[{"cuerpo": ["Con el retiro del servicio de polic\u00eda adicional, \u00bfcu\u00e1ntos objetivos porte\u00f1os se quedan sin vigilancia?", "En total, entre edificios p\u00fablicos, hospitales, parques, cementerios y custodias de funcionarios y sus familias, son 183 objetivos los que se dejaron de vigilar.", "\u00bfCu\u00e1ntos uniformados de la Polic\u00eda Federal prestaban el servicio de polic\u00eda adicional en dependencias porte\u00f1as?", "Seg\u00fan fuentes del Ministerio de Seguridad de la Naci\u00f3n, se trataba de 1400 integrantes de la Polic\u00eda Federal.", "\u00bfCu\u00e1les son los objetivos que m\u00e1s le preocupan al gobierno porte\u00f1o?", "Le inquieta que queden sin vigilancia los 33 hospitales p\u00fablicos. A ra\u00edz de esta situaci\u00f3n, los m\u00e9dicos decidieron realizar un paro de 24 horas.", "\u00bfCu\u00e1ntos establecimientos educativos se quedan sin el servicio de polic\u00eda adicional?", "De los 1033 establecimientos educativos que hay en la ciudad, s\u00f3lo 11 quedar\u00e1n sin el servicio adicional de la Polic\u00eda Federal.", "Sin el servicio de polic\u00eda adicional, \u00bflos hospitales y colegios se quedar\u00e1n sin vigilancia?", "Tanto en hospitales como en las escuelas y colegios de la ciudad habr\u00e1 vigilancias externa no fija, es decir, se realizar\u00e1n tareas de prevenci\u00f3n en los alrededores para ampliar el radio de vigilancia en la zona.", "\u00bf La Polic\u00eda Federal realiza adicionales para cubrir numerosas custodias en la Capital. \u00bfLa Polic\u00eda Metropolitana tambi\u00e9n hace adicionales para reforzar la vigilancia?", "Por su estatuto org\u00e1nico, la Polic\u00eda Metropolitana no puede realizar horas de trabajo adicionales. Cada efectivo s\u00f3lo trabaja ocho horas por d\u00eda.", "\u00bfYa hab\u00eda cesado alg\u00fan servicio de polic\u00eda adicional?", "?S\u00ed, en febrero pasado, el gobierno porte\u00f1o, por decreto, hab\u00eda dado de baja convenios firmados en 2004 con la Direcci\u00f3n General de Polic\u00eda Comunitaria, dependiente de la Superintendencia de Seguridad Metropolitana de la Polic\u00eda Federal que contemplaban 500 uniformados para prestar auxilio a los funcionarios porte\u00f1os y como auxiliar del Poder Judicial y del Ministerio P\u00fablico porte\u00f1os.", "\u00bfPor qu\u00e9 cesaron esos convenios firmados en 2004?", "Seg\u00fan aquel decreto, porque en \"reiteradas oportunidades, ante requerimientos puntuales de autoridades del gobierno de la ciudad de Buenos Aires la Direcci\u00f3n General de Polic\u00eda Comunitaria no brind\u00f3 la colaboraci\u00f3n debida. En opini\u00f3n de la Polic\u00eda Federal se trat\u00f3 de una rescisi\u00f3n unilateral de los convenios firmados.", "\u00bfC\u00f3mo recibieron la decisi\u00f3n los uniformados que hac\u00edan horas adicionales?", "Seg\u00fan pudo saber La Nacion, la resoluci\u00f3n de la ministra d Garr\u00e9 provoc\u00f3 ayer un gran malestar en los cuadros de suboficiales, quienes ten\u00edan un importante ingreso con las horas adicionales. Ahora piensan que ese dinero no lo recibir\u00e1n. \"Por ejemplo, un cabo gana 3500 pesos de sueldo neto m\u00e1s otros 3000 con las horas adicionales. Si les sacan este ingreso extra, ver\u00e1n su sueldo reducido en un 50 por ciento. Esto gener\u00f3 una gran preocupaci\u00f3n dentro de la propia fuerza\", explic\u00f3 a La Nacion un oficial jefe de la Polic\u00eda Federal."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363295-las-claves-para-entender-la-medida-impulsada-por-garre", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Un resumen con los puntos claves que involucra la orden de retirar la custodia de la Polic\u00eda Federal de edificios porte\u00f1os", "titulo": "Las claves para entender la medida impulsada por Garr\u00e9", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Habitantes de la villa 31 del barrio porte\u00f1o de Retiro cortaron durante seis horas las dos manos de la Autopista Illia que une el centro de la Capital con el norte del Gran Buenos Aires. El bloqueo fue levantado alrededor de las 5.", "Si fue afectado por el corte en la autopista Illia, env\u00ede su testimonio a reportes@lanacion.com.ar", "La manifestaci\u00f3n hab\u00eda comenzado a las 10.30. Al lugar concurrieron bomberos y carros de asalto de la Polic\u00eda Federal, seg\u00fan confirmaron fuentes de AUSA a  lanacion.com  .", "\"No nos est\u00e1n dando respuesta a lo que estamos pidiendo\", dijo uno de los representantes, y aclar\u00f3 que reclamaban la presencia en el lugar del viceministro de Salud porte\u00f1o.", "La protesta dificultaba el tr\u00e1nsito en el microcentro porte\u00f1o, en donde hab\u00eda importantes demoras. El vocero de Vialidad Nacional, Ernesto Arriaga, inform\u00f3 a este medio que desde el corte se extend\u00edan filas de 6 kil\u00f3metros hacia la avenida Lugones y la General Paz,  con una marcha que avanzaba a 10 kil\u00f3metros por hora promedio. La demora alcanzaba hasta los 40 minutos. Por esa raz\u00f3n recomend\u00f3 a las personas que quisieran acceder a la Capital desde la zona Norte optar por tomar el tren y as\u00ed llegar en horario.", "Los desv\u00edos se realizaban desde el norte por avenida Sarmiento y desde el sur por la calle Arroyo. Durante la protesta, los manifestantes fueron liberando carriles en forma alternativa lo que permiti\u00f3 que los veh\u00edculos atrapados en la autov\u00eda pudieran abandonarla.", "Los vecinos, que quemaban neum\u00e1ticos sobre la autopista, denunciaron que ayer muri\u00f3 una persona de 47 a\u00f1os porque una ambulancia del Sistema de Atenci\u00f3n M\u00e9dica de Emergencia (Same) \"se neg\u00f3 a ingresar\" al asentamiento para asistirlo, seg\u00fan dijo a la agencia DyN el dirigente social Juan Domingo Romero.", "Agreg\u00f3 que desde julio del a\u00f1o pasado han fallecido cinco habitantes de la villa por la misma situaci\u00f3n, ya que los m\u00e9dicos se reh\u00fasan a entrar por una cuesti\u00f3n de inseguridad.", "\"Ac\u00e1 nunca hubo violencia, solo una vez con un camillero del Hospital Fern\u00e1ndez yo tuve un incidente porque me insult\u00f3 cuando le ped\u00ed que se apurara\", manifest\u00f3 Romero."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363314-un-corte-de-seis-horas-en-la-autopista-illia-causo-caos-en-el-transito", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Vecinos de la Villa 31 se manifestaron por la muerte de un habitante del asentamiento que no habr\u00eda recibido atenci\u00f3n m\u00e9dica; desde zona Norte las filas de autom\u00f3viles se prolongaron por 6 kil\u00f3metros;", "titulo": "Un corte de seis horas en la autopista Illia caus\u00f3 caos en el tr\u00e1nsito", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Polic\u00eda Metropolitana custodia desde esta tarde el Hospital Pi\u00f1ero, luego de que el Gobierno Nacional retirara a la fuerza Federal de las dependencias porte\u00f1as.", "M\u00f3viles de efectivos de la polic\u00eda de Macri se encuentran vigilando las puertas del centro de salud y no se descarta que la medida de prevenci\u00f3n se extienda a otras instituciones en zona de emergencia.", "En tanto, los hospitales Pi\u00f1ero y Santojanni decidieron iniciar un paro por 24 horas, que esta tarde se extendi\u00f3 por 24 m\u00e1s, en reclamo de mayor seguridad.", "Esta ma\u00f1ana ratificaron la medida y volvieron a reclamar la presencia policial. \"Esto es totalmente apol\u00edtico. Lo \u00fanico que pedimos es que se refuerce la seguridad\", manifest\u00f3 uno de los trabajadores.", "En el Pi\u00f1ero, una asamblea en la que participaron representantes de los tres gremios del establecimiento (profesionales de salud, enfermeros y administrativos) acord\u00f3 ayer realizar la huelga desde la pasada medianoche en rechazo de la orden impulsada por la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9.", "Seg\u00fan relat\u00f3 Daniel D\u00edaz, representante sindical del hospital, el disparador del paro fue el robo que sufrieron familiares de pacientes a manos de un delincuente armado en la guardia de ese centro de salud, en la madrugada de anteayer.", "Por su parte, Jorge Gilardi, presidente de la Asociaci\u00f3n de M\u00e9dicos Municipales y ginec\u00f3logo del Pi\u00f1ero, confirm\u00f3 a  lanacion.com  que ya anteayer no hab\u00eda custodia policial en ese centro de salud porte\u00f1o, es decir, un d\u00eda antes de lo dispuesto por Garr\u00e9.", "\"Con esta medida, los gremios s\u00f3lo fuimos voceros del clamor de la gente. Necesitamos escenarios seguros para trabajar; nos han dejado inmersos en un clima de desasosiego\", dijo Gilardi."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363325-la-policia-metropolitana-custodia-el-hospital-pinero", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "M\u00f3viles de la fuerza porte\u00f1a est\u00e1n en la puerta del lugar; autoridades del centro de salud extendieron el paro por 24 horas m\u00e1s; la medida rige desde la pasada medianoche", "titulo": "La Polic\u00eda Metropolitana custodia el Hospital Pi\u00f1ero", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En medio de la nueva pol\u00e9mica sobre las funciones que deber\u00edan tener la Polic\u00eda Federal y la Polic\u00eda Metropolitana aparece el rastro de una modificaci\u00f3n m\u00e1s profunda para la seguridad porte\u00f1a: los cambios que se producir\u00e1n en la contrataci\u00f3n de servicios adicionales.", "Los 183 objetivos por resguardar elegidos a criterio del gobierno porte\u00f1o, entre hospitales y custodias personales de funcionarios, resultan s\u00f3lo una muestra del sistema de vigilancia ciudadana basado en la saturaci\u00f3n de las horas extras de los agentes. La reforma empez\u00f3 con la suspensi\u00f3n de servicios contratados por la ciudad. En el Ministerio de Seguridad se afirma que, de manera gradual, comenzar\u00e1 a eliminarse la posibilidad que cualquiera tiene de pagar por su propio polic\u00eda federal.", "\"Vamos a sacar polic\u00edas hasta de abajo de las baldosas\", figuran los funcionarios vinculados con Nilda Garr\u00e9. La ministra dio la directiva de \"ganar la calle\", de mostrar mayor actividad policial en la ciudad. Cerca de 30.000 efectivos de la Polic\u00eda Federal hacen horas adicionales para aumentar su paga. Garr\u00e9 pretende que no quede resentido el bolsillo -ni el \u00e1nimo- de los polic\u00edas que necesitan de esos ingresos extras. Por eso, la reforma no ser\u00e1 completa hasta que el ministerio obtenga la asignaci\u00f3n econ\u00f3mica suficiente para solventar por su propia cuenta las horas por compensar. Pero se avanza hacia la eliminaci\u00f3n de ese sistema que permite, en la pr\u00e1ctica, usufructuar una especie de polic\u00eda privada.", "El concepto que maneja Garr\u00e9 es que organismos p\u00fablicos o entidades comerciales privadas no deben conseguir mejor seguridad por el hecho de tener dinero para pagar por vigilancia individualizada. Su idea es que el Estado debe garantizar la protecci\u00f3n de todos en igual medida. Por eso, tom\u00f3 con su equipo la \"decisi\u00f3n estrat\u00e9gica\" de ir hacia un cambio de sistema: pasar de servicios adicionales fijos en los lugares que pagaron por protecci\u00f3n a horas extras con polic\u00eda de ronda de acuerdo con las reales necesidades de prevenci\u00f3n de delitos.", "La reforma qued\u00f3 en manos del secretario de Planeamiento Estrat\u00e9gico, Gustavo Sibilla, que cumpli\u00f3 con un trabajo similar en el Ministerio de Defensa. Y m\u00e1s all\u00e1 de la reingenier\u00eda en el sistema de adicionales, en el Ministerio de Seguridad aseguran que trabajan en un plan para transformar a la Polic\u00eda Federal en una fuerza de vanguardia tecnol\u00f3gica.", "Una de las propuestas estudia la factibilidad de colocar \"cercos electr\u00f3nicos\" en los 21 pasos entre la ciudad y la provincia, en un esquema que permitir\u00eda identificar en al instante todos los veh\u00edculos que crucen esos puntos de control. Tambi\u00e9n desde las oficinas del ministerio aspiran a monitorear directamente los patrulleros mediante sistemas de ubicaci\u00f3n GPS, en busca de evitar las llamadas zonas liberadas.", "Esas alternativas quedaron opacadas en las \u00faltimas horas por el ruido pol\u00edtico provocado por la decisi\u00f3n de suspender, en primer t\u00e9rmino, el servicio de vigilancia adicional de la ciudad. Qued\u00f3 golpeada la convivencia entre la Polic\u00eda Federal y la Polic\u00eda Metropolitana y entre sus jefes directos y pol\u00edticos, tambi\u00e9n.", "Con la seguridad como elemento central en la ya lanzada campa\u00f1a electoral, resulta dif\u00edcil que en uno y otro lado acepten ideas de la vereda de enfrente.", "Otro problema no se expondr\u00e1 en p\u00fablico, pero sus coletazos pueden  llegar a ser percibidos por la sociedad. La reforma del sistema de adicionales tambi\u00e9n apunta a despejar algunos supuestos o comprobados vicios policiales de hacer una \"caja\" extra con el pago de servicios.", "Por lo pronto, el debate sirvi\u00f3 para evidenciar una realidad: si miles de polic\u00edas deben hacer horas extras es porque el sistema colaps\u00f3 por falta de personal. Est\u00e1 claro que, m\u00e1s all\u00e1 de la Federal y la Metropolitana, no alcanzan los agentes para cuidar a toda la ciudad de Buenos Aires."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363251-entre-la-pelea-electoral-y-la-erradicacion-de-la-caja-policial", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Daniel GalloLA NACION", "titulo": "Entre la pelea electoral y la erradicaci\u00f3n de la \"caja policial\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tras el retiro de la Polic\u00eda Federal de las dependecias p\u00fablicas de la ciudad de Buenos Aires, contin\u00faan los cruces entre el macrismo y el gobierno nacional.", "Luego de una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica, a\u00fan no hay acuerdo con respecto a la seguridad en la ciudad. As\u00ed lo asegur\u00f3 hoy el ministro de Seguridad porte\u00f1o, Guillermo Montenegro.", "\"No hubo ning\u00fan tipo de acuerdo\", dijo Montenegro tras hablar por tel\u00e9fono con la ministra de Seguridad de la Naci\u00f3n, Nilda Garr\u00e9.", "Si bien Montenegro hab\u00eda enviado una carta a la funcionaria nacional solicitando una reuni\u00f3n urgente, dicho encuentro no se concret\u00f3.", "\"La responsabilidad de lo que pasa en las calles de la ciudad es del gobierno nacional\", insisti\u00f3 Montenegro. \"Si no pueden encargarse de la seguridad, que nos traspasen la Federal. La Metropolitana no puede cubrir todos los puntos de la ciudad que quedan vac\u00edos\", a\u00f1adi\u00f3.", "Seg\u00fan informaron fuentes del gobierno porte\u00f1o a  lanacion.com  , en lo \u00fanico que se acord\u00f3 es en \"continuar el trabajo coordinado entre la Polic\u00eda Federal y la Metropolitana en las dos comunas en que la fuerza de la ciudad tiene presencia\", es decir, la 12 y la 15.", "Garr\u00e9 difundi\u00f3 esta noche un comunicado en el que ratific\u00f3 el di\u00e1logo telef\u00f3nico que tuvo con Montenegro durante la jornada, y en el que ambos funcionarios \"establecieron las disidencias en torno al mecanismo de refuerzo de la seguridad p\u00fablica establecido por el gobierno nacional\" en la ciudad. La ministra, en tanto, resalt\u00f3 la coincidencia con Montenegro en que \"cada uno, en el \u00e1mbito de su competencia, har\u00e1 todo lo necesario para mejorar la seguridad de los vecinos\", que es el \"objetivo del plan integral de seguridad\" del Gobierno.", "En tanto, los hospitales de la ciudad, as\u00ed como otras dependencias p\u00fablicas, quedaron sin custodia policial. Por ese motivo, el hospitales Pi\u00f1ero y Santojanni realizan un paro desde la pasada medianoche. Como prevenci\u00f3n, algunos m\u00f3viles de la fuerza metropolitana custodian los accesos a los centros de salud.", "Sin vuelta atr\u00e1s.  En tanto, el ministro del Interior, Florencio Randazzo, asegur\u00f3 que \"la decisi\u00f3n tomada no tiene vuelta atr\u00e1s. De ninguna manera quer\u00edamos genera pol\u00e9micas, sino que el objetivo era brindar m\u00e1s seguridad a los porte\u00f1os\".", "Randazzo, en declaraciones a C5N, aclar\u00f3 que \"nosotros no estamos peleados con la Ciudad por este tema, sabemos que el servicio lo puede brindar la Metropolitana sin problemas\".", "Demanda.  El jefe de Gabinete porte\u00f1o, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, anunci\u00f3 que la ciudad demandar\u00e1 ante la Justicia que el gobierno nacional restablezca la custodia de la Policia Federal en 183 puntos de la Capital. En tanto, la ciudad ya present\u00f3 una denuncia contra la ministra Garr\u00e9.", "En primer lugar, hay que tener en cuenta que ambas presentaciones judiciales son testimoniales y tratan de poner en evidencia que el Gobierno  \"renunci\u00f3 a su tarea de custodiar a los porte\u00f1os\", seg\u00fan dice Larreta.", "Por su parte, Montenegro, asegur\u00f3 hoy que la decisi\u00f3n de retirar a la Federal de las dependecias porte\u00f1as es \"una medida pol\u00edtica para complicar la gesti\u00f3n\" de Macri.", "Crece la pol\u00e9mica.  Esta ma\u00f1ana Macri reiter\u00f3 su rechazo a la orden impulsada por el Ministerio de Seguridad. \"Es un autoritarismo permanente y un alud de pol\u00edticas que fomentan la anarqu\u00eda\", afirm\u00f3 en di\u00e1logo con Radio 10.", "Al ser consultado sobre si piensa que Garr\u00e9 dar\u00e1 una contraorden, el jefe de gobierno porte\u00f1o dijo no tener esperanzas de que eso ocurra. \"Lamentablemente nos tienen acostumbrados a que cuando deciden algo no escuchan a nadie y no van para atr\u00e1s\", manifest\u00f3.", "\"No me llama la atenci\u00f3n, por eso convoqu\u00e9 a que todos los que estamos en el arco opositor nos sentemos en una mesa\", a\u00f1adi\u00f3.", "Durante la entrevista, el funcionario aprovech\u00f3 la ocasi\u00f3n para volver a aclarar que la Metropolitana tiene 2000 polic\u00edas, mientras que la Federal posee 30.000, lo que \"vuelve imposible poder reemplazar ese n\u00famero\". Adem\u00e1s, record\u00f3, que la formaci\u00f3n de los cadetes, donde la camada promedio es de 500 efectivos, demanda un a\u00f1o en total.", "Con la colaboraci\u00f3n de Adri\u00e1n Ventura"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363291-crece-la-polemica-entre-el-gobierno-y-la-ciudad-por-el-retiro-policial", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, y su par de la Capital, Guillermo Montenegro, mantuvieron una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica sobre el tema; \"No hubo ning\u00fan tipo de acuerdo\", se\u00f1al\u00f3 el funcionario; no habr\u00e1 marcha atr\u00e1s con el retiro de la Federal de las dependencias porte\u00f1as; seguir\u00e1n coordinando esfuerzos en las dos comunas en las que trabaja la fuerza metropolitana con la nacional", "titulo": "Crece la pol\u00e9mica entre el Gobierno y la ciudad por el retiro policial", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Transitar por Retiro en d\u00edas laborales suele ser una tarea por dem\u00e1s engorrosa. Pero quienes ayer pasaron por esa zona en las primeras horas de la tarde lo definieron como \"una misi\u00f3n imposible\", equiparable a querer apagar un incendio con un balde.", "Hubo varios peque\u00f1os focos que contribuyeron a crear un gran embudo, justo en un d\u00eda en el que hubo demoras en el ferrocarril Mitre como consecuencia de un  descarrilamiento ocurrido durante la ma\u00f1ana (sobre lo que se informa por separado).", "Precisamente por ese incidente, m\u00e1s gente decidi\u00f3 viajar al centro en autom\u00f3vil, donde se encontr\u00f3 con una manifestaci\u00f3n de ferroviarios que parti\u00f3 a las 14 desde la estaci\u00f3n de trenes de Retiro y se dirigi\u00f3 hacia el Ministerio de Trabajo, en Alem al 600. Por la protesta, uno de los carriles de esa avenida, en sentido sur, qued\u00f3 bloqueado, lo que aument\u00f3 la congesti\u00f3n de veh\u00edculos.", "Muchos autos que transitaban por Alem desde el Sur hacia el Norte decidieron pasar a la mano contraria para poder seguir viaje por Tucum\u00e1n y evitar as\u00ed el embotellamiento, algo que no est\u00e1 permitido y que acrecent\u00f3 el caos vehicular.", "Otras infracciones se vieron obligados a cometer quienes circulaban con sus veh\u00edculos por la zona portuaria. La proximidad de Retiro con ese sector no hace m\u00e1s que agravar el caos. Ayer, el puerto tambi\u00e9n estaba atestado de camiones que circulan por Madero y Huergo durante el d\u00eda.", "Desde el gobierno porte\u00f1o aseguraron que hubo intentos de reacomodar y reordenar el tr\u00e1nsito pesado, como establecer horas de circulaci\u00f3n exclusiva de camiones, pero que no sirve sin un redise\u00f1o de la zona. Se calcula que m\u00e1s de 50.000 camiones transitan diariamente por Buenos Aires, 18.000 de ellos con semirremolques o acoplados.", "\"Pensamos que esto debe formar parte de un redise\u00f1o de la zona portuaria. Por ejemplo, la avenida Ant\u00e1rtida Argentina es muy ancha, pero tiene en el medio una zona de detenci\u00f3n de camiones que la reduce. Hay temas que no puede definir s\u00f3lo la ciudad, sino que hay que pensarlos en conjunto con el gobierno nacional\", explicaron funcionarios porte\u00f1os.", "Por d\u00eda, unas tres millones de personas entran en la ciudad .S\u00f3lo por el corredor norte se calcula que ingresan 1.200.000 veh\u00edculos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363263-circular-por-retiro-fue-otra-vez-un-caos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "A los atascamientos habituales se sumaron ayer protestas que entorpecieron la circulaci\u00f3n", "titulo": "Circular por Retiro fue otra vez un caos", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Angeles Castro LA NACION", "Los 33 hospitales p\u00fablicos y 18 centros menores de salud de la Capital, once establecimientos educativos, los tres cementerios y los grandes parques porte\u00f1os, as\u00ed como la Direcci\u00f3n General de Rentas y el Teatro Col\u00f3n amanecieron ayer y seguir\u00e1n por tiempo indeterminado sin custodia de la Polic\u00eda Federal, a ra\u00edz de la decisi\u00f3n tomada anteayer por la ministra de Seguridad de la Naci\u00f3n, Nilda Garr\u00e9.", "La ausencia policial deriv\u00f3 en un paro de 24 horas, desde las 0 de hoy, en los 33 hospitales p\u00fablicos de la ciudad y desat\u00f3 la preocupaci\u00f3n de los vecinos.", "La incertidumbre creci\u00f3 durante una jornada cargada de acusaciones entre funcionarios nacionales y porte\u00f1os, ya que desde el gobierno de la ciudad insistieron en que no cuentan con efectivos suficientes en la Polic\u00eda Metropolitana como para dise\u00f1ar un plan de contingencia y volver a brindar seguridad en los sitios sin custodia federal.", "Si bien durante todo el d\u00eda la administraci\u00f3n de Mauricio Macri especul\u00f3 con que hoy ser\u00edan retomadas las tareas de vigilancia en los 183 objetivos, entre bienes inmuebles y custodias personales, al cierre de esta edici\u00f3n voceros del Ministerio de Seguridad y de la Polic\u00eda Federal negaron esa posibilidad a La Nacion.", "Colaboradores de Macri no descartaban anoche presentar hoy la anunciada denuncia penal contra la ministra Garr\u00e9 por incumplimiento de los deberes de funcionario p\u00fablico y radicar tambi\u00e9n una acci\u00f3n de amparo para la inmediata reposici\u00f3n de los servicios adicionales.", "A primera hora de ayer, el jefe de la Polic\u00eda Federal, comisario general Enrique Capdevila, envi\u00f3 una nota por duplicado al jefe de gobierno, Mauricio Macri, y al ministro de Justicia y Seguridad porte\u00f1o, Guillermo Montenegro, en la que informaba que, de acuerdo con directivas de la cartera de Garr\u00e9, se rescindir\u00e1 \"el 6 de mayo\" el acuerdo suscripto entre la ciudad y la fuerza de seguridad nacional para la prestaci\u00f3n de servicios de polic\u00eda adicional. El texto tambi\u00e9n recuerda que ese convenio establece que la \"rescisi\u00f3n deber\u00e1 notificarse por escrito, con una antelaci\u00f3n no menor a un mes\", motivo de la carta remitida.", "Voceros del ministro Montenegro, que ayer declin\u00f3 efectuar declaraciones, difundieron la interpretaci\u00f3n oficial de la nota. \"Si el convenio regir\u00e1 hasta el 6 de mayo, los servicios adicionales deben prestarse hasta esa fecha. Ma\u00f1ana vuelve la Polic\u00eda Federal\", insistieron.", "La supuesta \"marcha atr\u00e1s\" del gobierno nacional fue reproducida p\u00fablicamente por el jefe de Gabinete, Horacio Rodr\u00edguez Larreta: \"Tenemos un mes para poder conversar y demostrarles que no hay otra alternativa, que no hay manera de levantar la seguridad de la Federal. No hay plan B posible\", dijo.", "Hac\u00eda referencia a que, con su dotaci\u00f3n actual de 1800 hombres, la Polic\u00eda Metropolitana no puede hacerse cargo de cubrir las 1400 vacantes que surgir\u00e1n por el retiro de los servicios adicionales.", "El jefe de la Polic\u00eda Metropolitana, Eugenio Burzaco, se hizo eco de la interpretaci\u00f3n oficial. \"Ma\u00f1ana [por hoy] volveremos a tener el personal. Fue una enorme irresponsabilidad haber retirado de un d\u00eda para otro la custodia a los edificios p\u00fablicos y los parques. Si debo cubrir con la Metropolitana los objetivos fijos, tengo que sacarla de la calle\", sostuvo.", "Hoy, la fuerza de seguridad porte\u00f1o custodia las comunas 12 (Villa Urquiza, Villa Pueyrred\u00f3n, Coghlan y Saavedra) y 15 (Agronom\u00eda, Parque Chas, Villa Ort\u00fazar, Chacarita, Paternal y Villa Crespo), algunos corredores comerciales y, por orden judicial, bienes inmuebles amenazados de usurpaciones.", "Precisamente, diversos dirigentes evaluaron la rescisi\u00f3n de los servicios adicionales de la Polic\u00eda Federal como una medida de fuerte intencionalidad pol\u00edtica para quitarle visibilidad a la Metropolitana y perjudicar a Macri en un a\u00f1o electoral.", "Lo cierto es que la especulaci\u00f3n en torno de la carta de Capdevila -hubo incluso versiones de que los comisarios de la Federal estaban recibiendo telegramas para que repusieran los servicios desde hoy- no tuvo arraigo en la realidad.", "Lo hab\u00eda dejado entrever la ministra Garr\u00e9 cuando reiter\u00f3 conceptos del d\u00eda anterior, al anunciar la reformulaci\u00f3n de los servicios adicionales. \"La idea central es que la Polic\u00eda Federal se dedique a cuidar a vecinos. No podemos tener recursos humanos dedicados a la custodia de edificios que pueden perfectamente estar cubiertos por la Metropolitana, y mucho menos a custodia de funcionarios o de sus familiares\".", "El panorama en los hospitales, establecimientos educativos, parques, oficinas de Rentas y el Teatro Col\u00f3n, donde desde la medianoche de anteayer no hubo personal policial federal, confirm\u00f3 la vigencia de la decisi\u00f3n.", "Fuentes del ministerio de Garr\u00e9 fueron m\u00e1s all\u00e1 de sus dichos al sostener que, si bien por la v\u00eda administrativa el convenio se rescindir\u00e1 el 6 del mes pr\u00f3ximo, el retiro de la custodia refleja una decisi\u00f3n pol\u00edtica paralela, fundamentada en la deuda de $ 29 millones que el gobierno porte\u00f1o mantiene con la Naci\u00f3n por los servicios adicionales.", "Desde el ministerio que dirige Montenegro, respondieron con una carta firmada el mes pasado por el comisario Capdevila en la que informa que la deuda es de unos $ 20,5 millones.", "\"Es una hipocres\u00eda del gobierno de la ciudad basar su esquema de seguridad en los adicionales de la Polic\u00eda Federal, mientras que proh\u00edbe las horas extras en la Polic\u00eda Metropolitana. Entonces, \u00bfel personal de la Federal tiene que trabajar 15 horas para resguardar edificios de la ciudad dado que el de la Metropolitana no los cubre para no trabajar m\u00e1s de ocho horas?\", indic\u00f3 Gustavo Sibilla, secretario de Planeamiento Estrat\u00e9gico del Ministerio de Seguridad de la Naci\u00f3n.", "Cabe aclarar que fue la Legislatura porte\u00f1a, y no el Poder Ejecutivo, el organismo que determin\u00f3 por ley que los agentes de la Polic\u00eda Metropolitana s\u00f3lo pueden cumplir un turno de ocho horas.", "Con el retiro del servicio de polic\u00eda adicional, \u00bfcu\u00e1ntos objetivos porte\u00f1os se quedan sin vigilancia?", "En total, entre edificios p\u00fablicos, hospitales, parques, cementerios y custodias de funcionarios y sus familias, son 183 objetivos los que se dejaron de vigilar.", "\u00bfCu\u00e1ntos uniformados de la Polic\u00eda Federal prestaban el servicio de polic\u00eda adicional en dependencias porte\u00f1as?", "Seg\u00fan fuentes del Ministerio de Seguridad de la Naci\u00f3n, se trataba de 1400 integrantes de la Polic\u00eda Federal.", "\u00bfCu\u00e1les son los objetivos que m\u00e1s le preocupan al gobierno porte\u00f1o?", "Le inquieta que queden sin vigilancia los 33 hospitales p\u00fablicos. A ra\u00edz de esta situaci\u00f3n, los m\u00e9dicos decidieron realizar un paro de 24 horas.", "\u00bfCu\u00e1ntos establecimientos educativos se quedan sin el servicio de polic\u00eda adicional?", "De los 1033 establecimientos educativos que hay en la ciudad, s\u00f3lo 11 quedar\u00e1n sin el servicio adicional de la Polic\u00eda Federal.", "Sin el servicio de polic\u00eda adicional, \u00bflos hospitales y colegios se quedar\u00e1n sin vigilancia?", "Tanto en hospitales como en las escuelas y colegios de la ciudad habr\u00e1 vigilancias externa no fija, es decir, se realizar\u00e1n tareas de prevenci\u00f3n en los alrededores para ampliar el radio de vigilancia en la zona.", "\u00bf La Polic\u00eda Federal realiza adicionales para cubrir numerosas custodias en la Capital. \u00bfLa Polic\u00eda Metropolitana tambi\u00e9n hace adicionales para reforzar la vigilancia?", "Por su estatuto org\u00e1nico, la Polic\u00eda Metropolitana no puede realizar horas de trabajo adicionales. Cada efectivo s\u00f3lo trabaja ocho horas por d\u00eda.", "\u00bfYa hab\u00eda cesado alg\u00fan servicio de polic\u00eda adicional?", "?S\u00ed, en febrero pasado, el gobierno porte\u00f1o, por decreto, hab\u00eda dado de baja convenios firmados en 2004 con la Direcci\u00f3n General de Polic\u00eda Comunitaria, dependiente de la Superintendencia de Seguridad Metropolitana de la Polic\u00eda Federal que contemplaban 500 uniformados para prestar auxilio a los funcionarios porte\u00f1os y como auxiliar del Poder Judicial y del Ministerio P\u00fablico porte\u00f1os.", "\u00bfPor qu\u00e9 cesaron esos convenios firmados en 2004?", "Seg\u00fan aquel decreto, porque en \"reiteradas oportunidades, ante requerimientos puntuales de autoridades del gobierno de la ciudad de Buenos Aires la Direcci\u00f3n General de Polic\u00eda Comunitaria no brind\u00f3 la colaboraci\u00f3n debida. En opini\u00f3n de la Polic\u00eda Federal se trat\u00f3 de una rescisi\u00f3n unilateral de los convenios firmados.", "\u00bfC\u00f3mo recibieron la decisi\u00f3n los uniformados que hac\u00edan horas adicionales?", "Seg\u00fan pudo saber La Nacion, la resoluci\u00f3n de la ministra d Garr\u00e9 provoc\u00f3 ayer un gran malestar en los cuadros de suboficiales, quienes ten\u00edan un importante ingreso con las horas adicionales. Ahora piensan que ese dinero no lo recibir\u00e1n. \"Por ejemplo, un cabo gana 3500 pesos de sueldo neto m\u00e1s otros 3000 con las horas adicionales. Si les sacan este ingreso extra, ver\u00e1n su sueldo reducido en un 50 por ciento. Esto gener\u00f3 una gran preocupaci\u00f3n dentro de la propia fuerza\", explic\u00f3 a La Nacion un oficial jefe de la Polic\u00eda Federal."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363267-tension-y-reclamos-por-el-retiro-de-la-policia-federal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Desde ayer, no custodia edificios y predios porte\u00f1os; por la ausencia de vigilancia habr\u00e1 hoy un paro en los 33 hospitales p\u00fablicos; la medida genera inquietud entre los habitantes de la ciudad", "titulo": "Tensi\u00f3n y reclamos por el retiro de la Polic\u00eda Federal", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Algo nublado. Neblinas y bancos de niebla en \u00e1rea suburbana. M\u00edn.: 12\u00b0 M\u00e1x.: 25\u00b0 Conoc\u00e9 el pronostico completo", "No hay cortes programados de tr\u00e1nsito para hoy a la ma\u00f1ana", "M\u00e1s informaci\u00f3n", "-  Paro en hospitales p\u00fablicos.  Luego de que el Gobierno nacional decidiera sacar efectivos de la Polic\u00eda Federal de los edificios porte\u00f1os, hospitales reclaman hoy por medidas de seguridad. En parques y espacios deportivos temen nuevas usurpaciones.", "-  Actividad presidencial.  La presidenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner encabezar\u00e1 un acto en C\u00f3rdoba capital y mantendr\u00e1 tres teleconferencias con distintos puntos de esa provincia.", "-  Tomada participar\u00e1 en reuni\u00f3n de la OIT.  El Ministro de Trabajo participa de la Reuni\u00f3n Tripartita de \"Pol\u00edticas Frente a la Crisis. El Pacto Mundial para el Empleo en la Argentina\", organizado por la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT). En el sal\u00f3n Puerta del Sol del Hotel Emperador, avenida del Libertador 420, Capital.", "-  Sudamericano Sub 17.  El seleccionado argentino de f\u00fatbol de esa categor\u00eda se mide ante su par de Ecuador en el marco del hexagonal final del Campeonato Sudamericano de la categor\u00eda, que clasifica a 4 equipos para el Mundial M\u00e9xico 2011. En la ciudad de Quito.  Seguilo en vivo por canchallena.com", "-  Argentinos, por la clasificaci\u00f3n.  El equipo de la Paternal se enfrenta al Am\u00e9rica de M\u00e9xico en un partido correspondiente a la quinta y pen\u00faltima fecha del grupo 3 de la Copa Libertadores de Am\u00e9rica. En el estadio Azteca del distrito federal mexicano.", "- A la oposici\u00f3n, ni seguridad. Por Joaqu\u00edn Morales Sol\u00e1 (LA NACION)", "- Corrupciones del poder. Por Natalio Botana (LA NACION)", "- Paran hospitales y otras dependencias estudian medidas (LA NACION)", "- Presi\u00f3n de la CGT por las obras sociales (LA NACION)", "- Miguel corre (LA NACION)", "- La cat\u00e1strofe moviliza a los j\u00f3venes (El Pa\u00eds \u2013 Espa\u00f1a)", "- Los presidentes Santos y Obama se reunir\u00e1n este jueves en Washington (El Tiempo \u2013 Colombia)", "- El \"Rubygate\" decide desde hoy el futuro de Berlusconi (ABC \u2013 Espa\u00f1a)", "- Ivory Coast: Laurent Gbagbo negotiating surrender (The Guardian \u2013 Gran Breta\u00f1a)", "- U.S. Sees Array of New Threats at Japan\u2019s Nuclear Plant (New York Times \u2013 Estados Unidos)", "@PabloStecco (Periodista)  Jap\u00f3n, pese a ser invitado al torneo, es una de las Selecciones que m\u00e1s dinero aporta por televisaci\u00f3n. NO ES DETALLE MENOR NO?", "@rialjorge (Periodista)  Reci\u00e9n vi una nota con Nacha Guevara. Alguien sabe cuando asume como diputada en Buenos Aires?", "@GustavoKuffner (Periodista)  Ya est\u00e1n los d\u00edas y horarios de la Fecha 10 #Clausura2011 ... http://bit.ly/i10ztE", "@Diego_Hartfield (Tenista)  empecemos a twittear todos a @DjokerNole q salude a ARGENTINA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363282-lo-que-hay-que-saber-antes-de-salir-de-casa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una s\u00edntesis de temas para conocer lo que pasa", "titulo": "Lo que hay que saber antes de salir de casa", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Loreley Gaffoglio LA NACION", "En su s\u00e9ptima edici\u00f3n, la muestra Nuestros Caballos, la cita de mayor diversidad y trascendencia para la industria equina en Am\u00e9rica latina, que congrega a los actores m\u00e1s importantes del sector, abri\u00f3 ayer sus puertas en La Rural y cautiv\u00f3, sin distinciones, a especialistas y p\u00fablico en general.", "En su primera jornada abierta al p\u00fablico, el gran influjo en esos 30.000 m2 que re\u00fanen a m\u00e1s de 110 expositores y 800 ejemplares de las principales razas, provino de forma excluyente de la gran pista central: todos se extasiaron frente al paso imponente y elegante, casi a los brincos -dado sus rodillas y articulaciones elevadas-, de dos caballos de enorme porte e hipn\u00f3tico \"plumaje\" (pelaje peinado o frizado), llegados al pa\u00eds desde Holanda e Irlanda y presentados en sociedad ayer.", "Se trata de las nuevas razas de tiro Fris\u00f3n o Frisona, y de la Irish Cob o Tinker, tambi\u00e9n conocida como Gypsy Vanner, cuyos cuatro \u00fanicos ejemplares en el pa\u00eds servir\u00e1n ahora  para cruza, embriones y servicios.", "De capa negra, tiro ligero, profuso \"plumaje\" en las patas y un porte superior al Percher\u00f3n, al Fris\u00f3n se lo usa para adiestramiento, doma cl\u00e1sica o espect\u00e1culos circenses, por su docilidad, inteligencia y rapidez de aprendizaje.", "Similares caracter\u00edsticas, pero con porte a\u00fan mayor, ostenta el Irish Tinker, de la familia de los pintos,  reconocido como raza reci\u00e9n en 1996 luego de a\u00f1os de ser arduamente usado en la cosecha de papas y otras tareas camperas.", "Ayer no hubo edad para las preguntas sobre las caracter\u00edsticas de esas razas lucidas, por adiestradas jinetas, en la pista principal.", "Pero hubo margen para otra estrella rutilante que rob\u00f3 cartel por ser el primer caballo clonado nacido vivo en el pa\u00eds. Bautizado \u00d1andubay, permanecer\u00e1 en la feria hasta el cierre de la muestra, abierta hasta el s\u00e1bado, de 10 a 20, con entrada general a $ 17.", "Inseparable de su cuidador, el m\u00e9dico veterinario Andr\u00e9s Gambini, el ejemplar gateado, de raza criolla, naci\u00f3 en agosto pasado, en la provincia de Buenos Aires. Es un caballo manso y por dem\u00e1s mimoso, que los chicos podr\u00e1n acariciar y hasta alimentar.", "Pero la feria, en realidad, es bien abarcadora y adem\u00e1s de jura de ejemplares en todas las disciplinas, atiende el inter\u00e9s tanto deportivo como productivo que aportan las razas Cuarto de Milla, Arabe, Polo  Petiso Argentino, Tiro y Silla Argentino, Percher\u00f3n, Appaloosa, Paint Horse, Arabe, Criollo y Peruano de Paso.", "Por ello la exposici\u00f3n funciona como un gran centro de negocios para criadores, deportistas, productores y comercializadores de insumos, y como un im\u00e1n para los amantes del campo y los caballos.", "Los m\u00e1s chicos tienen all\u00ed diversi\u00f3n asegurada en la escuela de equitaci\u00f3n Hipocampo, que facilita la primera experiencia de los ni\u00f1os con petisos y ponies. Los coleccionistas tienen all\u00ed adem\u00e1s la muestra y remate de 34 carruajes antiguos, en la que descolla un Mail Break del 1900, con todos los accesorios de \u00e9poca: desde canasto para sombrillas hasta faroles. Mientras, para el p\u00fablico general hay un sinf\u00edn de stands con productos artesanales a buenos precios: desde mates cincelados a comestibles como vino patero, jamones serranos, quesos, salamines y bondiola. Y, por supuesto, productos en cuero de alt\u00edsima calidad.", "Con un amplio programa de actividades en el auditorio, muestras de actividades deportivas-desde polo, pato y adiestramiento de picadero- y la exhibici\u00f3n de la Copa Am\u00e9rica de Horseball, la exposici\u00f3n Nuestros Caballos es un programa ideal para las familias. Con la misma entrada se puede acceder a la muestra contigua Nuestros Perros.", "Desde 2004, cuando se estren\u00f3 la primera edici\u00f3n, fue escalando posiciones hasta erigirse en la feria ecuestre m\u00e1s importante de Am\u00e9rica latina. Visitada cada a\u00f1o por m\u00e1s de 100.000 personas, la exposici\u00f3n de La Rural est\u00e1 pensada tanto para el p\u00fablico especializado como para el general. Por su variado men\u00fa de actividades recreativas, entre las que se incluyen espect\u00e1culos ecuestres, exposiciones, concursos y cert\u00e1menes consagratorios para las 11 razas de caballos que se cr\u00edan en el pa\u00eds, la exposici\u00f3n es una alternativa de esparcimiento para todo p\u00fablico. Los menores de 8 a\u00f1os ingresan gratis, al igual que los estudiantes de Agronom\u00eda y Veterinaria."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363261-abrio-en-la-rural-la-cita-mas-ambiciosa-del-mundo-ecuestre", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Permanece hasta el s\u00e1bado; re\u00fane a los principales actores de la industria h\u00edpica nacional", "titulo": "Abri\u00f3 en La Rural la cita m\u00e1s ambiciosa del mundo ecuestre", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Valeria Musse Corresponsal\u00eda La Plata", "LA PLATA.- El Jury de Enjuiciamiento de Magistrados bonaerense decidi\u00f3 postergar, una vez m\u00e1s, la decisi\u00f3n sobre si corresponde o no elevar a juicio al juez de Garant\u00edas Rafael Sal Lari.", "Mientras esto ocurri\u00f3 dentro del recinto del Senado provincial, afuera siete funcionarios judiciales de San Isidro habr\u00edan intentado entrevistarse con uno de los miembros del jurado, seg\u00fan denunciaron colaboradores del intendente Gustavo Posse, uno de los impulsores del juicio pol\u00edtico contra el magistrado.", "Algunas filmaciones televisivas habr\u00edan registrado el momento en el que siete funcionarios judiciales de San Isidro ingresaron en el anexo de la C\u00e1mara de Diputados. Al parecer, los jueces y fiscales intentaron entrevistarse con uno de los miembros de la Comisi\u00f3n Bicameral que dieron el visto bueno a las acusaciones contra Sal Lari que hizo la organizaci\u00f3n Madres del Dolor. Sin embargo, los funcionarios no fueron recibidos por el legislador.", "\"Los magistrados  lobbistas  ser\u00e1n denunciados penalmente en La Plata por esas actividades, prohibidas expresamente a quienes desempe\u00f1an funciones p\u00fablicas\", denunci\u00f3 en un comunicado la comuna de San Isidro, querellante activa de la causa contra el juez Sal Lari.", "Los funcionarios acusados forman parte de un grupo de m\u00e1s de 350 personas que anteayer firmaron una carta en apoyo al magistrado.", "\"Manifestamos nuestra profunda preocupaci\u00f3n por el modo en que se ha desarrollado el proceso de remoci\u00f3n contra el juez Sal Lari y la utilizaci\u00f3n medi\u00e1tica y pol\u00edtica que se est\u00e1 haciendo del caso. Confiamos en que el Jury impida que se siga afectando la independencia judicial en la provincia y se repare el ataque personal injustificado al que se lo ha sometido\", se expresaba en el primer p\u00e1rrafo de la solicitada que firmaron el Centro de Estudios Legales y Sociales (CELS) y la Red de Jueces Penales de la provincia de Buenos Aires.", "Con respecto a los motivos que obligaron a los integrantes del Jury a realizar un nuevo cuarto intermedio, Ulises Gim\u00e9nez, secretario permanente de Enjuiciamiento de Magistrados bonaerense, explic\u00f3: \"Hay que tener en cuenta que son muchos los cargos que se le endilgan a Sal Lari, y la responsabilidad del jurado determin\u00f3 que se demore una resoluci\u00f3n debido a la puntillosidad con que se est\u00e1 debatiendo cada uno de los cargos\".", "El Jury se reuni\u00f3 bajo la presidencia de la titular de la Suprema Corte bonaerense, Hilda Kogan, y la integraci\u00f3n de los senadores Fernando L\u00f3pez Villa (CC) y Cristina Fioramonti (FPV) y los diputados Jos\u00e9 Luis Comparato (GEN), Carlos Guti\u00e9rrez (Uni\u00f3n Pro) y Horacio Delgado (PJ). Los conjueces abogados son Julio C\u00e9sar Amat, Ra\u00fal Tripicchio, Francisco Berhabe, Carlos Tribi\u00f1o y Juan Carlos Par\u00eds.", "El Jury debe resolver si admite o no las 11 acusaciones contra el magistrado, de las cuales cuatro fueron aprobadas por la Comisi\u00f3n Bicameral, y la m\u00e1s conocida es impulsada por la familia del ingeniero Carlos Regis, asesinado en San Isidro, en 2008."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363255-postergaron-un-fallo-sobre-el-juez-sal-lari", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La situaci\u00f3n del magistrado se resolver\u00e1 el lunes", "titulo": "Postergaron un fallo sobre el juez Sal Lari", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Miles de pasajeros quedaron ayer sin servicio de trenes, cuando descarril\u00f3 una formaci\u00f3n del ferrocarril General Mitre en momentos en que ingresaba en la estaci\u00f3n terminal de Retiro.", "El ramal Retiro-Bartolom\u00e9 Mitre y Retiro-Jos\u00e9 Le\u00f3n Su\u00e1rez prest\u00f3 en la ma\u00f1ana de ayer un servicio reducido, debido a \"un problema t\u00e9cnico, por el que un tren no ingres\u00f3 bien a un cambio de v\u00edas\", informaron fuentes de Trenes de Buenos Aires (TBA).", "\"El tercer vag\u00f3n de una formaci\u00f3n del ferrocarril General Mitre descarril\u00f3 a metros de la estaci\u00f3n Retiro\", seg\u00fan confirm\u00f3 el vocero de TBA, Gustavo Gago, a Radio 10.", "El incidente se registr\u00f3 en el denominado \"empalme Maldonado, en el ingreso a la estaci\u00f3n terminal de Retiro, a las 8.50\", se\u00f1al\u00f3 la empresa.", "Ante la posibilidad de que hubiera pasajeros heridos, al lugar concurrieron varias ambulancias del SAME, pero luego se inform\u00f3 que no hubo personas lesionadas en el tren, que ten\u00eda cinco vagones.", "Esto gener\u00f3 importantes trastornos a miles de pasajeros que no pudieron llegar al centro porte\u00f1o. Se supo que el servicio estuvo interrumpido hasta poco despu\u00e9s del mediod\u00eda de ayer, cuando, con algunas demoras, comenz\u00f3 a normalizarse.", "Anoche, Mar\u00eda, una asidua pasajera de ese ramal del ferrocarril General Mitre, quien vive en la localidad bonaerense de Florida, dijo a La Nacion que tuvo muchos problemas para retornar a su hogar.", "\"No pude viajar en tren y a las 21.30 llam\u00e9 al 0-800-333-3822 del servicio de atenci\u00f3n al cliente de TBA. Me dijeron que hab\u00eda importantes demoras en el servicio. Esto se deb\u00eda a que no funcionaba toda la se\u00f1alizaci\u00f3n, pues se hab\u00edan robado los cables de transmisi\u00f3n cerca de la estaci\u00f3n de Colegiales. Por este motivo es que los trenes transitaban casi a paso de hombre.\"", "La mujer agreg\u00f3 un dato singular a este caso: \"Desde que detuvieron a (Jos\u00e9) Pedraza -el secretario general del sindicato de ferroviarios- el servicio anda siempre mal y siempre dan distintas excusas\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363256-descarrilamiento-en-retiro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "No hubo heridos, pero s\u00ed demoras; anoche no funcionaban las se\u00f1ales", "titulo": "Descarrilamiento en Retiro", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA PLATA.- La empresa Ferrobaires entregar\u00e1 hoy a la Justicia un informe t\u00e9cnico refe\u00adrido al accidente ocurrido en el distrito bonaerense de Lezama, donde una locomotora choc\u00f3 fron\u00adtal\u00admente a un tren detenido sobre las v\u00edas por una aver\u00eda, provo\u00adc\u00e1n\u00addoles heridas leves a setenta personas, entre ellas dos mujeres embarazadas y tres ni\u00f1os.", "La colisi\u00f3n se produjo antes de la medianoche del domingo pasado, a la altura de la localidad de Monasterio, e involucr\u00f3 a un tren de Ferrobaires que hab\u00eda partido de Mar del Plata con destino Plaza Constituci\u00f3n y a una locomotora que iba a auxiliar a la formaci\u00f3n, que se hab\u00eda detenido por un incendio en su m\u00e1quina.", "Por esa raz\u00f3n, la empresa Ferrobaires confeccion\u00f3 un detallado informe que ser\u00e1 entregado hoy al fiscal Diego Garc\u00eda, del departamento judicial de la ciudad de Dolores. Uno de los datos relevantes: la locomotora averiada no ten\u00eda encendidas las luces, debido a la falla t\u00e9cnica que acababa de sufrir, pero hab\u00eda sido \"balizada\".", "Aunque no trascendieron m\u00e1s detalles de este estudio, varias fuen\u00adtes consultadas por La Nacion dijeron que no hubo evidencias de fallas t\u00e9cnicas en la locomotora que parti\u00f3 de Constituci\u00f3n y que embisti\u00f3 a la formaci\u00f3n detenida ni se certificaron problemas en el siste\u00adma de se\u00f1ales ferroviarias de esa zona.", "En tanto, otras fuentes consultadas precisaron que la polic\u00eda se\u00f1al\u00f3 como probable la hi\u00adp\u00f3\u00adtesis de una mala informaci\u00f3n sobre el lugar exacto en donde se hallaba el tren detenido sobre las v\u00edas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363257-ferrobaires-entrega-hoy-un-informe-a-la-justicia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Ferrobaires entrega hoy un informe a la Justicia", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO.- En un avance que despert\u00f3 expectativas de que la larga crisis nuclear en Jap\u00f3n finalmente pueda ser estabilizada, la Tokyo Electric Power (Tepco), operadora de la devastada central de Fukushima I, inform\u00f3 ayer que fue sellada una fuga de agua altamente radiactiva que se vert\u00eda al oc\u00e9ano Pac\u00edfico.", "Tepco inyect\u00f3 1500 litros de material qu\u00edmico sobre una base de cristal l\u00edquido para evitar fugas de material radiactivo desde el reactor 2, que result\u00f3 gravemente da\u00f1ado por el terremoto y posterior tsunami que asol\u00f3 el nordeste de Jap\u00f3n el pasado 11 de marzo.", "La brecha, de 20 cent\u00edmetros, hab\u00eda sido descubierta la semana pasada en la pared de una fosa t\u00e9cnica situada cerca de la orilla y comunicada con el reactor 2.", "Un volumen importante de agua muy contaminada se escapaba d\u00eda y noche de esta fosa y los t\u00e9cnicos no hab\u00edan logrado taponar la fisura a pesar de varios intentos con cemento y, luego, mediante una mezcla de pol\u00edmeros, papel de peri\u00f3dico y aserr\u00edn. Ayer, decidieron hacer perforaciones m\u00e1s arriba para seguir los flujos de agua e inyectar cristal soluble (silicato de sodio) en el suelo. Esta soluci\u00f3n permiti\u00f3 detener la fuga de agua contaminada al oc\u00e9ano Pac\u00edfico hoy por la ma\u00f1ana (hora local), anunci\u00f3 Tepco, citado por la agencia de noticias Jiji.", "Por otro lado, en un anuncio que irrit\u00f3 a\u00fan m\u00e1s a los miles de afectados por el terremoto del 11 de marzo pasado, la Tepco ofreci\u00f3 ayer indemnizaciones de \"condolencias\" de 240.000 d\u00f3lares a cada una de las diez ciudades vecinas cuyos residentes se vieron obligados a evacuar sus hogares por las filtraciones de radiactividad.", "Pero, en una muestra de la c\u00f3lera creciente del p\u00fablico ante la peor crisis que afronta Jap\u00f3n desde la Segunda Guerra Mundial, una de las municipalidades ya rechaz\u00f3 la donaci\u00f3n.", "Un vocero de la ciudad de Namie citado por la agencia AFP declar\u00f3 que la oferta de Tepco hab\u00eda sido rechazada. \"Eso nos da libertad para criticar a la empresa\", dijo.", "\"La poblaci\u00f3n local supera los 20.000 habitantes; por lo tanto, cada residente habr\u00eda recibido menos de 1000 yenes [poco m\u00e1s de 11 d\u00f3lares]. Eso no permite vivir a los damnificados\", a\u00f1adi\u00f3 el vocero.", "Unas 80.000 personas residentes en un per\u00edmetro de 20 kil\u00f3metros alrededor de la central accidentada por el sismo y el tsunami del 11 de marzo se vieron obligadas a evacuar la zona, dejando todo tras ellos.", "Por otra parte, muchos agricultores de la prefectura de Fukushima  I debieron suspender la comercializaci\u00f3n de verduras y de leche debido al \u00edndice demasiado elevado de radiactividad emanado por cuatro de los reactores da\u00f1ados.", "M\u00e1s de tres semanas despu\u00e9s del paso de un maremoto de 14 metros, la situaci\u00f3n en la central de Fukushima I sigue siendo grave, ya que los circuitos de enfriamiento del combustible nuclear a\u00fan no han sido reparados. Los reactores siguen emanando radiaciones hacia el aire, el mar y la tierra y amenazan con contaminar toda la cadena de alimentaci\u00f3n y el agua potable.", "Desesperados, los ingenieros en la planta Fukushima I recurrieron a lo que son poco m\u00e1s que soluciones caseras para detener la filtraci\u00f3n de agua contaminada, como el cristal soluble que finalmente sell\u00f3 la grieta en el reactor 2.", "Actualmente, hay un total de 60.000 toneladas de agua altamente contaminada en la planta, luego de que los trabajadores arrojaron fren\u00e9ticamente agua de mar para enfriar barras de combustible sobrecalentadas, que sufrieron una fusi\u00f3n parcial luego del tsunami.", "Tepco se vio obligada anteayer a comenzar a liberar 11.500 toneladas de agua de mar con bajo nivel de contaminaci\u00f3n luego de que se qued\u00f3 sin capacidad de almacenaje para agua m\u00e1s contaminada.", "De este modo, intenta crear espacio para almacenar en tanques agua con niveles de radiactividad a\u00fan m\u00e1s altos.", "El vocero del gobierno japon\u00e9s, Yukio Edano, volvi\u00f3 a defender ayer el vertido de agua radiactiva al Pac\u00edfico con el argumento de que esta medida es necesaria para evitar el derrame al mar de agua aun m\u00e1s contaminada con radiactividad.", "En tanto, las acciones de la Tepco, que perdieron un 80% de su valor desde el inicio de la crisis, se desplomaron ayer a un m\u00ednimo hist\u00f3rico de 376 yenes (4,3 d\u00f3lares) por la incertidumbre sobre la peor crisis nuclear desde el accidente en Chernobyl, en 1986.", "Agencias AFP, DPA y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363178-frenan-la-fuga-de-fukushima-i-que-se-vertia-en-el-mar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Logran sellar una fisura de 20 cent\u00edmetros por la que se filtraba radiactividad al oc\u00e9ano", "titulo": "Frenan la fuga de Fukushima I que se vert\u00eda en el mar", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"Hace dos meses, un delincuente apunt\u00f3 con un arma a un m\u00e9dico en la sala de cirug\u00eda para que alterara el orden de los turnos y atendiera primero a un allegado suyo\", record\u00f3 ante LA NACION el presidente de la Asociaci\u00f3n de M\u00e9dicos Municipales y ginec\u00f3logo del hospital Pi\u00f1ero, Jorge Gilardi.", "All\u00ed las amenazas, robos y ataques a golpes son casi constantes, es decir, ocurr\u00edan aun estando como custodia de esos predios la Polic\u00eda Federal, que desde ayer dej\u00f3 de vigilarlos.", "El hecho narrado por Gilardi ocurri\u00f3 a plena luz del d\u00eda y en presencia de varias personas. Las autoridades del hospital Pi\u00f1ero hicieron la correspondiente denuncia en la comisar\u00eda 36a., con jurisdicci\u00f3n en la zona del hospital.", "Pocas horas antes de que la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, anunciara la medida de retirar a los oficiales federales de dependencias porte\u00f1as, ocurri\u00f3 una situaci\u00f3n de extrema violencia en un hospital de la zona sur de la ciudad.", "El robo ocurri\u00f3 anteayer cerca de las seis cuando un delincuente ingres\u00f3 armado en el hospital Pi\u00f1ero, en el barrio de Flores, donde asalt\u00f3 a una mujer, familiar de un paciente internado en el lugar.", "No fueron hechos delictivos in\u00e9ditos dentro de ese hospital, seg\u00fan relat\u00f3 Giraldi a LA NACION.", "El temor es una constante entre los especialistas de la salud que trabajan en la zona sur, debido al gran n\u00famero de pacientes que llegan all\u00ed con heridas de bala por enfrentamientos entre bandas o entre bandas con fuerzas de seguridad.", "Incluso, uno de ellos relat\u00f3 a radio Continental que, en plena cirug\u00eda de una persona que hab\u00eda llegado al hospital herida de bala, entraron sus c\u00f3mplices para llevarse al enfermo, lo que fue evitado por el personal policial.", "\"No puede ser que salgamos de casa y nos despidamos de nuestros hijos sin saber si volvemos. La salud p\u00fablica debe ser una preocupaci\u00f3n mayor para quienes nos gobiernan\", dijo a La Nacion, apenas terminada la asamblea en el hospital Pi\u00f1ero, Gustavo Cherniak, cirujano dental que se desempe\u00f1a desde hace ocho a\u00f1os en el Centro de Salud y Acci\u00f3n Comunitaria (Cesac), n\u00famero 18, situado dentro de la villa 1-11-14."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363254-lo-amenazan-con-un-arma-para-cambiar-un-turno", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Le ocurri\u00f3 a un cirujano del hospital Pi\u00f1ero", "titulo": "Lo amenazan con un arma para cambiar un turno", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["ROMA.- Unas 250 personas estaban desaparecidas despu\u00e9s de que una embarcaci\u00f3n que transportaba a refugiados de Libia volcara al sur de Sicilia en la madrugada de hoy, seg\u00fan inform\u00f3la guardia costera y rescatistas italianos.", "Los equipos de rescate salvaron a 47 personas, entre ellas una mujer embarazada, luego de que el barco que zarp\u00f3 hace dos d\u00edas de Libia naufrag\u00f3 a unos 64 kil\u00f3metros al sur de la isla de Lampedusa. Entre 15 y 20 cad\u00e1veres fueron avistados en el agua, dijeron las autoridades, pero fuertes vientos y el mar agitado dificultaban el trabajo de los barcos de la guardia costera y un helic\u00f3ptero de la polic\u00eda italiana.", "Seg\u00fan la Organizaci\u00f3n Internacional para la Inmigraci\u00f3n (IOM, por su sigla en ingl\u00e9s), un grupo con representantes en Lampedusa, un barco pesquero italiano rescat\u00f3 a otras tres personas.La guardia costera dijo que la embarcaci\u00f3n llevaba inicialmente unas 200 personas a bordo, pero la IOM calcula que eran 300 y dijo que 250 contin\u00faan desaparecidas.", "El incidente aport\u00f3 un sombr\u00edo ejemplo de los riesgos que corren personas desesperadas que pueden pagar hasta 1000 euros (1427 d\u00f3lares) por un hueco en uno de los abarrotados barcos de pesca que llevan a refugiados e inmigrantes de Africa a Europa.", "\"El barco, cargado por encima de su capacidad, hab\u00eda dejado la costa libia con inmigrantes y personas en busca de asilo de Somalia, Nigeria, Bangladesh, Costa de Marfil, Chad y Sud\u00e1n\", dijo la IOM en un comunicado. \"Alrededor de 40 mujeres y cinco ni\u00f1os estaban a bordo. S\u00f3lo dos mujeres sobrevivieron al naufragio\", a\u00f1adi\u00f3. La agencia de Naciones Unidas para los refugiados dijo el lunes que m\u00e1s de 400 personas que hu\u00edan de Libia en dos embarcaciones estaban desaparecidas.", "Controles fronterizos.  Miles de personas se han arriesgado al peligroso viaje este a\u00f1o tras la ca\u00edda del antiguo r\u00e9gimen tunecino y despu\u00e9s de que el estallido de la guerra en Libia acabaran con los estrictos controles fronterizos que antes imped\u00edan el acceso a Europa.", "La mayor\u00eda han sido j\u00f3venes de T\u00fanez que intentan llegar a Francia a trav\u00e9s de Italia, pero en los \u00faltimos d\u00edas se han registrado n\u00fameros cada vez mayores desde Libia, subrayando los temores italianos de que los enfrentamientos puedan provocar un nuevo \u00e9xodo. La IOM dijo que 2.000 personas procedentes de Libia, principalmente inmigrantes africanos y personas en busca de asilo, desembarcaron en Lampedusa en los \u00faltimos 10 d\u00edas.", "Lampedusa, aproximadamente a mitad de camino entre Sicilia y T\u00fanez, ha sido el foco de la crisis tras recibir unos 20.000 inmigrantes ilegales este a\u00f1o, abrumando la infraestructura de la min\u00fascula isla que normalmente vive de la pesca y el turismo.", "Miles fueron forzados a refugiarse en campamentos improvisados hasta que el primer ministro italiano, Silvio Berlusconi, trat\u00f3 de solucionar la crisis enviando barcos para recoger a los inmigrantes. Sin embargo, eso simplemente ha desviado el problema a otras zonas de Italia y provoc\u00f3 discusiones entre gobiernos regionales sobre d\u00f3nde crear centros de alojamiento para los inmigrantes.", "Ayer, el ministro del Interior italiano, Roberto Maroni, firm\u00f3 un acuerdo con el Gobierno tunecino para tratar de frenar la oleada, prometiendo ayuda, mayor cooperaci\u00f3n policial y una posible repatriaci\u00f3n obligatoria para inmigrantes ilegales. El acuerdo fue confirmado el mi\u00e9rcoles en una reuni\u00f3n de gabinete en Roma, que cre\u00f3 un grupo inter ministerial para supervisar los avances.", "Agencias Reuters y AP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363397-naufraga-un-barco-con-inmigrantes-libios-y-hay-250-desaparecidos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La embarcaci\u00f3n transportaba a refugiados de Libia que se dispon\u00edan a llegar a la isla italiana de Lampedusa, pero fuertes vientos provocaron grandes olas que hizo volcar la nave; hay 50 sobrevivientes", "titulo": "Naufraga un barco con inmigrantes libios y hay 250 desaparecidos", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- El Gobierno de EE.UU. se prepara para una posible paralizaci\u00f3n de sus actividades desde el viernes si la Casa Blanca y los republicanos no llegan para entonces a un acuerdo presupuestario, entre advertencias de que un fracaso perjudicar\u00eda la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. Republicanos y dem\u00f3cratas negocian esta semana acerca de un acuerdo presupuestario para dotar de fondos el funcionamiento del Gobierno estadounidense.", "El Congreso no ha aprobado a\u00fan un presupuesto para el a\u00f1o fiscal corriente, del que restan s\u00f3lo seis meses, y hasta ahora el Gobierno federal ha visto cubiertos sus costes mediante pr\u00f3rrogas puntuales del presupuesto del a\u00f1o fiscal anterior.", "Los republicanos han propuesto una nueva pr\u00f3rroga de dos semanas, condicionada a recortes presupuestarios adicionales de 12.000 millones de d\u00f3lares, algo que los dem\u00f3cratas y la Casa Blanca rechazan.", "Si no se logra un acuerdo antes del viernes, el Gobierno estadounidense dejar\u00e1 de contar con fondos para sufragar sus operaciones y se ver\u00e1 obligado a cerrar la mayor parte de sus oficinas, algo que no sucede desde el mandato de Bill Clinton en los a\u00f1os noventa. Ante esta perspectiva, el Gobierno ha comenzado ya los preparativos para la posible paralizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n.", "El presidente de Estados Unidos, Barack Obama, asegur\u00f3 hoy que paralizar las actividades administrativas del Gobierno por falta de fondos podr\u00eda \"detener el impulso\" de la recuperaci\u00f3n tras la peor crisis econ\u00f3mica del pa\u00eds en 80 a\u00f1os, y \"todo por cuestiones pol\u00edticas\".", "En una reuni\u00f3n con trabajadores en una planta de la empresa espa\u00f1ola de energ\u00eda e\u00f3lica Gamesa en Filadelfia, Obama inst\u00f3 a los legisladores a \"comportarse como adultos\" y, tras asegurar que la Casa Blanca ya ha cedido en la negociaci\u00f3n, llam\u00f3 a los republicanos a mostrarse flexibles.", "Consecuencias.  Seg\u00fan afirm\u00f3 hoy un alto funcionario que habl\u00f3 bajo la condici\u00f3n del anonimato, la paralizaci\u00f3n administrativa afectar\u00eda a cerca de 800.000 funcionarios federales, obligar\u00eda a cerrar los parques nacionales y detendr\u00eda el proceso de devoluci\u00f3n de impuestos por parte de la Hacienda estadounidense (Inland Revenue Service, IRS).", "S\u00ed se mantendr\u00edan en funcionamiento aquellas actividades de la Administraci\u00f3n imprescindibles para \"garantizar la protecci\u00f3n de la vida y de la propiedad\", es decir, las Fuerzas Armadas y los cuerpos de Polic\u00eda. Tambi\u00e9n continuar\u00edan su funcionamiento habitual aquellos organismos, actividades o puestos que reciban sus fondos de asignaciones aprobadas para varios a\u00f1os.", "Pero, seg\u00fan indic\u00f3 el alto funcionario, incluso el personal cuyo trabajo se perciba como imprescindible para la seguridad, como en el caso de los militares, ver\u00e1 interrumpido el pago de sus salarios aunque siga trabajando. \"Como no tendremos fondos adjudicados para pagarles, aunque sigan generando un sueldo no lo cobrar\u00e1n\" por el momento, explic\u00f3 el alto funcionario.", "A lo largo de toda la semana, los negociadores de la Casa Blanca y los legisladores republicanos han estado en intensos contactos para resolver el punto muerto. Los dem\u00f3cratas han propuesto recortes de 33.000 millones d\u00f3lares, pero los republicanos exigen m\u00e1s, para hacer frente al d\u00e9ficit presupuestario del pa\u00eds, que rondar\u00e1 este a\u00f1o fiscal los 1,5 billones de d\u00f3lares.", "Obama encabez\u00f3 ayer una reuni\u00f3n en la Casa Blanca con los l\u00edderes del Legislativo, incluidos los dirigentes republicanos, en un encuentro que concluy\u00f3 sin acuerdo. Hoy, el mandatario estadounidense dialog\u00f3 brevemente por tel\u00e9fono con el presidente de la C\u00e1mara de Representantes, el republicano John Boehner, y con el l\u00edder de la mayor\u00eda dem\u00f3crata en el Senado, Harry Reid.", "La Casa Blanca ha dejado la puerta abierta a que pueda producirse una nueva reuni\u00f3n entre el presidente y los legisladores \"si es lo que el presidente estima necesario\". En una sorpresiva comparecencia ante la prensa el martes, Obama asegur\u00f3 que \"nos encontramos m\u00e1s cerca que nunca de un acuerdo\".", "Agencias EFE y AFP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363378-obama-advirtio-que-podria-paralizarse-la-administracion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El presidente de EE.UU. dijo a los legisladores que si no se aprueba el presupuesto se podr\u00eda \"detener el impulso de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica\"; a\u00fan no se aprob\u00f3 el instrumento que podr\u00eda afectar el trabajo de 800.000 funcionarios federales", "titulo": "Obama advirti\u00f3 que podr\u00eda paralizarse la administraci\u00f3n", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 Mar\u00eda CostaLA NACION", "\"Hoy [por ayer] no vinieron, pero ma\u00f1ana regresan, \u00bfno?\", la pregunta fue hecha a La Nacion por el encargado de uno de los espacios p\u00fablicos porte\u00f1os que desde ayer dejaron de ser custodiados por parte de 1400 efectivos de la Polic\u00eda Federal y en medio de las versiones cruzadas sobre desde qu\u00e9 momento comenzaba a regir la resoluci\u00f3n dispuesta por la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9.", "A ra\u00edz de esta medida, las dependencias p\u00fablicas que se vieron m\u00e1s afectadas fueron la totalidad de los 33 hospitales del distrito, especialmente aqu\u00e9llos situados en la zona sur de la Capital, como el Pi\u00f1ero, en el Bajo Flores; el Santojanni, en Mataderos, y el Penna, en Parque Patricios.", "En el Pi\u00f1ero, hospital porte\u00f1o con la mayor \u00e1rea de cobertura de la ciudad, una asamblea en la que participaron representantes de los tres gremios del establecimiento -profesionales de la salud, enfermeros y administrativos- decidi\u00f3 ayer realizar un paro de 24 horas desde las 0 de hoy en rechazo de la medida gubernamental.", "Seg\u00fan Daniel D\u00edaz, representante sindical del hospital, lo que \"colm\u00f3 la paciencia\" fue el robo que sufrieron familiares de pacientes a manos de un delincuente armado en la guardia de ese centro de salud, en la madrugada de anteayer.", "Jorge Gilardi, presidente de la Asociaci\u00f3n de M\u00e9dicos Municipales y ginec\u00f3logo del Pi\u00f1ero, confirm\u00f3 a LA NACION que ya anteayer no hab\u00eda custodia policial en ese centro de salud porte\u00f1o, es decir, un d\u00eda antes de lo dispuesto por Garr\u00e9.", "\"Con esta medida, los gremios s\u00f3lo fuimos voceros del clamor de la gente. Necesitamos escenarios seguros para trabajar; nos han dejado inmersos en un clima de desasosiego\", dijo Gilardi, que advirti\u00f3 que si a las 0 de hoy la polic\u00eda se presenta, la medida se levantar\u00e1.", "La Nacion realiz\u00f3 una recorrida por otras dependencias porte\u00f1as afectadas por la sorpresiva medida. En el caso de la Reserva Ecol\u00f3gica de la Costanera Sur, desde ayer los 25 bomberos de la Federal que prestaban servicio en el predio dejaron de hacerlo. \"Es un horror. Hasta los bomberos se fueron. Estamos tratando de arreglar con bomberos voluntarios de la zona\", dijo a La Nacion el ministro de Ambiente y Espacios P\u00fablicos, Diego Santilli.", "El funcionario agreg\u00f3 que se analizan medidas como cerrar m\u00e1s temprano las plazas para evitar que se produzcan robos.", "\"Ten\u00edamos dos polic\u00edas de noche que custodiaban desde las 20 hasta las 8 las 18 hect\u00e1reas que tiene el ex KDT\", dijo a LA NACION el responsable de uno de los parques de deportes porte\u00f1os. En tanto, en el cementerio de la Recoleta, los 6 polic\u00edas que custodiaban 84 monumentos nacionales no estuvieron presentes ayer.", "En cambio, en los bancos la cuesti\u00f3n fue dispar. Fuentes del Ciudad se\u00f1alaron a LA NACION que no les hab\u00eda llegado ninguna comunicaci\u00f3n respecto de cambios en los servicios de la polic\u00eda dentro de las entidades. \"El caso bancario quedar\u00eda exceptuado de esta medida. Hoy [por ayer] los servicios adicionales que se pagan se est\u00e1n cumpliendo\", aseguraron. En cambio, otra fuente dijo que hace tiempo que la Federal ya se retir\u00f3 del interior de esas entidades.", "Una recorrida por los centros de gesti\u00f3n y participaci\u00f3n comunales porte\u00f1os (CGPC) demostr\u00f3 que tampoco contaban con custodia policial, ni siquiera los elegidos para tramitar el nuevo DNI y el pasaporte: el CGPC de la comuna 1, en Uruguay 740, y el de la comuna 13, en Cabildo 3067.", "En la puerta de ambos edificios p\u00fablicos de la ciudad no hab\u00eda custodia de la Polic\u00eda Federal y nadie estaba sorprendido por esa ausencia.", "Pero all\u00ed la decisi\u00f3n fue previa y del gobierno local. \"No tenemos m\u00e1s custodia de la Federal desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o. Trabajamos con empresas de seguridad privada, que es menos costosa y m\u00e1s efectiva para nuestras necesidades\", confi\u00f3 a LA NACION el director general del CGPC 13, Gustavo Javier Acevedo.", "\"No s\u00e9 si en un CGPC hace falta presencia policial, pero en los hospitales y escuelas s\u00ed es necesaria. Me parece p\u00e9sima la decisi\u00f3n que tom\u00f3 la ministra\", dijo Cristina Wancen. A su lado, Santiago Keller, arremeti\u00f3: \"Es una interna pol\u00edtica entre Macri y el gobierno nacional, y la gente queda en el medio, desprotegida, insegura y con miedo. Es una verg\u00fcenza\", opin\u00f3.", "La mayor\u00eda de la gente consultada por La Nacion culpa al gobierno nacional por la decisi\u00f3n de quitar las custodias.", "Con la colaboraci\u00f3n de Fernando Massa y Soledad Vallejos"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363253-paran-hospitales-y-otras-dependencias-estudian-medidas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "En parques y espacios deportivos temen nuevas usurpaciones; bancos y CGPC, sin cambios", "titulo": "Paran hospitales y otras dependencias estudian medidas", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En este resumen,  lanacion.com  ofrece un espacio para que los lectores sigan de manera actualizada las claves de lo que est\u00e1 ocurriendo en la Argentina y en el mundo en materia econ\u00f3mica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363293-inflacion-la-leche-aumenta-hasta-un-10", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Adem\u00e1s, la AFIP, contra las ferias comerciales informales; designaci\u00f3n en el BCRA; Portugal reconoci\u00f3 que necesita la ayuda de la UE", "titulo": "Inflaci\u00f3n: la leche aumenta hasta un 10%", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Presidenta est\u00e1 jugando toda la influencia de Timerman sobre la administraci\u00f3n Obama para torcer el rumbo en Hollywood. Sin embargo, la decisi\u00f3n est\u00e1 tomada: para su desconsuelo no ser\u00e1 Joe Pesci quien represente el papel de Eduardo Duhalde sino Bruce Willis.", "Ello ocurrir\u00e1 en la secuela de la interesante \"Sexto Sentido\", dirigida por M. Night Shyamalan. El actor, otrora famoso por interpretar h\u00e9roes de acci\u00f3n, volver\u00e1 as\u00ed a encarnar el papel de un fenecido que ignora su condici\u00f3n. Y el ahora veintea\u00f1ero Joel Osment podr\u00e1 repetir la l\u00ednea que lo hizo famoso: \"I see dead people\" (\"Veo gente muerta\", en castellano).", "Hay algunas similitudes entre ambos si se tiene en cuenta que Duhalde tambi\u00e9n desempe\u00f1\u00f3 una importante tarea profesional pero termin\u00f3 ultimado por una persona a la cual ayud\u00f3. Los productores est\u00e1n ahora buscando qui\u00e9nes podr\u00edan interpretar el rol de otros exang\u00fces opositores.", "El proyecto f\u00edlmico surgi\u00f3 luego de la primera etapa de las internas del Peronismo Federal, celebrada en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires el domingo pasado. Tras la asistencia de poco m\u00e1s de 33.000 sufragantes (menos del 2% de los votantes a jefe de Gobierno en 2007), los representantes de los candidatos no dudaron en describirse como impresionados por lo elevado de la cifra. Un asombro similar al que suelen expresar aquellas se\u00f1oritas que ejercen la denominada \"profesi\u00f3n m\u00e1s antigua de los tiempos\" ante las supuestas dotes amatorias de sus clientes.", "Molestos con la poca diferencia obtenida en un territorio donde Duhalde es m\u00e1s conocido, desde ese sector se acus\u00f3 por lo bajo al Gobierno y sus aliados de mandar votantes en apoyo de Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1. Y en este \u00faltimo bando dejaban entrever que el macrismo hab\u00eda colaborado con sufragantes para el bonaerense. Es decir que los genuinos interesados en expresar su opini\u00f3n deben haber sido bastantes menos (\u00bf25.000?). Quiz\u00e1s esta afluencia inesperada explique por qu\u00e9 los organizadores se vieron forzados a agregar la indivisible cantidad de una urna en algunas de las quince mesas, tal como relat\u00f3 Adolfo Rodr\u00edguez Saa.", "Al ser consultado en la conferencia de prensa posterior a la votaci\u00f3n acerca del tiempo que se precisar\u00eda para conocer los resultados, el puntano que fuera ef\u00edmeramente Presidente lo estim\u00f3 en una hora. \"\u00a1O quiz\u00e1s treinta y cinco minutos!\", se entusiasm\u00f3 sin ser consciente de lo que ello implicaba respecto del aluvi\u00f3n de votos que -seg\u00fan los organizadores- deb\u00edan contabilizarse. Y al ser entrevistado al momento de sufragar, su hermano reconoci\u00f3 que entre \u00e9l y Duhalde no hab\u00eda nada en el pasado que los uniera. \"De ah\u00ed la importancia de la interna, ya que es lo \u00fanico que tenemos en com\u00fan\", sostuvo muy suelto de cuerpo.", "Probablemente, estas diferencias de base sean el desaf\u00edo que enfrentan los esfuerzos de algunos medios (y otros actores del  establishment  corporativo) por estimular la conformaci\u00f3n de un gran frente electoral que enfrente a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner en octubre pr\u00f3ximo.", "Las formaciones que se proponen son dignas de un conjunto de Bilardo: no ensayar\u00e1n con Abel Balbo de marcador de punta pero a varios les proponen \"jugar\" en lugares que no les resultan naturales. As\u00ed el equipo termina un tanto desorientado. La UCR no decide si debe aliarse con Binner, Pino Solanas y el GEN de Margarita Stolbizer o irse con Macri m\u00e1s el Peronismo Federal. Parte de este \u00faltimo prefiere a PRO antes que a otros justicialistas. En el radicalismo amagan con hacer internas anticipadas que son finalmente canceladas. Y las que vimos el fin de semana reciente se presentan como el primero de una serie de comicios irrelevantes. Por lo menos, Macri se evit\u00f3 esos desaguisados al hacer un \"Bailando por un candidato\" cerrado al p\u00fablico: es que ante la ausencia de estructuras partidarias es necesario reemplazar los mecanismos tradicionales por otros m\u00e1s novedosos.", "El problema real es precisamente \u00e9se: hoy no hay partidos en la Argentina. Salvo por el \"Partido del Estado\", que s\u00ed cuenta con un discurso homog\u00e9neo, multiplicidad de actores, varios relatores h\u00e1biles, una gran masa de recursos, m\u00e1s gran capacidad de movilizaci\u00f3n y de instalar agenda en los medios. Ante la ausencia de adversarios en la misma categor\u00eda box\u00edstica, el Gobierno se hace as\u00ed due\u00f1o inapelable del ring, m\u00e1s all\u00e1 de sus propios errores.", "\u00bfNo es hora de que empezar elegir nuestro espacio de pertenencia de acuerdo a las ideas y dejando de lado si ganamos o perdemos en el corto plazo? Si el lugar por el que optamos depende s\u00f3lo de la coyuntura, se vuelve imposible mantener una coherencia a  lo largo del tiempo. Y aunque el debate actual parezca no dejar espacio para la moderaci\u00f3n, todav\u00eda hay muchos j\u00f3venes que miran y eval\u00faan los actos de Clar\u00edn y del Gobierno desprovistos de los m\u00e1s arquet\u00edpicos prejuicios. Son representantes de una generaci\u00f3n que no quiere ser de parte de La C\u00e1mpora pero tampoco de La Newman, y que aguardan una posibilidad de participar que sin dudas llegar\u00e1."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363292-bruce-willis-en-el-papel-de-duhalde", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Por Mart\u00edn LousteauEspecial para", "titulo": "Bruce Willis en el papel de Duhalde", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El jefe de la Delegaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea (UE) ante la  Argentina, el espa\u00f1ol Alfonso D\u00edez Torres, advirti\u00f3 hoy que las trabas que impone el Gobierno a las importaciones \"no ayudan\" a las negociaciones para un acuerdo con el Mercosur, ya que, seg\u00fan estim\u00f3, \"generan incertidumbre\".", "El diplom\u00e1tico critic\u00f3 adem\u00e1s la pol\u00edtica oficial de \"uno a uno\" que rige para el sector automotor que obliga a exportar en d\u00f3lares la misma cantidad que se quiere importar, porque, en su opini\u00f3n, \"es el mercado el que debe regular esos flujos\" y no el Gobierno con medidas que \"pueden tener una utilidad coyuntural pero que a largo plazo no resuelven problemas estructurales\".", "En entrevista con DyN, D\u00edez Torres consider\u00f3 que \"no ayudan\" a las negociaciones entre la UE y el Mercosur las trabas a la importaci\u00f3n que impone el Gobierno, y se\u00f1al\u00f3 que \"un acuerdo futuro eliminar\u00eda las situaciones de incertidumbre que generan medidas como esas, que son cuanto menos cuestionables o pol\u00e9micas\".", "Las conversaciones se retomaron el a\u00f1o pasado, luego de seis a\u00f1os sin novedades. Pero no hubo demasiados avances: el bloque elev\u00f3 una queja ante la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio (OMC) por las pol\u00edtica de importaciones que lleva a cabo el Gobierno.", "En Uruguay. Algo parecido al cap\u00edtulo de hoy tuvo lugar en la semana, cuando   el presidente uruguayo , Jos\u00e9 Mujica, destac\u00f3 ante un auditorio de empresarios: \"Todav\u00eda el Mercosur no compone el horizonte de un mercado interno. \u00a1Por desgracia tiene trabas aqu\u00ed y all\u00e1! El empresario que se va a instalar en Uruguay desconf\u00eda de que ma\u00f1ana le pongan un palo en la rueda y no pueda exportar? por esto y por lo otro ? \u00a1(El Mercosur) es inseguro!\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363327-para-la-ue-las-trabas-a-las-importaciones-generan-incertidumbre", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El jefe de la Delegaci\u00f3n del bloque ante la  Argentina, Alfonso D\u00edez Torres, afirm\u00f3 que las barreras \"no ayudan\" para lograr un acuerdo con el Mercosur", "titulo": "Para la UE, las trabas a las importaciones \"generan incertidumbre\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mercedes ColombresLA NACION", "La s\u00fabita eliminaci\u00f3n de la Oficina Nacional de Control Comercial Agropecuario (Oncca) en febrero pasado y la tardanza en su reemplazo debido a las internas gubernamentales siguen generando inconvenientes. As\u00ed, la industria molinera se queja de que desde hace 40 d\u00edas tiene suspendidos los pagos de compensaciones a los agroalimentos que antes percib\u00eda del organismo eliminado, y por las que el Gobierno le debe, seg\u00fan ejecutivos del sector, unos 900 millones de pesos, un hecho que podr\u00eda afectar el abastecimiento de harina y pan en las pr\u00f3ximas semanas.", "\"Ya hay m\u00e1s de 30 molinos parados, chicos y medianos, que no pueden comprar trigo por el problema financiero que nos genera la suspensi\u00f3n de los pagos de las compensaciones. Y el faltante de harina ya se nota en algunos lugares del interior. Si seguimos as\u00ed, en pocas semanas van a parar los molinos grandes y va a faltar el pan\", advirti\u00f3 un alto ejecutivo de la industria molinera que tiene trato habitual con el Gobierno.", "Seg\u00fan explican los molineros, las compensaciones financiaban las compras de trigo en el mercado interno a cambio de que las industrias congelen el precio de la harina. Hoy, sin compensaciones y sin permiso del secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno, para aumentar el valor del insumo, se frenan las compras de trigo para la harina. \"Para colmo, el Gobierno nos prohibi\u00f3 aumentar los precios hasta que pasen las elecciones. No s\u00e9 c\u00f3mo vamos a llegar\", dijo el ejecutivo, que pidi\u00f3 no ser identificado.", "Este problema hizo que los representantes de los molinos m\u00e1s grandes se quejaran ante el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, que supuestamente es el nuevo responsable de todas las antiguas atribuciones de la Oncca. Los molineros se fueron del despacho del ministro con tan pocas respuestas como entraron. En el Ministerio de Econom\u00eda no respondieron las llamadas telef\u00f3nicas realizadas por La Nacion.", "Este sector no es el \u00fanico complicado por la suspensi\u00f3n de los pagos de la Oncca tras su eliminaci\u00f3n. Los procesadores av\u00edcolas y los feedlots tambi\u00e9n sufren atrasos de pagos de entre nueve y 18 meses, respectivamente. En el caso de los feedlots, si bien siguen trabajando a pesar de la deuda, los empresarios afirman que esto atrasa el ciclo de producci\u00f3n. \"Si nos pagaran podr\u00edamos aprovechar mejor la pr\u00f3xima zafra de terneros, y producir m\u00e1s carne\", se\u00f1al\u00f3 un representante del sector. Pero tanto los feedloteros como los avicultores y los molineros recibieron la misma respuesta del Gobierno: nadie sabe cu\u00e1ndo se destrabar\u00e1n los pagos adeudados.", "Por de pronto, el atraso de los pagos con los molinos ya se est\u00e1 sintiendo en varios eslabones de la cadena triguera. \"Aunque muchos les dijimos a los molineros que no se metan con los subsidios oficiales porque iban a terminar mal, y esto nos da la raz\u00f3n; no significa que nos alegremos, porque el atraso de las compensaciones est\u00e1 afectando a toda la cadena. Primero, porque la industria est\u00e1 difiriendo los pagos  a 40 o 60 d\u00edas y, segundo, porque se est\u00e1 limitando la intensidad de la demanda de trigo por parte de los molinos\", destac\u00f3 un acopiador que pidi\u00f3 reserva de identidad.", "Con esta percepci\u00f3n coincidi\u00f3 un referente de las entidades. \"La exportaci\u00f3n ya est\u00e1 pr\u00e1cticamente retirada del mercado porque ya agot\u00f3 sus ROE. Y los molinos, que eran los compradores que quedaban, en muchos casos no est\u00e1n comprando trigo por el problema financiero que tienen. As\u00ed que el mercado est\u00e1 m\u00e1s planchado que nunca\", destac\u00f3.", "En algunos sectores de la cadena agroindustrial ya se hacen a la idea de que lo que se debe jam\u00e1s ser\u00e1 saldado. Y eso podr\u00eda generar un peligroso efecto domin\u00f3 sobre otros eslabones, como los productores de trigo, los acopiadores, los corredores o los que prestan servicio a la agroindustria; si es que el Gobierno decide no pagar la deuda con las agroindustrias. \"El rumor que ya circula en el mercado es que no van a pagar las compensaciones que deben, o que, en el mejor de los casos, las van a saldar con alg\u00fan bono que no valga nada\", cont\u00f3 un importante operador de la Bolsa de Buenos Aires.", "En las asociaciones de productores ya calculan que la inactividad del mercado triguero local podr\u00eda afectar la intenci\u00f3n de siembra de cara a la pr\u00f3xima campa\u00f1a. \"A contramano de lo que pasa en el mundo, donde la gente se pelea por el trigo, ac\u00e1 el mercado est\u00e1 destruido y los compradores est\u00e1n pr\u00e1cticamente retirados. Este panorama desincentiva la siembra de trigo\", dijeron en una de las entidades.", "Seg\u00fan datos de la ex Oncca, desde la creaci\u00f3n de las compensaciones en 2007, con el fin de desacoplar los precios internos de los internacionales, se pagaron unos $ 10.580 millones en subsidios a la agroindustria.", "Es el monto que les deber\u00eda el Gobierno a los molinos en concepto de compensaciones por la diferencia entre el precio internacional y el precio local.", "Son los que desembols\u00f3 en compensaciones a la agroindustria la ex Oncca desde 2007, seg\u00fan datos oficiales.", "Es el plazo hasta el que la industria molinera llega a diferir sus pagos a la cadena comercial, como consecuencia del atraso en la percepci\u00f3n de los subsidios."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363241-la-produccion-de-harina-en-riesgo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La industria advierte que, si se prolongara la falta de pago de compensaciones de la ex Oncca, podr\u00eda faltar pan", "titulo": "La producci\u00f3n de harina, en riesgo", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Javier BlancoLA NACION", "Las autoridades monetarias de Estados Unidos comenzaron a analizar la posibilidad de quitarle el \"respirador financiero\" con que convive esa econom\u00eda, al debatir la probable suspensi\u00f3n, en junio, del programa de est\u00edmulos monetarios que le permite mantener muy deprimidas las tasas de inter\u00e9s para estimular una reactivaci\u00f3n.", "La novedad se conoci\u00f3 ayer, con la publicaci\u00f3n de las actas de la reuni\u00f3n que mantuvo el pasado 15 de marzo el comit\u00e9 de pol\u00edtica monetaria de la Reserva Federal (el banco central de ese pa\u00eds), que dieron cuenta de un debate respecto de la posibilidad de poner fin al programa de recompra de t\u00edtulos de la deuda por 600.000 millones de d\u00f3lares, con que inyect\u00f3 dinero en el mercado.", "La sola menci\u00f3n de esta posibilidad provoc\u00f3 un ajuste en los mercados y hasta frustr\u00f3 el clima de fiesta con que Wall Street hab\u00eda recibido la oferta de compra por los US$ 1500 millones que el gigante estadounidense Procter &amp; Gamble acept\u00f3 del grupo Diamond Foods para deshacerse de su \u00faltimo negocio alimentario: la popular marca de papas fritas Pringles.", "En marzo, la Fed, que conduce Ben Bernanke, hab\u00eda decidido dejar la tasa de referencia de esa econom\u00eda entre 0 y 0,25%, como la mantiene desde diciembre de 2008. Pero las actas divulgadas ayer dieron cuenta de que toma cuerpo el debate sobre cu\u00e1ndo poner fin a la pol\u00edtica monetaria expansiva que est\u00e1 llevando desde el comienzo de la crisis, lo que acrecienta la posibilidad de que el 30 de junio decida dejar que la liquidez que introdujo en el sistema financiero salga de \u00e9l progresivamente.", "Ese proceso podr\u00eda abrir un \"reacomodamiento en las tasas de inter\u00e9s de mercado que, como consecuencia, tendr\u00eda una recanalizaci\u00f3n de una parte de los fondos que se han volcado a los emergentes hacia plazas centrales\", conjetur\u00f3 el analista local Gustavo Ber, consultado al respecto.", "Hasta aqu\u00ed, el foco de las preocupaciones de la Reserva Federal estaba puesto en la debilidad del sector laboral e inmobiliario de EE.UU. Sin embargo, ayer se supo que se est\u00e1 desplazando hacia la evoluci\u00f3n de los precios, lo que llev\u00f3 a varios de sus miembros a recomendar una \"mayor vigilancia\" de las expectativas inflacionarias."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363275-la-fed-discute-el-fin-de-la-hiperliquidez", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Lo revelan las \u00faltimas actas de la Reserva Federal", "titulo": "La Fed discute el fin de la hiperliquidez", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Medicina Asistencial Familiar y Social SA: servicios de salud; Rivadavia 789, piso 5\u00b0. Sede comercial y administraci\u00f3n en avenida Callao 1010, piso 12\u00b0, \"A\". Pidi\u00f3 su concurso preventivo. Cesaci\u00f3n de pagos: el 23 de marzo \u00faltimo. Denunci\u00f3 un activo de $ 5.559.307,79 y un pasivo de $ 5.774.507,50. Juzgado N\u00b0 16; secretar\u00eda N\u00b0 31.", "Astrasegur SRL: servicios de vigilancia; avenida Callao 420, piso 2\u00b0, \"C\". Solicit\u00f3 la apertura de su concurso preventivo por cesaci\u00f3n de pagos. Juzgado N\u00b0 6; secretar\u00eda N\u00b0 11.", "Roberto Antonio Castro Erazo: establecido en Rafaela 4959. Pidi\u00f3 su propia quiebra. Cesaci\u00f3n de pagos: el 5 de mayo de 2010. Juzgado N\u00b0 1; secretar\u00eda N\u00b0 1.", "Adriana Eiras: empleada; Catamarca 134, piso 10\u00b0, \"D\". Pidi\u00f3 su propia quiebra. Cesaci\u00f3n de pagos: el 29 de abril de 2010. Juzgado N\u00b0 8; secretar\u00eda N\u00b0 16.", "Aldo Fabi\u00e1n Sosa: domiciliado en Maderna 2969. Solicit\u00f3 su propia quiebra. Denunci\u00f3 un pasivo de $ 65.000. Juzgado N\u00b0 23; secretar\u00eda N\u00b0 45.", "Compa\u00f1\u00eda Pucar\u00e1 SA: con sede en Tte. Gral. Juan D. Per\u00f3n 1617, piso 5\u00b0, dpto. 10. Quiebra a pedido de Estela Zunilda Medina. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 20 de mayo. S\u00edndico: Zulma G. Ghigliano; Cipoletti 554. Juzgado 24; secretar\u00eda 48.", "Proinvest SA: ex sociedad de bolsa; 25 de Mayo 347, piso 3\u00b0, oficina 319. Se decret\u00f3 a propio pedido. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 10 de mayo. S\u00edndico: Pedro Alfredo Valle; avenida de Mayo 1260, piso 2\u00b0, oficina \"O\". Juzgado N\u00b0 2; secretar\u00eda N\u00b0 3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363226-concursos-y-quiebras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Concursos y quiebras", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mart\u00edn KanenguiserLA NACION", "Las provincias comenzaron a defender ante el Fondo Monetario Internacional (FMI) sus mediciones de precios, que reflejaron en 2010 un aumento bastante superior al del Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec).", "Mientras un grupo de funcionarios del FMI permaneci\u00f3 en la sede del Indec para dialogar con las autoridades del organismo -y enfrentaron la protesta de los empleados-, otra parte comenz\u00f3 su tour por el interior, donde las direcciones de estad\u00edsticas se prepararon para exhibirles sus metodolog\u00edas y sus canastas.", "Tres de ellas pertenecen a provincias alineadas pol\u00edticamente con el gobierno nacional (Mendoza, Jujuy y C\u00f3rdoba) y la cuarta es Santa Fe, gobernada por el socialista Hermes Binner.", "La primera escala fue en Mendoza, donde, en 2010, el gobierno de Celso Jaque reflej\u00f3 un aumento en el \u00edndice de precios al consumidor (IPC) del 20,8%, frente al 10,9% registrado por el Indec.", "La directora de estad\u00edsticas de Mendoza, Mar\u00eda In\u00e9s Crisafulli, dijo a La Nacion que les explic\u00f3 a los dos t\u00e9cnicos del FMI -Carlos Medeiros y Marshall Reinsdorf- que estuvieron en la provincia cuyana cu\u00e1l es la muestra para realizar el IPC. Son 353 productos que se traducen en 20.000 precios actualizados en 2010 a trav\u00e9s de una nueva medici\u00f3n realizada por la Direcci\u00f3n de Estad\u00edsticas.", "El IPC del GBA, controlado por Guillermo Moreno, mide unos 440 productos desde 2007, la mitad que antes del inicio de la manipulaci\u00f3n registrada desde 2007.", "Luego, Reinsdorf viaj\u00f3 a C\u00f3rdoba, donde se encontr\u00f3 con Pablo Sobrero, director de estad\u00edsticas de la administraci\u00f3n de Juan Schiaretti, quien le explic\u00f3 que en 2010 registraron un alza de precios del 13.8%. Los t\u00e9cnicos provinciales explicaron a la misi\u00f3n del FMI que sus encuestadores relevan cada mes una cantidad aproximada de 12.000 precios en alrededor de 1400 negocios informantes.", "El IPC C\u00f3rdoba est\u00e1 compuesto de nueve cap\u00edtulos; los bienes representan el 69,81%, mientras que los servicios el 30,19%, seg\u00fan el detalle brindado en el encuentro, que dur\u00f3 desde las 8 de la ma\u00f1ana hasta el mediod\u00eda.", "La gira continuar\u00e1 hoy en la provincia de Santa Fe que, en 2010, tuvo un aumento en los precios del 23,1%. All\u00ed, en el conglomerado Rosario, se toman aproximadamente 15.700 precios mensuales, provistos por 1220 informantes y en el de Santa Fe se toman unos 9500 precios mensuales, a partir de 700 informantes.", "En enero de este a\u00f1o, el IPC santafecino trep\u00f3 al 1,1%, mientras que en febrero aument\u00f3 1,3%, detall\u00f3 Jorge Moore, titular del IPEC.", "El IPC provincial se calcula a partir de los registros de Santa Fe (Recreo, San Jos\u00e9 del Rinc\u00f3n, Santa Fe, Santo Tom\u00e9 y Sauce Viejo) y Rosario (Funes, Granadero Baigorria, P\u00e9rez, Rosario, Soldini, Gobernador G\u00e1lvez, Capit\u00e1n Berm\u00fadez, Fray Luis Beltr\u00e1n, Puerto San Mart\u00edn, Rold\u00e1n y San Lorenzo).", "Rubros sensibles como los alimentos muestran en Santa Fe un aumento considerablemente mayor al que se carga en las planillas del Indec, por lo que todos los funcionarios provinciales coincidieron en descartar que las diferencias con el IPC GBA puedan ser metodol\u00f3gicas.", "Octavio Herrera, director de precios de Jujuy, detall\u00f3 a La Nacion que la provincia gobernada por Walter Barrionuevo registr\u00f3 un alza de los precios del 32%, a partir de 300 productos que miden.", "\"Vamos a aprovechar a estos especialistas para el proceso de actualizaci\u00f3n de la canasta\", sostuvo Herrera, desde San Salvador de Jujuy.", "Todos los funcionarios consultados afirmaron que la construcci\u00f3n del nuevo IPC nacional que el Gobierno quiere hacer con el apoyo del FMI no debe tapar los matices que existen en el actual mapa estad\u00edstico de precios del pa\u00eds.", "En esa sinton\u00eda, los trabajadores del Indec realizaron ayer una protesta con una radio abierta frente a la puerta del edificio del Indec, en oposici\u00f3n al \"monitoreo\" del FMI. \"El \u00edndice de precios de cobertura nacional ya exist\u00eda en el Indec. En 2003 se hallaba en su primera etapa de implementaci\u00f3n, [pero] la intervenci\u00f3n lo discontinu\u00f3 durante su gesti\u00f3n porque las diferencias entre ese \u00edndice y el adulterado del \u00e1rea metropolitana eran evidentes\", expres\u00f3 la Asociaci\u00f3n de Trabajadores del Estado (ATE).", "Seg\u00fan ATE, que defiende a los funcionarios del Indec desplazados por orden del Gobierno, \"esto no es m\u00e1s que otra forma de ganar tiempo tratando de seguir convalidando y naturalizando la mentira, el accionar de la patota\".", "Para legitimarse, la conducci\u00f3n del Indec \"no se duda en aliarse nada menos que con el FMI, lo que implica una incalculable p\u00e9rdida de autonom\u00eda t\u00e9cnica y pol\u00edtica\", indicaron.", "En esa sinton\u00eda, los diputados Margarita Stolbizer (GEN) y Eduardo Macaluse (SI) repudiaron la alianza coyuntural entre el FMI y el Gobierno, adem\u00e1s de reclamar que el Ministerio de Econom\u00eda cumpla con el decreto que lo obliga a girar al Congreso el informe de las universidades.", "\"Inflaci\u00f3n e Indec, dos pol\u00edticas de ajuste que el Gobierno pacta con el FMI. La misi\u00f3n es una verg\u00fcenza en un pa\u00eds con t\u00e9cnicos y universidades prestigiosas. Cajonearon el informe del Consejo Universitario para meternos en un gasto con el organismo, del que dijeron liberarse con el pago de la deuda\", expres\u00f3 Stolbizer.", "Macaluse agreg\u00f3 que \"es llamativo que el gobierno nacional acepte mansamente el monitoreo del FMI en la elaboraci\u00f3n de los \u00edndices, y esto desmiente el argumento del Gobierno acerca de que la manipulaci\u00f3n de los \u00edndices era para pagar menos deuda\".", "Con la colaboraci\u00f3n de Jos\u00e9 Bord\u00f3n, en Santa Fe, y Orlando Andrada, en C\u00f3rdoba.", "WASHINGTON (AFP).- Los recursos del Fondo Monetario Internacional (FMI) fueron aumentados en 194.000 millones de d\u00f3lares con una nueva reserva de fondos prestados por los Estados miembros, seg\u00fan la informaci\u00f3n publicada ayer por el organismo. El Fondo anunci\u00f3 que los \"recursos utilizables\" de su cuenta destinada a ayudar a los pa\u00edses de ingresos medios o elevados hab\u00edan pasado a 670.000 millones de d\u00f3lares al 1\u00b0 de abril, contra 476.600 millones al 24 de marzo. Los Estados miembros hab\u00edan dado luz verde a la entrada en vigor de los \"nuevos acuerdos de empr\u00e9stitos (NAE) extendidos\", un fondo alimentado con los pr\u00e9stamos de 39 Estados miembros."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363239-las-provincias-defienden-sus-cifras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Le explicaron al organismo las razones de aumentos de precios muy superiores a los que dice el Indec", "titulo": "Las provincias defienden sus cifras", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Secretar\u00eda de Comercio Interior aprob\u00f3 la venta del 51% del Banco Patagonia al estatal Banco do Brasil. El Patagonia precis\u00f3 que con esta autorizaci\u00f3n \"ha quedado cumplida la \u00faltima de las condiciones previstas para el cierre en el contrato de compraventa para concretar la operaci\u00f3n\" de transferencia de las acciones, prevista para el 12 de este mes. En abril del a\u00f1o pasado, el Banco do Brasil, la mayor instituci\u00f3n financiera de su pa\u00eds, hab\u00eda anunciado la adquisici\u00f3n del 51% del Patagonia a cambio de US$ 479,6 millones.", "La minera anglo-suiza Xstrata Copper afirm\u00f3 que la Argentina ser\u00e1 una pieza clave en la expansi\u00f3n de producci\u00f3n de cobre durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os. La firma que explota la mina El Pach\u00f3n, en la provincia de San Juan, inform\u00f3 que espera en el mediano plazo m\u00e1s que duplicar su producci\u00f3n de cobre, que hoy alcanza las 900.000 toneladas, gracias a los aportes de sus yacimientos en la Argentina, Chile y Per\u00fa.", "La fabricante de calzado y ropa deportiva Nike invertir\u00e1 US$ 5 millones para ampliar su producci\u00f3n en la Argentina.", "Los fondos ser\u00e1n destinados a la puesta en marcha de un centro de costura, la adquisici\u00f3n de m\u00e1quinas para la fabricaci\u00f3n de suelas, la ampliaci\u00f3n de una l\u00ednea de armado de calzado y la asistencia a empresas locales proveedoras de Nike. El plan anunciado generar\u00e1 adem\u00e1s 650 nuevos puestos de trabajo.", "La empresa Minera Alumbrera, que explota el Yacimiento Bajo la Alumbrera en la provincia de Catamarca, inform\u00f3 que en 2010 hab\u00eda concretado exportaciones por US$ 1590 millones, lo que implica un alza interanual del 20 por ciento.", "La compa\u00f1\u00eda precis\u00f3 que el valor de sus ventas al exterior hab\u00eda representado el 35% de las exportaciones totales del sector minero. La suba en las exportaciones de Alumbrera se explica b\u00e1sicamente por un incremento de los precios internacionales, ya que las ventas de los vol\u00famenes exportados disminuyeron entre un 2,4% y un 22,3%, seg\u00fan el mineral.", "Los reclamos judiciales por faltas de pago comenzaron el a\u00f1o con una fuerte baja. Seg\u00fan un informe de la Organizaci\u00f3n Vera, en el primer trimestre de 2010 se registraron descensos en la comparaci\u00f3n interanual en los pedidos de quiebra, los juicios ejecutivos, las quiebras decretadas y los concursos prove\u00eddos. El \u00fanico rubro que empez\u00f3 el a\u00f1o con una suba fue el de los pedidos de concurso, que registr\u00f3 un alza del 5,2 por ciento. La mayor baja correspondi\u00f3 a los juicios ejecutivos, que cayeron un 85 por ciento.", "quepasa@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363238-que-pasa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Qu\u00e9 pasa", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El gobierno bonaerense organizar\u00e1 hoy, en Chascom\u00fas, una jornada a campo como parte del plan ganadero provincial en el que productores pertenecientes a 44 municipios inscriptos en el programa recibir\u00e1n subsidios, vacunas y semillas con el prop\u00f3sito de mejorar la oferta forrajera. El encuentro ser\u00e1 presidido por el gobernador Daniel Scioli y por el ministro de Asuntos Agrarios bonaerense, Ariel Franetovich.", "Movistar anunci\u00f3 ayer, en un comunicado, que abocar\u00e1 este a\u00f1o su estrategia en la Argentina al desarrollo de nuevas funcionalidades como el pago a trav\u00e9s de tel\u00e9fonos m\u00f3viles y a la innovaci\u00f3n en nuevas tecnolog\u00edas. La empresa del grupo Telef\u00f3nica, que cumple hoy 6 a\u00f1os con la marca Movistar, invirti\u00f3 en la Argentina en ese lapso 4000 millones de pesos y tiene en la actualidad 16 millones de clientes en el pa\u00eds."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363227-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El 26 de este mes, el empresario textil Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren, due\u00f1o de la pyme Texlona SA, asumir\u00e1 por segunda vez la conducci\u00f3n de la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA). Lo secundar\u00e1 Federico Nicholson, director del grupo Ledesma.", "La fecha fue elegida ayer, tras una reuni\u00f3n de la junta directiva de la entidad fabril, en la que se dispusieron los plazos para la asamblea general ordinaria y el consejo general ordinario.", "Integrante de la corriente interna Industriales, Mendiguren llega por segunda vez a un cargo que hab\u00eda ocupado en 2001, durante el gobierno de Fernando de la R\u00faa. Su designaci\u00f3n se decidi\u00f3 por un acuerdo entre Industriales y el sector Celeste y Blanca, que impuls\u00f3 a Nicholson como vicepresidente. Ser\u00e1 la primera vez desde 2005, cuando empezaron los pactos de alternancia, que el primero y el segundo puesto en la entidad no quedan para la misma franja interna.", "Tras la renuncia de H\u00e9ctor M\u00e9ndez, como consecuencia de una fuerte pelea interna desencadenada hace dos meses, Miguel Acevedo, representante de la empresa Aceitera General Deheza, ocupa la presidencia interina de la UIA.", "Seg\u00fan inform\u00f3 ayer la central en un comunicado, Acevedo encabezar\u00e1 adem\u00e1s la delegaci\u00f3n de empresarios que acompa\u00f1ar\u00e1 a la presidenta Cristina Kirchner entre el 12 y el 15 de este mes en su gira por M\u00e9xico."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363225-mendiguren-asumira-en-la-uia-el-26-de-este-mes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La fecha se dispuso ayer en la reuni\u00f3n de junta", "titulo": "Mendiguren asumir\u00e1 en la UIA el 26 de este mes", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los activos financieros locales de mayor negociaci\u00f3n vieron truncada ayer su tendencia al alza, al contagiarse el mal humor que se instal\u00f3 en los mercados del exterior tras conocerse una serie de datos que llamaron a los inversores a la cautela.", "El combo negativo que afect\u00f3 a la plaza fue variado. Incluy\u00f3 la suba (segunda en lo que va de 2011) de un cuarto de punto que el Banco de China dispuso en la tasa de referencia para esa econom\u00eda, que pas\u00f3 a situarse en el 6,31% anual.", "A esto se agrega el nuevo recorte que Moody's  aplic\u00f3 a la calificaci\u00f3n de Portugal, lo que aumenta la incertidumbre en torno del destino de esa econom\u00eda y el impacto que podr\u00eda tener sobre Irlanda y Grecia. Para peor, salieron a la luz las crecientes divergencias en la Fed sobre la continuidad o no del ciclo de tasas hist\u00f3ricamente bajas (ver aparte) que tantos beneficios derram\u00f3 sobre los emergentes.", "En este contexto, la Bolsa porte\u00f1a, que lleg\u00f3 a trepar  0,65%, termin\u00f3 0,06% abajo, mientras que los bonos de la deuda argentina, que tambi\u00e9n hab\u00edan arrancado con alzas, pasaron a moverse en la zona roja.", "El mayor castigo recay\u00f3 sobre los emitidos en pesos de mayor duraci\u00f3n, que bajaron hasta 3%, como el Par. Pero resistieron bien la ola de ventas los bonos en d\u00f3lares, entre ellos, el Bonar X (-0,25%), tal vez porque pagar\u00e1 en 11 d\u00edas su renta semestral del 3,5 por ciento.", "Es el nivel en que qued\u00f3 la tasa anual de referencia de China desde hoy, tras la nueva alza que dispuso ayer su Banco Popular.", "Javier Blanco"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363213-el-mal-humor-externo-trunco-el-alza-local", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "El mal humor externo trunc\u00f3 el alza local", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alfredo SainzLA NACION", "A menos de una semana del anuncio de la suba del 20% del m\u00ednimo no imponible en el impuesto a las ganancias , dentro del Gobierno no se ponen de acuerdo acerca del n\u00famero de asalariados que ahora quedar\u00e1n exentos de pagar el tributo. Lo \u00fanico confirmado es que la cifra ser\u00e1 mucho menor que las que se barajaron hasta ahora.", "Cuando se anunci\u00f3 la medida, el viernes pasado, tras una reuni\u00f3n en la que participaron la presidenta Cristina Kirchner y varios funcionarios , el titular de la AFIP, Ricardo Echegaray, hab\u00eda sido el primero en anunciar que 600.000 trabajadores iban a dejar de tributar el impuesto a las ganancias, sin precisar si esa cifra se refer\u00eda s\u00f3lo a los empleados en relaci\u00f3n de dependencia o si tambi\u00e9n inclu\u00eda a los aut\u00f3nomos.", "Sin embargo, unas horas despu\u00e9s de la comunicaci\u00f3n, el propio organismo recaudador dio a conocer un informe que indicaba que los cambios iban a redundar en que fueran 405.000 los empleados que pasaban a estar exentos y que 802.000 continuar\u00edan siendo alcanzados por el gravamen. Todo esto sobre un universo de 7,4 millones de trabajadores que est\u00e1n en un r\u00e9gimen de relaci\u00f3n de dependencia.Para agregar m\u00e1s confusi\u00f3n al tema, ayer, el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, afirm\u00f3 que el n\u00famero de beneficiados ascend\u00eda a casi 500.000.", "M\u00e1s all\u00e1 de las inconsistencias en el discurso oficial, los analistas privados son mucho menos optimistas sobre el impacto que tendr\u00e1n los cambios en el impuesto. En forma un\u00e1nime, los economistas consultados por La Nacion destacaron que las estimaciones oficiales est\u00e1n hechas tomando como base de c\u00e1lculo la n\u00f3mina salarial de 2010, con lo cual todas las proyecciones s\u00f3lo servir\u00edan si durante este a\u00f1o los sueldos se mantuvieran congelados.", "\"Oficialmente se inform\u00f3 que aproximadamente 400.000 trabajadores dejar\u00e1n de tributar el impuesto, aunque buena parte de esos contribuyentes volver\u00edan a quedar incluidos en el pago del gravamen a partir de los aumentos salariales que se vienen otorgando en lo que va de 2011, en la mayor\u00eda de los casos por arriba del porcentaje de incremento de las deducciones\", explic\u00f3 Guillermo Giussi, economista de la consultora Econom\u00eda &amp; Regiones.", "En algunos casos, los analistas privados van m\u00e1s lejos y directamente destacan que lejos de la baja en el n\u00famero de contribuyentes, este a\u00f1o podr\u00eda crecer el n\u00famero de trabajadores alcanzados por Ganancias. \"Todos los c\u00e1lculos que hizo el Gobierno parten del presupuesto de los sueldos congelados, pero si todos los trabajadores tuvieran un aumento salarial por encima del 20 por ciento lo que terminar\u00eda pasando es que este a\u00f1o crecer\u00eda el n\u00famero de empleados a los que se les aplica una retenci\u00f3n por el impuesto a las ganancias\", precis\u00f3 Ernesto Kritz, director de la Sociedad de Estudios Laborales (SEL).", "En la misma l\u00ednea, su colega Nadin Arga\u00f1araz, director del Instituto Argentino de An\u00e1lisis Fiscal (Iaraf), dice que los cambios anunciados, lejos de perseguir que menos personas paguen Ganancias, en realidad terminan teniendo un efecto neutro sobre el universo de trabajadores alcanzados por el impuesto. \"M\u00e1s que buscar que menos personas paguen, la esencia del anuncio oficial parece ser lograr que aquellos asalariados que hasta ahora no estaban gravados por Ganancias sigan sin tributar aun en el caso de haber logrado un aumento salarial\", se\u00f1al\u00f3 Arga\u00f1araz.", "Para el especialista, las noticias no son excesivamente buenas para aquellos que hoy tributan Ganancias. Si bien se ver\u00e1n beneficiados por una suba del m\u00ednimo no imponible, el economista destac\u00f3 que la medida contin\u00faa siendo insuficiente para evitar que se vea incrementada la tasa efectiva del impuesto, ya que siguen sin actualizarse los topes de cada tramo de la escala del impuesto. \"Esto provoca que un mismo salario real, representado en cada a\u00f1o por un salario nominal mayor como consecuencia de la inflaci\u00f3n, quede gravado por tasas legales superiores\", destac\u00f3 el economista.", "Arga\u00f1araz se\u00f1al\u00f3 que, seg\u00fan sus c\u00e1lculos, la falta de actualizaci\u00f3n de las escalas provocar\u00e1 un incremento en la presi\u00f3n tributaria del 7%, ya que aumentar\u00e1 el n\u00famero de asalariados que pasar\u00e1n de la escala del gravamen y por lo tanto quedar\u00e1n alcanzados por una al\u00edcuota mayor.", "\"Est\u00e1 claro que el incremento que sufrir\u00e1n los trabajadores en la presi\u00f3n tributaria ser\u00e1 inferior al que se verificar\u00eda en el caso de que no se hubieran ajustado los m\u00ednimos y las deducciones, pero esta situaci\u00f3n no es sostenible en un contexto inflacionario como el que estamos viviendo\", advirti\u00f3 el director del Iaraf."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363237-ganancias-advierten-que-habra-menos-beneficiados-por-la-baja", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Los analistas afirman que la exenci\u00f3n no favorecer\u00e1 a los 405.000 empleados que dijo el Gobierno", "titulo": "Ganancias: advierten que habr\u00e1 menos beneficiados por la baja", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Oliver Galak LA NACION", "Empujada por el dinamismo de las exportaciones, especialmente a Brasil, la industria automotriz fabric\u00f3 el mes pasado 70.487 veh\u00edculos, cifra que lo convirti\u00f3 en el mejor marzo de la historia.", "Se trata de un incremento del 33,8% respecto de marzo de 2010, que ya hab\u00eda sido un mes r\u00e9cord en su momento, seg\u00fan indic\u00f3 en un comunicado la Asociaci\u00f3n de Fabricantes de Autos de la Rep\u00fablica Argentina (Adefa). De esta manera, en el primer trimestre -que incluye paradas por vacaciones en todas las plantas- se fabricaron casi 160.000 unidades.", "Sobre la base de estos datos, el presidente de Adefa, An\u00edbal Borderes (Toyota), pronostic\u00f3: \"La producci\u00f3n y las exportaciones alcanzar\u00edan un crecimiento del orden del 12 por ciento, mientras que esperamos una expansi\u00f3n del mercado interno que rondar\u00eda el ocho por ciento\". En otras palabras, este a\u00f1o podr\u00edan salir de las terminales argentinas m\u00e1s de 800.000 unidades.", "El ejecutivo destac\u00f3 la importancia de las ventas externas para sostener el actual ritmo de producci\u00f3n. El 63% de los veh\u00edculos fabricados en la Argentina tuvo destino de exportaci\u00f3n (m\u00e1s de 100.000 unidades en el primer trimestre), de los cuales el 83% fue vendido en Brasil.", "No obstante, Borderes advirti\u00f3 que para mantener el nivel de calidad necesario para exportar autom\u00f3viles \"se impone seguir generando, conjuntamente entre el sector p\u00fablico y el privado, condiciones atractivas para poder competir por la asignaci\u00f3n de nuevas inversiones que permanentemente se consideran y deciden en las casas matrices para los pr\u00f3ximos a\u00f1os\".", "Por estos d\u00edas, en la industria local se recibieron muchas consultas de las casas matrices de automotrices y autopartistas que podr\u00edan planificar inversiones en nuestro pa\u00eds. Sin embargo, en l\u00ednea con lo que dijo Borderes, los empresarios quieren tener la garant\u00eda que van a poder contar con las piezas e insumos que requieren los est\u00e1ndares de calidad internacionales. Y algunos temen que las nuevas licencias no autom\u00e1ticas les obliguen a resignar ciertas caracter\u00edsticas de los veh\u00edculos por la imposibilidad de importar las autopartes.", "Con todo, las restricciones a las importaciones tuvieron para las terminales locales un leve efecto beneficioso, ya que en marzo casi todas las marcas lograron fuertes incrementos en sus patentamientos, menos las que se especializan en importados de alta gama, como BMW o Audi.", "En el informe de Adefa hay un indicio de esto. Las ventas de las terminales a las concesionarias, que en el primer bimestre hab\u00edan crecido a una tasa del 15 por ciento interanual, totalizaron en marzo 70.583 unidades, un 29,1% m\u00e1s que el mismo mes de 2010.", "Si se cuenta s\u00f3lo las ventas mayoristas de veh\u00edculos nacionales, el salto fue a\u00fan mayor. En el primer bimestre, crec\u00edan a un ritmo interanual del 5,2% y en marzo registraron una expansi\u00f3n del 27,6 por ciento. En contraposici\u00f3n, las exportaciones crecieron mucho m\u00e1s en el primer bimestre (44,2%) que en el tercer mes del a\u00f1o (19%).", "El \u00faltimo informe de Adefa trajo como novedad la inclusi\u00f3n entre las empresas que componen la organizaci\u00f3n a la japonesa Honda, que en las pr\u00f3ximas semanas comenzar\u00e1 a producir en Campana el modelo City.", "La incorporaci\u00f3n de esta compa\u00f1\u00eda a Adefa se hab\u00eda acordado a fines del a\u00f1o pasado.", "La empresa Mercedes-Benz obtuvo ayer luz verde del Gobierno para poder seguir importando autos de alta gama. Para ello se comprometi\u00f3 a lograr este a\u00f1o un super\u00e1vit en su balanza comercial de 57 millones de d\u00f3lares, luego de haber registrado el a\u00f1o pasado un d\u00e9ficit de US$ 376 millones. Seg\u00fan un comunicado del Ministerio de Industria, la firma de origen alem\u00e1n se comprometi\u00f3 a aumentar la exportaci\u00f3n del utilitario Sprinter (fabricado en su planta de Gonz\u00e1lez Cat\u00e1n) y a sustituir un conjunto de autopartes importadas por piezas locales. Entre otros, comenzar\u00e1n a fabricar aqu\u00ed ejes delanteros y cardanes."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363211-por-la-exportacion-la-industria-automotriz-bate-nuevos-records", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Fabric\u00f3 el mes pasado en el pa\u00eds 70.487 veh\u00edculos y tuvo el mejor marzo de su historia", "titulo": "Por la exportaci\u00f3n, la industria automotriz bate nuevos r\u00e9cords", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las cotizaciones del ma\u00edz en los Estados Unidos llegaron ayer a sus niveles m\u00e1ximos hist\u00f3ricos, acumulando en cuatro d\u00edas una mejora del 15 por ciento. Explica el sost\u00e9n los bajos stocks estadounidenses que alientan una gran  demanda.", "Las pizarras en el mercado de Chicago para los contratos  del ma\u00edz  cerraron con subas de 2,55 d\u00f3lares por tonelada para la posici\u00f3n mayo, que se ajust\u00f3 en 301,85 d\u00f3lares y de 2,46 para julio, con una cotizaci\u00f3n de 304,61 d\u00f3lares, superando el r\u00e9cord de 2008.", "Seg\u00fan la Direcci\u00f3n de Informaciones y Estudios Econ\u00f3micos de la Bolsa de Comercio de Rosario, hay mucho temor de que se agoten los stocks del cereal a menos que los ganaderos o los productores de etanol disminuyan la demanda.", "Lo contrario ocurri\u00f3 en el circuito local con el precio del cereal, aunque igualmente la actividad exportadora es importante.", "La exportaci\u00f3n en Timb\u00faes pag\u00f3  190 d\u00f3lares por el ma\u00edz con entrega desde el lunes pr\u00f3ximo, ocho d\u00f3lares menos que anteayer. Se relevaron operaciones por 4000 toneladas.", "Tambi\u00e9n fue negativa la operatoria del ma\u00edz en el Mercado a T\u00e9rmino de Buenos Aires (Matba). Los ajustes para abril y julio quedaron en 189 y 193,50 d\u00f3lares por tonelada, implicando bajas de 6 y 3,50 d\u00f3lares, respectivamente.", "El Ministerio de Agricultura, Ganader\u00eda y Pesca (Magyp) fij\u00f3 para hoy el valor de mercado para el ma\u00edz en 965 pesos por tonelada.", "Una nueva baja en el mercado externo hizo que los precios locales de la soja disminuyeran, con la presi\u00f3n adicional del avance de la cosecha.", "Las f\u00e1bricas de San Mart\u00edn, San Lorenzo, Timb\u00faes, Villa Gobernador G\u00e1lvez y Ricardone pagaron $ 1270 por la soja con descarga inmediata, igual que la exportaci\u00f3n para Arroyo Seco, diez pesos menos que anteayer. Se relevaron operaciones por 5000 toneladas.", "Para la oleaginosa con entrega en mayo las f\u00e1bricas de San Mart\u00edn, Villa Gobernador G\u00e1lvez y Timb\u00faes pagaron 317 d\u00f3lares, igual que la exportaci\u00f3n en San Mart\u00edn y Arroyo Seco. Las operaciones fueron escasas.", "En Chicago los futuros de soja cerraron con bajas promedio de  3,80 d\u00f3lares tras la noticia de que China (el principal importador) aument\u00f3 sus tasas de inter\u00e9s para dep\u00f3sitos y pr\u00e9stamos como parte de las medidas destinadas a frenar la inflaci\u00f3n, lo que podr\u00eda disminuir sus compras.", "Tambi\u00e9n influye el avance de lo que se espera ser\u00e1 una cosecha r\u00e9cord en Am\u00e9rica del Sur as\u00ed como los rumores de que China desvi\u00f3 \u00f3rdenes desde los Estados Unidos hacia Am\u00e9rica del Sur.", "En el Matba, la soja para mayo y julio cay\u00f3 3 y 2,50 d\u00f3lares por tonelada, al ajustarse en 319,40 y 324,40 d\u00f3lares, respectivamente. El FAS te\u00f3rico es de 1246 pesos por tonelada.", "El trigo, en tanto encontr\u00f3 nuevos compradores aunque bajo la condici\u00f3n de baja prote\u00edna. El precio mejor\u00f3 por las subas de los precios externos.", "Seg\u00fan la Bolsa de Cereales de Buenos Aires la  exportaci\u00f3n pag\u00f3 195 d\u00f3lares en General Lagos, Punta Alvear y Rosario, cinco m\u00e1s que anteayer; 190 en San Mart\u00edn y 180 d\u00f3lares por tonelada en Necochea.", "Los molinos ofrecieron 991 pesos en Avellaneda e Isidro Casanova y 1013 pesos en Navarro.", "En el Matba, el ajuste para mayo fue de 189 d\u00f3lares, registrando una baja de un peso. El valor de mercado para hoy, seg\u00fan el Magyp, es de 1013 pesos.", "En Chicago los futuros cerraron con bajas de hasta dos d\u00f3lares  revirtiendo las mejoras iniciales por toma de ganancias y por las expectativas de una mayor cosecha de trigo blando colorado de invierno, seg\u00fan se\u00f1al\u00f3 la firma Informa Economics.", "Por \u00faltimo, el girasol tuvo una sorpresa en el mercado al aparecer un comprador pagando 70 pesos m\u00e1s que el resto. Fue as\u00ed en la f\u00e1brica de Ricardone donde se pagaron 1460 por la oleaginosa  con descarga inmediata, mientras que en Rosario y Deheza la oferta qued\u00f3 a 1390 pesos.", "El FAS te\u00f3rico del girasol se fij\u00f3 en 1461 pesos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363167-sin-freno-para-el-maiz-en-eeuu", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El cereal se sostiene por los bajos stocks; en cambio, registr\u00f3 ca\u00eddas en el mercado local", "titulo": "Sin freno para el ma\u00edz en EE.UU.", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fernando Bertello LA NACION", "Adem\u00e1s de enviar a sus inspectores a subirse a las cosechadoras para controlar el rinde de la soja, en pleno lote la AFIP tambi\u00e9n est\u00e1 poniendo el foco en otros requerimientos, incluso en informaci\u00f3n con la que ya cuenta. Aunque no es una tendencia general para todas las zonas, seg\u00fan pudo saber La Nacion, el organismo est\u00e1 solicitando tambi\u00e9n en algunos casos los aportes a la seguridad social, declaraciones juradas de ganancias, contratos de alquileres y hasta datos de dos a\u00f1os atr\u00e1s de movimiento del IVA. Por las dudas, para frenar las quejas de los productores que est\u00e1n en medio de la cosecha, al retirarse de los establecimientos les hacen firmar a los due\u00f1os un \"permiso de entrada\".", "\"Vinieron al campo y entre los requisitos me pidieron los dos \u00faltimos a\u00f1os de declaraciones juradas de ganancias. Eso fue en el mismo campo\", relat\u00f3 un productor del departamento de Uni\u00f3n, en el sudeste cordob\u00e9s, que recibi\u00f3 una carta por el operativo de la regional R\u00edo Cuarto. Como no ten\u00eda esa informaci\u00f3n justo en ese momento, en medio del lote, le dieron diez d\u00edas para presentar la documentaci\u00f3n.", "Tambi\u00e9n est\u00e1n apuntando por la situaci\u00f3n de los empleados.", "\"Miraron el monitor de rendimiento [como la m\u00e1quina no estaba cosechando sacaron un promedio de lo que hab\u00eda dado el lote] y despu\u00e9s les hicieron una entrevista a los empleados\", expres\u00f3 Juli\u00e1n Petersen, sobre un operativo realizado en el departamento de Marcos Ju\u00e1rez, C\u00f3rdoba. De acuerdo con el productor, a los empleados les preguntaron si lo que cobraban coincid\u00eda con el recibo de sueldo, les reconoc\u00edan la antig\u00fcedad y si estaban conformes.", "\"No me molesta que controlen, pero dej\u00e9 mi comentario [en un acta] de que tuvieran en cuenta el tiempo, la presi\u00f3n que me est\u00e1n metiendo y que vivo respondiendo requerimiento de ellos\", afirm\u00f3.", "Rodrigo Esponda, presidente de la Sociedad Rural de Jun\u00edn, indic\u00f3 que all\u00ed los controles son b\u00e1sicamente sobre la cosecha, pero que tambi\u00e9n \"piden el CUIT del empleado y si es de un tercero tambi\u00e9n [por el contratista que presta el servicio de cosecha]\". All\u00ed los operativos tambi\u00e9n causan preocupaci\u00f3n por otra tema: la inseguridad. \"Nadie se opone al control, pero esto ya no es un control sino una persecuci\u00f3n. Y el tema m\u00e1s importante es que nos genera inseguridad, ya que le abre la puerta a que cualquiera se ponga el traje de la AFIP\", indic\u00f3.", "En Jun\u00edn, los productores hablaron con la filial y obtuvieron el compromiso de que nadie va a ser excluido del registro si, por alguna raz\u00f3n, la carta previa que manda la AFIP no llegara o se extrav\u00eda.", "Para muchos productores, la tarea de informar al organismo se vuelve engorrosa sobre todo cuando hay que cosechar lotes chicos. \"Lo que m\u00e1s trabajo da es que hay varios potreros chicos, de 30 a 40 hect\u00e1reas, y que ten\u00e9s que informar que la m\u00e1quina arranc\u00f3 en tal campo\", cont\u00f3 Gonzalo Villegas, de la zona de Saladillo. Seg\u00fan relat\u00f3, si la m\u00e1quina no tiene monitor de rinde los inspectores analizan el ancho de la plataforma de la cosechadora y comprueban si en la tolva de carga de granos hay una balanza."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363207-la-afip-exige-datos-en-los-campos-y-en-plena-cosecha", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Controla los contratos, los empleados y el pago de Ganancias", "titulo": "La AFIP exige datos en los campos y en plena cosecha", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los movimientos en el tablero pol\u00edtico volvieron a generar repercusiones dentro del PJ Federal. La posible alianza de centroderecha de la que ser\u00eda part\u00edcipe el peronismo cosech\u00f3 adhesiones y cr\u00edticas.", "El precandidato Eduardo Duhalde realiz\u00f3 un llamado de unidad. \"Tenemos que unirnos, porque si no Cristina saca el 40% y nos gana\", dijo el ex presidente.", "Duhalde encabez\u00f3 en Gualeguaych\u00fa un encuentro con productores rurales, a la que asistieron el presidente de la Sociedad Rural local, Javier Melchiori y el titular de la delegaci\u00f3n Entre R\u00edos de la Federaci\u00f3n Agraria Argentina (FAA), Alfredo De Angeli.", "Duhalde explic\u00f3 que \"los kirchneristas se juntan todos los d\u00edas\" con dirigentes pol\u00edticos que no son de su sector y advirti\u00f3 que \"hay que tener el mismo instinto que ellos si uno quiere cambiar el pa\u00eds\".", "En ese sentido, no descart\u00f3 formar alg\u00fan tipo de alianza con la UCR, pero aclar\u00f3: \"Con el radicalismo, no con un grupo\".", "En cambio, Felipe Sol\u00e1 advirti\u00f3 que un eventual acuerdo electoral de la oposici\u00f3n deber\u00eda darse si existen objetivos comunes y no \"por temor a perder\", ya que si la unidad se produjera por esa raz\u00f3n \"despu\u00e9s va a ser dif\u00edcil gobernar\".", "\"Nosotros tenemos una misi\u00f3n ahora, que es no acordar por miedo. No se trata de unirse para no perder, eso es lo peor que se podr\u00eda hacer, porque despu\u00e9s hay que gobernar, y gobernar va a ser dif\u00edcil si nos unimos por las malas razones. Tenemos que acordar, abrazarnos a una idea de una Argentina mejor, y comunicarla con pasi\u00f3n\", sostuvo Sol\u00e1 en declaraciones period\u00edsticas.", "Sobre el alcance de un posible acuerdo, explic\u00f3: \"No creo en una sola uni\u00f3n, creo en dos. Una de centro izquierda, con un n\u00facleo alrededor del radicalismo, y otra con centro en el macrismo y el Peronismo Federal. Esto puede cambiar, pero hoy parece verse as\u00ed\".", "Sol\u00e1 aclar\u00f3, sin embargo, que no est\u00e1 llevando adelante conversaciones con dirigentes de otras fuerzas de la oposici\u00f3n. \"Tengo que resolver mi situaci\u00f3n en el Peronismo Federal, en donde hay dos candidatos que est\u00e1n haciendo una preinterna, antes de poder hablar de unidad con otros sectores\", afirm\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363372-las-alianzas-electorales-generan-mas-divisiones-en-el-pj-federal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Duhalde afirm\u00f3 que los acuerdos electorales son necesarios \u201cporque sino gana Cristina\u201d; Sol\u00e1 dijo que \u201clo peor que se podr\u00eda hacer es unirse por temor a perder\u201d", "titulo": "Las alianzas electorales generan m\u00e1s divisiones en el PJ Federal", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Justicia confirm\u00f3 una sanci\u00f3n que la Direcci\u00f3n Nacional de Comercio Interior le hab\u00eda impuesto al HSBC Bank por modificar cl\u00e1usulas en contratos suscriptos con sus clientes y s\u00f3lo haber notificado esas alteraciones por Internet.", "La decisi\u00f3n la adopt\u00f3 la sala III de la C\u00e1mara Nacional en lo Contencioso Administrativo Federal mediante una sentencia en la que confirm\u00f3 una multa que Comercio Interior le hab\u00eda impuesto a ese banco por no haber notificado \"de manera fehaciente y efectiva a sus usuarios de la modificaci\u00f3n de las cl\u00e1usulas contractuales\", que fueron consideradas abusivas.", "El HSBC modific\u00f3 cl\u00e1usulas del contrato de tarjeta de cr\u00e9dito, seg\u00fan denunciaron varios de sus clientes ante la Direcci\u00f3n de Comercio Interior, argumentando que no hab\u00edan sido correctamente informados sobre la nueva situaci\u00f3n.", "Tras constatar la infracci\u00f3n, esa dependencia le impuso al banco una sanci\u00f3n de $ 20.000 por infracci\u00f3n al art\u00edculo 38 del decreto 1798/94, reglamentario de la ley de defensa del consumidor (24.240).", "La entidad bancaria recurri\u00f3 esa decisi\u00f3n y se excus\u00f3 diciendo que hab\u00eda publicado las modificaciones introducidas a los contratos en su sitio web. Pero el organismo ratific\u00f3 la sanci\u00f3n considerando que a\u00fan se encontraba pendiente la efectiva notificaci\u00f3n a sus clientes de las nuevas cl\u00e1usulas contractuales.", "El banco entonces apel\u00f3 esa decisi\u00f3n ante la Justicia buscando mostrar, con la impresi\u00f3n de la pantalla, que hab\u00eda informado a todos los clientes los nuevos contratos.", "Pero la C\u00e1mara laud\u00f3 en favor de lo dispuesto por la dependencia p\u00fablica al sostener que no todos los clientes de la entidad eran usuarios de Internet ni acced\u00edan a una computadora, de modo que la notificaci\u00f3n no estaba cumplida. Adem\u00e1s, destac\u00f3 que faltaba el consentimiento de los clientes a dichos cambios, por lo que juzg\u00f3 infringida la ley aun sin demostrar un da\u00f1o concreto.", "La controversia al respecto se hab\u00eda iniciado en 2003."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363171-ratifican-una-sancion-a-un-banco-por-variar-clausulas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Cambi\u00f3 contratos de tarjetas y s\u00f3lo avis\u00f3 a los clientes en la Web", "titulo": "Ratifican una sanci\u00f3n a un banco por variar cl\u00e1usulas", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mientras el Gobierno sigue en la mira del Grupo de Acci\u00f3n Financiera Internacional (GAFI) por la pobreza de resultados en la lucha contra el lavado de dinero y la debilidad de los controles en esa \u00e1rea, la Casa Rosada busca darle impulso a la legislaci\u00f3n en esa materia.", "El jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez y el ministro de Justicia, Julio Alak, dieron una conferencia de prensa para anunciar una reuni\u00f3n que tuvieron esta ma\u00f1ana con la presidenta Cristina Kirchner para \"unificar criterios\" y \"avanzar\" para que la ley anti lavado que fue remitida al Congreso el a\u00f1o pasado, se sancione el mes pr\u00f3ximo.", "En la \u00faltima reuni\u00f3n del GAFI, la Argentina evit\u00f3 una sanci\u00f3n directa, pero qued\u00f3 en la mira. Logr\u00f3 que el GAFI no emitiera una \"declaraci\u00f3n p\u00fablica\", suerte de alerta internacional contra el pa\u00eds, y se limitara a dejarlo sometido a un proceso de \"seguimiento especial\".", "Llamado ICRG, ese procedimiento obliga a la Argentina a presentar un nuevo informe con avances suplementarios en el pr\u00f3ximo pleno del organismo, que se realizar\u00e1 en junio.", "De all\u00ed el apuro oficial. La Casa Rosada quiere llegar a esa instancia con la ley antilavado aprobada.", "\"Hemos unificado criterios respecto del proyecto que ya fue enviado al Congreso. Se trata de conciliar posiciones para cumplir los tiempos en el plazo m\u00e1s corto posible y para lograr la sanci\u00f3n de la medida en el mes de mayo. Hemos ordenado los criterios que se van a sostener en el Congreso para llegar en tiempo y forma, como nos comprometimos en el \u00e1mbito internacional\", afirm\u00f3 Fern\u00e1ndez durante la conferencia de prensa.", "En la rueda de prensa, que termin\u00f3 sin que pudieran hacerse preguntas, lo acompa\u00f1aron el jefe del bloque kirchnerista en la C\u00e1mara de Diputados, Agust\u00edn Rossi, y su par del Senado, Miguel Angel Pichetto."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363336-bajo-la-lupa-de-la-gafi-el-gobierno-da-nuevo-impulso-a-la-ley-antilavado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "An\u00edbal Fern\u00e1ndez, Alak y los jefes de bloque del Senado y Diputados se reunieron con Cristina Kirchner; la Casa Rosada quiere que el proyecto se sancione en mayo; el organismo se reunir\u00e1 en junio", "titulo": "Bajo la lupa de la GAFI, el Gobierno da nuevo impulso a la ley antilavado", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El juez federal de C\u00f3rdoba Ricardo Bustos Fierro hizo lugar a una medida cautelar presentada por Cablevisi\u00f3n y dispuso la suspensi\u00f3n de la aplicaci\u00f3n de las resoluciones 50/2010 y 36/2011 del secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno. Mediante esas disposiciones, el funcionario hab\u00eda establecido una \"f\u00f3rmula\" para fijar el precio del abono y ordenaba a la empresa dar marcha atr\u00e1s con el \u00faltimo aumento del precio del abono b\u00e1sico. Adem\u00e1s, establec\u00eda un precio tope de 109 pesos mensuales para ese servicio y dispon\u00eda que la compa\u00f1\u00eda -controlada por el Grupo Clar\u00edn- deb\u00eda devolver lo percibido tras el incremento.", "El fallo judicial se conoci\u00f3 pocos d\u00edas despu\u00e9s de que el propio Moreno intimara a Cablevisi\u00f3n a cumplir con sus disposiciones, consideradas \"arbitrarias y discriminatorias\" por la empresa.", "Aunque todos los operadores de TV por cable del pa\u00eds aplicaron aumentos en las tarifas, como Telecentro y los cableoperadores pymes, que cobran por sus servicios, Moreno s\u00f3lo orden\u00f3 retrotraer los precios a Cablevisi\u00f3n.", "En enero pasado, Cablevisi\u00f3n (el principal operador de TV paga del pa\u00eds) hab\u00eda llevado el precio del abono b\u00e1sico de $ 126,8 a 147. A principios de este mes, Moreno orden\u00f3 a esa empresa dar marcha atr\u00e1s con el incremento y devolver el dinero a los abonados. Adem\u00e1s, fij\u00f3 el precio del abono de esa empresa en $ 109. Cablevisi\u00f3n, que apel\u00f3 esa resoluci\u00f3n y prometi\u00f3 llevarla a la Justicia, mantiene el incremento.", "Ahora, Bustos Fierro resolvi\u00f3 \"hacer lugar a la medida cautelar articulada, disponiendo respecto de Cablevisi\u00f3n SA, sus sucursales y sociedades subsidiarias, la suspensi\u00f3n de la aplicaci\u00f3n de las resoluciones n\u00famero 50/2010 y n\u00famero 36/2011 dictadas por la Secretar\u00eda de Comercio Interior de la Naci\u00f3n-Ministerio de Econom\u00eda y Finanzas P\u00fablicas, a fin de que se abstenga de ejecutar y hacer cumplir las citadas resoluciones\".", "La administraci\u00f3n Kirchner y la empresa del Grupo Clar\u00edn tienen varios litigios abiertos en la Justicia relacionados con la aplicaci\u00f3n de la nueva grilla de programaci\u00f3n y las licencias para dar los servicios de televisi\u00f3n y de acceso a Internet, entre otras cuestiones.", "La resoluci\u00f3n 50/2010, tomada el a\u00f1o pasado por la Secretar\u00eda de Comercio Interior, hab\u00eda fijado la aplicaci\u00f3n de una \"f\u00f3rmula para determinar el monto del abono b\u00e1sico de los servicios facturados por los prestadores de los servicios de televisi\u00f3n paga\". En tanto, la resoluci\u00f3n 36/2011 estableci\u00f3 que los servicios que Cablevisi\u00f3n prest\u00f3 a sus usuarios, \"durante los meses de enero a abril de 2011 inclusive\", deb\u00edan sujetarse a un abono b\u00e1sico de 109 pesos mensuales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363208-ratifican-la-suba-del-abono-de-cablevision", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Un juez cordob\u00e9s fren\u00f3 una orden de Moreno", "titulo": "Ratifican la suba del abono de Cablevisi\u00f3n", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Iv\u00e1n RuizDe la Redacci\u00f3n de lanacion.comiruiz@lanacion.com.ar@iruiz", "Aunque at\u00f3 su decisi\u00f3n a lo que suceda en la convenci\u00f3n de Proyecto Sur, Fernando \"Pino\" Solanas abri\u00f3 la puerta para un posible desembarco en la ciudad de Buenos Aires. \"Buenos Aires es mi ciudad. Nada me dar\u00eda m\u00e1s placer que gobernarla\", sostuvo.", "En di\u00e1logo telef\u00f3nico con  lanacion.com,  el diputado se entusiasm\u00f3 al afirmar: \"Es una opci\u00f3n muy tentadora. Yo s\u00e9 que si compito en Capital voy a hacer una gran elecci\u00f3n y seguramente puedo ganar\". Aunque luego aclar\u00f3 que \"por ahora\" es candidato a presidente. Su postulaci\u00f3n se definir\u00e1 a fines de abril, cuando la convenci\u00f3n de Proyecto Sur decida todos los candidatos de la fuerza.", "Adem\u00e1s, Solanas lanz\u00f3 duros cuestionamientos a la UCR. \"El problema es que detr\u00e1s del PJ y de la UCR est\u00e1n sus aparatos. En clientelismo y corrupci\u00f3n, son iguales\", atac\u00f3. Durante los \u00faltimos d\u00edas, Ricardo Alfons\u00edn hab\u00eda intentado un acercamiento para fortalecer la alianza con sectores de centroizquierda de la que ya forman parte el socialismo y GEN.", "\"En la UCR gobiernan los aparatos. Eso va m\u00e1s all\u00e1 de la voluntad de Alfons\u00edn. Es tan grande el aparato que hasta (Ernesto) Sanz dijo que no se pod\u00eda garantizar el comicio interno\", dijo, en referencia a la suspendida interna del 30 de abril.", "- \u00bfC\u00f3mo recibi\u00f3 la intenci\u00f3n del radicalismo de compartir un espacio electoral?", "- No se puede separar a la parte progresista del radicalismo del resto del partido. El problema es que detr\u00e1s del PJ y de la UCR est\u00e1n sus aparatos. Cuando vot\u00e1s al PJ, te encontr\u00e1s a [Carlos] Menem, a [Jos\u00e9 Manuel] De la Sota y tambi\u00e9n a [Gildo] Insfr\u00e1n. \u00a1No se fue nadie! En la UCR te encontr\u00e1s a [Ricardo] Colombi. Gerardo Zamora (gobernador de Santiago del Estero) entiende m\u00e1s de corrupci\u00f3n que Carlos Ju\u00e1rez (ex gobernador de la misma provincia). \u00bfQu\u00e9 tiene de democr\u00e1tico Eduardo Brizuela del Moral? Si dice que se va a quedar en el gobierno de Catamarca por 20 a\u00f1os. Su provincia sigue siendo ultrapobre y defiende la megaminer\u00eda. La polic\u00eda brava de Miguel Saiz (gobernador de R\u00edo Negro) mat\u00f3 a tres j\u00f3venes en Bariloche el a\u00f1o pasado. Adem\u00e1s, entrega sus yacimientos de hierro y tierras a los chinos. En clientelismo y corrupci\u00f3n, PJ y UCR son iguales.", "- \u00bfHubo alg\u00fan acercamiento concreto por parte de los sectores afines a Alfons\u00edn?", "- No hemos hablado nunca personalmente. S\u00f3lo tiran cosas por los diarios. De repente, me levanto y leo en los diarios: \"Que Pino vaya a la ciudad\". No es serio. No tenemos nada contra el ciudadano radical, el problema es la estructura partidaria. Ac\u00e1 gobiernan los aparatos. Eso va m\u00e1s all\u00e1 de la voluntad de Ricardo Alfons\u00edn. Es tan grande el aparato que hasta [Ernesto] Sanz dijo que no se pod\u00eda garantizar el comicio interno (en referencia a la suspendida interna del 30 de abril).", "- La centroizquierda se ilusiona con una candidatura a jefe de gobierno porte\u00f1o \u00bfQu\u00e9 posibilidades hay?", "- Es una decisi\u00f3n compleja. Buenos Aires es mi ciudad. Nada me dar\u00eda m\u00e1s placer que gobernar la ciudad de Buenos Aires. Pero las decisiones las tomamos de com\u00fan acuerdo. Dentro de algunas semanas, cuando se despeje un poco el panorama se realizar\u00e1 el congreso partidario y ah\u00ed se tomar\u00e1n las decisiones. Yo estar\u00e9 donde m\u00e1s le convenga al resto de la fuerza. Hasta ahora, estoy confirmado como candidato a presidente.", "- \u00bfQu\u00e9 sucede si la convenci\u00f3n de Proyecto Sur decide que compita en la Capital?", "- Si el partido decide que lo mejor es que yo vaya a la ciudad, ir\u00e9 a la ciudad.", "- \u00bfQu\u00e9 prefiere?", "Por ahora soy candidato a presidente. Pero por supuesto, la Capital es una opci\u00f3n muy tentadora. Yo s\u00e9 que si bajo a Capital voy a hacer una gran elecci\u00f3n y seguramente puedo ganar. Pero uno tiene compromisos con todas las provincias. Ser\u00eda una ventaja para Proyecto Sur poder gobernar Buenos Aires."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363331-pino-solanas-nada-me-daria-mas-placer-que-gobernar-la-ciudad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Aunque por ahora es candidato presidencial, dijo aque se postular\u00eda como jefe de gobierno porte\u00f1o si lo respalda su partido; adem\u00e1s, descart\u00f3 una alianza con el radicalismo: \"En la UCR gobiernan los aparatos y eso va m\u00e1s all\u00e1 de la voluntad de Alfons\u00edn\", sostuvo", "titulo": "Pino Solanas: \"Nada me dar\u00eda m\u00e1s placer que gobernar la ciudad\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luego de que tomara conocimiento p\u00fablico un video que muestra una reuni\u00f3n en la que el delegado gremial Luis Siri le exig\u00eda a Clar\u00edn m\u00e1s de 3 millones de pesos y amenazaba con bloquear el diario, el delegado gremial asegur\u00f3 que se trataba de las condiciones que ped\u00eda para dejar la empresa, ya que no quer\u00eda dejar su puesto.", "\"Les dijimos cu\u00e1les eran los problemas del taller que llevan ocho a\u00f1os. Ah\u00ed nos dicen que tienen orden de que yo desaparezca, y preguntan qu\u00e9 quiero para irme\", relat\u00f3 hoy Siri en di\u00e1logo con radio La Red, en donde calific\u00f3 a la c\u00e1mara oculta como \"una ruptura de los c\u00f3digos de \u00e9tica\".", "El gremialista reprodujo la respuesta que dio ante el planteo de la empresa, que, seg\u00fan aseguro, fue recortada en el video que se vio en los medios de comunicaci\u00f3n: \"Nunca dije plata o quilombo. Lo que yo dije es \u00abo arregl\u00e1s los problemas del taller o damos un paso al costado, pero las condiciones son estas porque yo no me quiero ir\u00bb\".", "\"En las negociaciones entre delagados y empresarios siempre hay extorsi\u00f3n, pero tiene que ver con una cuesti\u00f3n que es m\u00e1s com\u00fan de lo que se cree. Reuniones como esa tuve cincuenta\", indic\u00f3 el delegado.", "En tanto, Siri dio su explicaci\u00f3n de c\u00f3mo lleg\u00f3 a exigir una cifra por encima de 3 millones de pesos.", "\"Estamos hablando de una indemnizaci\u00f3n de quince a\u00f1os de antig\u00fcedad y a un delegado se le tiene que pagar todo el tiempo que hubiese estado en su puesto de trabajo por la cobertura que tiene. Me tienen que pagar casi tres a\u00f1os de sueldo para adelante\", asegur\u00f3.", "Y agreg\u00f3: \"Adem\u00e1s, yo inici\u00e9 un juicio civil por da\u00f1os y perjuicios, da\u00f1o moral, da\u00f1os psicol\u00f3gicos, hay varios juicios por la cantidad de veces que la empresa ha dicho que yo soy un secuestrador, un ladr\u00f3n, que soy Bin Laden m\u00e1s o menos. Tiene que haber una reparaci\u00f3n econ\u00f3mica por habernos acusado de cosas que no hicimos  y eso hace agrandar ese n\u00famero\".", "Siri dijo que tras la emisi\u00f3n de la filmaci\u00f3n recibi\u00f3 apoyo de los empleados de la planta impresora. \"Me dec\u00edan te quedaste corto, ped\u00ed m\u00e1s\", se\u00f1al\u00f3.", "En tanto, remarc\u00f3 que nunca conoci\u00f3 al jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, a quien menciona en la filmaci\u00f3n como \"An\u00edbal el terrible\". \"Nunca tuve el gusto de conocer a An\u00edbal Fern\u00e1ndez nunca estuve en la Casa Rosada. Yo lo que hice fue traer a la mesa de negociaci\u00f3n a un actor pol\u00edtico que me llevara a la coyuntura pol\u00edtica del pa\u00eds\", se\u00f1al\u00f3.", "El video.  En la  filmaci\u00f3n dada a conocer el \u00faltimo fin de semana puede verse a Siri decirle a gerentes de Clar\u00edn que la negociaci\u00f3n se trataba \"de un tema pol\u00edtico\" y exigir m\u00e1s de 9 millones de pesos para \u00e9l y tres compa\u00f1eros.", "La filmaci\u00f3n de Siri contradice la versi\u00f3n que dio el Gobierno cuando explicaron el bloqueo como un conflicto gremial y no como una obstrucci\u00f3n a la libertad de expresi\u00f3n.", "\"Nosotros hoy tenemos una capacidad de da\u00f1o que no ten\u00edamos hace algunos a\u00f1os. Hoy tenemos la posibilidad de parar el taller y de que el diario no salga cuando nosotros queramos, digo, la capacidad de da\u00f1o que nosotros tenemos para da\u00f1arlos a ustedes es inmensa. Si yo quiero, el diario Clar\u00edn no sale, no sale... \", amenaz\u00f3 Siri en la reuni\u00f3n registrada.", "En tanto, el delegado apel\u00f3 a sus contactos con autoridades del Gobierno y mencion\u00f3 a sus contactos con Facundo Moyano, titular del gremio de Peajes Sutpa, para demostrar su capacidad de fuerza. \"Cada vez que \u00e9ste me llama [por uno de sus interlocutores] estoy con el hijo de Moyano\".", "El 4 de marzo, la sociedad AGR, encargada de parte de las impresiones de Clar\u00edn denunci\u00f3 a Siri por extorsi\u00f3n y el video fue entregado a la Justicia como prueba."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363326-luis-siri-en-las-negociaciones-entre-delegados-y-empresarios-siempre-hay-extorsion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El gremialista que fue filmado cuando amenazaba a Clar\u00edn con el bloqueo de los diarios asegur\u00f3 que tuvo muchas reuniones de ese tipo;  \"Yo no me quer\u00eda  ir, pero si quer\u00edan que me vaya, las condiciones las pon\u00eda yo\", dijo en referencia a los m\u00e1s de 3 millones de pesos que exigi\u00f3 a la empresa", "titulo": "Luis Siri: \"En las negociaciones entre delegados y empresarios siempre hay extorsi\u00f3n\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Cristina Kirchner expres\u00f3 esta noche la necesidad de generar \"un proyecto colectivo\", pidi\u00f3 la participaci\u00f3n de los trabajadores y lanz\u00f3 cr\u00edticas contra los medios.", "\"Cada uno de los argentinos debe saber que es necesario un proyecto colectivo y, yo, tengo mucha fuerza pero necesito que los hombres y mujeres lo acompa\u00f1en\", sostuvo l a Presidenta desde C\u00f3rdoba ,  donde inaugur\u00f3 obras financiadas por Naci\u00f3n.", "\"Este modelo debe ser profundizado e institucionalizado. Me hubiera gustado que \u00e9l pudiera estar hoy aqu\u00ed viendo a tantos trabajadores y a tantos j\u00f3venes. Estoy segura que si eligi\u00f3 algo, es esto. Haber quedado definitivamente en el coraz\u00f3n de todos ustedes. Ten\u00eda la vocaci\u00f3n de no vivir solo para respirar\", dijo la Presidenta.", "\"No concibo a la historia como algo personal porque eso es para los mediocres\", agreg\u00f3. Y subray\u00f3 que para construir un pa\u00eds diferente hace falta algo m\u00e1s que \"la voluntad y el esfuerzo de un sector\".", "\"Aprendimos el valor de lo colectivo. Supimos comprender luego el valor de la democracia y de la necesidad de articular un firme v\u00ednculo entre los distintos sectores de la sociedad, muchas veces divididos tontamente por el aparato cultural. La clase media universitaria crey\u00f3 mucho tiempo que pod\u00eda marchar sola sin los trabajadores y los empresarios nacionales. \u00edCu\u00e1nta tonter\u00eda bien aprovechada por los mismos vivos de siempre!\", lanz\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363413-cristina-kirchner-es-necesario-un-proyecto-colectivo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Desde C\u00f3rdoba, la Presidenta cuestion\u00f3 a la clase media y pidi\u00f3 la participaci\u00f3n de los trabajadores; asegur\u00f3 que la sociedad \"est\u00e1 dividida tontamente por el aparato cultural\"", "titulo": "Cristina Kirchner: \"Es necesario un proyecto colectivo\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Uno de los pr\u00f3fugos por el atentado a la AMIA volvi\u00f3 a desligar a Ir\u00e1n del ataque terrorista que en 1994 mat\u00f3 a 85 personas y reclam\u00f3 al gobierno argentino no debe dejarse llevar por \"rumores\", como aludi\u00f3 a las acusaciones que pesan contra Teher\u00e1n por el ataque terrorista.", "Se trata del el ex agregado cultural iran\u00ed en la Argentina Moshen Rabbani, que esta ma\u00f1ana mantuvo una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica con Luis D\u2019El\u00eda que se emiti\u00f3 durante el programa que el dirigente kirchnerista conduce en radio Cooperativa.", "\"Para acusar a una persona deben presentarse pruebas. Y no hay ninguna prueba contra Ir\u00e1n. Adem\u00e1s, los culpables est\u00e1n sueltos, los hombres que antes estaban en el Estado y ahora no est\u00e1n\", plante\u00f3 Rabbani en el inicio del reportaje.", "Rabbani desvincul\u00f3 a Teher\u00e1n del ataque incluso con un argumento comercial. \"Nosotros dijimos que Ir\u00e1n no ten\u00eda ning\u00fan motivo para hacerlo [al atentado]. Nosotros est\u00e1bamos incrementando nuestros contactos y negocios\", dijo.", "\"Somos amigos\".  Adem\u00e1s, ratific\u00f3 que no est\u00e1 en sus planes comparecer ante la justicia argentina, de la que est\u00e1 pr\u00f3fugo desde hace a\u00f1os. \"Nunca fui pr\u00f3fugo de la Argentina. Nosotros, gracias a Dios, hemos servido al pueblo argentino, fuimos amigos. Y ahora tambi\u00e9n somos amigos\", se defendi\u00f3.", "En este punto, fue consultado sobre la gesti\u00f3n del fiscal a cargo de la causa AMIA, Alberto Nisman, ante Interpol Internacional para averiguar si es cierto que Rabbani ingres\u00f3 en Brasil con una identidad falsa. Esa informaci\u00f3n fue publicada por la revista brasile\u00f1a Veja el fin de semana.", "\"Latinoam\u00e9rica siente hermandad con nosotros. Cuando rompimos con Estados Unidos nos acercamos mucho a Argentina, y ahora a Brasil. Por eso quieren romper nuestras relaciones. Estamos comprando mucho a Argentina y Brasil\", indic\u00f3.", "Enseguida, complet\u00f3: \"No viaj\u00e9 a Brasil. Cuando lo hago, no tengo ning\u00fan problema en avisarle a todo el mundo. Es cierto que mi hermano s\u00ed estuvo en Brasil el a\u00f1o pasado, en Curitiba, invitado por los musulmanes de ese pa\u00eds, pero ahora est\u00e1 en Ir\u00e1n \".", "Fue entonces cuando dirigi\u00f3 sus dardos al gobierno argentino. \"El Gobierno argentino debe pensar para dejar estos rumores contra Ir\u00e1n y contra la Rep\u00fablica Isl\u00e1mica. Porque nosotros sabemos que esto lo hacen los enemigos de Ir\u00e1n y de la Argentina\", plante\u00f3.", "El razonamiento se complet\u00f3 con un ataque contra los Estados Unidos. \"Con el tiempo se va a aclarar a la opini\u00f3n p\u00fablica que Ir\u00e1n no es culpable, es un pa\u00eds independiente. Ir\u00e1n est\u00e1 contra Estados Unidos y tiene influencia en Medio Oriente. Tienen miedo que los pueblos se independicen y  que ma\u00f1ana no haya petr\u00f3leo barato ni mano de obra barata\", concluy\u00f3 Rabbani."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363303-desafio-al-gobierno-uno-de-los-profugos-del-atentado-a-la-amia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "En un reportaje con D'El\u00eda, Moshen Rabbani dijo que \"no hay ninguna prueba\" contra Ir\u00e1n  y advirti\u00f3 que  la Casa Rosada \"debe dejar de seguir rumores\"", "titulo": "Desafi\u00f3 al Gobierno uno de los pr\u00f3fugos del atentado a la AMIA", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Sala I de la C\u00e1mara Federal autoriz\u00f3 al ministro de Planificaci\u00f3n Federal, Julio De Vido, a designar un perito y acceder a la causa en que est\u00e1 imputado de supuestas irregularidades en las obras de la central termoel\u00e9ctrica R\u00edo Turbio en Santa Cruz. Los camaristas Eduardo Freiler, Jorge Ballestero y Eduardo Farah hicieron lugar al pedido de la defensa del ministro, al revocar el fallo de primera instancia que hab\u00eda dictado el juez federal Claudio Bonadio. La denuncia pide que se investigue si hubo sobreprecios en la obra y da\u00f1o ambiental.", "Dos oficiales retirados de la Fuerza A\u00e9rea Argentina -Danilo Sambuelli y el mayor Jorge Alberto Ben\u00edtez- y seis polic\u00edas santafecinos que integraban grupos de tareas durante la dictadura militar fueron procesados por el juez federal de Reconquista, Aldo Alurralde, en una causa en la que se investiga el circuito represivo en el norte de Santa Fe.", "SALTA.- Comenz\u00f3 ayer el juicio oral y p\u00fablico por el secuestro y la desaparici\u00f3n del ex gobernador de Salta Miguel Ragone, durante la \u00faltima dictadura militar. Uno de los imputados es el represor Luciano Benjam\u00edn Men\u00e9ndez, quien ya tiene seis condenas a prisi\u00f3n perpetua por delitos de lesa humanidad y sigui\u00f3 el debate por teleconferencia. A la apertura de las audiencias concurrieron el gobernador Juan Manuel Urtubey y el secretario de Derechos Humanos de la Naci\u00f3n, Eduardo Luis Duhalde.", "Una protesta de ex soldados conscriptos que durante la Guerra de Malvinas estuvieron destinados a unidades militares en el continente oblig\u00f3 a suspender ayer una reuni\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Defensa de la C\u00e1mara de Diputados. Estaba previsto el tratamiento de un proyecto para crear un registro de soldados convocados durante el conflicto, para establecer los beneficiarios de una pensi\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363248-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mauricio Macri suele decir que no le queda otra alternativa que ser candidato a presidente, porque los porte\u00f1os terminar\u00e1n pidi\u00e9ndole que se vaya del gobierno de la ciudad si fuera reelegido en el distrito. No puede imaginarse cuatro a\u00f1os m\u00e1s peleando cuerpo a cuerpo con el gobierno nacional. Sea cierto o no ese dramatismo, lo real es que, por ahora, la administraci\u00f3n de Cristina Kirchner lo eligi\u00f3 a \u00e9l como el centro perfecto y constante de su campa\u00f1a electoral. \u00bfC\u00f3mo explicar, si no, que haya ordenado de un plumazo el desplazamiento de 1400 polic\u00edas indispensables para cuidar los organismos p\u00fablicos capitalinos, incluidos escuelas y hospitales?", "La decisi\u00f3n, que conlleva graves riesgos para la seguridad colectiva, tiene dos lecturas. Una es electoral y la otra es institucional. El kirchnerismo aspir\u00f3 siempre a una elecci\u00f3n polarizada con Macri para definir claramente dos propuestas ideol\u00f3gicas antag\u00f3nicas. Macri es ahora, adem\u00e1s, el precandidato presidencial que figura segundo en las encuestas, aunque su proyecto electoral para acceder a la presidencia nunca se oficializ\u00f3 formalmente. Hay dos razones, entonces, que explican la beligerancia del gobierno nacional con el jefe de la Capital: el lucro y la necesidad.", "El paisaje es m\u00e1s preocupante si se lo mira desde lo institucional. Hasta es posible que el gobierno central requiera de esos polic\u00edas federales que tambi\u00e9n prestaban servicio custodiando entidades de la Capital. Suena irracional, sin embargo, que el anuncio se haya hecho con pocas horas de antelaci\u00f3n y que ninguna negociaci\u00f3n haya existido previamente entre las autoridades nacionales y las distritales. \u00bfPor qu\u00e9 no exponer las razones que justificaban esa decisi\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9, en \u00faltima instancia, no se fij\u00f3 conjuntamente un calendario para el retiro de los polic\u00edas federales, de tal manera que la sociedad no fuera afectada?", "El hecho, tal como sucedi\u00f3, ser\u00eda interpretado como un chiste inoportuno en cualquier pa\u00eds con una democracia medianamente sana. Jugar con la inseguridad como arma electoral, cuando la inseguridad ya est\u00e1 colmando la paciencia de los argentinos, expresa adem\u00e1s concepciones demasiado fr\u00edvolas sobre los asuntos p\u00fablicos.", "Ayer, el gobierno nacional retrocedi\u00f3 parcialmente en su decisi\u00f3n, pero tanto el avance como el supuesto retroceso fueron resoluciones unilaterales del kirchnerismo, sin ninguna consulta con las autoridades elegidas de la Capital.", "La escisi\u00f3n entre los dos gobiernos era ayer tan absoluta que los funcionarios macristas constru\u00edan teor\u00edas propias sobre la decisi\u00f3n del gobierno nacional. Nadie sab\u00eda, a ciencia cierta, c\u00f3mo amanecer\u00e1 hoy la Capital y si los organismos p\u00fablicos tendr\u00e1n -o no- una vigilancia asegurada, que el gobierno local no podr\u00eda proveer.", "Es otro s\u00edntoma de que el gobierno de Cristina Kirchner ha decidido profundizar la impronta autoritaria que adquiri\u00f3, sobre todo, en los \u00faltimos meses.", "El concluyente bloqueo a otro diario argentino anteayer, La Voz del Interior, de C\u00f3rdoba, mereci\u00f3 la misma justificaci\u00f3n que se le dio al asedio que hab\u00eda afectado una semana antes a La Nacion y Clar\u00edn: \"Fue un conflicto sindical\", dijeron los funcionarios nacionales.", "El gobierno de Cristina Kirchner se convirti\u00f3, as\u00ed, en c\u00f3mplice de los bloqueos por su inacci\u00f3n, pero tambi\u00e9n cuando justific\u00f3 lo que es injustificable. Medio centenar de personas pudieron, en la Capital y en C\u00f3rdoba, impedir la circulaci\u00f3n de dos diarios o demorar peligrosamente la distribuci\u00f3n de otro.", "Igualmente grave fue la decisi\u00f3n de cumplir con una sentencia de la Corte Suprema, que oblig\u00f3 a la administraci\u00f3n nacional a darle publicidad oficial a la editorial Perfil, enviando a Perfil un m\u00f3dico aviso con un texto contra la propia editorial. Esa ocurrencia puede interpretarse como una provocaci\u00f3n contra la empresa period\u00edstica, y nadie se equivocar\u00eda.", "Pero otra interpretaci\u00f3n lleva a suponer que lo que el gobierno nacional hizo fue desairar a la Corte Suprema y que manifest\u00f3 de ese modo su ostensible enojo por aquella resoluci\u00f3n del m\u00e1ximo tribunal de justicia del pa\u00eds. Esta es la explicaci\u00f3n m\u00e1s realista, tal vez, si se observa el persistente incumplimiento de las sentencias judiciales por parte del gobierno de Cristina Kirchner.", "En ese contexto de estragos institucionales, una parte de la oposici\u00f3n err\u00f3 por apresuramiento cuando mezcl\u00f3 de manera inoportuna un serio pronunciamiento en defensa de la democracia con las objetivas necesidades electorales.", "Rumores de alianzas eventuales, de cercan\u00edas posibles y de di\u00e1logos improbables sacaron aquel documento democr\u00e1tico de los reflectores p\u00fablicos para enfocarlos en la consecuente disputa. Malgastaron ellos tambi\u00e9n una oportunidad institucional haciendo malabarismos electorales.", "Para decirlo de manera directa: Macri, Elisa Carri\u00f3 y Eduardo Duhalde fueron in\u00e9ditos firmantes de aquel pronunciamiento, pero no estar\u00e1n juntos, hasta donde llega la mirada, en una misma propuesta electoral.", "El inicial promotor de esa carta de la oposici\u00f3n fue el macrista Federico Pinedo (supuestamente por mandato de su l\u00edder), pero Carri\u00f3 y la diputada Patricia Bullrich la resucitaron, con respiraci\u00f3n boca a boca, luego de un primer desvanecimiento de la intenci\u00f3n conjunta.", "Sin embargo, fue Carri\u00f3 la primera en rechazar cualquier alianza electoral con Macri y con Duhalde. Carri\u00f3 y Duhalde han llevado hasta la Justicia la resoluci\u00f3n de sus agravios. \"Todo depende de c\u00f3mo lleguemos a tiempos m\u00e1s cercanos a las elecciones\", sentenci\u00f3 uno de los que participaron en las negociaciones.", "El conflicto crucial est\u00e1 en el radicalismo, porque podr\u00eda abrir las puertas (o cerrarlas) para un acuerdo m\u00e1s amplio que el que concibi\u00f3 hasta ahora.", "Ricardo Alfons\u00edn propon\u00eda hasta el viernes una vasta coalici\u00f3n de partidos y dirigentes dem\u00f3cratas para enfrentar al kirchnerismo en las elecciones de octubre, pero dos d\u00edas despu\u00e9s se rectific\u00f3, seguramente presionado por las distintas l\u00edneas internas de su partido. Ernesto Sanz se jug\u00f3 (tarde, vale aclararlo) por una alianza en condiciones de incluir expresiones m\u00e1s abarcadoras que los aliados hist\u00f3ricos del radicalismo.", "Hasta ahora s\u00f3lo se sabe el nombre de los que no estar\u00e1n juntos para enfrentar al oficialismo, pero nada se sabe de qui\u00e9nes y c\u00f3mo se unir\u00e1n antes de octubre. Sea como sea, la oposici\u00f3n no ser\u00e1 dentro de siete meses lo que es hoy."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363268-a-la-oposicion-ni-seguridad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "A la oposici\u00f3n, ni seguridad", "fecha": "\r\n                \r\n              Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nicol\u00e1s BalinottiLA NACION", "Despu\u00e9s de lograr, la semana pasada, el aumento del 20% en el m\u00ednimo no imponible del impuesto a las ganancias, la CGT presiona ahora por el pago de una deuda que, seg\u00fan los sindicalistas, llega a 9000 millones de pesos y que las obras sociales reclaman al Estado.", "La Presidenta hab\u00eda planteado objeciones sobre el monto exigido, en la misma reuni\u00f3n en la que anunci\u00f3 a los dirigentes encabezados por Hugo Moyano el beneficio impositivo. No obstante, el tema volver\u00e1 a discutirse ma\u00f1ana en un encuentro entre dirigentes de la CGT y el ministro de Salud, Juan Manzur, luego de que en la semana la CGT amenazara con demandar judicialmente al Estado si no se acuerda un mecanismo de pago.", "De los 9000 millones de pesos que son reclamados por la CGT, unos 6800 millones provienen del aporte obligatorio que se les retiene a los trabajadores de sus respectivos salarios. El resto del monto surge de los reintegros de prestaci\u00f3n de servicios de alta complejidad que se brindan a trav\u00e9s de la Administraci\u00f3n de Programas Especiales (APE), un organismo descentralizado que est\u00e1 bajo la \u00f3rbita del Ministerio de Salud y que administra un presupuesto anual superior a los $ 1000 millones.", "El pedido form\u00f3 parte del rosario de exigencias que el secretario general de la CGT, Hugo Moyano, expuso en su encuentro con la Presidenta el viernes pasado, en la Casa Rosada.", "Tras las dos reuniones con Cristina Kirchner en una semana, Moyano no asistir\u00eda al encuentro con Manzur y enviar\u00e1 a un grupo de representantes. Ellos ser\u00edan: Omar Viviani, como mano derecha del camionero, y el asesor legal de la CGT, el diputado nacional H\u00e9ctor Recalde. Adem\u00e1s, acompa\u00f1ar\u00e1n encargados de algunas obras sociales sindicales en caso de que se debatan cuestiones t\u00e9cnicas, seg\u00fan informaron fuentes gremiales.", "La oficina de prensa del Ministerio de Salud no logr\u00f3 hasta anoche confirmar la existencia de la reuni\u00f3n. En la CGT aguardaban ansiosos una se\u00f1al desde el organismo.", "Los sindicalistas protestar\u00e1n por la deuda y se prev\u00e9 que exhiban un plan para reformular algunas cuestiones en el APE. Seg\u00fan denuncian los gremios, en la mayor\u00eda de los casos los reintegros se pagan con retrasos.", "En los pasillos de Azopardo no descartan que las demoras sean por cuestiones pol\u00edticas, m\u00e1s que problemas de financiaci\u00f3n.", "Hace algunas semanas, Moyano hab\u00eda amenazado con retirar a sus hombres clave del APE: Daniel Mario Colombo Russell, que ejerce como gerente general, y al abogado Abel Sergio Beroiz, el hijo del ex tesorero de la Federaci\u00f3n Nacional de Camioneros que fue asesinado en noviembre de 2007.", "El Gobierno prev\u00e9 cancelar $ 1000 millones de la deuda reclamada durante 2011. De hecho, unos $ 250 millones ya fueron abonados el 27 de enero pasado, seg\u00fan el decreto 77/2011, que se public\u00f3 ese d\u00eda en el Bolet\u00edn Oficial. El resto del pago se completar\u00eda entre este mes, julio y septiembre, de acuerdo con las previsiones oficiales.", "En la CGT nadie descarta pedir que se duplique el monto que prev\u00e9 abonar el Gobierno. Es decir, solicitar $ 2000 millones para este a\u00f1o y una garant\u00eda de pago del resto de la deuda a futuro.", "\"Hay malestar y todos saben que el dinero est\u00e1 disponible. No entiendo cuando se interpreta que el pago es un gui\u00f1o a Moyano. Te deben 6000 y te dan 500. \u00bfDe qu\u00e9 gui\u00f1o me hablan?\", dijo a La Nacion el dirigente Juan Carlos Schmid.", "El 9 de agosto del a\u00f1o pasado Cristina Kirchner hizo una menci\u00f3n directa a las obras sociales sindicales. \"\u00bfC\u00f3mo es posible que todav\u00eda en la Argentina haya gente que siga dudando de la conveniencia de la organizaci\u00f3n sindical, de sus obras sociales y de lo que significa en materia de cobertura y protecci\u00f3n de los trabajadores?\", se pregunt\u00f3 la Presidenta al encabezar un acto en Parque Norte. Fue cuando inaugur\u00f3 el sanatorio de alta complejidad Sagrado Coraz\u00f3n, perteneciente al sindicato de comercio, que lidera Armando Cavalieri, un gremialista enfrentado a Moyano.", "\"La situaci\u00f3n financiera de las obras sociales es cr\u00edtica. Pero el reclamo es leg\u00edtimo. Es dinero del sistema que proviene de los aportes de los trabajadores y de las empresas. No es dinero presupuestado ni del Gobierno\", desliz\u00f3 un dirigente gremial que sigue de cerca desde hace a\u00f1os el progreso del pasivo.", "En su af\u00e1n de controlar la distribuci\u00f3n de los fondos de las obras sociales, Moyano llev\u00f3 dos veces en una semana el reclamo al despacho presidencial. La puja por los millones del sistema de salud, aseguran en la CGT, reci\u00e9n comienza."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363266-presion-de-la-cgt-por-las-obras-sociales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Moyano pide el pago de una deuda", "titulo": "Presi\u00f3n de la CGT por las obras sociales", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariana Ver\u00f3n LA NACION", "Con la mira en las elecciones, Cristina Kirchner estar\u00e1 hoy en C\u00f3rdoba, una provincia en la que el kirchnerismo se meter\u00e1 de lleno en la campa\u00f1a provincial para intentar quedarse con un triunfo electoral en un momento clave. El pr\u00f3ximo 7 de agosto, despu\u00e9s de los comicios de Capital y Santa Fe, distritos donde el Gobierno podr\u00eda salir desfavorecido, la provincia elige a su nuevo gobernador y la Presidenta busca pegarse a la figura de su candidato, el ex gobernador Jos\u00e9 Manuel de la Sota, para capitalizar una eventual victoria.", "En un intento de nacionalizar las elecciones provinciales, la Presidenta compartir\u00e1 esta tarde un acto con De la Sota. Pero lo har\u00e1 a la distancia. Ambos estar\u00e1n en la presentaci\u00f3n conjunta de obras p\u00fablicas financiadas con fondos nacionales, pero la jefa del Estado lo har\u00e1 desde la capital cordobesa, mientras que el ex gobernador la acompa\u00f1ar\u00e1 desde Laboulaye, una de las localidades que junto a Villa Mar\u00eda y R\u00edo Cuarto se comunicar\u00e1n v\u00eda teleconferencia para participar del acto central.", "El dato de que cada uno est\u00e9 por separado no es menor: a pesar del acuerdo con la Casa Rosada, sellado incluso en vida del ex presidente N\u00e9stor Kirchner, De la Sota se plante\u00f3 tener un discurso de campa\u00f1a m\u00e1s ligado a la provincia y diferenciado del poder central. Y si bien tiene buena relaci\u00f3n con la Presidenta, a quien acompa\u00f1\u00f3 en uno de sus primeros viajes a la provincia en el avi\u00f3n presidencial tras la muerte de Kirchner, su idea es hacer campa\u00f1a junto al mandatario provincial Juan Schiaretti y focalizarse en las necesidades electorales locales.", "El kirchnerismo nunca logr\u00f3 hacer pie en C\u00f3rdoba, donde sali\u00f3 tercero en las elecciones presidenciales de 2007, detr\u00e1s de Roberto Lavagna y Elisa Carri\u00f3, y en las legislativas de 2009 alcanz\u00f3 apenas 10 puntos. La imagen presidencial, de todas maneras, creci\u00f3 en los \u00faltimos meses.", "La idea en la Casa Rosada es que, frente a dos elecciones complicadas para los planes del Gobierno como Capital, que votar\u00e1 el 10 de julio, y Santa Fe, que lo har\u00e1 el 24 de ese mes, la siguiente gran apuesta antes de las primarias del 14 de agosto ser\u00e1 C\u00f3rdoba. Por eso la Presidenta reforzar\u00e1 su presencia en el distrito e intentar\u00e1 pegarse a la campa\u00f1a de De la Sota.", "El acuerdo pol\u00edtico con el Gobierno est\u00e1 en marcha. La Casa Rosada unific\u00f3 candidatos para legisladores provinciales y no presentar\u00e1 una lista colectora del Frente para la Victoria en los comicios del 7 de agosto. Para las elecciones nacionales del 23 de octubre, en cambio, s\u00ed llevar\u00e1 sus propios candidatos para el Congreso, adem\u00e1s de los que se presentar\u00e1n por el PJ.", "Cristina Kirchner apuesta fuerte con obras p\u00fablicas para revertir los hist\u00f3ricos malos resultados en la provincia mediterr\u00e1nea. Hoy presentar\u00e1 la ampliaci\u00f3n de la planta de tratamiento de l\u00edquidos cloacales de Bajo Grande y, v\u00eda teleconferencia, inaugurar\u00e1 el aeropuerto de Villa Mar\u00eda, que llevar\u00e1 el nombre de su esposo. Adem\u00e1s, tendr\u00e1 un contacto con R\u00edo Cuarto para inaugurar la ampliaci\u00f3n de la Central Termoel\u00e9ctrica Modesto Maranzana."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363223-cristina-y-de-la-sota-ratifican-su-alianza", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La Presidenta viaja a C\u00f3rdoba a inaugurar obras p\u00fablicas; teleconferencia con el ex gobernador", "titulo": "Cristina y De la Sota ratifican su alianza", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El gobierno de los Estados Unidos volvi\u00f3 a reclamar la devoluci\u00f3n de la carga del avi\u00f3n de la Fuerza A\u00e9rea norteamericana que en febrero \u00faltimo lleg\u00f3 al pa\u00eds para cumplir con un entrenamiento especial de fuerzas de elite de la Polic\u00eda Federal.", "Lo hizo dos semanas despu\u00e9s de que el propio presidente Barack Obama exigiera la restituci\u00f3n y calificara el incidente como \"muy serio\".", "Esta vez, el reclamo corri\u00f3 por cuenta del jefe del Comando Sur de los Estados Unidos, general Douglas Fraser.", "\"El gobierno argentino sigue reteniendo ese equipo. Un juez declar\u00f3 que este era un problema aduanero, que no hab\u00eda violaci\u00f3n de leyes. As\u00ed que esperamos que el gobierno argentino devuelva esos equipos\", plante\u00f3 el militar en declaraciones a la cadena CNN en espa\u00f1ol.", "Enseguida, a\u00f1adi\u00f3: \"Este ejercicio hab\u00eda sido aprobado con antelaci\u00f3n. Declaramos todos los elementos. No de manera espec\u00edfica, pero de acuerdo con pr\u00e1cticas previas con el gobierno argentino. Nos sorprendi\u00f3 confiscaron los equipos, as\u00ed que estamos trabajando con ellos para que el equipo sea devuelto a los Estados Unidos\".", "Consultado sobre el impacto del episodio en el v\u00ednculo bilateral, Douglas afirm\u00f3 que las relaciones entre ambos pa\u00edses \"siguen siendo positivas\", pero admiti\u00f3 que el incidente \"ha generado algunas restricciones en la interacci\u00f3n con las Fuerzas Armadas de la Argentina\".", "La reacci\u00f3n de Obama.  Hace dos semanas, en una entrevista en El Salvador con el periodista de The Miami Herald y columnista de La Nacion Andr\u00e9s Oppenheimer, Obama hab\u00eda dicho: \"Ellos [por el gobierno argentino] tienen algunos de nuestros equipos de comunicaci\u00f3n. No hay raz\u00f3n para no devolverlos. Y la pr\u00f3xima vez que vea a la presidenta Kirchner le voy a preguntar: \u00ab\u00bfPodemos recuperar nuestro equipamento?\u00bb\".", "Cuando se le pregunto si el vocero del Departamento de Estado hab\u00eda sobreactuado al decir que el caso del avi\u00f3n constitu\u00eda un \"incidente serio\", Obama fue enf\u00e1tico: \"No. Es serio en el sentido de que la Argentina ha sido hist\u00f3ricamente un amigo y un socio de los Estados Unidos\".", "De todos modos, intent\u00f3 mostrarse conciliador. \"No va a ser un aspecto decisivo de la relaci\u00f3n Estados Unidos-Argentina\", concluy\u00f3.", "El incidente.  La crisis diplom\u00e1tica con Washington se inici\u00f3 el 10 de febrero, cuando un avi\u00f3n Globemaster III de la fuerza a\u00e9rea de los Estados Unidos aterriz\u00f3 en Ezeiza cargado de armas y elementos militares que iban a ser usados por personal de ese pa\u00eds en ejercicios con polic\u00edas federales, como parte de un acuerdo firmado entre los dos gobiernos.", "Sin embargo, al ser inspeccionada por la Aduana la carga de la nave, se detectaron presuntas incongruencias entre el material que hab\u00eda informado Estados Unidos por medio de su embajada y lo que realmente llegaba al pa\u00eds. Los militares norteamericanos se negaron a abrir parte del equipaje. Entonces, empez\u00f3 un operativo que encabez\u00f3 el propio canciller H\u00e9ctor Timerman, en el que se abri\u00f3 por la fuerza el cargamento.", "La Aduana se incaut\u00f3 de equipos de transmisi\u00f3n, medicamentos y partes de armas que, indic\u00f3, no hab\u00edan sido declaradas en forma adecuada. El avi\u00f3n despeg\u00f3 dos d\u00edas despu\u00e9s, en coincidencia con los primeros reclamos formales de la diplomacia norteamericana para que fuera restituido el material secuestrado.", "Para el Gobierno, la devoluci\u00f3n del equipamiento militar no est\u00e1 en agenda. En teor\u00eda la Aduana debe decidir qu\u00e9 hacer, pese a que es sabido que la decisi\u00f3n se tomar\u00e1 al m\u00e1ximo nivel pol\u00edtico. La Justicia dictamin\u00f3 que los militares norteamericanos no cometieron delitos y que el episodio s\u00f3lo puede ser encuadrado como infracci\u00f3n aduanera."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363294-estados-unidos-volvio-a-reclamar-la-devolucion-de-la-carga-del-avion-militar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El jefe del Comando Sur dijo que la relaci\u00f3n bilateral \"sigue siendo positiva\", pero advirti\u00f3 que el incidente \"gener\u00f3 restricciones en la interacci\u00f3n con las Fuerzas Armadas\"", "titulo": "Estados Unidos volvi\u00f3 a reclamar la devoluci\u00f3n de la carga del avi\u00f3n militar", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gabriel Sued LA NACION", "La comida anual del Centro de Implementaci\u00f3n de Pol\u00edticas P\u00fablicas para la Equidad y el Crecimiento (Cippec), que anteanoche reuni\u00f3 a m\u00e1s de 1100 funcionarios, pol\u00edticos, empresarios, diplom\u00e1ticos, periodistas y dirigentes sociales, se transform\u00f3 en un escenario de debate sobre los temas pol\u00edticos del d\u00eda y las pr\u00f3ximas elecciones presidenciales.", "Las charlas fuera de micr\u00f3fono comenzaron en la antesala del sal\u00f3n donde estaban ubicadas las m\u00e1s de cien mesas, en el hotel Hilton de Puerto Madero,  y continuaron hasta la hora del caf\u00e9. El gobernador de San Luis y precandidato presidencial del Peronismo Federal, Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1, tuvo su momento de gloria, tras el primer cap\u00edtulo de los comicios internos en las que perdi\u00f3 por poco con Eduardo Duhalde. \"Te felicito, hiciste una gran elecci\u00f3n\", lo salud\u00f3 la diputada Patricia Bullrich, de la Coalici\u00f3n C\u00edvica.", "El gobernador, que al rato recibi\u00f3 el saludo del senador kirchnerista Miguel Pichetto, se mostr\u00f3 muy confiado y hasta vaticin\u00f3 un triunfo frente a Duhalde en la provincia de Buenos Aires, en el \u00faltimo cap\u00edtulo del proceso de elecciones internas, previsto para el 29 de mayo.", "Otro precandidato presidencial que capt\u00f3 la atenci\u00f3n fue el jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri. Apenas lleg\u00f3 lo fotografiaron junto a Francisco de Narv\u00e1ez, en una imagen que hac\u00eda tiempo que no se ve\u00eda.", "Las distintas opciones que tiene el l\u00edder de Pro fue tema de conversaci\u00f3n. Un dirigente que trabaja en el armado pol\u00edtico de la campa\u00f1a presidencial del jefe de gobierno volvi\u00f3 a insistir en la posibilidad de que Macri termine postul\u00e1ndose para la reelecci\u00f3n en la Capital. \"Los porte\u00f1os todav\u00eda no lo ven como candidato a presidente. No creo que sea tan alto el costo a pagar si se baja\", argument\u00f3 el dirigente, convencido de que el actual escenario no favorece las chances de la oposici\u00f3n para las presidenciales.", "Cerca de De Narv\u00e1ez, la mirada es la contraria, sostuvo un dirigente que reclam\u00f3 m\u00e1s decisi\u00f3n a Macri. \"El Gobierno est\u00e1 en el 40%, pero hay un 60% que no los quiere. Es cuesti\u00f3n de que alguien vaya para adelante en serio, sin titubear\", evalu\u00f3.", "Las elecciones en la ciudad tambi\u00e9n fueron tema de conversaci\u00f3n entre los invitados. La diputada porte\u00f1a Mar\u00eda Jos\u00e9 Lubertino brome\u00f3 con Jorge Telerman sobre la posibilidad de una f\u00f3rmula conjunta, encabezada por ella, claro.", "En el kirchnerismo porte\u00f1o la indefinici\u00f3n de la candidatura a jefe de gobierno tambi\u00e9n gener\u00f3 especulaciones. El l\u00edder de Nuevo Encuentro, Mart\u00edn Sabbatella, hasta ahora m\u00e1s cercano al senador Daniel Filmus, estar\u00eda dispuesto tambi\u00e9n a llegar a un acuerdo con el ministro Amado Boudou, si \u00e9ste finalmente resulta el candidato elegido por la presidenta Cristina Kirchner. \"Si hacemos un frente, se le puede ganar a Macri\", argumentaba un dirigente cercano a Sabbatella."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363224-la-politica-en-debate-en-la-cena-de-cippec", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "La pol\u00edtica en debate, en la cena de Cippec", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los trabajadores ferroviarios de la l\u00ednea Sarmiento decidieron realizar ma\u00f1ana un paro por 24 horas, tras rechazar un ofrecimiento de aumento salarial del 23 por ciento.", "El delegado gremial, Rub\u00e9n Sobrero, representante de la lista Bord\u00f3, opositora a la conducci\u00f3n de Jos\u00e9 Pedraza en la Uni\u00f3n Ferroviaria, confirm\u00f3 la medida de fuerza luego de una reuni\u00f3n realizada ayer en la oficina de Relaciones Laborales del Ministerio de Trabajo.", "Sobrero, en declaraciones a la prensa, sostuvo que el sector que lidera reclama un incremento de salarios del 40 por ciento, en tanto que sugiri\u00f3 que la dirigencia encabezada por Pedraza aceptar\u00eda el 23 por ciento ofertado por las empresas concesionarias del servicio de trenes.", "\"Es un ofrecimiento vergonzoso, por eso les pedimos a los trabajadores, que semanas atr\u00e1s se plegaron a una huelga en solidaridad con un reo com\u00fan como Pedraza, detenido por el crimen de Mariano Ferreyra, que respalden nuestro reclamo\", dijo Sobrero al evaluar el impacto que podr\u00e1 tener el paro ferroviario en el Sarmiento.", "La medida de fuerza, anunci\u00f3 el gremialista, se iniciar\u00e1 a las 0 de hoy y se extender\u00e1 hasta la medianoche de ma\u00f1ana. Sin embargo, destac\u00f3 que durante toda la jornada de hoy se realizar\u00e1n asambleas en las cabeceras de la l\u00ednea Sarmiento para analizar el modo en que se implementar\u00e1 el paro.", "Por su parte, Sobrero se\u00f1al\u00f3 que los ferroviarios a los que representa no ser\u00e1n \"veedores\" de la negociaci\u00f3n paritaria, sino que insistir\u00e1n en lograr un aumento de 40 por ciento.", "Este sector gremial del Sarmiento est\u00e1 fuertemente enfrentado con Pedraza y no avalaron en su momento la idea de hacer un paro por la detenci\u00f3n del gremialista."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363219-habra-paro-en-la-linea-sarmiento", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Habr\u00e1 paro en la l\u00ednea Sarmiento", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Marcelo VenerandaEnviado especial", "SALTA.- Como punto o como banca. La Casa Rosada tendr\u00e1 doble chance de festejar en las elecciones provinciales de este domingo, cuando el gobernador kirchnerista Juan Manuel Urtubey busque su reelecci\u00f3n frente al diputado nacional Walter Wayar, que cuenta con el apoyo del ministro de Planificaci\u00f3n, Julio De Vido, y el l\u00edder de la CGT, Hugo Moyano.", "El tercero en disputa, aunque segundo en las encuestas, es el millonario productor sojero Alfredo Olmedo, tambi\u00e9n diputado nacional, que en esta provincia lleva la bandera del macrismo.", "Primero en todos los sondeos, Urtubey buscar\u00e1 retener el poder a trav\u00e9s del Frente Justicialista Renovador de la Victoria. El ecl\u00e9ctico nombre del partido da en la clave de la estrategia oficial, similar a la que el kirchnerismo intentar\u00e1 en las presidenciales de octubre: Urtubey encabeza siete listas de adhesi\u00f3n, que incluyen a peronistas que, como \u00e9l mismo, integraron algunas vez las filas del ex gobernador Juan Carlos Romero; a kirchneristas \"puros\"; a intendentes radicales, y a miembros del otrora influyente Partido Renovador, entre otras fuentes.", "Lo que no estaba en los planes del joven mandatario era tener que enfrentarse con otro alfil de la Casa Rosada: Wayar, convertido al kirchnerismo luego de obtener una banca de diputado en 2009 por el peronismo disidente, sorprendi\u00f3 a todos cuando present\u00f3 como compa\u00f1ero de f\u00f3rmula al camionero Jorge Guaym\u00e1s, que responde a Moyano. Tambi\u00e9n consigui\u00f3 el apoyo de De Vido, junto con quien prometi\u00f3 planes de vivienda en la provincia.", "Urtubey y Wayar ya se hab\u00edan enfrentado en 2007, cuando este \u00faltimo era vicegobernador de Romero, y el primero, su secretario de prensa. Pero el actual mandatario decidi\u00f3 competir por fuera del PJ, junto al kirchnerismo, y le arrebat\u00f3 la gobernaci\u00f3n a Wayar por poco m\u00e1s de un punto, contra todos los pron\u00f3sticos y las encuestas.", "Hoy, los mismos sondeos muestran una amplia diferencia de Urtubey sobre sus contrincantes. Los m\u00e1s optimistas, incluso, lo dan ganador en primera vuelta. Pero la duda surge en el segundo lugar, donde asoma con m\u00e1s fuerza Olmedo, el candidato de la campera y gorra amarillas, las frases rimbombantes y los recursos que parecen no tener fin.", "Tambi\u00e9n Olmedo recurri\u00f3 a las listas de adhesi\u00f3n. Una de ellas est\u00e1 integrada por los hombres m\u00e1s fieles al ex gobernador Romero, quien, sin embargo, no se mostr\u00f3 durante la campa\u00f1a. La segunda colectora es Propuesta Salte\u00f1a, la otra mitad del Partido Renovador -la m\u00e1s conservadora-, identificada con Ricardo G\u00f3mez Diez.", "La tercera lista es la que Olmedo dise\u00f1\u00f3 personalmente, Salta Somos Todos, que lleva como candidato a intendente a un reconocido periodista radial. Tambi\u00e9n su postulante a vicegobernador, Bernardo Biella, viene de los medios, en los que gan\u00f3 fama con sus concejos m\u00e9dicos. Acompa\u00f1ado por estas figuras populares, Olmedo se presenta como el candidato \"independiente\" que viene a \"romper con la pol\u00edtica tradicional\", al tiempo que centra su discurso en los valores familiares y cat\u00f3licos, con los que intenta calar en las clases bajas y m\u00e1s conservadoras de Salta, seg\u00fan admiten en su entorno. Pide no creer en las encuestas y ya desliz\u00f3 denuncias de fraude.", "Muy lejos de los tres contendientes principales, la UCR y la Coalici\u00f3n C\u00edvica compiten por el cuarto lugar. Ese sitio es ocupado por el Partido Obrero desde 2007, cuando en una elecci\u00f3n hist\u00f3rica logr\u00f3 dos diputados provinciales y cinco concejales en la capital. El legislador Claudio Del Pl\u00e1 es el candidato a gobernador de los trotskistas, mientras que Diego Mari\u00f1o encabeza a los radicales, y Alberto Tonda, a los seguidores de Elisa Carri\u00f3.", "Cerca de Urtubey minimizan las denuncias de Olmedo y no faltan quienes se entusiasman con una nutrida comitiva de la Casa Rosada para festejar el resultado del domingo. La \u00faltima vez que la Presidenta vino a estas tierras destac\u00f3 los 4200 millones de pesos que la Naci\u00f3n envi\u00f3 a Salta en 2010, pero tambi\u00e9n pidi\u00f3 ver a Wayar, quien sigue deseando que Hugo Moyano lo acompa\u00f1e ma\u00f1ana, cuando cierre su campa\u00f1a. Cualquiera que sea el resultado que ambos consigan este fin de semana, nadie duda de que el kirchnerismo sumar\u00e1 como propios los votos de ambos, para explicar que \"la ola\" sigue creciendo.", "La UCR espera el efecto \"Ricardito\" SALTA.- (De un enviado especial). En poco m\u00e1s de 24 horas, el diputado nacional y precandidato presidencial Ricardo Alfons\u00edn realiz\u00f3 una fren\u00e9tica gira por esta provincia con la esperanza de arrimar votos para el radicalismo salte\u00f1o. El dirigente bonaerense no par\u00f3: encabez\u00f3 un acto en el club El Bochin, acompa\u00f1\u00f3 en Cafayate a la senadora provincial Silvana Vargas, visit\u00f3 a correligionarios en Met\u00e1n y cerr\u00f3 la noche con otro acto, esta vez en Rosario de la Frontera. \"Necesitamos el efecto Ricardito para levantarnos\", resumi\u00f3 un dirigente local, preocupado por las encuestas que muestran a la UCR muy lejos del doble d\u00edgito."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363244-la-casa-rosada-apuesta-por-dos-candidatos-en-salta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Urtubey y Wayar competir\u00e1n con el apoyo oficial", "titulo": "La Casa Rosada apuesta por dos candidatos en Salta", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fern\u00e1n SaguierEnviado especial", "LA JOLLA, Estados Unidos. El subsecretario de Asuntos Hemisf\u00e9ricos del Departamento de Estado norteamericano, Arturo Valenzuela, conden\u00f3 ayer duramente los bloqueos a diarios, como el que hace 10 d\u00edas impidi\u00f3 la distribuci\u00f3n dominical de Clar\u00edn y demor\u00f3 la de LA NACION, y el que el domingo pasado afect\u00f3 a La Voz del Interior, de C\u00f3rdoba.", "\"Nos genera preocupaci\u00f3n cuando se busca amenazar a los diarios. Son pr\u00e1cticas peligrosas porque afectan valores fundamentales, como la libertad de expresi\u00f3n, piedra angular de la democracia\", dijo Valenzuela, consultado por una cronista argentina.", "Es la primera vez que un funcionario del gobierno norteamericano, en este caso el de m\u00e1s alto nivel en relaci\u00f3n con la regi\u00f3n, hace p\u00fablica su posici\u00f3n sobre el proceder de un grupo de manifestantes que impidieron la circulaci\u00f3n de diarios, en un hecho sin precedente desde el regreso de la democracia.", "La preocupante situaci\u00f3n que vive la prensa en la Argentina fue tema de pr\u00e1cticamente todos los paneles de discusi\u00f3n del Foro para la Libertad de Expresi\u00f3n, que se desarroll\u00f3 hasta ayer en la sede del Instituto de las Am\u00e9ricas, como antesala de la reuni\u00f3n que entre hoy y pasado ma\u00f1ana har\u00e1n en San Diego la Sociedad Interamericana de Prensa (SIP) y la Asociaci\u00f3n de Editores de Diarios de Am\u00e9ricas (ANSA).", "Poco despu\u00e9s de la intervenci\u00f3n de Valenzuela, el presidente de la Comisi\u00f3n de Libertad de Expresi\u00f3n de la SIP, el norteamericano Bob Rivard, dijo que hoy sobreabundan mecanismos de persecuci\u00f3n hacia los medios independientes, como la criminalizaci\u00f3n, amenazas de cancelaci\u00f3n de licencias, abuso y discriminaci\u00f3n de publicidad oficial, \"as\u00ed como la reciente interferencia en la producci\u00f3n y distribuci\u00f3n de peri\u00f3dicos ocurrida en la Argentina\".", "El subsecretario estadounidense fue el orador principal del almuerzo del encuentro, con un discurso le\u00eddo de 25 minutos, ante casi un centenar de editores de Estados Unidos y Am\u00e9rica latina.", "En su alocuci\u00f3n, adem\u00e1s de condenar los bloqueos, subray\u00f3: \"Mientras en el pasado la mayor amenaza a la prensa ven\u00eda de reg\u00edmenes autoritarios, como ocurri\u00f3 en Am\u00e9rica Central, hoy vemos un nuevo reto, que se origina en l\u00edderes democr\u00e1ticamente elegidos que buscan afianzarse en el poder a trav\u00e9s de t\u00e1cticas extraconstitucionales, abusando de mayor\u00edas pasajeras a expensas de los derechos de las minor\u00edas. Esto se logra con ataques a los medios libres con medidas que van desde complejas maniobras legales, que no son sino un abuso de la ley, hasta el uso de la intimidaci\u00f3n y la fuerza bruta. Debemos de protegerlos contra esas tendencias porque la historia nos ha ense\u00f1ado que los retos a la libertad de expresi\u00f3n pueden llevar tambi\u00e9n a retos en otras libertades fundamentales\", se\u00f1al\u00f3.", "Valenzuela tambi\u00e9n se refiri\u00f3 al premio otorgado al presidente venezolano, Hugo Ch\u00e1vez, por la Facultad de Periodismo de la Universidad de La Plata, al decir que \"puede recibir un premio en la Argentina, pero eso dista mucho de la triste realidad de las amenazas y las privaciones de libertad\" en su pa\u00eds.", "Sus conceptos llegan a pocos d\u00edas de que una misi\u00f3n de la SIP viaje a Buenos Aires para relevar con editores, periodistas y autoridades gubernamentales las cr\u00edticas circunstancias que vive el ejercicio del periodismo independiente en la Argentina. La misi\u00f3n estar\u00e1 presidida por el titular de la SIP, Gonzalo Marroqu\u00edn.", "Escucharon a Valenzuela el presidente del Instituto de las Am\u00e9ricas y ex embajador norteamericano en M\u00e9xico, Jeffrey Davidow; el representante de The Washington Post en la SIP, Milton Coleman; el presidente de Comit\u00e9 de Protecci\u00f3n a Periodistas (CPJ), Joel Simon; el coordinador de las misiones de Libertad de Expresi\u00f3n de la Asociaci\u00f3n Mundial de Diarios (WAN), Rodrigo Bonilla Hastings, y el director del Foro de Periodismo Argentino (Fopea), Andr\u00e9s D'Alessandro, entre otros.", "\"El gobierno del presidente Obama ve la promoci\u00f3n y la defensa de la libertad de expresi\u00f3n en las Am\u00e9ricas como un elemento central\", sentenci\u00f3. El ex funcionario del gobierno de Bill Clinton -chileno, de 71 anos- recurri\u00f3 a una cita del ex presidente de Estados Unidos Tomas Jefferson: \"Si tuviera que decidir entre tener un gobierno sin peri\u00f3dicos o peri\u00f3dicos sin gobierno, sin dudarlo por un instante optar\u00eda por lo segundo\".", "Y agreg\u00f3: \"En momentos en los que en la regi\u00f3n se ven tendencias autoritarias que buscan cercenar libertades fundamentales como la libertad de expresi\u00f3n, nosotros creemos que debemos defender, valorar y profundizar el papel de los medios\".", "\"El gobierno norteamericano reconoce que nuestro objetivo com\u00fan para lograr mayor seguridad y prosperidad requiere gobiernos democr\u00e1ticos fuertes que respeten los derechos civiles y humanos fundamentales, porque quiere mantener la libertad de expresi\u00f3n, crucial en ese esfuerzo\", apunt\u00f3.", "Una variada audiencia hemisf\u00e9rica lo escuchaba con gran expectativa, en momentos en que se reproducen ataques e intimidaciones hacia los medios independientes en Venezuela, Cuba, Ecuador, Nicaragua y la Argentina. \"Hacer un periodismo profesional, que busca informar, requiere valent\u00eda por parte de los periodistas, editores y due\u00f1os de los diarios. Pero ustedes tambi\u00e9n tienen la gran responsabilidad ante el p\u00fablico de no permitir que el rumor y las insinuaciones se instalen como una noticia ver\u00eddica\", concluy\u00f3.", "La SIP comenzar\u00e1 hoy la primera de sus reuniones del a\u00f1o, en la que analizar\u00e1 la situaci\u00f3n de los medios pa\u00eds por pa\u00eds.", "El Foro de Periodismo Argentino (Fopea) expres\u00f3 su preocupaci\u00f3n por el bloqueo a la planta impresora de los diarios La Voz del Interior y D\u00eda a D\u00eda, al sostener que \"la protesta vulner\u00f3 la libertad de los ciudadanos de informarse\". Inst\u00f3, adem\u00e1s, a que los reclamos no avancen sobre la libertad de prensa.", "\"En el pasado, la mayor amenaza ven\u00eda de reg\u00edmenes autoritarios; hoy vemos un nuevo reto, que se origina en l\u00edderes democr\u00e1ticamente elegidos\"", "\"[Ch\u00e1vez] puede recibir un premio en la Argentina, pero eso dista mucho de la triste realidad de las amenazas y las privaciones de libertad [en su pa\u00eds]\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363243-condeno-eeuu-los-bloqueos-a-los-diarios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Duras cr\u00edticas del subsecretario Valenzuela en la reuni\u00f3n de la SIP", "titulo": "Conden\u00f3 EE.UU. los bloqueos a los diarios", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura Serra LA NACION", "El radicalismo se zambullir\u00e1 ma\u00f1ana en un debate crucial para su futuro electoral: qu\u00e9 tipo de alianzas conviene construir para enfrentar al oficialismo en las elecciones presidenciales de octubre pr\u00f3ximo.", "La discusi\u00f3n se desatar\u00e1 durante el encuentro del comit\u00e9 federal de la UCR, que, bajo la conducci\u00f3n de su presidente, Angel Rozas, se propone ungir a Ricardo Alfons\u00edn como candidato oficial del partido. Todo un golpe a sus rivales internos, Ernesto Sanz y el vicepresidente Julio Cobos, quienes califican el acto de meramente \"simb\u00f3lico\" y aducen que la candidatura presidencial de la UCR se definir\u00e1 reci\u00e9n el 14 de agosto, cuando se desarrollen las primarias abiertas y obligatorias en todo el pa\u00eds.", "Pero Alfons\u00edn no cree en simbolismos; con su sello de candidato oficial pretende blindar el partido y ce\u00f1ir sus alianzas al Partido Socialista, GEN y, como objetivo de m\u00e1xima, a Proyecto Sur, de Fernando \"Pino\" Solanas. En buen romance, un frente progresista de centroizquierda.", "Los alfonsinistas sue\u00f1an con que Solanas deponga sus aspiraciones presidenciales y compita como jefe de gobierno porte\u00f1o. Solanas no descart\u00f3 esta posibilidad aunque rechaz\u00f3 de plano una alianza nacional con la UCR.", "Cobos y Sanz caminan por la vereda contraria a la de Alfons\u00edn. Ambos mendocinos est\u00e1n convencidos de que esta alianza progresista no alcanzar\u00e1 para vencer al oficialismo en las elecciones presidenciales. Menos a\u00fan para asegurar la gobernabilidad futura si, finalmente, un candidato opositor resulta triunfante. Tanto Cobos como Sanz proponen ampliar el esquema y no descartan alg\u00fan tipo de acercamiento con el macrismo o con el Peronismo Federal, no s\u00f3lo para asegurar una victoria opositora en primera vuelta electoral, sino, sobre todo, para garantizar la gobernabilidad. En las usinas de ambos dirigentes a\u00fan no hallan una f\u00f3rmula que cristalice este tipo de acercamiento, pero, deslizan, un primer paso consistir\u00eda en avanzar en un pacto de gobernabilidad sobre la base de una serie de pol\u00edticas de Estado consensuadas. As\u00ed lo anticip\u00f3 anteayer Sanz durante un almuerzo con empresarios y diplom\u00e1ticos.", "Lo cierto es que ambos dirigentes, por medio de sus representantes, pretenden llevar este planteo a la reuni\u00f3n de ma\u00f1ana en el comit\u00e9 federal, a sabiendas de que el alfonsinismo constituye all\u00ed una amplia mayor\u00eda. No se espera que de ese encuentro surja una resoluci\u00f3n definitiva, pero s\u00ed un afiebrado debate.", "\"Vamos a forzar que estos temas se discutan dentro del partido. Seremos org\u00e1nicos y acataremos la decisi\u00f3n, pero queremos sincerar y agotar el debate\", enfatiz\u00f3 el diputado radical Daniel Katz,alineado a Cobos.", "De hecho, el vicepresidente -cada vez m\u00e1s cerca de lanzar su candidatura presidencial- se mostr\u00f3 dispuesto a una \"simbiosis\" con Eduardo Duhalde, precandidato presidencial del Peronismo Federal. El alfonsinismo reaccion\u00f3 indignado. \"Unirse porque s\u00ed la UCR no lo va a hacer. No vamos a romper nuestros l\u00edmites ideol\u00f3gicos\", dispar\u00f3 Rozas", "\"El alfonsinismo pone como l\u00edmite a Duhalde cuando el partido llev\u00f3 como candidato a presidente a [Roberto] Lavagna en 2007 -responden en las filas de Sanz-. Pretende sumar a Pino, quien no deja de descalificarnos como radicales.\"", "Cobos no se qued\u00f3 callado. Ayer, en declaraciones radiales, insisti\u00f3 en su mensaje. \"Tenemos que ser muy pragm\u00e1ticos, trabajar para constituir con verdadera vocaci\u00f3n de poder, una alternativa -dijo-. Estoy dispuesto a aceptar las reglas, pero vamos a dar nuestra opini\u00f3n para ver si nuestra visi\u00f3n puede ser por lo menos discutida, consensuada. Uno  est\u00e1 dispuesto a resignar cualquier aspiraci\u00f3n con miras a una meta colectiva, pero esta meta tiene que tener una m\u00ednima posibilidad de constituir una alternativa.\"", "En las filas de Sanz predomina la misma postura. \"Debemos explorar un acuerdo amplio en el cual la UCR sea el im\u00e1n de atracci\u00f3n\", enfatiz\u00f3 Federico Storani. \"Lo que se discutir\u00e1 no ser\u00e1n las candidaturas, sino hacia d\u00f3nde vamos como partido, con qu\u00e9 estrategia y programa\", sostuvo Walter Ceballos.", "La diputada radical Silvana Gi\u00fadici present\u00f3 ayer en un hotel porte\u00f1o su candidatura a jefe de gobierno por la Capital. Junto a su compa\u00f1ero de f\u00f3rmula, Carlos M\u00e1s V\u00e9lez, Gi\u00fadici se mostr\u00f3 en favor de una confluencia \"en la que la UCR no pierda identidad, lejos de opciones marketineras\".", "Los aliados  El diputado radical cree que su partido debe aliarse al socialismo, a GEN, a Proyecto Sur de \"Pino\" Solanas. Ese es el l\u00edmite que se fij\u00f3 Alfons\u00edn a la hora de definir eventuales alianzas.", "El concepto  La idea de Alfons\u00edn es generar una corriente electoral vinculada con el progresismo como esquema diferenciador del kirchnerismo.", "Los aliados  El senador mendocino quiere ampliar las alianzas electorales a otros sectores, incluidos los peronistas disidentes y el macrismo. En esto coincide con el vicepresidente y precandidato Julio Cobos.", "El concepto  Los radicales que acompa\u00f1an a Sanz y a Cobos est\u00e1n convencidos de que s\u00f3lo con un amplio acuerdo pol\u00edtico se lograr\u00e1 vencer al kirchnerismo. Este esquema no se limita a las fuerzas progresistas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363220-la-ucr-inicia-un-tenso-debate-sobre-las-alianzas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Fijar\u00e1n ma\u00f1ana los l\u00edmites de los acuerdos con otros partidos", "titulo": "La UCR inicia un tenso debate sobre las alianzas", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hern\u00e1n Cappiello LA NACION", "El l\u00edder de la Uni\u00f3n Ferroviaria Jos\u00e9 Pedraza; su segundo, Juan Carlos Fern\u00e1ndez, y el sindicalista Pablo D\u00edaz actuaron en forma conjunta y coordinada \"en el armado y diagramaci\u00f3n del plan criminal\" que termin\u00f3 con la vida del militante del Partido Obrero Mariano Ferreyra.", "As\u00ed lo asegur\u00f3 la C\u00e1mara del Crimen al confirmar que Pedraza y Fern\u00e1ndez seguir\u00e1n detenidos, procesados con prisi\u00f3n preventiva como instigadores del crimen del militante. Seg\u00fan la Justicia, ambos sindicalistas planearon el operativo desde un d\u00eda antes del homicidio, ocurrido el 20 de octubre de 2010.", "Ferreyra integraba el grupo de trabajadores ferroviarios tercerizados que intentaron cortar las v\u00edas el 20 de octubre pasado, en reclamo por el reconocimiento pleno de sus derechos laborales, al igual que los empleados efectivos de la l\u00ednea Roca.", "Probablemente deban seguir en prisi\u00f3n hasta el juicio oral.", "Los camaristas Jorge Luis Rimondi, Luis Mar\u00eda Bunge Campos y Alfredo Barbarosch entendieron que Pedraza y su segundo fueron quienes \"determinaron a los autores y part\u00edcipes del homicidio\". Se refirieron as\u00ed al delegado Claudio Alcorcel, -cuya excarcelaci\u00f3n tambi\u00e9n fue denegada-, al ferroviario Guillermo U\u00f1o, a Cristina Favale y Gabriel S\u00e1nchez -acusados de ser los autores de los disparos mortales- ,y los ferroviarios Jorge Gonz\u00e1lez, Salvador Pipit\u00f3 y Juan Carlos P\u00e9rez.", "Los camaristas decidieron adem\u00e1s denegarles la excarcelaci\u00f3n a Pedraza y Fern\u00e1ndez, al entender que pueden entorpecer la investigaci\u00f3n del caso. Pusieron como ejemplo media docena de denuncias de amenazas de muerte que hicieron testigos del caso y dos causas en tr\u00e1mite.", "En una de ellas se investiga si Pedraza intervino en el intento de soborno de un camarista para favorecer la situaci\u00f3n de los ferroviarios detenidos. En esa causa est\u00e1n investigados un ex agente de la SIDE, que habr\u00eda actuado como intermediario, y un ex juez federal.", "En otro caso se investiga al perito bal\u00edstico Roberto Locles, contratado por un preso ferroviario, por intentar deformar la bala que se le extrajo a Ferreyra. Se trata de una prueba clave para determinar si el disparo fue directo o producto de un rebote, lo que podr\u00eda hacer variar la responsabilidad penal de los acusados.", "Los camaristas dijeron que es posible que Pedraza y Fern\u00e1ndez hubieran instigado el crimen de Ferreyra para asegurar su control pol\u00edtico del sindicato y su poder econ\u00f3mico. Prueba de ello fueron las llamadas entre Fern\u00e1ndez y D\u00edaz, que estaba en Barracas, donde se produjo el ataque a Ferreyra, en momentos en que ferroviarios atacaron a un grupo de tercerizados. En la sede de la Uni\u00f3n Ferroviaria, Fern\u00e1ndez estaba junto a Pedraza.", "Los camaristas dijeron que es importante la hora en que se efectu\u00f3 una comunicaci\u00f3n, las 13.23, pues inmediatamente, en los videos del ataque, se ve a Favale caminando por las v\u00edas y a los diez minutos comenz\u00f3 la agresi\u00f3n a Ferreyra.", "A ra\u00edz de esos cruces, los jueces entendieron que el n\u00famero uno y su segundo en el sindicato planificaron desde el d\u00eda anterior la emboscada, donde un grupo de ferroviarios iba a evitar el corte de v\u00edas, pero otro ten\u00eda la misi\u00f3n de aleccionar a los tercerizados.", "Los jueces compartieron la idea de que Pedraza estaba defendiendo adem\u00e1s su negocio, al evitar que los tercerizados sean contratados. Esto es as\u00ed porque destacaron que por lo menos una de las empresas tercerizadas, la Cooperativa de Trabajo Uni\u00f3n del Mercosur, tiene lazos con Pedraza. Al punto que su esposa Graciela Coria es accionista, su cu\u00f1ada Silvia Coria es tesorera y su sobrino Maximiliano Pedraza es empleado. La sede de la cooperativa es adem\u00e1s propiedad de Coria.", "Entendieron los jueces que efectivamente hubo un \"contrapiquete\" para evitar que los ferroviarios tercerizados cortaran las v\u00edas con sus reclamos, pero \"s\u00f3lo unos pocos fueron seleccionados para aleccionar a los tercerizados, determin\u00e1ndolos a intervenir en el plan criminal\" que termin\u00f3 con la muerte de Ferreyra. Para los jueces, ellos son los detenidos que ten\u00edan diferentes roles, desde disparar, esconder las armas o evitar que fueran filmados por la TV.", "Enfrentamiento: el 20 de octubre \u00faltimo el militante del Partido Obrero Mariano Ferreyra fue asesinado a tiros cuando su grupo fue atacado por una patota de patovicas y empleados de la Uni\u00f3n Ferroviaria en los aleda\u00f1os de la estaci\u00f3n Avellaneda del Roca.", "El conflicto: los militantes del PO apoyaban el reclamo de los trabajadores tercerizados que pretend\u00edan los mismos derechos laborales que los empleados de planta del Roca. Por eso planeaban cortar las v\u00edas, a lo que se opon\u00eda la Uni\u00f3n Ferroviaria.", "Los detenidos: la investigaci\u00f3n de la jueza L\u00f3pez permiti\u00f3 detener al l\u00edder del gremio Jos\u00e9 Pedraza y a su segundo como instigadores del homicidio de Ferreyra. Pero tambi\u00e9n est\u00e1n presos Claudio Alcorcel, Guillermo U\u00f1o, Cristian Favale, Gabriel S\u00e1nchez, Jorge Gonz\u00e1lez, Salvador Pipit\u00f3 y Juan Carlos P\u00e9rez."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363217-pedraza-preso-por-planificar-el-crimen", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La C\u00e1mara del Crimen confirm\u00f3 su procesamiento con prisi\u00f3n preventiva por el asesinato de Mariano Ferreyra", "titulo": "Pedraza, preso por planificar el crimen", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un aumento significativo experiment\u00f3 ayer la oferta en el Mercado de Liniers respecto de la exhibida el lunes, pues de 260 camiones fueron descargadas 9137 cabezas frente a las 2556 de entonces.", "Con la comodidad que otorg\u00f3 esa relativa abundancia de ingresos, en los que se incluyeron remisiones de la zona de islas evacuadas por el avance de las aguas, los numerosos operadores que abastecen el consumo de la Capital Federal y \u00e1reas del Gran Buenos Aires intervinieron sin apremio y la moderada competencia observada en las subastas se tradujo en visibles diferencias negativas de precios que abarcaron a pr\u00e1cticamente la totalidad de las categor\u00edas y clasificaciones.", "En di\u00e1logo de pasarelas se dijo a La Nacion que influy\u00f3 asimismo la limitada participaci\u00f3n de conjuntos especiales de  feedlot  , que fueron distinguidos con los que resultaron valores m\u00e1ximos de la rueda.", "Con bajas estimadas de 30 a 40 centavos por kilo, se pag\u00f3 en novillitos $ 10,59 con 366 kg, $ 10,50 con 383 kg y $ 10,12 con 418 kg, en tanto que en vaquillonas, con s\u00f3lo 716 cabezas encerradas, se obtuvo por un resto $ 9,78 con 365 kg y $ 8,40 con 398 kg. En el rango 300/350 kilos, se pag\u00f3 como topes aislados $ 11 en tres cortes que pesaron 294, 301 y 301 kg, respectivamente.", "Los novillos, con 1899 animales comercializados equivalentes al 20,76% del total, se vendieron con declinaciones similares a las apuntadas.", "El Indice General del Mercado de Liniers result\u00f3 de $ 7,299.", "El peso promedio general de los 9148 vacunos negociados result\u00f3 de 423 kilos, con un total de 3.868.060 kg registrados en b\u00e1sculas.", "La entrada se integr\u00f3 con 7495 cabezas de la provincia de Buenos Aires, 681 de Entre R\u00edos, 322 de Santa Fe, 264 de La Pampa, 263 de C\u00f3rdoba, 62 de Corrientes, y 50 de Santa Cruz.", "El Indice Novillo del Mercado de Liniers result\u00f3 de $ 7,825, lo que  marc\u00f3 una declinaci\u00f3n del 3,59% respecto del anotado el viernes, de 8,115 pesos. En tanto, el precio promedio general de Mercados al D\u00eda fue tambi\u00e9n fue de $ 7,825. El precio sugerido para arrendamiento fue de $ 8,063.", "Cotizaciones m\u00e1ximas: novillos livianos, $ 9,35 por 15 animales con 451 kg; novillos medianos, $ 9,30 por 23 con 461 kg; novillos pesados, $ 8,70 por 10 con 503 kg; novillos muy pesados, $ 8,60 por 15 con 561 kg; overos negros, $ 7, por 10 con 593 kg; novillitos, $ 10,59 por 14 con 366 kg; vaquillonas, $ 9,50 por 24 con 363 kg; terneros, $ 11 por 29 y 15 con  303 y 302 kg, respectivamente; vacas, $ 6,85 por 13 con 446 kg y toros, $ 7 por 5 con 780 kg.", "Entraron 9137 vacunos y hab\u00eda 70 de remanente. Detalle de venta: novillos 1899; novillitos 1483; vaquillonas 716; vacas 1346; conservas 1518; terneros 1993; toros 193. Quedaron 22 animales sin ser vendidos.", "Ventas de ayer en pesos por kilo vivo. Base 20 cabezas. La cifra entre par\u00e9ntesis indica el total vendido.", "Alzaga Unzu\u00e9 y C\u00eda. SA:  (425) Agrop. La Angelita nt. 22, 385 a 8,82; C\u00eda. de Tierras Sud Arg. v. 72, 385 a 4,89; Craig v. 21, 364 a 4,70; J. M. Ganadera v. 21, 502 a 6,64; Men\u00e9ndez nt. 20, 351 a 7,50; Pinnel n. 35, 493 a 8; Saavedra t. 33, 315 a 9,34.  Agroservicios Capdevielle SA:  (106) Alzamora nt. 35, 423 a 8,50.  Aguirre Urreta Jorge SA:  (138) Fern\u00e1ndez y Ferreccio v. 20, 482 a 5,50; Mouzet Mazza v. 20, 356 a 4,70; Schwab n. 30, 450 a 8,20.  Asoc. de Coop. Argentinas:  (112) Louge n. 23, 433 a 8,70.", "Balcarce y C\u00eda. SRL:  (107) Labriola v. 27, 581 a 6,20; Peluffo v. 49, 478 a 6,50.  Blanco Daniel y C\u00eda. SA:  (303) Chiara n. 30, 439 a 8; Construir  nt. 53, 415 a 7,80; Frigosur nt. 44, 423 a 9; N. S. Distribuciones n. 27, 444 a 7,80; nt. 29, 403 a 8,40; Scofano n. 46, 579 a 7,70; 16, 550 a 8,20.", "Campos y Ganados SA:  (200) Jomarca t. 29, 303 a 11.  Casa Usandizaga SA:  (198) Lorenz\u00f3n n. 37, 509 a 6; 33, 499 a 6,40; Sager nt. 37, 394 a 5,40.  Colombo y Colombo SA:  (118) Sere t. 23, 323 a 9,30; 23, 324 a 9,40; San Jos\u00e9 del Oeste v. 25, 436 a 5,50.  Colombo y Magliano SA:  (541) Agrop. Las Martinetas t. 50, 348 a 10,07; 23, 341 a 10,88; C\u00eda. de Tierras Sud Arg. v. 35, 371 a 4,90; Colombo y Magliano t. 20, 340 a 10,50; Cribal n. 52, 443 a 7,50; Est. Santa Clara y Yuqueri v. 64, 419 a 4,60; Est. Glencross v. 25, 550 a 6; Est. Santa Clara y Yuqueri v. 32, 412 a 4,60; 32, 374 a 3; Herrero nt. 27, 417 a 8,71; Tierras del Bermejo nt. 20, 379 a 8,01.  Consignataria Blanes SRL:  (36) San Jos\u00e9 del Oeste v. 23, 453 a 5,80.  Crespo y Rodr\u00edguez SA:  (281) Crespo y Rodr\u00edguez nt. 31, 384 a 9; 29, 393 a 10,50; t. 33, 349 a 9,50; Don Pedro de Albari\u00f1o v. 24, 465 a 6; Est. Tatay v. 22, 496 a 5.", "Dotras-Ganly SRL:  (187) Cerro Mamin n. 25, 467 a 8,80; Ganad. Mapa v. 34, 503 a 6,70; Mugnaga n. 21, 458 a 8,70; Salvadori v. 36, 430 a 4,30; Schechtel t. 20, 316 a 9.", "Elissondo Ignacio Hijos de SRL:  (131) Etcheverry n. 62, 618 a 6,50.", "Ferias Agroazul SA:  (132) Est. Don Julio nt. 36, 374 a 10; Fascetto nt. 26, 379 a 9,40; Lagomarsino n. 36, 488 a 7.", "Gahan y C\u00eda. SA:  (78) Augspach v. 20, 469 a 6,50.  Ganadera Salliquel\u00f3 SA:  (234) Alerose n. 40, 539 a 7,70; Mazzino n. 27, 455 a 8,60; Cornejo n. 21, 522 a 7,80; El Chango n. 30, 471 a 8,80; Suc. Tejedor n. 26, 480 a 8,50.  Genta Pedro y C\u00eda. SA:  (108) contado, UBA nt. 21, 360 a 9; t. 22, 350 a 9.  Gogorza y C\u00eda. SRL:  (145) Los Dragos t. 20, 326 a 10; 24, 323 a 10,20; Orly t. 39, 290 a 9.  Guillermo M. Arnaude SA:  (30) Zabalza n. 28, 544 a 7,40.", "Harrington y Lafuente SA:  (340) Campomar nt. 21, 413 a 9; v. 23, 511 a 6; La Maricucha nt. 27, 393 a 9,50; Laguna del Doce nt. 40, 415 a 9,10; Moro Hue vq. 21, 395 a 7,50; Puesto del Este nt. 27, 368 a 9.  Heguy Hnos. y C\u00eda. SA:  (33) Rosiere nt. 31, 426 a 8,70.  Hourcade Albelo y C\u00eda.:  (168) Lahore t. 25, 334 a 9,30; 25, 328 a 9,50; L\u00f3pez de Armentia t. 23, 280 a 9,50.", "Iriarte Villanueva Enrique SA:  (212) El Conf\u00edo t. 20, 340 a 8,90; Est. Albidona nt. 20, 416 a 9,75; 25, 411 a 10.", "Lalor SA:  (504) Agrop. Los Pinares n. 27, 443 a 9; Arrastua t. 20, 325 a 8,70; Estancia t. 20, 300 a 10,10; 23, 343 a 10,20; Agrop. 13 de Abril v. 33, 375 a 4,70; La Piadosa v. 27, 453 a 4; Noguerol n. 43, 453 a 8,80; Tres Arboles nt. 20, 389 a 8; Zampelunghe n. 31, 456 a 6.", "Lanusse-Santill\u00e1n y C\u00eda. SA:  (151) contado, Bonino y Noguerol n. 29, 446 a 8,80; Rosiere n. 20, 456 a 8,05.  Ledesma y Arana SRL:  (121) La Sabina v. 23, 403 a 5,15; 24, 364 a 5,35; Migueltorena n. 21, 439 a 7,30.", "Llorente-Dura\u00f1ona SA:  (191) Feito n. 25, 569 a 7; Mascardi t. 22, 328 a 8,40; 27, 283 a 9; San Patricio n. 23, 460 a 7.", "Madelan SA:  (507) contado, El Maika nt. 24, 373 a 9,25; Est. Maraju nt. 21, 351 a 8,10; Meat Group t. 34, 292 a 10,80; Osa n. 35, 501 a 8; Sabini n. 20, 438 a 9,20; nt. 20, 400 a 9,50; Urquiza Anchorena nt. 42, 411 a 9,42.  Mart\u00edn G. Lalor SA:  (255) Herraiz t. 40, 291 a 10; 20, 305 a 10,20; Bobbio nt. 20, 423 a 9,18; vq. 24, 370 a 8,70; Suc. Erro v. 35, 503 a 4.  Mendiz\u00e1bal A. J. y C\u00eda. SA:  (521) Invercam v. 23, 527 a 5; Robergrag v. 23, 520 a 6,13.  Monasterio-Tattersall SA:  (576) Borrego nt. 35, 363 a 9,10; Depto. Explot. de Campos vq. 26, 372 a 8,30; 21, 354 a 8,50; Agrop. 13 de Abril v. 33, 392 a 4,87; Ficocelli n. 23, 443 a 9,10; Del R\u00edo Bermejo v. 35, 419 a 7; Sarachaga n. 21, 434 a 8,50.", "Pryor SA:  (68) Ceverio n. 20, 496 a 8.", "S\u00e1enz Valiente, Bullrich y C\u00eda. SA:  (926) Agrop. El 16 t. 44, 292 a 10,90; Aloise nt. 28, 400 a 9,66; v. 24, 473 a 6,20; Campo Rosa t. 23, 321 a 10,40; Ciudadela v. 22, 407 a 6; Compal C\u00eda. de Alimentos t. 24, 325 a 10,30; 39, 330 a 10,30; El Indio de Ju\u00e1rez t. 32, 323 a 10,33; Est. El Amanecer nt. 30, 391 a 8,40; Est. El Manantial nt. 34, 399 a 10,20; t. 42, 333 a 10,70; Agrop. Don Jos\u00e9 t. 31, 289 a 10,40; Gassiebayle t. 29, 324 a 10; 22, 307 a 10,20; Jomarca t. 21, 306 a 10; 20, 304 a 10,80; Benedetti- Cerbino t. 28, 333 a 9,80; vq. 24, 363 a 9,50; La Carolina t. 22, 338 a 9,70; Monvale nt. 21, 429 a 8,40; t. 24, 335 a 8,50; Terra Garba nt. 40, 415 a 10,12.  Santamarina e Hijos SA:  (255) Las Invernadas del Oeste t. 21, 304 a 9; Leloir t. 28, 330 a 8,40; Toldos Chicos t. 29, 343 a 9; Willis v. 59, 441 a 6.", "Wallace Hermanos SA:  (317) Delfinagro n. 23, 461 a 9,30; Est. El Tropero t. L\u00f3pez n. 38, 520 a 8.", "Otras consignaciones:  Consignataria Melicur\u00e1 SA (191);J\u00e1uregui-Lorda SRL (32); Lartirigoyen y C\u00eda. SA (39); R. Arce e Hijos SRL(14); Nieva H. y Asoc. SRL (32), y Pujol Benito y C\u00eda. SA(122)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363166-exceso-de-oferta-y-precios-en-baja", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Notoria tranquilidad en las ventas; hubo diferencias negativas de 30 a 40 centavos por kilo", "titulo": "Exceso de oferta y precios en baja", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariano Obarrio LA NACION", "El Gobierno espera la reuni\u00f3n con la CGT, que reclamar\u00e1 fondos adeudados a las obras sociales, con predisposici\u00f3n a escuchar el pedido concreto de los hombres de Hugo Moyano. Pero la decisi\u00f3n es no ceder m\u00e1s all\u00e1 de los 1000 millones de pesos que Cristina Kirchner le prometi\u00f3 al jefe de la central obrera para todo el ejercicio 2011.", "\"Seguramente vamos a ir a escuchar, no sabemos lo que en efecto nos van a pedir. Vamos a escuchar y luego se decidir\u00e1\", dijo ayer a La Nacion un alto funcionario de la Casa Rosada involucrado en las tratativas.", "La reuni\u00f3n, prevista para ma\u00f1ana, contar\u00e1 con la presencia del ministro de Salud, Juan Manzur, y del superintendente de Servicios de Salud, Ricardo Bellagio, ambos de trato distante de la central obrera. Seguramente, esperar\u00e1n instrucciones presidenciales para encarar la negociaci\u00f3n.", "El Gobierno asegura que los recursos que la CGT puede reclamar son los excedentes de los aportes de los trabajadores que conforman el Fondo Solidario de Redistribuci\u00f3n: totalizan 6800 millones de pesos. Y se destinan habitualmente a dos cajas: el subsidio autom\u00e1tico a las Obras Sociales Sindicales y la Administraci\u00f3n de Programas Especiales (APE), que cubre tratamientos de alta complejidad.", "\"Los 9000 millones que reclaman en realidad comprenden los 2000 millones que ya tiene el APE como presupuesto\", dijo una alta fuente del sector a La Nacion. En rigor, la decisi\u00f3n de Manzur, luego de hablar con la Presidenta, es mantener el otorgamiento previsto de 1000 millones de pesos para todo 2011.", "\"Ser\u00eda muy extra\u00f1o que se supere esa cifra. El presupuesto no da para m\u00e1s\", confiaban ayer a la Casa Rosada. No obstante, no se descartan negociaciones de las cuales puedan surgir aumentos en estos giros. Todo el dinero que se transfiera ir\u00e1 a las obras sociales sindicales.", "Hasta el momento, el Gobierno envi\u00f3 a fines de enero 250 millones de pesos al sistema, y en principio prev\u00e9 realizar tres giros m\u00e1s por el mismo monto, uno en el mes actual, otro en julio pr\u00f3ximo y el \u00faltimo en septiembre."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363215-la-presidenta-piensa-en-poner-limites-al-reclamo-de-la-cgt", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Decidi\u00f3 no ceder m\u00e1s all\u00e1 de los $ 1000 millones ya acordados con Moyano", "titulo": "La Presidenta piensa en poner l\u00edmites al reclamo de la CGT", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En la sede de la CGT, en Azopardo al 800, se activ\u00f3 ayer un comit\u00e9 de organizaci\u00f3n para definir los detalles del acto del viernes 29 de abril por la celebraci\u00f3n del D\u00eda del Trabajador. Ese d\u00eda se prev\u00e9 movilizar a 350.000 personas y se montar\u00e1 un escenario en la avenida 9 de Julio, a la altura del Ministerio de Desarrollo Social.", "\"Ser\u00e1 una prueba de fuego. Hay que reventar la avenida 9 de Julio. Vamos a demostrar a quienes nos atacan si nos creen a los trabajadores o a Clar\u00edn\", desafi\u00f3 Hugo Moyano el mi\u00e9rcoles pasado en un acto en el microestadio del Club Ferrocarril Oeste.", "Blanqueadas las intenciones de que el sindicalismo tenga un peso decisivo en el armado electoral del kirchnerismo, Moyano aspira a compartir escenario con la Presidenta. Es m\u00e1s: quiere que Cristina Kirchner anuncie all\u00ed su candidatura a la reelecci\u00f3n, algo que ya desestimaron a La Nacion fuentes de la Casa Rosada. \"Brindar\u00e1 un saludo a los trabajadores\", agregaron las fuentes gubernamentales.", "Activado el operativo 1\u00b0 de Mayo, como se lo comenz\u00f3 a llamar en los pasillos de la CGT, Moyano est\u00e1 en condiciones de asegurarle a la Presidenta un marco multitudinario en la avenida 9 de Julio. As\u00ed fue en 2009, cuando desde el mismo escenario el l\u00edder sindical llam\u00f3 a todos los trabajadores a votar por los Kirchner, en un acto que no cont\u00f3 con la presencia de N\u00e9stor ni de Cristina y que sirvi\u00f3 de plataforma para exigir m\u00e1s candidatos ligados al gremialismo en las listas legislativas que se defin\u00edan ese a\u00f1o.", "Actualmente, el camionero tiene influencia directa sobre 13 diputados nacionales que surgieron del \u00e1mbito gremial. Para este a\u00f1o, Moyano pretende aumentar ese n\u00famero, aunque su anhelo es influir en la elecci\u00f3n del candidato a vicepresidente y del candidato a vicegobernador de Buenos Aires.", "El 29 de abril la movilizaci\u00f3n comenzar\u00e1 a media ma\u00f1ana y se prev\u00e9 un corte parcial de la avenida 9 de Julio a partir de las 10. Moyano dar\u00e1 su discurso cerca de las 17, aunque su anhelo es que sea la Presidenta quien quede a cargo del cierre de un acto que promete ser masivo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363216-el-plan-para-reventar-la-9-de-julio-con-un-acto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Preparativos de la CGT para el 29 de abril", "titulo": "El plan para \"reventar la 9 de Julio\" con un acto", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Silvia Pisani LA NACION", "WASHINGTON.- El supuesto acuerdo entre la Argentina e Ir\u00e1n inquieta en EE.UU., donde ya es objeto de \"atento seguimiento\" por parte de su inteligencia militar, mientras en el Capitolio se considera \"importante\" aclarar de qu\u00e9 se tratan las pretendidas \"conversaciones\" entre ambos gobiernos.", "La cuesti\u00f3n qued\u00f3 as\u00ed expuesta durante la comparecencia legislativa del general Douglas Fraser, responsable del Comando Sur de las Fuerzas Armadas norteamericanas, seg\u00fan pudo saber La Nacion.", "\"Es un tema que estamos siguiendo\", admiti\u00f3 Fraser. \"Sabemos que hay discusiones entre los gobiernos de Ir\u00e1n y de la Argentina. No conozco d\u00f3nde y por qu\u00e9 ocurren esas discusiones, pero es una cuesti\u00f3n que estamos observando\", a\u00f1adi\u00f3.", "El responsable del Comando Sur se expres\u00f3 de esa categ\u00f3rica manera al ser consultado, primero, por el senador dem\u00f3crata Richard Blumenthal y, luego, por el tambi\u00e9n dem\u00f3crata Carl Levin, quien consider\u00f3 \"importante\" aclarar el tema y le pidi\u00f3 al general Fraser que no perdiera de vista la cuesti\u00f3n.", "Todo ello ocurri\u00f3 en una reuni\u00f3n del Comit\u00e9 de las Fuerzas Armadas dedicada a considerar los desaf\u00edos en materia de seguridad que enfrenta el ej\u00e9rcito norteamericano y sus requerimientos presupuestarios.", "\"\u00bfPuede decirnos qu\u00e9 sabe usted de este supuesto acuerdo entre la Argentina e Ir\u00e1n en favor de beneficios comerciales, a cambio de que el pa\u00eds sudamericano deje de investigar el ataque terrorista a la mutual jud\u00eda?\", pregunt\u00f3 el senador Blumenthal. Fraser no pareci\u00f3 sorprendido por la pregunta.  Admiti\u00f3 estar al tanto de supuestas \"discusiones\" entre los gobiernos de Ir\u00e1n y de la Argentina, pero dijo que ignoraba su objeto.", "La informaci\u00f3n del militar norteamericano pareci\u00f3 ir m\u00e1s all\u00e1 de lo que, hasta ahora, admite el canciller H\u00e9ctor Timerman, quien, en la reciente gira que acaba de terminar en Israel, rechaz\u00f3 contestar en forma directa si hab\u00eda tratativas entre ambos gobiernos.", "Ayer, los dos senadores dem\u00f3cratas pidieron a Fraser que siga la cuesti\u00f3n. \"Este es un asunto muy importante\", corrobor\u00f3 el senador Levin."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363193-inquieta-a-eeuu-el-caso-iran", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Preocupa un presunto acuerdo que habr\u00eda firmado el gobierno argentino", "titulo": "Inquieta a EE.UU. el caso Ir\u00e1n", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jana Beris Para LA NACION", "JERUSALEN.- Exactamente tres meses despu\u00e9s de que la Argentina reconociera en forma unilateral al Estado de Palestina, lo que suscit\u00f3 la objeci\u00f3n de Israel, el canciller H\u00e9ctor Timerman termin\u00f3 anoche aqu\u00ed sus dos d\u00edas de visita oficial  con la \"satisfacci\u00f3n de haber visitado a un pa\u00eds amigo, a un pueblo amigo\" .", "El tema palestino fue uno de los abordados ayer en el encuentro que tuvo Timerman con el primer ministro de Israel, Benjamin Netanyahu, con quien trat\u00f3 varios puntos de la agenda bilateral e internacional.", "\"En una democracia uno escucha todas las posiciones y acepta distintos tipos de posturas. Al final del d\u00eda, todo gobierno tiene que tomar una decisi\u00f3n\", dijo Timerman a La Nacion, al admitir que sus interlocutores israel\u00edes le plantearon su opini\u00f3n contraria a la decisi\u00f3n argentina de reconocer el Estado palestino.", "\"Despu\u00e9s de escuchadas las opiniones de todos, el gobierno argentino consider\u00f3 que era una contribuci\u00f3n a energizar el proceso de negociaciones, que est\u00e1 estancado. Por eso lo hicimos\", explic\u00f3.", "\"Nos pareci\u00f3 que era la decisi\u00f3n correcta, el reconocimiento del derecho de los palestinos a tener un Estado libre e independiente\", afirm\u00f3 el canciller pocas horas antes de partir a Nueva York. De all\u00ed ir\u00e1 a Jap\u00f3n y luego a M\u00e9xico, para volver a Buenos Aires el lunes 18 de este mes.", "El viceprimer ministro de Israel, Dan Meridor, que se reuni\u00f3 anteayer con Timerman, advirti\u00f3 su preocupaci\u00f3n por que el reconocimiento unilateral \"aliente a los palestinos a no volver a negociar\", posici\u00f3n compartida por el presidente de la Comisi\u00f3n de Exteriores y Seguridad del Parlamento, Shaul Mofaz, que tambi\u00e9n recibi\u00f3 anteayer al canciller. \"Esto corre el riesgo de ayudar a una escalada\", opin\u00f3.", "M\u00e1s all\u00e1 de las discrepancias, aunque no detall\u00f3 lo hablado con el premier Netanyahu, Timerman se mostr\u00f3 confiado. \"Tengo siempre la esperanza de que la mejor forma de resolver los problemas entre los pa\u00edses es negociando. Esa es mi esperanza y mi posici\u00f3n\", dijo, al confiar en que \"los palestinos y los israel\u00edes se sienten pronto en una mesa de negociaci\u00f3n y pongan punto final a este proceso, que ya es demasiado largo y ha dado tanto dolor a las dos partes\". A\u00f1adi\u00f3 que \"los argentinos siempre apostamos a las soluciones pac\u00edficas y diplom\u00e1ticas de los conflictos\".", "Timerman le plante\u00f3 a Netanyahu temas esenciales de la pol\u00edtica exterior, como la reivindicaci\u00f3n de la soberan\u00eda sobre las islas Malvinas.", "\"Le expliqu\u00e9 cu\u00e1l es la situaci\u00f3n y la negativa del Reino Unido para negociar una soluci\u00f3n pac\u00edfica, en  un tema fundamental para nosotros, como el colonialismo\", afirm\u00f3 el ministro. \"Me dijo que conoc\u00eda bastante bien el tema Malvinas y prest\u00f3 atenci\u00f3n a lo que ten\u00edamos para decirle\", coment\u00f3, al aclarar que no le hizo ning\u00fan pedido al premier israel\u00ed.", "El canciller analiz\u00f3 tambi\u00e9n anoche la posibilidad de una cooperaci\u00f3n cient\u00edfica con Israel, en un encuentro con el ministro de Educaci\u00f3n, Gideon Saar. Y, como curiosidad, aport\u00f3 un dato de color: \"Netanyahu me dijo que a sus hijos les gusta mucho mirar en TV los teleteatros argentinos\", revel\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363192-israel-transmitio-su-rechazo-al-reconocimiento-de-palestina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El canciller explic\u00f3 que la Argentina busc\u00f3 priorizar negociaciones de paz", "titulo": "Israel transmiti\u00f3 su rechazo al reconocimiento de Palestina", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariano de Vedia LA NACION", "Ante los signos de tensi\u00f3n y enfrentamientos que envuelven la realidad pol\u00edtica y social, el arzobispo de Buenos Aires, cardenal Jorge Bergoglio, afirm\u00f3 ayer que \"el di\u00e1logo es mejor que la crispaci\u00f3n y el insulto\", y exhort\u00f3 a los dirigentes a priorizar \"el respeto y la educaci\u00f3n a trav\u00e9s del ejemplo, porque vamos a ense\u00f1ar m\u00e1s con el testimonio que con la palabra\".", "Ante unos 7000 alumnos y docentes que colmaron la Catedral para celebrar la misa anual por la educaci\u00f3n, Bergoglio llam\u00f3 a ense\u00f1ar que \"la mansedumbre es mejor que la agresi\u00f3n, el di\u00e1logo es mejor que la crispaci\u00f3n y el respeto por escucharse es mejor que el insulto\".", "Aunque no lo mencion\u00f3, el presidente del Episcopado formul\u00f3 el fuerte llamado a la convivencia y el di\u00e1logo en momentos en que el pa\u00eds asiste a una sucesi\u00f3n de signos de intolerancia, como los bloqueos a las plantas de los diarios, que atacan la libertad de expresi\u00f3n.", "Bergoglio fue m\u00e1s expl\u00edcito en su preocupaci\u00f3n por el avance de la droga, que \"se vende en las puertas de los colegios\", advirti\u00f3, como la hab\u00eda hecho reiteradamente en los \u00faltimos dos a\u00f1os. \"Aunque se dice \u00abqu\u00e9 barbaridad\u00bb y nos escandalizamos, no se toman medidas para prevenir esta situaci\u00f3n\", alert\u00f3, al afirmar que hay muchos responsables.", "El cardenal transmiti\u00f3 su preocupaci\u00f3n dos d\u00edas despu\u00e9s de que los documentos de WikiLeaks revelaran una sensaci\u00f3n de derrota en el gobierno argentino en la lucha contra el narcotr\u00e1fico, a partir de la confesi\u00f3n del jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, a la embajada de Estados Unidos. \"No podemos ganar\", admiti\u00f3 el locuaz funcionario, con resignada actitud, a sus interlocutores, como public\u00f3 La Nacion el domingo.", "Bergoglio, ayer, pidi\u00f3 enfrentar el problema de la droga.", "Al dirigirse a los maestros, afirm\u00f3: \"En la puerta misma de las escuelas se vende muerte, ustedes lo saben. Hay gente que les hace llegar las dosis de muerte, \u00bfqui\u00e9n le pone remedio a esto?\". Y, en un mensaje a las autoridades oficiales, a\u00f1adi\u00f3: \"No s\u00f3lo mata la droga. Tambi\u00e9n mata el desinter\u00e9s y el ego\u00edsmo de los adultos\".", "Lo escuchaban el jefe de gabinete porte\u00f1o, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, y la viceministra de Educaci\u00f3n de la ciudad, Ana Mar\u00eda Ravaglia, entre otros funcionarios porte\u00f1os. La m\u00e1s alta representante del gobierno nacional fue la subsecretaria de Educaci\u00f3n, Mara Brawer.", "Ante ellos, y en sinton\u00eda con el lema de la convocatoria -\"Educar para vivir, educar para convivir\"-, el cardenal primado pidi\u00f3 \"cambiar la cultura que propone el m\u00e9todo de la agresi\u00f3n, de la crispaci\u00f3n, del insulto, por otra que promueva el escucharse mansamente, escucharse y abrirse a los dem\u00e1s\".", "Les dijo a los j\u00f3venes y a los chicos que \"aprendan la mansedumbre en una cultura que continuamente les propone el m\u00e9todo de la agresi\u00f3n, de la crispaci\u00f3n, del insulto\".", "\"Cuando la vida, en vez de tener ese gesto de darse, tiene este gesto de ego\u00edsmo, de centrarse en s\u00ed mismo, es una vida corrupta, es una vida incapaz de contagiar vida\", resumi\u00f3 el titular del Episcopado.", "En la celebraci\u00f3n, se rez\u00f3 una oraci\u00f3n especial por las v\u00edctimas del terremoto y el tsunami en Jap\u00f3n. El padre Juan Torrella, vicario de Educaci\u00f3n de la arquidi\u00f3cesis, entreg\u00f3 sendos reconocimientos al embajador de Jap\u00f3n, Hitohiro Ishida, y al Colegio Argentino Japon\u00e9s. El diplom\u00e1tico agradeci\u00f3 la solidaridad de nuestro pa\u00eds ante la tragedia del 11 de marzo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363191-bergoglio-el-dialogo-es-mejor-que-la-crispacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Tambi\u00e9n expres\u00f3 su preocupaci\u00f3n por el avance de la droga", "titulo": "Bergoglio: \"El di\u00e1logo es mejor que la crispaci\u00f3n\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Chris SummersBBC Noticias", "Varias obras de arte de car\u00e1cter mis\u00f3gino indicar\u00edan que el carpintero brit\u00e1nico John Sweeney, de 53 a\u00f1os, condenado a cadena perpetua por el asesinato y desmembramiento de dos mujeres, podr\u00eda haberle quitado la vida a cinco personas m\u00e1s.", "Los cuerpos de Paula Fields, de 31 a\u00f1os, y Melissa Halstead, de 33 a\u00f1os, aparecieron desmembrados en un canal de Londres y de Rotterdam, Holanda, respectivamente.", "Los restos de Halstead fueron hallados en 1990, mientras que los de Fields fueron encontrados en el Regent\u00b4s Canal de Londres, 11 a\u00f1os m\u00e1s tarde.", "En marzo de 2002, John Sweeney comenz\u00f3 a cumplir condena por el intento de asesinato de Delia Balmer -en 1994- con quien hab\u00eda entablado una relaci\u00f3n amorosa.", "La mujer sobrevivi\u00f3 al ataque, pero perdi\u00f3 un dedo y sufri\u00f3 heridas cortantes en el pecho y la cabeza, aparte de da\u00f1o sicol\u00f3gico.", "Mientras tanto, Sweeney se dio a una fuga por Europa que habr\u00eda de durar seis a\u00f1os.", "Sin embargo, para el Inspector de Scotland Yard Norman McKinlay, que investig\u00f3 el caso, hab\u00eda una hebra a la vista que podr\u00eda conducir a la explicaci\u00f3n de por lo menos siete cr\u00edmenes.", "En principio, la polic\u00eda hab\u00eda encontrado unos trescientos dibujos macabros, pinturas y poemas que apuntaban hacia dos asesinatos no resueltos.", "Melissa Halstead, una modelo estadounidense que hab\u00eda decidido dedicarse a la fotograf\u00eda, desapareci\u00f3 en Amsterdam y Paula Fields nunca m\u00e1s se le vio en las calles de Londres en las que trabajaba como prostituta.", "Ambas mujeres hab\u00edan tenido una relaci\u00f3n con Sweeney, pero en 2002, como le dijo a la BBC el inspector McKinlay, no hab\u00eda suficientes pruebas para acusarlo.", "La posibilidad se concret\u00f3 en 2008, cuando la familia de Melissa Halstead aport\u00f3, desde Ohio, Estados Unidos, muestras de ADN.", "La demora se debi\u00f3, en opini\u00f3n del cineasta holand\u00e9s Jaap Van Hoewijk - quien est\u00e1 haciendo un documental sobre el caso - al hecho de que \"la gente est\u00e1 tan metida en sus propios asuntos, que nadie se dio cuenta de que Halstead hab\u00eda desaparecido\".", "Poemas, pinturas, dibujos.  Una pintura llamada Banda de un Solo Hombre, retrataba un cuerpo de mujer que ten\u00eda una peque\u00f1a \u00e1rea corregida con el antiguo fluido de mecanograf\u00eda.", "El examen forense de la zona repintada revel\u00f3 una leyenda: \"Melissa Halstead, nacida en noviembre de 1956. Muerta\".", "Un esbozo titulado El Cazador de Cabelleras muestra mujeres atadas. Otro retrata a Sweeney levantando hojas de metal chorreantes de sangre.", "Uno de sus poemas dice: \"Proscrito de la justicia/ con la espalda a la pared/ Vigilando las ventanas y la puerta/ No temo resistir ni morir/ Cuando esta vida acabe me podr\u00e9 dormir\"", "En otro pasaje, Sweeney anot\u00f3: \"Soy una bestia, retorcida y confusa.\"", "Interrogado por el fiscal, el carpintero desech\u00f3 los escritos y las pinturas como \"basura insensata\", ejecutada bajo el predominio de una espantosa borrachera.", "Extremadamente peligroso.  Cuando Sweeney fue arrestado, estaba trabajando a cien metros del famoso juzgado londinense de Old Bailey, donde \u00e9l mismo ser\u00eda procesado.", "El inspector McKinlay refiere que cuando lo fueron a arrestar, Sweeney se abalanz\u00f3 sobre su caja de carpintero, donde ten\u00eda un rev\u00f3lver. Los agentes tuvieron que contenerlo.", "M\u00e1s tarde, la polic\u00eda encontr\u00f3, en el departamento en que Sweeney estaba viviendo, en el norte Londres, dos pistolas Luger cargadas y una escopeta recortada.", "McKinley asegura que Sweeney es tan peligroso \"que no se hubiera dejado arrestar vivo, de haber sabido que lo est\u00e1bamos buscando\".", "Tras su sentencia, la polic\u00eda solicit\u00f3 informaci\u00f3n acerca de otras cinco personas que Sweeney podr\u00eda haber ultimado: tres mujeres en el Reino Unido y dos alemanas en Amsterdam. Sin embargo, los cuerpos no han sido hallados."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363315-el-asesino-britanico-que-dejo-pistas-en-sus-obras-de-arte", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Seg\u00fan sugiere en cuadros de car\u00e1cter mis\u00f3gino, el hombre, condenado por matar a dos mujeres, podr\u00eda haberle quitado la vida a otras cinco personas m\u00e1s", "titulo": "El asesino brit\u00e1nico que dej\u00f3 pistas en sus obras de arte", "fecha": "\u00a0Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["BRUSELAS (EFE).- El jefe de la Iglesia cat\u00f3lica en B\u00e9lgica, Andr\u00e9-Joseph L\u00e9onard, conocido por sus pol\u00e9micas declaraciones sobre el sida, la pedofilia y la homosexualidad, recibi\u00f3 ayer cuatro tortazos mientras participaba en una conferencia ante estudiantes en Lovaina la Nueva, en el sur del pa\u00eds.", "Se trata de la segunda vez en los \u00faltimos meses en que el primado de B\u00e9lgica es objeto de un acci\u00f3n de este tipo, despu\u00e9s de que el pasado noviembre una persona le estampase una torta en la cara mientras oficiaba una misa cerca de la catedral de Bruselas.", "El incidente de ayer tuvo lugar durante una conferencia celebrada en una residencia de estudiantes en la ciudad valona de Lovaina la Nueva.", "El arzobispo de Bruselas-Malinas recibi\u00f3 un tortazo a su llegada a la residencia, y otros tres durante la conferencia y pese a la presencia de servicios de seguridad, seg\u00fan inform\u00f3 la radio p\u00fablica franc\u00f3fona RTBF.", "Uno de los manifestantes que dio en el blanco afirm\u00f3 que L\u00e9onard se lo merec\u00eda \"por todos los homosexuales que no se atreven a dec\u00edrselo a sus padres y por todas las j\u00f3venes que quieren abortar\", y a\u00f1adi\u00f3 que el arzobispo \"podr\u00eda volver a ser la diana de tartas de crema en cualquier momento\".", "L\u00e9onard fue muy criticado el a\u00f1o pasado en B\u00e9lgica por sus palabras sobre la homosexualidad, que compar\u00f3 con la anorexia, y sobre el sida, enfermedad que calific\u00f3 de \"especie de justicia inmanente\".", "Adem\u00e1s, defendi\u00f3 que no se juzgara a los curas que no est\u00e1n activos por casos de pedofilia, despu\u00e9s de que salieran a la luz cerca de 500 denuncias de abusos a menores cometidos entre 1960 y mediados de los '80 en el seno de la iglesia belga."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363287-a-los-tortazos-contra-el-jefe-de-la-iglesia-catolica-en-belgica", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Un grupo de estudiantes le tir\u00f3 cuatro pasteles al primado, conocido por sus pol\u00e9micas declaraciones sobre el sida, la pedofilia y la homosexualidad", "titulo": "A los tortazos contra el jefe de la iglesia cat\u00f3lica en B\u00e9lgica", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["NUEVA DELHI (ANSA).- El gur\u00fa Sai Baba, cuyas apariciones p\u00fablicas en los \u00faltimos a\u00f1os se hab\u00edan hecho cada vez m\u00e1s espaciadas, est\u00e1 ingresado en una unidad de reanimaci\u00f3n en un hospital del estado indio de Andhra Pradesh con un cuadro cl\u00ednico general \"muy preocupante\".", "Sathya Narayana Raju, tal su verdadero nombre, est\u00e1 hospitalizado por problemas respiratorios y renales desde el 28 de marzo en el Sri Sathya Sai Institute of Higher Medical Sciences, por \u00e9l mismo financiado. El gur\u00fa, de 85 a\u00f1os, respondi\u00f3 bien a las terapias en un principio, pero sus condiciones empeoraron en forma imprevista en los \u00faltimos d\u00edas.", "El equipo m\u00e9dico que lo atiende indic\u00f3 ayer en un comunicado que el gur\u00fa \"est\u00e1 en condiciones estables y consciente, recibi\u00f3 un marcapasos, respira con asistencia mec\u00e1nica y fue sometido a di\u00e1lisis para permitir el mejoramiento de la funci\u00f3n renal\".", "La noticia del empeoramiento de sus condiciones de salud recorri\u00f3 enseguida el mundo: cientos de sus seguidores acudieron al hospital donde est\u00e1 internado pero la polic\u00eda les impidi\u00f3 ver al gur\u00fa, de quien esperaban un \"arshan\" (visi\u00f3n divina).", "La prensa local refiri\u00f3 tensiones crecientes en Prasanthi Nilayam, el santuario del gur\u00fa en la ciudad de Puttaparthi, ante la inc\u00f3gnita sobre el futuro de la fortuna que gestiona el Sai Baba y que nunca ces\u00f3 de incrementarse.", "Universalmente conocido por su discutida capacidad de materializar el vibuthi (las cenizas sagradas) y otros peque\u00f1os objetos preciosos, Sai Baba tiene numerosos seguidores en el mundo.", "Reconocible por su inseparable kurta, una tradicional vestimenta india, y cabellos que recuerdan al cantante Jimmy Hendrix, el Sai Baba asegur\u00f3 ser la reencarnaci\u00f3n del gur\u00fa del siglo XIX Sai Baba de Shirdi, muy venerado en India y considerado santo al mismo tiempo por hind\u00faes y musulmanes.", "Respetado por estadistas y por personalidades de la cultura y el espect\u00e1culo, el gur\u00fa estableci\u00f3 su cuartel general en la ciudad de Puttaparthi, donde desde hace a\u00f1os se mueve en silla de ruedas.  En los \u00faltimos tiempos ya ni siquiera participaba en las reuniones. Sus seguidores se conformaban con una presencia suya simb\u00f3lica: su fotograf\u00eda sobre un banquito."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363290-el-sai-baba-esta-en-terapia-intensiva-y-con-respirador", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El gur\u00fa indio padece un cuadro cl\u00ednico general \"muy preocupante\"; posee serios problemas renales", "titulo": "El Sai Baba est\u00e1 en terapia intensiva y con respirador", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Silvia BlancoEl Pa\u00eds", "MADRID.- El 19 de marzo de 2008, Muammar Khadafy viaj\u00f3 a Kampala, en Uganda, para inaugurar la mayor mezquita de Africa subsahariana, capaz de albergar a 30.000 fieles. La pag\u00f3 Libia y se llama Mezquita Nacional Khadafy. El coronel organiz\u00f3 el acto a su manera. Pag\u00f3 el viaje a docenas de jefes tribales y l\u00edderes religiosos de pa\u00edses tan lejanos como Paquist\u00e1n o Malasia; flet\u00f3 un vuelo especial para 80 periodistas egipcios, y habl\u00f3 una hora ante 10.000 personas.", "Como en la mezquita, Khadafy disemin\u00f3 dinero en los \u00faltimos 20 a\u00f1os por 21 pa\u00edses del continente para invertir en negocios y proyectos muy dispares mientras forjaba alianzas y ganaba notoriedad e influencia en Africa. Tambi\u00e9n sembr\u00f3 recelos.", "La Uni\u00f3n Africana (UA), en cuya creaci\u00f3n hace una d\u00e9cada Khadafy desempe\u00f1\u00f3 un papel decisivo, es el marco pol\u00edtico en el que despleg\u00f3 su liderazgo, aunque con resultados ambivalentes. Tanto como la postura de la UA ante la decisi\u00f3n de la ONU de intervenir Libia.", "Amenazado por la comunidad internacional y por los rebeldes, el coronel se encontr\u00f3 con una UA vacilante y dividida. La organizaci\u00f3n expres\u00f3 su rechazo hacia la resoluci\u00f3n 1973, pero los tres pa\u00edses de la UA que est\u00e1n en el Consejo de Seguridad de la ONU, Sud\u00e1frica, Nigeria y Gab\u00f3n, votaron a favor de la zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea.", "Ahora que Londres busca la salida de Khadafy, quiz\u00e1 la UA pueda prestar alguna ayuda para encontrar un pa\u00eds que acoja al coronel. La semana pasada, Uganda dijo que considerar\u00eda la petici\u00f3n de asilo de Khadafy.", "El coronel solicit\u00f3 ayuda a algunos pa\u00edses africanos; son sus \u00faltimos amigos. El viraje de su pol\u00edtica exterior hacia el panafricanismo fue germinando en los noventa despu\u00e9s de que los l\u00edderes \u00e1rabes le dieran la espalda cuando la ONU sancion\u00f3 a Libia por su responsabilidad en el atentado de Lockerbie.", "Khadafy fue tejiendo sus ambiciones en el continente con la voluntad panafricanista de varios presidentes. De paso, era una manera de soltar el lastre de la poco operativa Organizaci\u00f3n para la Uni\u00f3n Africana (OUA), conocida como el \"club de los dictadores\".", "El 9 de septiembre de 1999, el coronel organiz\u00f3 una reuni\u00f3n de los 53 pa\u00edses de la OUA en su ciudad natal, donde se firm\u00f3 la Declaraci\u00f3n de Sirte, el embri\u00f3n de la actual UA.", "Adem\u00e1s, a trav\u00e9s del fondo estatal Libyan Arab African Investment Company (Laaico), Khadafy invirti\u00f3 dinero en 20 pa\u00edses. Tiene la mitad de las acciones en una empresa de minas de diamantes en la Rep\u00fablica Centroafricana; un complejo de villas de lujo en Zambia; una empresa de pozos de agua para la agricultura en Etiop\u00eda; inmuebles en Liberia; una planta de agua mineral, una empresa textil y un complejo comercial y residencial en Chad, y terrenos y el 40% de una cadena hotelera en Sud\u00e1frica.", "Para \"contribuir al desarrollo de los pa\u00edses africanos\", la Lap Green Network (del Libya-Africa Investment Portfolio), desde 2006, se expandi\u00f3 en las telecomunicaciones en N\u00edger, Ruanda, Uganda, Costa de Marfil, Sierra Leona, Sud\u00e1n, Chad y Togo.", "Las inversiones tambi\u00e9n calaron en la calle. La semana pasada hubo manifestaciones a favor del coronel en Kampala, cuenta Frederick Golooba-Mutebi, del Makerere Institute of Social Research en Uganda. \"Son puestos de trabajo. La gente ve a Khadafy como uno de los nuestros y rechaza la intervenci\u00f3n extranjera\", explica. Pero en su conversi\u00f3n al panafricanismo, Khadafy cometi\u00f3 un error que cre\u00f3 un fuerte recelo en pares de la UA. Se entusiasm\u00f3 demasiado con la causa y busc\u00f3 un papel hegem\u00f3nico. En 2008, junt\u00f3 a 200 jefes tribales de Africa y se hizo coronar \"rey de reyes\".", "Dada la complejidad de las relaciones de Khadafy con los pa\u00edses de la Uni\u00f3n, no es dif\u00edcil comprender el poco \u00e9xito de la UA, de momento, para adoptar una postura decidida y mediar ante la intervenci\u00f3n en Libia.", "\u00a9 El Pa\u00eds SL"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363196-entre-los-pocos-amigos-del-coronel-lealtad-y-dinero", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Las inversiones de Khadafy en Africa pueden brindarle seguridad", "titulo": "Entre los pocos amigos del coronel, lealtad y dinero", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MILAN.- El juicio al primer ministro italiano, Silvio Berlusconi, en el que se lo acusa de incitar la prostituci\u00f3n de menores y abuso de poder en un intento de ocultar la situaci\u00f3n, comenz\u00f3 hoy y fue aplazado de inmediato por el Tribunal de Mil\u00e1n .", "Ni Berlusconi ni la joven de origen marroqu\u00ed, Karima el Mahrug, apodada \"Ruby\", estaban en la sala cuando comenz\u00f3 el juicio. El juez, tras apenas unos minutos en los que se resolvieron asuntos preliminares, aplaz\u00f3 la audiencia hasta el 31 de mayo.", "El abogado de Berlusconi, Giorgio Perroni, se\u00f1al\u00f3 que la ausencia del pol\u00edtico conservador es debida a \"motivos institucionales\", aunque no se acogi\u00f3 a un leg\u00edtimo impedimento para justificar la ausencia del mandatario en el Tribunal, por lo que \u00e9ste fue declarado \"en rebeld\u00eda\".", "El primer ministro envi\u00f3 una carta a los magistrados a trav\u00e9s de su abogado en la que expres\u00f3 su deseo de comparecer ante el Tribunal y excus\u00f3 su ausencia de hoy en que ten\u00eda \"compromisos institucionales\" y que fue le\u00edda en la sala.", "Al Tribunal tampoco acudi\u00f3 la joven marroqu\u00ed, Karima El Marough, con la que supuestamente Berlusconi mantuvo relaciones sexuales cuando todav\u00eda era menor de edad e intercedi\u00f3 para que la sacaran de una comisar\u00eda de Mil\u00e1n, tras ser detenida por robo.", "La abogada de la joven, Paola Boccardi, explic\u00f3 que Ruby no se constituir\u00e1 como parte civil en el juicio ya que considera que \"no sufri\u00f3 da\u00f1o alguno\" por haber acudido a las fiestas privadas del mandatario en la residencia privada de \u00e9ste en Arcore, cerca de Mil\u00e1n.", "\"El \u00fanico da\u00f1o que ha sufrido es a nivel medi\u00e1tico, un da\u00f1o en su imagen que llevar\u00e1 sobre sus hombros por un largo tiempo, pero no es posible pedir un resarcimiento en este proceso\", afirm\u00f3 la letrada. Asimismo, reiter\u00f3 que su defendida siempre ha declarado que nunca mantuvo relaciones \u00edntimas con Berlusconi, y que su decisi\u00f3n de no constituirse en parte civil es coherente con sus afirmaciones de que nunca se ha prostituido.", "Tampoco se constituir\u00e1 en parte civil la funcionaria que estaba de guardia en la comisar\u00eda de Mil\u00e1n la noche del 27 al 28 de mayo de 2010, cuando Berlusconi llam\u00f3 para interceder a favor de que liberaran a Ruby, detenida por un peque\u00f1o robo, y aleg\u00f3 que era la sobrina del entonces presidente egipcio, Hosni Mubarak.", "El abogado de Berlusconi subray\u00f3 que la defensa est\u00e1 convencida de que en este proceso se demostrar\u00e1 que el pol\u00edtico es ajeno a todos los cargos que se le imputan.", "Agencias AFP, EFE y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363286-berlusconi-pego-el-faltazo-a-la-justicia-y-logro-que-aplacen-el-juicio-por-prostitucion-en-su-contra", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El Cavaliere no se present\u00f3 por \"motivos institucionales\", por lo que fue declarado \"en rebeld\u00eda\"; el inicio del proceso, previsto para hoy, fue postergado al 31 de mayo", "titulo": "Berlusconi peg\u00f3 el faltazo a la justicia y logr\u00f3 que aplacen el juicio por prostituci\u00f3n en su contra", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["BENGHAZI.- Fuertemente armados, cientos de rebeldes libios protegen la terminal petrolera de Al-Sweitina, junto a la costa mediterr\u00e1nea. Con sus fusiles de asalto y algunos dispositivos de artiller\u00eda antia\u00e9rea vigilan el recinto de oro negro ubicado entre dos dunas. Ese tesoro, asegur\u00f3 uno de los insurgentes, financiar\u00e1 el \"sue\u00f1o libio\".", "La poblaci\u00f3n del Este, bajo control de los rebeldes, espera una r\u00e1pida recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica una vez que caiga el r\u00e9gimen de Muammar Khadafy. Las abundantes reservas petroleras ser\u00e1n la base econ\u00f3mica del nuevo Estado. De hecho, los pozos petroleros hasta ahora no resultaron da\u00f1ados por el conflicto armado.", "Ayer, un petrolero lleg\u00f3 al puerto de Tobruk (a 130 kil\u00f3metros de la frontera con Egipto) para exportar el primer cargamento de crudo por cuenta de los rebeldes desde el cese total de las exportaciones, indic\u00f3 Michelle Bockmann, experta del Lloyd's List Intelligence, con sede en Londres. El buque puede transportar un mill\u00f3n de barriles de petr\u00f3leo, a un precio de unos 120 millones de d\u00f3lares.", "Adem\u00e1s, la Uni\u00f3n Europea dio otra buena noticia a los rebeldes libios: se\u00f1al\u00f3 ayer que no ten\u00eda problemas en comprarles petr\u00f3leo a condici\u00f3n de que los ingresos no fueran en beneficio del r\u00e9gimen de Khadafy.", "Los rebeldes asocian las instalaciones petroleras, como las situadas entre Benghazi y Ajdabiya, a esperanzas de bienestar y de paz social una vez derrocado Khadafy, que resiste en Tr\u00edpoli la ofensiva de la coalici\u00f3n internacional. Sin embargo, hay quienes temen una sangrienta lucha por el reparto de la torta.", "Las tuber\u00edas y los tanques de crudo en Al-Sweitina quedaron intactos luego de que las tropas de Khadafy lograran hacerse con el control de la planta durante unos d\u00edas, el mes pasado. En aquel momento, los soldados leales al coronel esperaban la reconquista del Este. \"Esperamos poder volver a exportar en los pr\u00f3ximos d\u00edas\", dijo Abdul Latif al-Abeidi, gestor de las instalaciones, que pueden producir unos 50.000 barriles diarios.", "La protesta habitual  en Benghazi es que al pueblo libio no le lleg\u00f3 casi nada de los ingresos del crudo. Debido a la mala gesti\u00f3n econ\u00f3mica y la corrupci\u00f3n, gran parte del dinero se esfum\u00f3. A pesar de las riquezas, los salarios permanecieron bajos. En promedio, los trabajadores libios ganan unos 355 d\u00f3lares mensuales.", "La c\u00fapula de los rebeldes promete poner fin a esa corrupci\u00f3n. \"Khadafy nombr\u00f3 a su gente, y ellos se han llenado los bolsillos\", acus\u00f3 Mustafa Gheriani, vocero del Consejo Nacional de Transici\u00f3n, en Benghazi. Libia vende crudo, pero compra m\u00e1s del 50% de sus hidrocarburos.", "\"El sistema era corrupto hasta la m\u00e9dula -afirma Gheriani-. Pero el pa\u00eds es rico. Queremos hablar del sue\u00f1o libio. Que la gente pueda tener un techo, gozar de buena salud, acceder a la educaci\u00f3n y buena comida.\"", "La direcci\u00f3n pol\u00edtica de los insurgentes sell\u00f3 un acuerdo con Qatar para comercializar su petr\u00f3leo, dijo Gheriani. Expertos libios esperan que en los pr\u00f3ximos d\u00edas se puedan reanudar las exportaciones. Las cuentas bancarias para realizar las transacciones ya est\u00e1n creadas.", "Los campos petrol\u00edferos en las regiones bajo control rebelde producen entre 100.000 y 130.000 barriles diarios, y podr\u00edan elevarlos a 300.000. \"Eso ser\u00eda suficiente para atender todas las necesidades en Libia y en los territorios liberados\", confi\u00f3 Gheriani.", "Los insurgentes creen que las empresas extranjeras har\u00e1n cola despu\u00e9s de la ca\u00edda de Khadafy. \"Somos un pa\u00eds de oportunidades econ\u00f3micas. Los pa\u00edses que nos hayan ayudado tendr\u00e1n prioridad. Es lo justo.\"", "Agencias Reuters, DPA y AFP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363197-el-petroleo-la-llave-para-financiar-el-sueno-libio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Los rebeldes aceleran la exportaci\u00f3n del crudo", "titulo": "El petr\u00f3leo, la llave para financiar el \"sue\u00f1o libio\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA HAYA (AFP).- El asesinato de civiles en Libia fue un \"plan predeterminado\" que el r\u00e9gimen de Muammar Khadafy prepar\u00f3 antes de que comenzasen las revueltas en el pa\u00eds, afirm\u00f3 ayer el fiscal de la Corte Penal Internacional (CPI), el argentino Luis Moreno Ocampo.", "\"Tenemos pruebas que demuestran que el asesinato de civiles era un plan predeterminado\", declar\u00f3 Moreno Ocampo. Y agreg\u00f3: \"En enero, tras la revueltas de T\u00fanez, [los dirigentes libios] comenzaron a prepararse para hacer frente a problemas similares en Libia\".", "Las protestas en Libia comenzaron a mediados de febrero y desencadenaron una fuerte represi\u00f3n por parte del r\u00e9gimen. Dos semanas despu\u00e9s, Moreno Ocampo anunci\u00f3 la apertura de una investigaci\u00f3n contra Khadafy y tres de sus hijos por cr\u00edmenes de lesa humanidad.", "Otros cuatro altos responsables libios est\u00e1n siendo investigados por el fiscal de la CPI, entre ellos el ex jefe de la diplomacia libia Moussa Koussa, que renunci\u00f3 a su cargo la semana pasada y busc\u00f3 refugio en Londres, y el ex primer ministro Abu Zeyd Omar Dorda, responsable de los servicios secretos del r\u00e9gimen libio.", "Moreno Ocampo debe presentar un informe a las Naciones Unidas el pr\u00f3ximo 4 de mayo, en el que se espera que solicite \u00f3rdenes de arresto contra los dirigentes libios."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363195-segun-la-cpi-se-planeo-la-matanza-de-civiles", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Seg\u00fan la CPI, se plane\u00f3 la matanza de civiles", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["QUITO (AFP).- Las relaciones diplom\u00e1ticas entre Ecuador y Estados Unidos volvieron ayer a tener un pico de tensi\u00f3n luego de que Quito le exigiera a Washington la salida de la embajadora norteamericana, Heather Hodges, tras la filtraci\u00f3n de un cable por WikiLeaks que afirma que el presidente Rafael Correa nombr\u00f3, en 2008, a un jefe de la polic\u00eda a pesar de que sab\u00eda que era corrupto.", "\"Ecuador ha decidido considerar a la se\u00f1ora como una persona non grata para el gobierno nacional y hemos pedido que abandone el pa\u00eds en el menor tiempo posible\", anunci\u00f3 el canciller ecuatoriano, Ricardo Pati\u00f1o.", "Washington protest\u00f3 por la decisi\u00f3n y anunci\u00f3 que examinar\u00e1 \"las opciones\" que tiene a partir de ahora, seg\u00fan el vocero del Departamento de Estado, Mark Toner.", "Se trata del segundo diplom\u00e1tico norteamericano que debe abandonar su cargo en Am\u00e9rica latina luego de las filtraciones del WikiLeaks.", "El 19 de marzo pasado, el embajador en M\u00e9xico, Carlos Pascual, renunci\u00f3 tras la divulgaci\u00f3n de un mensaje en el que cuestionaba la capacidad del ej\u00e9rcito mexicano para el combate antidrogas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363182-expulso-quito-a-una-embajadora", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Expuls\u00f3 Quito a una embajadora", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mayte CarrascoPara LA NACION", "TRIPOLI.- Y Khadafy apareci\u00f3. En Tr\u00edpoli se o\u00edan fuegos artificiales, coches a toda velocidad disparando sus Kalashnikov al aire en algunas partes de la ciudad. Anteanoche, de camino al hotel Rixos para acudir a una supuesta rueda de prensa de Saif al-Islam, el m\u00e1s influyente de los hijos de Khadafy, un grupo de periodistas se preguntaba qu\u00e9 estaban celebrando a esas intempestivas horas de la noche, cuando las calles se llenan de controles de las milicias armadas leales al r\u00e9gimen.", "El coronel, desaparecido del mapa desde hac\u00eda varios d\u00edas, resurgi\u00f3 dentro de un coche en su residencia Bab al-Aziziyah para saludar a sus partidarios. Las im\u00e1genes se emitieron en la televisi\u00f3n nacional libia, aunque existen dudas sobre si era en realidad \u00e9l, porque no se lo vio con claridad.", "La reaparici\u00f3n real o simb\u00f3lica de Muammar Khadafy deja claras dos cosas. La primera, que se aferra al poder, aunque haya propuesto cambios democr\u00e1ticos. Los anunci\u00f3 su vocero, Mousa Ibrahim, en el hotel Rixos ante ese grupo de periodistas que acud\u00edan a la famosa conferencia de prensa de Saif que nunca tuvo lugar. \"Buscamos una soluci\u00f3n pol\u00edtica\", dijo, arrinconado en el hall por una nube de reporteros \u00e1vidos de novedades tras varios d\u00edas de luchas en Brega y tras mes y medio de enfrentamientos b\u00e9licos.", "Ibrahim dijo que estaban dispuestos a realizar reformas que podr\u00edan incluir elecciones, aunque siempre con la figura del Khadafy al frente de los designios del pa\u00eds. Una soluci\u00f3n que dif\u00edcilmente ser\u00eda aceptada por el Consejo Nacional de Transici\u00f3n libio, el gobierno rebelde con sede en Benghazi.", "La otra conclusi\u00f3n es que los hijos de Khadafy pasan a un segundo plano. El l\u00edder libio no ha hecho menci\u00f3n alguna de unos supuestos planes de sucesi\u00f3n que estar\u00edan en marcha, seg\u00fan adelant\u00f3 hace unos d\u00edas The New York Times. Esa propuesta inclu\u00eda el paso de poder del dictador a su hijo Saif al-Islam, que es el sucesor oficial del r\u00e9gimen. La reaparici\u00f3n del l\u00edder libio deja claro tambi\u00e9n que sigue presente y que si hay que hacer alg\u00fan tipo de avance democr\u00e1tico o reforma los har\u00e1 \u00e9l mismo, sin necesidad de sus v\u00e1stagos.", "Ayer, Khadafy nombr\u00f3 nuevo canciller a Abdul Ati al-Obeid en sustituci\u00f3n de Moussa Koussa, quien desert\u00f3 la semana pasada y busc\u00f3 refugio en Londres. Al-Obeid fue enviado por el r\u00e9gimen a Grecia y Turqu\u00eda para buscar una salida pol\u00edtica al conflicto.", "Saif al-Islam, de 38 a\u00f1os, es el m\u00e1s inteligente y avispado de los hermanos Khadafy y el mejor situado como el art\u00edfice de una futura transici\u00f3n, aunque desde que comenzaron las hostilidades ha mostrado al mundo y a su pueblo su peor cara, imitando los gestos autoritarios y la actitud amenazadora de su padre.", "Saif concedi\u00f3 una entrevista a la BBC en la que, visiblemente nervioso, esquiv\u00f3 las preguntas acerca de las negociaciones que estar\u00edan en marcha en Turqu\u00eda. \"Queremos elecciones, eso llevamos diez a\u00f1os dici\u00e9ndolo\", asegur\u00f3, convencido de que en su pa\u00eds no hay una guerra civil, sino solamente \"ex prisioneros y terroristas de Al-Qaeda\".", "El hijo del l\u00edder libio dibuj\u00f3 una imagen de los rebeldes debilitados y con fricciones internas, y afirm\u00f3 que los habitantes mismos de Benghazi se levantar\u00e1n contra ellos \"como ocurri\u00f3 en Argelia en los a\u00f1os 90, cuando la poblaci\u00f3n luch\u00f3 contra los terroristas\", a\u00f1adi\u00f3.", "Por su parte, a los rebeldes no les va muy bien en el frente. Las tropas pro Khadafy recuperaron ayer las posiciones que hab\u00edan perdido en el enclave petrolero de Brega y dieron as\u00ed un nuevo vuelco a la guerra. Al parecer, habr\u00edan avanzado hasta situarse a 15 kil\u00f3metros de la estrat\u00e9gica ciudad de Ajdabiya, a unos 150 kil\u00f3metros de Benghazi, centro de la insurrecci\u00f3n.", "Las tropas de Khadafy ganaron terreno gracias a los disparos de mortero y artiller\u00eda pesada de larga distancia sobre la carretera que une Brega con Ajdabiya. Los ataques de la aviaci\u00f3n aliada fueron insuficientes para detener el avance de las fuerzas gubernamentales, aunque la Alianza mantiene un discurso triunfalista. El general de brigada Mark van Uhm, jefe de operaciones de la OTAN, afirm\u00f3 que los ataques de la coalici\u00f3n lograron destruir el 30% de la capacidad militar del r\u00e9gimen.", "La oposici\u00f3n libia, sin embargo, cree que la participaci\u00f3n de la OTAN en Libia deja mucho que desear. El jefe militar de los rebeldes, el general Abdel Fatah Younis, dijo ayer sentirse decepcionado con la Alianza Atl\u00e1ntica. \"Est\u00e1n dejando a las fuerzas de Khadafy matar a los libios\", se lament\u00f3 Younis, en referencia a los habitantes de la ciudad de Misurata, la \u00fanica en la zona occidental del pa\u00eds en manos de los rebeldes, bajo asedio constante de las fuerzas gubernamentales desde hace varias semanas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363194-khadafy-descarta-abandonar-el-poder", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El l\u00edder libio pretende encabezar un \"proceso de reformas\" en el pa\u00eds; los rebeldes pierden terreno y critican la \"pasividad\" de la OTAN", "titulo": "Khadafy descarta abandonar el poder", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["ABIYAN.- La crisis que se desat\u00f3 en noviembre en Costa de Marfil entre los partidarios del presidente saliente, Laurent Gbagbo, y los del electo, Alassane Ouattara, y que dej\u00f3 centenares de muertos, se encaminaba ayer a una salida negociada.", "Tras d\u00edas de intensos combates y presionado por las tropas de Ouattara, con apoyo de militares franceses y de las Naciones Unidas (ONU), ayer Gbagbo se vio forzado a pedir un alto el fuego y estar\u00eda dispuesto a renunciar a la presidencia, pero con la protecci\u00f3n del organismo internacional, seg\u00fan fuentes citadas por Reuters.", "Sin embargo, el propio Gbagbo neg\u00f3 que vaya a reconocer la victoria electoral de su rival en una entrevista concedida ayer por la tarde al canal de televisi\u00f3n franc\u00e9s LCI.", "La crisis en Costa de Marfil comenz\u00f3 en noviembre pasado, cuando Gbagbo se neg\u00f3 a dejar la presidencia tras haber sido derrotado en las elecciones por el ex ministro Ouattara, por considerarlas fraudulentas.", "El mandato de Gbagbo hab\u00eda expirado oficialmente en 2005, pero \u00e9ste retras\u00f3 las elecciones seis veces hasta que finalmente tuvieron lugar en noviembre de 2010. La ONU, Estados Unidos, la UE y Francia, la antigua metr\u00f3poli, reconocieron la victoria de Ouattara y le pidieron a Gbagbo en varias ocasiones que abandonara el poder. Adem\u00e1s, el Consejo de Seguridad de la ONU aprob\u00f3 sanciones en su contra.", "La disputa entre Gbagbo y Ouattara gener\u00f3 una ola de violencia en el pa\u00eds, con enfrentamientos en la principal ciudad y capital econ\u00f3mica, Abiy\u00e1n.", "La ONU estima que m\u00e1s de 450 personas murieron y cerca de un mill\u00f3n, la mitad de ellos ni\u00f1os, tuvieron que abandonar sus hogares desde que estall\u00f3 la violencia y virtual guerra civil entre ambos bandos. Seg\u00fan el Alto Comisionado para los Derechos Humanos de la ONU, la situaci\u00f3n humanitaria es \"absolutamente dram\u00e1tica\".", "Por otro lado, un vocero de la misi\u00f3n de la ONU dijo ayer que el final del conflicto parece estar cerca. \"Hablamos con colaboradores cercanos [de Gbagbo], algunos ya defeccionaron y otros est\u00e1n listos para dejar de pelear. Ahora est\u00e1 s\u00f3lo, est\u00e1 en su b\u00fanker con un pu\u00f1ado de partidarios y los miembros de su familia\", se\u00f1al\u00f3 Hamadoun Toure.", "\"Estamos muy cerca de convencer a Laurent Gbagbo para que abandone el poder\", a\u00f1adi\u00f3 el canciller franc\u00e9s, Alain Jupp\u00e9.", "Agencias AFP, AP y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363181-el-dictador-de-costa-de-marfil-cerca-de-rendirse", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El conflicto parece acercarse a su fin", "titulo": "El dictador de Costa de Marfil, cerca de rendirse", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Elisabetta Piqu\u00e9Corresponsal en Italia", "ROMA.- No estar\u00e1n ah\u00ed ni Silvio Berlusconi, el imputado, ni Ruby, la menor marroqu\u00ed que desencaden\u00f3 el caso \"terremoto\". Pero hoy, ante un Tribunal de Mil\u00e1n y en medio de un gran inter\u00e9s medi\u00e1tico arrancar\u00e1 igual el \"juicio del siglo\" contra el premier, en el banquillo por prostituci\u00f3n de menores y abuso de poder.", "Berlusconi, sin embargo, ya les gan\u00f3 ayer un primer round a los fiscales de Mil\u00e1n. Por 12 votos de diferencia (314 s\u00ed, 302 no), la C\u00e1mara de Diputados determin\u00f3 que deber\u00e1 ser la Corte Constitucional la que tendr\u00e1 que pronunciarse sobre la competencia en el denominado \"caso Ruby\", que para el gobierno deber\u00eda ser juzgado por un Tribunal Especial de Ministros y no por el Tribunal de Mil\u00e1n.", "La votaci\u00f3n fue como una victoria para el  Cavaliere  , cuyo objetivo es quitarles a los jueces de Mil\u00e1n, que lo persiguen, seg\u00fan suele denunciar, el explosivo caso y empantanar el proceso que, aunque comenzar\u00e1 hoy t\u00e9cnicamente, no podr\u00e1 avanzar hasta que la Corte Constitucional no tome una decisi\u00f3n en cuanto al conflicto de competencia levantado por el Parlamento. La estrategia de la defensa de Berlusconi, de hecho, ser\u00e1 pedir la suspensi\u00f3n del juicio Ruby hasta que llegue el veredicto de la m\u00e1xima instancia judicial, lo que puede tardar meses.", "Fiel reflejo de lo importante que era para el  Cavaliere  la votaci\u00f3n de ayer, en el hemiciclo de la C\u00e1mara baja aparecieron todos los ministros de su gobierno. Afuera, en la Piazza de Montecitorio, en tanto, un centenar de simpatizantes del \"pueblo violeta\" y otros grupos de oposici\u00f3n protestaban en su contra.", "La tesis de la mayor\u00eda del gobierno es que el caso Ruby debe ser juzgado por un Tribunal Especial de Ministros porque cuando Berlusconi cometi\u00f3 el presunto delito de abuso de poder al presionar para que una comisar\u00eda de Mil\u00e1n soltara en mayo pasado a la joven marroqu\u00ed (entonces menor de 18 a\u00f1os), lo hizo porque pensaba que se trataba de una sobrina del entonces presidente egipcio Hosni Mubarak, es decir, debido a una cuesti\u00f3n relacionada a su funci\u00f3n de primer ministro.", "Seg\u00fan los interrogatorios salidos a la luz, sin embargo, fue Berlusconi mismo -que seg\u00fan los fiscales tuvo relaciones con Karima el-Mahroug, alias \"Ruby Robacorazones\", durante varios meses en 2010- quien le sugiri\u00f3 a la joven presentarse como la sobrina de Mubarak.", "Ayer, el Corriere della Sera public\u00f3 algunas escuchas incluidas en el sumario de 20.000 p\u00e1ginas depositado en el Tribunal. En ellas aparece Berlusconi mismo, de 74 a\u00f1os, conversando con algunas de las chicas que participaban de sus fiestas; el premier se  mostraba preocupado por el juicio que se ve\u00eda venir por culpa de las revelaciones de Ruby.", "\"El d\u00eda antes del inicio del proceso sobre Ruby la mayor\u00eda puso al Parlamento al servicio de los abogados de Berlusconi\", denunci\u00f3 Pier Luigi Bersani, el l\u00edder del Partido Democr\u00e1tico, el principal de la oposici\u00f3n, en una protesta que hubo en Roma.", "\"La mayor\u00eda decidi\u00f3 que Ruby es la sobrina de Mubarak humillando a Italia. S\u00f3lo los deshonestos no se ponen colorados, pero nosotros s\u00ed nos ponemos colorados porque nos importa Italia\", clam\u00f3 Bersani, que tambi\u00e9n denunci\u00f3 a Berlusconi por haber puesto a punto una campa\u00f1a de compra de votos de parlamentarios.", "M\u00e1s all\u00e1 del primer round ganado, Berlusconi tambi\u00e9n se apresta a beneficiarse con la llamada ley de proceso breve, otra ley ad pers\u00f3nam que el Parlamento aprobar\u00eda en breve. Este texto fija el tiempo m\u00e1ximo que pueden durar los procesos en Italia e incluye la denominada \"prescripci\u00f3n breve\", que har\u00eda decaer casi autom\u00e1ticamente el proceso Mills, es decir, el juicio en el que Berlusconi est\u00e1 acusado de haber sobornado a un abogado para que prestara falso testimonio en otros procesos.", "Anoche diversos partidos de la oposici\u00f3n se reunieron en la Piazza Santissimi Apostoli para una \"noche blanca por la democracia\", en rechazo del \"uso personalista del Parlamento\" y de la \"prescripci\u00f3n breve\", otra norma hecha a medida del  Cavaliere  ."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363179-berlusconi-obtiene-votos-cruciales-en-el-caso-ruby", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La C\u00e1mara baja objet\u00f3 la competencia del tribunal que lo juzga", "titulo": "Berlusconi obtiene votos cruciales en el caso Ruby", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Natalia FabeniLA NACION", "Al reconocido publicista argentino Gabriel Dreyfus, la noticia de que los restos del avi\u00f3n de Air France que se estrell\u00f3 en el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico fueron encontrados 22 meses despu\u00e9s del accidente no lo altera. S\u00ed, lo hace el hecho de que los cuerpos sean recuperados del fondo del mar.", "Aquel fat\u00eddico vuelo que cubr\u00eda el trayecto entre R\u00edo de Janeiro y Par\u00eds, y que el 1\u00b0 de junio de 2009 se precipit\u00f3 sin explicaciones en el mar, se llev\u00f3 a su hijo Pablo, de 39 a\u00f1os, un reconocido experto en investigaciones sobre tr\u00e1fico y control de armas.", "\"Mi hijo est\u00e1 muerto y prefiero que lo dejen en el oc\u00e9ano, porque \u00e9sa es la forma de respetar su voluntad\", dijo Dreyfus a La Nacion. Pablo le hab\u00eda dicho a su hermana que si mor\u00eda joven, quer\u00eda que lo cremaran y que tiraran sus cenizas al mar.", "\"Siempre hab\u00eda dicho que si ten\u00eda una hija, quer\u00eda llamarla Marina; entonces dejar su cuerpo en el oc\u00e9ano me parece una forma de respetar lo que \u00e9l quer\u00eda\", cont\u00f3 el publicista.", "Reci\u00e9n la cuarta campa\u00f1a de b\u00fasqueda, que comenz\u00f3 en noviembre pasado, logr\u00f3 encontrar el domingo pasado algunos restos del avi\u00f3n que llevaba a bordo 228 pasajeros de 32 nacionalidades. Fue emprendida por parte de las autoridades francesas para responder al deseo de los familiares de las v\u00edctimas, que consideran que el hallazgo de los restos es una condici\u00f3n imprescindible para conocer las causas del accidente.", "Pero Dreyfus sospecha. Todav\u00eda no le queda del todo claro por qu\u00e9 se necesitaron cuatro campa\u00f1as para dar con el tren de aterrizaje, dos turbinas y un trozo del fuselaje del avi\u00f3n -que contiene algunos cuerpos de las v\u00edctimas-, que fueron encontrados por peque\u00f1os submarinos con c\u00e1maras de alta definici\u00f3n sumergidos a 3900 metros de profundidad.", "\"Yo me pregunto por qu\u00e9 pasa esto ahora, por qu\u00e9 mandaron un submarino que encontr\u00f3 los restos del avi\u00f3n con los cuerpos y no enviaron este tipo de aparato antes, cuando las cajas negras todav\u00eda segu\u00edan siendo \u00fatiles para conocer de primera mano qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3\", indic\u00f3.", "En marzo del a\u00f1o pasado, se filtr\u00f3 la informaci\u00f3n de que la justicia francesa iba a procesar tanto a Airbus como Air France por homicidio involuntario y se cree que fue eso lo que motiv\u00f3 a que las empresas volvieran a involucrarse en la b\u00fasqueda de los restos del avi\u00f3n, porque nos les conviene ser condenadas.", "\"Las dos compa\u00f1\u00edas son culpables por negligencia e ineptitud. En definitiva, se trata del Estado franc\u00e9s contra el Estado franc\u00e9s, porque Air France es en parte de Francia\", aclar\u00f3 el publicista.", "Respecto de la hip\u00f3tesis de por qu\u00e9 el avi\u00f3n se estrell\u00f3 en el mar, Dreyfus adhiere a la teor\u00eda de que el avi\u00f3n aterriz\u00f3 de panza. \"El piloto no ten\u00eda noci\u00f3n de la altura a la que estaba volando y se choc\u00f3 contra el oc\u00e9ano. Me cuesta creer que a un piloto le haya pasado una cosa as\u00ed, es seguro que ha habido fallas t\u00e9cnicas y humanas\", indic\u00f3.", "La muerte de su hijo y de su nuera, la brasile\u00f1a Ana Carolina Rodrigues, no es s\u00f3lo la peor pesadilla de Dreyfus, sino que tambi\u00e9n es una gran paradoja.", "\"Mi padre fue piloto franc\u00e9s durante la Segunda Guerra Mundial y, parad\u00f3jicamente, mi hijo se muri\u00f3 en un accidente de avi\u00f3n de una empresa francesa\", dijo, conmovido.", "Dreyfus adelant\u00f3 que el monto de las indemnizaciones que se va a pagar a los familiares de las v\u00edctimas es \"infinitamente menor\" al prometido. \"La vida de un hijo no tiene precio, pero tampoco tiene desprecio. No puedo decir cu\u00e1nto, pero la suma es infinitamente menor a la pactada\", dijo.", "Adem\u00e1s, el publicista se quej\u00f3 del poco involucramiento de Air France en el caso, del maltrato recibido y de la enorme cantidad de tr\u00e1mites que tuvo que hacer para probar que su hijo efectivamente viajaba en el avi\u00f3n que se cay\u00f3 en el oc\u00e9ano.", "\"Contrat\u00e9 a un abogado argentino que ten\u00eda que ponerse en contacto con la aseguradora inglesa de Air France y a \u00e9l nunca le dieron informaci\u00f3n. Entonces tuve que contratar un estudio norteamericano especializado en este tipo de casos para poder avanzar, que se queda con el 32% de la indemnizaci\u00f3n\", reclam\u00f3.", "Dreyfus cont\u00f3 adem\u00e1s que Air France hizo homenajes -invit\u00f3 a Par\u00eds a una ceremonia con todo pago a los familiares-, pero cuando tuvo que responder por las v\u00edctimas, \"se lav\u00f3 las manos y no dio la cara\".", "Pero m\u00e1s all\u00e1 de las dificultades que tuvo que sobrellevar y a las que todav\u00eda debe enfrentarse, el publicista sigue en la lucha y pelea por su cuenta.", "\"En el caso de los pa\u00edses con m\u00e1s v\u00edctimas es diferente, hay asociaciones que agrupan a los familiares, pero nosotros estamos solos, mi hijo era el \u00fanico argentino que viajaba en el avi\u00f3n\", record\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363180-dreyfus-dejar-a-mi-hijo-en-el-oceano-es-respetar-su-voluntad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El publicista argentino se opone a que se recuperen los cuerpos del mar", "titulo": "Dreyfus: \"Dejar a mi hijo en el oc\u00e9ano es respetar su voluntad\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "}]