[{"cuerpo": ["Por Felicitas RossiLa Nacion", "\"  You look beatiful  \" fueron las primeras palabras que le \u00e9l dijo al verla. Y el pr\u00edncipe Guillermo no se equivocaba: Kate Middleton logr\u00f3 combinar en su vestido de novia la tradici\u00f3n de la cultura brit\u00e1nica con la modernidad.", "Para esto apost\u00f3 por una firma con buen peso en la industria de la moda, nada m\u00e1s y nada menos que Alexander McQueen. La responsable del dise\u00f1o fue Sarah Burton, directora creativa y la cara visible de la marca desde que McQueen se suicid\u00f3, en febrero de 2010.", "Inspirada en el vestido que us\u00f3 Grace Kelly cuando se cas\u00f3 con Rainiero de M\u00f3naco, en 1956, Kate  estuvo involucrada en todos los detalles y se dice que trabaj\u00f3 codo a codo con el equipo de la casa McQueen.", "El resultado fue un vestido rom\u00e1ntico, de corte cl\u00e1sico y estilo vintage. Su cintura bien afilada y las caderas con volumen son, sin duda, un gui\u00f1o a la tradici\u00f3n victoriana y a la identidad de McQueen. Est\u00e1 totalmente realizado en sat\u00e9n marfil y blanco, con corset de escote coraz\u00f3n y canes\u00fa de encajes Chantilly y Cluny, manga larga.", "Si bien el primero de esos dos tipos de encaje es de origen franc\u00e9s, ambos fueron realizados por artesanos de la Real Escuela de Costura del Reino Unido). La falda simulaba una rosa florecida y la cola med\u00eda 2,70 m. Bien podr\u00eda haber sido m\u00e1s larga y tener as\u00ed mayor presencia en la imponente Abad\u00eda de Westminster.", "Quiz\u00e1 Kate quiso ahorrarse la incomodidad que vivi\u00f3 Lady Di el d\u00eda de su boda con Carlos, en 1981 cuando, al subir a la carroza, los pajes tuvieron que intervenir para ayudarla a enrollar los 7,60 metros de tela que ten\u00eda la cola de aquel opulento vestido de boda. El velo, por su parte, fue realizado con capas de tul de seda color marfil con recortes de flores bordadas a mano.", "La tiara de Cartier es de 1936 y fue comprada por el duque de York, quien luego se convirti\u00f3 en el rey Jorge VI -recordado en este \u00faltimo tiempo por el film El discurso del rey-, para su mujer, la reina madre. Fue ella quien se la cedi\u00f3 a su hija -la reina Isabel II- al cumplir 18 a\u00f1os. La reina decidi\u00f3 d\u00e1rsela a Kate para el d\u00eda de la boda con su nieto. La mala noticia es que fue un pr\u00e9stamo, no un regalo.", "Los aros fueron dise\u00f1ados por Robinson Pelham, son de diamante y fueron el regalo que le hicieron los padres a Kate por la boda.", "Si bien Kate estaba impactante, las miradas se las llev\u00f3 Pippa Middleton, de 27 a\u00f1os, hermana y dama de honor de la novia. Ten\u00eda un vestido escote nube, l\u00ednea sirena, dise\u00f1ado tambi\u00e9n por Sarah Burton para McQueen. El protocolo le permiti\u00f3 estar de blanco y ser la \u00fanica con vestido largo, adem\u00e1s de la novia, claro est\u00e1.", "Por la noche, la ahora duquesa de Cambridge tambi\u00e9n eligi\u00f3 un vestido -de sat\u00e9n, sin breteles- de Sarah Burton para McQueen.", "La boda dejar\u00e1 un alentador empuj\u00f3n econ\u00f3mico para la firma que dise\u00f1\u00f3 el vestido (coincidentemente pasado ma\u00f1ana se inaugurar\u00e1, en el Metropolitan Museum de Nueva York, Savage Beauty, una exposici\u00f3n en honor a Alexander McQueen) y tambi\u00e9n para la industria textil inglesa.", "Con esta intenci\u00f3n, Clarence House (residencia oficial de Carlos) puso ayer \u00e9nfasis en que todo fue realizado por proveedores brit\u00e1nicos y en la confecci\u00f3n hecha a mano del encaje. Incluso se\u00f1al\u00f3 que los artesanos se lavaban las manos cada 30 minutos para mantener limpios los hilos.", "La que quiz\u00e1 no saque un r\u00e9dito econ\u00f3mico en lo inmediato pero s\u00ed una alta exposici\u00f3n es Burton, de 36 a\u00f1os. Nacida en Manchester, se mud\u00f3 a Londres para estudiar en Central St. Martins College of Art and Design; all\u00ed conoci\u00f3 a McQueen,  enfant terrible  de la moda, con quien trabaj\u00f3 durante 12 a\u00f1os. La flamante duquesa la eligi\u00f3 para figurar en la historia de los dise\u00f1adores de la realeza. Y todo parece indicar que el puesto le qued\u00f3 c\u00f3modo.", "@ HilaryAlexander", "\"200 a\u00f1os de historia real / tradici\u00f3n brit\u00e1nica arte manualidades en un vestido, con la elegancia de las princesas Grace, Margarita + Sarah Burton \u00a1Bravo!\"", "@ ninagarcia", "\" Nuestras oraciones fueron escuchadas. \u00a1Sarah Burton! \u00a1Preciosa!\"", "@ wgsn", "\"Bien hecho el equipo de McQueen, tambi\u00e9n dise\u00f1\u00f3 los zapatos y el vestido de Kate y Pippa #royalwedding.\"", "@ RevistaOHLALA", "\"M\u00e1xima, la \u00fanica argentina de la boda real. \u00bfTe gusta su look?\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369620-kate-y-su-vestido-mezcla-de-tradicion-y-modernidad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El traje, de corte cl\u00e1sico, fue dise\u00f1ado por Sarah Burton, sucesora de Alexander McQueen", "titulo": "Kate y su vestido, mezcla de tradici\u00f3n y modernidad", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En una reuni\u00f3n glamorosa a la que asistieron algo m\u00e1s de 200 personas, la embajada de Gran Breta\u00f1a celebr\u00f3 la boda del pr\u00edncipe Guillermo con la ahora duquesa Kate Middleton. La reuni\u00f3n fue ayer a partir del mediod\u00eda en la residencia oficial de la embajadora Shan Morgan, y comenz\u00f3 con un c\u00f3ctel en los jardines, donde el cuarteto de Mart\u00edn L\u00f3pez Camelo ejecutaba piezas de jazz.", "Entre los asistentes estaban la embajadora de los Estados Unidos, Vilma Mart\u00ednez; embajadores del  commonwealth  de naciones brit\u00e1nicas; Jorge Fillol Casas, presidente de la fundaci\u00f3n Impulsar, organizaci\u00f3n vinculada al Prince's Trust que colabor\u00f3 con la organizaci\u00f3n del evento; el fot\u00f3grafo Aldo Sessa; el empresario vitivin\u00edcola Carlos Pulenta; el escritor Federico Andahazi; la directora ejecutiva de la Asociaci\u00f3n Argentina de Cultura Inglesa (AACI), Ofelia Veltri; Luis Ovsejevich, presidente de la Fundaci\u00f3n K\u00f3nex, y un gran n\u00famero de empresarios de compa\u00f1\u00edas tanto argentinas como inglesas.", "Pasadas las 13, las gaitas de los  pipers  prenunciaron el discurso de la embajadora Morgan, que agradeci\u00f3 a los presentes que la acompa\u00f1aran en el festejo y ley\u00f3 una carta enviada por el pr\u00edncipe de Gales, padre del novio, a la fundaci\u00f3n Impulsar por su labor en la formaci\u00f3n y apoyo a j\u00f3venes emprendedores mediante la educaci\u00f3n, capacitaci\u00f3n y apoyo econ\u00f3mico.", "El almuerzo se sirvi\u00f3 en los salones del primer piso, donde se pod\u00eda ver, en la entrada, una r\u00e9plica de la torta de boda bajo un retrato del flamante matrimonio. Alrededor de las mesas, m\u00e1s de una decena de pantallas repet\u00edan las rom\u00e1nticas escenas vividas ayer en Londres, mientras se reiteraban los elogios hacia la belleza, elegancia y sobriedad de la novia. Uno de los temas predominantes del encuentro fue la serenidad que trasmiti\u00f3 la celebraci\u00f3n en todo momento.", "Un chef argentino, a quien la embajadora present\u00f3 a los postres como Gaby, fue el responsable del delicioso men\u00fa: texturas de mar (centolla y langostinos) como primer plato; luego un lomo a la Wellington, con caviar de berenjenas, vegetales salteados y ensalada de hojas baby, y de postre un  bavarois  de whisky y avellanas con coraz\u00f3n de chocolate y crema de almendra. Los vinos y la champa\u00f1a, de Catena Zapata. Al retirarse los invitados recibieron como suvenir una peque\u00f1a r\u00e9plica de la torta real.", "En tanto, en la sede de la Cultural Inglesa, en Suipacha 1333, se organiz\u00f3 un \"desayuno real\", al que asistieron, desde muy temprano, profesores, empleados y alumnos para seguir minuto a minuto el casamiento."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369622-glamour-y-alta-cocina-en-la-embajada-britanica", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La sede diplom\u00e1tica organiz\u00f3 un almuerzo", "titulo": "Glamour y alta cocina en la embajada brit\u00e1nica", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Marcelo Stiletano  LA NACION", "Las tres d\u00e9cadas que separan a las dos \u00faltimas grandes bodas reales brit\u00e1nicas no hacen m\u00e1s que agigantarse si las comparamos a trav\u00e9s del lente televisivo. El casamiento de Carlos y Diana, en julio de 1981, fue seguido por una audiencia global estimada de 750 millones. Ayer, proyecciones confiables hablaban de 2000 millones de televidentes, m\u00e1s un \"adicional\" de 400 millones frente a otras pantallas: YouTube, Yahoo!, Google.", "La Argentina se sum\u00f3 a esa suerte de red virtual integrada por 300 cadenas de 180 pa\u00edses con un madrug\u00f3n cat\u00f3dico. Desde las 6, casi todas las se\u00f1ales informativas y un par de canales de aire tomaron la se\u00f1al de la BBC y trataron de marcar diferencias con los comentarios y alg\u00fan detalle visual, ya que la imagen fue la misma para todos. Por m\u00e1s que Marcelo Bonelli, en El Trece, se jactara de una \"transmisi\u00f3n exclusiva\". Fueron \u00fatiles en tal sentido los aportes de Mart\u00edn Wullich (C5N) y el modisto Benito Fern\u00e1ndez (El Trece/TN)", "Justamente, estos dos canales funcionaron en t\u00e1ndem. Compartieron equipos period\u00edsticos, pero con gr\u00e1ficas diferentes. Y hubo un momento en que \"Lleg\u00f3 William\" se le\u00eda por TN y, simult\u00e1neamente, \"Lleg\u00f3 Guillermo\" por El Trece. En este \u00faltimo caso mediante gr\u00e1ficos negros e innecesariamente grandes, que tapaban casi toda la parte inferior de la pantalla y que, por suerte, se quitaron no bien empez\u00f3 la boda. Tambi\u00e9n hubo d\u00faplex constante entre Am\u00e9rica y su equivalente del cable, A24.", "La rigidez del protocolo hizo casi in\u00fatil el aporte de los enviados de los canales, limitados, como Roberto Funes Ugarte (C5N) y Mario Massacessi (El Trece/TN), a breves e irrelevantes comentarios desde posiciones fijas y alejadas. Otra enviada, Cristina P\u00e9rez (Telef\u00e9), ni siquiera tuvo esa suerte, porque el canal no alter\u00f3 su programaci\u00f3n: de 6 a 9, s\u00f3lo hubo infomerciales.", "A las 10, el programa AM parodi\u00f3 sin mucha fortuna la boda con un paso de comedia que tuvo escenograf\u00eda y vestuario acordes a la ocasi\u00f3n. Canal 9 arranc\u00f3 a las 6.50 con Paka Paka y Canal 7 mantuvo su grilla informativa: ambos pasaron por alto lo que ocurr\u00eda en Londres.", "Tambi\u00e9n result\u00f3 dispar el eco de la boda entre las cadenas internacionales que se reciben en la Argentina. La siguieron al detalle CNN (en espa\u00f1ol y en ingl\u00e9s), BBC World, Fox, Deutsche Welle, Galicia TV, Antena 3 y el canal E!. Ocurri\u00f3 lo contrario con TVE, RAI, TV5 y Televisi\u00f3n Nacional de Chile."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369621-por-tv-o-internet-la-audiencia-fue-global", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Unos 2400 millones de personas en todo el mundo siguieron la boda desde sus pantallas", "titulo": "Por TV o Internet, la audiencia fue global", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Desde la noche del lunes y de manera excepcional debido a la alt\u00edsima relevancia que tiene el tema para la marca, estar\u00e1 en los quioscos la edici\u00f3n local de \u00a1Hola!, con una cobertura gr\u00e1fica extraordinaria de la boda del pr\u00edncipe Guillermo y Kate Middleton y un tributo fotogr\u00e1fico a la princesa Diana.", "\"Para la marca es uno de los grandes eventos del a\u00f1o junto con el casamiento de Alberto de M\u00f3naco. En la larga tradici\u00f3n de \u00a1Hola!, las bodas ocupan un lugar central\", se\u00f1al\u00f3 Dolores Paillot, directora editorial de la edici\u00f3n argentina.", "El ejemplar tiene m\u00e1s de 200 p\u00e1ginas, sin dudas de colecci\u00f3n, pues, como lo hace \u00a1Hola! en Espa\u00f1a desde hace m\u00e1s de sesenta a\u00f1os, registra con el esplendor de sus im\u00e1genes y un alto conocimiento del tema uno de los grandes momentos de la vida de la realeza europea.", "Una parte de esa cobertura, que retrata con minuciosidad los outfits de los miembros de la aristocracia brit\u00e1nica y de las casas reales europeas que se hicieron presentes en la abad\u00eda de Westminster, proviene de la redacci\u00f3n de \u00a1Hello!", "Por primera vez los argentinos tendr\u00e1n el lujo de acceder a ese tratamiento period\u00edstico en un medio nacional."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369619-la-boda-real-en-hola-para-coleccionar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Una cobertura gr\u00e1fica extraordinaria sobre el casamiento del pr\u00edncipe Guillermo y Kate Middleton y un tributo fotogr\u00e1fico a la princesa Diana", "titulo": "La boda real en \u00a1Hola!, para coleccionar", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES.- Agitando banderas brit\u00e1nicas y pancartas con las caras de la familia real, y luciendo flores rojas y divertidos sombreros, cientos de miles de personas invadieron ayer las calles de Londres, para celebrar la tan esperada boda del pr\u00edncipe Guillermo y Kate Middleton.", "En el marco de este ambiente festivo, que ni el cielo gris logr\u00f3 opacar, y encantados de ser parte de un momento hist\u00f3rico, cientos de miles de personas se congregaron en el c\u00e9ntrico Hyde Park de Londres, para seguir la ceremonia, desde la llegada de los novios a la abad\u00eda de Westminster hasta su salida al balc\u00f3n del Palacio de Buckingham, convertidos ya en marido y mujer.", "Al igual que en la plaza de Trafalgar y en Green Park, donde se instalaron pantallas gigantes para presenciar el evento, el punto culminante en Hyde Park ocurri\u00f3 cuando los prometidos pronunciaron la frase \"S\u00ed, quiero\". Los brit\u00e1nicos aplaudieron entonces a rabiar y el parque entero, inmerso en un esp\u00edritu patri\u00f3tico, estall\u00f3 en j\u00fabilo.", "Adem\u00e1s de los festejos en Hyde Park, ayuntamientos y asociaciones de vecinos a lo largo y ancho de toda Inglaterra (e incluso, aunque en menor medida, de Escocia y Gales) organizaron animadas fiestas callejeras en ciudades como Manchester y Leeds (norte ingl\u00e9s) o varias en el condado de Cornualles.", "En total, las autoridades informaron que recibieron unas 5000 solicitudes para cerrar calles, y, seg\u00fan medios locales, los habitantes de varios pueblos colocaron largas mesas en la mitad de sus principales v\u00edas para celebrar la boda del siglo.", "Incluso el primer ministro brit\u00e1nico, David Cameron, y su esposa, Samantha, que asistieron a la boda en Westminster, ofrecieron ayer por la tarde una fiesta a sus vecinos, a quienes pudo verse sentados a una mesa engalanada y disfrutando de magdalenas horneadas por la propia se\u00f1ora Cameron en Downing Street, donde est\u00e1 su residencia oficial.", "Tambi\u00e9n el subte de Londres sucumbi\u00f3 a la fiebre y fue decorado con los colores de la bandera brit\u00e1nica.", "Pero el casamiento no cautiv\u00f3 a todos. Con el lema \"No a la boda real\", el grupo antimon\u00e1rquico Republic convoc\u00f3 a una fiesta en la c\u00e9ntrica plaza Red Lion, en Londres, a la que asistieron unas 200 personas.", "\"No todo el pa\u00eds est\u00e1 en \u00e9xtasis ante la boda real\", asegur\u00f3 Graham Smith, dirigente del grupo. \"Deseamos que Guillermo y Kate sean felices, pero estamos en contra de tener que mantener a una familia con privilegios heredados que obviamente no fue elegida democr\u00e1ticamente y que, adem\u00e1s, no debe rendir cuentas\", agreg\u00f3. Durante la fiesta, que se realiz\u00f3 para celebrar la \"democracia y el poder popular, y no los privilegios heredados\", se vendieron tazas \"republicanas\", en oposici\u00f3n a los miles de tazones vendidos con las caras de Guillermo y Kate. En ellas, se pod\u00eda leer \"  I'm not a royal wedding mug\"  (no soy una taza de boda real), en un juego de palabras con el doble sentido de  mug  , que significa taza y tonto.", "Tambi\u00e9n el diario progresista The Guardian ofreci\u00f3 ayer, en su versi\u00f3n  online  , una versi\u00f3n \"republicana\" para aquellos lectores no interesados en la boda real.", "Con la excepci\u00f3n de dos peque\u00f1as protestas en el centro de Londres, el de ayer fue un d\u00eda tranquilo y alegre en la mayor parte de Gran Breta\u00f1a, que pese al temor a atentados o disturbios, se sald\u00f3 con s\u00f3lo 56 detenciones, en general por alteraci\u00f3n del orden p\u00fablico.", "Agencias AFP, AP, EFE y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369545-festejos-y-protestas-en-una-londres-desbordada", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Un mill\u00f3n de personas inundaron la capital, y tambi\u00e9n se festej\u00f3 en otras ciudades; hubo una \"contrafiesta\" republicana", "titulo": "Festejos y protestas en una Londres desbordada", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El pr\u00edncipe Guillermo y su esposa, la princesa Catherine, partieron en helic\u00f3ptero desde el Palacio de Buckingham, donde festejaron su casamiento.", "Seg\u00fan inform\u00f3 un portavoz, la pareja real \"parti\u00f3 con rumbo desconocido para comenzar juntos su vida de casados\".", "Guillermo y Catherine festejaron hasta la madrugada con unos 300 invitados, en su mayor\u00eda amigos y familiares, en el sal\u00f3n del trono del Palacio de Buckingham, tras haberse casado el viernes en una ceremonia hist\u00f3rica en la Abad\u00eda de Westminster.", "La fiesta, organizada por el pr\u00edncipe Carlos, incluy\u00f3 un discurso del padrino de la boda, el pr\u00edncipe Enrique, como tambi\u00e9n del padre de la novia, Michael Middleton.", "En su intervenci\u00f3n, Carlos, heredero a la corona, afirm\u00f3 que la familia \"se siente muy afortunada de contar con ella [Kate]\".", "Carlos se emocion\u00f3 hasta las l\u00e1grimas al leer durante la recepci\u00f3n un discurso, que fue aplaudido por unos 650 invitados especiales.", "\"Somos muy afortunados de contar con ella, es como la hija que nunca tuve\", dijo el pr\u00edncipe de Gales.", "Carlos elogi\u00f3 la personalidad y car\u00e1cter de la nueva duquesa de Cambridge y brome\u00f3 sobre la incipiente calvicie de su hijo: \"Debe ser hereditario\", ri\u00f3.", "La recepci\u00f3n con almuerzo fr\u00edo, 10.000 canap\u00e9s y champa\u00f1a francesa Pol Roger NV brut fue ofrecida por la reina Isabel II como regalo para su nieto, quien se mostr\u00f3 distendido y alegre durante los festejos.", "A los festejos no asisti\u00f3 la reina Isabel II, como tampoco su esposo, el duque de Edimburgo, quienes fueron trasladados en avi\u00f3n al Palacio de Sandringham, en Norfolk, para un descanso privado el fin de semana.", "Por su parte, el vocero oficial, Paddy Harverson, declar\u00f3 a la BBC que Guillermo y Catherine volver\u00e1n a su vida normal.", "\"Lo m\u00e1s importante que hay que recordar es que \u00e9l no es el heredero al trono, es el segundo en la l\u00ednea de sucesi\u00f3n, y por ende no es un miembro de la Familia Real que trabaje a tiempo completo. Es un piloto de helic\u00f3pteros a tiempo completo de la Royal Air Force (RAF) con un trabajo normal\", subray\u00f3 Harverson.", "\"El har\u00e1 eso la mayor parte del tiempo y su esposa lo acompa\u00f1ar\u00e1, por lo cual su hogar natural ser\u00e1 Gales\", agreg\u00f3.", "Mientras, un portavoz del presidente de Estados Unidos, Barack Obama, afirm\u00f3 que la Casa Blanca le desea a los reci\u00e9n casados \"una vida de felicidad juntos\".", "\"Estados Unidos no tiene amigo m\u00e1s cercano en el mundo que el Reino Unido\", declar\u00f3 el vocero.", "Agencias Ansa y AP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369648-luego-de-la-boda-la-luna-de-miel", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El pr\u00edncipe Guillermo y su esposa Kate partieron \"con rumbo desconocido\" en el helic\u00f3ptero real; \"Es como la hija que nunca tuva\", la elogi\u00f3 Carlos", "titulo": "Luego de la boda, la luna de miel", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES (AFP).- Millones de internautas siguieron la boda real del pr\u00edncipe Guillermo y Kate Middleton en la Red, una primicia mundial para este tipo de acontecimiento, lo que provoc\u00f3 algunos problemas en p\u00e1ginas desbordadas por la afluencia. En Twitter, 9 de los 10 temas m\u00e1s tratados estaban relacionados con la boda, con palabras clave como  #royalwedding  [boda real, en ingl\u00e9s] o  #proudtobebritish  [orgulloso de ser brit\u00e1nico], sin hablar de  #theykissed  [se besaron]. Google, que transform\u00f3 su logo en un dibujo de cuento de hadas con carroza, propon\u00eda un recorrido del cortejo en 3D."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369572-el-casamiento-tema-excluyente-de-twitter", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "El casamiento, tema excluyente de Twitter", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TUSCALOOSA, Alabama (AFP).- El presidente Barack Obama visit\u00f3 ayer la ciudad de Tuscaloosa y otros puntos del estado de Alabama, para ver en persona los efectos de los violentos tornados y tormentas de los \u00faltimos d\u00edas, que dejaron m\u00e1s de 300 muertos y redujeron barrios enteros a escombros."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369550-obama-visito-la-zona-arrasada", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Obama visit\u00f3 la zona arrasada", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES (Para La Nacion).- Dos im\u00e1genes, de las muchas ofrecidas por la que probablemente ser\u00e1 la boda real del siglo, entrar\u00e1n f\u00e1cilmente en los libros de historia.", "La primera es la de los reci\u00e9n casados bes\u00e1ndose en el balc\u00f3n del palacio de Buckingham, con los aristocr\u00e1ticos Windsor compartiendo espacio con los burgueses Middleton, todos aplaudidos por una multitud euf\u00f3rica en expresiones de patriotismo.", "La segunda es la que registra el momento de la partida de los novios, con el pr\u00edncipe Guillermo al volante del convertible Aston Martin DB6 de colecci\u00f3n de su padre, arrastrando globos y chatarra en el chasis, con una letra \"L\" (por  learner  , aprendiz) colocada en broma por el pr\u00edncipe Harry sobre el radiador y la placa que dec\u00eda \"JU5TWED\", que en lenguaje de mensajes de texto significa  \"reci\u00e9n casados\".", "Fr\u00edvolas como pueden parecer, estas dos im\u00e1genes tienen un profundo significado pol\u00edtico y constitucional.", "Porque lo que una audiencia global de 2400 millones de personas tuvo ocasi\u00f3n de ver en vivo y en directo fue la se\u00f1al m\u00e1s contundente de un largo proceso de democratizaci\u00f3n destinado a preservar la monarqu\u00eda.", "El resultado es que ayer, sin hacer uso de la guillotina, la aristocracia brit\u00e1nica perdi\u00f3 su \u00faltimo basti\u00f3n. Contar con sangre azul ya no es m\u00e1s requisito indispensable para acceder a la plana mayor de la familia real, como dej\u00f3 de serlo hace ya rato para ingresar en la C\u00e1mara de los Lores.", "Lo que importa ahora es contar -como los Middleton- con educaci\u00f3n, habilidad y dinero.", "Pero no hay que creer tampoco que lo de ayer fue una revoluci\u00f3n, por m\u00e1s que la presencia de un mill\u00f3n de personas en las calles pueda haber dado esa impresi\u00f3n.", "Lo que la monarqu\u00eda comenz\u00f3 a hacer es simplemente seguir una de las recomendaciones de la Biblia que el hermano menor de la novia, el repostero James Middleton, ley\u00f3 ayer desde el p\u00falpito mayor de la abad\u00eda de Westminster: \"No seas altanero, as\u00f3ciate con los inferiores\".", "Y lo que se espera de esa asociaci\u00f3n son dos cosas que van mucho m\u00e1s all\u00e1 de un mero ejercicio de humildad.", "Por un lado, que rompa la racha de divorcios, separaciones y esc\u00e1ndalos reales de las \u00faltimas d\u00e9cadas, y por el otro que permita a la monarqu\u00eda adquirir el lenguaje necesario para ser comprendida en un mundo donde la popularidad es mucho m\u00e1s importante que la estirpe.", "El pr\u00edncipe Guillermo, un joven desesperado por llevar una vida normal, dio ayer muestras de haber comprendido los ingredientes de esta receta de supervivencia a la perfecci\u00f3n.", "C\u00f3modo en la pompa y en la circunstancia que forman parte de la herencia cultural de su pa\u00eds, el hijo mayor de Lady Di -la \"princesa del pueblo\"- demostr\u00f3 con su escapada automovil\u00edstica saber tambi\u00e9n c\u00f3mo crear un incidente con significado para la generaci\u00f3n que sigue YouTube.", "Los Middleton, en tanto, cuentan ahora con su propio escudo nobiliario y se dieron el gusto de ver a su hija mayor, Kate, agraciada con tres t\u00edtulos nobiliarios que reflejan, adem\u00e1s, la uni\u00f3n que la corona aspira a mantener en las Islas Brit\u00e1nicas: duquesa de Cambridge (Inglaterra), baronesa de Strathearn (Escocia) y baronesa de Carrickfergus (Irlanda del Norte).", "Cuando el pr\u00edncipe Carlos ascienda al trono, ella y su esposo se convertir\u00e1n, adem\u00e1s, en pr\u00edncipes de Gales.", "No todo, sin embargo, est\u00e1 resuelto gracias al romance que cruz\u00f3 las barreras sociales. Ayer, algunos gritos se escucharon en el Pall Mall demandando que la pareja concentre sus energ\u00edas en producir \"un bebe para festejar el jubileo de diamantes de la reina\". Es decir, para antes de junio del a\u00f1o pr\u00f3ximo.", "Un recordatorio de que la funci\u00f3n de Kate consiste no s\u00f3lo en popularizar a los Windsor, sino, ante todo, en garantizar el futuro de la dinast\u00eda. La normalidad, cuando se trata de reg\u00edmenes mon\u00e1rquicos, siempre tiene sus l\u00edmites."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369570-la-monarquia-se-democratiza-para-sobrevivir", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "La monarqu\u00eda se democratiza para sobrevivir", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Graciela Iglesias Para LA NACION", "LONDRES.- \"\u00bfEst\u00e1s contento?\", la pregunta de Kate Middleton, la plebeya convertida ayer en duquesa de Cambridge y futura reina brit\u00e1nica, puso un toque de intimidad a una boda real de la cual, gracias a la TV y a internet, fueron testigos 2400 millones de personas en todas partes del mundo.", "La inquietud, dirigida al pr\u00edncipe Guillermo y pronunciada discretamente en el carruaje que condujo a la pareja, ya como marido y mujer, de la abad\u00eda de Westminster al Palacio de Buckingham, fue de inmediato disipada por una contundente respuesta afirmativa.", "Y el sentimiento del segundo en la l\u00ednea de sucesi\u00f3n al trono brit\u00e1nico fue compartido por todos en las calles. Porque todo sali\u00f3 a la perfecci\u00f3n, lo que les dio a los brit\u00e1nicos una raz\u00f3n para vibrar y celebrar a lo grande en medio del ajuste econ\u00f3mico.", "Hasta el cambiante clima ingl\u00e9s desafi\u00f3 todos los pron\u00f3sticos: ni una gota de lluvia cay\u00f3 durante toda la procesi\u00f3n; tampoco cuando Guillermo le dio, no uno, sino dos besos a su esposa, tal como lo hab\u00eda reclamado una multitud cercana al mill\u00f3n de personas que agradeci\u00f3 euf\u00f3rica con v\u00edtores y agitando banderas Union Jack, un gesto significativo en el proceso de revitalizaci\u00f3n de la monarqu\u00eda brit\u00e1nica.", "La imagen en el balc\u00f3n del palacio fue digna del cuento de Cenicienta. Ella, con el velo recogido sobre una peque\u00f1a tiara de diamantes de la colecci\u00f3n de la reina, luc\u00eda un vestido blanco marfil satinado con mangas de encaje y larga cola que record\u00f3 m\u00e1s al traje de la plebeya Grace Kelly en su boda con el pr\u00edncipe Rainiero, all\u00e1 por la d\u00e9cada del 50, que a las innovadoras creaciones de la marca Alexander McQueen para la cual trabaja su dise\u00f1adora, la brit\u00e1nica Sarah Burton.", "El pr\u00edncipe llevaba el uniforme rojo y negro de coronel de las Guardias Irlandesas del ej\u00e9rcito brit\u00e1nico.", "Detr\u00e1s les sirvi\u00f3 de marco la plana mayor de la familia real, acompa\u00f1ada por primera vez por una familia de clase media: los Middleton.", "El servicio religioso de Kate y Guillermo, al que asistieron 1900 invitados, transcurri\u00f3 sin problemas de no ser por unos segundos en los cuales el pr\u00edncipe pareci\u00f3 no poder deslizar en el dedo de la novia el anillo de oro gal\u00e9s que la reina le hab\u00eda dado de regalo.", "Bajo el g\u00f3tico techo de la milenaria abad\u00eda, decorada, tambi\u00e9n por primera vez con ocho \u00e1rboles, incluidos seis arces (s\u00edmbolo de la humildad), pobres tuvieron ocasi\u00f3n de codearse con ricos y desconocidos, con celebridades.", "Entre ellos, el futbolista David Beckham y su esposa Victoria; el m\u00fasico Elton John y su marido; el actor brit\u00e1nico Rowan Atkinson, conocido como Mister Bean; la reina Sof\u00eda de Espa\u00f1a; los pr\u00edncipes de Asturias, Felipe y Letizia, as\u00ed como Martin y Sue Fidler, los carniceros de los Middleton. Tambi\u00e9n estaban los pr\u00edncipes de Holanda, Guillermo y M\u00e1xima, la \u00fanica argentina y una de las pocas latinoamericanas en la boda.", "La informalidad se hizo notar, pero estuvo lejos de dictar el orden del d\u00eda. Con trompetas, m\u00fasica de \u00f3rgano, himnos en ingl\u00e9s antiguo y en lat\u00edn, la ceremonia se ajust\u00f3 a la tradici\u00f3n victoriana.", "La novia march\u00f3 del brazo de su orgulloso padre, Michael Middleton, desde la puerta hasta la nave central de la abad\u00eda. La hab\u00eda escoltado su hermana menor, Pippa, de 27 a\u00f1os, y seis ni\u00f1os de entre 3 y 10 a\u00f1os. Y el pr\u00edncipe la recibi\u00f3 murmurando: \"Est\u00e1s preciosa\". A su suegro, Guillermo le coment\u00f3 en tono de broma: \"Se supon\u00eda que esto iba a ser una cosa peque\u00f1a y familiar\".", "El arzobispo de Canterbury, Dr. Rowan Williams, solemniz\u00f3 el matrimonio con la colocaci\u00f3n de los anillos (que Guillermo ya dijo no usar\u00e1), y la frase: \"Lo que Dios ha unido que ning\u00fan hombre lo separe\".", "La novia hab\u00eda antes prometido amar, consolar, honrar y cuidar a su esposo. La palabra obediencia fue omitida, como lo hizo la princesa Diana en sus votos matrimoniales.", "Sereno y con aplomo, el hermano de Kate, James Middleton, un repostero de 24 a\u00f1os, ley\u00f3 desde el p\u00falpito mayor un pasaje de la Biblia.", "El padre del novio, el pr\u00edncipe de Gales; su madrastra, Camilla, duquesa de Cornualles; su hermano, el pr\u00edncipe Harry; los padres de la novia, Carole y Michael Middleton, y su hermana, Philippa, fueron testigos y firmaron las actas matrimoniales.", "Tal como hab\u00edan adelantado, la reina y el duque de Edimburgo partieron de fin de semana tras ofrecer a 650 de los invitados una recepci\u00f3n en el Palacio de Buckingham, en la cual los reci\u00e9n casados fueron fotografiados cortando una torta de boda que consisti\u00f3 en la combinaci\u00f3n de 17 tortas de fruta galesa decoradas con 900 flores y hojas de mazap\u00e1n.", "La gran sorpresa la caus\u00f3 Guillermo al ponerse al volante del Aston Martin de su padre para conducir a su esposa a Clarence House, bajo la mirada at\u00f3nita de la muchedumbre.", "La multitud se hab\u00eda congregado desde temprano. La amplia y arbolada avenida que va de la abad\u00eda al palacio se convirti\u00f3 en el escenario de una bulliciosa y colorida fiesta. Una mujer brit\u00e1nica, llegada de Bristol, cargaba una canasta de flores silvestres, de su jard\u00edn, esperando el paso de la carroza. \"Es muy bonita; Kate est\u00e1 hermosa\", dijo Paul Thouson, que desde la madrugada se instal\u00f3 frente al Palacio de Buckingham. \"La verdad es que los ingleses adoran a Kate, aunque no sea de sangre azul.\"", "\"Una plebeya convertida en princesa es un cuento de hadas que les contar\u00e9 a mis nietas\", dijo Sharon Lewis, una estadounidense que viaj\u00f3 a Londres para participar de los festejos callejeros.", "Tras un par de horas de descanso en su residencia oficial londinense, la pareja retorn\u00f3 al Palacio de Buckingham para participar de los festejos privados organizados por la hermana menor de Kate y en los cuales el pr\u00edncipe Harry y el padre de la novia pronunciaron informales discursos que coronaron la jornada. \"Hemos tenido un d\u00eda maravilloso\", dijo Kate, cuando se dirig\u00eda a la fiesta nocturna en el Palacio de Buckingham.", "Antes de que comenzaran los festejos, el d\u00eda empez\u00f3 con el anuncio de la decisi\u00f3n de la reina de conferir al pr\u00edncipe Guillermo los t\u00edtulos de duque de Cambridge, bar\u00f3n de Strathearn (t\u00edtulo escoc\u00e9s) y bar\u00f3n de Carrickfergus (norirland\u00e9s). Esto significa que Kate ser\u00e1 \"Catherine, duquesa de Cambridge\", y no \"princesa\", aun cuando ser\u00e1 reconocida con el estatus de \"princesa\" en t\u00e9rminos de rango cuando se trate de establecer jerarqu\u00edas. Por m\u00e1s que esto parezca a contrapelo de la expectativa popular, el gesto de la reina est\u00e1 destinado tanto a respetar la tradici\u00f3n como a evitar que se quemen etapas en la carrera real de la pareja.", "Y, despu\u00e9s de todo, nadie podr\u00e1 impedir que los medios le otorguen a la joven, como lo hicieron con la madre de Guillermo, su propio t\u00edtulo nobiliario: \"Lady Kate\".", "El primer beso p\u00fablico con su flamante esposo, en el balc\u00f3n del palacio, fue bastante corto: dur\u00f3 s\u00f3lo 0,7 segundos; el segundo, algo mejor: 1,1.", "Miembro de las tres ramas de las fuerzas armadas brit\u00e1nicas, eligi\u00f3 el uniforme rojo de coronel del regimiento de infanter\u00eda de la Guardia Irlandesa porque en ella ostenta su mayor rango en la jerarqu\u00eda militar.", "Segundos antes de que comenzara la ceremonia religiosa, el padre de Kate escuch\u00f3 una broma de su yerno, Guillermo: \"Se supon\u00eda que esto iba a ser una cosa peque\u00f1a y familiar\".", "De s\u00f3lo tres a\u00f1os, la ahijada de Guillermo fue la \u00fanica del grupo de ni\u00f1os que rompi\u00f3 el protocolo: cuando la pareja se bes\u00f3, ella, con gesto de disgusto, se tap\u00f3 los o\u00eddos por el griter\u00edo ensordecedor.", "Poco dada a las expresiones espont\u00e1neas, no ocult\u00f3 su felicidad por la boda. \"Fue incre\u00edble\", le dijo a su esposo, luego de bajarse de la carroza real.", "La hermana de la novia, conocida como Pippa, impresion\u00f3 a fot\u00f3grafos y comentaristas, y estuvo cerca de opacar a Kate; de 27 a\u00f1os, se convirti\u00f3 en la soltera m\u00e1s codiciada de Gran Breta\u00f1a.", "Conocido por sus incursiones nocturnas, plane\u00f3 un desayuno para los que resistieran anoche hasta el final la fiesta que organiz\u00f3 en el Palacio de Buckingham."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369571-gran-bretana-vibro-con-guillermo-y-kate", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "En una uni\u00f3n que revitaliza la casa real, el pr\u00edncipe se cas\u00f3 ayer con quien fue su novia durante ocho a\u00f1os y tambi\u00e9n compa\u00f1era de universidad; cientos de miles de personas siguieron los festejos en Londres y unos 2400 millones por televisi\u00f3n e Internet", "titulo": "Gran Breta\u00f1a vibr\u00f3 con Guillermo y Kate", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MADRID.- La tasa de desempleo de Espa\u00f1a trep\u00f3 en el primer trimestre de 2011 a su nivel m\u00e1s alto en 14 a\u00f1os y casi roz\u00f3 las cinco millones de personas, lo que, sumado a una ca\u00edda en las ventas minoristas y un alza en la inflaci\u00f3n, confirm\u00f3 que la recuperaci\u00f3n del pa\u00eds a\u00fan est\u00e1 lejos de consolidarse.", "La desocupaci\u00f3n, que duplica el promedio de la Uni\u00f3n Europea (UE), lleg\u00f3 al 21,29% (4.910.200 personas) en los primeros tres meses del a\u00f1o, seg\u00fan datos divulgados ayer por el Instituto Nacional de Estad\u00edsticas (INE). \"Estamos en el peor momento\", reconoci\u00f3 el vicepresidente primero, Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba.", "Esta tasa, que alcanz\u00f3 su pico desde el 21,3% del primer trimestre de 1997, creci\u00f3 un punto con respecto al trimestre anterior -lo que significa la p\u00e9rdida de 213.500 puestos de trabajo- y super\u00f3 con creces el 20,5% que esperaban los analistas.", "Hace cuatro a\u00f1os, en el primer trimestre de 2007, la desocupaci\u00f3n en Espa\u00f1a era de 7,95 por ciento, el menor nivel de los \u00faltimos 15 a\u00f1os.", "A pesar de estos datos, el gobierno de Madrid sostiene que el a\u00f1o terminar\u00e1 con una desocupaci\u00f3n del 19,8%, ya que el retorno del crecimiento comenzar\u00e1 a crear empleos en el segundo semestre del a\u00f1o.", "\"Estos datos demuestran que a Espa\u00f1a le va a tomar tiempo recuperarse\", dijo el economista Juan Rodr\u00edguez Rey, del Banco Sabadell.", "Pocas horas despu\u00e9s de la publicaci\u00f3n de las estad\u00edsticas econ\u00f3micas del primer trimestre, el Consejo de ministros de Espa\u00f1a aprob\u00f3 un plan para luchar contra la econom\u00eda informal, que representar\u00eda casi una cuarta parte del PBI del pa\u00eds y varios millones de empleos no declarados.", "El plan de lucha contra la econom\u00eda en negro incitar\u00e1 a las empresas infractoras a regularizarse, aunque contrariamente a los dos planes precedentes, de 1984 y 1991, \"no habr\u00e1 amnist\u00edas\", asegur\u00f3 el ministro de Trabajo, Valeriano G\u00f3mez.", "Espa\u00f1a se esfuerza por limitar su dependencia del sector de la construcci\u00f3n, que experiment\u00f3 crecimientos durante a\u00f1os hasta que la crisis financiera hizo estallar la burbuja inmobiliaria en el pa\u00eds, y por hacer m\u00e1s competitiva la econom\u00eda y reducir el d\u00e9ficit nacional.", "El opositor Partido Popular (PP) aprovech\u00f3 la coyuntura para llevar agua para su molino. \"Todos sabemos que mientras esta gente [los socialistas] est\u00e9 al frente no es posible abordar la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica\", dijo su titular, Mariano Rajoy.", "Agencias AP, AFP y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369549-el-desempleo-ya-afecta-a-casi-cinco-millones-de-espanoles", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La tasa de desocupaci\u00f3n trep\u00f3 al 21,29%, el valor m\u00e1s alto desde 1997", "titulo": "El desempleo ya afecta a casi cinco millones de espa\u00f1oles", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES.- El turismo podr\u00eda dispararse y las ventas de recuerdos aumentar, pero es improbable que la boda del pr\u00edncipe Guillermo con Kate Middleton brinde a la econom\u00eda brit\u00e1nica el impulso que espera el gobierno brit\u00e1nico.", "La Confederaci\u00f3n de la Industria Brit\u00e1nica estima que un feriado nacional adicional suele costarle a la econom\u00eda cerca de 10.000 millones de d\u00f3lares en producci\u00f3n perdida.", "Incluso contando con el factor de optimismo que impartir\u00e1 el hist\u00f3rico evento y el impulso a las atracciones de Londres, gracias a la llegada de adinerados visitantes extranjeros, la boda no es la \"aut\u00e9ntica buena noticia\" que indic\u00f3 el primer ministro brit\u00e1nico, David Cameron.", "La historia muestra que los feriados nacionales excepcionales tienen un impacto duradero negativo en el Producto Bruto Interno (PBI).", "La \u00faltima vez que los brit\u00e1nicos tuvieron un d\u00eda festivo adicional fue para las bodas de oro de la reina Isabel en junio de 2002. Ese mes, la producci\u00f3n industrial cay\u00f3 m\u00e1s de un cuatro por ciento y los servicios m\u00e1s de un dos por ciento.", "El economista de Investec Philip Shaw estima que la boda real significar\u00e1 un cuarto de punto porcentual menos en el crecimiento del PBI del segundo trimestre, algo negativo para la econom\u00eda, que se mantiene estancada desde septiembre.", "Por otro lado, el costo de realizar la ceremonia ser\u00e1 positivo para el PBI, ya que los Middleton y la familia real pagar\u00e1n el servicio, recepci\u00f3n y luna de miel, aunque la cifra es mucho menor a las p\u00e9rdidas generadas por un d\u00eda trabajado menos.", "De todos modos, las familias contribuyentes deber\u00e1n pagar con sus impuestos por el masivo dispositivo de seguridad, cuyo costo podr\u00eda ascender a 12 millones de d\u00f3lares.", "Agencias AP y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369548-un-impacto-negativo-para-la-golpeada-economia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El feriado podr\u00eda dejar p\u00e9rdidas millonarias", "titulo": "Un impacto negativo para la golpeada econom\u00eda", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["NUEVA DELHI (AP).- Desde el Caribe y el este de Africa hasta el Lejano Oriente, millones de ciudadanos de las ex colonias brit\u00e1nicas siguieron con entusiasmo la boda del pr\u00edncipe Guillermo.", "En la India, otrora joya del imperio brit\u00e1nico, millones se sentaron absortos ante el televisor. \"Por supuesto que lo estoy viendo. Es el principal acontecimiento del siglo\", dijo Jasmine Bhomia, una estudiante de 18 a\u00f1os, en Nueva Delhi. En Australia, en tanto, las tabernas capitalizaron el entusiasmo con fiestas que tuvieron desde concursos de vestidos hasta competencias de lanzamiento de ramos.", "Tambi\u00e9n en Estados Unidos fan\u00e1ticos de la monarqu\u00eda se levantaron a las 4 para enterarse de los \u00faltimos anuncios prenupciales, mientras que el Dalai Lama, en Jap\u00f3n, dese\u00f3 a la pareja un matrimonio feliz.", "Trabajadores de ayuda en Kabul, Afganist\u00e1n, adem\u00e1s, lucieron sus mejores ropas para una fiesta de bodas, y en Jordania, un amigo de la familia Middleton sacrific\u00f3 a dos carneros para una fiesta."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369546-entusiasmo-en-el-viejo-imperio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Entusiasmo en el viejo imperio", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["DAMASCO (AFP).- En un nuevo viernes de la ira convocado por los opositores al r\u00e9gimen sirio, por lo menos 48 civiles murieron ayer durante manifestaciones contra el presidente Bashar al-Assad, en su mayor\u00eda en Deraa, en el sur del pa\u00eds, seg\u00fan se\u00f1al\u00f3 el Observatorio de los Derechos Humanos sirio. Como respuesta a la violenta represi\u00f3n de las protestas, que ya dej\u00f3 m\u00e1s de 450 muertos, la Uni\u00f3n Europea acord\u00f3 ayer sancionar a Damasco con un embargo de armas.", "LIMA (Reuters).- Los candidatos a la presidencia de Per\u00fa, Ollanta Humala y Keiko Fujimori, que competir\u00e1n en el ballottage del 5 de junio, est\u00e1n en un virtual empate t\u00e9cnico en intenci\u00f3n de voto. Seg\u00fan un sondeo de la firma Datum, Humala obtendr\u00eda un 41,5% de los votos y Fujimori un 40,3%, y hay una gran cantidad de indecisos, cuyo sufragio ser\u00e1 clave para inclinar la balanza."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369551-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES.- Hay que reconocer que la reina de Inglaterra y los columnistas de los diarios son diametralmente opuestos: en 59 a\u00f1os en el trono, Isabel II jam\u00e1s expres\u00f3 p\u00fablicamente su opini\u00f3n sobre nada.", "Por algo es tan popular. Incluso en estos tiempos en los que la aristocracia les da trabajo a los servidores (sus nuevos dominios son Facebook y Twitter), la jefa de Estado conserva cierto halo de misterio de otra \u00e9poca. Aunque Gran Breta\u00f1a no tiene una Constituci\u00f3n escrita, se destaca por su constancia.", "Yo me resist\u00ed. Lo hice. Ignor\u00e9 a los que paseaban por el parque diciendo, \"\u00bfQu\u00e9 vas a hacer durante la boda?\" Hice caso omiso de los banderines a lo largo de Regent Street, de los puestos frente al Palacio de Buckingham y de la vajilla conmemorativa. Estaba decidido a no escribir una columna sobre la boda real. Dif\u00edcil decir cu\u00e1ndo empec\u00e9 a darme vuelta. Son cosas de las que a un republicano, con erre min\u00fascula, como yo, no le gusta hablar. Quiz\u00e1 fue cuando un empresario amigo, despu\u00e9s de hablar con sus colegas de Bombay, me dijo que en la India de lo \u00fanico que se habla es de la boda. \u00bfO habr\u00e1 sido ese estridente titular a p\u00e1gina entera del Evening Standard que dec\u00eda \"Kate dar\u00e1 el s\u00ed en vivo por YouTube\" lo que termin\u00f3 de inclinar la balanza?", "No faltan cosas serias para decir sobre la uni\u00f3n del pr\u00edncipe Guillermo y Kate Middleton, pero se me escapan. S\u00f3lo dir\u00e9 esto: Mientras aprenden a vivir sin bibliotecas p\u00fablicas (y sin empleos) como resultado de los recortes presupuestarios, los brit\u00e1nicos est\u00e1n euf\u00f3ricos con la fastuosa ceremonia por la cual la hija de unos millonarios (una plebeya, en la jerga local) se desposar\u00e1 con el piloto de helic\u00f3ptero que un d\u00eda encabezar\u00e1 la extensa empresa que la familia real llama \"la Firma\".", "Ya lo advirtieron los antiguos romanos: pan y circo es lo que la gente necesita. Y sobre todo circo, seg\u00fan parece. Ninguna naci\u00f3n es capaz de guionar un instante de felicidad, mejor que Inglaterra, donde las clases sociales son como capas de sedimentos seculares.", "Estados Unidos est\u00e1 directamente en trance. Como me dijo Hamish Bowles, que har\u00e1 la cobertura de la boda para la revista  Vogue  : \"Para los norteamericanos tiene algo de fascinante esta idea de una sociedad estructurada con esta ciudadela impenetrable en el v\u00e9rtice\". Una sociedad como la norteamericana, cuya identidad se define entre otros por el mito de la ausencia de clases, necesita ver la escena de clases en funcionamiento.", "As\u00ed que Kate, de alguna manera, es una Cenicienta de 29 a\u00f1os, la plebeya que ahora tiene su propio escudo de armas (tres bellotas de roble separadas por galones blancos y dorados).", "Pero la imagen de Cenicienta es equivocada. Son una pareja moderna: se conocieron en la universidad, se separaron, y tal como lo se\u00f1al\u00f3 el constipado padre del novio, el pr\u00edncipe Carlos: \"Hace rato que vienen practicando\". Nada m\u00e1s alejado de un cuento de hadas: se los ve reales.", "Creo que es eso lo que les gust\u00f3 a los ingleses, as\u00ed como la oportunidad, entre Pascuas y la boda, de tomarse 11 d\u00edas de vacaciones con multimillonarias p\u00e9rdidas para el pa\u00eds. De hecho, la pareja les cae tan pero tan bien, que quieren saltearlo a Carlos y pasar directamente a Guillermo. Eso no ocurrir\u00e1. La opini\u00f3n de la realeza brit\u00e1nica sobre las abdicaciones es la siguiente: sabemos c\u00f3mo es, ya lo probamos, no nos gust\u00f3.", "Por supuesto que la abdicaci\u00f3n del rey Eduardo VIII fue muy ventilada en la pel\u00edcula  El discurso del rey  . Y all\u00ed, una ni\u00f1a todav\u00eda, \u00a1estaba presente la actual reina! Ella, como monarca, conoci\u00f3 a cada primer ministro desde Churchill: 12 en total. Otra tajante diferencia con los columnistas period\u00edsticos: ella s\u00ed sabe lo que pasa.", "En realidad, fue eso lo que me convenci\u00f3: su eterna presencia. El genio de Gran Breta\u00f1a es su continuidad, un concepto muy serio del que ahora Guillermo y Kate forman parte. Es suficiente para una incursi\u00f3n republicana, con erre min\u00fascula, en los dominios de la monarqu\u00eda.", "Traducci\u00f3n de Jaime Arrambide"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369547-nada-mas-alejado-de-un-cuento-de-hadas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Roger CohenTHE NEW YORK TIMES", "titulo": "Nada m\u00e1s alejado de un cuento de hadas", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 CrettazEnviado especial", "LONDRES.- La capital del Reino Unido es como Babel, con una diferencia importante: la gente se entiende. En esta ciudad, donde la tradici\u00f3n y la modernidad conviven armoniosamente, se hablan unos 200 idiomas, pero la lengua franca es el dinero. La primera ciudad del Reino Unido, que ayer celebr\u00f3 con pompa la boda real de un hijo de Lady Di, se presenta como el principal centro financiero mundial y tambi\u00e9n como la capital de la \"nueva econom\u00eda\" del dise\u00f1o y la tecnolog\u00eda.", "Nueva York tiene el mercado de acciones m\u00e1s grande e importante del mundo, es cierto, pero aqu\u00ed est\u00e1 toda la diversidad, dicen: acciones, metales, monedas, bonos, futuros, opciones, reaseguros y un barrio lleno de magnates rusos, indios, \u00e1rabes y africanos, atra\u00eddos tanto por la seguridad f\u00edsica como por la jur\u00eddica. Esta no es una capital financiera fr\u00eda, salvaje. Tiene una buena coartada: a\u00fan en tiempos de recortes y con los conservadores al frente, el brit\u00e1nico es un capitalismo con Estado de Bienestar.", "Por lo menos eso cuentan algunos de los funcionarios que acompa\u00f1aron la visita de un grupo de medios latinoamericanos especialmente invitados por el gobierno de su majestad para mostrar el inter\u00e9s brit\u00e1nico en Am\u00e9rica latina. Con una expectativa de crecimiento de 1,5% para este a\u00f1o y de 2,5% para 2012, Gran Breta\u00f1a est\u00e1 saliendo de la crisis m\u00e1s r\u00e1pido que Francia, aunque no tanto como Alemania. Eso convierte al pa\u00eds en un buen promedio de Europa, cuyos dolores de cabeza vienen de sus propios emergentes: Grecia, Irlanda y Portugal, por no mencionar a Espa\u00f1a.", "En este contexto agridulce, el pa\u00eds parece estar volviendo su mirada a Am\u00e9rica latina en serio. El jefe de la diplomacia del reino, William Hague, lo dijo expresamente en noviembre pasado durante un discurso en Canning House (una suerte de casa latinoamericana en Londres): \"Es tiempo de que el Reino Unido vuelva por fin a pensar en Am\u00e9rica latina y las oportunidades que presenta para la cooperaci\u00f3n pol\u00edtica, el comercio y la inversi\u00f3n que beneficiar\u00e1 a todos nuestros ciudadanos\", dijo. El Reino Unido ve en una Am\u00e9rica latina liderada por Brasil a un emerging power (categor\u00eda anal\u00edtica so british que se aplica a regiones o grupos de pa\u00edses con alto potencial).", "Tantos siglos de vinculaci\u00f3n con Am\u00e9rica latina, tantos esfuerzos por desvincularla de Espa\u00f1a, Portugal y Francia; tantos kil\u00f3metros de ferrocarriles e inversi\u00f3n en frigor\u00edficos y desarrollo ganadero\u2026 y tanta distancia en las \u00faltimas d\u00e9cadas. Claro, la guerra por las islas Malvinas, tal vez, haya cristalizado esa brecha con casi todos los pa\u00edses latinoamericanos. La usurpaci\u00f3n de aquel archipi\u00e9lago es una cuesti\u00f3n pendiente, pero los funcionarios brit\u00e1nicos creen que la relaci\u00f3n econ\u00f3mico-comercial puede ir en paralelo. \u00bfPuede ser la cuesti\u00f3n Malvinas un obst\u00e1culo para el mejoramiento de la relaci\u00f3n?, pregunt\u00f3 La Nacion a Ben Lyon, n\u00famero dos del departamento de Econom\u00eda Global del Foreign Office. \"No lo vemos de ese modo. No creemos que sea un problema para desarrollar y fortalecer un acuerdo con la regi\u00f3n\", respondi\u00f3.", "As\u00ed, la distancia podr\u00eda empezar a acortarse. Por lo pronto, las exportaciones brit\u00e1nicas a la regi\u00f3n crecieron fuertemente en 2010, con un promedio superior al 20%. Y el Reino Unido, ante la resistencia de Francia, Espa\u00f1a y Polonia, es el principal impulsor de un acuerdo de libre comercio entre el Mercosur y la Uni\u00f3n Europea.", "Adem\u00e1s, en un contexto de recortes, las embajadas brit\u00e1nicas en las principales capitales de la regi\u00f3n est\u00e1n ampliando sus recursos humanos y volviendo a disponer de dinero para la cooperaci\u00f3n, y los viajes de funcionarios brit\u00e1nicos son cada vez m\u00e1s frecuentes, principalmente a Brasil, pero tambi\u00e9n a otros pa\u00edses, como Bolivia y Ecuador. \"El inter\u00e9s por la regi\u00f3n se percibe tambi\u00e9n en la demanda de acad\u00e9micos expertos en Am\u00e9rica latina\", dijo a La Nacion Alejandra Irigoin, economista argentina que acaba de radicarse aqu\u00ed para incorporarse a la London School of Economics, considerada una de las mejores universidades del mundo en ciencias sociales.", "Aunque es poco sabido, funcionarios argentinos y brit\u00e1nicos lograron una muy buena sinton\u00eda en las reuniones del G-20 en un tema a priori inesperado, como la reforma del Fondo Monetario Internacional (FMI). Tambi\u00e9n hay acuerdo en la oposici\u00f3n a la propuesta de regular el comercio mundial de las commodities (tanto en el mercado f\u00edsico como en el de futuros). En el \u00e1mbito privado, en la Bolsa londinense, la London Stock Exchange, cotizan por lo menos dos grandes empresas argentinas, el grupo Clar\u00edn (medios y telecomunicaciones) y Mirgor (sistemas de climatizaci\u00f3n).", "Como Roma, Londres tiene una \"santa sede\", un \u00e1rea aut\u00f3noma con gobierno propio. La City, nombre que se volvi\u00f3 gen\u00e9rico para denominar a los distritos financieros del mundo, se enorgullece de su independencia de m\u00e1s de 1100 a\u00f1os. Autonom\u00eda que le permite \"arreglar las veredas, tener su polic\u00eda propia y fijar sus normas municipales\", seg\u00fan la jactancia de Grez Williams, vocero del Lord Mayor de la City, Michael Bear, embajador financiero, mar\u00edtimo y de negocios del Reino Unido. Bear visitar\u00e1 la regi\u00f3n en junio, cuando desembarque en Santiago, Chile. En la City, donde no viven m\u00e1s de 9000 personas, trabajan cerca de 400.000.", "En la City, controlada por miles de c\u00e1maras de video que registran cada cosa que ocurre, pueden pasar cosas inesperadas. Como encontrarse al mism\u00edsimo alcalde de Londres yendo a su trabajo... en bicicleta. As\u00ed lo encontr\u00f3 La Nacion a Boris Johnson, un ex periodista conservador que en 2008 se convirti\u00f3 en major de la ciudad. \u00bfCu\u00e1n es el principal desaf\u00edo de su gesti\u00f3n?, le pregunt\u00f3 un periodista chileno: \"Apat\u00eda\", respondi\u00f3 escueto, Johnson \u2013cuya jurisdicci\u00f3n no incluye la milla cuadrada que ocupa la City\u2013 antes de seguir pedaleando hasta el moderno City Hall, dise\u00f1ado por el arquitecto Norman Foster.", "El gobierno de la alianza conservadora-liberal (un acuerdo ideol\u00f3gicamente dif\u00edcil de explicar) que encabeza David Cameron se propuso ser el gobierno m\u00e1s \"verde\" de Europa. En eso est\u00e1: en cada oficina p\u00fablica hay una cartelera que informa sobre el ahorro de energ\u00eda generado por sus ocupantes. Y no s\u00f3lo eso, mientras prev\u00e9 despedir 490.000 empleados p\u00fablicos para reducir el d\u00e9ficit del Estado, el gobierno mantiene en pie la formaci\u00f3n de un \"fondo verde\" que en unos a\u00f1os financiar\u00e1 la instalaci\u00f3n de empresas limpias. \"We are conservative. We conserve\" (\"Somos conservadores. Conservamos\"), cuentan que explic\u00f3 un tory."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369646-gran-bretana-se-sacude-la-crisis-y-mira-de-nuevo-a-america-latina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "En tiempos de recorte y boda real, el gobierno brit\u00e1nico busca acercarse a la regi\u00f3n", "titulo": "Gran Breta\u00f1a se sacude la crisis y mira de nuevo a Am\u00e9rica latina", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La actividad de la construcci\u00f3n creci\u00f3 el 9,8% en el primer trimestre de este a\u00f1o respecto de igual per\u00edodo de 2010, seg\u00fan el Indicador Sint\u00e9tico de la Actividad de la Construcci\u00f3n del Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec), difundido ayer. En marzo, comparado con igual mes del a\u00f1o anterior, el \u00edndice present\u00f3 variaciones positivas del 4% en t\u00e9rminos desestacionalizados y del 5,1% en la serie con estacionalidad. En cambio, comparado con el mes anterior, en marzo, el \u00edndice exhibe una baja del 1,8% en t\u00e9rminos desestacionalizados. En tanto, la serie con estacionalidad registra para el mismo per\u00edodo un incremento del 6,3 por ciento.", "Las ventas al sector de los insumos considerados para la elaboraci\u00f3n del indicador en marzo \u00faltimo registraron, en general, variaciones positivas con respecto a igual mes del a\u00f1o anterior, observ\u00e1ndose aumentos del 18,5% en asfalto; 12,4%, en hierro redondo para hormig\u00f3n; 8,6%, en ladrillos huecos; 1,7%, en cemento, y 0,8%, en pisos y revestimientos cer\u00e1micos.", "En tanto, en esta comparaci\u00f3n interanual se registr\u00f3 una baja del 3,4% en pinturas para la construcci\u00f3n. Por otra parte, los despachos al mercado interno de cemento alcanzaron un r\u00e9cord (2.582.857 tn) durante el primer trimestre del a\u00f1o en su conjunto, con una variaci\u00f3n positiva del 10,7% en relaci\u00f3n con igual per\u00edodo de 2010.", "Por otro lado, en la encuesta cualitativa del sector de la construcci\u00f3n, que consult\u00f3 a las firmas sobre las expectativas para el segundo trimestre del a\u00f1o, se registraron opiniones dis\u00edmiles en cuanto al ritmo de actividad esperado. Entre los empresarios que se dedican principalmente a realizar obras p\u00fablicas, el 43,8% cree que el nivel de actividad aumentar\u00e1 en el per\u00edodo abril-junio, mientras que el 40,6% sostiene que se mantendr\u00e1 sin cambios, y el 15,6% restante, que disminuir\u00e1. Entre los empresarios que realizan principalmente obras privadas, el 72,7% cree que el nivel de actividad se mantendr\u00e1 sin cambios en el segundo trimestre, en tanto el 18,2% estima que aumentar\u00e1, y el 9,1% restante, que disminuir\u00e1."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369639-crecio-98-la-construccion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Creci\u00f3 9,8% la construcci\u00f3n", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las acciones y los bonos locales tuvieron un cierre de mes positivo en una jornada en la que la plaza local se movi\u00f3 en l\u00ednea con el resto de los mercados del mundo y mostr\u00f3, incluso, mejores resultados.", "Los operadores adjudicaron las mejoras a \"compras de oportunidad\" tras las recientes ca\u00eddas, que estuvieron en buena medida impulsadas por un clima cambiario menos vol\u00e1til que el registrado en los d\u00edas previos y por la necesidad de rebalancear algunas carteras frente al fin de mes. Con todo, una ola de ventas en la \u00faltima hora en alg\u00fan momento amenaz\u00f3 con poner en riesgo la t\u00f3nica optimista de la rueda.", "El Merval finalizar\u00eda el d\u00eda con un avance del 0,89% (tras haber llegado a ganar m\u00e1s de 1,3%), mientras que los bonos registraron mejoras de hasta 5% (el Par en pesos) en su d\u00eda de resurrecci\u00f3n, vinculado seguramente con la tranquilidad del d\u00f3lar.", "As\u00ed la Bolsa cerr\u00f3 el mes 0,5% arriba, apoyada en los recorridos de Pampa (+9,5%), Siderar (+7,8%) y Tenaris (+4%). Entre los bonos (ver aparte) abril fue para los dolarizados y los muy rendidores cupones.Del d\u00eda corresponde destacar el salto del 13% de TGS luego de que anunciara que a fin de mayo pagar\u00e1 un dividendo en efectivo de 976 millones de pesos.", "12,9% Ganaron ayer los papeles de TGS porque la empresa anunci\u00f3 un dividendo en efectivo de $ 976 millones a pagar el pr\u00f3ximo 27.", "Aviso a nuestros lectores  Por cuestiones operativas, algunos datos de estos cuadros no est\u00e1n actualizados al cierre."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369642-un-dolar-anestesiado-favorecio-los-rebotes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Por Javier Blanco", "titulo": "Un d\u00f3lar anestesiado favoreci\u00f3 los rebotes", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Con una oferta muy moderada concluy\u00f3 ayer el ciclo semanal de negocios en el Mercado de Liniers, pues de 132 camiones fueron descargadas 4447 cabezas, que hicieron un acumulado desde el lunes de 23.399 vacunos.", "Las remisiones reunieron en general buena calidad y preparaci\u00f3n e incluyeron conjuntos del tipo consumo liviano procedentes de establecimientos donde se hace engorde intensivo. Las ventas de estos lotes especiales de feedlots se caracteriz\u00f3 por un tr\u00e1mite particularmente \u00e1gil y depar\u00f3 los precios m\u00e1s altos de la rueda, con un valor m\u00e1ximo de $ 11,40 por un conjunto con 309 kilos, al que le sigui\u00f3 $ 11,20, con 320 kg. En novillitos se pagaron hasta $ 10,20 por una remesa con 357 kg y $ 10 con 397 kg. En tanto que las vaquillonas se adjudicaron con un m\u00e1ximo de $ 9,80, con 363 kg, y $ 9 con 391 kg.", "Todas las clasificaciones de novillos tuvieron de nuevo demanda firme de varios frigor\u00edficos y abastecedores que faenan para cortes, disposici\u00f3n que facilit\u00f3 la colocaci\u00f3n inmediata a precios sostenidos en los muy buenos registros de las jornadas anteriores. Result\u00f3 destacado el m\u00e1ximo de $ 9,40 alcanzado por animales con 432 kg de promedio.", "Sin variantes que deban citarse en los valores corrientes fueron comercializados todos los tipos de vacas. Por conjuntos pesados, con 491 kilos, se obtuvo hasta $ 7,02, mientras que los livianos, con 433 kg, se cotizaron a $ 7,20.", "El Indice General de Mercado de Liniers SA fue de $ 7,174, mientras que el peso promedio general de los 4420 vacunos negociados result\u00f3 de 424 kilos, con un total de 1.875.040 kg registrados en b\u00e1sculas.", "El Indice Novillo del Mercado de Liniers result\u00f3 de $ 8,218 y dej\u00f3 un semanal de $ 8,265. En tanto que el precio promedio general de Mercados al D\u00eda fue de $ 8,218, con un semanal de $ 8,266. El precio sugerido para arrendamientos qued\u00f3 en $ 8,463.", "Cotizaciones m\u00e1ximas:  novillos livianos, $ 9,40 por 17 animales con 432 kg; novillos medianos, $ 8,90 por 17 con 481 kg; novillos pesados, $ 8,70 por 39 con 514 kg; novillos muy pesados, $ 8,50 por 15 con 527 kg; overos negros, $7,80 por 121 con 511 kg; novillitos, $ 10,20 por 11 con 357 kg; vaquillonas, $ 9,80 por 21 con 363 kg, terneros, $ 11,40 por 15 con 309 kg; vacas, $ 7,20 por 13 con 443 kg; y toros, $ 6,80 por 16 con 679 kg. Detalle de venta: novillos 745; novillitos 804; vaquillonas 318; vacas 603; conservas 932; terneros 804, y toros 214. Ventas de ayer en pesos por kilo vivo. Base 11 cabezas.", "Alzaga Unzu\u00e9 y C\u00eda. SA:  (294) Amicone v. 13, 362 kg a $ 4; Campomar n. 28, 457 a 8,90; nt. 15, 424 a 9,32; Costantini nt. 11, 404 a 9,80; 11, 357 a 10,20; t. 16, 315 a 11; Est. El 30 de Diciembre v. 11, 377 a 5; G\u00f3mez Alzaga n. 12, 468 a 8,03; 19, 466 a 8,24; Nazar nt. 15, 425 a 9,20; 20, 395 a 9,50; Zabalza v. 16, 376 a 3,80; 13, 365 a 4,08. Agroservicios Capdevielle SA: (30) Mu\u00f1ecas n. 20, 446 a 6,50.", "Balcarce y C\u00eda. SRL:  (156) Lamili nt. 50, 393 a 10; t. 19, 334 a 10,30; 21, 321 a 10,80; Rossi v. 33, 330 a 3,85; 17, 339 a 4. Blanco Daniel y C\u00eda. SA: (232) Eichhorn t. 89, 312 a 11; Guival t. 50, 293 a 11; Haag t. 12, 326 a 10; Hidalgo Schindzelors v. 19, 333 a 3,80; Lorda t. 35, 315 a 10. Brandemann Consignataria SRL: (130) La Armon\u00eda t. 14, 336 a 8,70; 18, 308 a 9,30; vq. 17, 361 a 7,60; Merlos S\u00e1nchez t. 18, 331 a 10,50.", "Campos y Ganados SA:  (50) Jomarca t. 17, 311 a 11; 18, 320 a 11,20; 15, 309 a 11,40. Casa Usandizaga SA: (106) Lecomte t. 19, 322 a 10; Sager tr. 16, 623 a 4,50. Colombo y Colombo SA: (96) Morgan v. 12, 418 a 5,30; 15, 463 a 5,60; Raquelu v. 14, 303 a 4; 20, 307 a 4,02. Consignataria Blanes SRL: (33) Airaldi n. 29, 520 a 6. Consignataria Melicur\u00e1 SA: (206) Est. 8 de Mayo nt. 15, 353 a 9,30; t. 28, 341 a 9,60; Est. Los Manantiales v. 15, 521 a 6,60; 20, 472 a 6,70; San Luis Orione tr. 16, 679 a 6,80; v. 14, 308 a 4; 15, 373 a 4,10; Ginobal v. 14, 582 a 5,60.", "D\u00edaz Herrera Jos\u00e9 Manuel SA:  (73) Alejos Agrop v. 21, 496 a 6; Almeida nt. 13, 430 a 9,20; 28, 376 a 9,35. Dotras, Ganly SRL: (175) Maquen v. 17, 508 a 4,20; San Sim\u00f3n de Tandil nt. 16, 405 a 7; 12, 398 a 7,50; 16, 375 a 8; t. 44, 348 a 8. Elissondo Ignacio Hijos de SRL: (37) Bastard v. 14, 362 a 4,40; 12, 430 a 5,60. Ferias Agroazul SA: (83) La Apuesta t. 27, 316 a 9; Schlieper v. 23, 320 a 3,70; Spinetto t. 22, 328 a 9.", "Gahan y C\u00eda. SA:  (178) Campagnolle v. 17, 481 a 3; 13, 474 a 4; Esposito n. 29, 431 a 9,15; nt. 11, 405 a 9,25; La Oto\u00f1ada n. 24, 456 a 8,70; 14, 435 a 8,90; nt. 25, 421 a 9; 13, 408 a 9,20. Ganadera Salliquel\u00f3 SA: (61) Valle Faustino n. 15, 537 a 8,20; 21, 481 a 8,60. Gogorza y C\u00eda. SRL: (109) Adeco Agrop. n. 12, 511 a 7,80; 14, 496 a 8,30; Est. San Mart\u00edn de Filomena nt. 29, 384 a 9,60; Est. Filomena n. 13, 442 a 8,80; nt. 24, 413 a 9,10. Gregorio Aberasturi SRL: (67) Grosshans n. 19, 458 a 8,50; vq. 10, 378 a 9,23. Harrington y Lafuente SA: (67) \u00d1aketa v. 31, 335 a 3,50; El Callej\u00f3n n. 12, 506 a 7,10; Pereira Iralola v. 13, 507 a 5,50. Hourcade Albelo y C\u00eda.: (70) Suc. Gonz\u00e1lez n. 16, 521 a 7,50; 13, 492 a 7,80. Iriarte Villanueva Enrique SA: (117) Bobbio n. 21, 451 a 9; nt. 17, 416 a 9,20; 23, 409 a 9,50.", "Lalor SA:", "Madelan SA:  (194) contado, Beccar Varela nt. 12, 395 a 9,34; Forte nt. 11, 414 a 9,13; Meat Group nt. 15, 412 a 8,80; 12, 352 a 10; Mussanti n. 19, 492 a 8,20. Mart\u00edn G. Lalor SA: (126) Adm. Duhau t. 19, 335 a 8,50; 19, 336 a 8,80; IVRY Ganad. v. 11, 298 a 4; 13, 337 a 6,38; Iglesias nt. 30, 405 a 9,48; t. 11, 318 a 9,40. Mendiz\u00e1bal A. J. y C\u00eda. SA: (159) Agro Emprendimiento nt. 12, 392 a 9,92; 17, 352 a 10; Agroalmer\u00eda vq. 14, 389 a 9,40; 21, 364 a 9,80; C\u00eda. de Tierras Sud Arg. v. 13, 344 a 4; 23, 396 a 4,34; Frutos nt. 21, 379 a 8,70; t. 17, 309 a 10,50. Monasterio Tattersall SA: (300) Gaztambide n. 39, 514 a 8,70; Agro de Souza v. 22, 499 a 6,84; Garciarena nt.31, 419 a 8,50; tr. 21, 570 a 6,40; Heiland vq. 11, 391 a 9; Luna v. 14, 486 a 5,03; 12, 515 a 6,40; Marvic v. 11, 430 a 4,20; 22, 428 a 5,20. Nieva H. y Asoc. SRL: (35) Iriart v. 19, 373 a 4. Pujol Benito y C\u00eda. SA: (168) Chiesa y S\u00e1nchez v. 16, 346 a 4,07; Ghidella y Balestrini v. 17, 378 a 4,10; 19, 343 a 4,18; 24, 427 a 4,30. R. Arce e Hijos SRL: (37) Scheschko n. 15, 582 a 8; 15, 527 a 8,50.", "S\u00e1enz Valiente, Bullrich y C\u00eda. SA:  (164) Agrop. El 16 v. 17, 521 a 5,80; 15, 438 a 6,20; Agrop. Las Garzas v. 22, 470 a 4; El Tabar\u00e9 nt. 23, 360 a 8,70; t. 32, 332 a 8,70; 25, 330 a 9,20. Santamarina e Hijos SA: (72) P\u00e9rez de Pason n. 20, 459 a 9; vq. 20, 390 a 9; Santamarina v. 10, 381 a 4; 11, 501 a 6. Wallace Hermanos SA: (102) Agrop. El Centinela nt. 21, 408 a 9,80; Los Amigos nt. 14, 374 a 10,10; vq. 11, 397 a 8,80; Los Aromos Agrop. n. 17, 432 a 9,40; Victoria n. 12, 449 a 8,70. Otras consignaciones: Asoc. de Coop. Argentinas (30); Crespo y Rodr\u00edguez SA (40); Heguy Hnos. y C\u00eda. SA (30); J\u00e1uregui Lorda SRL (35); Urioste, M\u00e9ndez Casariego, Canessa SA (35)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369644-los-precios-se-mantuvieron-firmes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La demanda pag\u00f3 hasta $ 9,40 por novillos con 432 kilos y $ 11,40 por terneros de feedlot", "titulo": "Los precios se mantuvieron firmes", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Javier BlancoLA NACION", "Apoyado en el derrumbe mundial del d\u00f3lar y un m\u00ednimo aumento en la tasas de inter\u00e9s de la eurozona (del 1 al 1,25% anual), el euro fue la mejor inversi\u00f3n general del mes para la plaza local, donde escal\u00f3 40 centavos de peso (7%) al pasar de negociarse a $ 5,71 en la \u00faltima jornada de marzo a los $ 6,11 de ayer.", "Su escalada se produjo como mec\u00e1nico reflejo de los movimientos que esta divisa tuvo en el mercado internacional, donde, medida respecto del d\u00f3lar, pas\u00f3 de US$ 1,416 a US$ 1,486.", "De hecho, no fue la \u00fanica moneda extranjera que se valoriz\u00f3 aqu\u00ed: tambi\u00e9n ganaron espacio frente al peso el propio d\u00f3lar (pese a que se hunde en el resto del mundo), al pasar de $ 4,07 a 4,11 (+1%) para las operaciones minoristas, y el real, que hab\u00eda abierto el mes a $ 2,46 y lo cerr\u00f3 a $ 2,60 (+5,9%).", "Esta comparaci\u00f3n permite comprobar que el denominador com\u00fan del mes fue la devaluaci\u00f3n nominal del peso frente a buena parte del resto de las monedas del mundo, una tendencia que se consideraba previsible para este a\u00f1o (los argentinos suelen dolarizar parte de sus tenencias frente a un proceso electoral), pero que sorprendi\u00f3 a los analistas y operadores al adelantarse.", "Para los operadores, estamos ante lo que podr\u00edamos definir como una huida del peso. \"No tiene la magnitud de otros a\u00f1os, pero no puede negarse que es un proceso que se inici\u00f3 hace dos meses y sigue siendo generalizado, como muestra la irrupci\u00f3n de un mercado cambiario paralelo cada vez m\u00e1s activo y el diferencial de performance que muestran los bonos en d\u00f3lares respecto de los emitidos en moneda local\", se\u00f1al\u00f3 uno de ellos a La Nacion.", "Durante abril, por ejemplo, los bonos en pesos m\u00e1s negociados cayeron hasta 4% (el Par) o tuvieron m\u00f3dicas alzas (1% en el caso del Discount), mientras los nominados en d\u00f3lares ganaron entre 1 y 2,5% (Boden 1015). La diferencia se ampl\u00eda cuando se mira el rendimiento en lo que va del a\u00f1o: los en pesos caen 13% promedio (Par y Discount), los en d\u00f3lares avanzan hasta 7,7% (Boden 2012).", "La excepci\u00f3n son los cupones: no dejan de subir, m\u00e1s all\u00e1 de la moneda en que est\u00e9n emitidos. En abril ganaron de 5 a 7% y ya acumulan alzas del 17% promedio en 2011."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369641-ganaron-los-que-le-escaparon-al-peso", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Euro, cupones, reales y d\u00f3lares, lo mejor del mes", "titulo": "Ganaron los que le escaparon al peso", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Subasta por TV.  En los salones del Hotel Castelar, la firma Colombo y Magliano SA concret\u00f3 el mi\u00e9rcoles 20 del actual el Segundo Remate de la Pampa H\u00fameda por TV (Canal Rural). Con m\u00e1s de 45 compradores de diversas zonas pecuarias de Entre R\u00edos, Santa Fe, La Pampa, C\u00f3rdoba y de Buenos Aires, los martilleros Juan Pedro Colombo y Carlos Jos\u00e9 Colombo (H) colocaron con ritmo muy \u00e1gil y a valores considerados muy buenos para el momento las 4953 cabezas que salieron a la venta. Los plazos para el pago fueron de 30 a 150 d\u00edas. A continuaci\u00f3n se detallan los valores m\u00ednimo y m\u00e1ximo: terneros con 120/160 kilos, de $ 12 a 14,71; con 160/180 kg, de $ 11,40 a 12,20; con 180/200 kg, de $ 11 a 11,60; con 200/230 kg, de $ 10,50 a 11,20; con 230/260 kg, de $ 10 a 11,45; con 300 kg, $ 9,50; terneras con 120 kg, $ 12,70; con 170/180 kg, de $ 12,05 a 12,55; con 170/190 kg, de $ 11 a 12,15; con 190/210 kg, de $ 10,95 a 11,40; con 210/250 kg, de $ 10,47 a 11,52; terneros y terneras con 120 kg, $ 14,40; con 130/150 kg, de $ 12,15 a 13,10; con 160/180 kg, de $ 10,95 a 12,20; con 190/230 kg, de $ 10,85 a 12,61; vaquillonas con garant\u00eda de pre\u00f1ez, de $ 4000 a 5200; vacas con garant\u00eda, usadas, de $ 2850 a 3400, y vacas con cr\u00eda, usadas, $ 2000, lo que pisa."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369645-remate-ganadero", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Remate ganadero", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luego de las fuertes bajas registradas ayer por los precios de los granos en la Bolsa de Chicago, lleg\u00f3 el esperado rebote. As\u00ed, las cotizaciones de la soja, el ma\u00edz y el trigo finalizaron la rueda con resultado positivo, impulsadas por el inter\u00e9s de los denominados \"comerciales\" (en particular, exportadores e industrias procesadoras) y por la sostenida depreciaci\u00f3n del d\u00f3lar frente al euro, que mejora el poder de compra de la demanda europea.", "En el caso de la soja, las pizarras del mercado estadounidense mostraron alzas de 15,61 y de 14,88 d\u00f3lares por tonelada sobre los contratos mayo y julio, cuyos ajustes resultaron de 511,75 y de 512,21 d\u00f3lares. En el balance de la semana, la oleaginosa qued\u00f3 con ganancias del 0,90 y del 0,32%, tras cerrar el segmento anterior con valores de 507,21 y de 510,59 d\u00f3lares.", "Acerca de la influencia del tiempo en los precios del Medio Oeste, los operadores conf\u00edan en que el tiempo seco previsto para la semana pr\u00f3xima permita la evoluci\u00f3n de la siembra de ma\u00edz, de modo que no se derivar\u00edan m\u00e1s tierras para la soja, algo que ya se evaluaba ante el atraso registrado en la implantaci\u00f3n del cereal. No obstante, cabe agregar que hay zonas, por ejemplo, en los estados de Minessota y de Indiana, que registran \u00e1reas anegadas tras las \u00faltimas lluvias, por lo que ser\u00e1n necesarios varios d\u00edas de sol para retomar las labores con el ma\u00edz.", "Es posible que en su reporte sobre el estado de los cultivos, de pasado ma\u00f1ana, el Departamento de Agricultura de los Estados Unidos confirme el inicio de la siembra de soja 2011", "2012.", "En el nivel local, los precios de la soja tambi\u00e9n finalizaron la semana con resultado positivo. Las f\u00e1bricas pagaron $ 1290 por tonelada en las terminales de Timb\u00faes, San Mart\u00edn, San Lorenzo, Rosario, Villa Gobernador G\u00e1lvez, General Lagos y en Ricardone, $ 50 m\u00e1s que anteayer. Los exportadores ofrecieron $ 1300 en Arroyo Seco, $ 60 por encima del valor vigente en la jornada anterior.", "En el Mercado a T\u00e9rmino de Buenos Aires (Matba), las posiciones mayo y julio de la soja subieron US$ 5,80 y finalizaron la rueda con ajustes de 322,80 y de 330 d\u00f3lares por tonelada.", "La Bolsa de Cereales de Buenos Aires indic\u00f3 en su reporte semanal sobre la evoluci\u00f3n del ciclo agr\u00edcola que gracias a la estabilidad clim\u00e1tica registrada durante los \u00faltimos d\u00edas la cosecha de soja logr\u00f3 registrar un avance intersemanal del 10%. De esta forma, el progreso nacional de la trilla qued\u00f3 en el 64,1% del \u00e1rea apta, con un retraso interanual del 4,7%.", "\"El rendimiento medio nacional, de 27,5 quintales por hect\u00e1rea muestra una leve ca\u00edda de 1,2 quintales durante los \u00faltimos siete d\u00edas como consecuencia de una paulatina incorporaci\u00f3n de cuadros de segunda afectados por un lapso de estr\u00e9s termoh\u00eddrico durante sus fases reproductivas. No obstante, este promedio permiti\u00f3 acumular en chacra un volumen superior a los 32,3 millones de toneladas\", detall\u00f3 la Bolsa, que sostuvo en 49,20 millones de toneladas su previsi\u00f3n final de cosecha.", "La posibilidad de comprar ma\u00edz m\u00e1s barato tras las fuertes bajas del jueves impuls\u00f3 ayer el inter\u00e9s de la demanda genuina en la Bolsa de Chicago. Al cierre de los negocios, las posiciones mayo y julio del cereal subieron US$ 12,21 y 10,73, mientras que sus ajustes resultaron de 296,84 y de 297,82 d\u00f3lares por tonelada.", "La firmeza de las cotizaciones tambi\u00e9n estuvo relacionada con la nueva suba del petr\u00f3leo, que pas\u00f3 de 112,86 a 113,93 d\u00f3lares por barril, y a la apreciaci\u00f3n del euro sobre el d\u00f3lar, que llev\u00f3 la relaci\u00f3n entre ambas monedas de 1,4822 a 1,4836.", "En el mercado disponible local, los exportadores volvieron a hacer ofertas por ma\u00edz con entrega en junio: 190 d\u00f3lares por tonelada para General Lagos y para Timb\u00faes.", "Los contratos julio y abril 2012 del ma\u00edz en el Matba subieron US$ 4 y 3, mientras que sus ajustes resultaron de 188 y de 183 d\u00f3lares por tonelada.", "Respecto del trigo, en los Estados Unidos el cierre fue alcista para las cotizaciones. La posici\u00f3n julio en Chicago y en Kansas aument\u00f3 8,73 y 8,08 d\u00f3lares, en tanto que su ajuste fue de US$ 294,41 y de 331,43 por tonelada. No obstante las \u00faltimas lluvias, amplias zonas productoras de trigo de invierno en el sur estadounidense necesitan con urgencia nuevos aportes de humedad para detener el deterioro que evidencian los cultivos.", "En el nivel local, los exportadores pagaron US$ 200 por tonelada de trigo con baja prote\u00edna sobre General Lagos, San Mart\u00edn y sobre Arroyo Seco, sin cambios. Tambi\u00e9n se mantuvo estable el valor del cereal 2011 / 2012, dado que la demanda propuso US$ 180."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369643-repunte-en-la-bolsa-de-chicago", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La soja se cotiz\u00f3 con alzas cercanas a los US$ 14, mientras que el ma\u00edz subi\u00f3 m\u00e1s de US$ 10", "titulo": "Repunte en la Bolsa de Chicago", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Oliver GalakLA NACION", "Aunque hubo avances, se requiere dotar al marco jur\u00eddico local de mayor claridad para incentivar a las empresas extranjeras a que inviertan en el largo plazo. Este fue el mensaje que el vicepresidente primero del Parlamento Europeo, Gianni Pittella, transmiti\u00f3 a los dirigentes argentinos con los cuales se reuni\u00f3 esta semana.", "Surgido de las filas de la Democracia de Izquierda italiana (ex comunistas), el eurodiputado vino al pa\u00eds para presentar el CID, un proyecto de cooperaci\u00f3n destinado a mejorar la inclusi\u00f3n y escolarizaci\u00f3n de diversos sectores sociales, que est\u00e1 financiado por la Uni\u00f3n Europea (UE), y para lanzar aqu\u00ed la Fundaci\u00f3n Eurosur, junto al economista italiano Bruno Carapella.", "En los cuatro d\u00edas que pas\u00f3 en la Argentina, Pittella se entrevist\u00f3, entre otros, con el jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, y con el gobernador bonaerense, Daniel Scioli. \"En las charlas que tuve con los funcionarios argentinos, \u2013cont\u00f3 el parlamentario en una entrevista con La Nacion\u2013 habl\u00e9 de la importancia del rol que cumplen las inversiones de empresas italianas, como por ejemplo Telecom Italia, en el sector de telecomunicaciones, y de Enel-Endesa, en el sector de electricidad. Fue para subrayar la necesidad de tener un marco jur\u00eddico m\u00e1s claro, que le permitir\u00eda a estos inversores poder programar sus inversiones en el largo per\u00edodo de una manera m\u00e1s f\u00e1cil.", "-\u00bfHoy no est\u00e1 dado ese marco jur\u00eddico?", "-Hay seguramente una situaci\u00f3n mejor respecto del pasado, aunque de todas formas siempre se puede mejorar. Luego de haber hablado con ambas partes, me di cuenta de que hay un buen di\u00e1logo entre las autoridades argentinas y las empresas, y eso es positivo. El a\u00f1o pasado, por ejemplo, hab\u00eda una situaci\u00f3n diferente en el sector de las telecomunicaciones. El hecho de que los problemas han sido solucionados es un ejemplo de c\u00f3mo las autoridades argentinas han comprendido la importancia de las inversiones extranjeras [Pittella hab\u00eda venido hace un a\u00f1o para pedir un \"trato justo\" para Telecom Italia, que finalmente pudo mantener su participaci\u00f3n en Telecom Argentina].", "-La empresa italiana Enel recientemente tuvo un problema con el Gobierno, que la amenaz\u00f3 con quitarle la concesi\u00f3n de Edesur por los reiterados cortes de luz. \u00bfCree que los inversores extranjeros corren con desventaja frente a inversores locales?", "-Enel tiene inter\u00e9s en mantener su presencia en un pa\u00eds como la Argentina. Me imagino que Enel va a trabajar para fortalecer esa presencia con respeto por las normas de este pa\u00eds. Y creo que tambi\u00e9n es inter\u00e9s de la Argentina el mantener la presencia de esos inversores, porque constituyen un est\u00edmulo tambi\u00e9n para que otras empresas extranjeras inviertan en la Argentina.", "-La otra empresa que usted mencion\u00f3, Telecom Italia, podr\u00eda tener que compartir el directorio de Telecom Argentina con representantes nombrados por el Gobierno, luego del decreto que modific\u00f3 la condici\u00f3n de las acciones en manos de la Anses. \u00bfLe parece bien la participaci\u00f3n estatal en empresas privadas?", "-Estas son decisiones aut\u00f3nomas del gobierno nacional. El Gobierno sabe mejor que yo cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de este mercado y es su potestad elegir cu\u00e1l es la mejor manera de gestionarlo.", "-\u00bfC\u00f3mo ve la relaci\u00f3n entre ambos continentes?", "-Con el gobernador Scioli y el jefe de Gabinete he hablado, entre otros temas, de la necesidad de avanzar en las negociaciones entre la Uni\u00f3n Europea y el Mercosur, y tambi\u00e9n me puse a disposici\u00f3n para que el Parlamento Europeo pueda tener un papel importante en la configuraci\u00f3n de la Unasur. La Unasur es el embri\u00f3n de lo que es hoy el Parlamento Europeo, y entonces el Parlamento Europeo puede tener un papel importante para brindar ayuda t\u00e9cnica en la conformaci\u00f3n de la Unasur.", "-En la \u00faltima reuni\u00f3n por el acuerdo UE-Mercosur, en Bruselas, los negociadores argentinos estaban molestos por la falta de una oferta de los europeos. \u00bfC\u00f3mo se ven estas negociaciones desde el bloque europeo?", "-Las dos partes est\u00e1n demasiado condicionadas por preocupaciones de tipo proteccionista. Este es un comportamiento que no es positivo para la integraci\u00f3n comercial. Una parte de Europa est\u00e1 preocupada por el ingreso de productos agr\u00edcolas; la otra parte, el Mercosur, est\u00e1 preocupada por el ingreso de otros productos, como los autos, en el mercado latinoamericano. Mi opini\u00f3n es que hay que tener el coraje de avanzar m\u00e1s all\u00e1 de esas posiciones y ver todo lo positivo que puede tener el intercambio. Las dos partes pueden ganar de una apertura de los mercados. Esta posici\u00f3n proteccionista de ambos lados es negativa para el desarrollo de las negociaciones.", "-La UE, junto con otros pa\u00edses, expresaron ante la OMC algunas quejas por la ampliaci\u00f3n de las restricciones argentinas a las importaciones y por los retrasos en la tramitaci\u00f3n de las licencias no autom\u00e1ticas. \u00bfAl Parlamento Europeo tambi\u00e9n le preocupa?", "-No es positivo cuando hay este tipo de barreras proteccionistas, porque constituyen un obst\u00e1culo a la negociaci\u00f3n de acuerdos comerciales y esto es un ejemplo de por qu\u00e9 ambas partes deben solucionar este tipo de comportamientos para avanzar juntas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369640-el-parlamento-europeo-pide-reglas-claras-para-las-inversiones", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Para su vice primero, Gianni Pittella, hubo avances, pero \"siempre se puede mejorar\"", "titulo": "El Parlamento Europeo pide reglas claras para las inversiones", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alberto Armend\u00e1rizCorresponsal en Brasil", "RIO DE JANEIRO.- El 6\u00ba Foro Econ\u00f3mico Mundial para Am\u00e9rica Latina finaliz\u00f3 ayer sin la presencia anunciada de la presidenta brasile\u00f1a, Dilma Rousseff, pero sus representantes afirmaron que el gobierno no descansar\u00e1 en su lucha contra la inflaci\u00f3n y la sobrevaluaci\u00f3n del real, sin comprometer el crecimiento.", "\"El equipo econ\u00f3mico est\u00e1 muy unido. Vamos a combatir la inflaci\u00f3n sin abrir mano al crecimiento\", asegur\u00f3 el ministro de Desarrollo, Industria y Comercio Exterior, Fernando Pimentel, en uno de los paneles de clausura, en el hotel Intercontinental.", "Cuestionado sobre la efectividad de las medidas que ha tomado la administraci\u00f3n de Rousseff, del Partido de los Trabajadores (PT), para contener el alza de precios y el fuerte aumento del valor del real frente al d\u00f3lar, Pimentel no dud\u00f3 en atribuir la responsabilidad de ambos fen\u00f3menos a una situaci\u00f3n externa.", "\"Estamos frente a un proceso inflacionario ex\u00f3geno empujado por el precio de las materias primas, que est\u00e1 siendo enfrentado con mucha determinaci\u00f3n por el gobierno \u2013dijo\u2013. La ra\u00edz de la inflaci\u00f3n es la misma que la del problema cambiario: los pa\u00edses ricos todav\u00eda no salieron de la crisis y est\u00e1n practicando una pol\u00edtica monetaria expansionista para recuperar la competitividad que perdieron tiempo atr\u00e1s.\"", "Acompa\u00f1ado por los gobernadores de los dos principales estados del pa\u00eds, Geraldo Alckmin, de San Pablo, y perteneciente al opositor Partido de la Social Democracia Brasile\u00f1a (PSDB), y Sergio Cabral, de R\u00edo de Janeiro, del aliado oficialista Partido del Movimiento Democr\u00e1tico Brasile\u00f1o (PMDB), Pimentel ratific\u00f3 ante empresarios, acad\u00e9micos y funcionarios del mundo que la dirigencia pol\u00edtica est\u00e1 trabajando por un \"gran proyecto nacional\", que incluye consensos en el \u00e1rea econ\u00f3mica y en el \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica.", "\"Los gobiernos son elegidos para resolver problemas, no para crearlos. Todas las fuerzas pol\u00edticas entendimos eso, y el resultado es esta gran concertaci\u00f3n que estamos construyendo\", resalt\u00f3, en referencia a la bonanza que vive el pa\u00eds, hoy convertido en la s\u00e9ptima econom\u00eda mundial, que se prepara para organizar el Mundial de F\u00fatbol en 2014 y los Juegos Ol\u00edmpicos en R\u00edo en 2016."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369638-para-brasil-los-precios-son-un-tema-central", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Afirman que Rousseff intentar\u00e1 contenerlos", "titulo": "Para Brasil, los precios son un tema central", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA PLATA.- Fue detenido ayer, mientras se encontraba rezando en la bas\u00edlica de Luj\u00e1n, Ram\u00f3n Almir\u00f3n, el presunto autor del crimen de Priscila Schneider, la ni\u00f1a de 12 a\u00f1os que apareci\u00f3 muerta anteayer en un monte, en la ciudad bonaerense de Ramallo. El hombre, t\u00edo abuelo de la v\u00edctima y apodado \"Oreja\", se encontraba desaparecido desde el domingo por la noche, cuando se escap\u00f3 del hospital de San Nicol\u00e1s, donde se encontraba internado luego de un aparente intento de suicidio. Fuentes policiales consultadas por La Nacion indicaron que tras una serie de investigaciones y rastreos de llamadas telef\u00f3nicas se supo que el acusado estuvo alojado en un hotel del distrito de Avellaneda y que, con posterioridad, viaj\u00f3 a Luj\u00e1n, donde tambi\u00e9n pas\u00f3 la noche en un albergue.", "POSADAS.- La Jefatura de Polic\u00eda de esta provincia dispuso intervenir la comisar\u00eda 1a. de Ober\u00e1, ciudad situada a 95 kil\u00f3metros de la capital provincial, tras la denuncia del estudiante chileno Maximiliano Sep\u00falveda Z\u00fa\u00f1iga, quien acus\u00f3 a personal de esa fuerza de seguridad de haberlo detenido a la salida de un boliche, golpeado, alojado en una celda durante 12 horas y permitido que otro preso lo violara. \"Luego me dejaron en libertad, sin darme justificaci\u00f3n alguna acerca de lo sucedido\", dijo. El jefe del organismo, Blas Roa, confirm\u00f3 que tres comisarios inspectores -que viajaron expresamente desde esta capital- se hallan al frente de la unidad mientras se investiga el comportamiento del personal involucrado en el hecho.", "SANTA FE.- Diez pasajeros del accidentado \u00f3mnibus de la empresa Nuestra Se\u00f1ora de Asunci\u00f3n, que volc\u00f3 el mi\u00e9rcoles pasado en la autopista Santa Fe-Rosario, 12 km al sur de esta capital, jurisdicci\u00f3n de Santo Tom\u00e9, permanecen internados en el Hospital Provincial Jos\u00e9 Mar\u00eda Cullen, de Santa Fe, recuper\u00e1ndose de diversas intervenciones quir\u00fargicas, y la recuperaci\u00f3n es satisfactoria, seg\u00fan explic\u00f3 a La Nacion el jefe de guardia de ese centro de salud, Sergio Medina. El \u00f3mnibus, que desde Asunci\u00f3n del Paraguay se dirig\u00eda a Retiro, volc\u00f3 en ese lugar como consecuencia del revent\u00f3n de un neum\u00e1tico. De las 63 personas internadas, 53 abandonaron ayer el hospital. Las restantes contin\u00faan atendidas por personal especializado en terapia intensiva e intermedia.", "CATAMARCA.- La C\u00e1mara de Apelaciones de la capital provincial dict\u00f3 ayer el sobreseimiento de Ricardo Javier Ocampo, conocido como el \"Maestro Amor\", en la investigaci\u00f3n por hechos de abuso sexual cometidos contra dos menores de edad, seg\u00fan informaron fuentes judiciales. Ocampo estaba imputado por cinco hechos de abuso sexual en contra de dos v\u00edctimas que dijeron ser ultrajadas por el hombre cuando integraban la comunidad Meditazen, que dirig\u00eda Ocampo. En uno de los casos, el tribunal consider\u00f3 que los delitos hab\u00edan prescripto por el paso del tiempo. El sobreseimiento fue dictado por la mayor\u00eda de votos de los jueces Juan Carlos Reynaga y Ra\u00fal Da Pr\u00e1, y la disidencia parcial del camarista Edgardo Alvarez."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369596-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["-Junto al Gabinete, Moyano pidi\u00f3 la reelecci\u00f3n de la Presidenta", "- Un favor interesado e inoportuno. Por Joaqu\u00edn Morales Sol\u00e1", "-Gran Breta\u00f1a vibr\u00f3 con Guillermo y Kate", "-Beatifican al papa que marc\u00f3 una \u00e9poca", "-Arancibia conoc\u00eda a su asesino", "-Los j\u00f3venes condenan m\u00e1s la infidelidad", "-La relaci\u00f3n entre la Presidenta y el l\u00edder sindical. Por Mariano Grondona", "-El extraordinario piquete del compa\u00f1ero Moyano. Por Carlos M. Reymundo Roberts", "-El duelo de la viuda y el hu\u00e9rfano. Por Carlos Pagni", "-Para Beatriz Sarlo, \"el peronismo es tan indispensable como Borges\"", "-Precios excesivamente politizados. Por N\u00e9stor O. Scibona", "-Un 38 por ciento de emisi\u00f3n vs. Carne para Todos. Por Roberto Cachanosky", "-En el acto de la CGT, Moyano pidi\u00f3 otra vez cargos pol\u00edticos", "-Cristina envi\u00f3 una carta a Moyano, pero no lo mencion\u00f3 ni una vez", "-Con espontaneidad, William y Kate le dieron nuevos aires a la realeza", "-Macri intenta mantener la inc\u00f3gnita sobre su postulaci\u00f3n", "-Llegan expensas m\u00e1s caras por el aumento a los porteros", "-Carolina P\u00edparo espera otro hijo a nueve meses de la salidera tr\u00e1gica", "-Tras los billetes de Brasil, vienen monedas de $ 2 hechas en Finlandia", "-El 10% de los adolescentes varones, con bulimia o anorexia", "-\"Cristina es la garant\u00eda del modelo\"", "-El asesinato de Arancibia", "-Aterrados", "-La frontera y el silencio", "-El pr\u00edncipe no fue a la boda", "-El pr\u00edncipe no fue a la boda", "-Ilusiones perdidas", "-La Etica siempre triunfa", "-Un show para revivir la monarqu\u00eda", "-La CGT le pidi\u00f3 a Cristina que sea candidata para defender el modelo", "-De cuento de hadas: Guillermo y Kate sellaron la boda con dos besos", "-Urbani: condenan a 27 y 20 a\u00f1os de prisi\u00f3n a dos de los acusados", "-Un fuerte lobby del Pro y Carri\u00f3 busca parar la ley de prepagas", "-\"La libertad de expresi\u00f3n est\u00e1 garantizada\"", "-\"Macri privilegia su ambici\u00f3n\"", "-Moyano pidi\u00f3 a Cristina que sea candidata", "-Kate y William: el \"s\u00ed\" m\u00e1s esperado", "-Carmona se va del Gobierno herido por la interna peronista", "-Por amplia mayor\u00eda, reeligen a Somoza y Kent en la UNCuyo", "-No hay centros especializados en el tratamiento del asma", "-La esperanza de entrar al mundo laboral", "-Trasladaron el f\u00e9retro de Juan Pablo II para la beatificaci\u00f3n", "-Vigilia por la beatificaci\u00f3n de Juan Pablo II", "-El apag\u00f3n encendi\u00f3 un nuevo debate entre el sindicato Luz y Fuerza y EDEA", "-Moyano pidi\u00f3 que Cristina se presente a la reelecci\u00f3n", "-Guillermo y Catalina dieron el s\u00ed", "- Desbaratan banda que vend\u00eda coca\u00edna en el barrio Libertad -", "-U.S. Acts More Cautiously on Syria Violence Than on Libya", "-A Traditional Royal Wedding But for 3 Billion Witnesses", "-Groups Form to Aid Democrats With a Cash Cloak", "-Grizzlies Beat Spurs for First Series Victory", "-Memories Lost to a Whirlwind Alight on Facebook to Be Claimed", "- El paro se asoma a los cinco millones", "-Los Windsor recuperan el brillo de la corona brit\u00e1nica", "-Marruecos mantiene su plan de apertura pese al reto terrorista", "-Fanatismo 'versus' diversidad", "-El Ej\u00e9rcito sirio causa una nueva matanza en otra jornada de protesta"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369629-lo-que-dicen-los-diarios-hoy", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Lo que dicen los diarios hoy", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Carlos VergaraCorresponsal en Chile", "SANTIAGO, Chile.- El gobierno de Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era se manifest\u00f3 conmovido por el asesinato del ex agente Enrique Arancibia Clavel y solicit\u00f3 a la embajada chilena en la Argentina informaci\u00f3n referente al crimen para evaluar los pasos diplom\u00e1ticos por seguir.", "\"El se\u00f1or Arancibia Clavel fue condenado por participar en un crimen estremecedor y doloroso para el pa\u00eds, pero, naturalmente, el asesinato del que fue v\u00edctima en la Argentina nos conmueve por ser un crimen de esa naturaleza. [?] Le hemos pedido a nuestra embajada que nos entregue todos los antecedentes que est\u00e9n disponibles. S\u00f3lo a partir de eso, el gobierno va a adoptar las medidas que sean necesarias. A estas alturas, esbozar alguna hip\u00f3tesis de m\u00f3vil es prematuro\", expres\u00f3 el ministro del Interior, Rodrigo Hinzpeter.", "La \u00fanica integrante de la familia del malogrado ex agente en referirse al hecho fue su hermana, Mar\u00eda Antonieta, que lo acompa\u00f1\u00f3 fielmente durante el juicio en Buenos Aires. La mujer s\u00f3lo atin\u00f3 a manifestar a la prensa chilena que los cercanos a Arancibia Clavel  estaban consternados.", "Por su parte, las hijas del general Prats se reconocieron impactadas por la noticia. \"No voy a hacer declaraciones; estamos demasiado impactadas\", dijo Cecilia Prats en una breve comunicaci\u00f3n con una radio local.", "En di\u00e1logo con La Nacion, la abogada de la familia Prats, Pamela Pereira, descart\u00f3 tener cualquier sospecha sobre el motivo del crimen. \"[Arancibia] fue v\u00edctima de un delito com\u00fan y est\u00e1 siendo investigado. Esto no tiene nada que ver con el caso Prats y no tenemos antecedentes de que sea una venganza pol\u00edtica\", afirm\u00f3.", "Consultada en tribunales por la condici\u00f3n de homosexual de Arancibia Clavel, develada durante el juicio en Buenos Aires, la abogada ratific\u00f3 la informaci\u00f3n, pero asegur\u00f3 no tener mayores antecedentes que relacionaran el asesinato con un crimen de esas caracter\u00edsticas.", "\"Para nosotros es absolutamente indiferente su condici\u00f3n de homosexual [?]. Por lo tanto, no me atrevo a hacer ninguna referencia a la realidad que haya afectado a Arancibia Clavel\", sostuvo la abogada.", "En tanto, el arco pol\u00edtico chileno se manifest\u00f3 ampliamente sobre lo sucedido, y exigi\u00f3 clarificar el caso.", "El diputado de la oficialista Uni\u00f3n Dem\u00f3crata Independiente (UDI), Enrique Estay, fue categ\u00f3rico en exigir resultados a la justicia argentina, haciendo un paralelo con la situaci\u00f3n que vive el ex guerrillero, Galvarino Apablaza, que desat\u00f3 un conflicto bilateral tras la concesi\u00f3n de asilo por parte del gobierno de Cristina Kirchner.", "\"Arancibia cumpl\u00eda en la Argentina una pena severa, tras haber sido condenado por el crimen del general Carlos Prats, asunto del cual siempre aleg\u00f3 ser inocente. No cabe duda de que, ante un drama como el que acaba de ocurrir, siempre se nos vendr\u00e1 a la cabeza el contraste entre su situaci\u00f3n con la impunidad en que permanece en ese pa\u00eds Galvarino Apablaza, a quien se imputa participaci\u00f3n en el asesinato del senador Jaime Guzm\u00e1n\", se quej\u00f3 Estay.", "El parlamentario valor\u00f3 la presencia en el lugar del crimen de la viceministra de Seguridad argentina, Cristina Cama\u00f1o. \"El hecho de que una autoridad de ese rango haya llegado al sitio del suceso da cuenta de las implicancias que una acci\u00f3n delictiva como \u00e9sta puede tener\", dijo.", "El diputado comunista y abogado de emblem\u00e1ticos casos de derechos humanos, Hugo Guti\u00e9rrez, coincidi\u00f3 en exigir el esclarecimiento de los hechos. \"Uno no puede menos que lamentar la muerte de un ser humano. Eso s\u00ed: quisiera saber la causa del deceso de este sujeto\", manifest\u00f3 Guti\u00e9rrez."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369601-chile-reclama-informacion-sobre-el-crimen", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El gobierno de Pi\u00f1era se manifest\u00f3 \"conmovido\"; silencio de la familia Prats y pedido opositor", "titulo": "Chile reclama informaci\u00f3n sobre el crimen", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Abor\u00edgenes formose\u00f1os de la etnia Qom levantaron el piquete que iniciaron hace seis d\u00edas en la avenida 9 de julio, luego de firmar ante autoridades policiales un acta que los intimaba a desalojar el sitio y volvieron a reclamar di\u00e1logo con el gobierno nacional.", "Los manifestantes y activistas de izquierda que los acompa\u00f1an quitaron las carpas que hab\u00edan instalado sobre la avenida para replegarse hacia la plazoleta del monumento al Quijote, tras lo cual analizaban la posibilidad de mudar su protesta a la Plaza de Mayo.", "F\u00e9lix D\u00edaz, el dirigente qom que encabeza en Buenos Aires el reclamo por tierras en Formosa, asegur\u00f3 que seguir\u00e1 adelante con su huelga de hambre aunque lament\u00f3 que esa medida extrema \"no le interesa a nadie\".", "D\u00edaz volvi\u00f3 a reclamar a las autoridades nacionales \"que nos atienden\" para expresar sus quejas contra la gesti\u00f3n del gobernador kirchnerista Gildo Insfr\u00e1n, a quien acusan de ceder a empresarios unas tierras que como no fueron utilizadas por una universidad local los abor\u00edgenes reclaman como propias.", "El dirigente humanista Adolfo P\u00e9rez Esquivel, premio Nobel de la Paz 1981, dijo que tras firmar el acta \"las autoridades policiales se comprometieron a elevar la nota a sus superiores\".", "\"La gente quiere volver a la provincia, tienen su familia, su h\u00e1bitat\", a\u00f1adi\u00f3 al relatar el cansancio que manifestaban los abor\u00edgenes tras cinco d\u00edas de huelga y m\u00e1s de un mes de piquete.", "P\u00e9rez Esquivel, quien estaba acompa\u00f1ado por abogados y dirigentes de Proyecto Sur, se\u00f1al\u00f3 que se iban a mantener \"expectantes hasta el lunes\" a la espera de una respuesta de su llamado al di\u00e1logo y anunci\u00f3 que ese d\u00eda, a las 17, ofrecer\u00e1 una conferencia de prensa.", "Los manifestantes acordaron liberar el tr\u00e1nsito en la zona ante la promesa gubernamental que de esa forma podr\u00e1n iniciar un di\u00e1logo para buscar una soluci\u00f3n al conflicto en Formosa.", "Los polic\u00edas hab\u00edan entregado a los manifestantes una notificaci\u00f3n judicial de la fiscal\u00eda federal 4 para advertirles sobre la contravenci\u00f3n que comet\u00edan al impedir el paso de veh\u00edculos.", "Asimismo, los manifestantes se mostraron preocupados porque tras la notificaci\u00f3n judicial la Polic\u00eda instal\u00f3 \"carros de asalto al costado de la avenida\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369671-despues-de-6-dias-los-qom-levantan-el-corte-en-la-9-de-julio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Los manifestantes acordaron liberar la avenida ante la promesa gubernamental de iniciar un di\u00e1logo para buscar una soluci\u00f3n al conflicto de tierras en Formosa", "titulo": "Despu\u00e9s de 6 d\u00edas, los Qom levantan el corte en la 9 de Julio", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Carlos P\u00e9rez Graham, de 44 a\u00f1os, fue condenado a 27 a\u00f1os de c\u00e1rcel porque la Justicia consider\u00f3 que fue el encargado de reclutar a los tres j\u00f3venes que, durante un asalto, asesinaron en octubre de 2009 a Santiago Urbani, delante de su familia, en su casa de Tigre. En tanto que otro de los part\u00edcipes del homicidio, Emiliano Herrera, fue condenado a 20 a\u00f1os de prisi\u00f3n.", "\"Si bien las penas son altas y de cumplimiento efectivo, no es por lo que nosotros vinimos. Los quiero ver adentro hasta el d\u00eda en que se mueran, no quiero verlos pisar la calle\", dijo al t\u00e9rmino de la lectura de la sentencia Julia Rappazzini, madre de Santiago, que reclamaba prisi\u00f3n perpetua.", "La mujer sostuvo, sin embargo, que \"es importante la condena, porque no es que salieron una noche a bailar, a ver qu\u00e9 hacer. Salieron con un plan para matar, con armas cargadas. Cada uno ten\u00eda su funci\u00f3n y cualquiera que hubiera fallado no se llegaba a este fin\".", "A los acusados se los hall\u00f3 responsables de \"homicidio en ocasi\u00f3n de robo producido mediante la utilizaci\u00f3n de un arma de fuego\", pero a P\u00e9rez Graham se le sum\u00f3 el agravante de \"la intervenci\u00f3n de menores de edad\", debido a que, durante el juicio, se acredit\u00f3 que instig\u00f3 y dirigi\u00f3 a dos adolescentes en su actividad delictiva. Esos adolescentes ya fueron condenados en un juicio realizado el a\u00f1o pasado.", "Adem\u00e1s, los jueces declararon a P\u00e9rez Graham reincidente, lo que le impedir\u00eda obtener el beneficio de libertad condicional y tendr\u00e1 que cumplir en la c\u00e1rcel el total de la pena aplicada.", "Los fiscales Cosme Iribarren y Rodrigo Caro hab\u00edan reclamado reclusi\u00f3n y prisi\u00f3n perpetua para P\u00e9rez Graham y Herrera, respectivamente, al entender que hab\u00edan cometido un homicidio calificado \"criminis causae\", es decir, matar para ocultar el robo y lograr la impunidad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369603-condenado-por-reclutar-a-menores-para-matar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Le dieron 27 a\u00f1os de c\u00e1rcel a un imputado", "titulo": "Condenado por reclutar a menores para matar", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La jornada laboral, motivo de disputas hist\u00f3ricas y debate a\u00fan vigente, ofrece una muestra global de las horas que, legalmente, se dedican a la actividad.", "Ingrese a la infograf\u00eda desde la columna de la derecha"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369631-cuantas-horas-trabajamos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Cu\u00e1ntas horas trabajamos", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gustavo CarabajalLA NACION", "Enrique Arancibia Clavel, el agente de inteligencia de la dictadura de Augusto Pinochet que fue acusado de esp\u00eda durante el conflicto por el canal de Beagle entre el pa\u00eds trasandino y la Argentina, fue asesinado de diez pu\u00f1aladas por un hombre al que hab\u00eda invitado a su departamento y que lo mat\u00f3 para robarle los 40.000 d\u00f3lares que guardaba en un caj\u00f3n.", "Si bien los investigadores no descartaban ninguna hip\u00f3tesis, como el m\u00f3vil pol\u00edtico, la pista m\u00e1s firme que segu\u00edan apuntaba a que se trat\u00f3 de un robo que termin\u00f3 con un homicidio.", "El agente, que durante las d\u00e9cadas del 70 y 80 fue un engranaje en el mecanismo del Plan C\u00f3ndor, que en 1974 particip\u00f3 del atentado perpetrado en Buenos Aires contra el general Carlos Prats, jefe del ej\u00e9rcito chileno durante el gobierno de Salvador Allende, actualmente viv\u00eda de lo que ganaba con los alquileres de cuatro taxis y visitaba p\u00e1ginas de Internet en las que se fomentan las relaciones entre hombres.", "A partir de la declaraci\u00f3n de la pareja del ex esp\u00eda, un joven de 21 a\u00f1os que vive en Burzaco, y de su asistente, los investigadores secuestraron la computadora del ex agente condenado por los asesinatos del general Prats y de su esposa, Sof\u00eda.", "Seg\u00fan las declaraciones de ambos testigos, en los \u00faltimos meses Arancibia Clavel hab\u00eda comenzado a navegar por Internet y visitaba especialmente salas de chat en las que se relacionan hombres.", "Si bien los investigadores de la Secretar\u00eda de Seguridad de la Naci\u00f3n  no descartaban ninguna hip\u00f3tesis sobre cu\u00e1l fue el m\u00f3vil del homicidio del ex agente de la Direcci\u00f3n de Inteligencia Nacional (DINA) de Chile, la pista m\u00e1s firme apuntaba a que Arancibia Clavel habr\u00eda conocido a su asesino a trav\u00e9s de una de esas p\u00e1ginas de Internet o bien mantuvo contactos telef\u00f3nicos.", "Existe una serie de indicios que se incorporaron en la investigaci\u00f3n y que, seg\u00fan fuentes de la Secretar\u00eda de Seguridad, avalar\u00edan esta hip\u00f3tesis, entre ellos, que ninguno de los accesos al departamento 1\u00b0 D del edificio de Lavalle 1418 en el que viv\u00eda Arancibia Clavel fue violentado. Eso abonar\u00eda la presunci\u00f3n de que la v\u00edctima conoc\u00eda al asesino.", "Como Arancibia Clavel esperaba la visita de un hombre, le franque\u00f3 el ingreso en el edificio y en su casa.", "Una vez que entraron en el departamento, el invitado de Arancibia Clavel mostr\u00f3 cu\u00e1les eran sus intenciones y le exigi\u00f3 que le entregara el dinero que ten\u00eda guardado. El ex esp\u00eda se resisti\u00f3 y el asaltante tom\u00f3 un cuchillo y le asest\u00f3 diez pu\u00f1aladas.", "Hasta anoche, los investigadores de la comisar\u00eda 3a. de la Polic\u00eda Federal, que eran supervisados por la secretaria de Seguridad Interior, Cristina Caama\u00f1o, y por el fiscal Marcelo Roma, no hab\u00edan logrado encontrar el arma homicida, por lo que presumen que el asesino se llev\u00f3 el cuchillo con el que mat\u00f3 a Arancibia Clavel.", "Los polic\u00edas segu\u00edan dos pistas sobre el asesino. Una de ellas apuntaba a la posibilidad de que hubiera contado con la colaboraci\u00f3n de alguno de los integrantes del entorno del ex esp\u00eda que le pas\u00f3 informaci\u00f3n sobre que Arancibia Clavel ten\u00eda una importante cantidad de dinero en su departamento, con la que planeaba comprar un autom\u00f3vil nuevo para su flota de taxis.", "El otro camino de la investigaci\u00f3n llevaba a los funcionarios a tratar de establecer si el asesino sedujo a trav\u00e9s del chat a Arancibia Clavel para poder entrar en su casa y, una vez que gan\u00f3 la confianza del ex esp\u00eda, se enter\u00f3 de que guardaba dinero y decidi\u00f3 asaltarlo. Como el agente de inteligencia se resisti\u00f3, lo apu\u00f1al\u00f3 hasta matarlo.", "La reconstrucci\u00f3n del hecho realizada por los investigadores, a partir del an\u00e1lisis de la escena del crimen permiti\u00f3 armar una secuencia aproximada sobre la mec\u00e1nica del asesinato. Luego de apu\u00f1alar al ex agente chileno, el asesino se apoder\u00f3 del dinero, se llev\u00f3 el arma homicida y tom\u00f3 las llaves de la v\u00edctima para poder salir por la puerta principal del edificio.", "Pero el asesino dej\u00f3 el celular de la v\u00edctima. Todav\u00eda, los investigadores no determinaron si fue un error del homicida, ya que a partir de las \u00faltimas llamadas y mensajes de texto podr\u00edan localizarlo, o si no le import\u00f3 dejarlo porque no se hab\u00eda comunicado con Arancibia Clavel por celular, sino que hab\u00eda concretado la reuni\u00f3n a trav\u00e9s del chat.", "A partir de las declaraciones de la pareja de Arancibia Clavel, de su asistente y de los choferes de los taxis que alquilaba, los investigadores esperan obtener la descripci\u00f3n del \u00faltimo hombre que apareci\u00f3 en la vida sentimental del ex esp\u00eda. Al revisar las c\u00e1maras de seguridad del edificio, comprobaron que no funcionaban.", "Al ex agente de inteligencia chileno lo vieron con vida por \u00faltima vez el mi\u00e9rcoles a la noche, cuando dej\u00f3 a su pareja, en su casa de Burzaco. Anteanoche, debido a que Arancibia Clavel no respond\u00eda las llamadas, el muchacho fue al departamento y encontr\u00f3 el cuerpo del esp\u00eda, ensangrentado, vestido con una remera y jeans en el piso de la habitaci\u00f3n que usaba como oficina. No obstante, el joven tambi\u00e9n es investigado.", "Al revisar el cuerpo, los forenses determinaron que Arancibia Clavel fue asesinado entre 12 y 16 horas antes del hallazgo del cad\u00e1ver, o sea, entre las 8.30 y las 4.30 de anteayer."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369600-arancibia-conocia-a-su-asesino", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Sospechan que contact\u00f3 al homicida por Internet; le robaron US$ 40.000", "titulo": "Arancibia conoc\u00eda a su asesino", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura RochaLA NACION", "\u00bfEs posible que las metr\u00f3polis m\u00e1s habitadas del mundo sean sustentables para 2030? Ese es el debate que propone el Instituto de Pol\u00edticas para el Transporte y el Desarrollo (ITDP, por sus siglas en ingl\u00e9s).", "Los diez principios que propone el ITDP para conseguir una movilidad sustentable son Camina, Mu\u00e9vete con tu energ\u00eda, S\u00fabete al bus, Disminuye el uso del autom\u00f3vil, Distribuyamos equitativamente las mercader\u00edas, Mezclemos los usos del suelo, Densifiquemos, Fortalezcamos la cultura local, Conectemos las cuadras, Hag\u00e1moslo durar.", "Con esta premisa, arquitectos de todo el mundo desarrollaron ideas en \u00edconos de diez ciudades, incluida esta capital, que pueden visitarse en el Museo de Arquitectura, en Avenida del Libertador y Callao. La Nacion entrevist\u00f3 a la experta de la Universidad de Columbia, Saskia Sassen, que brindar\u00e1 una conferencia, hoy, a las 18.", "-  \u00bfEs suficiente generar cambios en las pol\u00edticas de transporte para hacer que una ciudad sea sustentable?", "-S\u00f3lo con el transporte no, pero es muy importante porque, adem\u00e1s, es una fuente de producci\u00f3n de gases de efecto invernadero. El transporte es un nexo material, visible, que nos conecta a todos a la ciudad y al proyecto de sustentabilidad, aunque necesitamos m\u00e1s.", "En la muestra, que se extender\u00e1 hasta el 27 del mes pr\u00f3ximo, se presentar\u00e1n  renders  de zonas espec\u00edficas de las ciudades, fotograf\u00edas y maquetas en tres dimensiones, tanto en su versi\u00f3n real como en la proyecci\u00f3n dise\u00f1ada para 2030.", "\"En el caso de la ciudad de Buenos Aires, se seleccion\u00f3 la zona de La Boca, por ser una de las \u00e1reas m\u00e1s abandonadas de la ciudad, con deficiencias en el sistema de transporte y con las huellas del Riachuelo, las rampas del Puente Avellaneda y la Autopista Buenos Aires-La Plata. La propuesta de intervenci\u00f3n para esta \u00e1rea, respetando los diez principios de la movilidad sustentable, estuvo a cargo del estudio PALO Arquitectura Urbana\", cont\u00f3 Andr\u00e9s Fingeret, director para la Argentina del ITDP, que financia la Fundaci\u00f3n Clinton.", "Adem\u00e1s de la ciudad de Buenos Aires, se proyectan im\u00e1genes de Ahmedabad (la India), Budapest (Hungr\u00eda), Cant\u00f3n (China), Ciudad de M\u00e9xico (M\u00e9xico), Dar es Salaam (Tanzania), Johannesburgo (Sud\u00e1frica), Nueva York (Estados Unidos), R\u00edo de Janeiro (Brasil) y Yakarta (Indonesia).", "\u00bfEs m\u00e1s caro vivir en una ciudad sustentable?, fue la pregunta que se le realiz\u00f3 a Sassen. Y ella respondi\u00f3: \"S\u00ed y no. Es m\u00e1s barato usar la bicicleta y las piernas en lugar del auto, pero tambi\u00e9n es cierto que consumir vegetales org\u00e1nicos puede costar m\u00e1s. Sin embargo, no tengo dudas de que en el tiempo la ciudad sustentable va a ser m\u00e1s eficiente y menos costosa\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369595-una-muestra-arquitectonica-para-imaginar-la-buenos-aires-de-2030", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Expertos internacionales exponen sus proyectos; la movilidad sustentable, protagonista", "titulo": "Una muestra arquitect\u00f3nica para imaginar la Buenos Aires de 2030", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Con motivo del D\u00eda del Animal, celebrado ayer, los animales del Zool\u00f3gico de Buenos Aires fueron agasajados con regalos creativos preparados por chicos con diferentes patolog\u00edas, del Programa Cuidar Cuidando y del Departamento de Enriquecimiento ambiental, en una tarde en la que el p\u00fablico pudo disfrutar de una fiesta plena de color, sabor y sonrisas infantiles.", "Con el asesoramiento y supervisi\u00f3n de este departamento, decoraron las cajas portadoras de distintas sorpresas con un sabroso men\u00fa.", "Pero tambi\u00e9n fue una jornada ideal para reflexionar sobre los derechos de los animales y, como parte de un trabajo que ya lleva varios a\u00f1os, la Asociaci\u00f3n para Erradicar el Maltrato Animal (Apema), junto con la marca de alimento Pedigree, relanzaron su campa\u00f1a en reclamo de una ley para declarar a la Argentina pa\u00eds no eutan\u00e1sico, con el prop\u00f3sito de poner fin a la matanza de perros y gatos como m\u00e9todo de control poblacional.", "Durante d\u00e9cadas, los municipios por medio de sus departamentos de zoonosis han levantado animales callejeros para su extermino, en contra del respeto de los derechos del animal consagrado por la llamada ley Sarmiento (N\u00b0 14.346).", "Apema propone ciertas modificaciones a esa normativa, tendientes a actualizar el listado de actos considerados de crueldad contra los animales y para, especialmente, incluir al abandono como un delito por el que los due\u00f1os deben ser penalizados.", "Se ha comprobado que un perro o gato abandonado en la v\u00eda p\u00fablica est\u00e1 condenado a una muerte lenta y cruel. Sin asistencia de ning\u00fan tipo es imposible que sobreviva m\u00e1s de tres a\u00f1os.", "Los interesados en apoyar el proyecto de ley para consagrar como \u00fanico m\u00e9todo \u00e9tico de control poblacional a la castraci\u00f3n masiva de animales callejeros pueden adherirse visitando el sitio  www.pedigree.com.ar.", "Seg\u00fan las cifras manejadas por el gobierno porte\u00f1o, en la Capital viven entre 800.000 y 1.000.000 de perros y gatos, con due\u00f1o o sin \u00e9l, lo que significa un promedio de una mascota cada tres vecinos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369558-los-animales-ejes-de-festejos-y-campanas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El zool\u00f3gico porte\u00f1o hizo un men\u00fa especial y juntaron firmas por los derechos de la especie", "titulo": "Los animales, ejes de festejos y campa\u00f1as", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA PLATA.- Los  resto  , bares, confiter\u00edas, casas de comida y cualquier otro local que se dedique al rubro gastron\u00f3mico en la provincia de Buenos Aires deber\u00e1n contar con cartas de men\u00fa redactadas en el sistema braille.", "Seg\u00fan la ley aprobada anteayer en la C\u00e1mara de Diputados provincial, los propietarios de esos comercios tendr\u00e1n un plazo de 90 d\u00edas para adaptarse a la ley que, seg\u00fan explic\u00f3 la autora del proyecto, la senadora Viviana Arcidi\u00e1cono, pretende equiparar y promover la inserci\u00f3n social.", "En el articulado se establece que las cartas men\u00fa en sistema braille ser\u00e1n de igual forma e igual contenido que las cartas habituales, contando con la denominaci\u00f3n y el respectivo listado de platos, de sus ingredientes, as\u00ed como tambi\u00e9n del listado de bebidas ofrecidas. Adem\u00e1s, todos los productos expuestos en las cartas men\u00fa deber\u00e1n contener el valor actualizado.", "\"Con el presente proyecto de ley, se pretende equiparar y promover la inserci\u00f3n social y fomentar la toma de conciencia respecto de los deberes de solidaridad sobre discapacitados, en consonancia con el art\u00edculo 36 inciso 5 de la Constituci\u00f3n de nuestra provincia\", sostuvo Arcidi\u00e1cono.", "\"La iniciativa se manifiesta como una alternativa para alcanzar la igualdad entre todas las personas y evitar discriminaciones injustas e irrazonables\", se expresa en los fundamentos de la nueva norma."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369560-los-menus-deben-estar-en-braille", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Los men\u00fas deben estar en braille", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["(DyN) - El jefe del bloque de senadores radicales, Gerardo Morales, pronostic\u00f3 hoy que si en las elecciones de octubre \"hay una polarizaci\u00f3n\" entre el oficialismo y Ricardo Alfons\u00edn \"hay grandes posibilidades de cambio\" de gobierno a partir de diciembre.", "Para Morales, el radicalismo est\u00e1 \"en un escenario de segunda vuelta\" y anticip\u00f3 que la pr\u00f3xima semana profundizar\u00e1n los contactos con el socialismo y el GEN de Margarita Stolbizer para resolver la conformaci\u00f3n de un frente electoral.", "El senador por Jujuy reiter\u00f3 que \"va a haber di\u00e1logo con Francisco de Narv\u00e1ez\" para sellar un entendimiento en la provincia de Buenos Aires, pero aclar\u00f3 que \"antes de eso vamos a trabajar en la constituci\u00f3n del frente nacional\".", "\"Nosotros pretendemos un frente como aprob\u00f3 nuestra convenci\u00f3n con el GEN, el socialismo y la Coalici\u00f3n C\u00edvica\", explic\u00f3 Morales por radio El Mundo y reconoci\u00f3 que aunque \"Lilita (Carri\u00f3) est\u00e1 dura, lo vamos a intentar hasta el \u00faltimo minuto\".", "Uno de los inconvenientes que podr\u00eda tener el radicalismo para cerrar un acuerdo con De Narv\u00e1ez en territorio bonaerense, podr\u00eda ser el rechazo de sus aliados m\u00e1s progresistas del GEN y del Partido Socialista, pero Morales no pareci\u00f3 preocupado por esa posibilidad. \"Si Margarita no lo tolera, tendr\u00e1 que constituir su partido, ir de candidata a presidenta, con 'Pino' (Solanas), no s\u00e9\", analiz\u00f3 Morales, que exigi\u00f3 que tanto el GEN como el socialismo comiencen a definir cu\u00e1l ser\u00e1 la estrategia electoral.", "Por otra parte, el senador confi\u00f3 en que el radicalismo ser\u00e1 el \u00fanico rival que tendr\u00e1 el oficialismo en octubre, lo que le permitir\u00e1 estar en un \"escenario de segunda vuelta\" con el kirchnerismo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369688-morales-deslizo-la-posibilidad-de-romper-con-el-gen-de-stolbizer", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Respecto de las conversaciones que mantiene con De Narv\u00e1ez para un frente al oficialismo, remarc\u00f3: \"Si Margarita no lo tolera, tendr\u00e1 que constituir su partido e ir de candidata a presidenta, con 'Pino' Solanas", "titulo": "Morales desliz\u00f3 la posibilidad de romper con el GEN de Stolbizer", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tras el acto de Hugo Moyano, que se realiz\u00f3 en la 9 de Julio, el candidato presidencial por la UCR, Ricardo Alfons\u00edn,  asegur\u00f3 que le parece \"una verg\u00fcenza\" que \"una organizaci\u00f3n de trabajadores se manifieste como si se tratara de una organizaci\u00f3n dependiente del PJ\".", "\"Me parece bien que se expresen los trabajadores. Lo \u00fanico que me preocupa es que nos parezca natural que una organizaci\u00f3n de trabajadores se manifieste de esa manera, como si se tratara de una instituci\u00f3n dependiente del PJ. Me parece una verg\u00fcenza\", asever\u00f3 en declaraciones a Radio 10.", "Adem\u00e1s, el diputado nacional por la UCR se refiri\u00f3 a uno de las exigencias del l\u00edder sindical: el reparto de las ganancias en las empresas. \"Nosotros lo hab\u00edamos propuesto en el art\u00edculo 14 bis que figura en la Constituci\u00f3n. Estamos dispuestos a discutirlo [el proyecto] para ver de qu\u00e9 manera podemos mejorar la situaci\u00f3n de los trabajadores\", sostuvo.", "Durante el acto, Moyano hab\u00eda dicho sobre la iniciativa: \"No quieren compartir una parte con los trabajadores, pero los trabajadores respondimos con responsabilidad porque llevamos a\u00f1os discutiendo salarios y la econom\u00eda crece igual. Vamos camino a lograr el  fifty-fifty  del que nos hablaba Per\u00f3n\".", "Finalmente, en la entrevista, el candidato descart\u00f3, una vez m\u00e1s, el armado de un frente electoral que incluya al l\u00edder de Pro, Mauricio Macri, quien ayer puso en  standby  su candidatura .  \"Sin faltarle el respeto a nadie, con ese pol\u00edtico y por razones de gobernabilidad no nos vamos a juntar a nivel nacional. Pero en las provincias puede haber situaciones distintas\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369579-alfonsin-critico-con-dureza-el-acto-de-la-cgt", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El candidato presidencial de la UCR sostuvo que le parece \"una verg\u00fcenza\" que \"una organizaci\u00f3n de trabajadores se manifieste como si se tratara de una organizaci\u00f3n dependiente del PJ\"", "titulo": "Alfons\u00edn critic\u00f3 con dureza el acto de la CGT", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"\u00bfViste? Falt\u00f3 la Presidenta e igual reventamos la 9 de Julio\", planteaba, transpirado de euforia, el dirigente Julio Piumato. A su lado, en fila, se retiraba la plana mayor del gabinete nacional, que comparti\u00f3 el escenario de la CGT junto con Hugo Moyano, y mezclada entre decenas de sindicalistas.", "La ausencia de Cristina Kirchner hab\u00eda inquietado a Moyano. El camionero tem\u00eda que sin ella la concurrencia fuera bastante menor. \"Hab\u00eda que meter gente con o sin ella, ten\u00edamos que demostrar nuestro poder\", dijo uno de los laderos del l\u00edder sindical.", "Al t\u00e9rmino del acto, en medio de un rapto de entusiasmo, el diputado nacional Omar Plaini hac\u00eda n\u00fameros y su balance cerraba con saldo positivo para la CGT. \"El mensaje fue impecable. Adem\u00e1s, la gente respondi\u00f3: metimos 500.000 personas\", dijo el hombre fuerte de los canillitas.", "Fuentes de la Polic\u00eda Federal no precisaron una cifra fija, pero aproximaron su medici\u00f3n a unos 300.000 manifestantes.", "Entre los gremios ausentes se destac\u00f3 el de la construcci\u00f3n (Uocra), un gremio que moviliza siempre un buen caudal de gente. Incluso, su referente, Gerardo Mart\u00ednez, no concurri\u00f3 porque debi\u00f3 cerrar el congreso de su sindicato en Mar del Plata. Su lugar en el palco fue ocupado por Rub\u00e9n Pronosti, secretario adjunto, que se posicion\u00f3 entre Mario Manrique (Smata) y Amadeo Genta (Sutecba).", "Caus\u00f3 asombro la ausencia de Omar Viviani. El taxista es uno de los dirigentes m\u00e1s cercanos al camionero. Viviani, en representaci\u00f3n de la CGT, viaj\u00f3 como invitado a la beatificaci\u00f3n de Juan Pablo II, que ser\u00e1 ma\u00f1ana en el Vaticano.", "La postal panor\u00e1mica desde las alturas permiti\u00f3 divisar el vac\u00edo de los grandes gremios, los de mayor representaci\u00f3n, llamados \"los Gordos\". Este sector, enfrentado con el poder de Moyano desde hace tres a\u00f1os, hab\u00eda advertido de su ausencia con un rosario de cr\u00edticas.", "En el palco, conviv\u00edan amistosamente funcionarios de fuste con dirigentes gremiales. Tambi\u00e9n hab\u00eda barrabravas, como \"el Polaco\", un viejo conocido de la hinchada de Independiente que le cuid\u00f3 las espaldas a Pablo Moyano. Este sigui\u00f3 el discurso de su padre casi a su lado, con su hijo Ger\u00f3nimo tomado del brazo.", "A la izquierda de Pablo y flanqueado tambi\u00e9n por Facundo Moyano, qued\u00f3 Andr\u00e9s Larroque, uno de los referentes de la agrupaci\u00f3n kirchnerista La C\u00e1mpora. Tal vez para dar muestras de sinton\u00eda y unidad, Facundo Moyano y Larroque insistieron en mostrarse juntos delante de los flashes para echar por tierra las diferencias entre la Juventud Sindical y el movimiento creado por M\u00e1ximo Kirchner.", "Al t\u00e9rmino, los hijos de Moyano coparon el escenario. Se sum\u00f3 con euforia a los c\u00e1nticos el ministro Amado Boudou, el candidato de la CGT para la jefatura porte\u00f1a."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369567-un-dia-de-ausencias-y-senales-de-unidad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Sin la Presidenta y algunos gremios, el acto fue masivo; Facundo Moyano, junto con La C\u00e1mpora", "titulo": "Un d\u00eda de ausencias y se\u00f1ales de unidad", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Abrazos, sonrisas, gestos c\u00f3mplices... Fue notable la excelente relaci\u00f3n entre los hijos de Hugo Moyano, Pablo y Facundo, con Andr\u00e9s Larroque (\"Cuervo\"), el principal referente de la agrupaci\u00f3n juvenil La C\u00e1mpora, dentro del Gobierno. La CGT los ubic\u00f3 estrat\u00e9gicamente juntos. Moyano orden\u00f3 cuidar especialmente ese v\u00ednculo.", "Boudou y Tomada se olvidaron por un rato de su disputa por la candidatura kirchnerista porte\u00f1a. Los sentaron al lado y no mostraron frialdad. \"Casi parecen una f\u00f3rmula\", ironiz\u00f3 un observador kirchnerista, que no desconoce el temor de ambos de que la Presidenta, al final, elija a Daniel Filmus. Al lado de ellos, Piumato se sinti\u00f3 due\u00f1o de casa.", "Si hay tensi\u00f3n con Moyano por el armado del PJ bonaerense, que no se note. El gobernador fue ubicado a la derecha del l\u00edder sindical y se mostr\u00f3 c\u00f3modo en el terreno de la CGT.", "De Vido, An\u00edbal Fern\u00e1ndez y Randazzo quedaron cerca de Moyano. Lideraron el desembarco del gabinete en el acto. Transmitieron el apoyo a la CGT, pero tambi\u00e9n fueron la garant\u00eda de que los reclamos fueran edulcorados.", "A Carlos Zannini, hombre de m\u00e1xima confianza de la Presidenta, lo sentaron al lado de Jos\u00e9 Luis Lingieri, l\u00edder del gremio de obras sanitarias y ex funcionario del \u00e1rea de Salud de Carlos Menem en los odiados 90."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369592-el-palco", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "El palco", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nicol\u00e1s BalinottiLA NACION", "Era el final de un discurso cargado de expresiones disciplinadas y estrat\u00e9gicas y Hugo Moyano se exalt\u00f3 ante la multitud que ayer inund\u00f3 la avenida 9 de Julio. Promediaban los cuarenta minutos de una oratoria alineada con el relato kirchnerista cuando el l\u00edder de la CGT agit\u00f3 los brazos en el aire y pidi\u00f3 la reelecci\u00f3n de Cristina Kirchner , que se hab\u00eda excusado, a trav\u00e9s de una carta de adhesi\u00f3n, por su ausencia del acto en el que se celebr\u00f3 el D\u00eda del Trabajo.", "Instantes antes, el jefe de los camioneros hab\u00eda reclamado el derecho de ocupar \"alg\u00fan cargo\" pol\u00edtico y exigi\u00f3 que este a\u00f1o se apruebe la ley de participaci\u00f3n de los trabajadores en las ganancias de las empresas.", "\"No tiene que hacer mucho esfuerzo la Presidenta, porque lo que vemos al lado se desmorona solo. Queremos pedirle, porque es la garant\u00eda para profundizar este modelo econ\u00f3mico, que sea candidata, que se presente a la reelecci\u00f3n\", reclam\u00f3 Moyano, rodeado por el gabinete nacional casi en plenitud; el gobernador de Buenos Aires, Daniel Scioli, y decenas de funcionarios y dirigentes gremiales.", "Cristina Kirchner envi\u00f3 desde Santa Cruz un saludo por el 1\u00b0 de mayo, en el que destac\u00f3: \"Pido en nombre de \u00e9l [por N\u00e9stor Kirchner] que cuiden lo logrado y que redoblemos el esfuerzo\".", "La menci\u00f3n de la Presidenta le dio pie a Moyano para volcarse de lleno en la gesti\u00f3n de N\u00e9stor Kirchner, a quien elogi\u00f3 por la negociaci\u00f3n de la deuda externa y \"por devolverles a los trabajadores la posibilidad de pelear el salario mediante las paritarias\".", "Tambi\u00e9n hizo referencia a la Presidenta. Ponder\u00f3 la aplicaci\u00f3n de la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo y la estatizaci\u00f3n del sistema de jubilaciones, aunque advirti\u00f3 que eso no era suficiente.", "\"Una lucha gremial no se agota en una conquista o en un fracaso. Es una lucha constante\", exhort\u00f3. Y continu\u00f3 con la voz s\u00fabitamente temblorosa: \"El modelo econ\u00f3mico permiti\u00f3 mejorar. Aunque todav\u00eda falta. El reclamo es permanente. M\u00e1s all\u00e1 de algunas fricciones, la patronal no quiere compartir sus ganancias, pero los trabajadores respondimos con responsabilidad y la econom\u00eda crece igual. Vamos camino a lograr el  fifty-fifty  del que nos hablaba Per\u00f3n\".", "Esta \u00faltima menci\u00f3n eyect\u00f3 de sus asientos a un pu\u00f1ado de dirigentes gremiales que compart\u00eda el escenario mezclados entre los ministros del Gobierno. Luego, el camionero presion\u00f3 para que se discutiera en el Congreso la ley de participaci\u00f3n de los trabajadores en las ganancias y destac\u00f3 al abogado de la CGT y diputado nacional, H\u00e9ctor Recalde, autor del proyecto que deambula por la C\u00e1mara baja.", "A prop\u00f3sito de esta iniciativa, Moyano y la c\u00fapula de la CGT asistir\u00e1n pasado ma\u00f1ana a la Casa Rosada para reunirse con Cristina Kirchner y reactivar el di\u00e1logo social, al que tambi\u00e9n fue convocada la Uni\u00f3n Industrial. \"Habr\u00e1 buena predisposici\u00f3n\", anunci\u00f3 el l\u00edder gremial.", "Ante una multitud que pobl\u00f3 ocho cuadras de la avenida 9 de Julio y que se estima que se aproxim\u00f3 a las 300.000 personas, seg\u00fan la polic\u00eda, y a las 500.000, seg\u00fan la CGT, Moyano repas\u00f3 en su discurso algunas gestas del movimiento obrero durante la dictadura. Record\u00f3, tambi\u00e9n, los 13 paros en democracia y camin\u00f3 con pies de plomo al referirse a las pol\u00edticas adoptadas en los 90. \"Eramos el pa\u00eds de las maravillas\", dijo.", "Moyano fue duro e ir\u00f3nico con la oposici\u00f3n. Los acus\u00f3 de \"vivir en un submarino\" y les pidi\u00f3 \"que no vendan pececitos de colores\".", "Tambi\u00e9n apunt\u00f3 a los medios de comunicaci\u00f3n y vincul\u00f3 con la dictadura a los que lo critican. Habl\u00f3 de Papel Prensa (propiedad de Clar\u00edn y La Nacion) y de los hijos de Ernestina Herrera de Noble, directora de Clar\u00edn: \"Quieren ser fiscales de la justicia, cuando no permiten hacer un estudio de ADN. Derraman \u00e9tica, moral y buena costumbre. Pero parecen que predican la moral con la bragueta abierta\".", "Una hora antes de su mensaje, Moyano se recluy\u00f3 en el tercer piso del edificio de la Asociaci\u00f3n de Concesionarios de Autom\u00f3viles, en Lima 265, a dos cuadras del escenario central. Repas\u00f3 all\u00ed su discurso acompa\u00f1ado de sus hijos Pablo y Facundo. Tambi\u00e9n se los vio ingresar al secretario general de la Presidencia, Oscar Parrilli, y al ministro del Interior, Florencio Randazzo.", "Tal como estaba anunciado, Moyano comenz\u00f3 su oratoria a las 13.30. Antes, Juan Carlos Schmid ley\u00f3 una carta de apoyo al camionero surgida desde el sindicato de prensa. Schmid titul\u00f3 el mensaje como \"contenido para derribar los prejuicios\".", "La voz de Moyano recorri\u00f3 la 9 de Julio con fuerza. La CGT escenific\u00f3 su poder de movilizaci\u00f3n: las columnas de manifestantes nac\u00edan en Belgrano y terminaban en San Juan.", "Se enton\u00f3 despu\u00e9s la marcha peronista. Moyano vio que era el momento para decir adi\u00f3s. Baj\u00f3 r\u00e1pidamente del escenario, salud\u00f3 al paso a Carlos Kunkel y a Juan Carlos Dante Gullo, y se retir\u00f3 en una ambulancia escoltada por dos autos negros que avanzaron hasta perderse por un tramo des\u00e9rtico de la Avenida 9 de Julio.", "Es la cifra aproximada de trabajadores que moviliz\u00f3 la CGT en la 9 de Julio, seg\u00fan c\u00e1lculos policiales. Moyano aventur\u00f3 que hab\u00eda \"entre 500.000 y 600.000\" personas.", "Aliados moyanistas", "Estuvieron los gremios del transporte; los judiciales, de Piumato; los estatales porte\u00f1os, de Genta, y la UOM, de Cal\u00f3.", "Los independientes de la CGT  No faltaron Lingieri (Obras Sanitarias) y Andr\u00e9s Rodr\u00edguez (UPCN).", "Organizaciones sociales  P\u00e9rsico y el Movimiento Evita.", "Gobierno  El Gabinete, La C\u00e1mpora y Scioli.", "La Presidenta  Prefiri\u00f3 quedarse en el Sur.", "Los Gordos  No fueron los gremios de Sanidad, Comercio, Luz y Fuerza, entre otros. La Uocra no moviliz\u00f3.", "La reelecci\u00f3n.  Moyano pidi\u00f3 enf\u00e1ticamente que la Presidenta se presente en octubre.", "Lugares en las listas.  Dijo que los gremios van a reclamar por \"alg\u00fan cargo\" en las boletas de octubre.", "Reparto de ganancias.  Para la CGT, es primordial el proyecto de reparto de las utilidades empresarias con los trabajadores, que redact\u00f3 H\u00e9ctor Recalde.", "\"Le pedimos la reelecci\u00f3n para que Per\u00f3n, Evita y N\u00e9stor descansen en paz\"", "Hugo Moyano  Secretario General de la CGT", "La carta que mand\u00f3 Cristina Kirchner fue celebrada por los moyanistas, despu\u00e9s de la frustraci\u00f3n que les hab\u00eda causado su ausencia. Ella elogi\u00f3 al sindicalismo, sin mencionar a Moyano."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369617-junto-al-gabinete-moyano-pidio-la-reeleccion-de-la-presidenta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Ante una multitud, el l\u00edder de la CGT inst\u00f3 a acompa\u00f1ar a Cristina Kirchner, que envi\u00f3 desde Santa Cruz un mensaje / El camionero insisti\u00f3 en su reclamo de ocupar \"alg\u00fan cargo\" pol\u00edtico y exigi\u00f3 el reparto de ganancias", "titulo": "Junto al Gabinete, Moyano pidi\u00f3 la reelecci\u00f3n de la Presidenta", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Con una suelta de 3600 globos, que representan la cantidad de sue\u00f1os cumplidos por Make-A-Wish Argentina, la filial local de la fundaci\u00f3n celebr\u00f3 el World Wish Day (D\u00eda Mundial de los Deseos), jornada en la que se recuerda el primero de los 270.000 sue\u00f1os que la organizaci\u00f3n realiz\u00f3 en sus 31 a\u00f1os de vida a nivel mundial", "El deseo de Chris Greicius, un ni\u00f1o de siete a\u00f1os que quer\u00eda ser polic\u00eda, se hizo realidad en Phoenix, Arizona, gracias al trabajo conjunto de los voluntarios de distintas fuerzas policiales, el 29 de abril de 1980.", "El escenario del festejo en la Argentina fue el Paseo de las Artes y Jardines del Palacio Duhau, donde, adem\u00e1s de la suelta de globos, se entregaron premios por el mayor aporte corporativo e individual recibido durante 2010.", "En el Obelisco", "Adem\u00e1s, como parte de los festejos, el Obelisco fue decorado ayer con una gran tela azul con letras doradas -colores de la fundaci\u00f3n- para conmemorar el World Wish Day.", "La presidenta de Make-A-Wish Argentina, M\u00f3nica Parisier, expres\u00f3: \"Hemos cumplido 3600 sue\u00f1os a ni\u00f1os gravemente enfermos... y continuaremos haci\u00e9ndolo con el apoyo incondicional que nos han brindado. Contamos con el afecto y responsabilidad de fieles seguidores que, desde hace ocho a\u00f1os, dan lo que est\u00e1 a su alcance y m\u00e1s para que nuestros peque\u00f1os so\u00f1adores tengan una vida mejor\".", "En Times Square, el coraz\u00f3n de Nueva York, tambi\u00e9n hay una tela que da cuenta de uno de los d\u00edas m\u00e1s importantes de la fundaci\u00f3n a nivel mundial. \"Times Square y nuestro emblem\u00e1tico Obelisco le dicen hoy al mundo: \u00abComparte el poder de un deseo\u00bb\", dijo, feliz, Parisier."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369559-tres-decadas-de-deseos-realizados", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La fundaci\u00f3n Make-A- Wish lleva cumplidos 3600 sue\u00f1os en la Argentin", "titulo": "Tres d\u00e9cadas de deseos realizados", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ten\u00eda miles y miles de personas adelante, pero habl\u00f3 para una sola, que estaba a miles de kil\u00f3metros: Cristina Kirchner. Como una fiera domesticada, Hugo Moyano se ajust\u00f3 a un gui\u00f3n estructurado como un acto de fe kirchnerista y con un par de reclamos  light  que hab\u00eda anticipado a sus interlocutores del Gobierno.", "\u00bfQu\u00e9 qued\u00f3 de aquel Moyano que hace dos meses amenaz\u00f3 con una huelga contra la justicia suiza (que, seg\u00fan sus sospechas, lo investigaba por impulso kirchnerista)? Lo mostr\u00f3 ayer: el poder cuantificable de convocar a decenas de miles de personas y de mover a su arbitrio a gremios con capacidad de parar el pa\u00eds.", "T\u00e1ctico, due\u00f1o de un olfato pol\u00edtico que muy pocas veces lo traiciona, Moyano puso esa fuerza al servicio de la Presidenta. Le pidi\u00f3 que peleara la reelecci\u00f3n y recit\u00f3 los logros de los ocho a\u00f1os kirchneristas como nada m\u00e1s que ella se esfuerza en hacer. A sus reclamos s\u00f3lo falt\u00f3 agregarles un \"por favor\". El jefe de la CGT demostr\u00f3 que no es momento para pararse enfrente de un gobierno peronista que avanza hacia otro mandato, que no tiene piedad con sus enemigos y al que se le opone una dirigencia que derrocha pesimismo.", "Si Moyano no puede usar su poder como advertencia, mejor usarlo como ofrenda. Nadie lo defini\u00f3 mejor que su hijo Facundo: \"No somos aliados del Gobierno, somos parte\".", "Cristina Kirchner desisti\u00f3 de aparecer en la foto con la c\u00fapula de la CGT. Preservar\u00e1 su imagen en terrenos que no domina. Pero orden\u00f3 a todo su gabinete subir al palco. Nunca se hab\u00eda visto a todos los ministros de esta gesti\u00f3n en un mismo espacio sin un Kirchner presente. Con semejante marco, Moyano pudo sentirse en un simulador de su sue\u00f1o presidencial. O tal vez sufri\u00f3 un efecto de libertad condicionada: lo miraban todos los ojos de un poder que lo consider\u00f3 siempre un peligro latente.", "La transici\u00f3n de \"aliados\" con poder de fuego a \"parte\" integrante del proyecto kirchnerista se construy\u00f3 entre gestos y recelos. Moyano purg\u00f3 las culpas del \"paro suizo\" con el acuerdo salarial de camioneros que puso techo bajo a las paritarias. Adem\u00e1s, recibi\u00f3 como si fuera un triunfo la suba del m\u00ednimo no imponible del impuesto a las ganancias, pese a que la CGT ped\u00eda bastante m\u00e1s.", "Al mismo tiempo puso a su hijo Facundo a tejer una relaci\u00f3n con los influyentes funcionarios de La C\u00e1mpora (ayer fue evidente en los abrazos de los hijos de Moyano con Andr\u00e9s Larroque, cabeza visible de la organizaci\u00f3n juvenil kirchnerista). Y empez\u00f3 a canalizar su reclamo de lugares en las listas electorales del oficialismo a trav\u00e9s de dirigentes \u00edntimos de la Presidenta, como el diputado Carlos Kunkel.", "Nada de esto le saca su miedo mayor: que avancen las causas judiciales en su contra, sobre todo la de la mafia de los remedios. Pero ser incondicional del Gobierno puede ser un mejor escudo.", "La Presidenta no se conf\u00eda. Cuando vio a Moyano en la renovaci\u00f3n de autoridades de la UIA temi\u00f3 que se estuviera gestando un acuerdo que la excluyera, justo en momentos de tensi\u00f3n entre la Casa Rosada y los empresarios. Al d\u00eda siguiente, el martes, llam\u00f3 por quinta vez al acuerdo social. Ese d\u00eda avis\u00f3 a su gente que se recluir\u00eda el resto de la semana en el Sur y dio la orden de que todo el Gabinete fuera a la 9 de Julio.", "Moyano se enter\u00f3 esa noche. No protest\u00f3 por la ausencia de Cristina y envi\u00f3 a Julio De Vido una lista de los ejes que iba a plantear en el acto: apoyo a la reelecci\u00f3n y reclamo por el reparto de ganancias.", "Ayer ten\u00eda papeles en el atril desde donde habl\u00f3 ante la inmensa manifestaci\u00f3n. Cuando parec\u00eda calentar el discurso, miraba de reojo los apuntes. Eligi\u00f3 los mismos enemigos del Gobierno (la prensa, el menemismo, la oposici\u00f3n) y record\u00f3 las elecciones de 2003, cuando gan\u00f3 N\u00e9stor Kirchner, con la nostalgia de quien hubiera compartido una gesta (sin decir que \u00e9l apoy\u00f3 a Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1, el candidato que pact\u00f3 con Menem para el frustrado ballottage de aquel a\u00f1o).", "No hubo ning\u00fan apresto de batalla. Moyano quiere seguir hasta octubre en la vereda de los ganadores. S\u00f3lo mostr\u00f3 que su poder (gente y dinero) sigue intacto si el futuro lo tienta a mostrar otra vez las garras."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369590-como-una-fiera-domesticada", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Mart\u00edn Rodr\u00edguez  YebraLA NACION", "titulo": "Como una fiera domesticada", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Juan Pablo Morales LA NACION", "Miles de recolectores de Tres de Febrero se abr\u00edan paso entre la gente como una hinchada de f\u00fatbol: una bandera de 100 metros enrollada sobre los hombros, bombos y redoblantes encima de la cabeza y un sinf\u00edn de cantitos de cancha. Enrique Cardozo lideraba parte del grupo y justificaba tanto esfuerzo con la voz aguardentosa, desde el fondo de unos lentes oscuros: \"Antes era un negrito; ahora m\u00e1s vale que me llamen se\u00f1or recolector\".", "Un jovencito te\u00f1ido de rubio y con aros escuchaba sin querer, a unos metros, enfundado en una campera que dec\u00eda \"Moyano conducci\u00f3n\". A los 24 a\u00f1os ya es delegado camionero en La Matanza, en la empresa Martin y Martin. Se hizo famoso hace cuatro a\u00f1os por haber prendido fuego un cami\u00f3n. Ahora es una moyanista endurecido, al que todos llaman \"El Ema\". Ayer levantaba la cabeza mientras lo aplaud\u00edan: \"Nosotros somos los \u00fanicos que vamos a estar cada vez que los quieran cagar\".", "Era el filo del mediod\u00eda y la avenida 9 de Julio ya estaba llena. Miles y miles de camioneros se amontonaban cerca del escenario y escenificaban los deseos de Hugo Moyano: engrosar una multitud vestida de verde, dura, verticalista y excitada, plenamente consciente de su poder y el de su jefe.", "Un hombre dej\u00f3 de tocar el bombo y se asom\u00f3 sobre el hombro de \"El Ema\". Se\u00f1al\u00f3 con la manguera a la gente que parec\u00eda interminable. \"\u00bfSab\u00e9s para qu\u00e9 es todo esto?\", pregunt\u00f3. No esper\u00f3 respuesta: \"Esto es para demostrar que los camioneros podemos movilizar el pa\u00eds\".", "La charla no dur\u00f3 demasiado. \"\u00bfQu\u00e9 es lo que est\u00e1s buscando? \u00bfQu\u00e9 quer\u00e9s? \u00bfQu\u00e9 pregunt\u00e1s?\", inquiri\u00f3 a un costado un morrudo militante, de casi dos metros, con una remera estirada, que deformaba la cara de Moyano. Puso tono exigente: \"Si necesit\u00e1s algo, habl\u00e1 con un delegado\". Otro camionero se acerc\u00f3 para tranquilizarlo: \"Che, no seas malo\", dijo. \"\u00bfNo ten\u00e9s 10 pesos para el fernet?\"", "Ni vino ni cerveza: fernet con coca. El aperitivo ayer fue lo m\u00e1s tomado del acto. Los camioneros porte\u00f1os cuidaban los contenedores de basura de sus empresas, atiborrados de botellas. Cada tanto levantaban la tapa y los militantes gremiales se arremolinaban para que les sirvieran. Iban y ven\u00edan entre bombos y m\u00e1s cantitos. Jugaban divertidos a pegarse en la cara. Otros fumaban marihuana o intercambiaban gorras y camisetas, al estilo de los jugadores de f\u00fatbol. Una de la Juventud Sindical por otra de Quilmes. Otra amarilla de los taxistas por una violeta de Covelia.", "Pablo Di\u00e1cono terminaba de regalar una remera de una cervecera cuando grit\u00f3 al cielo que todo lo que pasaba era \"una fiesta\". Es repartidor de aguas y gaseosas en Pompeya. Con Moyano, ahora, \u00e9l tambi\u00e9n se siente poderoso. \"Un profesional\", dec\u00eda ayer. Se convenc\u00eda repiti\u00e9ndolo. Despu\u00e9s pregunt\u00f3: \"\u00bfPor qu\u00e9 a los m\u00e9dicos les dicen doctores? Yo tambi\u00e9n soy un profesional. Y m\u00e1s importante que un m\u00e9dico. \u00a1Mucho m\u00e1s!\", grit\u00f3. \"Si yo choco puedo matar a muchas personas. Si el m\u00e9dico se equivoca, mata a una sola\".", "Todo se acab\u00f3 cuando iba a contar cu\u00e1nto cobraba. Alguien que escuchaba se enoj\u00f3. Otra vez la mirada escrutadora, la exigencia de verticalismo. \"\u00a1\u00bfQu\u00e9 te importa eso?! Deber\u00edas saberlo. \u00bfQui\u00e9n sos? \u00bfDe d\u00f3nde ven\u00eds? \u00a1Qu\u00e9 quer\u00e9s?\" El hombre acumul\u00f3 todas las preguntas de golpe y exigi\u00f3 silencio. M\u00e1s all\u00e1, alguien se ofreci\u00f3 a dar una respuesta: \"Yo te voy a decir cu\u00e1nto cobro: 8000 pesos. \u00bfEso no es dignidad?\" A esas alturas, Moyano ya daba su discurso.  La multitud, sin embargo, estaba concentrada en su fiesta. Aplaud\u00edan sin prestar demasiada atenci\u00f3n, cantando lo m\u00e1s fuerte que pod\u00edan, que iban a ser camioneros, siempre, no importa cu\u00e1nto tiempo, \"hasta la muerte\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369566-una-multitud-verticalista-y-conscientede-su-poderio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Camioneros cop\u00f3 la manifestaci\u00f3n", "titulo": "Una multitud verticalista y conscientede su poder\u00edo", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En respuesta al reclamo de la Justicia, el Gobierno pondr\u00e1 en marcha una campa\u00f1a de difusi\u00f3n sobre las elecciones primarias, abiertas y obligatorias del 14 de agosto. As\u00ed lo anunci\u00f3 ayer el ministro del Interior, Florencio Randazzo, luego de los cuestionamientos formulados el d\u00eda anterior por el presidente de la Corte, Ricardo Lorenzetti, en una reuni\u00f3n de la C\u00e1mara Electoral.", "La C\u00e1mara del Crimen concedi\u00f3 el recurso de apelaci\u00f3n que interpuso el l\u00edder de la Uni\u00f3n Ferroviaria, Jos\u00e9 Pedraza, contra su detenci\u00f3n, con lo que lo habilit\u00f3 para que la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n Penal revise si debe ser excarcelado. As\u00ed lo resolvieron los jueces Jorge Rimondi, Alfredo Barbarosch y Luis Mar\u00eda Bunge Campos. Lo mismo dispusieron sobre Juan Carlos Fern\u00e1ndez, segundo del gremio.", "El sindicalista Oscar Guillermo Rojas, titular del gremio de los obreros de maestranza, al que pertenec\u00eda Roberto Roger Rodr\u00edguez, secuestrado y asesinado en enero pasado, se present\u00f3 espont\u00e1neamente ante la Justicia y neg\u00f3 las imputaciones. Rojas, a trav\u00e9s de su abogado Mariano Pincirolli, present\u00f3 un escrito ante el juez Javier R\u00edos contra \"las calumniosas acusaciones publicadas\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369541-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariano ObarrioLA NACION", "El discurso del jefe de la CGT, Hugo Moyano, fue bien recibido por Cristina Kirchner. No le molest\u00f3, precisamente, que presionara por la reelecci\u00f3n de la Presidenta; ni por m\u00e1s \"cargos en las listas\" de candidatos legislativos para las elecciones del 23 de octubre, ni que reclamara al Congreso la sanci\u00f3n de la ley de participaci\u00f3n de los trabajadores en las ganancias empresarias.", "\"Moyano estuvo muy bien en general\", dijo a La Nacion el ministro del Interior, Florencio Randazzo.", "La Presidenta observ\u00f3 por televisi\u00f3n el acto de la avenida 9 de Julio en su residencia de El Calafate. \"Las palabras de Moyano le cayeron bien a la doctora\", coment\u00f3 un operador, con jerga ping\u00fcina y llegada directa al refugio patag\u00f3nico de la Presidenta.", "Sobre la exigencia por el reparto de ganancias, la Presidenta formul\u00f3 un comentario en la intimidad: \"Fue un pedido para el Parlamento, no para m\u00ed\".", "Dentro del Gobierno, seg\u00fan pudo saber La Nacion, los t\u00e9rminos del discurso del D\u00eda del Trabajador eran conocidos de antemano por el ministro de Planificaci\u00f3n Federal, Julio De Vido, el principal nexo con Moyano. \"De Vido ya sab\u00eda todo\", aseguraron.", "La Presidenta logr\u00f3 su objetivo: evit\u00f3 su foto al lado de Moyano porque considera que es un desgaste innecesario ante los sectores medios si confirma su intenci\u00f3n de buscar la reelecci\u00f3n en las elecciones del 23 de octubre. Pero, al mismo tiempo, envi\u00f3 una calurosa adhesi\u00f3n escrita, que se ley\u00f3 en el acto de la CGT, y orden\u00f3 a todo su Gabinete subirse al palco para no debilitar la alianza con la central obrera, tambi\u00e9n clave para los comicios.", "\u00bfC\u00f3mo cay\u00f3 a la Presidenta el pedido por la reelecci\u00f3n? \"Nada. Es uno m\u00e1s\", dijo un operador del Gobierno. Randazzo se\u00f1al\u00f3: \"Lo tomamos bien, muchos queremos lo mismo\".", "Y el reclamo por m\u00e1s cargos en las listas de candidatos de octubre fue considerado por la Presidenta como un posicionamiento natural de la CGT antes de la negociaci\u00f3n final por los lugares. \"Es un problema para el PJ, no para la Presidenta\", brome\u00f3 un ladero.", "Randazzo se\u00f1al\u00f3 a La Nacion que \"est\u00e1 bien que los trabajadores reclamen cargos\". Y agreg\u00f3: \"Es razonable. Siempre han tenido un espacio, hist\u00f3ricamente, del 33%. No sabemos cu\u00e1l ser\u00e1 ahora. Se ver\u00e1 en la negociaci\u00f3n\".", "M\u00e1s all\u00e1 del pedido de Moyano, el proyecto de ley de reparto de ganancias empresariales para los trabajadores no ser\u00e1 adoptado como propio por la Casa Rosada, seg\u00fan pudo confirmar a La Nacion una alta fuente oficial. La Presidenta tomar\u00e1 distancia. No estar\u00e1 ni a favor ni en contra. Otra vez, no quiere verse envuelta en conflictos, como cara visible, en tiempos electorales. Pero aprueba el debate parlamentario.", "Consultado Randazzo, opin\u00f3: \"El proyecto hay que discutirlo en el Congreso y nos parece mal que haya planteos de ese tipo: nos parece bien que se discuta. No hay que asustarse\". El ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, minimiz\u00f3 la presi\u00f3n: \"No es un reclamo, sino una propuesta de un sector de la pol\u00edtica argentina\".", "El m\u00e1s enf\u00e1tico fue el diputado y abogado de la CGT, autor del proyecto, H\u00e9ctor Recalde: \"El bloque oficialista apoya plenamente el proyecto. Soy muy optimista\".", "El gobernador bonaerense, Daniel Scioli, dijo que el acto fue \"una gran manifestaci\u00f3n y un justo reconocimiento de los trabajadores al esfuerzo de N\u00e9stor Kirchner y ahora de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner\".", "Seg\u00fan fuentes de El Calafate, en efecto, la mandataria celebr\u00f3 que las referencias de Moyano a las medidas del Gobierno fueron loas. Y que anunciara p\u00fablicamente que asistir\u00e1 pasado ma\u00f1ana a la Casa Rosada para comenzar el di\u00e1logo social con la UIA.", "Moyano, con sus palabras, pareci\u00f3 querer congraciarse con el Gobierno para ese di\u00e1logo.", "La Corte Suprema de Justicia fall\u00f3 en contra de un pedido de Osvaldo Nieva, el candidato que impulsa Hugo Moyano para desterrar a Armando Cavallieri del Sindicato de Empleados de Comercio. \"La Corte suspendi\u00f3 la sentencia. Vamos a llamar a elecciones\", dijo Cavallieri."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369565-el-gobierno-festejo-el-apoyo-gremial", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Los ministros elogiaron a Moyano y minimizaron sus reclamos; no habr\u00e1 apoyo activo al reparto de ganancias", "titulo": "El Gobierno festej\u00f3 el apoyo gremial", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura SerraLA NACION", "Cicatrizadas las heridas internas de su partido, Ricardo Alfons\u00edn no se contenta con entronizarse como el candidato \u00fanico de la UCR: buscar\u00e1 perfilarse tambi\u00e9n como la principal oferta opositora, capaz de atraer votos antikirchneristas por izquierda y por derecha que le permitan polarizar la disputa electoral con el kirchnerismo.", "Como primer paso, los alfonsinistas comenzaron a apurar al Partido Socialista y a GEN para cerrar una coalici\u00f3n nacional -con la UCR como columna vertebral- y asegurarse el voto progresista. Este tr\u00e1nsito no se augura sencillo por las resistencias de los socios a abrir demasiado el espectro ideol\u00f3gico de la estrategia electoral. Sin embargo, para Alfons\u00edn ya no hay vuelta atr\u00e1s y as\u00ed se lo explicaron sus adl\u00e1teres al socialista Hermes Binner y a Margarita Stolbizer (GEN): el acuerdo con el peronista Francisco de Narv\u00e1ez resulta imperioso para pelear por la provincia de Buenos Aires.", "Alfons\u00edn no se reuni\u00f3 todav\u00eda con De Narv\u00e1ez, pese a la ansiedad de \u00e9ste por una reuni\u00f3n reservada con el candidato. Antes se encontrar\u00e1 con Stolbizer; el camino ya se lo allan\u00f3 el jefe del bloque de diputados de la UCR, Ricardo Gil Lavedra, quien se reuni\u00f3 a solas con la l\u00edder de GEN.", "\"Margarita no ser\u00e1 un obst\u00e1culo\", conf\u00edan en el entorno alfonsinista, aunque all\u00ed reconocen que a\u00fan no hay acuerdo sobre qu\u00e9 papel ocupar\u00e1 la diputada. De Narv\u00e1ez estar\u00eda dispuesto a ceder la candidatura a senadora por Buenos Aires, pero Stolbizer no quiere entremezclarse con la boleta peronista. Tampoco la seduce la idea de liderar una lista colectora. Tampoco a De Narv\u00e1ez.", "Stolbizer recibi\u00f3 esta semana con cierta sorpresa las ambiguas declaraciones de Binner sobre la posibilidad de un acuerdo con De Narv\u00e1ez; ella esperaba una negativa tajante de su principal socio pol\u00edtico. El gobernador santafecino, abocado a la disputa interna de su partido en la provincia (que lo enfrenta al senador Rub\u00e9n Giustiniani), no torpede\u00f3 las conversaciones con De Narv\u00e1ez, pero tampoco las bendijo. Y dilat\u00f3 hasta despu\u00e9s del 22 de mayo, fecha de la interna socialista, cualquier definici\u00f3n nacional con la UCR.", "En el alfonsinismo, la paciencia est\u00e1 llegando a un l\u00edmite. \"Los socialistas cuestionan una alianza con De Narv\u00e1ez, pero nosotros tenemos que avalar que ellos jueguen con [Luis] Juez en C\u00f3rdoba\", despotrican algunos. \"Ricardo es muy tolerante con los tiempos del socialismo, pero ellos no nos pagan con la misma moneda\", es el reproche solapado en algunas usinas alfonsinistas.", "De todas maneras, para Alfons\u00edn, Binner sigue siendo su principal socio estrat\u00e9gico. Desde el socialismo intentan dar se\u00f1ales de fidelidad; una de ellas fue el acto que anoche compartieron en esta ciudad Alfons\u00edn y el socialista Roy Cortina, postulante a jefe de gobierno porte\u00f1o. Tambi\u00e9n se espera para los pr\u00f3ximos d\u00edas una foto conjunta de los equipos t\u00e9cnicos de los tres partidos.", "En el \u00ednterin, Alfons\u00edn comenz\u00f3 a delinear una estrategia para intentar exhibirse como el principal candidato opositor. Integrantes de su entorno le aconsejan no involucrarse demasiado en las batallas electorales por venir, l\u00e9ase las elecciones en la Capital, Santa Fe y C\u00f3rdoba. Salvo, claro est\u00e1, que el candidato de su coalici\u00f3n se perfile ganador.", "\"Ricardo debe mostrarse amplio, por encima de las disputas distritales. El es candidato a presidente y, como tal, apuntar\u00e1 a buscar los votos de todos, por derecha y por izquierda\", deslizan a su lado. En el alfonsinismo descuentan que Mauricio Macri (Pro) se bajar\u00e1 de la contienda electoral. No as\u00ed Elisa Carri\u00f3, con quien ven cada vez m\u00e1s dif\u00edcil un acuerdo, por lo cual se lamentan.", "En efecto, la l\u00edder de Coalici\u00f3n C\u00edvica est\u00e1 convencida de que ser\u00e1 ella la que polarice con el oficialismo; vaticina que Alfons\u00edn, ahora su principal rival, terminar\u00e1 embarrado en alianzas tan amplias que lo har\u00e1n naufragar."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369543-alfonsin-busca-perfilarse-como-la-principal-opcion-opositora", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Primero intentar\u00e1 cerrar el acuerdo con el socialismo y GEN, pero a\u00fan hay resistencias", "titulo": "Alfons\u00edn busca perfilarse como la principal opci\u00f3n opositora", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El fiscal federal de La Plata, Rodolfo Molina, opin\u00f3 que la causa que impulsa el Gobierno contra Papel Prensa no debe investigarse en esa ciudad, sino ante los tribunales federales porte\u00f1os, porque en el caso en que se hubieran cometido delitos de lesa humanidad se habr\u00edan consumado en la Capital Federal.", "Los abogados Alejandro P\u00e9rez Chada y Hugo Worman Yofre, que representan al director de La Nacion, doctor Bartolom\u00e9 Mitre, y al CEO del Grupo Clar\u00edn, H\u00e9ctor Magnetto, anunciaron que pedir\u00e1n la nulidad del dictamen y anticiparon que, en caso de que el juez Arnaldo Corazza adopte el criterio de la fiscal\u00eda, apelar\u00e1n la resoluci\u00f3n judicial.", "El fiscal Molina present\u00f3 su dictamen en la causa penal que fue iniciada por la Secretar\u00eda de Derechos Humanos contra Clar\u00edn y La Nacion por supuestas irregularidades en la compra de la empresa a su anterior propietario, el Grupo Graiver.", "Luego del fallecimiento de David Graiver, jefe de ese grupo econ\u00f3mico, en un accidente a\u00e9reo que tuvo lugar en M\u00e9xico, sus herederos decidieron vender, entre otros activos, el proyecto Papel Prensa, que por entonces s\u00f3lo estaba en sus cimientos.", "La operaci\u00f3n se realiz\u00f3 en noviembre de 1976 y, en marzo de 1977, los integrantes de la familia Graiver fueron detenidos y alojados en el centro clandestino Puesto Vasco.", "Papel Prensa produce el principal insumo para m\u00e1s de 150 diarios de todo el pa\u00eds y sus propietarios son los diarios Clar\u00edn, La Nacion y el Estado nacional. La planta de Papel Prensa fue construida por los diarios, que hicieron fuertes inversiones, y comenz\u00f3 a operar en 1978.", "La Secretar\u00eda de Derechos Humanos present\u00f3 una denuncia en la Capital Federal, pero el juez federal Daniel Rafecas se declar\u00f3 incompetente y remiti\u00f3 el expediente a Corazza, porque el centro de detenciones funcionaba en la provincia. Sin embargo, ahora, el fiscal Molina propone devolver el expediente a esta ciudad.", "El fiscal Molina sostuvo que la Junta Militar y los diarios Clar\u00edn y La Nacion podr\u00edan haber cometido un delito de lesa humanidad y extorsionando a los herederos del Grupo Graiver para que se desprendieran de la empresa.", "El funcionario sostiene que \"las maniobras cuya autor\u00eda se atribuye a los integrantes del entonces gobierno de facto en presunta colusi\u00f3n con los propietarios y representantes de las empresas denunciadas podr\u00edan haber sido parte del conjunto de acciones persecutorias desplegadas desde el Estado contra grupos o colectivos definidos por los perpetradores, basados en motivos pol\u00edticos, econ\u00f3micos y religiosos\".", "Tambi\u00e9n afirma que \"la adquisici\u00f3n presuntamente extorsiva de las acciones de Papel Prensa podr\u00eda ser calificada como delito de lesa humanidad\".", "El dictamen del fiscal adopta exclusivamente la postura que volc\u00f3 la Secretar\u00eda de Derechos Humanos en su denuncia, pero omite considerar las pruebas que presentaron los defensores y las conclusiones de tres investigaciones judiciales realizadas en plena democracia.", "M\u00e1s a\u00fan, los Graiver, cuando en los comienzos de la democracia denunciaron su secuestro, nunca vincularon a los diarios ni sostuvieron que la venta de las acciones se hicieron bajo presi\u00f3n.", "Adem\u00e1s, el escrito no hace referencia concreta alguna a la participaci\u00f3n de los directores de los diarios en los hechos ni cita pruebas de cargo que los involucre.", "Seg\u00fan los defensores, el escrito del fiscal hace una selecci\u00f3n parcializada de la prueba. Por ejemplo, minimiza la declaraci\u00f3n de Isidoro Graiver y de otros testigos que, en sus declaraciones, hab\u00edan explicado que en ning\u00fan momento los diarios ejercieron amenazas sobre los Graiver para forzarlos a vender Papel Prensa.", "Asimismo, omite considerar que la C\u00e1mara Federal, ya en pleno gobierno de Ra\u00fal Alfons\u00edn, comprob\u00f3 que fueron los Montoneros los que hab\u00edan amenazado a los Graiver, en un intento por recuperar parte del dinero que le hab\u00edan entregado a David Graiver para su administraci\u00f3n.", "El ex fiscal de Investigaciones Administrativas, Ricardo Molinas, luego de una larga investigaci\u00f3n realizada en los a\u00f1os ochenta, concluy\u00f3 que los diarios fueron compradores de buena fe y no se les pod\u00eda imputar delito alguno. El dictamen del fiscal platense, curiosamente, omite estas conclusiones."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369542-un-fiscal-pidio-la-incompetencia-en-papel-prensa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Opin\u00f3 que la causa no debe ser investigada en La Plata sino en la Capital Federal", "titulo": "Un fiscal pidi\u00f3 la incompetencia en Papel Prensa", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hernan Cappiello LA NACION", "A pesar de que lo confirm\u00f3 al frente de la causa en que investiga a sindicalistas y empresarios por supuestas estafas al Estado con medicamentos de alto costo, la C\u00e1mara Federal le reclam\u00f3 al juez federal Norberto Oyarbide serenidad durante la tramitaci\u00f3n del caso y le indic\u00f3 que pusiera \"sus mayores esfuerzos en mantener su equidistancia\" en el expediente.", "El fallo fue firmado por los camaristas Horacio Cattani, Mart\u00edn Irurz\u00fan y Eduardo Farah, al rechazar la recusaci\u00f3n del magistrado que hab\u00eda intentado el secretario general del gremio bancario Juan Jos\u00e9 Zanola, quien est\u00e1 preso desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o, acusado de ser el jefe de una asociaci\u00f3n il\u00edcita.", "Zanola intent\u00f3 todos los recursos a su alcance para sacar a Oyarbide del caso y obtener su libertad, pero todos los fallos le fueron contrarios. Lleg\u00f3 a denunciar al juez ante el Consejo de  la Magistratura y ante la jueza federal Marcela Mart\u00ednez de Giorgi.", "Justamente en su recusaci\u00f3n, los abogados de Zanola invocaron estas denuncias y adem\u00e1s le enrostraron al juez haber tenido un trato familiar con Hugo Dessal, el contrincante de Zanola en la puja pol\u00edtica interna del gremio bancario.", "Pero los camaristas rechazaron estos argumentos. Indicaron que la mera denuncia no es causal de recusaci\u00f3n, si no, cada acusado podr\u00eda elegir el juez que le conviniera denunciando al magistrado que no desea que juzgue su caso. Adem\u00e1s, se\u00f1alaron que no est\u00e1n probadas las expresiones que se atribuyeron a Oyarbide y, aun as\u00ed, dijeron los jueces, no son motivo para separar al magistrado de la causa.", "No obstante estas afirmaciones, se\u00f1alaron que fue la actitud de Oyarbide la que ha provocado las inquietudes que expresaron las partes en diversas quejas que hicieron ante la C\u00e1mara Federal. Tanto es as\u00ed que \u00e9ste es el noveno llamado de atenci\u00f3n que le hacen los camaristas al juez en esta causa.", "Dijeron sobre la reiteraci\u00f3n de estos hechos: \"Evidencian la necesidad de encomendar al instructor que act\u00fae con serenidad en el marco de este proceso\". Y agregaron: \"Una vez m\u00e1s, deber\u00e1 poner sus mayores esfuerzos para mantener su equidistancia frente al caso y aventar toda sospecha en torno a la incolumnidad de su \u00e1nimo frente a las partes\".", "Esta decisi\u00f3n de la C\u00e1mara es anterior a la denuncia que presentaron ayer los integrantes opositores del Consejo de la Magistratura contra el juez por haberse presentado sobre el escenario acompa\u00f1ando al cantante de cuarteto Carlos Jim\u00e9nez (la \"Mona\") en un show realizado el fin de semana \u00faltimo en C\u00f3rdoba.", "Los consejeros entendieron que el juez cometi\u00f3 una falta de decoro y una violaci\u00f3n a la normas que rigen la conducta de los magistrados cuando cant\u00f3 a coro el hit \"Beso a beso\", de la \"Mona\", en un club cordob\u00e9s."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369540-llamado-de-atencion-a-oyarbide", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Sus superiores de la C\u00e1mara Federal le pidieron serenidad y equidistancia", "titulo": "Llamado de atenci\u00f3n a Oyarbide", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jaime RosembergLA NACION", "El consultor ecuatoriano Jaime Dur\u00e1n Barba deshizo las valijas con las que lleg\u00f3 del exterior, y dicen que piensa quedarse hasta el martes para obtener la respuesta deseada. Diputados, dirigentes encargados del armado nacional y hasta los candidatos en la ciudad cruzan ansiosos mensajes de texto, llamadas de tel\u00e9fono y concertan improvisados encuentros a solas. Buscan esa respuesta que tarda en llegar.", "\"Todas son dudas, no hay certezas\", sintetiz\u00f3 un legislador para graficar el estado de \u00e1nimo en Pro, de Mauricio Macri. El desconcierto lleg\u00f3 a las segundas l\u00edneas y a los propios postulantes a la jefatura de gobierno, Gabriela Michetti y Horacio Rodr\u00edguez Larreta, que esperan ansiosos la decisi\u00f3n de su jefe. \u00bfSeguir\u00e1 Macri con su postulaci\u00f3n presidencial o buscar\u00e1 la reelecci\u00f3n en la ciudad?", "La duda crucial del jefe acrecienta las divisiones internas y acelera los tiempos. Ya son varios los dirigentes importantes que se atreven a decir en p\u00fablico lo que antes s\u00f3lo dec\u00edan en privado: \"Es imposible ganarle\" a Cristina Kirchner y que \"hay que cuidar el territorio\" porte\u00f1o y volver a intentarlo, tal vez, en 2015.", "Macri desminti\u00f3 ayer haber tomado ya una decisi\u00f3n. \"No cambio nada. Sigo trabajando por mi candidatura\", sostuvo ayer en Rosario, al adelantar que \"antes del 15 de mayo\" se sabr\u00e1n los candidatos.", "Si bien las declaraciones tranquilizaron a quienes promueven a Macri como candidato a presidente, aumenta con el correr de las horas la presi\u00f3n de quienes insisten en verlo jugando en la ciudad. Dur\u00e1n Barba, que encabeza desde las sombras ese grupo, reconoci\u00f3 que \"Cristina tiene credibilidad, imagen y se presenta bien. Tiene \u00f3ptimas posibilidades de ganar\".", "Se suman a ese grupo, por distintas razones, los amigos de siempre, Jos\u00e9 Torello y Nicol\u00e1s Caputo; Gabriela Michetti y el secretario de gobierno, Marcos Pe\u00f1a. Extrapartidarios como el titular de la Legislatura, Oscar Moscariello, ver\u00edan con agrado una reelecci\u00f3n de Macri en la ciudad. Todos ellos recibieron bien las negociaciones que Macri lleva adelante con dirigentes de la UCR, y que incluir\u00edan al l\u00edder de Pro en la ciudad y apoyando, por medio de una lista de adhesi\u00f3n, a Ricardo Alfons\u00edn como candidato a presidente.", "En la vereda opuesta, y tambi\u00e9n por distintas razones, est\u00e1n los diputados Federico Pinedo, Paula Bertol y Jorge Triaca, junto con los peronistas a cargo del reclutamiento de dirigentes en el interior y de las alianzas (Humberto Schiavoni y Emilio Monz\u00f3), Rodr\u00edguez Larreta y hasta librepensadores partidarios, como Diego Guelar. Quieren a Macri compitiendo contra Cristina, sienten que tendr\u00eda chances y que no tiene por qu\u00e9 bajarse, salvo que aparezca el acuerdo con la UCR y otras fuerzas opositoras. Temen que un Macri candidato por la ciudad desdibuje a Pro como fuerza nacional.", "Mientras dirigentes de la UCR ya consideran a Macri candidato en la ciudad, Michetti se resiste a formar parte de un eventual acuerdo que la tendr\u00eda como candidata a vice. Atentos al nuevo panorama, las candidaturas a legislador (se renuevan 30 en julio) pasaron a ser coto de caza: el rabino Sergio Bergman \"es una opci\u00f3n\" para encabezar la lista, reconocen en Bol\u00edvar 1. Ser\u00e1 una guerra que estallar\u00e1 no bien se conozca la decisi\u00f3n de Macri.", "- \u00bfMacri a la ciudad o a la presidencia?  - Mauricio debe definir de acuerdo con sus convicciones internas. Fui la primera que propuso que vaya por su reelecci\u00f3n.", "- \u00bfY por qu\u00e9 no la ha determinado como candidata a usted?", "- Si no hay anuncio formal es porque las dos ideas [ciudad o presidencia] tienen lugar en su cabeza. Soy parte interesada, y no quiero ser una presi\u00f3n m\u00e1s para \u00e9l.", "- \u00bfSi no es candidata a jefa de gobierno se queda en Pro?  - S\u00ed, definitivamente.", "- \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda la relaci\u00f3n con Cristina en caso de ganar ambas?", "- Me imagino a Mauricio de presidente. Pero en caso de no ser, intentaremos tener una actitud conciliadora, tender puentes.", "\"La Argentina necesita una alternativa\"", "- \u00bfMacri a la presidencia o a la ciudad?  Hoy por hoy, a la presidencia. La Argentina necesita tener una alternativa al kirchnerismo con probabilidades de triunfo.", "-  \u00bfY si va a la ciudad?  Ser\u00e1 porque se lleg\u00f3 a un acuerdo pol\u00edtico superador con otras fuerzas.", "- \u00bfMichetti o Rodr\u00edguez Larreta?  - Quien represente a m\u00e1s vecinos de la ciudad. Hoy es Gabriela.", "- \u00bfSi se gana la ciudad y Cristina contin\u00faa, c\u00f3mo ve la relaci\u00f3n con el kirchnerismo?  - El kirchnerismo siempre entreg\u00f3 el futuro en aras del presente. La mala noticia es que el futuro siempre llega. Pagar\u00e1n un precio muy alto por las bombas que han activado.", "\"Macri le puede ganar a Cristina\"", "- \u00bfMacri a la ciudad o a la Naci\u00f3n?", "- M\u00e1s que el cargo, creo importante que Pro y Macri colaboremos en la construcci\u00f3n de una alternativa nacional.", "-\u00bfSigue en pie su candidatura a jefe de gobierno?", "- S\u00ed, por supuesto. Si Mauricio confirma su vocaci\u00f3n presidencial, siento que estoy preparado para sucederlo en la ciudad.", "- Muchos en Pro dicen que a Cristina Kirchner es muy dif\u00edcil ganarle.", "- Se puede. Creo que la mayor\u00eda de la gente prefiere un cambio constructivo.", "- \u00bfY si la elegida candidata fuera Michetti?", "- Cualquiera que sea la decisi\u00f3n seguir\u00e9 trabajando con la misma fuerza, pasi\u00f3n y entusiasmo con el que trabaj\u00e9 todos estos a\u00f1os", "\"La mejor opci\u00f3n es reelegir en la ciudad\"", "- \u00bfMacri presidente o jefe de gobierno?", "- La mejor opci\u00f3n es que reelija en la ciudad. Nuestra gesti\u00f3n deber\u00eda ser de ocho a\u00f1os, queda a\u00fan mucho por hacer.", "- \u00bfNo se desdibuja Pro sin Macri en la candidatura presidencial?", "- Pro es una apuesta a largo plazo para cambiar la cultura pol\u00edtica de la Naci\u00f3n. Tenemos que salir de la visi\u00f3n del corto plazo y mirar hacia un nuevo esquema de pa\u00eds.", "- \u00bfY si Macri no gana?", "- Si Mauricio es el candidato en la ciudad la gente lo va a acompa\u00f1ar.", "-\u00bfVe a Pro acompa\u00f1ando a la UCR?", "- El marco para discutirlo es el consenso opositor. All\u00ed se ver\u00e1n las mejores opciones."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369556-desconcierto-en-pro-a-la-espera-de-que-macri-decida", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Las indefiniciones por la candidatura acrecientan las divisiones internas", "titulo": "Desconcierto en Pro, a la espera de que Macri decida", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El ministro del Interior, Florencio Randazzo, se sum\u00f3 a la larga lista de pol\u00edticos que incursionan en el mundo editorial. Present\u00f3 en la Feria del Libro \"Mejor que decir\", en la que repasa su gesti\u00f3n nacional y postula sus ideas sobre el papel del Estado. Al igual que su compa\u00f1ero de Gabinete An\u00edbal Fern\u00e1ndez convoc\u00f3 a un grupo de dirigentes y actores sociales para respaldar el lanzamiento: estuvieron el ministro de la Corte Eugenio Zaffaroni y especialistas en migraciones y en accidentes viales. \"El rol del Estado tiene que ver con los m\u00e1rgenes de intervenci\u00f3n econ\u00f3mica y la garant\u00eda de los derechos sociales. Le estamos ganando al neoliberalismo\", dijo Randazzo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369544-randazzo-presento-su-libro-en-la-feria", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Randazzo present\u00f3 su libro en la Feria", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Loreley Gaffoglio  LA NACION", "Escape de un estadio insatisfactorio en la pareja, la infidelidad es m\u00e1s frecuente de lo que se admite en la trastienda de las uniones y su acechanza crece al ritmo de la perdurabilidad del v\u00ednculo en el tiempo. A nivel global, cerca de la mitad de las parejas enfrenta alg\u00fan tipo de deslealtad sexual o afectiva, lo que pone al descubierto la endeblez de una monogamia en crisis.", "Seg\u00fan los especialistas, la infidelidad es una transgresi\u00f3n bastante com\u00fan, que \"rompe con pactos preestablecidos\" y es generalmente vivenciada como una \"traici\u00f3n a\u00fan muy dolorosa\". No obstante, en los \u00faltimas dos d\u00e9cadas, el rechazo social a ese tipo de conductas fue cediendo ante la proliferaci\u00f3n de \"permisos\" y nuevas formas de relaci\u00f3n.", "Estudios internacionales involucran en relaciones extramaritales, vinculaciones con amantes, aventuras o sexo ocasional, al 50 por ciento de los hombres casados y a entre el 30 y el 40% de las mujeres, seg\u00fan el estudioso de las ciencias morales Kerby Andersen.", "En la observaci\u00f3n de su gravitaci\u00f3n local en el C\u00f3digo Penal hasta 1995 y, ahora, en el C\u00f3digo Civil, jueces y letrados se preguntan qu\u00e9 pasar\u00eda en las conductas de muchos c\u00f3nyuges argentinos si al adulterio se lo despojara de su peso condenatorio en los divorcios.", "En su proyecci\u00f3n hist\u00f3rica, las mediciones insin\u00faan que la proporci\u00f3n de mujeres infieles se ha ido incrementando en el tiempo, a medida tambi\u00e9n en que se han ido \"naturalizando\" ciertas libertades e impulsos.", "Pero lo cierto es que, a\u00fan en tiempos de modernidad l\u00edquida, la infidelidad se erige en un acto extremadamente controversial: arrastra numerosos prejuicios y es observada como un comportamiento de \u00edndole personal, a veces con la lupa del inter\u00e9s p\u00fablico. Especialmente, si involucra a un presidente poderoso como Bill Clinton, a un golfista dotado como Tiger Woods o a una bella y d\u00edscola actriz como Juana Viale.", "Seg\u00fan refieren los expertos consultados por La Nacion, la infidelidad obedece tanto a una estructuraci\u00f3n ps\u00edquica, con su incidencia gen\u00e9tica, como cultural. Y todav\u00eda sigue siendo rechazada por una sociedad que, parad\u00f3jicamente, admite practicarla siempre en la clandestinidad.", "Pero, curiosamente, quienes m\u00e1s condenan el enga\u00f1o sexual y amoroso son los adolescentes y j\u00f3venes, seg\u00fan diversas mediciones en el mundo occidental. Un estudio de UC-Adimark, por ejemplo, revel\u00f3 que el 84% de los hombres de hasta 34 a\u00f1os condena cualquier vinculaci\u00f3n \u00edntima, paralela a la de la pareja. Pero esa proporci\u00f3n disminuye a casi la mitad al indagar en el parecer de los hombres casados de hasta 60 a\u00f1os.", "En el caso de las mujeres adultas de hasta 34 a\u00f1os, otro abrumador 91,6% condena la flexibilidad sexual en la pareja. En otras palabras, para j\u00f3venes de ambos g\u00e9neros, representados por un 87,5%, no hay \"anuencia\" para una aventura extramarital, mientras que los mayores de 35 se muestran m\u00e1s permisivos frente a esos avatares.", "Otra estad\u00edstica que ahonda en las consecuencias de esos \"desv\u00edos\" afectivos revela que en los pa\u00edses occidentales s\u00f3lo el 35% de las parejas se sobrepone al adulterio, mientras que el 65% de las parejas se separa o disuelve.", "En este punto, sin embargo, la experiencia en los consultorios indica que la infidelidad \"es una verdadera prueba de fuego de la pareja: destruye aquellas en las que falta amor y puede, parad\u00f3jicamente, llegar a consolidar a las dem\u00e1s\", seg\u00fan la psicoanalista Hilda Salmer\u00f3n Garc\u00eda.", "\"No me extra\u00f1a la reacci\u00f3n de los j\u00f3venes, que siempre son puristas, idealistas y buscadores de ley\", apunta el especialista en v\u00ednculos Miguel Espeche. \"Habilitar en ellos la infidelidad supone exponerse al dolor del desenga\u00f1o, que tanto critican de las generaciones anteriores. A pesar de que las circunstancias cambian, para ellos la esencia de los v\u00ednculos perdura, junto a la trama profunda de las personas. Yo veo en todas las edades que el dolor que provoca la infidelidad se mantiene. Lo que se modifica es el mecanismo de defensa contra ese dolor.\"", "El neur\u00f3logo, psiquiatra y sex\u00f3logo, especializado en Oxford, Enrique de Rosa, explica que las nuevas generaciones, por ser hijos de padres divorciados, \"han padecido m\u00e1s en concreto la desestructuraci\u00f3n familiar. Por eso, cuestionan y se rebelan ante el modelo de sus padres.\"", "\"Los ad\u00falteros que se valen del enga\u00f1o de la pareja son personas que por su propia estructura de personalidad desconocen la validez o existencia de l\u00edmites. En ese sentido, son personas egosint\u00f3micas, es decir, m\u00e1s conectados con ellos, sus necesidades y pulsiones, y con la concreci\u00f3n de su propio contrato interno, que con el establecido en la pareja\", dice De Rosa.", "Desde otra \u00f3ptica, explica que hoy la ciencia estudia las variaciones en los receptores de las hormonas vasopresina y oxitocina, promotoras del apego en la pareja, para indagar en la permanencia del v\u00ednculo entre dos personas y en el compromiso \"qu\u00edmico\" que se establece. El resto es de orden cultural.", "Es en esa esfera, precisamente, en la que se destaca la importancia de una fidelidad que, en los hechos, a veces se hace lejana, apunta la fil\u00f3sofa Roxana Kreimer. \"Esto nos revela la dificultad que supone cumplir con los objetivos \u00e9ticos que nos proponemos, pero tambi\u00e9n nos obliga a revisar nuestros compromisos a la hora de relacionarnos\", dice.", "Hoy, por ejemplo, hasta la palabra \"amante\", ocasional o estable, perdi\u00f3 su sesgo negativo en el lenguaje coloquial. No por nada se la usa y parangona a \"una cita\" en determinadas redes sociales.", "La Argentina, por caso, estrenar\u00e1 el 9 del mes pr\u00f3ximo la versi\u00f3n vern\u00e1cula de un sitio que facilita los encuentros sexuales entre gente casada, de la mano de la expansi\u00f3n de  ohhtel.com  . En EE.UU., esa red posee m\u00e1s de 1,3 millones de miembros, con uno nuevo cada 30 segundos. \"La decisi\u00f3n de elegir este pa\u00eds para su expansi\u00f3n obedece a la cantidad de argentinos casados en busca de sexo sin ataduras que consultaron el sitio\", se\u00f1alaron sus voceros. \"El objetivo del sitio es resguardar la identidad de las parejas que no tienen una vida sexual satisfactoria, pero no por ello consideran el divorcio como opci\u00f3n\", describieron.", "Hasta los 34 a\u00f1os, los j\u00f3venes se manifiestan en contra tanto de las aventuras ocacionales como de las relaciones paralelas dentro de la pareja.", "Se estiman los hombres  y  mujeres infieles", "Seg\u00fan el terapista familiar Frank Pittman, en Occidente, la infidelidad involucra al 50% de los hombres y entre un 30 y 40% de las mujeres.", "El especialista en \u00e9tica Kerby Andersen revela, a trav\u00e9s de un sondeo, que s\u00f3lo el 35% de las parejas logra capear la crisis que provoca la infidelidad de uno de los c\u00f3nyuges.", "\"Los j\u00f3venes son puristas, idealistas, buscadores de ley. No habilitan la infidelidad, ya que ello supone exponerse al dolor del desenga\u00f1o que tanto critican de las generaciones anteriores\"", "\"Por ser hijos de padres divorciados, ellos [los j\u00f3venes] son quienes m\u00e1s en concreto han padecido la desestructuraci\u00f3n familiar. Por eso, se rebelan y cuestionan el modelo imperante, homologado por sus padres\"", "\"La fidelidad consiste en cumplir con los pactos establecidos, sean cuales fueren.", "Pero, a menudo, surge la dificultad de poder cumplir con los objetivos \u00e9ticos que nos", "proponemos. Esto nos obliga a revisar nuestros compromisos a la hora de relacionarnos\"", "\"Hay personas que son m\u00e1s fieles a su auto que a su pareja\", se\u00f1ala Sergio Sinay. \"Eso no deber\u00eda sorprender en una cultura orientada al utilitarismo m\u00e1s salvaje y al desconocimiento de los l\u00edmites. La construcci\u00f3n y profundizaci\u00f3n de un v\u00ednculo amoroso requiere presencia, trabajo emocional y pone naturalmente l\u00edmites. Cuando alguien ama, elige. El que no acepta l\u00edmites no sabe elegir. Si es cierto que", "los j\u00f3venes condenan m\u00e1s la infidelidad que los adultos, estar\u00edamos ante un saludable rechazo al modelo vincular que esos adultos les ofrecen, y ante la posibilidad de fundamentar otra vez el amor.\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369557-los-jovenes-condenan-mas-la-infidelidad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Rechazan la flexibilidad moral para enfrentar una monogamia en crisis; se estima que en cinco de cada diez uniones existen enga\u00f1os", "titulo": "Los j\u00f3venes condenan m\u00e1s la infidelidad", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La inspiraci\u00f3n surgi\u00f3 afuera. En un viaje por Londres, uno de los socios descubri\u00f3 Books for Cooks, una pintoresca librer\u00eda en Notting Hill que, adem\u00e1s de vender libros de cocina, tiene un laboratorio donde prueban las recetas. Ese fue el germen de Gourmand Place (www.gourmandplace.com), un proyecto que result\u00f3 ganador de Buenos Aires Emprende y que funciona desde el a\u00f1o pasado, con sorprendentes resultados. Adem\u00e1s de Albisu, integran la sociedad Javier Paz, Mart\u00edn Irigoyen y Patricio Garc\u00eda Bazarra.", "\u2013\u00bfCu\u00e1nto hubo de copia y cuAnto de original en el proyecto?", "\u2013Tomar un modelo de afuera fue el disparador para preguntarnos por qu\u00e9 no exist\u00eda algo as\u00ed y si pod\u00eda funcionar, si hab\u00eda mercado. Pero luego fuimos m\u00e1s all\u00e1: nuestro core es generar contenido gastron\u00f3mico para cualquier soporte.", "\u2013\u00bfQu\u00e9 los convencio de que su idea podIa funcionar ac\u00e1?", "\u2013En Buenos Aires hay un inter\u00e9s por la comida desde lo cultural. Y, a pesar de que la industria editorial est\u00e1 en plena transformaci\u00f3n, en el caso de la gastronom\u00eda, la demanda de libros va en aumento. Hoy los libros de cocina son best sellers porque los chefs se convirtieron en celebridades.", "\u2013\u00bfFue riesgoso apostar a una industria en crisis?", "\u2013Creemos, como muchos, que los libros van a sobrevivir y convivir con el resto de las plataformas. No s\u00e9 si fue riesgoso, pero s\u00ed s\u00e9 que estamos sorprendidos por la demanda.", "\u2013Empezaron vendiendo por internet, luego abrieron un showroom y ahora un local a la calle. \u00bfde quE sirve ir por etapas?", "\u2013Testear tu proyecto y ver si funciona. Hoy es m\u00e1s importante lanzar, ver el feedback que ten\u00e9s (casi instant\u00e1neo gracias a las redes sociales) e ir mejorando que planificar un a\u00f1o para salir y que todo sea un fracaso. De esta manera, valid\u00e1s cada idea con el cliente: vas probando."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369530-hoy-es-importante-lanzar-y-ver-el-feedback", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Cre\u00f3 una librer\u00eda especializada en gastronom\u00eda; vend\u00eda s\u00f3lo por Internet y ahora abrir\u00e1 un local", "titulo": "\"Hoy es importante lanzar y ver el feedback\"", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\u00bfQu\u00e9 es lo que buscan en los ejecutivos aquellas empresas que quieren incorporar nuevos talentos?", "Para aquel selecto grupo de profesionales actualmente empleados, con prolijas y a la vez promisorias carreras, empero inquietos por maximizar su desarrollo, anhelando llevarlo al l\u00edmite de sus posibilidades, este interrogante suele ser recurrente. A modo de respuesta, una breve gu\u00eda para aumentar y potenciar sus chances de crecimiento y \u00e9xito profesional.", "l Experiencia regional: la apertura y diversidad sociocultural y profesional que otorga el haber ejercido funciones en otros pa\u00edses distintos del propio de origen es un plus que aporta tanto desde lo laboral como desde lo personal. Compa\u00f1\u00edas multinacionales con pol\u00edticas activas de expatriaciones son las mejores opciones para dar con estas oportunidades, que por otro lado \u2013cabe recordarlo\u2013 siempre impactan en los afectos.", "l Manejo de un tercer idioma: descontado el ingl\u00e9s \u2013ya indispensable\u2013, dominar profesionalmente (l\u00e9ase, no nociones b\u00e1sicas producto de vacaciones ocasionales) un tercer idioma es cada vez m\u00e1s necesario. Entre los m\u00e1s requeridos pueden encontrarse el portugu\u00e9s, franc\u00e9s, alem\u00e1n o chino; este \u00faltimo, sin dudas, una gran ventaja para las futuras generaciones.", "l Background multiindustria: haber estado expuestos a variados mercados, industrias con dis\u00edmiles reglas de juego o realidades con din\u00e1micas diferentes construyen un ejecutivo con una perspectiva m\u00e1s amplia, una visi\u00f3n menos sesgada, que le permite incorporar y aplicar ideas y conocimientos de una industria a otra y viceversa.", "l Capacitaci\u00f3n permanente: junto al invalorable aporte de la pr\u00e1ctica on the road que brinda el d\u00eda a d\u00eda, es recomendable no descuidar y promover sostenidamente la actualizaci\u00f3n acad\u00e9mica formal. No s\u00f3lo para incorporar nuevas herramientas o tendencias, sino por el poderoso networking que las mejores escuelas de negocios suelen aportar como valor accesorio a sus programas.", "l Rotaciones entre \u00e1reas: la dicotom\u00eda entre perfiles del tipo especialista versus generalista no tiene una respuesta absoluta, pero es innegable que aquel profesional que acredite pasos por distintas \u00e1reas funcionales de una organizaci\u00f3n posee una mochila m\u00e1s rica y diversa. Hombres de marketing con experiencias en ventas y trade marketing o profesionales de recursos humanos con vivencias de l\u00ednea en los negocios son s\u00f3lo un ejemplo de estos perfiles ampliados.", "l Desarrollo de personal: conducir equipos de trabajo, motivar grupos a cargo o haber liderado start ups son situaciones claramente valoradas por lo que representan en t\u00e9rminos de habilidades de liderazgo y conducci\u00f3n; competencias cr\u00edticas en cualquier futuro gerente, director o CEO.", "El autor es gerente de operaciones de Ghidini-Rodil"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369525-modos-de-estar-en-la-mira-de-la-empresa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Mat\u00edas GhidiniPara LA NACION", "titulo": "Modos de estar en la mira de la empresa", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fernando BertelloLA NACION", "Con Gendarmer\u00eda en escena, algo desorganizada y haciendo m\u00e1s ruido de lo que realmente iban a buscar sus hombres. As\u00ed describieron en dos de las principales cerealeras las caracter\u00edsticas del operativo, con 165 allanamientos, en el que, ordenado por la Justicia, particip\u00f3 anteayer la Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos (AFIP) por una denuncia sobre presuntas maniobras de exportadoras y particulares en la compraventa de granos por $ 310 millones.", "En una de las empresas se mostraron sorprendidos por la presencia de gendarmes en sus oficinas, incluso armados. \"Fue un operativo agresivo, porque, en relaci\u00f3n con otros que hicieron, ac\u00e1 lleg\u00f3 Gendarmer\u00eda con personal armado. Se subieron a los pisos y, si uno no era de ese piso, los mismos efectivos no te dejaban pasar\", contaron en una de las exportadoras.", "Uno de los ejecutivos de otra de las multinacionales tambi\u00e9n no sal\u00eda de su asombro por ver a los gendarmes merodeando las oficinas y apostados en la puerta de entrada. \"Esto fue un circo medi\u00e1tico; vinieron con Gendarmer\u00eda, pero no hubiera sido necesaria su presencia\", relat\u00f3 el empresario.", "Seg\u00fan se\u00f1al\u00f3 el ejecutivo, en la sede de su empresa s\u00f3lo pidieron facturas de los clientes con los cuales opera la firma. \"Para eso, hubiera bastado que pidieran un requerimiento formal de informaci\u00f3n y no venir con Gendarmer\u00eda. Son cosas que suelen requerir y se contestan\", expres\u00f3 el empresario. \"No se justificaba la Gendarmer\u00eda\", insisti\u00f3 el directivo. En otra empresa, adem\u00e1s, contaron que les llam\u00f3 la atenci\u00f3n la llegada casi simult\u00e1nea al comienzo del operativo de medios de comunicaci\u00f3n cercanos al oficialismo para observarlo.", "Consultada por La Nacion, una fuente de la AFIP dijo que el organismo no es quien determina qu\u00e9 fuerza de seguridad participa de los allanamientos. \"Se trata de un operativo ordenado por la Justicia y no somos nosotros quienes definen qui\u00e9n va\", indic\u00f3. El operativo en el que particip\u00f3 la AFIP fue ordenado por el Juzgado Federal en lo Criminal y Correccional N\u00b0 1 de San Isidro. Fue con motivo de una denuncia del organismo contra compa\u00f1\u00edas y profesionales sospechosos de integrar una asociaci\u00f3n il\u00edcita para evadir $ 310 millones en la compraventa de granos.", "Una fuente cont\u00f3 una an\u00e9cdota llamativa que se produjo durante el allanamiento a una firma. \"Nuestra gente oy\u00f3 decir a los empleados de la AFIP que no sab\u00edan bien qu\u00e9 ten\u00edan que buscar; los propios empleados se quejaban de lo desorganizado de los operativos\", cont\u00f3. \"No sab\u00edan qu\u00e9 buscar espec\u00edficamente\", reforz\u00f3.", "Esa presunta falta de coordinaci\u00f3n hizo, seg\u00fan la fuente, que el operativo se prolongara m\u00e1s que otras oportunidades. No por nada, funcionarios de la AFIP dijeron anteayer que, mientras se eval\u00faa la documentaci\u00f3n secuestrada, las firmas podr\u00e1n operar."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369635-quejas-de-cerealeras-por-un-allanamiento", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Exportadores de granos se mostraron sorprendidos por la irrupci\u00f3n de efectivos de la Gendarmer\u00eda; afirman que el operativo fue agresivo", "titulo": "Quejas de cerealeras por un allanamiento", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luisa Corradini Corresponsal en Francia", "PARIS.- En a\u00f1o de elecciones, todas las promesas son buenas. Y despu\u00e9s de todo, como afirmaba el ex presidente franc\u00e9s Jacques Chirac, \"las promesas s\u00f3lo comprometen a quienes las escuchan\". Su sucesor en el Palacio del El\u00edseo es un buen alumno. A 12 meses de las elecciones presidenciales, Nicolas Sarkozy multiplica los gestos sociales para terminar con la etiqueta de presidente de los ricos.", "Su \u00faltima idea fue proponer que las empresas de m\u00e1s de 50 empleados que aumenten los dividendos de sus accionistas paguen una gratificaci\u00f3n a sus trabajadores. En contrapartida, cada compa\u00f1\u00eda se beneficiar\u00e1 de una exoneraci\u00f3n de impuestos sociales hasta cierto l\u00edmite.", "Seg\u00fan el gobierno, el n\u00famero potencial de beneficiarios de la medida se eleva a unos 8 millones de empleados de 30.000 empresas. \"Es m\u00e1s de uno de cada dos asalariados\", afirm\u00f3 el ministro de Trabajo, Xavier Bertrand.", "Ese n\u00famero, sin embargo, ser\u00e1 sensiblemente menor, pues la gratificaci\u00f3n s\u00f3lo ser\u00e1 obligatoria en aquellas empresas que distribuyan dividendos y s\u00f3lo cuando estos giros aumenten. En 2007 repart\u00eda dividendos el 41% de las 240 empresas m\u00e1s grandes de Francia (con m\u00e1s de 5000 empleados). En ese caso se encontraba tambi\u00e9n el 36% de las compa\u00f1\u00edas medianas (entre 250 y 5000 asalariados) y el 16,4% de las 3,5 millones de las peque\u00f1as.", "El aumento de dividendos tampoco es claro en todos los casos: si bien es real para las empresas que integran el \u00edndice CAC 40 (cotizadas en Bolsa), no es tan as\u00ed para el conjunto de las grandes compa\u00f1\u00edas, sin hablar de las de magnitud intermedia. Obligado a corregir su borrador, el gobierno parece decidido a que el aumento de dividendos que impondr\u00e1 la obligaci\u00f3n de abonar la prima se medir\u00e1 en relaci\u00f3n con el promedio de dividendos pagados en los dos a\u00f1os precedentes.", "La primera vez que el ministro del Presupuesto, Fran\u00e7ois Baroin, se refiri\u00f3 a la medida, el 13 de abril, habl\u00f3 de \"una gratificaci\u00f3n excepcional de por lo menos 1000 euros\". El 21 de abril y tras la dura reacci\u00f3n del empresariado franc\u00e9s, aquel \"por lo menos\" se transform\u00f3 en \"como m\u00e1ximo\". En la actualidad, la l\u00ednea oficial afirma que el monto de la retribuci\u00f3n especial ser\u00e1 \"determinado mediante la negociaci\u00f3n entre el empleador y las organizaciones representativas de los asalariados\", seg\u00fan la ministra de Econom\u00eda, Christine Lagarde.", "Sarkozy est\u00e1 decidido a que la nueva medida entre en vigor antes de fin de a\u00f1o. Para eso pidi\u00f3 al gobierno que prepare un texto de ley a marcha forzada, a pesar de la resistencia manifiesta de la mayor\u00eda de las organizaciones representativas de la sociedad.", "\"El verdadero perdedor ser\u00e1 el asalariado, que no tendr\u00e1 aumento de salario ni, en consecuencia, mejora de su jubilaci\u00f3n. Las empresas podr\u00e1n reducir sus impuestos. Para \u00e9stas ser\u00e1 un regalo m\u00e1s\", afirma el l\u00edder del sindicato progresista CFDT, Fran\u00e7ois Cher\u00e8que. Para el Partido Comunista, la gratificaci\u00f3n \"es una impostura social\". Para Europa Ecolog\u00eda-Los Verdes, \"una gesticulaci\u00f3n medi\u00e1tica y una mala respuesta al problema del poder adquisitivo\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369526-reparto-de-ganancias-a-la-francesa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Sarkozy propuso que si una empresa aumenta su retribuci\u00f3n al accionista, pague un bonus a sus empleados", "titulo": "Reparto de ganancias a la francesa", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Oliver Galak LA NACION", "En un lapso de s\u00f3lo cuatro d\u00edas, el Gobierno logr\u00f3 hacer valer el peso de las acciones que posee en nueve empresas privadas. As\u00ed, pudo renovar el mandato de siete directores que ya votaban en nombre de la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses) e incorpor\u00f3 a otros cuatro (en dos firmas tiene ahora representaci\u00f3n doble).", "El panorama semanal termin\u00f3 de completarse ayer con las asambleas de accionistas que celebraron dos empresas vinculadas al sector energ\u00e9tico. En Transportadora de Gas del Sur (TGS), la Anses mantuvo el director que ya ten\u00eda y sum\u00f3 un nuevo representante. En Metrogas, se reeligi\u00f3 a todo el directorio, incluido el hombre puesto por el Gobierno.", "La \u00fanica empresa en la cual la Casa Rosada encontr\u00f3 esta semana alg\u00fan tipo de resistencia fue el Grupo Clar\u00edn, donde no logr\u00f3 colocar ning\u00fan representante en el directorio ni modificar la pol\u00edtica de distribuci\u00f3n de dividendos decidida por los accionistas privados. Hace dos semanas, el Gobierno tambi\u00e9n fracas\u00f3 en su intent\u00f3 de nombrar tres directores en Siderar, del grupo Techint, y de ampliar el directorio de Molinos, con el objetivo de sumar dos nombres propios.", "Tanto Techint como Clar\u00edn sostienen que el decreto 441 \u2013por el cual se elimin\u00f3 el l\u00edmite del 5% que ten\u00eda la Anses para ejercer sus derechos pol\u00edticos en las empresas privadas\u2013 no es v\u00e1lido, ya que para ello se requiere una ley del Congreso.", "La asamblea anual de TGS se desarroll\u00f3 ayer por la ma\u00f1ana \"con normalidad y seg\u00fan lo que estaba previsto\", indicaron fuentes de la empresa, cuya controlante (Ciesa) tiene a Petrobras como su principal accionista. La Anses, que tiene el 23,1% de las acciones, mantuvo al director que ya ten\u00eda (el abogado Miguel Eduardo Mirmi), y sum\u00f3 a Mar\u00eda Bel\u00e9n Franchini, ex asesora de Cristina Kirchner en el Senado y actual secretaria legal y t\u00e9cnica del organismo de la seguridad social. De esta manera, el Gobierno cuenta con dos representantes en un directorio de nueve miembros.", "\"Con Mirmi siempre tuvimos buena convivencia\", indicaron fuentes de la empresa, que destacaron la fluidez con la que se desarroll\u00f3 la asamblea de accionistas. All\u00ed se resolvi\u00f3 aprobar el pago de dividendos por $ 976 millones, a partir del 27 de mayo pr\u00f3ximo. A la Anses le corresponder\u00e1n aproximadamente $ 225 millones.", "En el caso de Metrogas, el Fondo de Garant\u00eda de Sustentabilidad (FGS) de la Anses cuenta con una porci\u00f3n bastante menor de acciones (8,13%), por lo que s\u00f3lo se renov\u00f3 el mandato de Ramiro Rico, que ya ven\u00eda desempe\u00f1ando el rol de director y que tiene varios a\u00f1os de experiencia como funcionario de Gas del Estado. Rico hab\u00eda sido nombrado cuando todav\u00eda reg\u00eda el l\u00edmite del 5% para las acciones de la Anses, con acuerdo de la empresa. El directorio est\u00e1 compuesto por 11 miembros, uno de los cuales representa a los trabajadores a trav\u00e9s del Programa de Propiedad Participada (PPP). Por tratarse de una empresa intervenida a ra\u00edz de una cesaci\u00f3n de pagos, Metrogas no discuti\u00f3 ayer el reparto de dividendos.", "Tanto TGS y Metrogas, como otras empresas energ\u00e9ticas en las que la Anses tiene participaci\u00f3n accionaria (Edenor, Pampa, Gas Natural Fenosa, Endesa y Camuzzi), act\u00faan en un sector regulado y, por lo tanto, muestran menos rechazo a la participaci\u00f3n de representantes estatales en sus directorios. \"Nosotros somos una empresa de servicios p\u00fablicos, con tarifas congeladas. \u00bfQu\u00e9 pueden llegar a hacer?\", razonaban ayer en una de las firmas que acept\u00f3 directores estatales.", "El martes \u00faltimo comenz\u00f3 una seguidilla de asambleas en diez empresas con participaci\u00f3n de la Anses. Ese d\u00eda, en el banco Macro, la Anses hizo valer el 30,9% de acciones en su poder para renovar un mandato e incorporar un segundo director (que correspondi\u00f3 al viceministro de Econom\u00eda, Roberto Feletti). En la desarrolladora inmobiliaria Consultatio (26,62%) se renov\u00f3 el cargo del director que ya ten\u00eda el Estado.", "Al d\u00eda siguiente, la Anses pudo colocar directores en dos empresas en las que no ten\u00eda los votos suficientes: el Grupo Financiero Galicia (fue designado C\u00e9sar Forcieri, jefe del gabinete de asesores del ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou) y Banco Patagonia (Juan Domingo Mazz\u00f3n, hijo del operador de la Casa Rosada Juan Carlos Mazz\u00f3n). Anteayer, se reeligieron los directores que la Anses ten\u00eda en la citr\u00edcola San Miguel, la autopartista Mirgor y la petroqu\u00edmica Solvay-Indupa, mientras que el Gobierno sigui\u00f3 sin tener representantes propios en el directorio de Clar\u00edn."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369633-el-gobierno-coloco-directores-en-dos-empresas-energeticas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Culmin\u00f3 una semana en la que logr\u00f3 incorporar o renovar el mandato de 11 delegados en 9 firmas", "titulo": "El Gobierno coloc\u00f3 directores en dos empresas energ\u00e9ticas", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La operatoria habitual de los exportadores a la hora de comprar granos es sencilla y rutinaria, seg\u00fan relataron operadores de ese mercado.", "En ese circuito, una de las opciones es que los corredores de cereales, que act\u00faan como intermediarios, hagan llegar a las cerealeras la oferta de mercader\u00eda que tienen disponible de un productor. Le preguntan el valor que est\u00e1n dispuestos a pagar por mercader\u00eda y, si en funci\u00f3n de ello, realizan contraofertas y se concreta o no el negocio.", "\"A veces ellos mismos te llaman por tel\u00e9fono o te mandan un mail para ver si ten\u00e9s mercader\u00eda para ofrecerles y a qu\u00e9 precio\", coment\u00f3 una fuente.", "Seg\u00fan un operador, si se llega a un acuerdo y se efectiviza la venta, se factura y a las 72 horas primero cobra el corredor y luego \u00e9ste lo traslada a quien origin\u00f3 la mercader\u00eda, el productor. Pero tambi\u00e9n el exportador puede operar directamente con el productor o un acopiador, una figura que recibe el grano de los productores y la almacena. \"Si opera directo con el productor, en ese caso, es la exportadora quien pelea el precio\", explic\u00f3.", "Seg\u00fan la AFIP, en la maniobra que est\u00e1 investigando en los operativos de anteayer habr\u00eda unas 200 personas involucradas en empresas \"fantasmas\". Esas firmas estar\u00edan integradas por contadores, escribanos, profesionales y cerealeras.", "Sociedades bajo la lupa", "Se llaman \"empresas fantasmas\" o \"pantalla\" porque se arman en pocos meses y tambi\u00e9n operan por un lapso determinado. Seg\u00fan un operador, esas firmas llegan a inclusive a registrarse ante la AFIP.", "\"Se anotan legalmente y despu\u00e9s les ofrecen granos a las exportadoras. Ellos compran en negro, pero despu\u00e9s les venden en blanco a las cerealeras\", explic\u00f3 el operador.", "Seg\u00fan ese operador, si las exportadoras llegan a comprar a esas sociedades lo hacen por una necesidad de contar con mercader\u00eda. \"Ellas no arman sociedades de esas caracter\u00edsticas, pero deber\u00edan saber a qui\u00e9nes les est\u00e1n comprando, sobre todo si es gente que no est\u00e1 en el negocio y se mete en esto\", precis\u00f3. Nadie tiene una cifra exacta sobre el volumen de granos que en el pa\u00eds se vende en negro, pero algunas fuentes sostienen que, sobre una cosecha de 100 millones de toneladas, m\u00e1s de 10 millones tienen esa caracter\u00edstica, aunque en alg\u00fan punto de la cadena luego se blanquean."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369636-como-operan-las-firmas-fantasmas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "C\u00f3mo operan las firmas \"fantasmas\"", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mart\u00edn KanenguiserLA NACION", "Fue un debate cordial, con m\u00e1s coincidencias que diferencias y un eje discursivo excluyente: hay que reconocer el nivel real de inflaci\u00f3n para poder bajarla y lograr que el fuerte crecimiento econ\u00f3mico de los \u00faltimos a\u00f1os permita en el futuro reducir la pobreza del 30% que acecha el desarrollo del pa\u00eds.", "Con esa consigna, conversaron los economistas Federico Sturzenegger y Alfonso Prat-Gay, convocados por la Asociaci\u00f3n Cristiana de Dirigentes de Empresa (ACDE).", "\"Qu\u00e9 har\u00eda si fuera Gobierno\", fue la consigna que reuni\u00f3 a empresarios como Enrique Cristofani (Santander R\u00edo) y a algunos de los analistas sancionados por el Gobierno por medir, justamente, los datos de inflaci\u00f3n desde la manipulaci\u00f3n de las estad\u00edsticas p\u00fablicas. Entre ellos, Miguel Kiguel (Econviews), Santiago Paz y Marco Lavagna (Ecolatina).", "En un hotel c\u00e9ntrico, el presidente del Banco Ciudad y el diputado nacional por la Coalici\u00f3n C\u00edvica (CC) reflejaron tanto los acuerdos t\u00e9cnicos que los acercan como las diferencias pol\u00edticas que separan a sus respectivos jefes pol\u00edticos.", "Cada uno habl\u00f3 20 minutos para explicar su punto de vista y luego respondieron preguntas sobre diferentes cuestiones, pero una y otra vez repitieron un mensaje: el pr\u00f3ximo gobierno contar\u00e1 con los recursos para encarar un programa econ\u00f3mico racional que combine crecimiento con baja inflaci\u00f3n y, por lo tanto, mayor inclusi\u00f3n social.", "\"A menos que quieran multar tambi\u00e9n a la Universidad Cat\u00f3lica Argentina (UCA) por difundir datos, la pobreza est\u00e1 entre el 25 y el 30 por ciento\", dispar\u00f3 Prat-Gay.", "Ambos fueron presentados por el presidente de ACDE, Pablo Taussig, quien expres\u00f3 un deseo inocultable: \"Ojal\u00e1 cualquiera de los dos est\u00e9 en el gobierno el a\u00f1o pr\u00f3ximo\".", "Entonados por ese empuje inicial, primero Prat-Gay y luego Sturzenegger brindaron un completo diagn\u00f3stico y describieron algunas medidas para tratar de reducir los niveles de pobreza y desigualdad, que subsisten pese a los a\u00f1os de alto y continuo crecimiento econ\u00f3mico que el Gobierno reivindica permanentemente como un logro propio.", "\"El problema m\u00e1s urgente es incluir a aquellos que est\u00e1n fuera del sistema en los \u00faltimos 20 a\u00f1os. La novedad es que no le podemos echar la culpa al mundo, que nos ayuda, a diferencia de los 100 a\u00f1os previos de historia\", dijo Prat-Gay. A continuaci\u00f3n, el ex presidente del Banco Central detall\u00f3 que por la mejora en los t\u00e9rminos de intercambio, el pa\u00eds recibe US$ 20.000 millones anuales y por el \"impuesto inflacionario\", el Estado se apropia de unos $ 40.000 millones m\u00e1s. Ambas herramientas, aclar\u00f3, deber\u00edan usarse para que la baja de la inflaci\u00f3n \u2013que deber\u00eda hacerse en forma gradual durante los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os\u2013 no afecte el ritmo de crecimiento econ\u00f3mico actual, para salir de la falsa disyuntiva planteada por el Gobierno.", "Sturzenegger plante\u00f3 un objetivo m\u00e1s dr\u00e1stico, al sostener que es posible reducir la suba de precios a menos del 10% en un a\u00f1o por la v\u00eda de la pol\u00edtica monetaria y una mayor credibilidad tanto en materia de estad\u00edsticas como de aplicaci\u00f3n de medidas econ\u00f3micas.", "En ese sentido, ambos coincidieron en que la actual situaci\u00f3n del Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec) es insostenible y en que es necesario redirigir los subsidios para beneficiar m\u00e1s a los pobres que a las clases medias y altas del \u00e1rea metropolitana. Sturzenegger fue un poco m\u00e1s all\u00e1 y dispar\u00f3: \"\u00bfPor qu\u00e9 hay que mantener a Aerol\u00edneas Argentinas, que la usa el 1% y la paga el 100% de la poblaci\u00f3n?\".", "La otra cuesti\u00f3n subrayada por ambos fue la necesidad de terminar con la \"arbitrariedad\" para lograr un nivel de inversi\u00f3n m\u00e1s sustentable. \"La inversi\u00f3n creci\u00f3, pero no se ven nuevos inversores argentinos\", dijo el presidente del banco porte\u00f1o.", "La mayor\u00eda de las preguntas del auditorio giraron en torno a dos preocupaciones: c\u00f3mo manejar\u00edan la relaci\u00f3n con los sindicatos \u2013Prat-Gay dispar\u00f3 que \"gran parte de su poder se debe recursos malhabidos\"\u2013 y por qu\u00e9 la oposici\u00f3n no se une para enfrentar al kirchnerismo. Sturzenegger dijo que es posible hacerlo cuanto antes, pero Prat-Gay opin\u00f3 que hay que evitar las alianzas electorales si no hay primero un programa claro, para no repetir malas experiencias."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369637-sugieren-priorizar-la-baja-de-la-inflacion-para-reducir-el-nivel-de-pobreza-en-el-pais", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Sturzenegger y Prat-Gay dijeron en un debate que se puede reducir el costo de vida sin afectar el nivel de crecimiento del PBI", "titulo": "Sugieren priorizar la baja de la inflaci\u00f3n para reducir el nivel de pobreza en el pa\u00eds", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Banco de Galicia comunic\u00f3 que emitir\u00e1 Obligaciones Negociables por 300 millones de d\u00f3lares a una tasa de inter\u00e9s del 8,75 por ciento. Los t\u00edtulos, que ser\u00e1n a un plazo de 17 a\u00f1os, ser\u00e1n emitidos con fecha del 4 de mayo pr\u00f3ximo y pagar\u00e1n intereses en forma semestral, el 4 de mayo y el 4 de noviembre de cada a\u00f1o. Las ON son parte del Programa Global de Emisi\u00f3n que contempla un valor m\u00e1ximo en circulaci\u00f3n de hasta 342,5 millones de d\u00f3lares.", "El Banco de Servicio y Transacciones (BST) anunci\u00f3 que finaliz\u00f3 la colocaci\u00f3n del fideicomiso Best Consumer Financie Serie XV, por un monto m\u00e1ximo en circulaci\u00f3n de hasta 64,5 millones de pesos. El banco ofreci\u00f3 en colocaci\u00f3n los valores representativos de deuda Clase A (los VRDA), los valores representativos de deuda clase B (los VRDB y los VRD) y los certificados de participaci\u00f3n (los CP y valores fiduciarios). El banco pidi\u00f3 autorizaci\u00f3n para que los valores fiduciarios coticen en la Bolsa de Comercio de Buenos Aires y se negocien en el Mercado Abierto Electr\u00f3nico (MAE).", "SANTA FE.\u2013 A partir del jueves 5 de mayo, la empresa de capitales uruguayos Buquebus tendr\u00e1 cuatro vuelos semanales, que unir\u00e1n Rosario con Montevideo. El servicio tendr\u00e1 cuatro frecuencias semanales (martes, mi\u00e9rcoles, jueves y domingo) y tendr\u00e1n un precio de 49 d\u00f3lares (sin incluir tasas), seg\u00fan inform\u00f3 Juan Carlos L\u00f3pez Mena, presidente de BQB L\u00edneas A\u00e9reas. Los vuelos se realizar\u00e1n en una aeronave con capacidad para 68 pasajeros.", "La Federaci\u00f3n Argentina de la Industria Maderera y Afines (Faima) acord\u00f3 con el sindicato de trabajadores del sector un incremento salarial ?del 28,25% distribuidos en tres etapas: 10% se aplicar\u00e1 con los sueldos de abril; 9,25%, en agosto, y 9%, desde las remuneraciones de diciembre pr\u00f3ximo. El acuerdo abarca a las empresas de muebles, aberturas, carpinter\u00edas y dem\u00e1s manufacturas de madera, adem\u00e1s de aserraderos y f\u00e1bricas de envases", "El consumo de servicios p\u00fablicos registr\u00f3 en marzo un incremento del 12,4% en comparaci\u00f3n con igual mes de 2010, seg\u00fan inform\u00f3 ayer el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec). Seg\u00fan el organismo, el rubro que tuvo un mayor crecimiento fue la telefon\u00eda, con un 20,8 por ciento. El transporte de pasajeros, en tanto, registr\u00f3 un alza del 9,4% entre un a\u00f1o, en tanto que en bastante menor medida avanz\u00f3 el consumo de transporte de cargas (3,1%), electricidad, gas y agua (3%) y el pago de peajes (0,7 por ciento).", "economia@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369634-que-pasa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Empresas y mercados", "titulo": "Qu\u00e9 pasa", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"Resiliente, se busca.\" No falta mucho \u2013si es que no ha sucedido ya y no lo sabemos\u2013 para que el requisito aparezca en cualquier aviso de b\u00fasqueda de personal. La palabra va ganando terreno en los \u00e1mbitos laborales. \u00bfQu\u00e9 es la resiliencia? El t\u00e9rmino proviene de la ingenier\u00eda. Describe la posibilidad de un material para recuperar su forma original luego de haber sido sometido a presiones deformadoras. Trasladado a individuos de carne y hueso, alude a la capacidad que tienen algunas personas para superar situaciones dif\u00edciles y extremas y, m\u00e1s a\u00fan, hacer pie sobre ellas para renovarse con m\u00e1s fuerza, enfrentando una nueva vida de proyectos e integr\u00e1ndose de un modo equilibrado a la sociedad.", "La detecci\u00f3n de esta capacidad tiene origen en un estudio realizado por investigadores estadounidenses sobre la evoluci\u00f3n de m\u00e1s de 500 ni\u00f1os nacidos y criados en una zona muy pobre de Hawaii durante 32 a\u00f1os. Se trataba de personas que sufrieron miseria, p\u00e9sima relaci\u00f3n con los padres, adicciones y abusos. Uno de cada tres de aquellos ni\u00f1os, hoy adultos, logr\u00f3 estructurarse moralmente y mantener una visi\u00f3n optimista sobre su futuro. En un principio, se atribu\u00eda esta invulnerabilidad a razones gen\u00e9ticas, pero el estudio dio lugar a pensarlo de otro modo.", "Las caracter\u00edsticas que definen a una persona resiliente son, entre otras, la autoconfianza, una visi\u00f3n clara de sus objetivos, ser met\u00f3dico, la empat\u00eda con los dem\u00e1s, el buen humor y la proactividad. Una de las definiciones considera que la resiliencia consiste en sobreponerse a las dificultades y tener \u00e9xito a pesar de haber sido expuestos a situaciones de alto riesgo, mantener la competencia bajo presi\u00f3n y recuperarse de un trauma, ajust\u00e1ndose a los acontecimientos negativos de la vida.", "Todos estos atributos tienen particular importancia cuando de cambios se trata y tanto la historia reciente como la contempor\u00e1nea adolecen de situaciones m\u00e1s que movidas. La posibilidad de reciclarse, por lo tanto, se convierte en una virtud apetecida.", "Con excesiva facilidad la resiliencia est\u00e1 traslad\u00e1ndose al lenguaje de las empresas. No es para menos. Los cambios vertiginosos del mercado, la tecnolog\u00eda, la sociedad y los individuos, en general, sorprenden y perturban el agitado camino de la supervivencia. Se corre el riesgo, tal vez, de trivializar el concepto, iniciando la b\u00fasqueda de un ej\u00e9rcito de resilientes para que soporten los embates de circunstancias adversas, con posibilidades de recuperaci\u00f3n inmediata y creativa.", "Podr\u00e1n surgir cursos sobre c\u00f3mo ser resiliente de un d\u00eda para el otro, ejercicios sencillos de resiliencia y otras oportunidades magn\u00edficas para que la gente se recicle r\u00e1pidamente cuando las cosas andan muy mal. Ya est\u00e1 apareciendo el posible traslado de las codiciadas caracter\u00edsticas individuales al total de la organizaci\u00f3n como un ideal por procurar.", "Quiz\u00e1s \u00e9sta sea una mirada apocal\u00edptica, prejuiciosamente basada en las olas que invadieron los \u00e1mbitos de la gesti\u00f3n. Alguna vez fueron las relaciones humanas, la calidad total, el trabajo en equipo, las competencias, etc\u00e9tera. Lo m\u00e1s rescatable de las investigaciones, por ahora, es que muchos individuos desechables por sus antecedentes traum\u00e1ticos pueden ser tan o m\u00e1s valiosos que los de pasado impecable.", "jorgemosqueira@gmail.com"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369524-un-pasado-dificil-puede-fortalecer", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La resiliencia, o capacidad de renacer de las cenizas, es una cualidad valorada en empresas", "titulo": "Un pasado dif\u00edcil puede fortalecer", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Profesi\u00f3n:  abogado", "Edad:  42 a\u00f1os", "Estado civil:  casado, con dos hijos de cinco y un a\u00f1o", "Despu\u00e9s de recibirse de abogado en la UBA, trabaj\u00f3 durante unos a\u00f1os en un estudio jur\u00eddico. \"Pero siempre tuve claro que quer\u00eda ingresar al mundo corporativo.\" Hizo un posgrado en Recursos Humanos en la Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas de la UBA. En 1998 ingres\u00f3 a Nobleza Piccardo, donde estuvo 13 a\u00f1os. Primero fue gerente de Asuntos Legales y despu\u00e9s, director de Recursos Humanos.", "\"\u00bfQuer\u00e9s un yogur?\", dice Leonardo Scarone, nuevo director de Recursos Humanos de la divisi\u00f3n l\u00e1cteos de Danone en la Argentina. Tiene a su cargo a 3200 de los 7400 empleados de la firma francesa en el pa\u00eds. Las otras divisiones locales son aguas, baby (beb\u00e9) y medical (para la tercera edad).", "Una r\u00e1pida mirada al piso 13 de la torre ubicada en Moreno al 800, Capital Federal, permite ver una cultura organizacional casi de libro para lo que son las oficinas 2011: espacios abiertos (incluso la oficina del director de Recursos Humanos), luminosos, heladeras con los productos de la empresa al alcance de todos, sin monedas de por medio, canastas con frutas (manzanas, peras, kiwis, mandarinas, bananas) muy cerca de los escritorios, metegol. Y m\u00e1s: sala de masajes y gimnasio.", "Pero a veces lo m\u00e1s b\u00e1sico no es tan obvio. La filial argentina no tiene a\u00fan p\u00e1gina web, algo que Scarone y equipo tienen como objetivo pr\u00f3ximo.", "\"Yo ahora pas\u00e9 a ser el \u00eddolo de mi hijo, porque hacemos el Serenito\", dice, mientras se dirige a la heladera, cuchara en mano, para servirse un yogur Griego. Mientras lo come, enumera algunos productos de la empresa, como el Actimel, Activia y Danonino, entre otros. De paso, se hace presente, para saludar, el director general de la compa\u00f1\u00eda, el catal\u00e1n Esteve Torrens, de 40 a\u00f1os.", "La entrevista empieza entonces con el relato del director de Recursos Humanos sobre una acci\u00f3n que sigue resonando en los pasillos de la empresa. El 3 de marzo, en el Club Med de Rio das Pedras, Brasil, como cierre de la convenci\u00f3n anual de gerentes de la Argentina, se puso como meta lograr el r\u00e9cord Guinness. \u00bfC\u00f3mo? Pintando el grafiti m\u00e1s largo del mundo. Lo consiguieron, con un lienzo de 1463 metros que pintaron 246 empleados de Danone. \"Cuando a una compa\u00f1\u00eda le va bien, a veces es dif\u00edcil seguir encontrando desaf\u00edos para motivar al personal. Este a\u00f1o se quiso, a trav\u00e9s de una actividad grupal, demostrar que siempre se puede ir por m\u00e1s\", explica.", "\u2013\u00bfCu\u00e1les son los grandes temas sobre el escritorio de un gerente de Recursos Humanos en la Argentina de hoy?", "\u2013Sin duda, el gran tema que nos preocupa es el solapamiento. Es muy dif\u00edcil seguir el ritmo de aumentos de los empleados en convenio. En a\u00f1os anteriores se otorgaron aumentos del 30% a los empleados en convenio y del 16% a los jerarquizados. Pero no hay compa\u00f1\u00eda que pueda aumentar 35 o 40% a todos los empelados todos los a\u00f1os.", "\u2013\u00bfCon qu\u00e9 gremios trabajan? \u00bfC\u00f3mo es la negociaci\u00f3n con los sindicatos?", "\u2013En Danone hay dos grandes gremios con presencia: Camioneros y Atilra, la asociaci\u00f3n de los trabajadores de la industria l\u00e1ctea. Hay que entender que el sindicato es un p\u00fablico de inter\u00e9s clave y que hay que alimentar esa relaci\u00f3n con un buen di\u00e1logo, no con enfrentamientos. El que cree que debe enfrentarse al sindicato, pierde. A m\u00ed no me resulta dif\u00edcil trabajar con Camioneros porque es una organizaci\u00f3n muy verticalista, donde las decisiones se toman a nivel dirigencial y generalmente se respetan. Es claro lo que puede pasar o no pasar.", "\u2013\u00bfY en materia salarial?", "\u2013Es duro a la hora de hacer respetar un convenio colectivo. Est\u00e1s en la mesa de la paritaria negociando cu\u00e1nto aumenta el sueldo de camioneros, pero te enter\u00e1s del resultado por afuera.", "\u2013\u00bfSe habla puertas adentro sobre la propuesta de distribuci\u00f3n de ganancias?", "\u2013No.", "\u2013\u00bfY de las modificaciones en la medicina prepaga?", "\u2013Tampoco.", "\u2013\u00bfSe viene el trabajo desde casa?", "\u2013Nosotros ya lo implementamos con las mujeres que vuelven de una maternidad. Hasta los seis meses del bebe, la madre trabaja tres horas en la oficina y cinco desde la casa. De los seis a los nueve, trabaja cinco horas en la oficina y tres en su casa. Y en los \u00faltimos tres meses hasta cumplir un a\u00f1o, seis horas ac\u00e1 y dos en su casa.", "\u2013\u00bfResulta para la empresa?", "\u2013Trabajamos por resultados. Ac\u00e1, por ejemplo, el trabajo es muy \u00e1gil. Si uno de los engranajes va a otro ritmo, se nota. Por eso lo que yo digo es: no es f\u00e1cil trabajar en casa. Una vez me toc\u00f3 desde una posici\u00f3n regional. Lo primero que me imagin\u00e9 es que iba a estar en casa, en pijama, con la computadora. No es as\u00ed. Hay que establecer una rutina porque si no, las distracciones son miles.", "\u2013\u00bfEst\u00e1n buscando gente?", "\u2013Hay unas diez posiciones abiertas. El perfil es din\u00e1mico, desestructurado, porque \u00e9sta es una empresa indisciplinadamente organizada. Se puede ser informal, pero responsable.", "\u2013\u00bfC\u00f3mo nace Danone?", "\u2013Su sede central est\u00e1 en Par\u00eds. Nace de la uni\u00f3n entre una empresa espa\u00f1ola, que hac\u00eda yogur, y una francesa, que era especialista en vidrios y envases. Danone viene del catal\u00e1n Daniel, o Danielito, ya que as\u00ed se llamaba el hijo del due\u00f1o, que era catal\u00e1n. La compa\u00f1\u00eda, que est\u00e1 presente en Argentina desde 1996, tiene como misi\u00f3n dar salud a trav\u00e9s de los alimentos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369522-el-ejecutivo-que-cree-que-debe-enfrentar-al-gremio-pierde", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El gerente de Recursos Humanos de Danone Argentina habla de las nuevas reglas de juego en su \u00e1rea", "titulo": "\"El ejecutivo que cree que debe enfrentar al gremio, pierde\"", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Emilia Subiza LA NACION", "O\u00edr el rugido de los Pumas en el Mundial de rugby de Nueva Zelanda y ver a los All Blacks ejecutar el haka, la danza t\u00edpica maor\u00ed, en su tierra natal, es un privilegio que algunos argentinos van a disfrutar. La gran cita del rugby es la ocasi\u00f3n propicia para conocer este pa\u00eds, famoso por sus campos de golf, el bunji jumping y la multiplicidad de paisajes, no muy lejanos unos de otros.", "\"Nueva Zelanda es un pa\u00eds que tiene de todo y es ideal para el turismo aventura y el aire libre. Hay muchos campos del golf, paracaidismo y es una de las capitales del bunji jumping\", cuenta Gustavo del Campo, de Tower Travel, un mayorista de turismo.", "Del Campo advierte que para aquellos que se decidan con tiempo se puede armar un viaje a medida (US$ 7500 por dos semanas). Mientras que los que confirmen sobre la fecha tendr\u00e1n menos opciones y deber\u00e1n aceptar paquetes cerrados.", "El Mundial empieza el 9 de septiembre y finaliza el 23 de octubre. Los cuatro partidos de la Argentina en primera ronda son del 10 de septiembre al 2 de octubre. Un paquete de diez d\u00edas que incluye a\u00e9reo ida y vuelta, traslados, hotel cuatro estrellas y entradas categor\u00eda A (la mejor ubicaci\u00f3n) para tres partidos tiene un costo de US$ 8700 por persona, aproximadamente.", "Jorge Malcom, de Tije Travel, cuenta que ya tienen unos 90 pasajeros confirmados. Hay un grupo que presenciar\u00e1 el partido inaugural y los dos primeros cotejos de la Argentina, y otro que asistir\u00e1 a los dos \u00faltimos del seleccionado en primera ronda. Cada grupo estar\u00e1 10 d\u00edas y dos semanas, respectivamente.", "Tije Travel es subagente autorizado de Hospitality NZ 2011, un servicio que les permitir\u00e1 a sus pasajeros disfrutar de un lugar de agasajo al lado de los estadios, con espumante y otras distinguidas  amenities  , antes y despu\u00e9s de los partidos. Tambi\u00e9n tendr\u00e1n prioridad para entrar y salir de los estadios.", "Malcom explica que como hay muchos d\u00edas disponibles entre partido y partido, se pueden aprovechar para conocer otros paisajes cercanos.  \"Quien va a Nueva Zelanda no puede dejar de ver Queenstown, que es una de las ciudades con mejor infraestructura hotelera en el Sur, est\u00e1 cerca de los fiordos y frente a un lago muy lindo\", agrega el operador. Tambi\u00e9n destaca como una opci\u00f3n, para aquellos que no viajen en grandes grupos, los  unique lodges  , que son hoteles boutique muy lujosos.", "En cuanto a costos, los especialistas coinciden en que se trata de un destino m\u00e1s costoso que Sud\u00e1frica, sede del Mundial de F\u00fatbol de 2010, dadas las distancias y el tipo de cambio. El pasaje a\u00e9reo a Nueva Zelanda cuesta alrededor de US$ 2500 en cabina econ\u00f3mica y 6000 en  business  .", "Los neozelandeses tambi\u00e9n aprovechar\u00e1n el evento para hacer rondas de negocio, especialmente en sus \u00e1reas de inter\u00e9s, como la exportaci\u00f3n de sus l\u00e1cteos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369472-nueva-zelanda-por-un-try", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Acompa\u00f1ar a los Pumas al Mundial de rugby y disfrutar de ese destino \u00fanico cuesta desde US$ 7500", "titulo": "Nueva Zelanda por un try", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MART\u00cdN MERCADO  Dtor. Gral. Creativo de Young &amp; Rubicam (publicidad)", "\u00bfVe mucha TV? \u00bfDisfruta de las publicidades?  En la TV abierta gritan todos y se me vuelve insoportable. ?Cuando puedo, miro series. Disfruto de las buenas publicidades; ?las malas me fastidian.", "\u00bfCu\u00e1l es el peor producto para anunciar?  Despu\u00e9s del cigarrillo, algunos pol\u00edticos.", "\u00bfCu\u00e1l fue el mejor comercial de 2010?  De la agencia, \"Cientoveintenario\", de Quilmes y \"Argentinos\", ?para el Mundial, de TyC Sports. De otras agencias, \"Diana Arroz\".", "\u00bfCon qu\u00e9 producto o persona pens\u00f3 que nunca iba a trabajar y lo hizo?  Toallitas femeninas.", "\u00bfRestaurante predilecto?  La Raya.", "\u00bfComida favorita?  El asado.", "Cuando era chico, \u00bfque quer\u00eda ser de grande?", "Arquero de River.", "\u00bfAlguna vez durmi\u00f3 en carpa? \u00bfD\u00f3nde?", "No me gustan las carpas.", "\u00bfCu\u00e1l es su pel\u00edcula favorita?", "El Padrino, tiene un efecto hipn\u00f3tico que hace que te quedes vi\u00e9ndola aunque la agarres empezada.", "\u00bfQu\u00e9 recital o espect\u00e1culo siempre quiso ver y a\u00fan no lo hizo?", "Una pelea de box de las buenas en las Vegas.", "\u00bfQu\u00e9 int\u00e9rprete o banda son\u00f3 recientemente en su auto o MP3?", "La m\u00fasica de Los Sopranos.", "\u00bfEn qu\u00e9 moneda o formato ahorra?", "En pesos, porque \"el que puso d\u00f3lares recibir\u00e1 pesos\".", "\u00bfCu\u00e1l fue su negocio o transacci\u00f3n m\u00e1s exitosa?", "Ninguna. Siempre escucho que uno compr\u00f3 un terreno a 100 y al mes val\u00eda 700. A m\u00ed no me pasa.", "\u00bfHace compras en cuotas? \u00bfQu\u00e9 compr\u00f3 recientemente?", "Si puedo, me gusta pagar todo de una vez. Soy de los que si pagan en cuotas, duermen en cuotas.", "Compr\u00e9 esa m\u00e1quina que met\u00e9s un anan\u00e1 entero y sale jugo.", "\u00bfCu\u00e1l es la p\u00e1gina de inicio en su navegador?", "Generalmente, error de conexi\u00f3n.", "\u00bfCu\u00e1l fue su primer trabajo?", "Doblaba ropa en un lavadero autom\u00e1tico", "\u00bfSuele hacer las compras del supermercado? \u00bfQu\u00e9 d\u00eda?", "Suelo. El d\u00eda que Julieta me dice.", "\u00bfTiene mascotas? \u00bfCu\u00e1l es su animal preferido?", "Tengo una perra mezcla de salchicha con pelo largo. Ella es mi animal preferido.", "\u00bfD\u00f3nde conoci\u00f3 a su pareja?", "La conoc\u00ed dos veces. Primero en el pasillo de una grabaci\u00f3n y seis meses despu\u00e9s me la present\u00f3 un amigo. Debe ser el destino.", "\u00bfHace alguna tarea del hogar? \u00bfCu\u00e1l?", "A veces, barro.", "Tren, colectivo o subte \u00bfCu\u00e1l fue el transporte urbano que tom\u00f3 m\u00e1s recientemente?", "Tren.", "\u00bfAlguna vez recibi\u00f3 un premio o trofeo? \u00bfPor qu\u00e9?", "Alguno de f\u00fatbol.", "\u00bfCaf\u00e9, t\u00e9 o mate?", "Caf\u00e9 o mate. Nunca entend\u00ed el t\u00e9.", "\u00bfDe cu\u00e1ntas pulgadas es el televisor m\u00e1s grande de su casa?", "42.", "\u00bfAlguna vez gan\u00f3 algo en un sorteo o rifa? \u00bfQu\u00e9?", "Si consideramos la ruleta como un sorteo, s\u00ed.", "Y tambi\u00e9n gan\u00e9 un a\u00f1o de mi vida en el sorteo de la Colimba.", "\u00bfEra buen alumno en el colegio?", "Medio pelo para abajo. Entre el secundario y la facultad tuve un solo 9.", "\u00bfJuega videojuegos? \u00bfCu\u00e1l es su preferido?", "Wining Eleven.", "\u00bfCu\u00e1l fue el destino m\u00e1s lejano al que viaj\u00f3?", "En distancia Shangai. En tiempo, vengo todos los d\u00edas de Benavidez por Panamericana.", "\u00bfA que profesionales admira?", "A muchos de mis colegas. A Diego Tuya, a Martin Goldberg, a Dar\u00edo Rial y a Dani Oliveira. Tengo la suerte de admirarlos de cerca todos los d\u00edas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369473-sin-corbata", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Sin corbata", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON (De nuestra corresponsal).\u2013 En lo inmediato, la coincidencia aqu\u00ed es que una baja en la calificaci\u00f3n de deuda de los Estados Unidos atentar\u00eda contra la aspiraci\u00f3n de pa\u00edses de Am\u00e9rica latina por contener el impacto de un ingreso masivo de capitales.", "M\u00e1s en lo que refiere a la Argentina, hasta ahora, la principal voz de advertencia por parte del Gobierno no fue del ministro Amado Boudou, sino del canciller H\u00e9ctor Timerman. En su tren de fustigar a EE. UU., previno contra la posibilidad de que la potencia \"traslade su d\u00e9ficit de modo artificial a otros pa\u00edses, entre ellos, la Argentina\".", "Timerman aprovech\u00f3 los cuestionamientos de Standard &amp; Poor\u2019s y del FMI al desempe\u00f1o econ\u00f3mico norteamericano para reclamar contra la imposibilidad de ciertos productos argentinos de entrar en el mercado local. Consultado sobre si la relaci\u00f3n de la Argentina se afectar\u00eda por la posibilidad de que se le baje la calificaci\u00f3n a la deuda del pa\u00eds del Norte, Timerman destac\u00f3: \"Lo que nos preocupa, y lo hablaremos en el G-20, es que Estados Unidos no traslade su d\u00e9ficit artificialmente a otros pa\u00edses, entre ellos, el nuestro\".", "Desde una visi\u00f3n m\u00e1s t\u00e9cnica, el ministro de Hacienda de Brasil, Guido Mantega, reclam\u00f3 contra las pol\u00edticas de la Fed que implican consecuencias perjudiciales \"en otras partes del mundo\". En un panel de debate econ\u00f3mico montado en esta ciudad, Mantega coincidi\u00f3 en su diagn\u00f3stico con el ex ministro de Hacienda chileno, Andr\u00e9s Velasco, quien tambi\u00e9n vio riesgos en el comportamiento norteamericano.", "\"Si uno es Brasil hoy o muchos de estos pa\u00edses del resto del mundo, y mira por la ventana, lo que ve es a un tremendo tsunami de riqueza llegando. Y esto, que alguna vez hubiera sido bienvenido, ahora lo veo como algo terrible. \u00bfPor qu\u00e9? Porque este tsunami pondr\u00e1 dificultad a nuestras pol\u00edticas\", dijo Velasco.", "El ama de casa que sale a hacer las compras nota el aumento de precios y el menor rendimiento del d\u00f3lar. Del otro lado de ese horizonte opaco, todos los d\u00edas se conocen nuevas historias de \u00e9xito. \"La verdad es que, por primera vez en muchos a\u00f1os, a la industria manufacturera le va mejor que al conjunto de la econom\u00eda\", dicen en la oficina de An\u00e1lisis Econ\u00f3mico de la Fed. Las exportaciones industriales crecieron 15% en lo peor de la recesi\u00f3n, pero eso no se reflej\u00f3 en creaci\u00f3n de nuevos puestos de trabajo.", "Lejos de lo que esperaba, la econom\u00eda no dio el giro que el presidente esperaba y ahora vuelve para acecharlo cuando lanza la campa\u00f1a para la reelecci\u00f3n en el a\u00f1o pr\u00f3ximo.", "Obama se enfrenta ahora a estadounidenses de mal humor, mientras los altos precios de las gasolinas sacan m\u00e1s dinero desde sus bolsillos y amenazan la fr\u00e1gil recuperaci\u00f3n del pa\u00eds.", "Le ser\u00e1 dif\u00edcil persuadirlos. En los foros en los que particip\u00f3 recientemente como parte de su campa\u00f1a electoral, las preguntas fueron las mismas: empleo y vivienda; dinero y techo. Igual que cuando Obama, la gran esperanza, lleg\u00f3 al poder."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369512-america-latina-sentira-los-efectos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Podr\u00eda producirse un masivo ingreso de capitales", "titulo": "Am\u00e9rica latina sentir\u00e1 los efectos", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Marilina Esquivel Para LA NACION", "Ni en el cielo ni en el infierno, en el limbo del talento. All\u00ed se ubica la Argentina, seg\u00fan un informe del IAE Business School, que eval\u00faa la capacidad de los pa\u00edses latinoamericanos para crear, desarrollar y retener a personas que aportan un valor extraordinario a su \u00e1mbito de desempe\u00f1o.", "El bar\u00f3metro latinoamericano de talento elaborado por el Centro de Investigaci\u00f3n Gu\u00eda Laboral (Cigla) de la escuela de negocios posiciona a la Argentina pa\u00eds quinta entre diez naciones de la regi\u00f3n a la hora de crear talento. La Argentina queda detr\u00e1s de Chile \u2013que obtuvo la mejor puntuaci\u00f3n\u2013, Brasil, M\u00e9xico y Uruguay y por delante de Per\u00fa, Colombia, Bolivia, Venezuela y Paraguay.", "\"La Argentina est\u00e1 en el grupo de los pa\u00edses principales, pero con otras pol\u00edticas podr\u00eda estar entre los tres primeros\", indica el director acad\u00e9mico de IAE, Andr\u00e9s Hatum, que hizo el informe junto a la investigadora Mariana Sartoris. \"Hay que apostar a la pol\u00edtica de talentos y generaci\u00f3n de conocimientos para ser un gran pa\u00eds\", opina Hatum.", "Seg\u00fan el acad\u00e9mico, a pesar de las \u00faltimas crisis econ\u00f3micas, el pa\u00eds resiste sin decaer \"porque sus instituciones acad\u00e9micas supieron ser fuertes y generar profesionales que se destacan ac\u00e1 y afuera\". La se\u00f1al de alarma es que esos valores ya no son exclusividad de la Argentina. \"Pa\u00edses como Chile est\u00e1n generando el ambiente adecuado para que el talento surja y llegue a su m\u00e1ximo potencial. No s\u00f3lo se preocupa de tener \u00edndices econ\u00f3micos o fiscales ajustados sino de apuntalar instituciones educativas y el know how necesario para ser potencia y abrirse al mundo\", se\u00f1ala Hatum, y enseguida advierte que \"un pa\u00eds puede ser generador de talento, pero tambi\u00e9n lo puede expulsar\".", "Para elaborar el ranking se evaluaron seis categor\u00edas de informaci\u00f3n: demograf\u00eda, sistemas educativos, apertura econ\u00f3mica y atracci\u00f3n de la inversi\u00f3n extranjera directa, entorno laboral, entorno pol\u00edtico y calidad de las instituciones, entorno econ\u00f3mico y bienestar humano. Cada pa\u00eds fue valuado con un puntaje de 0 a 100 en cada \u00edtem y en total.", "En el ranking general, la Argentina qued\u00f3 quinto, con 55,85 puntos, pero se destac\u00f3 por la calidad de su sistema educativo. En esa \u00e1rea se ubic\u00f3 segundo, muy cerca del Brasil, l\u00edder del segmento por la calidad de sus universidades y escuelas de negocios.", "Tambi\u00e9n qued\u00f3 segundo en su capacidad de impulsar el entorno econ\u00f3mico y bienestar humano. Es una buena noticia si se tiene en cuenta que se considera que a mayor bienestar hay m\u00e1s posibilidades de que el talento se desarrolle y no migre hacia otros entornos.", "El peor desempe\u00f1o lo obtuvo en tres categor\u00edas, en las que qued\u00f3 en s\u00e9ptimo lugar. No le fue bien en el rubro de calidad de instituciones por su \"endeble sistema de anticorrupci\u00f3n\".", "Tampoco anduvo bien en el an\u00e1lisis del escenario econ\u00f3mico y de atracci\u00f3n de inversi\u00f3n directa extranjera, un factor que ayuda a crear empleo y transferir conocimientos especializados. \"Restan principalmente al puntaje general las altas barreras no arancelarias al comercio internacional. Entre las fortalezas del pa\u00eds se destacan su infraestructura para el transporte y comunicaci\u00f3n orientada al comercio internacional\", dice el informe.", "En cuanto a si el entorno laboral facilita o no el desarrollo de talento, el informe critica las \"in?exibles regulaciones de la mano de obra\" que obstaculizan la creaci\u00f3n de empleo y el crecimiento de la productividad. \"El costo no salarial de contratar a un trabajador es alto, y despedir a un empleado puede ser costoso\", indica el estudio.", "Uno de los mayores problemas de la regi\u00f3n para producir talento es movilizar recursos financieros. \"En la Argentina, el financiamiento fue la pata floja del crecimiento. Es necesario para que el talento emergente, la gente joven con ideas, pueda sacar su proyecto adelante\", dice Hatum.", "Para los pa\u00edses que quieran desarrollar y atraer talento, el informe sugiere contar con un fuerte sistema de educaci\u00f3n b\u00e1sica, t\u00e9cnica y universitaria, fomentar la inversi\u00f3n extranjera y garantizar derechos de propiedad y la libre competencia.Aconseja a las empresas la adopci\u00f3n de un enfoque global del mercado laboral, la garant\u00eda de condiciones de igualdad laboral, un entorno seguro y saludable, desarrollo econ\u00f3mico, capacitaci\u00f3n, ?exibilidad y remuneraci\u00f3n al m\u00e9rito."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369523-a-mitad-de-tabla-en-la-region-en-creacion-de-talento", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La Argentina est\u00e1 por detr\u00e1s de Chile, Brasil y M\u00e9xico", "titulo": "A mitad de tabla en la regi\u00f3n en creaci\u00f3n de talento", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La frase pertenece al universo de ilusiones empresariales rotas. Fue proferida en julio de 2009, durante el primer encuentro que el jefe de Gabinete, reci\u00e9n asumido en el cargo, tuvo con los principales hombres de negocios del pa\u00eds. N\u00e9stor Kirchner acababa de perder frente a De Narv\u00e1ez en la provincia de Buenos Aires y algunas cosas hab\u00edan tenido que cambiar en el Gobierno. A An\u00edbal Fern\u00e1ndez le correspond\u00eda el nuevo rol de recomponer el di\u00e1logo social y la relaci\u00f3n con las c\u00e1maras. \"Moreno es un troglodita\", dijo entonces, en un extensa charla pr\u00f3diga en cuestionamientos hacia el secretario de Comercio Interior. Y les adelant\u00f3 la estrategia: \u00e9l conducir\u00eda en adelante la relaci\u00f3n con el establishment.", "El jolgorio dur\u00f3 pocos d\u00edas. El \"troglodita\" no s\u00f3lo permanece, sino que es ya un hombre irreemplazable en la gesti\u00f3n econ\u00f3mica y hace tiempo que el jefe de Gabinete se desentendi\u00f3 de aquellos menesteres. Hay que entender la decepci\u00f3n en clave empresarial: An\u00edbal Fern\u00e1ndez era, con Julio De Vido, parte de la corriente kirchnerista juzgada \"racional\" en los directorios.", "El ministro de Planificaci\u00f3n parece haber tomado la decisi\u00f3n de apartarse hace menos tiempo. El mi\u00e9rcoles pasado, invitados a la Casa Rosada lo notaron callado como pocas veces. La retirada del jefe de Gabinete se supone en cambio m\u00e1s decorosa. No s\u00f3lo recuper\u00f3 sus aventuras radiales ma\u00f1aneras tras el golpe de la asunci\u00f3n de Nilda Garr\u00e9 en el Ministerio de Seguridad, sino que ha extendido sus atributos discursivos al mundo del ensayo y las columnas pol\u00edticas. As\u00ed, sus referencias a las corporaciones son desde afuera. Al rev\u00e9s que Mark Twain, el autor de \"Manual de zonzeras argentinas y otras yerbas\" es propenso a la adjetivaci\u00f3n. Dif\u00edcil, por ejemplo, que no se refiera a H\u00e9ctor Magnetto sin anteponerle el t\u00e9rmino \"impresentable\". Tambi\u00e9n Florencio Randazzo ha tomado caminos remotos. Casualidades del mundo literario: el ministro del Interior acaba de presentar su nueva p\u00e1gina web y otro libro, \"Mejor que decir\", donde relata sus experiencias.", "La luz del poder es fugaz. Es probable que, tras la muerte de Kirchner, Carlos Zannini no tenga tiempo para escribir siquiera un aforismo. El secretario legal y t\u00e9cnico es el verdadero conductor del movimiento y en eso radica la desgracia empresarial: nadie sabe qu\u00e9 piensa, c\u00f3mo llegar a \u00e9l y, lo peor, con qu\u00e9 renovada idea podr\u00eda sorprender si el Gobierno ganara las elecciones.", "Todos lo asumen. Lo que parec\u00eda un temor hace meses es ya casi una certeza en los directorios: la Presidenta tiene amplias posibilidades de seguir cuatro a\u00f1os m\u00e1s. Lo entendieron encumbrados dirigentes fabriles tras contactos recientes con la oposici\u00f3n. Uno de los \u00faltimos fue con Mauricio Macri, que les reproch\u00f3 en privado sus actitudes y los compar\u00f3, por si hac\u00eda falta irritarlos, con pares corporativos brasile\u00f1os. Fue el mismo encuentro en que les advirti\u00f3 sus intenciones de abandonar la candidatura si no ten\u00eda por lo menos un umbral de aportes con que empezar la campa\u00f1a. No los obtuvo.", "Esa especie de vac\u00edo sin precedente le depar\u00f3 a la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA) una nueva definici\u00f3n para el escenario actual: \"La Argentina est\u00e1 en default pol\u00edtico\". El autor de la frase, ya incorporada en el vocabulario empresarial cotidiano, es Eduardo Duhalde. El desahucio llega m\u00e1s all\u00e1 de la pol\u00edtica partidaria. D\u00edas atr\u00e1s, algunos industriales les transmitieron al ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, y a la presidenta del Banco Central, Mercedes Marc\u00f3 del Pont, la idea de que el Gobierno parece haber abandonado la gesti\u00f3n. \"Se gestiona lo que est\u00e1, pero el cambio no llega y el pa\u00eds necesita cambios\", explic\u00f3 un ejecutivo pyme que particip\u00f3 de estos contactos.", "Una deuda monumental que no afecta s\u00f3lo a hombres de negocios. La Argentina viene de vivir, por primera vez en su historia, una d\u00e9cada completa de precios altos para la soja, pero sectores estrat\u00e9gicos como la electricidad, el gas, el petr\u00f3leo, la nafta, el gasoil, el transporte a\u00e9reo y terrestre y la infraestructura vial tienen menos oferta \u2013en relaci\u00f3n con la demanda\u2013 que en 2001.", "Poco se habla, adem\u00e1s, de lo que a estas alturas podr\u00eda definirse como el fracaso argentino m\u00e1s relevante en d\u00e9cadas: la batalla contra la droga. A falta de cifras cre\u00edbles, buenas son las confesiones del jefe de Gabinete ante delegados norteamericanos, seg\u00fan revelaron cables de WikiLeaks y public\u00f3 d\u00edas atr\u00e1s La Nacion. \"No podemos ganar. Lo que no quiero es perder mal\", dijo An\u00edbal Fern\u00e1ndez en 2005. \"No quiero enga\u00f1ar a nadie con que el Gobierno puede ganar la batalla contra las drogas\", reforz\u00f3 en 2009. Por \u00faltimo, en poder adquisitivo, el \u00faltimo estudio de la Cepal publicado por La Nacion parece repartir culpas por igual: la Argentina es el \u00fanico pa\u00eds de la regi\u00f3n cuya clase media se redujo entre 1990 y 2007. El resto de las naciones la vio crecer, con excepci\u00f3n de Colombia, que registr\u00f3 un empate.", "El nuevo presidente de la UIA, Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren, suele decir en privado que la Argentina pierde el tiempo discutiendo cuestiones irrelevantes mientras los problemas perduran o se agravan. Por eso insisti\u00f3, por ejemplo, en su discurso de asunci\u00f3n, en la importancia de tener multinacionales argentinas. \u00bfC\u00f3mo sobrevivir, seg\u00fan esta l\u00f3gica, si se hace m\u00e1s crudo el avance del Gobierno hacia el sector privado? \u00bfC\u00f3mo, si el respaldo p\u00fablico parece no s\u00f3lo retacearse en la sociedad, sino tambi\u00e9n desde los propios pares empresarios?", "No hay que pensar s\u00f3lo en el \u00faltimo desaire del Grupo de los Seis a la UIA hace dos semanas, cuando cada c\u00e1mara decidi\u00f3 no acompa\u00f1ar la queja p\u00fablica por la ampliaci\u00f3n de la representaci\u00f3n estatal en los directorios. Remontarse a fines de 2005 explicar\u00e1 mejor c\u00f3mo funciona aqu\u00ed el mundo de los negocios. Acababa de ser maltratado p\u00fablicamente por Kirchner el supermercadista Alfredo Coto, que particip\u00f3 semanas despu\u00e9s de una reuni\u00f3n en la Asociaci\u00f3n Empresaria Argentina (AEA), donde se deliberaba emitir un comunicado en su respaldo. Ya el directorio de IDEA hab\u00eda desestimado una iniciativa similar.", "Como prosper\u00f3 el \"no\", Coto se repleg\u00f3 sobre s\u00ed mismo y se alej\u00f3 de todas las c\u00e1maras hasta hoy. No se quej\u00f3 ese d\u00eda, pero les explic\u00f3 a unos pocos que entend\u00eda la situaci\u00f3n, que compar\u00f3 con sus tiempos de escolar con guardapolvo blanco. Siempre hab\u00eda un patotero que, en el recreo, se la agarraba con alguien m\u00e1s chico, fue la met\u00e1fora del empresario. Y agreg\u00f3 que la \u00fanica manera posible era unirse todos contra el grandote.", "La vida le dio a Coto una revancha al mes siguiente. Se reuni\u00f3 con Kirchner en la Casa Rosada a prop\u00f3sito de un acuerdo de precios y, nueve meses despu\u00e9s, logr\u00f3 refinanciar una deuda de US$ 182 millones con bancos extranjeros: obtuvo una quita de US$ 23 millones y 10 a\u00f1os de plazo. Trabajaron en el canje los bancos Macro y Bisel.", "Ya ning\u00fan grandote lo molesta.", "folivera@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369516-desahuciados-y-en-default-politico", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Desahuciados y en default pol\u00edtico", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["David AladenteEL PAIS", "WASHINGTON.- Mano a mano, dos mujeres muy distintas ascendieron la escalinata de la mayor instancia judicial del pa\u00eds, sabedoras de que sobre sus hombros, en parte, pesaba la mayor demanda colectiva por discriminaci\u00f3n de la historia de Estados Unidos. Betty Dukes, de 64 a\u00f1os, y Christine Kwapnoski, de 46, viajaron a Washington desde California para presenciar c\u00f3mo sus abogados expon\u00edan sus argumentos a favor de que la Corte Suprema admita a tr\u00e1mite su demanda colectiva contra Walmart.", "Las apoyaba presencialmente un grupo de mujeres que hab\u00eda acudido a manifestarse a las puertas de la Corte, a pesar del fr\u00edo. \"\u00a1Igualdad salarial, ya!\", gritaba una de ellas. Las dem\u00e1s portaban pancartas en las que se le\u00eda:  Las mujeres de Walmart no son in\u00fatiles  o  Ya est\u00e1 bien de ningunear a las mujeres de Walmart  .", "Kwapnoski trabaja en una tienda de Sam's Club, una cadena propiedad de Walmart, en la zona de San Francisco, desde hace 24 a\u00f1os. Durante 15 de esos a\u00f1os fue uno de sus empleados m\u00e1s eficientes, sin obtener un ascenso a la gerencia de la tienda.", "Betty comenz\u00f3 en la empresa en 1994 como cajera. Cobraba el equivalente a 3 euros por hora. Confiaba en llegar a la gerencia de la tienda pronto. Le ofrecieron un puesto en atenci\u00f3n al cliente, que acept\u00f3. Pero qued\u00f3 estancada despu\u00e9s de cinco a\u00f1os. Ni ascensos ni gerencia. Se quej\u00f3 en repetidas ocasiones, hasta que obtuvo justo lo contrario de lo que quer\u00eda: un descenso."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369518-la-historia-de-lucha-de-dos-empleadas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "La historia de lucha de dos empleadas", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["W ASHINGTON.\u2013 Cuando se recorren algunos kil\u00f3metros para alejarse de la geograf\u00eda y, sobre todo, del clima de isla pol\u00edtica de esta ciudad, la persistencia de la dificultad econ\u00f3mica se impone hasta en el paisaje.", "Por un lado, los carteles que hablan de las viviendas en desalojo, como un drama sin fin. Por el otro, m\u00e1s lejos, los barrios que pierden habitantes en Detroit, cuna de una industria automotriz que pide ox\u00edgeno y licua empleos.", "Sobre esa geograf\u00eda amarga, una cascada de malas noticias parece poner de nuevo en la mira a la econom\u00eda de los Estados Unidos.", "Depresi\u00f3n interminable; desempleo persistente; desequilibrio fiscal digno de v\u00e9rtigo; deuda inatajable; acuerdos tan ag\u00f3nicos como misteriosos para evitar que el gobierno federal se paralice por falta de fondos, mientras las agujas se acercan peligrosamente al tope de lo que el Congreso autoriza para emitir deuda.", "Si eso fuera una ruleta, lo que el mercado acaba de hacer es gritar su primer \"no va m\u00e1s\" al gobierno del presidente Barack Obama.", "Por lo menos, a eso suena la advertencia de la calificadora Standard and Poor\u2019s (Samp;P), en el sentido de que, si las cosas no cambian, es posible que rebaje, en un futuro, la nota m\u00e1xima que ahora concede a los bonos de deuda de los Estados Unidos.", "Es la primera vez en la historia que la perspectiva de evoluci\u00f3n para la calificaci\u00f3n de deuda de esta potencia se baja de \"estable\" a \"negativa\". Y eso fue lo que sucedi\u00f3 el pasado lunes 18.", "Si bien es verdad que las agencias de calificaci\u00f3n quedaron bastante desacreditadas luego de la crisis de 2007, su advertencia sirve de excusa para poner en revisi\u00f3n lo que pasa en la primera econom\u00eda del mundo. Eso, junto con el creciente vaticinio de que, en un plazo incierto \u2013pero no muy amplio si las condiciones no se alteran\u2013, podr\u00eda perder ese sitial a favor de China y generar as\u00ed el giro econ\u00f3mico m\u00e1s relevante de comienzo de siglo. \"Esa es la duda de mayor impacto para el futuro cercano\", recuerda el historiador econ\u00f3mico Kevin O\u2019Rourke.", "Lo primero son las reacciones. Al d\u00eda siguiente del anuncio de S&amp;P, nada pareci\u00f3 cambiar de sitio. S\u00ed es verdad que el anuncio de la mala nota fue secundado por una corriente vendedora que hizo bajar la cotizaci\u00f3n de los t\u00edtulos de la deuda estadounidense. As\u00ed, la tasa de inter\u00e9s de los bonos a 10 a\u00f1os subi\u00f3 hasta 3,447%, se\u00f1al de una baja en la demanda. Horas despu\u00e9s, todo volvi\u00f3 a la normalidad: el rendimiento de los bonos baj\u00f3 a 3,372 por ciento.", "\"Si todos hubieran seguido a pie juntillas el aviso de Samp;P, tanto los bonos como el d\u00f3lar habr\u00edan ca\u00eddo. Y sin embargo ambos subieron\", subray\u00f3 el an\u00e1lisis de la consultora Ramsey King Securities. Hasta el premio Nobel Paul Krugman se rindi\u00f3 ante la evidencia. \"La calificaci\u00f3n de S&amp;P se ha convertido en un \u00abno episodio\u00bb para el mundo financiero\", ironiz\u00f3 en su blog.", "El sarcasmo de Krugman lleg\u00f3, en efecto, luego de comprobar que lo que se supon\u00eda que era una dura advertencia para EE.UU. \u2013y para el mundo financiero\u2013 no caus\u00f3, siquiera, variaciones en la tasa de inter\u00e9s. \"El aviso no ha tenido ninguna importancia\", concluy\u00f3.", "No es secreto para nadie lo que la Casa Blanca siente por las calificadoras. No en vano les reprocha su ceguera ante el fraude que aliment\u00f3 la invasi\u00f3n de \"papeles basura\" en que ciment\u00f3 la \"burbuja inmobiliaria\", cuyo estallido provoc\u00f3 la peor crisis financiera en la historia de este pa\u00eds. Crisis que le toc\u00f3 atajar al presidente Barack Obama.", "Pero, aun con ese desprecio, ni siquiera el sabor de lo hist\u00f3ricamente in\u00e9dito cal\u00f3 hondo en el optimismo de la administraci\u00f3n dem\u00f3crata, que, lo primero que hizo, fue apelar al reconocido recurso de matar al mensajero.", "\"La agencia se equivoca al subestimar la capacidad de los l\u00edderes pol\u00edticos norteamericanos de unirse para superar la situaci\u00f3n\", sostuvo Mary Miller, del Departamento del Tesoro, al relativizar la advertencia de la calificadora.", "Con las horas, el secretario Timothy Geithner, primero, y Obama, poco despu\u00e9s, se sumaron a la consigna del \"no pasar\u00e1n\" y, casi a coro, dijeron que \"jam\u00e1s\" permitir\u00e1n que ocurra una baja en la calificaci\u00f3n de deuda, si bien ni uno ni otro niegan la gravedad de la situaci\u00f3n.", "Con un d\u00e9ficit fiscal equivalente al 10,6% del producto bruto interno en 2010 y con una deuda bruta nacional de 91,6% del PBI, es obvio desde hace tiempo que las finanzas de Estados Unidos est\u00e1n en problemas.", "Por eso se sum\u00f3 al coro el Fondo Monetario Internacional (FMI). Su economista jefe, Olivier Blanchard, sostuvo que EE.UU. \"carece de un plan cre\u00edble a mediano plazo para reducir su d\u00e9ficit presupuestario\". Para Blanchard, \"hay razones para preocuparse\" porque si bien \"la orientaci\u00f3n Obama es la correcta\", lo cierto es que \"a\u00fan no se han tomado las decisiones concretas\".", "Otros opinan que los mercados dan muestras de una paciencia hacia EE.UU. que ya no tienen hacia los pa\u00edses europeos m\u00e1s endeudados.", "Para quienes est\u00e1n todos los d\u00edas en el mercado, las cosas no son tan terribles. \"La verdad es que Estados Unidos no est\u00e1 encontrando problemas para acceder al cr\u00e9dito\" pese a lo de S&amp;P, dijo a La Nacion Nigel Gaulter, de IHS Global Insight.", "Geithner lo explic\u00f3 a su manera: \"Hay confianza en la capacidad de nuestra econom\u00eda para crecer, para hacer que podamos cumplir nuestros compromisos y obligaciones. Se nota en el precio al que tomamos cr\u00e9dito diariamente\", dijo a Bloomberg TV.", "En rigor, el debate que hay por debajo es otro, de m\u00e1s largo alcance, y apunta a determinar hasta qu\u00e9 punto EE.UU. seguir\u00e1 siendo la primera econom\u00eda del mundo y qu\u00e9 podr\u00eda significar, por ejemplo, ceder el podio a favor de China.", "\"A veces me asusta pensar que seguimos creyendo ser los n\u00famero uno del mundo y no somos capaces de dar dimensi\u00f3n a los desaf\u00edos que hay por delante\", reflexion\u00f3 recientemente en las p\u00e1ginas de Time el escritor y periodista Fareed Zekaria, autor del taquillero ensayo The Post American World. Desde su punto de vista, el hecho de ser la econom\u00eda m\u00e1s grande del mundo, de acunar las empresas tecnol\u00f3gicas m\u00e1s din\u00e1micas y el pujante \u00e1nimo emprendedor que caracteriz\u00f3 lo mejor de su historia ya no es suficiente.", "El reciente informe de Perspectivas Econ\u00f3micas del FMI constata que China va a superar a EE.UU. La noticia, en todo caso, est\u00e1 en cu\u00e1ndo. De acuerdo con las proyecciones del organismo, el PBI chino \"en paridad de poder adquisitivo\" ser\u00e1 el primero del mundo antes de lo que nadie pensaba: en 2016.", "\"Un cambio en la cabeza de la econom\u00eda mundial es un evento raro que suele venir acompa\u00f1ado de convulsiones\", record\u00f3 el historiador O\u2019Rourke. Estados Unidos desbanc\u00f3 al Reino Unido hace un siglo, y ese avance estuvo vinculado a conflictos y a varias sacudidas econ\u00f3micas.", "\"Esta vez no es diferente: la crisis que dio comienzo en 2007 \u2013\"causada por blancos de profundos ojos azules\", seg\u00fan el ex presidente brasile\u00f1o Lula da Silva\u2013 dej\u00f3 heridas en el sistema financiero y en el sector inmobiliario norteamericano. Los da\u00f1os est\u00e1n a\u00fan a la vista y pesan en el \u00e1nimo colectivo.", "Otros, en cambio, cultivan el optimismo que para muchos es religi\u00f3n en esta tierra. David Von Drehle, autor de The Fire that Changed America, suele retrucar que, en momentos como \u00e9ste, si uno se esfuerza por reunir suficientes s\u00edntomas, puede llegar a diagnosticar que el pa\u00eds est\u00e1 enfermo. \"Pero que eso no significa, de ning\u00fan modo, certificado de defunci\u00f3n\", subray\u00f3.", "La historia, en todo caso, no es una ciencia exacta. \"El final de la hegemon\u00eda estadounidense ya se anunci\u00f3 dos veces en el siglo XX\", recuerda Tom Mayer, economista del Deutsche Bank. Primero fue Rusia, luego Jap\u00f3n: el fiasco fue total en ambos casos. \"Y tampoco China tiene el panorama despejado\", subray\u00f3.", "M\u00e1s dif\u00edcil es entrar en el d\u00eda a d\u00eda y tratar de diseccionar la inabarcable musculatura de la primera econom\u00eda del mundo. En todo caso, lo primero son los h\u00e1bitos.", "Es verdad que la recesi\u00f3n fren\u00f3 la demanda, motor del crecimiento norteamericano. Pero eso no es lo mismo que volverse frugales; de hecho si bien es cierto que el consumo cay\u00f3, tambi\u00e9n lo es el hecho de que su gasto sigue siendo de los m\u00e1s altos. Las estad\u00edsticas de la Reserva Federal revelan que los norteamericanos tienen una deuda acumulada por gastos de vivienda, auto y consumo seis billones de d\u00f3lares m\u00e1s alta que la que ten\u00edan hace una d\u00e9cada. O sea, muy lejos a\u00fan del ajuste de cintur\u00f3n.", "Puede que haya reactivaci\u00f3n en algunos sectores, pero la cascada no riega a todos. Hasta el gobierno borra con la mano lo que escribe con el codo. Tras pasarse dos a\u00f1os pontificando sobre la necesidad de expandir el gasto para generar empleo, Obama ahora va por lo contrario y se ha convertido en un sacerdote del recorte."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369514-la-superpotencia-esta-a-la-baja", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Tras un siglo de hegemon\u00eda, en 2016 dejar\u00e1 de ser la mayor econom\u00eda del mundo, lugar que ocupar\u00e1 China; la deuda crece y preocupa", "titulo": "La superpotencia est\u00e1 a la baja", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Florencia DonovanLA NACION", "A Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren le cuesta disimular los nervios. Recibe a La Nacion en la sala de directorio de la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA), en el edificio de Avenida de Mayo, y repite una y otra vez que es optimista, conciliador, y que no quiere enfrentarse con nadie. No es para menos, fue convocado por la presidenta Cristina Kirchner este mi\u00e9rcoles para volver a analizar, junto con el titular de la CGT, Hugo Moyano, la idea de un pacto social; una gran oportunidad para quien despu\u00e9s de 10 a\u00f1os vuelve a ocupar la presidencia de la UIA.", "-\u00bfC\u00f3mo es llevarse bien con Hugo Moyano?", "-No es que tenga una relaci\u00f3n especial. Nos tocaron a\u00f1os complicados, \u00e9l en la CGT y yo como presidente de la UIA en 2001, donde era imprescindible el di\u00e1logo entre sectores. Moyano es el referente de los trabajadores, tengo no s\u00f3lo la necesidad, sino la obligaci\u00f3n de tener la mejor relaci\u00f3n posible.", "-Algunos empresarios dicen que ha adquirido demasiado poder...", "-S\u00ed. El tiene esa vocaci\u00f3n, lo ha demostrado siempre y ahora lo ha hecho expl\u00edcito.", "-\u00bfEsto les genera temor?", "-Es un tema que trae un interrogante, porque uno considera el sector gremial en la Argentina como un sector que representa los leg\u00edtimos derechos de los trabajadores, pero cuando ya tiene mayor relevancia desbalanceamos un poco la cosa, porque los empresarios no est\u00e1n en esta carrera del poder a trav\u00e9s de cargos electivos. Pero no concibo un proyecto nacional de largo plazo sin un trabajo conjunto con Moyano.", "-\u00bfSe refiere al pacto social?", "-La gente lo ha llamado pacto, pero s\u00ed, creo realmente en eso.", "-Es dif\u00edcil volver a creer en algo que nunca funcion\u00f3.", "-Claro, pero lo estamos planteando desde 2004.", "-\u00bfQu\u00e9 lo har\u00e1 exitoso ahora?", "-En pleno de una campa\u00f1a electoral, tener esas aspiraciones son muy elevadas. No creo que se pueda trabajar en un pacto social. En los meses venideros todo se va a te\u00f1ir de campa\u00f1a, lo que aflora en estos per\u00edodos es el corto plazo. Lamentablemente, pasa ac\u00e1 y en todo el mundo. Cuando lo plante\u00e1bamos en 2004 es porque ve\u00edamos un escenario muy propicio: el pa\u00eds crec\u00eda, crec\u00eda sin inflaci\u00f3n... era el momento ideal para pensar en el largo plazo.", "-\u00bfEntonces qu\u00e9 le va a plantear a la Presidenta?", "-C\u00f3mo uno consolida el proyecto de crecimiento ante este escenario que se le presenta a la Argentina. Esta es una oportunidad y uno no puede estar pele\u00e1ndose. El pa\u00eds puede dar un salto del crecimiento al desarrollo. Cuando en una mesa con los trabajadores podemos debatir esto, es m\u00e1s f\u00e1cil entender el presente. Si la \u00fanica agenda que existe es el hoy, se agota el debate en lo que puedo sacar y lo que puedo dar.", "-Pero hoy hay frentes de conflicto objetivos, como la decisi\u00f3n de Anses de colocar m\u00e1s directores en las empresas.", "-La UIA tom\u00f3 una posici\u00f3n p\u00fablica: todos los debates se pueden tener, pero en este caso particular, se estaban alterando las reglas cuando se tom\u00f3 esa inversi\u00f3n. Es como cuando se toma un cr\u00e9dito, cuando se toma uno sabe a qu\u00e9 se atenerse, no se deben cambiar las pautas.", "-\u00bfC\u00f3mo se vive en la UIA el enfrentamiento entre Techint y el Gobierno?", "-Mal. A ninguna empresa le gusta estar en los diarios o en discusiones de esta magnitud, sobre todo porque se gener\u00f3 en el imaginario la idea de que detr\u00e1s s\u00f3lo hay conflicto y no podemos ver lo virtuoso, que es una empresa que produce, que tiene salarios altos.... Personalmente, tengo una visi\u00f3n muy concreta de las multinacionales que salen al exterior.", "-Precisamente, el Gobierno est\u00e1 dici\u00e9ndoles a estas multinacionales que no inviertan afuera, que lo hagan en el pa\u00eds...", "-Eso puede ser alg\u00fan pedido de coyuntura que no conozco. En el entramado productivo de la Argentina son clave, al igual que las pymes.", "-\u00bfPor qu\u00e9 cree que se est\u00e1 yendo en la direcci\u00f3n opuesta?", "-No creo que est\u00e9 yendo en otra direcci\u00f3n, tal vez alg\u00fan funcionario. El Gobierno tiene una estrategia, que compartimos, que es la de lograr que todos los emprendedores se transformes en pymes; las peque\u00f1as empresas, en medianas, y las grandes en internacionales. Y hay que ayudarlas, sobre todo a las pymes.", "-\u00bfC\u00f3mo? Con financiamiento, trabas a las importaciones...", "-Primero, hay que mantener la macro; segundo, hay que ver c\u00f3mo hacemos para mejorar la competitividad de la industria, porque no es s\u00f3lo el tipo de cambio, no es como la gente cree que la industria s\u00f3lo puede vivir devaluando, es un disparate. Para instrumentar todo esto es necesaria la visi\u00f3n de largo plazo.", "-\u00bfMientras tanto?", "-Lo que hay es demanda. Algunos piden enfriarla; lo que hay que hacer es calentar la inversi\u00f3n.", "-\u00bfPor qu\u00e9 no se invierte?", "-No hay un s\u00f3lo motivo. Pero est\u00e1 el problema de la litigiosidad laboral; la ley de riesgos de trabajo que debemos resolver; hay que despejar el tema del financiamiento. Las empresas han crecido con autofinanciamiento, pero los m\u00e1rgenes de rentabilidad se han achicado y ya no da.", "-\u00bfNo puede la inflaci\u00f3n frenar la demanda?", "-En una econom\u00eda que crece, que trajo un proceso de redistribuci\u00f3n y adem\u00e1s sufre en muchos casos el aumento de las materias primas, hay tensi\u00f3n de precios, esto est\u00e1 claro.", "-Brasil est\u00e1 tomando medidas para contener la inflaci\u00f3n...", "-Ha optado por otro camino. En la Argentina, el tema de la inflaci\u00f3n no tiene una sola causa, pero creo que se soluciona con inversi\u00f3n.", "-A 10 a\u00f1os de 2001, \u00bfsiente que \u00e9sta es su oportunidad de reivindicarse?", "-En mayo de 2001, hab\u00eda un abismo por delante: hab\u00eda carencia de poder pol\u00edtico, una sociedad endeudada... La Argentina sali\u00f3, indudablemente, hacia un lugar correcto.", "-Pero fue criticado, lo tildaron de ?pesificador', ?devaluador'...", "-En aquel momento era l\u00f3gico, la gente no comprend\u00eda. Pero a 10 a\u00f1os, creer que alguien pudo haber devaluado...  En diciembre de 2001 ya se hab\u00eda devaluado, el peso estaba a dos por d\u00f3lar en Uruguay, est\u00e1bamos en default, los bancos cerrados... Yo era ministro de Producci\u00f3n no de Justicia, mi funci\u00f3n era poner en marcha el pa\u00eds. No conozco medidas que haya tomado que se hayan corregido, ni denuncias. La historia es la que va a reivindicar.", "-\u00bfHoy hay un problema de atraso cambiario como en los 90?", "-La definici\u00f3n del tipo de cambio deber\u00eda ser una pol\u00edtica de Estado, pero no de una cifra, sino de qu\u00e9 tipo de cambio se necesita tener en t\u00e9rminos de desarrollo y el pleno empleo. Es una de las variables de la competitividad, no la \u00fanica.", "-\u00bfLa industria hoy tiene problemas de competitividad?", "-Hay sectores que hoy, en t\u00e9rminos de d\u00f3lares, tienen un costo salarial que est\u00e1n por encima del de la regi\u00f3n. Esto los gremios ya lo vivieron en los 90; mi sector, el textil, vio c\u00f3mo se ca\u00edan las f\u00e1bricas porque era imposible competir con Asia. Mi temor es que caigamos en el p\u00e9ndulo siempre: redistribuci\u00f3n, ahuyentando inversi\u00f3n, \u00bfc\u00f3mo termin\u00f3 en los 90?", "-Algunos dicen que es hombre del Gobierno; en el pasado, que era de Techint, \u00bfde qui\u00e9n es?", "-Soy un hombre desarrollista.", "-\u00bfTerminar\u00e1 aliado del Gobierno como muchos de sus antecesores?", "-Lo que est\u00e1 bien hay que apoyar; y en lo que est\u00e1 mal, debe tratar de influir para que se corrija. Podemos proponer, pero la responsabilidad la tiene la pol\u00edtica. Con el gobierno que la gente eligi\u00f3 tenemos que interactuar, y se puede hacer confrontando o dialogando. Hoy en este rumbo econ\u00f3mico creo. \u00bfQue hay que hacer muchas cosas? Sin lugar a dudas.", "-En EE.UU. se estila que los empresarios anticipen a qui\u00e9n van a votar. \u00bfA qui\u00e9n votar\u00e1?", "-No s\u00e9, pero si supiera no lo dir\u00eda. Porque este pa\u00eds es etiquetador: si \u00e9l vota a fulano, es porque lo hace en inter\u00e9s de algo, y no es as\u00ed. Estoy obsesionado por el desarrollo y mi obligaci\u00f3n es convencer a todos.", "Cargo:  presidente de la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA)", "Profesi\u00f3n:  doctor en derecho y escribano (UBA)", "Edad: 60 a\u00f1os", "Es presidente y due\u00f1o de Texlona. Fue ministro de Producci\u00f3n en 2002 durante cuatro meses del gobierno de Eduardo Duhalde, y ya hab\u00eda presidido la UIA en 2001. Fue due\u00f1o de Coniglio (ropa)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369369-no-creo-que-pueda-haber-pacto-social-en-un-periodo-electoral", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El nuevo presidente de la UIA dice que es dif\u00edcil pensar en consensos de largo plazo, aunque se muestra optimista hacia el futuro; opina que el conflicto entre el Gobierno y Techint no le hace bien a nadie", "titulo": "\"No creo que pueda haber pacto social en un per\u00edodo electoral\"", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luj\u00e1n ScarpinelliLA NACION", "\u00bfSe imagina que, en la primera visita y sin preguntas, su m\u00e9dico pueda acceder a la historia de su salud en pocos segundos; que su historia cl\u00ednica est\u00e9 al alcance de un clic, dividida en carpetas en las que se registren desde sus m\u00e1s complejas operaciones hasta el simple arreglo de una caries, y que ese sumario pase virtualmente de mano en mano, de una cl\u00ednica a otra; que cambie de ciudad o de pa\u00eds, sin que usted se mueva de un consultorio?", "Todo eso ser\u00eda posible -y, de hecho, ya lo es- a trav\u00e9s de la integraci\u00f3n entre el  cloud computing  (la computaci\u00f3n de la Nube, es decir, en Internet) y la salud. Las grandes tecnolog\u00edas comenzaron a experimentar con modelos cuyo \u00e9xito buscan convertir en tendencia mundial. Lo promocionan como un ant\u00eddoto a las costosas p\u00e9rdidas de tiempo e ineficiencias de la administraci\u00f3n de la salud. La cura cibern\u00e9tica, seg\u00fan proclaman sus creadores, surge de una combinaci\u00f3n de precisi\u00f3n, velocidad y seguridad.", "El gigante IBM es uno de los que por estos d\u00edas trabajan en \"laboratorios\" para imponer su  healthcare information exchange  (?intercambio de informaci\u00f3n para la atenci\u00f3n de la salud'). \"Funciona conforme al concepto de interoperabilidad, que alude al intercambio de documentos entre diferentes aplicaciones o sistemas\", explica Marcelo Delgado Correa, arquitecto de soluciones de salud de IBM en la regi\u00f3n. \"En salud, los documentos contienen diversos datos cl\u00ednicos; de all\u00ed surge la idea de crear una historia electr\u00f3nica \u00fanica, disponible desde Internet.\"", "La historia electr\u00f3nica \u00fanica es un registro digital de los eventos de atenci\u00f3n sanitaria de un paciente, siguiendo est\u00e1ndares espec\u00edficos para que la informaci\u00f3n pueda ser compartida. Los que nutren y toman informaci\u00f3n de ese archivo contenedor no son s\u00f3lo centros, como hospitales o cl\u00ednicas, sino todos los proveedores de la industria de la salud, incluso laboratorios y farmacias.", "\"A las herramientas tecnol\u00f3gicas -agrega el especialista de IBM- se a\u00f1ade la provisi\u00f3n de confidencialidad y seguridad necesarios.\" Seg\u00fan Correa, el sistema es \u00fatil no s\u00f3lo para los profesionales del sector, sino tambi\u00e9n para gobiernos y entidades internacionales, como la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud: \"La expansi\u00f3n de este sistema permitir\u00eda realizar an\u00e1lisis y conclusiones sobre poblaciones, como seguimientos epidemiol\u00f3gicos, que deriven en campa\u00f1as o pol\u00edticas sanitarias\".", "Un sistema para compartir im\u00e1genes digitales fue puesto en marcha en 2009 en la salud p\u00fablica de Quebec, provincia de Canad\u00e1. La soluci\u00f3n fue contratada por cinco a\u00f1os y requiri\u00f3 una inversi\u00f3n de US$ 3,3 millones.", "Tambi\u00e9n est\u00e1n aplic\u00e1ndose pruebas piloto de informaci\u00f3n a demanda en ciudades de EE.UU., mientras que en Colombia se analizan propuestas a nivel gubernamental. M\u00e1s cerca, IBM implant\u00f3 una prueba de interoperabilidad en Uruguay.", "Y aunque esta modernizaci\u00f3n parezca lejana al sistema de salud argentino, existen avances en la esfera privada. La prepaga Swiss Medical interconect\u00f3 sus centros de atenci\u00f3n con una soluci\u00f3n de Microsoft. En palabras de Ezequiel Glinsky, director de servidores de esta multinacional para la Argentina y Uruguay, se trata de un modelo de \"nube privada\", que consisti\u00f3 en la virtualizaci\u00f3n de los servidores instalados hace dos a\u00f1os. \"Todav\u00eda son legalmente necesarias algunas impresiones y firmas de pu\u00f1o y letra, pero en Swiss Medical se crea un repositorio centralizado sobre el cual se accede y se van guardando los cambios, al tiempo que existe acceso a la versi\u00f3n anterior.\"", "\"Este suele ser el escenario cl\u00e1sico, y no la nube p\u00fablica. La diferencia es que la segunda se renta mensualmente en proporci\u00f3n con el uso\", aclara Glinsky, poco optimista sobre la adopci\u00f3n de la idea en la industria local, dado que implica nuevas normas. Justamente \u00e9se es uno de los puntos del debate que ya comenz\u00f3 en algunos lugares del mundo: qui\u00e9nes y hasta qu\u00e9 punto podr\u00edan tener acceso a informaci\u00f3n delicada de la vida privada de cada paciente.", "Oracle instal\u00f3 una red interna en el Hospital Alem\u00e1n. Silvia Tenasinia, directora de ventas de aplicaciones de Oracle, destac\u00f3 la reducci\u00f3n de los tiempos a la mitad en cuestiones de operatividad. \"Hay m\u00e1s de 4000 internados, 35.000 consultas ambulatorias mensuales, y en ese tiempo se emiten 4800 facturas y m\u00e1s de 1000 \u00f3rdenes de compras a 4000 proveedores activos. Con Internet, logramos aunar esos dos mundos con un servicio de excelencia\", eval\u00faa Tenasinia.", "Un paciente mide su diabetes y el dato del gluc\u00f3metro llega por SMS a su m\u00e9dico.", "Todos los centros de atenci\u00f3n de una prepaga pueden compartir los datos sobre los afiliados.", "Los proveedores de un hospital tienen informaci\u00f3n en l\u00ednea de internaciones y consultas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369359-la-salud-mejora-su-servicio-en-la-nube", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "En la Red, se puede almacenar la historia cl\u00ednica de cada paciente, monitorearlo o enviar pedidos a proveedores", "titulo": "La salud mejora su servicio en la Nube", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Precio estimado:", "$ 359 y 339", "Competidores:", "Electrolux, Imperio, Atma, Spar, Axel y Ken Brown.", "Caracter\u00edsticas:", "Da la opci\u00f3n de calefacci\u00f3n/ ventilaci\u00f3n y tiene control remoto. Su montaje en la pared es f\u00e1cil y no requiere instalaci\u00f3n. Trae un LED indicador de funciones, deflector autom\u00e1tico y resistencia PTC, que confiere seguridad. Cuenta con temporizador programable desde 0,5 hasta 7,5 horas, y con  display  digital y control de temperatura."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369356-lo-que-se-viene", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Lo que se viene", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\u00bfInvierte en infraestructura tanto de v\u00edas como vagones y locomotoras como para asegurar un correcto funcionamiento del servicio? (pablodeflores)", "La inversi\u00f3n inicial para la puesta en orden de todo el material rodante e infraestructura demand\u00f3 US$ 20 millones. Actualmente seguimos el plan de inversi\u00f3n para la mejora del servicio y para satisfacer toda la demanda creciente.", "\u00bfNo es muy caro el pasaje? \u00bfLo compararon con otras tarifas de paseos similares de otros pa\u00edses? (srdeportes)", "Es un precio realmente econ\u00f3mico si tomamos en cuenta que el recorrido del tren significa 434 kil\u00f3metros de alta monta\u00f1a y la cantidad de servicios (desayuno y merienda), as\u00ed como las inversiones en material rodante y en recursos humanos. En cada viaje hay 30 personas a bordo entre ingenieros, gu\u00edas tur\u00edsticos, conductores, etc\u00e9tera.", "\u00bfQu\u00e9 fue de la locomotora que compraron y trajeron el a\u00f1o pasado para el Tren a las Nubes? Seg\u00fan algunos, no serv\u00eda porque era muy alta y no pasaba por los t\u00faneles. (KenethU)", "La locomotora, que fue adquirida en M\u00e9xico, est\u00e1 en su \u00faltima etapa de puesta en marcha. Creo que en el segundo semestre estar\u00e1 disponible. El tama\u00f1o de la misma est\u00e1 acorde con nuestros requerimientos previos y est\u00e1 en regla.", "\u00bfEs cierto que hay que tomar t\u00e9 de coca para no apunarse? (MrCairo4)", "Tomar t\u00e9 de coca es una buena opci\u00f3n, pero es m\u00e1s importante una cena frugal la noche anterior y moverse despacio en el viaducto de la polvorilla."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369357-entrevista-del-lector", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Entrevista del lector", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ante la crisis desatada en los pa\u00edses centrales en 2008/09, el Gobierno implement\u00f3 medidas que jugaron un papel nodal para contener los efectos negativos. Se destacan: 1) las inversiones en infraestructura, 2) la movilidad de los haberes previsionales, 3) la asignaci\u00f3n universal por hijo, 4) las mayores compensaciones del programa Repro, de ayuda a las empresas para evitar despidos, 5) el incremento de los subsidios a las pymes y al sector agropecuario y 6) la implementaci\u00f3n del programa de ingreso social con trabajo. La decisi\u00f3n m\u00e1s trascendente fue la modificaci\u00f3n del r\u00e9gimen previsional.", "M\u00e1s all\u00e1 del s\u00f3lido desempe\u00f1o exportador, el super\u00e1vit comercial se erosion\u00f3 y esperamos que el saldo se deteriore m\u00e1s en 2011 (hasta llegar a US$ 11.400 millones, el 2,7% del PBI proyectado, por debajo de los 14.700 millones de 2010, con un 4% del PBI), en la medida en que se prev\u00e9 que la demanda dom\u00e9stica se mantendr\u00e1 muy fuerte por las relajadas condiciones macroecon\u00f3micas que est\u00e1n estimulando el crecimiento de las importaciones por encima del de las exportaciones.", "La Argentina parece incapaz de estabilizar un sistema de previsi\u00f3n social. En especial, cuando arroja excedentes, los gobiernos ceden a la tentaci\u00f3n de utilizarlos para otros fines. Entre 2003/2010, el sistema acumul\u00f3 $ 58.940 millones. Estos recursos fueron destinados a gastos generales de la administraci\u00f3n nacional y, en los \u00faltimos a\u00f1os, compensaron los desequilibrios fiscales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369358-estudios-economicos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Estudios econ\u00f3micos", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Precio: $ 38", "Competidores:", "Universo Garden Angels, VZ, Deva's y La Pasionaria.", "Precio:", "$ 143 (sin descuento de coberturas m\u00e9dicas)", "Competidores:", "Vaxigrip , Fluarix y Begrivac."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369355-lanzamientos-en-la-gondola", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Lanzamientos en la g\u00f3ndola", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alfredo SainzLa Nacion", "Ma\u00f1ana se iniciar\u00e1 la cuenta regresiva para la definitiva desaparici\u00f3n de las l\u00e1mparas incandescentes de los comercios argentinos. De acuerdo con una ley sancionada en 2009 y reglamentada en 2010, el 31 de mayo de 2011 ser\u00e1 el \u00faltimo d\u00eda que se pueda comercializar este tipo de productos en todo el territorio nacional. La prohibici\u00f3n -o ley oscura- abarca a todas las bombitas de una potencia superior a los 25 W, que, m\u00e1s all\u00e1 de los esfuerzos oficiales y privados para reconvertir los h\u00e1bitos de compra, todav\u00eda contin\u00faan iluminando a la mayor\u00eda de los hogares argentinos.", "Personas de la industria aseguran que el proceso de recambio se aceler\u00f3 en el \u00faltimo tiempo y precisan que hace tan s\u00f3lo cinco a\u00f1os la relaci\u00f3n de ventas de lamparitas incandescentes y de bajo consumo era de 10 a 1 y en 2010 cay\u00f3 a 3 a 1. Sin embargo, tambi\u00e9n admiten que, a diferencia de lo que ocurre en pa\u00edses vecinos como Brasil o Chile, el motor de cambio que significa la boleta de luz, a nivel local contin\u00faa teniendo un papel muy inferior debido al retraso de las tarifas el\u00e9ctricas que beneficia a los consumidores porte\u00f1os frente a los del resto del pa\u00eds.", "El mercado de la iluminaci\u00f3n en la Argentina mueve $ 1200 millones anuales y est\u00e1 controlado por tres empresas: Philips, Osram y General Electric. En la actualidad, ninguna de las tres fabrica lamparitas incandescentes en el pa\u00eds y la \u00faltima en despedirse del negocio fue Osram, que a fines del a\u00f1o pasado cerr\u00f3 su planta de Beccar. \"A fines del a\u00f1o pasado dejamos de importar las lamparitas, y hoy el material que est\u00e1 en venta en los negocios argentinos son los remanentes de stocks que conservan los distintos comercios\", se\u00f1ala Pablo Brener, gerente de Producto de la divisi\u00f3n Iluminaci\u00f3n de Philips Argentina.", "Aparte del retraso de las tarifas, las empresas fabricantes de lamparitas destacan que el ahorro que ofrecen los equipos de bajo consumo trasciende a la factura de Edenor o Edesur. La cuenta que hacen en el sector es que el precio de una lamparita incandescente no baja de los $ 3,50 con una vida \u00fatil promedio de doce meses, es decir que en un plazo de ocho a\u00f1os un consumidor habr\u00e1 desembolsado $ 28 para iluminar un ambiente. En cambio, si se opta por una de bajo consumo, la inversi\u00f3n inicial ser\u00e1 sensiblemente mayor (el valor al p\u00fablico parte de los 12 pesos), aunque su duraci\u00f3n llega a los ocho a\u00f1os.", "Las lamparitas incandescentes no son la \u00fanica especie en extinci\u00f3n dentro de los hogares argentinos. Sin que hiciera falta la sanci\u00f3n de una ley, otros artefactos tambi\u00e9n parecen tener una fecha de vencimiento m\u00e1s o menos cercana. La lista incluye desde los tel\u00e9fonos fijos (cada vez m\u00e1s gente elige quedarse \u00fanicamente con su l\u00ednea de celular) hasta los televisores blanco y negocio (por primera vez, este a\u00f1o van a perder la carrera frente los TV de LCD y LED), pasando por una las computadoras de escritorio (sus ventas caen frente a las notebooks y las netbooks) y los equipos de ventana de aire acondicionado (hoy casi no tienen diferencial de precio con los aparatos splits, que cuentan con la ventaja de una instalaci\u00f3n m\u00e1s f\u00e1cil y barata)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369354-cuenta-regresiva-para-la-lamparita", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Cuenta regresiva para la lamparita", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Carlos ManzoniLA NACION", "Son ricos y poderosos, pero, a diferencia de los divos del espect\u00e1culo, muchos de ellos no quieren ser famosos. Son los apellidos que manejan las 20 empresas privadas y de capitales locales m\u00e1s grandes del pa\u00eds, encabezados por dos que figuran en la lista de millonarios de la revista  Forbes  : Carlos y Alejandro Bulgheroni, due\u00f1os de parte de Pan American Energy, est\u00e1n 200\u00b0 en ese ranking, con US$ 5100 millones, mientras que Gregorio Perez Companc, hoy propietario de Molinos R\u00edo de la Plata, aparece 879\u00b0, con US$ 1400 millones.", "En el podio de las empresas que m\u00e1s facturan en la Argentina, sin embargo, no est\u00e1n las de ellos dos, que figuran 6\u00b0 y 9\u00b0, respectivamente. Ese sitial es ocupado por YPF, donde Enrique Eskenazy tiene participaci\u00f3n y voz de mando; Techint, el holding de Paolo Rocca, y Telecom, con participaci\u00f3n de otra familia fuerte en el mundo de los negocios local, los Werthein.", "S\u00edmbolo de la internacionalizaci\u00f3n de una firma argentina, Arcor est\u00e1 en el 7\u00b0 lugar, hasta el que lleg\u00f3 de la mano de la familia Pagani. Completan el  top ten  Aceitera General Deheza (5\u00b0), fundada por la familia Urqu\u00eda y hoy en manos de Roberto Urqu\u00eda; Grupo Clar\u00edn (8\u00b0), de Ernestina Herrera de Noble y manejado por H\u00e9ctor Magnetto, y Vicent\u00edn (10\u00b0).", "\"En los \u00faltimos a\u00f1os fueron m\u00e1s los peces gordos que desaparecieron que los que surgieron\", dice Eduardo Fracchia, del IAE (Universidad Austral). A\u00fan as\u00ed, hay tres que emergieron en esta d\u00e9cada: Eskenazy, en petr\u00f3leo; Marcelo Mindlin, en energ\u00eda y transporte el\u00e9ctrico, y Jorge Brito, en bancos.", "De bajo perfil, Eskenazy est\u00e1 al frente de Petersen, el consorcio creado en torno de una firma constructora y de ingenier\u00eda especializada en obras p\u00fablicas, que se alz\u00f3 con 14,9% de YPF (con opci\u00f3n a 10% m\u00e1s). \"La compra de acciones se hizo con dividendos anticipados de la propia empresa\", dice un analista de Bolsa que no quiere ser mencionado.", "Mindlin tuvo una expansi\u00f3n vertiginosa. En siete a\u00f1os, su empresa Pampa se convirti\u00f3 en actor principal en el complejo mundo de la energ\u00eda. Hoy tiene cinco centrales generadoras (dos hidroel\u00e9ctricas y t\u00e9rmicas), el 50% de las acciones de Transener, la principal transportadora de energ\u00eda del pa\u00eds, y varias distribuidora s, entre ellas Edenor, son parte del grupo.", "\"Se benefici\u00f3 mucho con las tarifas congeladas y la presi\u00f3n que el Gobierno sobre las el\u00e9ctricas extranjeras\", dice la fuente. \"Accedi\u00f3 a precios que, en el caso de poner la empresa desde cero, le hubiera costado ocho veces m\u00e1s\", agrega otro analista burs\u00e1til, que tambi\u00e9n elige el anonimato.", "Hoy presidente de Macro (14\u00b0 en este ranking) y de Adeba, Jorge Brito, fund\u00f3 Anglia en 1976, con US$ 5000 de su cu\u00f1ado -y socio- y otros 5000 que le hab\u00eda prestado su madre. En 1978 hab\u00eda sumado su primer mill\u00f3n de d\u00f3lares. En 1986 compr\u00f3 Macro. Creci\u00f3 en los 90 con la privatizaci\u00f3n de bancos provinciales y en esta d\u00e9cada adquiri\u00f3 Bansud, Bisel, Suqu\u00eda y parte del Scotia. \"El modelo kirchnerista es muy favorable a los bancos\", dice el analista. \"De todos modos, Brito se manej\u00f3 muy bien\", agrega.", "Fuerte en los noventa, el millonario Perez Companc se desprendi\u00f3 de varias firmas y hoy s\u00f3lo descolla con Molinos R\u00edo de La Pata. \"Nuestras inversiones de capital en 2006/2009 llegaron a $ 508 millones\", informaron desde esta alimenticia. \"Esto permiti\u00f3 alcanzar una facturaci\u00f3n anual de $ 10.500 millones\", agregaron. Junto con AGD y Vicentin se beneficia tambi\u00e9n de las retenciones, que hacen que el precio interno de su materia prima sea m\u00e1s bajo.", "Herrera de Noble y Magnetto vivieron un antes y un despu\u00e9s de su enfrentamiento con el Gobierno. Seg\u00fan detalla un hombre de la Bolsa, se necesitan 2,79 a\u00f1os de generaci\u00f3n de caja para pagar el valor de la compa\u00f1\u00eda, mientras que antes de la pelea con el Gobierno esa ratio era de 7,34 (al 31 de diciembre de 2007).", "\"Los que hicieron una diferencia grande fueron los que recurrieron a la financiaci\u00f3n de Bolsa\", opina la fuente. Situado en el puesto 18\u00b0, Roggio fue uno de ellos. \"M\u00e1s all\u00e1 de la cercan\u00eda o no con el Gobierno, la gran estrategia que aplic\u00f3 fue salir a vender acciones a US$ 10 en 2001 y luego recomprarlas a 3,10. A los tres a\u00f1os present\u00f3 ganancias por acci\u00f3n a $ 16\", concluye el hombre.", "Es uno de los dos casos de empresarios argentinos que figura en la lista de millonarios que publica la revista Forbes. Con una fortuna valuada en US$ 1400 millones, aparece 879 en el ranking. Vendi\u00f3 varias empresas en la \u00faltima d\u00e9cada.", "Junto con su hermano, Carlos, est\u00e1 tambi\u00e9n en la lista de millonarios de Forbes, donde aparecen en el puesto 200, con US$ 5100 millones. En 2010 pas\u00f3 a controlar Pan American, junto con la china Cnooc. Este a\u00f1o juntas se hicieron de Esso.", "Es una de la caras m\u00e1s visibles del Grupo Werthein. Adem\u00e1s de ser socios minoritarios de Telecom Argentina, la familia controla el grupo asegurador La Caja. Tienen fuertes inversiones agropecuarias y son due\u00f1os de varias caba\u00f1as.", "Empresario influyente entre sus pares, se vio beneficiado por una pol\u00edtica econ\u00f3mica que elev\u00f3 las ganancias de los bancos. El reporte trimestral presentado en diciembre de 2010 dio un resultado positivo de $ 197,8 millones.", "En 2010 dej\u00f3 su cargo de CEO de Arcor para dedicarse a las relaciones institucionales del grupo. Su empresa es s\u00edmbolo de la internacionalizaci\u00f3n de una firma argentina y sus golosinas se encuentran en todo el mundo. Para muchos, su padre, Fulvio, fue el que ciment\u00f3 el \u00e9xito de la compa\u00f1\u00eda.", "Su grupo es puesto como ejemplo de multinacional, por lo que ha hecho en tubos petroleros. Techint factura a nivel global US$ 18.000 millones y tiene 51.000 empleados (20.000 en la Argentina). El grupo mantiene una pol\u00e9mica con el Gobierno porque rechaz\u00f3 la designaci\u00f3n de directores por la Anses.", "En la d\u00e9cada del 90, junto con Eduardo Elsztain, crearon IRSA, la desarrolladora inmobiliaria que hoy tiene una de las m\u00e1s grandes cadenas de shopping y el Banco Hipotecario, entre otros bienes. Luego cre\u00f3 el Grupo Dolphin, desde donde inici\u00f3 la expansi\u00f3n en el mercado energ\u00e9tico.", "Dos a\u00f1os despu\u00e9s de fundar Anglia, embols\u00f3 su primer mill\u00f3n, en 1978, y en 1986 compr\u00f3 Macro. Se\u00f1alado como kirchnerista, el presidente de la asociaci\u00f3n de bancos privados locales Adeba creci\u00f3 en los 90 con la privatizaci\u00f3n de bancos provinciales y en los 2000 adquiri\u00f3 Bansud, Bisel, Suqu\u00eda y parte del Scotiabank."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369353-los-perez-compac-y-bulgheroni-los-mas-ricos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Son los de mayor fortuna entre los due\u00f1os de las 20 grandes empresas locales", "titulo": "Los Perez Compac y Bulgheroni, los m\u00e1s ricos", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Cono el lema \u00bfPor qu\u00e9 compramos lo que compramos? se realizar\u00e1 el WOM Marketing Update. Este foro de negocios se har\u00e1 los d\u00edas 17 y 18 de mayo en el Hotel InterContinental. M\u00e1s informaci\u00f3n e inscripciones: contacto@wom-latam.com o www.wom-latam.com", "Intel y el Centro de Emprendedores del Instituto Tecnol\u00f3gico Buenos Aires (ITBA) anuncian el lanzamiento de la tercera edici\u00f3n del \"Desaf\u00edo Intel Am\u00e9rica Latina\", que busca promover el desarrollo de emprendimientos tecnol\u00f3gicos entre estudiantes universitarios. Para m\u00e1s informaci\u00f3n www.desafiointel.com", "IDEA realizar\u00e1 una actividad para abordar el tema \"El ordenamiento legal antilavado de dinero y las responsabilidades de los directores y gerentes\", por dictarse el 10 de mayo, de 8.45 a 12.30. Ser\u00e1n expositores: Roberto Durrieu (h.), Maximiliano D'Auro, Ra\u00fal Saccani y como invitado especial Gabriel Horacio Cuomo, de la UIF.  Informes: 5861-4300/ info@ideamail.com.ar o en www.ideared.org", "La Universidad Nacional de Tres de Febrero (Untref) abri\u00f3 la inscripci\u00f3n para el nuevo curso de posgrado \"Integraci\u00f3n latinoamericana y dilemas de inserci\u00f3n internacional de la regi\u00f3n\", que comienza el 16 de mayo en la sede de Viamonte 783. Para m\u00e1s informaci\u00f3n mlpont@untref.edu.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369346-cursos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Cursos", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Marilina Esquivel Para LA NACION", "La m\u00e1xima latina  divide et impera  , generalmente aplicada a temas pol\u00edticos y militares, tiene vigencia en el mundo de los negocios. Varias empresas se escinden en busca de un futuro mejor.", "Motorola es un caso reciente. En enero de este a\u00f1o empezaron a cotizar en Bolsa, por separado, Motorola Solutions -de servicios m\u00f3viles para gobiernos y empresas- y Motorola Mobility -de celulares y dispositivos para usuarios finales-.", "\"Las unidades respond\u00edan a segmentos de mercado diferentes, con ritmos y procesos diversos\", dice Gustavo Wrobel, director de comunicaciones de Motorola Solutions. \"En 2008 se decidi\u00f3 separarlas para que se pudiesen manejar mejor, lo que beneficia a los clientes y a los accionistas.\"", "Con esta decisi\u00f3n, la compa\u00f1\u00eda tambi\u00e9n podr\u00e1 dar un empuj\u00f3n a la divisi\u00f3n de terminales que, aunque mantiene buenos resultados, est\u00e1 desafiada por competidores orientales. \"El negocio de celulares pas\u00f3 por una \u00e9poca dura hace un par de a\u00f1os, pero con los productos que venimos lanzando desde el a\u00f1o pasado eso cambi\u00f3. Antes de la divisi\u00f3n se vio que la empresa era viable por s\u00ed misma y no era necesario el  pull  de ganancias\", indica Diego Rosenthal, CEO de Motorola Mobility.", "Aunque niegan que sea el caso de Motorola, a veces las divisiones anuncian una futura venta. \"Si una multinacional con varios negocios quiere transferir uno a un tercero, primero tiene que construir una entidad legal para ese negocio\", explica Matthias Kleinhempel, miembro del Area Pol\u00edtica de Empresa del IAE.", "A veces el  spin off  (partici\u00f3n de una empresa en dos) se adelanta bastante a la oferta para demostrar que la nueva firma funciona bien por s\u00ed sola. Algunas ventas son originadas por el inter\u00e9s en concentrarse en ciertos sectores; otras porque por motivos de la pol\u00edtica antimonopolios es necesario deshacerse de alguno.", "El primero ser\u00eda el caso de la multinacional francesa Carrefour, que en junio pr\u00f3ximo someter\u00e1 a aprobaci\u00f3n de sus accionistas una escisi\u00f3n total de Supermercados D\u00eda y otra del 25% de Carrefour Property, tenedora de inmuebles. As\u00ed se concentrar\u00e1n en su  core business  los hipermercados, y no en los locales m\u00e1s chicos.", "Para las empresas familiares la escisi\u00f3n tambi\u00e9n es un buen mecanismo para dividir bienes y resolver conflictos. Las ventajas impositivas que da la instalaci\u00f3n en algunas zonas tambi\u00e9n llevan a crear nuevas empresas o a decidir divisiones.", "\"Varias empresas con planta en Tierra del Fuego funcionan como unidades individuales\", dice Luis Dubiski, socio de finanzas corporativas de la consultora Deloitte.", "Los ejemplos de divisiones se multiplican. Semanas atr\u00e1s, Telef\u00f3nica le pidi\u00f3 al banco Goldman Sachs que coloque su unidad de call centers Atento en la Bolsa, lo que podr\u00eda derivar en una futura venta. En 2007, el grupo espa\u00f1ol ya hab\u00eda intentado deshacerse de la divisi\u00f3n para focalizarse en los negocios en crecimiento.", "Cablevision Systems, una empresa de televisi\u00f3n de Nueva York, se quiere desprender de Rainbow, que incluye canales como Sundance y AMC. Se estima que la operaci\u00f3n va a favorecer la cotizaci\u00f3n de las empresas por separado.", "S\u00f3lo el tiempo puede indicar si la decisi\u00f3n de dividir fue acertada. \"Hay ventas que fracasan, pero la raz\u00f3n no es el  spin off,  sino que el negocio se hace inmanejable\", explica Kleinhempel.", "Una operaci\u00f3n que no prosper\u00f3 fue la del negocio de fabricaci\u00f3n de celulares de Siemens. En 2005, la firma alemana vendi\u00f3 esa unidad deficitaria al grupo taiwan\u00e9s BenQ. Un a\u00f1o despu\u00e9s, al no haber logrado un buen posicionamiento de mercado, BenQ declar\u00f3 que no seguir\u00eda inyectando dinero a su filial alemana y que seguir\u00eda fabricando tel\u00e9fonos, pero con marca propia.", "En el mundo de los negocios nada es definitivo. La empresa descartada puede ser vuelta a comprar si las condiciones coyunturales, estrat\u00e9gicas e impositivas lo alientan.", "Motorola  empez\u00f3 a cotizar en Bolsa por separado: Motorola Solutions (para empresas y gobiernos) y Motorola Mobility (usuarios finales).", "Carrefour  someter\u00e1 en junio a aprobaci\u00f3n de los accionistas una escisi\u00f3n total de Supermercados D\u00eda y otra del 25% de Carrefour Property (inmuebles).", "Telef\u00f3nica  le pidi\u00f3 este a\u00f1o al banco Goldman Sachs que colocara su unidad de call centers Atento en la Bolsa. No es la primera vez que busca venderla."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369345-a-veces-la-division-hace-la-fuerza-en-los-negocios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Como Motorola o los supermercados D\u00eda, algunas empresas se escinden en busca de un futuro mejor", "titulo": "A veces la divisi\u00f3n hace la fuerza en los negocios", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["EL FIN DE LA ILUSION. ARGENTINA 2001-2011 CRISIS, RECONSTRUCCION Y DECLIVE", "Autor:  Mart\u00edn Kanenguiser", "Area:  econom\u00eda", "Editorial:  Edhasa", "LA INDEPENDENCIA Y LA GUERRA CIVIL. LIBERALISMO VS. PROTECCIONISMO", "Autor:  Rodrigo L\u00f3pez", "Area:  econom\u00eda", "Editorial:  Cemop"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369344-libros", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Libros", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hemos escrito mucho alabando a Alemania y la capacidad que ha tenido para salir de la crisis. Es que su econom\u00eda presenta datos coyunturales mejores que el resto de pa\u00edses de la zona euro. En buena parte porque no cay\u00f3 de lleno en el desenfreno inmobiliario (Francia parece que tampoco). La experiencia de la crisis de los a\u00f1os 90 hizo transformar su econom\u00eda a mediados de esa d\u00e9cada haci\u00e9ndola m\u00e1s intensivamente exportadora. En cambio, cay\u00f3 de bruces en la crisis financiera y sus principales bancos fueron heridos. Que Alemania ha sorteado la crisis mejor, no hay duda; que su especializaci\u00f3n y alto nivel industrial le ha permitido compensar con exportaciones lo que en su mercado interior no encaja por los congelamientos salariales, tambi\u00e9n. Alemania ha mantenido una proporci\u00f3n en valor a\u00f1adido bruto de las manufacturas superior a la del resto de la zona euro, tambi\u00e9n en n\u00famero de empleados en porcentaje del total."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369340-cuentan-los-blogs", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Cuentan los blogs", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MADRID.- La b\u00fasqueda de una salida efectiva a la peor crisis econ\u00f3mica de Espa\u00f1a en los \u00faltimos 35 a\u00f1os llev\u00f3 al gobierno de este pa\u00eds a tomar una serie de medidas dr\u00e1sticas e impopulares para sanear las finanzas, como el recorte de hasta un 7% de los salarios del sector p\u00fablico, el aumento de la edad jubilatoria m\u00ednima de 65 a 67 a\u00f1os o la suspensi\u00f3n indefinida de obras p\u00fablicas. Sin embargo, el presidente Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero tambi\u00e9n debi\u00f3 ir m\u00e1s all\u00e1 de la coyuntura e impulsar una reforma a\u00fan m\u00e1s resistida: la de la fusi\u00f3n de las gigantes cajas de ahorro -entidades financieras que deben destinar una parte de sus utilidades a fines sociales o gubernamentales, como la catalana La Caixa, segundo accionista de Repsol YPF- y su posterior conversi\u00f3n en bancos.", "Si bien este proceso naci\u00f3 formalmente en junio de 2009 con la creaci\u00f3n del Fondo de Reestructuraci\u00f3n y Ordenamiento Bancario (FROB), cuyo objetivo es financiar desde el Estado la transici\u00f3n de las cajas, las trabas en esta costosa transformaci\u00f3n volvieron a colocarse en la cima de la agenda del que para la UE es el tal\u00f3n de Aquiles de la econom\u00eda espa\u00f1ola. A pesar de que los mercados europeos han exigido la desaparici\u00f3n de las cajas por considerarlas \"proclives a la politizaci\u00f3n\" -dada la presencia en sus directorios de dirigentes de las diversas comunidades aut\u00f3nomas (regiones) en que est\u00e1 dividido el pa\u00eds-, la utilidad de esta reforma ha despertado fuertes cr\u00edticas por el alto costo de las fusiones y de los cambios de estructura, calculados por la banca privada en cerca de 100.000 millones de euros. \"La dif\u00edcil situaci\u00f3n actual crea condiciones que llevan al deterioro constante del nivel de los activos\", observa el economista Jos\u00e9 Luis Su\u00e1rez, que destaca que este inconveniente aumenta el gasto en las partidas oficiales, en un momento en el que la prioridad es reducir el d\u00e9ficit.", "Para la asociaci\u00f3n de consumidores Facua, las cajas no deber\u00edan desaparecer porque garantizan mayor acceso al cr\u00e9dito a nivel regional. El reciente pedido de auxilio de la Caja de Ahorros del Mediterr\u00e1neo puso en duda la capacidad de otras para mantener su solvencia. \"Esa petici\u00f3n puede ser la primera de una serie\", comenta el profesor de la escuela de estudios IESE Javier D\u00edaz Gim\u00e9nez.", "En la misma l\u00ednea, la agencia Moody\u2019s destruy\u00f3 la confianza en la Caja del Mediterr\u00e1neo, al despe\u00f1arla en el rating de la deuda a largo plazo a la categor\u00eda de Ba1, es decir, como \"bono basura\".", "Sin embargo, para Gim\u00e9nez tambi\u00e9n hay un riesgo adicional que promete manchar al proceso de fusi\u00f3n y conversi\u00f3n de las cajas, que es el duro requisito exigido por el gobierno y el Banco de Espa\u00f1a seg\u00fan el cual, para el 30 de septiembre de este a\u00f1o, las cajas y bancos deben tener capitalizados hasta el 10% de sus activos. \"Dudo que las cajas sean capaces de cumplir estos requisitos a tiempo. A pesar de todo, tal vez esta situaci\u00f3n ayude a esclarecer el estatus legal de las cajas y elimine las influencias pol\u00edticas regionales que ahora existen\", vaticina el especialista."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369341-las-cajas-de-ahorro-otra-crisis-espanola", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Adri\u00e1n SackPara LA NACION", "titulo": "Las cajas de ahorro, otra crisis espa\u00f1ola", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Florencia DonovanLa Nacion", "Ser\u00eda perfecto que todo lo que brillase fuese oro, pues el metal precioso se ha transformado en una de las mejores inversiones de los \u00faltimos tiempos. Esta semana, la onza -que equivale a 31 gramos- se operaba en el mercado internacional por encima de los US$ 1500, contra los 1160 de hace un a\u00f1o y los apenas 900 de hace dos. Y pese a que acumula una suba en d\u00f3lares de casi 70% en dos a\u00f1os, sigue siendo recomendado como una alternativa de inversi\u00f3n de largo plazo.", "\"En ning\u00fan caso aconsejamos a un cliente que compre oro con un horizonte menor a seis meses; lo ideal es de un a\u00f1o para arriba\", explica Fernando Pepe, de Banco Supervielle. \"M\u00e1s all\u00e1 de que el oro tiene liquidez, [el inversor en oro] se equipara al que piensa en comprar una propiedad, o es alguien que quiere utilizarlo para diversificaci\u00f3n, ya que a trav\u00e9s de los a\u00f1os siempre fue un buen resguardo de valor\", agrega.", "Desde 2001 que el oro cierra todos los a\u00f1os en alza. La suba del precio del metal viene dada porque las expectativas inflacionarias aumentaron en el mundo entero, a ra\u00edz, entre otros factores, de la fuerte apreciaci\u00f3n de las materias primas y de la gran cantidad de dinero que emitieron los bancos centrales de los pa\u00edses desarrollados en la crisis de 2008, y por la gran incertidumbre que existe con respecto a la paridad internacional del d\u00f3lar. Seg\u00fan Mariano Flores Vidal, del Banco Ciudad, con un mundo \"que se dirige a la recuperaci\u00f3n, es de esperar que en el mediano plazo el oro baje\". Aunque, aclara: \"Si la inversi\u00f3n es de largo plazo, el oro de todas formas le va a ganar a la inflaci\u00f3n. Pero cuanto m\u00e1s alto es el precio al que se entra a la inversi\u00f3n, m\u00e1s largo deber\u00eda ser el plazo de guarda del activo\".", "En la plaza local existen varios instrumentos para aprovechar la fiebre del oro. El m\u00e1s tradicional es el oro f\u00edsico. Se puede comprar ya sea en la forma de monedas -las m\u00e1s comunes son el krugerrand sudafricano, el mexicano oro, el maple canadiense, la libra esterlina, el chileno, el \u00e1guila de oro y el argentino-, aunque en muchos de estos casos el inversor no s\u00f3lo paga por el peso del metal, sino tambi\u00e9n por el valor numism\u00e1tico de la moneda. De ah\u00ed que la alternativa que hoy se usa m\u00e1s es la de las barras; las m\u00e1s vendidas son las de 10 y 100 gramos.", "A excepci\u00f3n de las barras del Ciudad, que acu\u00f1a su propio oro, las que se consiguen en el resto de los bancos y casas de cambio son de oro de m\u00e1xima pureza (9999) y \"de buena entrega\", dado que constan de un sello y de un certificado de la entidad que las acu\u00f1\u00f3.", "El Ciudad tiene un servicio de guarda para el oro, por el que cobran una comisi\u00f3n de $ 20 a tres meses y de hasta 40 a 12 meses. Muchos eligen mantener el oro f\u00edsico en cajas de seguridad. Seg\u00fan Pepe, una barra de 100 gramos tiene el tama\u00f1o de dos tarjetas de cr\u00e9dito apiladas una sobre otra.", "Para inversores algo m\u00e1s sofisticados, el Rofex ofrece los contratos de futuro de oro. Cada contrato equivale a una onza, y dice Juan Jos\u00e9 Battaglia, de Rofex, es conveniente pensar en comprar como m\u00ednimo 10 para que la operaci\u00f3n tenga sentido. Aunque no es necesario contar con los US$ 1500 de cada contrato, sino que como el futuro no contempla la entrega f\u00edsica del bien, el inversor s\u00f3lo debe integrar un m\u00ednimo -hoy de 80 por contrato-. Y todos los d\u00edas, en funci\u00f3n de si sube o baja el precio del metal precioso, el inversor cobrar\u00e1 o deber\u00e1 integrar la diferencia de precio. Si compr\u00f3 un contrato a junio a 1560 y el oro sube a 1590 ese d\u00eda, debe integrar 30. El Rofex ofrece contratos con vencimiento en junio y diciembre de este a\u00f1o.", "Es el precio en d\u00f3lares que tiene en el mercado internacional la onza (equivale a 31 gramos) de oro.", "Es lo que subi\u00f3 la cotizaci\u00f3n del oro en los \u00faltimos dos a\u00f1os. En abril de 2009, la onza se negociaba a 900 d\u00f3lares.", "mibolsillo@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369339-el-oro-la-inversion-que-no-pierde-brillo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Pese a la suba actual de la cotizaci\u00f3n, los analistas a\u00fan aconsejan comprar monedas, barras y futuros", "titulo": "El oro, la inversi\u00f3n que no pierde brillo", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Yolanda Monge EL PAIS", "WASHINGTON.- Cuando Betty Dukes decidi\u00f3 en 2001 denunciar por discriminaci\u00f3n a la cadena de distribuci\u00f3n Walmart junto a otras cinco mujeres, no imagin\u00f3 que su decisi\u00f3n podr\u00eda llegar a afectar a m\u00e1s personas que el n\u00famero total que al d\u00eda de hoy sirve en el ej\u00e9rcito, la marina, la fuerza a\u00e9rea y los guardacostas de Estados Unidos.", "Dukes aleg\u00f3 entonces que, a pesar de haber trabajado duro y bien durante seis a\u00f1os, se le deneg\u00f3 por ser mujer acceder a los cursos de formaci\u00f3n que le habr\u00edan reportado puestos superiores y mejor remunerados, lo que es una violaci\u00f3n del T\u00edtulo VII del Acta de Derechos Civiles de 1964.", "M\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de mujeres podr\u00edan estar incluidas en la mayor querella colectiva que se haya conocido en el pa\u00eds si la Corte Suprema de Estados Unidos da luz verde para que as\u00ed ocurra. Hace pocas semanas, la m\u00e1xima corte escuchaba, con toda la atenci\u00f3n medi\u00e1tica puesta sobre ella, los argumentos en favor y en contra. Si falla a favor de las denunciantes, la sentencia tendr\u00e1 sin duda consecuencias que ir\u00e1n m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras econ\u00f3micas del mayor minorista del mundo -las indemnizaciones ser\u00edan de miles de millones-, ya que las demandas colectivas aumentan la presi\u00f3n en las empresas para que busquen arreglos debido al alto costo que acarrea la defensa y para evitar juicios largos. Habr\u00e1 que esperar hasta junio para que la m\u00e1xima instancia judicial de Estados Unidos emita su veredicto. Entonces se pronunciar\u00e1 sobre la viabilidad de la denuncia, no sobre si hubo o no discriminaci\u00f3n.", "Dukes contra Walmart puede marcar un antes y un despu\u00e9s en la historia de las relaciones laborales de Estados Unidos, como lo prueba el hecho de que para que llegue a celebrarse un juicio se haya tenido que pasar primero por la Corte Suprema para que decida qui\u00e9n puede participar en la querella.", "El caso que present\u00f3 Dukes junto a otras cinco compa\u00f1eras -y que pretende representar a m\u00e1s de 1,5 millones de mujeres que hayan trabajado antes de 1998 en cualquiera de los 3400 centros que Walmart tiene en el mundo- languideci\u00f3 durante a\u00f1os en cortes de apelaciones hasta que en 2010 la Corte decidi\u00f3 intervenir en el asunto. Si las mujeres denuncian de manera colectiva tienen alguna posibilidad. Si luchan individualmente contra una gran corporaci\u00f3n como es Walmart, sus posibilidades de ganar son casi nulas. \"Es David contra Goliat\", dice Jocelyn Larkin, una de las abogadas de las mujeres.", "Las mujeres representan dos tercios de la plantilla de la cadena de m\u00e1s de un mill\u00f3n de empleados, pero ganan un 14% menos que cualquier hombre, seg\u00fan datos de la denuncia. De media, una mujer tarda m\u00e1s de cuatro a\u00f1os en ascender a asistente de encargado frente a los menos de tres que demora un hombre. Walmart lo niega y enfatiza que su pol\u00edtica proh\u00edbe \"cualquier tipo de discriminaci\u00f3n, a la vez que promueve la diversidad y garantiza un tratamiento igualitario\".", "Pero las m\u00e1s de 100 declaraciones de mujeres que han aportado su testimonio como base para la denuncia dibujan un escenario muy diferente.", "Algunas hablan de c\u00f3mo a los gerentes les gustaba celebrar reuniones en clubs de  strippers  o c\u00f3mo no ve\u00edan extra\u00f1o reunirse por negocios en los restaurantes Hooters (donde las camareras tienen que tener grandes pechos y llevar faldas m\u00ednimas), a pesar de las quejas de las compa\u00f1eras. Otra mujer explica que su superior le dijo que \"se arreglara\" y se quitara \"las telara\u00f1as que le colgaban del maquillaje\". En otro caso, un supervisor espet\u00f3 a una subordinada: \"Emperif\u00f3llate; c\u00f3mprate unas pinturas y v\u00edstete mejor\".", "Los grupos de defensa de los derechos civiles temen que la corte sea una instituci\u00f3n demasiado preocupada en proteger los intereses de las grandes corporaciones y que finalmente falle a favor de Walmart.", "Pero el hecho de que por primera vez en la historia haya tres mujeres sentadas en la Corte Suprema (el total es de nueve jueces), todas nombradas por presidentes dem\u00f3cratas, una de ellas -Ruth Ginsburg, con una larga carrera en defensa de los derechos femeninos-, tendr\u00e1 peso para medir un caso de desigualdad, sexismo y techos de cristal."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369343-juicio-historico-por-discriminacion-a-las-mujeres", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Walmart enfrenta en tribunales una acusaci\u00f3n que podr\u00eda beneficiar a 1,5 millones de trabajadoras", "titulo": "Juicio hist\u00f3rico por discriminaci\u00f3n a las mujeres", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["De espaldas a Wall Street, que en los \u00faltimos d\u00edas fue puro entusiasmo, el mercado burs\u00e1til local volvi\u00f3 a llenarse de incertidumbre, justo cuando comienza la etapa de presentaci\u00f3n de balances del primer trimestre del a\u00f1o.", "La decisi\u00f3n del Gobierno de comenzar a colocar en el directorio de las compa\u00f1\u00edas a directores en representaci\u00f3n del Estado no termina de convencer a los inversores. Algunas empresas vieron con buenos ojos esa posibilidad, otras apenas aceptaron la medida y hubo casos que rechazan de plano ese ingreso.", "El term\u00f3metro del disconformismo fue la suba que mostr\u00f3 el d\u00f3lar en la plaza dom\u00e9stica, a contramano de lo que ocurri\u00f3 en el \u00e1mbito internacional, donde la divisa estadounidense lleg\u00f3 a marcar niveles m\u00ednimos en m\u00e1s de 16 meses.", "De hecho, en el mercado informal se not\u00f3 claramente la apetencia por el d\u00f3lar, que ensanch\u00f3 m\u00e1s la brecha con el oficial, a punto tal que lleg\u00f3 a coquetear con el nivel de 4,35 pesos.", "De acuerdo con los analistas, uno de los factores clave de la suba fue la dolarizaci\u00f3n de las carteras por parte de los inversores, en detrimento de -por ejemplo- los bonos en pesos que pierden atractivo en este contexto a pesar de la suba en sus rendimientos. Otros afectados fueron las estrellas del mercado hasta hace unos d\u00edas: los cupones del PBI, sobre todo el de pesos.", "La diferencia entre el clima de incertidumbre local y el de optimismo que se vive en el exterior -aunque sobre el cierre de la semana surgieron nuevas dudas respecto de la salud de la econom\u00eda de los Estados Unidos tras conocerse un PBI por debajo de lo esperado- podr\u00eda revertirse en los pr\u00f3ximos d\u00edas, si Wall Street contin\u00faa profundizando su tendencia alcista.", "Los balances conocidos en Nueva York en las \u00faltimas jornadas completaron un panorama alentador, porque estuvieron incluso por encima de las expectativas en la mayor\u00eda de los casos. Ahora, adem\u00e1s, comenzar\u00e1 el turno de la presentaci\u00f3n de resultados de compa\u00f1\u00edas locales, proceso que Tenaris inici\u00f3 el jueves y que finalizar\u00e1 el 13 de mayo, con la llegada de los n\u00fameros de Molinos. El an\u00e1lisis de los balances estar\u00e1 orientado a observar si la presi\u00f3n de la suba de los costos continu\u00f3 erosionando los m\u00e1rgenes de ganancias, algo que se estuvo viendo en los per\u00edodos anteriores.", "Tambi\u00e9n ser\u00e1n fundamentales los datos que se conozcan en los Estados Unidos en los pr\u00f3ximos d\u00edas, sobre todo el reporte de empleo y el comportamiento que tenga el oro, que sigui\u00f3 estando en el centro de la escena mundial por las renovadas subas que mostr\u00f3 en las \u00faltimas ruedas y que lo llev\u00f3 a marcar nuevos m\u00e1ximos hist\u00f3ricos.", "Mientras que el mercado sigue mirando de reojo algunas decisiones oficiales, las plazas internacionales festejan, pero mantendr\u00e1 bajas las tasas durante todo el a\u00f1o, ya que su mayor preocupaci\u00f3n es la debilidad que la Reserva Federal haya confirmado que se har\u00e1 todo lo posible para crear las condiciones para un d\u00f3lar fuerte y estable, y que apostar\u00e1 por una econom\u00eda m\u00e1s s\u00f3lida.", "Jueves. El Banco Central Europeo se reunir\u00e1 para definir el nivel de las tasas, que todos descuentan que se mantendr\u00e1n en el actual nivel. El mercado apuesta a una nueva suba en los intereses en la reuni\u00f3n de julio.", "Viernes. Tras el comunicado de la Fed, en el que volvi\u00f3 a destacar la debilidad del mercado laboral, el dato de empleo adquiere m\u00e1s importancia. El mercado espera que la desocupaci\u00f3n se mantenga en 8,8 por ciento.", "Oro.  El oro volvi\u00f3 a marcar un nuevo r\u00e9cord hist\u00f3rico esta semana por la fuerte ca\u00edda del d\u00f3lar frente al euro. Sigue actuando como refugio para los inversores.", "D\u00f3lar vs. euro.  La divisa estadounidense cedi\u00f3 frente al euro y lleg\u00f3 a su nivel m\u00e1s bajo en un a\u00f1o. La Fed dijo que tomar\u00e1 medidas para tener un d\u00f3lar \"s\u00f3lido\".", "Federico L\u00f3pezwww.portfoliopersonal.com"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369337-la-desconfianza-es-la-reina-de-la-city-portena", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El d\u00f3lar baj\u00f3 en el mundo; en la Argentina, subi\u00f3 por una mayor demanda", "titulo": "La desconfianza es la reina de la City porte\u00f1a", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una perla entre los bonos", "De los bonos soberanos, elegimos el Bonar 2017 (AA17), que es en d\u00f3lares, con una  duration  de 4,6 a\u00f1os, y cotiza con un rendimiento del 8,5%. Es dif\u00edcil encontrar un bono emergente con una relaci\u00f3n tan atractiva de TIR y duraci\u00f3n.", "Las provincias, presentes", "Con rendimientos m\u00e1s bajos de los soberanos, la mejor opci\u00f3n es buscar bonos provinciales. Tal es el caso del de C\u00f3rdoba 2017 (CO17), con un rendimiento del 10% en d\u00f3lares y una duraci\u00f3n de 2,5 a\u00f1os. El mayor riesgo que implica tener un bono provincial y su menor liquidez se encuentran compensados por el buen rendimiento. Otra opci\u00f3n es el Consadep S1 (TUCS1), de Tucum\u00e1n: es en pesos con ajuste por CER, una duraci\u00f3n de 3,30 a\u00f1os, y una TIR del 9,44% + CER. Si el \u00edndice CER sigue con lecturas anuales de inflaci\u00f3n del 10%, el bono ofrecer\u00eda un 20% en pesos.", "Una ficha al crecimiento", "El cup\u00f3n del PBI en d\u00f3lares es vol\u00e1til. Pero si la Argentina consolida este a\u00f1o un crecimiento del 7%, y en los a\u00f1os siguientes de entre el 3 y el 4%, los modelos de valuaci\u00f3n arrojan niveles de suba del 35%.", "Am\u00e9rica latina sigue firme", "Incluimos dos fondos: el CMA Criteria Latino, de bonos latinoamericanos y excelente trayectoria (que rindi\u00f3 el 11% anual los \u00faltimos 5 a\u00f1os) y el CMA Criteria Estrategia, de acciones, para poder capitalizar el boom de las empresas de Am\u00e9rica latina."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369338-como-es-el-portafolio-de", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "C\u00f3mo es el portafolio de...", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mi\u00e9rcoles. Cristina Kirchner inst\u00f3 a los gremios a controlar los paros y protestas por reclamos salariales y volvi\u00f3 a convocar al di\u00e1logo entre empresarios y sindicatos.", "Mi\u00e9rcoles. El Poder Ejecutivo envi\u00f3 al Congreso un proyecto de ley para limitar la compra de tierras rurales por parte de extranjeros, que no podr\u00e1n poseer m\u00e1s del 20% de la superficie agropecuaria nacional. Y habr\u00e1 un tope de 1000 hect\u00e1reas por persona f\u00edsica o jur\u00eddica extranjera.", "Jueves. El Gobierno no logr\u00f3 nombrar director en Clar\u00edn, pero s\u00ed en la citr\u00edcola San Miguel. Un d\u00eda antes, coloc\u00f3 a un representante en el directorio del Grupo Financiero Galicia y otro en el del Banco Patagonia."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369335-la-semana-que-paso", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "La semana que pas\u00f3", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Graciela IglesiasPara LA NACION", "LONDRES.\u2013 Con una serie de espectaculares arrestos de banqueros y hombres de negocios en tres pa\u00edses, las autoridades financieras brit\u00e1nicas dejaron en claro que, no importa lo que decidan los islandeses mediante un refer\u00e9ndum este fin de semana, Gran Breta\u00f1a no va a dejar piedra sin mover hasta recuperar todo el dinero perdido a ra\u00edz del default del pa\u00eds n\u00f3rdico.", "Miembros de la Serious Fraud Office (SFO, Oficina de Serios Fraudes) del Reino Unido registraron esta semana tres edificios de oficinas y dos mansiones de ejecutivos en Luxemburgo como parte de las investigaciones sobre el colapso del banco Kaupthing, una de las tres entidades financieras que quebraron en 2008. Entre las propiedades registradas figur\u00f3 la sede del banco Havilland, ex subsidiaria del Kaupthing, que en septiembre de 2009 fue adquirida por el empresario David Rowland, uno de los principales donantes del partido conservador del primer ministro David Cameron.", "La operaci\u00f3n, realizada en forma conjunta con la polic\u00eda luxemburguesa y la fiscal\u00eda islandesa, sigue a otra de hace diez d\u00edas, que result\u00f3 en la detenci\u00f3n temporaria de siete ejecutivos en Londres y dos en Islandia. Entre los arrestados, se encontraban los hermanos Robert y Vincent Tchenguiz, conocidos en la City de Londres por su ostentoso estilo de vida y su agresividad en los negocios. La SFO sospecha que eran clientes del Kaupthing, con el que ten\u00edan cr\u00e9ditos multimillonarios, y que bajo la firma de esa entidad participaron en la creaci\u00f3n de un fondo de subscripci\u00f3n por Internet \u2013el Kaupthing Edge\u2013, que ofrec\u00eda grandes, pero espurios beneficios.", "Con tasas de hasta el 15%, este fondo, junto con el Icesave, ofrecido por un banco rival, el Landsbanki, atrajeron a inversores de todas partes del planeta. Cuando la crisis financiera golpe\u00f3 en octubre de 2008, el gobierno brit\u00e1nico detect\u00f3 que la banca islandesa estaba tratando de repatriar capitales. Para evitarlo, aplic\u00f3 una ley antiterrorista y congel\u00f3 sus fondos. Esto provoc\u00f3 que los dos bancos islandeses y un tercero, el Glitnir, se declararan insolventes.", "El Reino Unido decidi\u00f3 proteger el ciento por ciento de los dep\u00f3sitos de sus ciudadanos y ahora exige ese dinero: US$ 4050 millones, es decir, un tercio del producto bruto interno island\u00e9s. En los t\u00e9rminos de un posterior rescate del Fondo Monetario Internacional, el gobierno de Islandia acept\u00f3 responsabilizar a sus contribuyentes por las p\u00e9rdidas. Un acuerdo trabado con los acreedores para pagar en 15 a\u00f1os, con una tasa del 5,5%, fue rechazado mediante un refer\u00e9ndum hace 13 meses. Esto condujo a otra negociaci\u00f3n m\u00e1s ventajosa (37 a\u00f1os de plazo, a un 3%), los cuales fueron aceptados por el Parlamento island\u00e9s, pero vetados por el presidente Olafur Ragnar Gr\u00edmsson, quien decidi\u00f3 someter la cuesti\u00f3n a la aprobaci\u00f3n de los electores islandeses.", "De lo que nadie parece tener dudas es de que la hecatombe financiera islandesa no fue accidental. De ser uno de los pa\u00edses m\u00e1s pobres de Europa, Islandia alcanz\u00f3 el rango de potencia econ\u00f3mica hace tan s\u00f3lo treinta a\u00f1os. Esto se debi\u00f3, en gran medida, a la privatizaci\u00f3n de la pesca, a lo que le sigui\u00f3 la aplicaci\u00f3n de un programa neoliberal de bajos impuestos y desregulaci\u00f3n. En los 90, el Estado privatiz\u00f3 la banca. Con ello, comenz\u00f3 una desaforada carrera de expansi\u00f3n, tanto dentro como fuera del pa\u00eds, sustentada s\u00f3lo por ilusiones de grandeza.", "Este frenes\u00ed no s\u00f3lo enturbi\u00f3 la cabeza de los financistas: diez de los 63 parlamentarios islandeses, incluidos dos dirigentes del partido que ha gobernado casi ininterrumpidamente desde 1944, adquirieron pr\u00e9stamos personales de casi US$ 10 millones en cada caso.", "La SFO ve, detr\u00e1s de todo esto, la acci\u00f3n de una cadena de corrupci\u00f3n. Su atenci\u00f3n est\u00e1 centrada en los Tchenguiz. Originarios de Ir\u00e1n y residentes en Londres, aprovecharon el cr\u00e9dito barato de los a\u00f1os del boom econ\u00f3mico para crear una cartera de negocios gigantesca, valorada en su momento en US$ 7000 millones. Sus inversiones cubrieron un amplio espectro de firmas conocidas en este pa\u00eds, como los cines Ode\u00f3n, las bares de vinos Yates\u2019s, la cadena de pubs Pubmaster, la cadena de restaurantes espa\u00f1oles La Tasca, as\u00ed como la compra y gesti\u00f3n de 300 mil viviendas privadas. Muchos de estos emprendimientos fueron financiados con cr\u00e9ditos del Kaupthing.", "Sus abogados lograron que el d\u00fao, que niega toda connivencia con el banco island\u00e9s, recuperara su libertad sin cargo alguno y hasta han lanzado una contraofensiva por  calumnias e injurias en contra del SFO. Aun as\u00ed, las autoridades siguen teni\u00e9ndolos en la mira, al igual que al ex director ejecutivo del Kaupthing, Sigurdur Einarsson. Einarsson vive desde 2005 en el exclusivo barrio londinense de Chelsea, en una mansi\u00f3n adquirida gracias a un pr\u00e9stamo de US$ 15 millones, otorgado por el banco que \u00e9l dirig\u00eda."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369334-gran-bretana-busca-culpables-de-la-cesacion-de-pagos-de-islandia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Presume que varios financistas residentes en Londres actuaron en connivencia con bancos islandeses", "titulo": "Gran Breta\u00f1a busca culpables de la cesaci\u00f3n de pagos de Islandia", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Entre el 11 y el 14 de mayo, en Nordelta, nueve entrenadores de Estados Unidos que representan a 25 universidades seleccionar\u00e1n a postulantes de entre 16 y 25 a\u00f1os que sean excelentes deportistas para ofrecerles becas universitarias. La inscripci\u00f3n cierra el 4 de mayo. Informes: www.campsa.com.ar."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369333-jugar-al-futbol-y-estudiar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Jugar al f\u00fatbol y estudiar", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La entidad, con sede en Estados Unidos, seleccionar\u00e1 un candidato para participar del pr\u00f3ximo Programa de Desarrollo Profesional y Liderazgo. Informes: dcultural@icana.org.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369330-beca-de-la-fundacion-eisenhower", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Beca de la Fundaci\u00f3n Eisenhower", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mientras el Banco Central viene emitiendo a tasa del 38% anual, el Gobierno insiste en negar la inflaci\u00f3n y se limita a formular afirmaciones contradictorias, como que hay dispersi\u00f3n de precios o que, en vez de invertir, los empresarios ajustan por precio, al tiempo que afirma que la Argentina tiene inversiones de m\u00e1s del 20% del PBI. Pregunta: si hay tantas inversiones, \u00bfpor qu\u00e9 aumentan los precios? \u00bfNo se contradice el discurso de fuertes inversiones con el aumento de precios por falta de oferta?", "El proceso inflacionario que genera la avalancha de emisi\u00f3n monetaria trata de esconderse detr\u00e1s de un IPC que nadie cree, presiones burocr\u00e1ticas sobre las empresas y, adem\u00e1s, han lanzado programas como Merluza para Todos, Carne para Todos y ahora el secretario Guillermo Moreno lanzar\u00eda una red de mercados para abastecer a la poblaci\u00f3n al menor costo posible. Si como sostiene el Gobierno, aqu\u00ed no hay un aumento generalizado de precios, sino dispersi\u00f3n de precios, donde unos venden m\u00e1s caro que otros, no har\u00eda falta que Moreno se tomara la molestia de malgastar los recursos de los contribuyentes en las mencionadas redes de mercados. \u00bfPor qu\u00e9? Porque el mercado siempre arbitra.", "En efecto, un tiempo atr\u00e1s Amado Boudou afirm\u00f3 que Mercedes Marc\u00f3 del Pont compraba la palta a $ 1 en el Mercado Central, cuando en la Capital se vend\u00eda a 6. \u00bfQu\u00e9 indica la teor\u00eda econ\u00f3mica? Que si hay tal disparidad de precios, alguien la descubre, alquila un local al lado del que vende la palta a 6, va a comprar la palta al Mercado Central a 1 y la vende en su local a 4, quit\u00e1ndole clientes a su vecino. La teor\u00eda econ\u00f3mica tambi\u00e9n indica que, al aumentar la demanda de palta en el Mercado Central, el precio subir\u00e1, mientras que el que vend\u00eda la palta a 6 tendr\u00e1 que bajar el precio si no quiere quedarse sin clientes por la nueva competencia. As\u00ed la dispersi\u00f3n ir\u00e1 desapareciendo porque el precio de la palta en el Mercado Central subir\u00e1 por m\u00e1s demanda y en el barrio bajar\u00e1 por mayor oferta. Este proceso se producir\u00e1 gracias a que alguien estuvo dispuesto a invertir en un local para competir con el que vend\u00eda la palta a 6.", "Si se entiende el proceso de la palta, entonces no hace falta que Moreno comience a destinar a una red de mercados los impuestos que tenemos que afrontar los sufridos contribuyentes. Alguien tan despierto como Moreno advertir\u00e1 que puede vender m\u00e1s barato lo que sus competidores venden m\u00e1s caro y har\u00e1 las inversiones necesarias para aprovechar ese nicho del mercado, salvo que? nadie se anime a invertir dada la arbitrariedad en las reglas de juego que imperan en la econom\u00eda.", "Si Moreno es economista, antes de crear la red de mercados tendr\u00eda que preguntarse: \u00bfpor qu\u00e9 nadie invirti\u00f3 en el magn\u00edfico negocio que yo descubr\u00ed? Dos respuestas posibles pueden encontrar frente a este interrogante: a) creer que \u00e9l es un ser superior al resto de los argentinos o b) descubrir la desagradable realidad que sus medidas, m\u00e1s las arbitrariedades econ\u00f3micas que comete el gobierno que integra, espantan a cualquier inversor. Y si profundizara un poco m\u00e1s el tema, tambi\u00e9n advertir\u00eda que sus medidas contra la inflaci\u00f3n no han logrado frenar la suba generalizada de precios o, mejor dicho, evitar que el peso pierda poder de compra. Mi canasta familiar indica que en 2010 gast\u00e9 un 39% m\u00e1s en alimentos que en 2009 y con calidades menores, y que en marzo de este a\u00f1o, contra marzo del a\u00f1o pasado, alimentar a mi familia me exige desembolsar un 30% m\u00e1s de pesos de mi bolsillo. Pero, al mismo tiempo, tengo que entregar un 23% m\u00e1s para comprar medicamentos y atenci\u00f3n m\u00e9dica sin que nadie se haya enfermado gravemente, un 21% m\u00e1s de billetes para la educaci\u00f3n, etc\u00e9tera. En promedio, hoy tengo que usar un 25% m\u00e1s de pesos para comprar casi lo mismo que compraba el a\u00f1o pasado.", "Si el problema no est\u00e1 solamente en la palta ni en la carne para todos, adem\u00e1s de redes de mercados, habr\u00eda que crear redes de universidades, colegios, negocios de ropa, lugares de esparcimiento (con el F\u00fatbol para Todos y Pakapaka no alcanza), hospitales, mantenimiento de edificios, etc\u00e9tera, porque la realidad es que, salvo que yo est\u00e9 muy distra\u00eddo, en promedio todos me pegan un tarasc\u00f3n de m\u00e1s del 25% en cada cosa que voy a comprar.", "La realidad que el Gobierno se niega a reconocer es doble. En primer lugar, el Banco Central est\u00e1 haciendo una fiesta de emisi\u00f3n monetaria con la teor\u00eda de que la riqueza no se produce sino que se imprime. Con esta teor\u00eda s\u00f3lo genera un agudo proceso inflacionario que Moreno quiere frenar con la red de mercados y con los camioncitos de Carne para Todos. Una tarea realmente tit\u00e1nica considerando la emisi\u00f3n del Central y, encima, la restricci\u00f3n de la oferta con el cierre de las importaciones. En segundo lugar, el Gobierno no para de adoptar medidas para que cualquier inversor medianamente sensato piense en c\u00f3mo fugar sus capitales.", "Si la oferta no aumenta por falta de inversiones, adem\u00e1s se cierra la econom\u00eda y encima el Central empapela el mercado con billetes impresos, no hace falta ser economista para saber c\u00f3mo termina esta historia.", "El autor es economista"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369236-un-38-de-emision-vs-carne-para-todos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Un 38% de emisi\u00f3n vs. Carne para Todos", "fecha": "\r\n                \r\n              S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"Cuando una persona se jubila, autom\u00e1ticamente sus ingresos se reducen a la mitad\", sentencia el abogado Guillermo J\u00e1uregui, especialista en derecho previsional. Seg\u00fan el profesional, en otras \u00e9pocas, por ejemplo durante la d\u00e9cada del 80, la tasa de sustituci\u00f3n, es decir, cu\u00e1nto representa la jubilaci\u00f3n respecto del sueldo, era bastante diferente. \"Por ende, el empleado que decid\u00eda jubilarse comenzaba a percibir cerca del 80% de su salario\", explica el especialista.", "A partir de la eliminaci\u00f3n de las AFJP y con la entrada en vigor de la ley 26.425, en diciembre de 2008, los aportes se concentran en el estatal Sistema Integrado Previsional Argentino. Ahora, para calcular la jubilaci\u00f3n, se debe tomar el promedio de salario de los 10 \u00faltimos a\u00f1os y sobre ese valor se aplica el 1,5% por cada a\u00f1o de aporte. Fuentes del sitio elsalario.com.ar, explican que si una persona aport\u00f3 durante tres d\u00e9cadas, percibir\u00e1 un 45% (1,5% por 30) del salario promedio de los \u00faltimos 10 a\u00f1os.", "A ello se le debe sumar la Prestaci\u00f3n B\u00e1sica Universal (PBU), que en el caso de un individuo con 30 a\u00f1os de aportes es de $ 326. En s\u00edntesis, una persona con un sueldo promedio de $ 2000 que aport\u00f3 durante 30 a\u00f1os cobrar\u00e1 1226.", "J\u00e1uregui se mostr\u00f3 cr\u00edtico con la posibilidad que existe en la actualidad de jubilarse por medio de moratorias previsionales. Hoy por hoy pueden acceder a una prestaci\u00f3n aquellas personas que no realizaron los aportes correspondientes. El \u00fanico requisito es haber cumplido 65 a\u00f1os para los hombres y 60 para las mujeres. Claro que durante los primeros a\u00f1os s\u00f3lo cobran un parte de la jubilaci\u00f3n. \"La pol\u00edtica de este gobierno de dar indiscriminadamente jubilaciones provoca que el haber medio comience a caer\", concluye J\u00e1uregui. Otros expertos defienden las moratorias porque consideran que el Estado no puede desentenderse de los ancianos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369332-cobrar-la-mitad-del-sueldo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Es lo que sucede cuando una persona se retira", "titulo": "Cobrar la mitad del sueldo", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La mecanizaci\u00f3n y el cambio tecnol\u00f3gico; \u00bfcrean o destruyen puestos de trabajo; favorecen o deterioran el valor de los servicios laborales? Oportuna cuesti\u00f3n para analizar el D\u00eda del Trabajo, que en EE.UU. se celebra el primer lunes de septiembre, porque en dicho pa\u00eds el 1\u00b0 de mayo de 1886 hubo una huelga para que se cumpliera la legislaci\u00f3n que reduc\u00eda a ocho horas diarias el m\u00e1ximo de la jornada laboral y, como consecuencia de los disturbios que se produjeron, cinco anarcosindicalistas murieron ahorcados por las autoridades (cuatro alemanes, un norteamericano; cuatro periodistas, un carpintero).", "Al respecto entrevist\u00e9 al australiano Wilfred Edward Graham Salter (1929-1963), cuya tesis doctoral sobre  Productividad y cambio tecnol\u00f3gico  se convirti\u00f3 en un cl\u00e1sico, y al lituano Zvi Griliches (1930-1999), profesor en Chicago y Harvard, quien milagrosamente sobrevivi\u00f3 a la Segunda Guerra Mundial (sus padres no tuvieron tanta suerte) y, junto a Dale Weldeau Jorgenson, algunos lo consideran el padre de la moderna contabilidad del crecimiento.", "-\u00bfPor qu\u00e9 cambia la tecnolog\u00eda?", "Salter  : -Porque alg\u00fan ser humano quiere mejorar su situaci\u00f3n econ\u00f3mica, inventando alg\u00fan nuevo producto para satisfacer una misma necesidad (ejemplos: el avi\u00f3n o el tractor) o un nuevo proceso para fabricar un mismo producto (ejemplo: la l\u00ednea de montaje). Mejorar la tecnolog\u00eda es una actividad costosa y riesgosa.", "-Es decir, no cae del cielo, como la nieve.", "Griliches  : -No s\u00f3lo no cae del cielo sino que est\u00e1 direccionada. La s\u00fabita cuadruplicaci\u00f3n del precio del petr\u00f3leo en el shock ocurrido en 1973 indujo la invenci\u00f3n y adopci\u00f3n de tecnolog\u00edas que ahorran energ\u00eda. Por ejemplo, en el dise\u00f1o de los edificios y los medios de transporte.", "-\u00bfLos servicios laborales son un sustituto o un complemento de las m\u00e1quinas?", "Salter  : -Algunos son sustitutos, otros son complementos. Para quien dise\u00f1a, opera y repara la m\u00e1quina, son complementos; para quien pierde el trabajo cuando se mecaniza alg\u00fan proceso productivo son sustitutos.", "-Desde el punto de vista de sus habilidades laborales, los seres humanos no somos iguales.", "Griliches  : -Buen punto. A lo largo de la historia fue variando qui\u00e9n consigui\u00f3 trabajo y qui\u00e9n lo perdi\u00f3, como consecuencia de la mecanizaci\u00f3n de la producci\u00f3n. Al comienzo de la Revoluci\u00f3n Industrial, las revueltas fueron protagonizadas por los artesanos, la \"crema\" de los asalariados. Durante buena parte del siglo XX la educaci\u00f3n result\u00f3 ser una buena inversi\u00f3n, porque el cambio tecnol\u00f3gico demandaba mejores habilidades laborales (en buena parte del mundo la tasa de desocupaci\u00f3n es mucho menor entre los universitarios que entre quienes no terminaron la escuela primaria). Ahora no est\u00e1 tan claro porque muchos servicios son sistematizables y, cuando esto ocurre, la m\u00e1quina es mucho mejor que el ser humano. Ejemplo: pierde el trabajo el abogado que ten\u00eda la jurisprudencia en su cabeza, lo gana un empleado cualquiera que sabe manejar el programa de computadora que almacena toda la jurisprudencia.", "-\u00bfEst\u00e1 usted diciendo que la educaci\u00f3n no tiene sentido?", "Griliches  : -Estoy diciendo que las t\u00e9cnicas se oxidan, o pueden ser reemplazadas por las m\u00e1quinas. Por eso en las aulas debemos ense\u00f1ar t\u00e9cnicas, pero fundamentalmente a pensar, es decir, a describir los hechos, a descubrir cu\u00e1les son un problema y para qui\u00e9n lo son, a explicarlos causalmente, para luego ver qu\u00e9 se puede hacer al respecto.", "-\u00bfEs sensato pensar en un mundo donde nadie demande servicios laborales?", "Salter  : -No. Hoy trabaja mucha m\u00e1s gente que hace uno o varios siglos. Y eso que, gracias a la incorporaci\u00f3n de la mujer a la fuerza laboral, la proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n total que integra la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa es mucho mayor que en el pasado. Pero esto no quiere decir que no haya problemas de desocupaci\u00f3n c\u00edclica, o que no haya gente a la que le cuesta mucho conseguir trabajo. Los subsidios por desempleo deber\u00edan tender a que el desocupado pueda volver a reinsertarse en la fuerza laboral.", "-Caballeros, muchas gracias."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369234-la-maquina-no-siempre-es-enemiga-del-empleo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La tecnolog\u00eda ayuda o perjudica al trabajador de acuerdo con sus habilidades laborales o la \u00e9poca, seg\u00fan Salter y Griliches", "titulo": "La m\u00e1quina no siempre es enemiga del empleo", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["NUEVA YORK.- Cuando escucho las discusiones actuales sobre el presupuesto federal, el mensaje que escucho suena as\u00ed: \"\u00a1Estamos en crisis! \u00a1Debemos adoptar medidas dr\u00e1sticas inmediatamente! Y debemos mantener bajos los impuestos, si es que no, cortarlos m\u00e1s\".", "Si las cosas est\u00e1n as\u00ed de graves, \u00bfno deber\u00edamos subir los impuestos en vez de bajarlos? Mi descripci\u00f3n del debate sobre el presupuesto no es ninguna exageraci\u00f3n. Consid\u00e9rese la propuesta presupuestaria de [Paul] Ryan [congresista republicano], que toda la gente seria nos asegur\u00f3 que es valiente e importante. Esa propuesta comienza alert\u00e1ndonos de que \"es inevitable una gran crisis de deuda\" a menos que enfrentemos el d\u00e9ficit. Reclama, no un aumento de impuestos, sino su rebaja, con los impuestos a los ricos cayendo a su nivel m\u00e1s bajo desde 1931. Debido a esas grandes reducciones de impuestos, la \u00fanica manera como la propuesta de Ryan puede siquiera sostener que sirve para reducir el d\u00e9ficit es con cortes salvajes al gasto, que afecte a los pobres y a los m\u00e1s vulnerables.", "La propuesta del presidente Obama es mucho mejor. Al menos, propone subir los impuestos sobre los ingresos altos a los niveles de la era Clinton. Pero preserva el resto de los recortes impositivos de Bush, cortes que originalmente se vendieron como la manera de usar un gran super\u00e1vit fiscal. Como resultado de ello, sigue dependiendo de grandes recortes del gasto, sin lograr equilibrar el presupuesto.", "Entonces \u00bfpor qu\u00e9 no hay alguien que ofrezca una propuesta que refleje la realidad de que los recortes impositivos de Bush fueron un inmenso error y que sugiera que un aumento de la recaudaci\u00f3n tiene un rol importante en la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit? Hay alguien que lo hace y enseguida llegar\u00e9 a eso. Pero, primero, hablemos del estado de los impuestos en EE.UU.", "Por el tono del debate sobre el presupuesto, uno podr\u00eda pensar que estamos bajo el peso aplastante de niveles de gravamen sin precedente. Pero las tasas efectivas de los impuestos federales para todos los niveles de ingresos han ca\u00eddo en los \u00faltimos 30 a\u00f1os, especialmente para los m\u00e1s ricos. Los impuestos son m\u00e1s bajos como porcentaje del ingreso nacional que en la mayor\u00eda de las dem\u00e1s naciones ricas.", "No soportamos tasas impositivas altas. Si est\u00e1n horrorizados por el d\u00e9ficit, \u00bfpor qu\u00e9 no proponer incrementos de impuestos?", "El centro de la propuesta de Ryan es un plan para privatizar Medicare [seguro de salud]. Pero esto no har\u00eda nada para reducir el d\u00e9ficit en los pr\u00f3ximos diez a\u00f1os, que es la raz\u00f3n por la que toda la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit de corto plazo provendr\u00eda de reducciones brutales en la ayuda a los necesitados y recortes no especificados en el gasto discrecional. Los aumentos de impuestos pueden ser remedios de r\u00e1pido efecto.", "La \u00fanica propuesta presupuestaria importante que ofrece un camino plausible para equilibrar el presupuesto es la que incluye incrementos significativos de los impuestos: el \"presupuesto del pueblo\" del  caucus  progresista del Congreso, que es valiente porque propone sacrificios compartidos.", "Incrementa los ingresos imponiendo impuestos m\u00e1s altos a los ricos, lo que es popular en todas partes, excepto en los barrios ricos. Pero propone un aumento del techo para los impuestos de la seguridad social, y eleva los tributos significativamente para alrededor del 6% de los trabajadores. Y al rescindir muchos de los recortes impositivos de Bush, no s\u00f3lo los que afectan los ingresos m\u00e1s altos, tambi\u00e9n elevar\u00eda los impuestos para las familias de ingresos medios. Todo esto, combinado con recortes del gasto, principalmente en defensa, lograr\u00eda equilibrar el presupuesto para 2021. Y la propuesta logra esto sin desmantelar el legado del New Deal, que nos dio la seguridad social y la \"gran sociedad\", que nos dieron Medicare y Medicaid [otro seguro de salud].", "Pero si la propuesta progresista tiene todas estas virtudes, \u00bfpor qu\u00e9 no recibe tanta atenci\u00f3n como la de Ryan, que es tanto menos seria? No tiene probabilidades de convertirse en ley en el futuro inmediato. Pero eso vale para la propuesta de Ryan tambi\u00e9n.", "La respuesta es la insinceridad de muchos, si no la mayor\u00eda de los autoproclamados halcones del d\u00e9ficit. Si es que realmente les importa el d\u00e9ficit, ocupa un lejano segundo lugar respecto de su deseo de hacer precisamente lo que el \"presupuesto del pueblo\" evita hacer, a saber, destrozar nuestro actual contrato social, haciendo retroceder el reloj 80 a\u00f1os con el argumento de la necesidad. No quieren que se les diga que un giro tan radical a la derecha no es necesario.", "Pero no lo es, como muestra la propuesta del presupuesto progresista. Necesitamos reducir el d\u00e9ficit, aunque no estemos enfrentando una crisis inmediata. Pero c\u00f3mo contener el rojo es una opci\u00f3n y, al hacer que parte de la soluci\u00f3n sea incrementar los impuestos, podemos evitar lanzar un ataque salvaje contra los pobres y socavar la seguridad de la clase media.", "Fue el a\u00f1o en que los impuestos a los m\u00e1s ricos en Estados Unidos hab\u00edan descendido a un nivel tan bajo que s\u00f3lo en la actualidad ha sido igualado.", "El autor es Nobel de Econom\u00eda y profesor de la Universidad de Princeton"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369237-subamos-los-impuestos-ante-el-deficit-fiscal-de-eeuu", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Paul KrugmanThe New York Times", "titulo": "Subamos los impuestos ante el d\u00e9ficit fiscal de EE.UU.", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alos efectos de la pol\u00edtica oficial de precios, el Mercado Central de Buenos Aires bien podr\u00eda ser rebautizado como \"Kirchnerlandia\". All\u00ed -con largas filas de por medio-, los consumidores pueden comprar \"pan para todos\" a 2,50 pesos el kilo; \"pescado para todos\" (filet de merluza congelado) a $ 12,50; \"asado para todos\" a $ 10,50 y \"milanesas para todos\" a $ 21; adem\u00e1s de frutas, verduras, hortalizas, fiambres y l\u00e1cteos a precios que se ubican entre la mitad y una tercera parte de los supermercados o comercios minoristas. Hasta los inveros\u00edmiles indicadores del Indec podr\u00edan resultar cre\u00edbles con estos valores, si se dejara de lado la calidad de algunos productos.", "Sin embargo, y a pesar del profuso marketing pol\u00edtico oficial, estos precios no son para todos. El enorme predio del MCBA est\u00e1 ubicado a 15 kil\u00f3metros del centro porte\u00f1o y s\u00f3lo ingresan dos l\u00edneas de colectivos, mientras en los estacionamientos se entremezclan desvencijados autos modelo 80 con costosas 4x4 \u00faltimo modelo. Para quienes no disponen de movilidad propia, no es una buena opci\u00f3n la \u00fanica agencia de remises habilitada: un viaje de vuelta a cualquier barrio del sur porte\u00f1o no baja de 55 pesos y la tarifa sube para zonas m\u00e1s alejadas del Gran Buenos Aires. A menos que sea compartido por dos o tres personas, puede neutralizar buena parte del ahorro. De ah\u00ed que tambi\u00e9n puedan verse ch\u00e1rteres fletados por punteros pol\u00edticos del conurbano, que convierten las compras de alimentos b\u00e1sicos en una actividad m\u00e1s de campa\u00f1a.", "Los \"precios oficiales\" del MCBA son un eufemismo de \"precios pol\u00edticos\" que poco tienen que ver con los costos y mucho con subsidios estatales o cruzados. Pero esta definici\u00f3n acad\u00e9mica se queda tan corta como la pretensi\u00f3n de Guillermo Moreno de mantenerlos en otros eslabones comerciales. En algunas grandes cadenas de supermercados, aquella categor\u00eda de precios ha pasado a ser la excepci\u00f3n antes que la regla. Lo revela la aislada presencia en las g\u00f3ndolas de alguna bandeja de asado a 10,50 pesos, identificable f\u00e1cilmente por el color blanco de huesos y grasa antes que por el rojo de la carne, o de milanesas con abundancia de rebozador. En otras, directamente estas ofertas han desaparecido o est\u00e1n limitadas a cupos \u00ednfimos con relaci\u00f3n al n\u00famero de sucursales. Hasta en el propio Mercado Central, los puestos de venta al p\u00fablico ofrecen cortes a precios oficiales y otros, de mejor calidad, al doble o triple de precio, que seguramente no deben ser captados por el Indec ni tampoco por la AFIP, ya que las cajas registradoras brillan por su ausencia, al igual que las facturas formales (aunque, ciertamente, esta evasi\u00f3n impositiva a plena luz del d\u00eda no puede atribuirse s\u00f3lo al MCBA).", "La \"politizaci\u00f3n\" de precios tiene en la carne vacuna uno de sus mayores exponentes. En rigor, la venta de 13 cortes populares a bajo precio es la contrapartida del forzado acuerdo de Moreno con frigor\u00edficos exportadores que, por cada kilo de venta al exterior de cortes de alta calidad, deben destinar al consumo interno el equivalente de 0,4 kilos a precios oficiales para obtener el permiso oficial de exportaci\u00f3n (ROE). La \u00faltima novedad fue la inclusi\u00f3n dentro de aquel lote de los medallones de carne rebozados a 18,50 pesos el kilo, que se diferencian de las hamburguesas por su contenido de soja, pero les permiten a algunos frigor\u00edficos -a cambio de mayores costos internos- mejorar ligeramente su ecuaci\u00f3n exportadora, sujeta, adem\u00e1s, a una retenci\u00f3n del 15%. Sin embargo, no se puede afirmar que Moreno haya tenido \u00e9xito con esta pol\u00edtica: despu\u00e9s de varios a\u00f1os de precios congelados, alta demanda interna y baja del stock ganadero, los precios de la carne se dispararon en 2010 (m\u00e1s del 100%); el consumo per c\u00e1pita cay\u00f3 el 20% (de 71 a 57 kilos anuales) y las exportaciones bajaron a 313.000 toneladas el a\u00f1o pasado, casi la mitad que en 2009. Hoy la Argentina exporta mensualmente menos carne vacuna que Uruguay, e incluso que Paraguay. Por eso, el volumen de cortes populares baratos y calidad dudosa tambi\u00e9n se redujo, mientras se multiplicaban los precios en carnicer\u00edas y supermercados.", "No s\u00f3lo eso. Tambi\u00e9n Moreno ha digitado pol\u00edticamente la asignaci\u00f3n de estos cupos subsidiados por los frigor\u00edficos. Uno de los beneficiarios es Ricardo Bruzzese, actual precandidato kirchnerista a intendente de La Matanza (el distrito de mayor caudal electoral del conurbano) y operador del MCBA, donde el 24 de marzo \u00faltimo organiz\u00f3 el acto del D\u00eda de la Memoria, del que participaron Moreno, Amado Boudou y Hebe de Bonafini. Tambi\u00e9n acaba de pilotear el relanzamiento del plan Carne para todos, que tuvo a Cristina Kirchner como primera y privilegiada clienta -con gorra y remera alusivas- ante las c\u00e1maras de TV. Aun as\u00ed, aquel t\u00edtulo le queda demasiado grande al programa: la venta itinerante a trav\u00e9s de camiones frigor\u00edficos, que inicialmente recorrer\u00e1n zonas de La Matanza, llegar\u00eda -seg\u00fan datos oficiales- a 10.000 kilos diarios. Un volumen que apenas mueve el amper\u00edmetro del consumo nacional de carnes, de 6,5 millones de kilos por d\u00eda.", "Otro privilegiado ser\u00eda el inefable Alberto Samid, autoproclamado \"el Rey de la Carne\" en su propia red de carnicer\u00edas, donde tambi\u00e9n es misi\u00f3n imposible obtener una factura formal con IVA. Samid no s\u00f3lo tiene un local en el MCBA, sino que ahora opera en el flamante mercado concentrador de Jos\u00e9 C. Paz (otro de los distritos electoralmente m\u00e1s populosos del conurbano), que ser\u00e1 inaugurado oficialmente por CFK y Moreno en mayo, junto al intendente ultrakirchnerista Mario Ishi. Este mercado mayorista con ventas minoristas ser\u00e1 el primero de una docena de ellos que se instalar\u00e1n en distintos puntos del pa\u00eds, declarados de inter\u00e9s nacional por un decreto que los coloca dentro de la \u00f3rbita del propio Moreno.", "Todo parece indicar que, en lugar de dise\u00f1ar una pol\u00edtica para frenar la inflaci\u00f3n y normalizar el Indec, en este a\u00f1o electoral el Gobierno ha optado por una nueva vuelta de tuerca: acercar alimentos b\u00e1sicos a precios regulados, subsidiados y/o en negro a un universo m\u00e1s amplio de consumidores/votantes, como otra forma de proselitismo. Incluso con algunas curiosidades, como la de una fruter\u00eda y verduler\u00eda del barrio de Flores, que, adem\u00e1s de anexar un local de productos av\u00edcolas, promociona sus bajos precios con el eslogan de \"Menos que el Indec\". Este recurso de marketing, apoyado en los inveros\u00edmiles datos del organismo oficial, no tendr\u00eda nada de particular, excepto la marca de ambos locales: \"Colina\", la misma sigla de la Corriente de Liberaci\u00f3n e Integraci\u00f3n Nacional que encabeza la ministra Alicia Kirchner. Para que no queden dudas, un enorme cartel con la leyenda de \"Cristina 2011\" y  el mismo logotipo coinciden en la esquina de los dos comercios.", "Esta politizada estrategia, sumada a los discrecionales controles de precios de Moreno, no s\u00f3lo descoloca a los circuitos formales de producci\u00f3n, distribuci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de alimentos. Tambi\u00e9n inquieta a quienes la emparientan con la aplicada por Hugo Ch\u00e1vez en Venezuela. All\u00ed hay en marcha un plan para instalar 1200 mercados sin intermediarios, manejados directamente por el Estado, cuyos precios \"socialistas\" son diferenciados de los \"capitalistas\", entre dos y tres veces m\u00e1s altos.", "nscibona@speedy.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369235-precios-excesivamente-politizados", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Precios excesivamente politizados", "fecha": "\r\n                \r\n              S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Sof\u00eda CorralLA NACION", "Gustavo Fopoli tiene 67 a\u00f1os y ma\u00f1ana celebrar\u00e1 el D\u00eda del Trabajador manejando su taxi. Se desempe\u00f1\u00f3 como administrativo en una empresa de transporte hasta que cumpli\u00f3 los 65. Para \u00e9l, lejos est\u00e1 la posibilidad de descansar, como lo har\u00e1n millones de empleados.", "\"Como la jubilaci\u00f3n no alcanza, empec\u00e9 a manejar un taxi\", comenta Fopoli, mientras conduce por la avenida C\u00f3rdoba en Barrio Norte.  El hombre, de hablar pausado y que peina una buena cantidad de canas, comenta que toma sus recaudos: s\u00f3lo sale a trabajar durante el d\u00eda.", "La realidad de Fopoli se multiplica por miles entre jubilados argentinos. En total, 158.676 hombres mayores de 65 a\u00f1os y 182.828 mujeres que cumplieron los 60 salen todos los d\u00edas a trabajar, seg\u00fan datos suministrados por el Instituto para el Desarrollo Social Argentino (Idesa) sobre la base de los del Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec).", "Pero no lo hacen en las mejores condiciones. Adem\u00e1s de tener que sobreadaptarse al mercado laboral, donde existe una gran barrera por la edad, los jubilados se enfrentan con otros desaf\u00edos. \"Es muy dif\u00edcil reinsertarse. Adem\u00e1s suele suceder que las personas con mayor calificaci\u00f3n tienen menos posibilidades de volver a trabajar. La mayor\u00eda ingresa al mercado informal\", explica Eugenio Semino, defensor de la Tercera Edad. \"Terminan realizando actividades de baja calificaci\u00f3n, pero que resultan de alto riesgo. Por ejemplo, se dedican a manejar un taxi, una actividad muy estresante. Tambi\u00e9n suelen ser contratados en negro como serenos, un trabajo muy riesgoso por la inseguridad\", agrega.", "Seg\u00fan Semino, las mujeres tienen incluso m\u00e1s dificultades ya que son menos requeridas y se enfrentan al problema de discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero.", "M\u00e1s del 90% de los mayores de edad recibe jubilaciones. La jubilaci\u00f3n m\u00ednima, que es la cobran tres cuartos de los trabajadores retirados, es de $ 1272, pero los adultos mayores necesitan 2063 para poder llegar a fin de mes. As\u00ed lo determin\u00f3 en diciembre \u00faltimo el \u00e1rea de Derechos de la Tercera Edad de la Defensor\u00eda del Pueblo del gobierno porte\u00f1o.", "Este organismo estima dos veces al a\u00f1o una canasta de gastos que debe afrontar un jubilado o pensionado para vivir. Considera gastos m\u00ednimos como alimentos, vi\u00e1ticos, medicamentos y servicios, entre otros. La pr\u00f3xima medici\u00f3n se dar\u00e1 a conocer a mediados de este mes.", "El informe de Seguridad Social elaborado por el Ministerio de Trabajo estima que casi 4 millones de jubilados y pensionados, de un total de 5,3 millones, ganaban en diciembre \u00faltimo la m\u00ednima. Del otro lado de la balanza, 21.027 cobraban cada mes $ 7666.", "Semino explica que la persona que llega a cierta edad y debe jubilarse transita esta situaci\u00f3n de una manera muy traum\u00e1tica. Sobre todo por el impacto econ\u00f3mico que se produce en su vida (ver recuadro). \"Un empleado con un sueldo medio, cuando llegue el momento del retiro, ver\u00e1 sus ingresos dr\u00e1sticamente disminuidos. En el mejor de los casos llega al tercio de su sueldo y esto se suma a la dificultad objetiva de conseguir trabajo a esa edad\", enfatiza el defensor.", "El funcionario comenta que en los \u00faltimos tres a\u00f1os en el sector p\u00fablico se registraron much\u00edsimas jubilaciones. \"Ni bien cumplen los 65, les llega la intimaci\u00f3n. Despu\u00e9s de 30 a\u00f1os de estar trabajando, de un d\u00eda para el otro cambian de situaci\u00f3n\", detalla.", "Uno que lo experiment\u00f3 es Marcelo Bianchi, m\u00e9dico gastroenter\u00f3logo. Desde hace 30 a\u00f1os, de lunes a viernes, se levanta a las 6 para, una hora m\u00e1s tarde, atender en un hospital del conurbano. Hace un a\u00f1o que cumpli\u00f3 su edad jubilatoria y lleg\u00f3 el momento del retiro. El profesional pidi\u00f3 una pr\u00f3rroga por un a\u00f1o, pero sabe que \u00e9ste es el \u00faltimo que ver\u00e1 pacientes en el hospital.", "\"Pienso seguir atendiendo pacientes en mi consultorio privado. Me siento muy joven para dejar de trabajar\", comenta el m\u00e9dico, sin resignarse.", "Para otros, esta etapa llega con gran alegr\u00eda. A partir de la jubilaci\u00f3n comienzan a hacer planes y proyectos que en otro momento no pod\u00edan hacer. Ese es el ejemplo de Laura, que prefiere no dar a conocer su apellido.", "Desde los 18 a\u00f1os hasta los 50 trabaj\u00f3 como secretaria de directores de empresas. Pero en 2000, la compa\u00f1\u00eda donde trabajaba se fusion\u00f3 y con ese cambio Laura qued\u00f3 fuera del mercado laboral.", "Pero esta mujer, que hoy tiene 65 a\u00f1os, no baj\u00f3 los brazos. Se contact\u00f3 con universidades e institutos de idioma para ofrecer uno de los cuartos que tiene en su departamento en el barrio de Recoleta para hospedar a estudiantes. Desde hace ocho a\u00f1os es anfitriona de j\u00f3venes  extranjeros. \"De esta manera establezco v\u00ednculos fuertes con los chicos. Tengo hijos por todo el mundo\", asegura, con buen humor.", "\"Todos los d\u00edas voy al gimnasio y hago varios cursos en el Centro Cultural Rojas. Me encantan los de arte y cultura\", comenta Laura entusiasmada. \"Es la etapa m\u00e1s linda de la vida. No ten\u00e9s responsabilidades. Lo \u00fanico que ten\u00e9s que preguntarte es qu\u00e9 ten\u00e9s ganas de hacer y pensar c\u00f3mo vivir lo mejor posible\", concluye. Claro que no todos se lo toman igual, ya sea por necesidad o gusto.", "El haber medio de un jubilado es muy diferente de una provincia a otra. En R\u00edo Negro el promedio es de $ 2247 y. en Misiones, 1156.", "2,07", "Son los millones de jubilados que viven en en la provincia de Buenos Aires, el terrritorio con mayor incidencia de adultos mayores.", "146.262", "Es el n\u00famero de varones jubilados que trabaja de forma no asalariada en negro, seg\u00fan Idesa sobre la base de datos del Indec."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369331-jubilados-que-siguen-trabajando", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "M\u00e1s de 340.000 personas mayores participan del mercado laboral, por gusto o necesidad; el haber m\u00ednimo es de 1272 pesos", "titulo": "Jubilados que siguen trabajando", "fecha": "S\u00e1bado 30 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "}]