[{"cuerpo": ["La Justicia investiga un robo que sufri\u00f3 el fiscal federal Carlos Stornelli, a quien le sustrajeron un rev\u00f3lver que guardaba en su despacho de los tribunales de Comodoro Py 2002 de esta capital, de acuerdo a la denuncia que radic\u00f3 una funcionaria judicial.", "El hecho, que se conoci\u00f3 hoy, fue denunciado el 3 de marzo en la comisar\u00eda 46a. y podr\u00eda derivar en sanciones al funcionario, dada la prohibici\u00f3n que tienen los fiscales de portar o exhibir armas seg\u00fan una resoluci\u00f3n del Procurador General de la Naci\u00f3n, Esteban Righi.", "Alejandra Provitola, que trabaja junto a Stornelli, denunci\u00f3 ante la comisar\u00eda 46 que el arma que el ex ministro de Seguridad bonaerense guardaba en su despacho fue robada.", "De acuerdo a la denuncia de Provitola (quien tambi\u00e9n acompa\u00f1\u00f3 a Stornelli cuando fue funcionario) revelada por el sitio, el arma se encontraba \"desarmada en sus piezas, desactivada, y sin carga de municiones\", mientras que tampoco hab\u00eda balas en el caj\u00f3n donde se guardaba.", "Fuentes policiales precisaron a T\u00e9lam que se trata de una pistola alemana calibre .22 marca GSG (German Sport Guns).", "La investigaci\u00f3n del robo qued\u00f3 a cargo del tambi\u00e9n fiscal federal Gerardo Di Masi, pero Stornelli podr\u00eda sufrir sanciones, de acuerdo a la resoluci\u00f3n 146/05 de la Procuraci\u00f3n General de la Naci\u00f3n.", "Esta se\u00f1ala que \"m\u00e1s all\u00e1 de las medidas de protecci\u00f3n que se puedan adoptar con auxilio de las fuerzas de seguridad para preservar la integridad f\u00edsica de los fiscales, su funci\u00f3n espec\u00edfica est\u00e1 lejos de requerir el uso de armas de fuego\".", "La resoluci\u00f3n argumenta que \"el \u00e1mbito en el que desarrollan actividades el Ministerio P\u00fablico Fiscal, oficinas p\u00fablicas a las que acceden v\u00edctimas mayores y menores de edad, testigos e imputados, tampoco cuentan con medidas de seguridad adecuadas para preservar armas\".", "En ese sentido, se dipuso que \"los integrantes del Ministerio P\u00fablico Fiscal de la Naci\u00f3n, cualquiera sea el cargo que detenten y sin perjuicio del permiso que hubieren obtenido del Registro Nacional de Armas (RENAR), deber\u00e1n abstenerse de portar y/o exhibir armas de fuego\" en sus dependencias y en cualquier oficina p\u00fablica o privada a la que concurran con motivo u ocasi\u00f3n del ejercicio de sus funciones.", "Stornelli fue ministro de Seguridad bonaerense hasta mayo de 2010, cuando volvi\u00f3 a la fiscal\u00eda federal -en la que hab\u00eda pedido licencia- luego de que el gobernador Daniel Scioli unificara las carteras de Seguridad y Justicia bajo el mando de Ricardo Casal.", "Agencias DyN y T\u00e9lam"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369172-le-robaron-un-arma-al-ex-ministro-stornelli", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El ahora fiscal federal la ten\u00eda en su oficina de los tribunales de Retiro; podr\u00eda ser sancionado", "titulo": "Le robaron un arma al ex ministro Stornelli", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una vez m\u00e1s, la Fundaci\u00f3n Peque\u00f1os Gestos, de Patricia Sosa, fue amenazada cuando llevaba ayuda social al Chaco.", "El contingente, en el cual iba tambi\u00e9n la cantante, viajaba para ayudar a las comunidades tobas y fueron \"apretados\" violentamente pero en forma verbal, seg\u00fan denunciaron.", "En esta oportunidad, los piqueteros que bloquearon el paso del personal de la Fundaci\u00f3n solicitaban que \"se les entreguen las mercader\u00edas\". \"Esto era imposible ya que el contingente viajaba con m\u00e9dicos y ayuda sanitaria\", explic\u00f3 la Fundaci\u00f3n a trav\u00e9s de un comunicado.", "Ante esta situaci\u00f3n, decidieron volver a Buenos Aires, sin poder cumplir con su misi\u00f3n solidaria.", "\"Nos fuimos. Otra vez la violencia. El apriete. Otra vez se equivocan de enemigo. Llora mi coraz\u00f3n confundido\", se lament\u00f3 la cantante a trav\u00e9s de su cuenta de Twitter.", "Otra vez. Este no es el primer episodio de amenazas que le toca vivir a la cantante y su Fundaci\u00f3n en sus tareas solidarias. En diciembre de 2009 le realizaron otro piquete cuando llevaba seis camiones con mercader\u00eda para los tobas.", "Los manifestantes los detuvieron y los amenazaron, por lo que se vieron obligados a dejarles la mitad de las cosas que llevaban para la ayuda solidaria."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369169-vuelven-a-amenazar-a-patricia-sosa-cuando-llevaba-ayuda-social-al-chaco", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La cantante denunci\u00f3 que fueron \"apretados\" verbalmente y tuvieron que regresar a Buenos Aires, ya le hab\u00edan hecho un piquete en 2009", "titulo": "Vuelven a amenazar a Patricia Sosa cuando llevaba ayuda social al Chaco", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una persona muri\u00f3 y al menos otras diez resultaron heridas ayer cuando un \u00f3mnibus cay\u00f3 a un r\u00edo en Tucum\u00e1n, mientras que otro veh\u00edculo de pasajeros se precipit\u00f3 en un barranco en Santa Fe y dej\u00f3 65 v\u00edctimas lesionadas.", "El vuelco en Tucum\u00e1n se produjo cuando un \u00f3mnibus Mercedes-Benz, que trasladaba personas para trabajar en la cosecha del lim\u00f3n cay\u00f3 al r\u00edo Lules cuando circulaba por la ruta provincial 301, unos 25 kil\u00f3metros al sudoeste de la capital provincial.", "Al parecer, el conductor perdi\u00f3 el control cuando iba a cruzar el curso de agua, a las 8.30; el \u00f3mnibus atraves\u00f3 las barreras de contenci\u00f3n del puente y cay\u00f3 al r\u00edo.", "El comisario David Leiva, jefe de la Unidad Regional Oeste, inform\u00f3 en declaraciones radiales que el colectivo \"impact\u00f3 con su techo en el lecho del r\u00edo\" y qued\u00f3 con las ruedas hacia arriba.", "El jefe policial precis\u00f3 a DyN que viajaban en el veh\u00edculo \"entre 20 y 30 personas\", y confirm\u00f3 la muerte de una mujer, que no fue identificada, y al menos diez personas heridas, entre ellas un menor, que fue trasladado al Hospital de Ni\u00f1os de San Miguel de Tucum\u00e1n. Los lesionados no corr\u00edan riesgo de vida.", "El comisario Leiva especul\u00f3 que \"el colectivo no estar\u00eda en condiciones adecuadas\" para circular, mientras que testigos dijeron que el \u00f3mnibus fue encerrado por un cami\u00f3n en el acceso al puente, lo que oblig\u00f3 al conductor a realizar una mala maniobra.", "En tanto, 63 pasajeros y dos conductores de un \u00f3mnibus de la empresa Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n, que desde Paraguay se dirig\u00eda a Retiro, resultaron heridos ayer cuando, alrededor de las 8.40, el veh\u00edculo volc\u00f3 en la autopista Santa Fe-Rosario, jurisdicci\u00f3n de Santo Tom\u00e9, 12 km al sur de la capital provincial, y cay\u00f3 por un barranco de cinco metros.", "La mayor\u00eda de los heridos recibi\u00f3 el alta m\u00e9dica en las primeras horas de la tarde y pudo continuar viaje en otro \u00f3mnibus fletado por la empresa. En el hospital Jos\u00e9 Mar\u00eda Cullen de Santa Fe permanec\u00edan anoche internadas tres personas, entre ellas el chofer, con quebraduras y contusiones de diferente tipo, aunque fuera de peligro.", "Los primeros peritajes, a los que se sumaron declaraciones de pasajeros y de los choferes, establecieron que la unidad habr\u00eda sufrido el revent\u00f3n de un neum\u00e1tico, lo que provoc\u00f3 que el conductor perdiera el control. El \u00f3mnibus rompi\u00f3 el guardrail que divide ambas calzadas y, ya en la banquina, embisti\u00f3 un \u00e1rbol y volc\u00f3.", "Bomberos y personal de los servicios de emergencia provincial y municipal comenzaron en minutos la tarea de traslado de heridos, mientras se procuraba retirar de la masa de hierros a unas 30 personas atrapadas en el interior del \u00f3mnibus.", "El caso m\u00e1s complicado fue el del chofer, el paraguayo Carlos Santander R\u00edos, quien estuvo atrapado durante casi tres horas.", "Informe de Jos\u00e9 Bord\u00f3n"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368869-volcaron-dos-omnibus-un-muerto-y-75-heridos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Uno de los accidentes ocurri\u00f3 en Tucum\u00e1n y el otro en Santa Fe", "titulo": "Volcaron dos \u00f3mnibus: un muerto y 75 heridos", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El merchandising de la boda real Gorros, platos, vasos, lapiceras, remeras, accesorios para animales, cuadros, manteles, cucharas, bolsos y hasta una mu\u00f1eca de Kate, recuerdos para guardar de la boda de la que habla todo el mundo.", "Contin\u00faa la protesta de la comunidad Qom Los abor\u00edgenes cortan, desde el lunes, la avenida 9 de Julio, reclaman por sus derechos a las tierras, todav\u00eda esperan que los reciba la Presidenta de la Naci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369081-fotogalerias-del-dia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Im\u00e1genes de los acontecimientos m\u00e1s importantes de la jornada; fotos de los reporteros gr\u00e1ficos An\u00edbal Greco y Miguel Acevedo Ri\u00fa, y las agencias DYN, T\u00e9lam, AFP, AP, EFE, y Reuters", "titulo": "Fotogaler\u00edas del d\u00eda", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                  \r\n                \r\n                  \r\n                \r\n                  \r\n                \r\n                  \r\n                \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\u00bfQui\u00e9nes son?", "Se trata de la comunidad Toba Qom Navogoh (La Primavera)  integrada por 4600 personas. Se encuentra ubicada a 140 kil\u00f3metros al nordeste de la capital de la provincia de Formosa.", "\u00bfQu\u00e9 piden?", "Reclaman 1300 hect\u00e1reas de tierras, de las 5178 que dicen que abarcaba todo su territorio. Acusan a la Universidad de Formosa y a hacendados del lugar de quedarse con ellas.", "\u00bfQui\u00e9n los representa?", "F\u00e9lix D\u00edaz, quien dice no ser cacique sino jefe de la comunidad", "\u00bfCu\u00e1l fue el conflicto que desat\u00f3 la protesta?", "El 23 de noviembre del a\u00f1o pasado , el gobernador de Formosa, Gildo Insfr\u00e1n, orden\u00f3 el desalojo del piquete que los Qom realizaban para pedir la restituci\u00f3n de las tierras que, seg\u00fan el reclamo de los abor\u00edgenes, pertenecen a la comunidad La Primavera. El operativo termin\u00f3 con dos abor\u00edgenes y un polic\u00eda muertos.", "La oposici\u00f3n y hasta algunos aliados del kirchnerismo, como Luis D'El\u00eda, repudiaron la represi\u00f3n. No hubo una condena del Gobierno.", "\u00bfQu\u00e9 otra protesta realizaron antes de cortar la 9 de Julio?", "Para pedir Justicia por las muertes causadas durante el desalojo e insistir con la devoluci\u00f3n de las tierras, seis dirigentes tobas pasaron la Navidad de 2010 en huelga de hambre.", "Hace cuatro d\u00edas resolvieron cortar la avenida 9 de Julio"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369095-claves-para-entender-el-conflicto-de-los-aborigenes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Qui\u00e9nes son y cu\u00e1les son los antecedentes de quienes hace cuatro d\u00edas mantienen cortada la 9 de Julio", "titulo": "Claves para entender el conflicto de los abor\u00edgenes", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una escuela de la localidad bonaerense de Azul dej\u00f3 de llamarse General Roca para pasar a ser denominada Arbolito, en honor al ind\u00edgena ranquel que dio muerte al coronel prusiano Federico Rauch.", "Se trata de la Escuela Especial n\u00b0503. El cambio de nombre fue realizado en una ceremonia de la que participaron el escritor Osvaldo Bayer, los miembros del grupo de m\u00fasica Arbolito y artistas locales, inform\u00f3 el Diario Hoy."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369091-azul-cambian-el-nombre-de-una-escuela-que-se-llamaba-general-roca", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La denominaron Arbolito, en honor al ind\u00edgena ranquel que mat\u00f3 al coronel Federico Rauch", "titulo": "Azul: cambian el nombre de una escuela que se llamaba General Roca", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MENDOZA.- La C\u00e1mara de Diputados de Mendoza convirti\u00f3 en ley el proyecto de diversi\u00f3n nocturna que establece multas de 1000 a 3000 pesos a padres de menores que concurran o permanezcan en locales bailables cuyo acceso les est\u00e9 prohibido.", "La multa se elevar\u00e1 a 5000 pesos en caso de reincidencia y tambi\u00e9n prev\u00e9 hasta diez d\u00edas de arresto.", "En cuanto a quienes no hagan cumplir las disposiciones de la norma, las sanciones oscilar\u00e1n entre 5 y 50.000 pesos en caso de reincidencia en un mismo a\u00f1o.", "En otro punto, la ley, aprobada anoche, dispone que los locales bailables en los que no se expenda ni se consuman bebidas alcoh\u00f3licas \"gozar\u00e1n de una desgravaci\u00f3n impositiva del ciento por ciento de Ingresos Brutos\".", "Adem\u00e1s, obliga a instalar en los boliches un detector de metales en la puerta y poseer un alcohol\u00edmetro en el ingreso.", "La ley de diversi\u00f3n nocturna comenzar\u00e1 a regir a los ocho d\u00edas de ser publicada en el Bolet\u00edn Oficial y los due\u00f1os de los locales nocturnos tendr\u00e1n 90 d\u00edas para implementar dentro de sus negocios los cambios que fija la nueva normativa."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369039-mendoza-multas-para-los-padres-de-menores-que-concurran-a-boliches", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Seg\u00fan la nueva ley de diversi\u00f3n nocturna, deber\u00e1n pagar entre 1000 y 3000 pesos, y hasta 10 d\u00edas de arresto", "titulo": "Mendoza: multas para los padres de menores que concurran a boliches", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una ni\u00f1a de 12 a\u00f1os que se encontraba desaparecida desde el domingo pasado fue encontrada asesinada a pu\u00f1aladas en un campo de la ciudad bonaerense de Ramallo.", "La v\u00edctima, identificada como Priscilla Ayel\u00e9n, fue localizada al sur de esa ciudad, en una zona alejada ubicada a la vera del arroyo Las Hermanas.", "El superintendente de la Zona Interior de la polic\u00eda bonaerense, comisario general Sergio Zudaire, asegur\u00f3 hoy a a la agencia T\u00e9lam que reci\u00e9n con el resultado de la autopsia se podr\u00e1 determinar si la ni\u00f1a fue abusada sexualmente.", "Los investigadores determinaron que el hallazgo se produjo luego de que la madre de la ni\u00f1a denunciara su desaparici\u00f3n ayer en la comisar\u00eda 1ra. de Ramallo, donde cont\u00f3 que no sab\u00eda nada de ella desde el domingo.", "La mujer explic\u00f3 que el domingo hab\u00eda dejado a su hija al cuidado del t\u00edo abuelo de la ni\u00f1a, Ram\u00f3n Almir\u00f3n (60).", "Este hombre, quien seg\u00fan el comisario general Zudaire cuenta con antecedentes por abuso sexual, ingres\u00f3 el mismo domingo a un hospital de Ramallo con heridas cortantes en sus mu\u00f1ecas por lo que recibi\u00f3 los primeros auxilios y fue derivado a un hospital de San Nicol\u00e1s.", "\"Aparentemente pretendi\u00f3 suicidarse\", dijo una fuente policial que trabaja en la pesquisa.", "Sin embargo, el hombre desapareci\u00f3 del hospital de San Nicol\u00e1s y desde entonces permanece inhallable.", "Por eso, la pesquisa apunta a Almir\u00f3n como el autor del homicidio, dijeron las fuentes consultadas.", "El hecho es investigado por personal de la comisar\u00eda 1a. de Ramallo bajo las \u00f3rdenes de una ayudante fiscal de Ramallo, dependiente del Departamento judicial de San Nicol\u00e1s."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369062-ramallo-hallan-muerta-a-una-nina-de-12-anos-y-sospechan-de-un-familiar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Fue encontrada apu\u00f1alada en un campo de la ciudad bonaerense; la polic\u00eda busca a un hombre con antecedentes de abuso sexual; estaba desaparecida desde el domingo", "titulo": "Ramallo: hallan muerta a una ni\u00f1a de 12 a\u00f1os y sospechan de un familiar", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Cuando se lleva a cabo el cuarto d\u00eda de protesta de la comunidad Qom en la 9 de Julio, el vicepresidente Julio Cobos ofreci\u00f3 a los abor\u00edgenes ser escuchados por la comisi\u00f3n de Derechos y Garant\u00edas del Senado, si levantan el corte.", "As\u00ed inform\u00f3 la direcci\u00f3n de prensa del Senado ante la versi\u00f3n que indicaba que Cobos recibir\u00eda este mediod\u00eda a miembros del pueblo aborigen de Formosa, lo cual no se concret\u00f3, indic\u00f3 DyN.", "En un di\u00e1logo telef\u00f3nico con un referente Qom, el vicepresidente de la Naci\u00f3n le ofreci\u00f3 hacer contacto con la senadora Norma Morandini (Fte. C\u00edvico de C\u00f3rdoba) quien es vocal de la comisi\u00f3n de Derechos y Garant\u00edas del cuerpo para que sean recibidos.", "Dicha comisi\u00f3n es presidida por senador Luis Petcoff Naidenoff, del radicalismo de Formosa, provincia en la que la comunidad qom reclama la restituci\u00f3n de las tierras de las que fue desalojada en noviembre \u00faltimo mediante una fuerte represi\u00f3n policial donde murieron un aborigen y un efectivo de fuerzas de seguridad.", "Corte.  Los abor\u00edgenes de la comunidad Qom cumplieron hoy su cuarto d\u00eda de protesta en la avenida 9 de Julio, en pleno centro, sin que se haya registrado un contacto con el Gobierno, de acuerdo como reclaman los manifestantes desde anteayer.", "El tema \"est\u00e1 trabado, no sabemos por qu\u00e9\", lament\u00f3 Pablo Asijak, quien participa de la huelga de hambre y del campamento iniciado el lunes a las 19 \"por tiempo indeterminado\" en la intersecci\u00f3n con la Avenida de Mayo, que a las 7 de hoy alcanz\u00f3 60 horas ininterrumpidas.", "Los 150 manifestantes reclaman la restituci\u00f3n de las tierras de las que fueron desalojados en noviembre \u00faltimo mediante una represi\u00f3n policial en Formosa donde murieron un aborigen y un efectivo de esa fuerza.", "\"La postura es que queremos llegar a un acuerdo para poder levantar esta huelga de hambre\", dijo esta ma\u00f1ana Asijak en declaraciones a Radio 10.", "La ONG Amnist\u00eda Internacional advirti\u00f3 ayer que el Estado argentino \"debe actuar\" sobre los reclamos de la comunidad Qom y afirm\u00f3 que, a cinco meses del desalojo ocurrido en Formosa, \"contin\u00faa\" la incertidumbre y la falta de respuestas.", "Los integrantes de la comunidad Qom exigieron una reuni\u00f3n con la presidenta Cristina Kirchner, pero hasta el momento no hubo respuestas al pedido."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369027-cobos-le-ofrecio-a-la-comunidad-qom-ser-escuchados-en-el-senado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Los abor\u00edgenes cortan el tr\u00e1nsito desde el lunes para reclamar la restituci\u00f3n de tierras en Formosa", "titulo": "Cobos le ofreci\u00f3 a la comunidad Qom ser escuchados en el Senado", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Algo nublado. Neblinas en \u00e1rea suburbana. Viento del Norte. M\u00edn.: 17\u00b0 / M\u00e1x.: 25\u00b0 Conoc\u00e9 el pron\u00f3stico completo", "La l\u00ednea B de subte funciona con demoras.", "M\u00e1s informaci\u00f3n", "Corte en la avenida 9 de Julio. Un grupo de abor\u00edgenes de la comunidad Qom contin\u00faa cortando en forma parcial el tr\u00e1nsito en el cruce de la avenida 9 de Julio y Avenida de Mayo en reclamo de la restituci\u00f3n de sus tierras en Formosa.", "Paro bancario.  Pese a la intimaci\u00f3n del ministerio de Trabajo, la Asociaci\u00f3n Bancaria ratific\u00f3 el paro convocado para hoy en los bancos p\u00fablicos y privados de todo el pa\u00eds  en reclamo de mejoras salariales.", "Rumbo a octubre.  A las 12, la C\u00e1mara Nacional Electoral realizar\u00e1 una audiencia con los representantes de los partidos pol\u00edticos para comunicar novedades sobre los comicios.", "Publicidad oficial.  El Pro presentar\u00e1 un recurso de amparo en la Justicia para que declare inconstitucionales algunos art\u00edculos de la ley de primarias abiertas y obligatorias, para poner freno a \"un uso arbitrario de la norma en beneficio propio por parte del Gobierno\".", "Informe.  A las 16, la Asociaci\u00f3n de Entidades Period\u00edsticas Argentinas (ADEPA) presentar\u00e1 su informe sobre la libertad de prensa.", "Desalojo. La Justicia orden\u00f3 a la Polic\u00eda Federal y la Gendarmer\u00eda Nacional que desalojen las veredas usurpadas por un centenar de personas en el Bajo Flores.", "Carri\u00f3 presenta su libro.  A las 19, la diputada nacional y precandidata presidencial por la Coalici\u00f3n C\u00edvica, Elisa Carri\u00f3, presentar\u00e1 su libro titulado \"El Futuro es Hoy\", en el  Palais de Rouge.", "-Reclam\u00f3 la Presidenta que los gremios frenen los paros (LA NACION)", "-Un juego con dos caras. Por  Carlos Pagni  (LA NACION)", "-Cuando la ley es la impunidad. Por  Adri\u00e1n Ventura  (LA NACION)", "-El Gobierno nombr\u00f3 directores en los bancos Galicia y Patagonia", "-Germ\u00e1n Sope\u00f1a: un periodista tras la perfecci\u00f3n. Por  H\u00e9ctor D'Amico  (LA NACION)", "-Denuncian a Oyarbide por bailar y cantar con \"la Mona\" Jim\u00e9nez (LA NACION)", "-\"El Estado no puede ser un buen socio\" (LA NACION)", "-Messi la rompi\u00f3 (LA NACION)", "-Una boda real, pero informal (LA NACION)", "-Con un parapente, sobrevol\u00f3 el centro y qued\u00f3 detenido", "- Fatah and Hamas Announce Outline of Deal ( The New York Times-  Estados Unidos)", "- Cristina Fern\u00e1ndez quiere limitar la venta de tierras a extranjeros (  El Pa\u00eds- Espa\u00f1a)", "- Olvidad la web ( El Mundo  - Espa\u00f1a)", "- Plaxed, la nueva red social que hace ruido en Venezuela ( BBC Mundo  - Inglaterra)", "- El controvertido cambio de nombres de \"asesinos\" de una escuela de Argentina ( BBC Mundo  - Inglaterra)", "-University campuses are 'hotbeds of Islamic extremism' (The Telegraph  - Inglaterra)", "-Donald Trump Should Receive The Same Scrutiny He Sought For Barack Obama (  The Huffington Post-  Estados Unidos)", "@diegokravetz (Legislador porte\u00f1o)  Desmiento q la formula de Proy Sur sea Pino-Jack Daniels", "@SilvanaGiudici (Diputada UCR)  Grande! @ricalfonsin dispuesto a hacer lo necesario que la ucr gobierne el pa\u00eds Una nueva etapa comienza Adelante Radicales!", "@Lubertino (Legisladora porte\u00f1a)  Cuando le dije q me presentaria como Candidata a jefa de Gobierno de la Ciudad me dijo \"Que florezcan mil flores\" y eso hacemos #Nuncamenos", "@nachaguevara (Actriz)  Me voy a solidarizarme con los Qom en la 9 de julio A darles mi apoyo", "@FernandezAnibal (Jefe de Gabinete)  A 6 meses del adi\u00f3s a un amigo, a los que les interese les dejo sus palabras de asunci\u00f3n a la Presidencia el 25/05/03http://goo.gl/u0nxH", "@JulioPiumato (L\u00edder gremial)  El preferido de Macri est\u00e1 knock out http://t.co/NrE8EkTvamos a recuperar la Capital c/ @BoudouAmado y en Naci\u00f3n seguimos c/ @CFKArgentina", "@FerIglesias (Diputado nacional- CC)  En vez de seguir condenando el modelo economicista de los Noventa el Gobierno har\u00eca bien en avanzar en la integraci\u00f2n pol\u00ectico-institucional"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369022-lo-que-hay-que-saber-antes-de-salir-de-casa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una s\u00edntesis para conocer lo que pasa", "titulo": "Lo que hay que saber antes de salir de casa", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tras varias horas de tensi\u00f3n, la jueza en lo penal y contravencional porte\u00f1a Claudia Alvaro suspendi\u00f3 el desalojo de los predios tomados en el Bajo Flores.", "La Gendarmer\u00eda Nacional y la Polic\u00eda Federal permanecieron en el lugar durante toda la jornada para concretar el desalojo, que finalmente fue suspendido por la Justicia. El operativo, del que participaron 160 efectivos de las fuerzas de seguridad, se realiz\u00f3 en la intersecci\u00f3n de las avenidas Riestra y Lafuente, donde la vereda fue ocupada mayoritariamente por cartoneros en noviembre de 2010.", "La vereda tomada es lindera a varios campos deportivos, como el del club Argentinos Juniors, el Instituto Cultural Marianista, DAOM y el de la Fuerza A\u00e9rea.", "Fuentes oficiales del Ministerio de Seguridad Nacional indicaron a lanacion.com que los agentes trabajar\u00e1n para \"mantener las condiciones de seguridad\" necesarias en una situaci\u00f3n en la que hay ni\u00f1os y mujeres, y que, una vez, conseguidas \"proceder\u00e1n al desalojo\".", "Anoche, la propia funcionaria adelant\u00f3 a LA NACION que las fuerzas federales \"no iban a ser usadas como coacci\u00f3n en un problema que demanda soluciones sociales del gobierno de la ciudad de Buenos Aires\".", "Asimismo, sentenci\u00f3 que no estaban de acuerdo con \"criminalizar esta situaci\u00f3n\" que se \"asimila a la usurpaci\u00f3n de una vereda p\u00fablica con la de una propiedad privada, sin considerar a la gente\".", "De acuerdo con lo que informaron fuentes de Gendarmer\u00eda a este medio, unos 160 efectivos se hicieron presente en los predios para brindar apoyo a la Federal, siendo que esta \u00faltima es la encargada de entablar las negociaciones con las familias.", "Advertencias.  \"Si nos quieren sacar, va a pasar lo mismo que en el Indoamericano\", advirtieron a la prensa vecinos de la zona. Mientras otros amenazaron con tomar otro lugar en caso de no obtener una vivienda.", "Consultada sobre la posici\u00f3n del gobierno porte\u00f1o frente a este caso, la ministra de Desarrollo Social, Mar\u00eda Eugenia Vidal reiter\u00f3 por Radio 10 \"que no se les otorgar\u00e1 una vivienda definitiva\", aunque adelant\u00f3 que les brindar\u00e1n alojo a aquellas personas que no tengan ad\u00f3nde ir en el Centro de Refugio que posee la ciudad.", "La orden de desalojo.  Seg\u00fan informa un art\u00edculo publicado hoy en LA NACION, la jueza en lo penal y contravencional porte\u00f1a Claudia Alvaro orden\u00f3 a la Polic\u00eda Federal y a la Gendarmer\u00eda Nacional que liberen las veredas del Colegio Marianista y de otros predios, como la Asociaci\u00f3n Atl\u00e9tica Argentinos Juniors, usurpadas por familias que habitan en casillas precarias.", "La magistrada hab\u00eda determinado este operativo en febrero pasado, pero el Gobierno evit\u00f3 prestar colaboraci\u00f3n y el defensor oficial apel\u00f3 la decisi\u00f3n. Ocurre que hace diez d\u00edas, la Sala I de la C\u00e1mara de Apelaciones en lo Penal, Contravencional y de Faltas confirm\u00f3 el fallo de primera instancia y orden\u00f3 a la jueza que fijara la fecha del procedimiento, para el que deb\u00eda convocar a las fuerzas federales y no a la Polic\u00eda Metropolitana, que hab\u00eda demostrado su incapacidad operativa en el expediente judicial.", "El desalojo tiene como objetivo recuperar el espacio p\u00fablico de las aceras de la avenida Riestra, entre Lafuente y Portela, y de esta \u00faltima, entre Casta\u00f1ares y Riestra, en el Bajo Flores. Los camaristas entendieron que \"si las calles son bienes de dominio p\u00fablico y, como tal, todos los habitantes son titulares del derecho de uso com\u00fan, en modo alguno pueden uno o m\u00e1s de ellos arrogarse un poder sobre esos bienes que restrinja el derecho de los dem\u00e1s\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369029-suspenden-el-desalojo-de-los-predios-tomados-en-el-bajo-flores", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Un centenar de familias se resiste a abandonar la zona ocupada; \"Si nos quieren sacar, va a pasar lo mismo que en el Indoamericano\", advirtieron los vecinos", "titulo": "Suspenden el desalojo de los predios tomados en el Bajo Flores", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 Mar\u00eda CostaLA NACION", "\"Cuando pasan cosas como \u00e9stas, que agarran a uno, la gran mayor\u00eda de los colombianos desaparece por uno o dos meses. No queda nadie por ac\u00e1\", describi\u00f3 un comerciante de Puerto Madero que tiene su negocio sobre Vera Pe\u00f1aloza al 400, a pocos metros de donde vivi\u00f3 hasta hace unos tres a\u00f1os el ciudadano colombiano Ignacio Alvarez Meyendorff, apresado por la justicia argentina por pedido de su par de los EE.UU.", "La detenci\u00f3n del hombre de 50 a\u00f1os no caus\u00f3 sorpresa en la zona donde vivi\u00f3 junto a sus padres e hijos, ya que, aseguran vecinos y comerciantes, cada vez se torna m\u00e1s habitual ver polic\u00edas de civil tomando fotos o realizando seguimientos, as\u00ed como tambi\u00e9n detenciones, en su mayor\u00eda, de ciudadanos extranjeros.", "\"Vivi\u00f3 ac\u00e1 desde 2005 hasta 2008, cuando se mud\u00f3 a Abril Club de Campo [un country situado en Berazategui]. Quer\u00eda un lugar con verde para sus padres\", cont\u00f3 a La Nacion uno de los encargados del edificio situado en Vera Pe\u00f1aloza 450, donde Meyendorff alquil\u00f3 el 3er. piso, departamento 6, uno de los m\u00e1s grandes de la finca, conformada por 55 unidades.", "La vivienda que ocupaba Alvarez Meyendorff con su familia cuenta con 3 habitaciones, 3 ba\u00f1os y un amplio balc\u00f3n al frente. Por un departamento de ese tipo se pagan alrededor de 2200 d\u00f3lares de alquiler mensual, seg\u00fan pudo saber La Nacion.", "\"[La familia Meyendorff] era gente muy tranquila. Desde el primer d\u00eda que llegaron, \u00e9l me dec\u00eda que se ven\u00edan a radicarse en la Argentina\", record\u00f3 el encargado del edificio.", "Junto al hombre ahora detenido llegaron al pa\u00eds su madre, que hoy tiene 77 a\u00f1os, y sus dos hijos: el mayor, de 28, y el menor, que ayer cumpli\u00f3 27 a\u00f1os.", "Al ser consultado sobre el hombre detenido, el empleado dijo que le cost\u00f3 reconocerlo en las im\u00e1genes que fueron reproducidas por buena parte de la prensa. \"Se cambi\u00f3 la cara, antes era m\u00e1s gordo y ten\u00eda menos pelo. Algo se hizo\", estim\u00f3.", "\"Hac\u00eda un tiempo que no lo ve\u00edamos por ac\u00e1, se mud\u00f3 con toda la familia\", record\u00f3 un comerciante al que no lo sorprendi\u00f3 la noticia de la detenci\u00f3n.", "\"No es el primer caso. Por ejemplo, los colombianos que fueron asesinados en un shopping [el 24 de julio de 2008] hab\u00edan estado en mi negocio tomando algo una hora antes\", asegur\u00f3 el hombre.", "Seg\u00fan el comerciante, que trabaja hace m\u00e1s de un lustro en el lugar, en el verano es la \u00e9poca donde se ve la mayor cantidad de extranjeros que alquilan en la zona. \"Te das cuenta por los autos que usan. Son todos nuevos y lujosos. Adem\u00e1s, siempre pagan en efectivo. Nunca utilizan una tarjeta de cr\u00e9dito\", cont\u00f3.", "Al ser consultado sobre si los movimientos de la familia Alvarez Meyendorff eran diferentes de los del resto de los vecinos, asegur\u00f3: \"Llevaban una vida normal, trataban de no llamar mucho la atenci\u00f3n y de parecer turistas\".", "\"Pero en cuanto detienen a una persona o se arma alg\u00fan problema grande que sale en los medios, cambian o desaparecen por un par de meses hasta que todo se vuelve a calmar. Ya parece algo habitual ac\u00e1\", dijo el hombre.", "Antes de finalizar la charla con La Nacion, el hombre pens\u00f3 unos segundos y desliz\u00f3 casi en voz baja: \"Espero que no sigan deteniendo [a extranjeros] porque me quedo sin los clientes que m\u00e1s gastan y tengo que cerrar el negocio\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368975-pagaba-us$-2200-de-alquiler-y-se-mudo-buscando-mas-verde-para-sus-padres", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Comerciantes y vecinos de Puerto Madero recuerdan a Alvarez Meyendorff como \"muy tranquilo\"", "titulo": "Pagaba US$ 2200 de alquiler y se mud\u00f3 buscando m\u00e1s verde para sus padres", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Aunque el Gobierno lo niegue, los hechos demuestran que la Argentina se convirti\u00f3 en el terreno elegido por algunos carteles colombianos para invertir el dinero proveniente del narcotr\u00e1fico y como punto de partida de grandes cargamentos de droga a Europa.", "En nuestro pa\u00eds, algunos narcos colombianos encontraron terreno  f\u00e9rtil para desarrollar su actividades y se asociaron con organizaciones delictivas argentinas que les dieron apoyo log\u00edstico a los sicarios contratados para asesinar a competidores y para canalizar los embarques de coca\u00edna.", "\"Si yo fuera tu jefe, te enviar\u00eda a Colombia a tomar un curso acelerado sobre carteles narcotraficantes, porque los nombres que aparecen all\u00e1 como jefes se repetir\u00e1n en la Argentina en no m\u00e1s de dos a\u00f1os\", le dijo a este cronista un importante funcionario del \u00e1rea de seguridad en febrero de 2009, al d\u00eda siguiente del asesinato de Juan Galvis Ram\u00edrez, un ciudadano colombiano al que acribillaron frente a un negocio dedicado a la venta de art\u00edculos n\u00e1uticos, en San Fernando.", "Galvis Ram\u00edrez era cu\u00f1ado de Jorge Gonz\u00e1lez Ram\u00edrez, quien sobrevivi\u00f3 al ataque. En uno de los tantos viajes que hizo a nuestro pa\u00eds, lleg\u00f3 el 24 de julio de 2008 a la ma\u00f1ana. El mismo d\u00eda que, en la playa de estacionamiento de un shopping de Mart\u00ednez, un grupo de sicarios asesin\u00f3 a H\u00e9ctor Edilson Duque Ceballos, alias \"Monoteto\", y Jorge Alexander Quintero Gartner.", "Si bien, hasta el momento, la justicia argentina no logr\u00f3 apresar a ning\u00fan sospechoso por la masacre en el shopping, la investigaci\u00f3n encarada por el fiscal de Mart\u00ednez, Diego Grau, puso al descubierto una trama en la que figuran algunos integrantes de la barra brava de Boca Juniors como sospechosos de haber apoyado el ataque perpetrado por sicarios colombianos.", "Esos barrabravas fueron identificados durante la investigaci\u00f3n realizada por el fiscal Grau, pero el juez de Garant\u00edas de San Isidro rechaz\u00f3 los pedidos de detenci\u00f3n solicitados por el representante del Ministerio P\u00fablico.", "Entre los domicilios que hab\u00eda solicitado allanar el fiscal figuraba un departamento que pertenece a un ex empleado de Medical Jet, la empresa que pertenece a los hermanos Gustavo y Eduardo Juli\u00e1, quienes fueron detenidos el 2 de enero pasado en el aeropuerto El Prat, de Barcelona, con 944 kilogramos de coca\u00edna escondidos entre los asientos del avi\u00f3n Challenger 604 de esa empresa.", "Seg\u00fan lo que figura en la investigaci\u00f3n encarada por el fiscal de Mart\u00ednez, uno de los cuatro barrabravas imputados por la masacre llam\u00f3 por tel\u00e9fono al ex colaborador de los Juli\u00e1 diez minutos despu\u00e9s del doble homicidio.", "Los 944 kilogramos de coca\u00edna secuestrados en el avi\u00f3n de los Juli\u00e1 pertenecer\u00edan al cartel del Norte del Valle, la misma organizaci\u00f3n a la que estar\u00eda vinculada Ignacio Alvarez Meyendorff, el supuesto narco colombiano apresado el domingo pasado en el aeropuerto de Ezeiza, por orden de una fiscal federal del distrito este de Nueva York.", "Con ese grupo tambi\u00e9n estaban relacionados los colombianos asesinados en el shopping de Mart\u00ednez en agosto de 2008 y Luis Caicedo Velando, un supuesto jefe narco que fue apresado hace un a\u00f1o en Palermo y extraditado a los Estados Unidos.", "Aunque la droga encontrada por la polic\u00eda espa\u00f1ola en el avi\u00f3n de los Juli\u00e1 no fue procesada en la Argentina, sino en uno de los laboratorios que la organizaci\u00f3n posee en las adyacencias de Santa Cruz de la Sierra, en Bolivia, el narcotraficante que habr\u00eda contratado a los Juli\u00e1, conocido como \"Memo\", es de nacionalidad colombiana, y el n\u00famero de su celular figuraba en la agenda del tel\u00e9fono que los investigadores espa\u00f1oles hallaron en poder de uno de los hermanos detenidos.", "La investigaci\u00f3n encarada por la justicia argentina determin\u00f3 que la droga fue cargada en la base a\u00e9rea militar de Mor\u00f3n por un grupo de colombianos que viaj\u00f3 especialmente para hacer el estibaje del cargamento, mientras que un ingeniero aeron\u00e1utico contratado por los Juli\u00e1 se ocup\u00f3 de indicar c\u00f3mo deb\u00eda distribuirse la coca\u00edna de forma tal que no desestabilizara el avi\u00f3n en la traves\u00eda a Espa\u00f1a."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368976-nombres-que-se-repiten-en-colombia-y-en-la-argentina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Gustavo CarabajalLA NACION", "titulo": "Nombres que se repiten en Colombia y en la Argentina", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En medio de la protesta de un grupo de abor\u00edgenes que mantiene cortada una parte de la avenida 9 de Julio desde hace tres d\u00edas, la actriz Nacha Guevara le pidi\u00f3 a la presidenta Cristina Kirchner que \"reciba\" a los manifestantes de la comunidad Qom , que reclaman la restituci\u00f3n de sus tierras en Formosa.", "\"Le pido a la Presidenta que los reciba, son nuestros or\u00edgenes, son los primeros que tienen derecho a la tierra\", asegur\u00f3 la artista en di\u00e1logo con el canal TN. \"Esto tambi\u00e9n es derechos humanos\", agreg\u00f3.", "En 2009, Guevara hab\u00eda formado parte del aparato oficial al ser candidata testimonial por el Frente para la Victoria en las elecciones legislativas.  Anoche, la actriz particip\u00f3 de la manifestaci\u00f3n de los pueblos originarios en la 9 de Julio e insisti\u00f3 con su pedido a la jefa del Estado: \"Cristina, rec\u00edbalos, porque ellos son muy humildes, muy respetuosos\".", "\"Tal vez por no tener estructura, por no tener sindicato, por no hacer presiones, nadie los est\u00e1 ayudando\", concluy\u00f3.", "La comunidad Qom, que alcanz\u00f3 un alto nivel de repercusi\u00f3n tras sufrir una feroz represi\u00f3n en Formosa, exigen la restituci\u00f3n de 1300 hect\u00e1reas apropiadas, seg\u00fan dicen,  por la Universidad de Formosa y un grupo de hacendados del lugar. Adem\u00e1s, los abor\u00edgenes reclaman justicia a cinco meses de la violenta represi\u00f3n de la polic\u00eda  provincial,   que deriv\u00f3 en la muerte de los tobas Roberto y Mario L\u00f3pez. Desde hace varios meses, los dirigentes ind\u00edgenas acampan en pleno centro porte\u00f1o para hacer o\u00edr su reclamo.", "Ayer, grupos de izquierda ampliaron el corte a todos los carriles de la avenida y paralizaron la circulaci\u00f3n en la  9 de Julio.  En tanto, 18 miembros de la comunidad llevan adelante una huelga de hambre desde hace tres d\u00edas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369015-nacha-guevara-le-pidio-a-la-presidenta-que-reciba-a-los-aborigenes-que-cortan-la-9-de-julio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "\"Esto tambi\u00e9n es derechos humanos\", dijo la actriz; la comunidad Qom exige la restituci\u00f3n de sus tierras y justicia a cinco meses de la feroz represi\u00f3n en Formosa; grupos de izquierda se sumaron a la protesta", "titulo": "Nacha Guevara le pidi\u00f3 a la Presidenta que \"reciba\" a los abor\u00edgenes que cortan la 9 de Julio", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fernando Rodr\u00edguezLA NACION", "Ignacio Alvarez Meyendorff, el colombiano detenido anteayer en el aeropuerto de Ezeiza por pedido de los Estados Unidos, que lo se\u00f1ala como un importante lavador de dinero del cartel del Norte del Valle, era investigado en la Argentina desde 2006 por operaciones financieras sospechosas.", "En los \u00faltimos a\u00f1os abri\u00f3 seis sociedades, supuestamente valuadas en varios millones de pesos. Entre ellas figuran una empresa constructora e inmobiliaria, una firma de importaci\u00f3n y exportaci\u00f3n de productos de decoraci\u00f3n interior y exterior, tres compa\u00f1\u00edas dedicadas a la actividad agr\u00edcola y una de comercializaci\u00f3n de cosm\u00e9ticos. Dos de estas firmas figuran a su nombre, mientras que en las cuatro restantes aparecen sus dos hijos como integrantes de los directorios.", "Adem\u00e1s, Alvarez Meyendorff adquiri\u00f3 propiedades en Puerto Madero, en Florida al 100 y en Maip\u00fa al 900, en la Capital Federal; en Liniers al 1800, en Tigre, y en el country Abril, en el partido de Berazategui.", "Si bien Alvarez Meyendorff dej\u00f3 de vivir en el departamento de Puerto Madero, all\u00ed figuran radicadas por lo menos dos de sus empresas y tambi\u00e9n figura como domicilio legal de un ex gerente de la AFIP.", "El ahora aprehendido tiene residencia legal en la Argentina desde 2005, DNI y varias entradas y salidas del pa\u00eds sin ning\u00fan tipo de problemas, seg\u00fan admiti\u00f3 ayer su abogado, Andr\u00e9s Rabinovich.", "En todo ese tiempo el expediente local pr\u00e1cticamente no avanz\u00f3; dos jueces se disputan la causa, pero ninguno la quiere tener. El eje de la disputa judicial es que, seg\u00fan la legislaci\u00f3n vigente, el lavado de dinero se configurar\u00eda si se prueba que el \"lavador\" intervino en actividades de narcotr\u00e1fico. Y eso, aqu\u00ed, no se corrobor\u00f3: los hechos con los que se relaciona a Alvarez Meyendorff tuvieron lugar en el extranjero.", "El colombiano proclam\u00f3 su inocencia, dijo que rechazar\u00e1 ser extraditado a los Estados Unidos y que pedir\u00e1 ser juzgado \"en su pa\u00eds de residencia\" con el goce de la prisi\u00f3n domiciliaria, seg\u00fan adelant\u00f3 ayer su abogado.", "Calificadas fuentes judiciales auguraron que, en este contexto de indefinici\u00f3n, y al amparo de la acusaci\u00f3n en el extranjero, el juez federal de Lomas de Zamora Carlos Ferreiro Pella acceder\u00eda a remitirlo para que sea juzgado en los EE.UU.", "La captura de Alvarez Meyendorff fue solicitada el 14 de este mes por una fiscal federal del distrito Este de Nueva York. El pedido de detenci\u00f3n lleg\u00f3 al juzgado federal de Lomas de Zamora hace ocho d\u00edas.", "El nombre de Alvarez Meyendorff comenz\u00f3 a aparecer en los registros oficiales en 2006, cuando un banco report\u00f3 una operaci\u00f3n sospechosa a su nombre, seg\u00fan explicaron a LA NACION fuentes judiciales.", "Al a\u00f1o siguiente, la Unidad de Investigaci\u00f3n Financiera (UIF) denunci\u00f3 el hecho, a partir del an\u00e1lisis de los movimientos de Alvarez Meyendorff y varias personas de su entorno familiar. Dos a\u00f1os despu\u00e9s, en 2009, el fiscal ante la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n, Ra\u00fal Plee, requiri\u00f3 que se investigara al colombiano por lavado de dinero.", "Las fuentes explicaron que la causa recay\u00f3 en el juez federal porte\u00f1o Marcelo Mart\u00ednez de Giorgi. En la investigaci\u00f3n, explicaron las fuentes, se advirti\u00f3 que exist\u00eda la posibilidad de que Alvarez Meyendorff manejara grandes cantidades de dinero de origen incierto, pero el juez, oportunamente, sostuvo que, a falta de antecedentes sobre su eventual participaci\u00f3n en operaciones de narcotr\u00e1fico, no era posible encajar esas sospechas en las figuras legales vigentes que configuran el lavado de dinero.", "El juez federal se declar\u00f3 incompetente y remiti\u00f3 la causa a la justicia en lo penal econ\u00f3mico; las fuentes consultadas por LA NACION explicaron que en ese fuero concluyeron, contrariamente a lo evaluado por Mart\u00ednez de Giorgi, que hab\u00eda indicios de que el caso encuadraba en la figura de lavado de dinero, de modo tal que la remiti\u00f3 al tribunal federal. Actualmente, el expediente tramita ante la C\u00e1mara Federal, que deber\u00e1 resolver el conflicto de competencia.", "El abogado de Alvarez Meyendorff dijo que su defendido nada tiene que ver con el narcotr\u00e1fico, sino que es un productor agropecuario que lleg\u00f3 al pa\u00eds en mayo de 2005. Los registros oficiales dan cuenta de este ciudadano a partir de febrero de 2006. El 6 de ese mes qued\u00f3 registrado que en una asamblea societaria del 24 de enero se designaba presidente de la firma Cattle de Argentina (dedicada al rubro agropecuario) a Ignacio Alvarez Meyendorff y se trasladaba la sede social a Florida 142 1\u00b0 C.", "Nueve d\u00edas despu\u00e9s se constituy\u00f3 la sociedad San Judas SA (empresa constructora e inmobiliaria) entre Alvarez Meyendorff y Sebasti\u00e1n y Mauricio Alvarez Sarr\u00eda, entonces de 23 y 21 a\u00f1os, respectivamente.", "Todos ellos aparec\u00edan domiciliados en el bulevar Rosario Vera Pe\u00f1aloza 450 3\u00b0 \"6\", en Puerto Madero. Ayer, LA NACION corrobor\u00f3 que Alvarez Meyendorff y su familia se mudaron de all\u00ed en 2008, a una casa en el country Abril, en Berazategui.", "Ese domicilio de Puerto Madero figura hoy a nombre de un ingeniero en sistemas, que entre 2004 y 2007 figur\u00f3 en la plantilla de la AFIP, que, igualmente, sigue realiz\u00e1ndole los aportes previsionales, seg\u00fan consta en los registros oficiales.", "Registros.  Ignacio Alvarez Meyendorff, sospechoso de lavar dinero para el cartel del Norte del Valle, de Colombia, comenz\u00f3 a aparecer en los registros oficiales locales en 2006, cuando un banco report\u00f3 una operaci\u00f3n sospechosa a su nombre. Despu\u00e9s abri\u00f3 seis sociedades: dos de ellas est\u00e1n a su nombre y otras cuatro, a nombre de sus hijos.", "Residencia.  El colombiano, ahora detenido, ten\u00eda residencial legal en la Argentina desde 2005. Ten\u00eda DNI y realiz\u00f3 varias entradas y salidas del pa\u00eds sin ning\u00fan problema.", "Pedido de captura.  Aunque la orden fue solicitada el 14 de este mes por una fiscal federal del distrito Este de Nueva York, el pedido de detenci\u00f3n lleg\u00f3 al Juzgado de Lomas de Zamora hace ocho d\u00edas. El juez que orden\u00f3 su captura tiene 60 d\u00edas para pedir la extradici\u00f3n.", "Vivienda.  El sospechoso viv\u00eda en el country Abril, en el partido de Berazategui. Tambi\u00e9n adquiri\u00f3 propiedades en la Capital, en Puerto Madero, en Florida al 100, en Maip\u00fa al 900 y en Liniers al 1800, en el partido de Tigre."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368974-millonarias-inversiones-del-narco-detenido", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El colombiano Meyendorff ten\u00eda seis empresas en la Argentina", "titulo": "Millonarias inversiones del narco detenido", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos (AFIP) allana esta tarde las sedes de las principales empresas cerealeras multinacionales con el fin de revelar  una supuesta evasi\u00f3n estimada por el organismo en $ 310 millones en el per\u00edodo 2008-2009.", "Seg\u00fan pudo saber  lanacion.com  de fuentes cercanas al tema, los inspectores, junto con personal de Gendarmer\u00eda, realizan allanamientos en Noble, Nidera, Cargill, Grobocopatel, Molinos Ca\u00f1uelas, Molinos R\u00edo del la Plata, Bunge, Aceitera General Deheza y Vicentin, entre otros.", "La orden que habilit\u00f3 el operativo fue impartida por el Juzgado Federal en lo Criminal y Correccional N\u00b0 1, Secretaria 3 de San Isidro.", "La AFIP sospecha que participaron de \"operaciones de compraventa de granos en negro, a trav\u00e9s de una asociaci\u00f3n il\u00edcita fiscal\".  En un comunicado, el organismo explic\u00f3 los detalles del supuesto delito: \"La maniobra sospechada es la creaci\u00f3n de \"sociedades pantalla\" que dar\u00edan sustentabilidad al movimiento de granos de otras empresas presuntamente ap\u00f3crifas, que le venden a las grandes cerealeras, blanqueando las ventas de los peque\u00f1os productores rurales no incorporados al sistema impositivo e incrementando los precios de las compras de los acopiadores y exportadores\". De este modo, enfatiz\u00f3 la AFIP, \"reducen considerablemente el impuesto a tributar\".", "En el texto que difundi\u00f3 esta tarde el organismo comandado por Ricardo Echegaray se\u00f1ala que estar\u00edan involucradas \"unas 200 personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas (empresas mixtas, empresas fantasmas, grandes cerealeras, bolseros, escribanos, contadores y testaferros)\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369113-la-afip-allana-cerealeras-por-una-supuesta-evasion-millonaria", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El operativo fue ordenado por la Justicia tras una demanda por evasi\u00f3n de $ 310 millones; entre otras, investigan a Noble, Nidera, Cargill, Grobocopatel, Molinos, Bunge, Aceitera General Deheza y Vicentin", "titulo": "La AFIP allana cerealeras por una supuesta evasi\u00f3n millonaria", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En este resumen,  lanacion.com  ofrece un espacio para que los lectores sigan de manera actualizada las claves de lo que est\u00e1 ocurriendo en la Argentina y en el mundo en materia econ\u00f3mica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369059-la-anses-designo-mas-directores", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Adem\u00e1s, el euro volvi\u00f3 a subir; De Vido garantiza gas para el invierno; reeligen a Lascurain en Adimra", "titulo": "La Anses design\u00f3 m\u00e1s directores", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["US$ 82.000 Es el dinero que demandar\u00e1 de la ornamentaci\u00f3n de la Abad\u00eda de Westminster. La ambientaci\u00f3n recrear\u00e1 un espl\u00e9ndido bosque, para lo que se utilizar\u00e1n seis arces, de 15 a\u00f1os de antig\u00fcedad. Los \u00e1rboles, colocados en grandes macetas a lo largo del pasillo central de la abad\u00eda, evocar\u00e1n el pueblo natal de la novia, Bucklebury. Las flores que adornar\u00e1n los altares, bancos y pasillos del hist\u00f3rico templo son cerca de 2000 azaleas (s\u00edmbolo de la femineidad), lilas blancas (que representan al \"primer amor\"), as\u00ed como rododendros y glicinas.", "1900 invitados Participar\u00e1n de la ceremonia religiosa, distribuidos en distintas gradas de la Abad\u00eda. Entre ellos se cuentan miembros de la realeza, personalidades pol\u00edticas y del mundo del espect\u00e1culo internacional. En la secci\u00f3n de invitados especiales estar\u00e1n Elton John, David y Victoria Beckham y Rowan Atkinson, el protagonista de la serie c\u00f3mica \"Mr Bean\", entre otros.", "US$ 33.000.000 Es el costo estimado del despliegue de seguridad, para el que se pondr\u00e1n a disposici\u00f3n 5000 efectivos.", "2000 millones De televidentes se espera que sigan en vivo y en directo la ceremonia y las celebraciones por el casamiento real. Adem\u00e1s, la boda se ver\u00e1 en vivo a trav\u00e9s del canal de la monarqu\u00eda en YouTube. Sarah Ferguson, la t\u00eda de Guillermo famosa por avergonzar a la familia real con su falta de protocolo, ser\u00e1 la gran ausente de la boda.", "1000 a\u00f1os de historia Posee la Abad\u00eda de Westminster en la que el pr\u00edncipe Guillermo y Kate Middleton dar\u00e1 el tan esperado \"s\u00ed\". All\u00ed se coronaron los reyes desde que, en 1066, accedi\u00f3 al trono Guillermo I. La \u00faltima fue la de Isabel II, en 1953."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368724-las-exorbitantes-cifras-de-la-ceremonia-nupcial", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Las exorbitantes cifras de la ceremonia nupcial", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El ex presidente Carlos Menem afirm\u00f3 que \"a Cristina [Kirchner] no hay con qu\u00e9 darle en esta elecci\u00f3n\", pronosticando el triunfo de la actual Presidenta en octubre pr\u00f3ximo, pero tambi\u00e9n \"el final del kirchnerismo\" cuando agote su segundo mandato.", "Respecto de los otros candidatos del arco pol\u00edtico, dijo que \"la oposici\u00f3n actual no existe, porque est\u00e1 muy disgregada\".", "Sin embargo, vaticin\u00f3 que una vez que gane la elecci\u00f3n en octubre y reasuma el cargo, tendr\u00e1 \"un a\u00f1o y medio\" de tranquilidad en la gesti\u00f3n porque a los 18 meses \"la Presidenta va a tener grandes problemas para gobernar, porque al no tener habilitado otro per\u00edodo, inevitablemente los distintos bandos comenzar\u00e1n a buscar caminos alternativos, porque se termina el kirchnerismo\".", "Respecto de la pr\u00f3xima elecci\u00f3n provincial, convocada para el 29 de mayo, dijo que el actual gobernador Beder Herrera \"es el claro e indiscutible ganador\" porque el resto de sus adversarios son \"irresponsables y poco serios\".", "Entre ellos se cuenta un ex gobernador como Angel Eduardo Maza, destituido en 2007 por juicio pol\u00edtico; el diputado nacional radical Julio Mart\u00ednez; e incluso un \u00edntimo amigo suyo, que ahora se presenta por el peronismo, Carlos Santander.", "Menem hizo declaraciones en La Rioja, en el marco de un agasajo que le brind\u00f3 ayer al mediod\u00eda el diputado provincial Oscar Cham\u00eda, un dirigente oficialista que apoya las reelecciones del gobernador Luis Beder Herrera y la presidenta Fern\u00e1ndez. Sus dichos son reproducidos desde hoy por el portal de periodismo pol\u00edtico \"Riojaya.com\".", "Menem relat\u00f3 al anfitri\u00f3n que hoy volver\u00eda a Buenos Aires, a recibir la visita de su hijo chileno, M\u00e1ximo, y para prepararse a asistir a la pr\u00f3xima sesi\u00f3n del Senado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369176-menem-a-cristina-no-hay-con-que-darle-en-esta-eleccion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El senador riojano pronostic\u00f3 un triunfo de la Presidenta en los comicios de octubre y atac\u00f3 a la oposici\u00f3n: \"No existe porque est\u00e1 muy disgregada\"", "titulo": "Menem: \"A Cristina no hay con qu\u00e9 darle en esta elecci\u00f3n\"", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Oliver GalakLA NACION", "El Gobierno coloc\u00f3 ayer dos hombres propios en los directorios de sendos bancos, aunque en ambos casos el nombramiento cont\u00f3 con el visto bueno de los accionistas privados.", "El Grupo Financiero Galicia (GFG) sumar\u00e1 a su directorio a C\u00e9sar Guido Forcieri, jefe del gabinete de asesores del ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou. En tanto, en el Banco Patagonia fue designado Juan Domingo Mazz\u00f3n, hijo del operador de la Casa Rosada Juan Carlos Mazz\u00f3n. En ambos casos, los accionistas privados aceptaron incorporar los nombres sugeridos por el Estado, pese a que las acciones en manos de la Anses no ten\u00edan suficiente peso pol\u00edtico para imponer directores propios.", "Boudou se encarg\u00f3 anoche de resaltar este hecho y lo contrapuso a la postura de Siderar, del grupo Techint, que se neg\u00f3 a incorporar en su directorio  al economista Axel Kicillof  en representaci\u00f3n del 25,97% de las acciones en manos de la Anses. La sider\u00fargica sostiene que la eliminaci\u00f3n de los topes de participaci\u00f3n que ten\u00eda la Anses no se debi\u00f3 haber hecho por medio del  decreto de necesidad y urgencia 441  , sino a trav\u00e9s de una ley del Congreso.", "Estos nombramientos se suman a la designaci\u00f3n del viceministro de Econom\u00eda,  Roberto Feletti, en el Banco Macro  , que se produjo anteayer. En todos los casos se trata de funcionarios de m\u00e1s alto perfil que los que se hab\u00edan designado dos a\u00f1os atr\u00e1s, cuando la Anses hered\u00f3 las acciones que hasta entonces ten\u00edan las AFJP y logr\u00f3 negociar con algunas empresas la incorporaci\u00f3n de directores estatales.", "En una conferencia de prensa, Boudou destac\u00f3 esos tres casos y el de la desarrolladora inmobiliaria Consultatio, donde el Estado logr\u00f3 prolongar el mandato de un director que ya representaba a la Anses. \"En estas cuatro empresas se nombraron directores sin conflictos, con total normalidad, y esto vuelve las cosas a su cauce\", dijo el ministro, para diferenciar la actitud de las compa\u00f1\u00edas con la de Siderar.", "\"Hay algunos, como es el caso de Techint, que creen que no todos son iguales ante la ley\", afirm\u00f3 el ministro. \"Esto no tiene que ver con estatismo, sino con cumplir con la ley de sociedades comerciales\", agreg\u00f3 Boudou, que estuvo acompa\u00f1ado por el director ejecutivo de la Anses, Diego Bossio (ver aparte).", "En el caso del GFG -el grupo que preside Eduardo Escasany y que controla el 95% del Banco Galicia-, la Anses tiene el 20,44% de las acciones, pero s\u00f3lo el 8,76% de los votos. De esta manera, el Gobierno logr\u00f3 que los accionistas privados aprobaran la incorporaci\u00f3n \"como director independiente\" de Forcieri.", "El escueto comunicado emitido por el GFG s\u00f3lo agrega que \"los dem\u00e1s puntos de la asamblea fueron aprobados por amplia mayor\u00eda y con el voto favorable de la Anses\". Altas fuentes de la entidad indicaron que la designaci\u00f3n se efectu\u00f3 en un clima de \"relaciones cordiales\" y estimaron que el funcionario elegido por Boudou cumpl\u00eda con los requisitos de idoneidad requeridos para el cargo.", "La asamblea de accionistas del Banco Patagonia, en tanto, aprob\u00f3 los estados contables al 31 de diciembre pasado y design\u00f3 un nuevo directorio, con mandato por tres a\u00f1os. En este caso, para poder sumar a Mazz\u00f3n (la Anses tiene el 15,25% de las acciones) se ampli\u00f3 el directorio de cinco a nueve miembros. El nuevo directorio permiti\u00f3 incorporar tambi\u00e9n a los representantes del Banco do Brasil, que la semana pasada cerr\u00f3 la compra del 51% del capital accionario del Patagonia.", "Fuentes del banco destacaron que la lista completa (incluyendo a Mazz\u00f3n) fue propuesta por los accionistas privados y votada por unanimidad en la asamblea. La lista incluye tambi\u00e9n un representante del gobierno de R\u00edo Negro, accionista de la entidad. En el banco describieron a Mazz\u00f3n como \"un contador p\u00fablico, de 37 a\u00f1os, con vasta experiencia en el sector financiero nacional e internacional\". Y de inmediato aclararon: \"No es de La C\u00e1mpora\", en referencia a la agrupaci\u00f3n kirchnerista a la que adscribe Kicillof, el hombre propuesto para Siderar.", "La asamblea del Patagonia aprob\u00f3 tambi\u00e9n el pago de dividendos en efectivo por un total de $ 240,7 millones ($ 0,3347 por acci\u00f3n). La cifra es la que hab\u00eda propuesto el propio banco hace m\u00e1s de un mes (no hubo cambios pese a la presencia de los representantes de la Anses) y muestra un crecimiento de s\u00f3lo 7% respecto de los dividendos repartidos en 2010.", "La Comisi\u00f3n Nacional de Valores (CNV) pidi\u00f3 a la Justicia la suspensi\u00f3n de la decisi\u00f3n de los accionistas privados de Papel Prensa (Clar\u00edn y La Nacion) de excluir de ese \u00f3rgano a Beatriz Paglieri y Pablo Cerioli, representantes del Estado. En una reuni\u00f3n de directorio realizada anteayer, los directores que representan al sector privado no les permitieron participar a Paglieri ni a Cerioli porque la gesti\u00f3n que ellos realizaron como directores no fue aprobada por una asamblea de accionistas, por lo cual la asamblea vot\u00f3 su remoci\u00f3n y, en su lugar, deber\u00edan actuar los suplentes. Ayer, al fundamentar el pedido, la entidad que preside Alejandro Vanoli record\u00f3 que el 19 de agosto de 2010 el directorio de la CNV decidi\u00f3 rechazar lo resuelto por Papel Prensa en esa asamblea. Lo que la CNV no dice es que aquella resoluci\u00f3n del organismo fue suspendida por la C\u00e1mara Comercial, por lo cual la decisi\u00f3n de la asamblea de excluir a Paglieri y Cerioli contin\u00faa vigente."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369005-el-gobierno-nombro-directores-en-los-bancos-galicia-y-patagonia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Aunque no ten\u00eda los votos suficientes, logr\u00f3 que las entidades aceptaran el pedido de la Anses", "titulo": "El Gobierno nombr\u00f3 directores en los bancos Galicia y Patagonia", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una foto volvi\u00f3 a poner a un acercamiento entre el Pro y la UCR como un movimiento posible en el juego de la oposici\u00f3n. \"Nunca dije que mi l\u00edmite era Macri\", se\u00f1al\u00f3 hoy Ricardo Alfons\u00edn, quien se acerca a erigirse como candidato \u00fanico del espacio radical. Ayer, en un bar de la peatonal de la ciudad de C\u00f3rdoba, el l\u00edder de Pro y el candidato a gobernador radical, Oscar Aguad, compartieron un caf\u00e9 y se encargaron de difundir la imagen.", "Alfons\u00edn dio se\u00f1ales de mayor apertura, tras la rotunda la negativa que anteayer dio al Pro, al decir que \"la gente no votar\u00eda\" a una alianza entre ambas fuerzas.", "Semanas atr\u00e1s, en una entrevista con LA NACION, hab\u00eda manifestado que Macri \"encarna la centroderecha liberal\". Consultado sobre posibles frentes, hab\u00eda respondido que \"no tiene racionalidad pol\u00edtica sumar en un frente a quienes tienen pensamientos contrarios\" y que \"las contradicciones se evidenciar\u00edan al poco tiempo\".", "Al aludir a la foto entre Aguad y Macri, Alfons\u00edn manifest\u00f3: \"Hay que tener cuidado para que no se confunda, para que no se hagan lecturas err\u00f3neas, pero tampoco uno tiene que andar escondi\u00e9ndose\".", "El l\u00edder de la UCR record\u00f3 que el frente electoral es en primera instancia con las fuerzas de centro izquierda, con quien deber\u00e1 consensuar los acuerdos con otros espacios. No obstante agreg\u00f3 que \"ser\u00eda una irresponsabilidad\" no recibier a quiener quieran \"acompa\u00f1ar\" al radicalismo.", "Aguad y Macri. El candidato a gobernador radical explicit\u00f3 la intenci\u00f3n que tuvo el encuentro difundido ayer. \"Tengo expectativas de que si Macri no es candidato a presidente, el Pro pueda acordar con el programa del radicalismo y podamos juntos ganar las elecciones\", se\u00f1al\u00f3 en Radio Mitre.", "El diputado detall\u00f3 que comparti\u00f3 la mesa \"durante 15 minutos\" con el l\u00edder de Pro. \"De ninguna manera un partido pol\u00edtico va a poder solucionarlo solo, si no hay un acuerdo va a ser muy dif\u00edcil que la Argentina salga de este escollo populista\", opin\u00f3.", "Y aclar\u00f3 que \"por encima de las cuestiones partidarias, la preocupaci\u00f3n tiene que ser los problemas de la sociedad\".", "Por su parte, ayer Macri volvi\u00f3 a manifestar que su \"vocaci\u00f3n\" es ser candidato a presidente, aunque no descart\u00f3 una alianza con la UCR."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369057-alfonsin-nunca-dije-que-mi-limite-es-macri", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "No obstante advirti\u00f3 que no hay que tener \"lecturas err\u00f3neas\" del encuentro entre el l\u00edder de Pro y Aguad", "titulo": "Alfons\u00edn: \"Nunca dije que mi l\u00edmite es Macri\"", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En un final anunciado, Ernesto Sanz se baj\u00f3 de la interna radical y permiti\u00f3 que Ricardo Alfons\u00edn sea el \u00fanico candidato de la UCR que enfrente al kirchnerismo en las elecciones de octubre.", "\"Teniendo en cuenta que Ricardo Alfons\u00edn es el referente partidario con m\u00e1s posibilidades, he decidido dejar de ser un competidor y permitir que \u00e9l represente al conjunto del radicalismo\", explic\u00f3 el senador mediante un comunicado.", "Y volvi\u00f3 a dejar en claro su posici\u00f3n con respecto a los acuerdos elecotrales: \"Es hora de fortalecer al radicalismo camino a un amplio acuerdo alternativo al oficialismo\"", "Sanz se lo hab\u00eda comunicado ayer a Alfons\u00edn. Antes, el mendocino se hab\u00eda reunido con dirigentes cercanos a Francisco de Narv\u00e1ez. All\u00ed, el dirigente percibi\u00f3 que las negociaciones entre el candidato del Peronismo Federal y el candidato oficial de la UCR estar\u00edan avanzadas. La pol\u00edtica de alianzas era la principal diferencia entre ambos candidatos.", "\"Durante meses he luchado para que la UCR no se encerrara en una alianza chiquita sino que liderara una coalici\u00f3n amplia y fuerte. M\u00e1s all\u00e1 de algunos matices advierto en los \u00faltimos d\u00edas que el camino del acuerdo amplio es el que se quiere transitar\", afirm\u00f3.", "Durante sus \u00faltimas intervenciones Sanz propici\u00f3 un marco de alianzas m\u00e1s \"amplio\" para la UCR, que inclu\u00eda acercamientos con Pro, intenci\u00f3n que no contaba con el visto bueno del alfonsinismo.", "En su comunicado, Sanz pidi\u00f3 \"no regalarle\" el triunfo al oficialismo. \"Ir con dos candidatos radicales a las elecciones primarias podr\u00eda dar una oportunidad a quienes est\u00e1n buscando la reelecci\u00f3n\".", "La candidatura de Sanz hab\u00eda empezado a perder fuerza luego de que el mendocino impulsara el adelantamiento de las internas partidarias y algunas semanas despu\u00e9s desistiera de la competencia para enfrentarse con Alfons\u00edn en agosto. Tampoco esa intenci\u00f3n prosper\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369109-sanz-se-bajo-de-la-interna-y-alfonsin-sera-el-unico-candidato-de-la-ucr", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El senador mendocino declin\u00f3 su postulaci\u00f3n para los comicios de agosto y avis\u00f3 que colaborar\u00e1 con la campa\u00f1a", "titulo": "Sanz se baj\u00f3 de la interna y Alfons\u00edn ser\u00e1 el \u00fanico candidato de la UCR", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Paz Rodr\u00edguez NiellLA NACION", "El programa original del juez federal Norberto Oyarbide era pasar un fin de semana de tranquilidad en C\u00f3rdoba, pero hubo un cambio de planes y el viernes a la noche fue a ver el show de Carlos \"la Mona\" Jim\u00e9nez: se subi\u00f3 al escenario, toc\u00f3 \"La \u00faltima curda\", bail\u00f3 cuarteto y cant\u00f3 el hit \"Beso a beso\" pegado a su amigo, \u00eddolo absoluto en la provincia.", "Las fotos y el video de aquella noche hicieron furor en Internet, pero ser\u00e1n adem\u00e1s las pruebas de un expediente que se abrir\u00e1 en su contra. Hoy, referentes del antikirchnerismo en el Consejo de la Magistratura presentar\u00e1n una denuncia contra Oyarbide por posibles \"actos ofensivos al decoro de la funci\u00f3n judicial\" que \"podr\u00edan comprometer la dignidad de su cargo\".", "As\u00ed lo adelantaron a LA NACION sus promotores, el ex presidente de la Asociaci\u00f3n de Magistrados Ricardo Recondo y el abogado Alejandro Fargosi. El senador Mario Cimadevilla (UCR) eval\u00faa sumarse a ellos. \"No es pacater\u00eda. Los jueces sabemos que debemos ser prudentes. As\u00ed como tenemos privilegios que son por la funci\u00f3n, tambi\u00e9n tenemos prohibiciones especiales\", dijo Recondo.", "Oyarbide (que ayer hizo saber a LA NACION que no hablar\u00e1 del tema) ha sorteado acusaciones mucho m\u00e1s graves. En 2001, sobrevivi\u00f3 a un juicio pol\u00edtico. Entonces, lo acusaban de proteger una red de prost\u00edbulos y llevaba dos a\u00f1os en el centro de un esc\u00e1ndalo: lo se\u00f1alaban como cliente VIP de Spartacus, un burdel gay, y circulaba por televisi\u00f3n un video, supuestamente de \u00e9l, en ese lugar.", "En los \u00faltimos tiempos fue objeto de varias denuncias. El a\u00f1o pasado, el Consejo cerr\u00f3 la m\u00e1s delicada: la que lo investigaba por haber sobrese\u00eddo a los Kirchner en la causa por enriquecimiento il\u00edcito. Adem\u00e1s, tiene otras dos abiertas, que no han sido siquiera tratadas este a\u00f1o: una por haber procesado a Mauricio Macri y otra por sus declaraciones sobre la mafia de los medicamentos.", "\"En alg\u00fan momento hay que empezar. Al Capone fue a prisi\u00f3n por evadir impuestos\", dijo Recondo. Para Fargosi, no es un tema menor. \"A los jueces el sistema les da un monumental poder y eso tiene como contrapartida que las reglas que rigen su vida, tanto profesional como personal, son distintas. Su cargo es incompatible con exponerse mene\u00e1ndose con la Mona Jim\u00e9nez. Y si lo invitaron es, justamente, porque es juez\", afirm\u00f3.", "La denuncia se basa en dos normas: la ley del Consejo y el reglamento para la justicia nacional. La primera incluye entre las faltas disciplinarias de los jueces \"los actos ofensivos al decoro de la funci\u00f3n judicial o que comprometan la dignidad del cargo\", y establece que configurar\u00e1n mal desempe\u00f1o (causal de remoci\u00f3n) \"los graves des\u00f3rdenes de conducta personales\". El segundo dice que los magistrados \"deber\u00e1n observar una conducta irreprochable\".", "Oyarbide \u2013instructor de muchas de las causas de mayor voltaje pol\u00edtico\u2013 nunca ocult\u00f3 su vida social. Ya hab\u00eda viajado a C\u00f3rdoba para homenajear a \"la Mona\", pero adem\u00e1s, en los \u00faltimos a\u00f1os, camin\u00f3 por la alfombra roja del Festival de Cine de Mar del Plata, asisti\u00f3 a una velada de box y pos\u00f3 para una foto con el vencedor; fue, vestido de  jaquette  , a la procesi\u00f3n de la virgen del Milagro, en Salta, y los habitu\u00e9s de la noche porte\u00f1a lo cruzaron m\u00e1s de una vez en Esperanto, boliche favorito de vedettes y futbolistas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368921-denuncian-a-oyarbide-por-bailar-y-cantar-con-la-mona-jimenez", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Consejeros de la oposici\u00f3n har\u00e1n hoy una presentaci\u00f3n contra el juez por su conducta", "titulo": "Denuncian a Oyarbide por bailar y cantar con \"la Mona\" Jim\u00e9nez", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Iv\u00e1n RuizDe la Redacci\u00f3n de lanacion.comiruiz@lanacion.com.ar | @iruiz", "Minutos despu\u00e9s de hacerse p\u00fablica la decisi\u00f3n que lo instal\u00f3 como el \u00fanico candidato a presidente del radicalismo, Ricardo Alfons\u00edn admiti\u00f3 que se siente m\u00e1s \"tranquilo\" luego de que Ernesto Sanz declinara su postulaci\u00f3n.", "\"Me tranquiliza y me alegra que podamos estar trabajando juntos para el 23 de octubre\", dijo el diputado en una entrevsta con  lanacion.com.  \"No pod\u00edamos esperar hasta agosto\", insisti\u00f3 Alfons\u00edn, tal como lo hac\u00eda cuando sent\u00eda la candidatura de Sanz como un escollo para instalarse como el principal candidato opositor que enfrente al kirchnerismo en las elecciones presidenciales.", "\"Esta decisi\u00f3n nos beneficia para seguir instalando nuestras propuestas. Ya podemos empezar a trabajar en eso y vamos a ir avanzando en las definiciones con la relacion a las f\u00f3rmulas con las otras fuerzas pol\u00edticas que conforman el frente progresista\", explic\u00f3.", "No le tembl\u00f3 la voz cuando tuvo que responder sobre las alianzas electorales, hasta ahora el tema m\u00e1s agitado de la campa\u00f1a. Afirm\u00f3 que hubo \"encuentros con dirigentes de otras fuerzas\", aunque aclar\u00f3 que se desarrollaron en la informalidad. Y asegur\u00f3 que \"las conversaciones con el Peronismo Federal no s\u00f3lo son en la provincia de Buenos Aires.", "- \u00bfQu\u00e9 avances hay en t\u00e9rminos de alianzas?", "- Si bien no hubo conversaciones formales, en distintas provincias nos hicieron llegar el deseo de acompa\u00f1ar a la f\u00f3rmula a nivel nacional que ofrezca el frente progresista.", "- \u00bfHubo contactos con el Peronismo Federal en la provincia de Buenos Aires?", "- Las conversaciones con el Peronismo Federal no son s\u00f3lo en la provincia de Buenos Aire, sino en distintas provincias. Hubo encuentros informales entre dirigentes y nos comunicaron que desean apoyar nuestra f\u00f3rmula nacional.", "- Margarita Stolbizer ya cuestion\u00f3 la propuesta.. \u00bfExisten posibilidades de que el frente progresista admita la candidatura de Francisco de Narv\u00e1ez en territorio bonaerense?", "- No est\u00e1 hablado porque reci\u00e9n hubo conversaciones informales. Eso lo vamos a discutir entre todos. No puede ser que se tomen esas decisiones sin dar las discusiones en el seno de las fuerzas pol\u00edticas. Veremos cu\u00e1les son los argumentos que se expresan para dar esa decisi\u00f3n.", "A la hora de defenderse de las cr\u00edticas, el candidato de la UCR eligi\u00f3 tres adjetivos para responderle a Elisa Carri\u00f3. \"Es un poco ocurrente, desmesurada e hiperb\u00f3lica\", dijo. Incluso asegur\u00f3 que la l\u00edder de la Coalici\u00f3n C\u00edvica \"se debe haber arrepentido\" de sus dichos. A comienzos de esta semana, Carri\u00f3 puso en duda su capacidad para gobernar el pa\u00eds.", "- \u00bfC\u00f3mo le cayeron las cr\u00edticas de Elisa Carri\u00f3?", "- No me afectaron porque creo que Elisa es un poco ocurrente, desmesurada e hiperb\u00f3lica, pero no tiene ninguna intenci\u00f3n. Creo que incluso que despu\u00e9s de haberlas le\u00eddo, ella misma se debe haber arrepentido de lo que dijo, porque las cosas leidas no tienen el mismo sentido que las dichas en unas conferencia de prensa en tono jocoso.", "- \u00bfPor qu\u00e9 cree que fue tan dura con usted? Hace un a\u00f1o el panorama era totalmente distinto\u2026", "- No s\u00e9 por qu\u00e9. Igualmente, voy a seguir hablando bien de ella."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369153-alfonsin-sobre-la-renuncia-de-sanz-me-alegra-y-me-tranquiliza-su-decision", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "En di\u00e1logo con, el candidato de la UCR afirm\u00f3 que no se pod\u00eda \"esperar hasta agosto\" para definir las candidaturas; respondi\u00f3 las cr\u00edticas de Carri\u00f3: \"Es ocurrente, desmesurada e hiperb\u00f3lica\".", "titulo": "Alfons\u00edn, sobre la renuncia de Sanz: \"Me alegra y me tranquiliza su decisi\u00f3n\"", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno, sigue ganando espacio en el Gobierno. Un hombre de su confianza qued\u00f3 a cargo de la Unidad de Coordinaci\u00f3n y Evaluaci\u00f3n de Subsidios al Consumo Interno (Ucesi), el organismo con el que se reemplaz\u00f3 a la disuelta Oficina Nacional de Control Comercial Agropecuario (Oncca).", "Se trata de Lisandro Tanzi, un licenciado en Relaciones Internacionales nacido en Santa Fe que trabaj\u00f3 en la Oncca, durante la gesti\u00f3n de Juan Campillo y estuvo a cargo del otorgamiento de Registros de Exportaci\u00f3n (ROE).", "La designaci\u00f3n de Tanzi se concret\u00f3 hoy a trav\u00e9s de su publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial. El nombramiento figura en la 158, 140 y 215 que firman los ministros de Econom\u00eda, Amado Boudou; de Agricultura, Juli\u00e1n Dom\u00ednguez, y de Industria, D\u00e9bora Giorgi.", "Entre los considerandos de la norma se asegura que el ente que reemplaz\u00f3 a la Oncca se cre\u00f3 con el objetivo \"de la promoci\u00f3n y fomento de la actividad agropecuaria a trav\u00e9s del otorgamiento de subsidios, en defensa y protecci\u00f3n de los actores sociales postergados en la din\u00e1mica propia del mercado\".", "La Oncca fue disuelta en febrero \u00faltimo, justamente, en medio de denuncias de irregularidades en el otorgamiento de subsidios a productores.", "Adem\u00e1s, se afirma que Tanzi \"re\u00fane los requisitos de idoneidad y experiencia necesarios para desempe\u00f1ar el cargo\" de secretario ejecutivo.", "La designaci\u00f3n del hombre cercano a Moreno a cargo de la Ucesi puede leerse como un avance del secretario sobre el ministro Dom\u00ednguez, que pretend\u00eda ubicar a alguien de su confianza."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369033-un-hombre-de-moreno-al-frente-de-la-ex-oncca", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Lisandro Tanzi manejar\u00e1 $ 2700 millones", "titulo": "Un hombre de Moreno, al frente de la ex Oncca", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Iv\u00e1n RuizDe la Redacci\u00f3n de lanacion.comiruiz@lanacion.com.ar | @iruiz", "\"Moyano es un piantavotos\". La afirmaci\u00f3n de Juan Manuel Urtubey, gobernador de Salta, quedar\u00e1 en la memoria pol\u00edtica contempor\u00e1nea tanto por su ocurrencia como por su certeza.", "As\u00ed lo aseguraron la mayor\u00eda de los analistas consultados por  lanacion.com  luego de que Cristina Kirchner anunciara que no concurrir\u00e1 al acto organizado por el l\u00edder de la CGT para conmemorar el d\u00eda del trabajador.", "Se\u00f1alaron que la ausencia de la Presidenta fue una decisi\u00f3n \"prudente\" y recordaron la alta imagen negativa de Moyano ante una buena parte de la opini\u00f3n p\u00fablica. Su \"prepotencia\", las sospechas de corrupci\u00f3n y la disconformidad con sus reclamos salariales son algunos de los motivos por los que genera malestar.", "\"Es una figura muy desgastada. Tiene una muy mala imagen porque es rechazado en los sectores medios independientes\", afirm\u00f3 Sergio Berenzstein.", "El director de Poliarqu\u00eda destac\u00f3 la decisi\u00f3n de Cristina Kirchner porque no iba a estar \"c\u00f3moda\" en el acto y sostuvo que era \"riesgoso\" que concurriera: \"Si le ped\u00eda un vicepresidente sindicalista iba a tener que salir a contradecirlo. Hizo lo mejor\".", "Adem\u00e1s, se\u00f1al\u00f3 que la \"est\u00e9tica\" del acto cegetista ser\u00e1 muy distinta a la utilizada en los actos de Gobierno. \"Estos no son como los actos de Fuerza Bruta, pero tienen la fuerza bruta del sindicalismo\", ironiz\u00f3.", "El titular de la CGT espera que medio mill\u00f3n de personas asista a la movilizaci\u00f3n que convoc\u00f3 para ma\u00f1ana. \"Vamos a reventar la 9 de julio\", lanz\u00f3 el sindicalista, como una arenga. Por lo tanto, se espera que el centro porte\u00f1o permanezca colapsado durante los horarios pico debido a la multitud que lo respaldar\u00e1.", "\"La irrupci\u00f3n del espacio p\u00fablico es una de las principales cuestiones que preocupan a la opini\u00f3n p\u00fablica\", asegur\u00f3 Graciela R\u00f6mer. Y vincul\u00f3 la decisi\u00f3n oficial con los reclamos de ese sector: \"La Presidenta percibe cu\u00e1l es el sentido de los sectores medios, que son los que est\u00e1n intentando recuperar\".", "La soci\u00f3loga coincidi\u00f3 en que la alta imagen negativa tambi\u00e9n fue determinante: \"El sindicalismo est\u00e1 en la base de la pir\u00e1mide de credibilidad p\u00fablica: el 70% de la poblaci\u00f3n tiene una imagen negativa\".", "Cristina Kirchner le comunic\u00f3 ayer al l\u00edder camionero que no concurrir\u00e1 al acto. La raz\u00f3n oficial de su ausencia es el recuerdo de su fallecido marido: el mi\u00e9rcoles se cumplieron seis meses de su muerte. Por tal motivo, viaj\u00f3 a Santa Cruz, donde yacen sus restos, y permanecer\u00e1 en el Sur hasta la pr\u00f3xima semana. Sin embargo, desde la Casa Rosada afirmaron a LA NACION que la Presidenta \"perd\u00eda pol\u00edticamente\" al lado del sindicalista.", "Rosendo Fraga calific\u00f3 como \"prudente\" la decisi\u00f3n de Cristina Kirchner. \"Es para preservarse electoralmente, pero tambi\u00e9n para poner un limite al avance del sindicalismo sobre el poder\", sostuvo el analista. Y remarc\u00f3 los problemas electorales que le puede ocasionar a la Presidenta mostrarse junto a Moyano. \"En los sectores medios le resta much\u00edsimo. Su imagen est\u00e1 cuatro a uno en contra\".", "Por \u00faltimo, record\u00f3 que el candidato que recibi\u00f3 el apoyo de Moyano en Salta, el ex vicegobernador Walter Wayar, termin\u00f3 tercero en las \u00faltimas elecciones provinciales, mientras que su detractor, Urtubey, fue reelecto.", "\"En 2009, Wayar hab\u00eda obtenido el 26% de los votos. Ahora, con el apoyo de Moyano y acompa\u00f1ado en su f\u00f3rmula por un sindicalista, sac\u00f3 el 8%\", argument\u00f3.", "El analista Ricardo Rouvier, m\u00e1s cercano al Gobierno, tambi\u00e9n elogi\u00f3 la decisi\u00f3n presidencial aunque neg\u00f3 la mala imagen de Moyano ante la sociedad. \"Ella tiene que conducir el kirchnerismo. Tiene que ser balanceada entre los distintos sectores, tiene que tener equilibrio\".", "\u00bfPor qu\u00e9 Moyano tiene mala imagen en la clase media? La negociaci\u00f3n de los salarios, las causas judiciales en su contra y su estilo \"coercitivo\" son algunas de las razones que aducen los analistas.", "\"M\u00e1s all\u00e1 de las sospechas de corrupci\u00f3n, la sociedad eval\u00faa que no est\u00e1 cumpliendo con los objetivos salariales y por eso baja el nivel de credibilidad\", sostuvo R\u00f6mer.", "Berenzstein afirm\u00f3 que existe cierta \"estigmatizaci\u00f3n\" sobre el l\u00edder sindical, aunque aclar\u00f3 que su estilo confrontativo le juega en contra. \"Entienden que Moyano es prepotente en los bloqueos a los diarios o en los piquetes en los peajes. Pero tambi\u00e9n hay cierto prejuicio est\u00e9tico sobre su figura\", estim\u00f3.", "\"El problema es su estilo de acci\u00f3n coercitivo\", sintetiz\u00f3 Fraga."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369042-cristina-kirchner-no-quiere-mostrarse-con-moyano", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Distintos analistas se\u00f1alaron que la ausencia de la Presidenta en el acto de la CGT es una decisi\u00f3n \"prudente\" y destacaron la mala imagen que tiene el l\u00edder sindical", "titulo": "\u00bfCristina Kirchner no quiere mostrarse con Moyano?", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fernando BertelloLA NACION", "Opiniones encontradas en la dirigencia rural y dudas en los operadores del negocio de compraventa de campos fueron las sensaciones que predominaron tras el anuncio de Cristina Kirchner del proyecto de ley para limitar en 1000 hect\u00e1reas la tenencia extranjera de tierras y fijar en un 20% el dominio total que pueden tener los propietarios for\u00e1neos.", "No hay actualmente un n\u00famero exacto sobre las tierras en poder de extranjeros. Pero, seg\u00fan c\u00e1lculos del diputado radical Pablo Orsolini, uno de los impulsores de otro proyecto restrictivo, son unas 20 millones de hect\u00e1reas. Pero no se sabe cu\u00e1ntas est\u00e1n abocadas s\u00f3lo a fines productivos.", "\"Estamos conformes en que el Poder Ejecutivo haya decidido discutir este tema y ahora creemos que hay que consensuarlo con otros proyectos\", dijo Orsolini, hombre que proviene de las filas de Federaci\u00f3n Agraria Argentina (FAA). El presidente de esa entidad, Eduardo Buzzi, calific\u00f3 como una \"conquista\" que se debata la ley y pidi\u00f3, al igual que Orsolini, que salga una norma con consenso. \"Para democratizar el uso de la tierra no alcanza s\u00f3lo con esta ley; debe ir acompa\u00f1ada con una ley de arrendamientos\", se\u00f1al\u00f3.", "El presidente de la Sociedad Rural Argentina (SRA), Hugo Luis Biolcati, se mostr\u00f3 sorprendido por la premura del oficialismo en este tema. \"Nos sorprende que la Presidenta tenga tanto af\u00e1n en discutir este tema en el Congreso y que, en cambio, haya reemplazado un organismo tan cuestionado como la Oncca por decreto, burlando en ese caso al Parlamento. Existen otros temas que requieren un tratamiento mucho m\u00e1s urgente para la agroindustria, como la imposibilidad de los productores de vender trigo\", afirm\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369016-apoyo-de-buzzi-criticas-de-la-rural-y-dudas-en-el-mercado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Operadores del negocio de campos temen que se resienta la inversi\u00f3n de capitales productivos", "titulo": "Apoyo de Buzzi, cr\u00edticas de la Rural y dudas en el mercado", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hebe de Bonafini y Estela de Carloto, presidentas de la Asociaci\u00f3n Madres de Plaza de Mayo y Abuelas de Plaza de Mayo, respectivamente, estuvieron presentes, juntas, en un homenaje que realiz\u00f3 el programa oficialista  6,7,8  al ex presidente N\u00e9stor Kirchner, a seis meses de su fallecimiento .", "Ambas, que no suelen aparecer juntas tanto en p\u00fablico como en privado, recordaron al ex mandatario con intervenciones que destacaron desde sus conversaciones personales hasta sus acciones pol\u00edticas como presidente.", "\"Kirchner nos devolvi\u00f3 la patria, las Madres no quer\u00edamos cantar el himno, ni ponernos la escarapela, y \u00e9l hizo que volvi\u00e9ramos a creer\", afirm\u00f3 la titular de la Asociaci\u00f3n de Madres de Plaza de Mayo.", "Por su parte, la referente de las Abuelas record\u00f3 que fue invitada al festejo de su cumplea\u00f1os n\u00famero 60 donde le pidi\u00f3 que \"se cuidara, pero no le gust\u00f3 y me dijo que se cuidaba\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369024-carlotto-y-bonafini-unidas-por-el-recuerdo-de-kirchner", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Las presidentas de Abuelas y Madres de Plaza de Mayo estuvieron juntas en", "titulo": "Carlotto y Bonafini, unidas por el recuerdo de Kirchner", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tanto el oficialismo como la oposici\u00f3n coincidieron ayer en la necesidad de que el Congreso debata cuanto antes una ley que establezca l\u00edmites a la compra de tierras por parte de capitales extranjeros, aunque los legisladores opositores advirtieron que ellos ya hab\u00edan presentado iniciativas en ese sentido y que no aceptar\u00e1n una aprobaci\u00f3n a libro cerrado del proyecto que envi\u00f3 ayer el Poder Ejecutivo.", "En rigor, la C\u00e1mara de Diputados inici\u00f3 ya el a\u00f1o pasado la discusi\u00f3n sobre este tema en la Comisi\u00f3n de Legislaci\u00f3n General, pero el oficialismo fren\u00f3 el dictamen, a la espera de que el Poder Ejecutivo enviara su proyecto.", "\"Nuestra intenci\u00f3n es convocar en breve a la comisi\u00f3n para reiniciar el debate\", confirm\u00f3 ayer la diputada Vilma Ibarra (Nuevo Encuentro), presidenta de la Comisi\u00f3n de Legislaci\u00f3n General. El oficialismo dio su aval. \"El proyecto presidencial representa un verdadero acto de soberan\u00eda para el cuidado del patrimonio nacional\", enfatiz\u00f3 el presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Eduardo Fellner.", "Desde el radicalismo, los diputados Pablo Orsolini y Ulises Forte conf\u00edan en que el oficialismo permita \"un debate profundo y serio\" sobre el tema. \"Ser\u00eda fundamental superar las barreras partidarias y asegurar la defensa de nuestros recursos, nuestra soberan\u00eda y nuestros derechos\", se\u00f1alaron.", "Por su parte, la diputada Elisa Carri\u00f3 (Coalici\u00f3n C\u00edvica) record\u00f3 que su espacio present\u00f3 una iniciativa en similar sentido en 2002, mientras que en el socialismo confirmaron que dar\u00e1n el debate. \"Esperemos que no sea una cortina de humo electoralista\", sostuvo su jefe de bloque, Lisandro Viale."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369002-el-congreso-dara-luz-verde-al-debate", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "El Congreso dar\u00e1 luz verde al debate", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El ex presidente Eduardo Duhalde relanz\u00f3 ayer su candidatura presidencial y volvi\u00f3 a instar al resto de los candidatos de la oposici\u00f3n a acordar pol\u00edticas de Estado. \"No hace falta que vayamos juntos en un frente, pero el que llegue a la segunda vuelta tiene que saber que todos los dem\u00e1s lo van a apoyar\", dijo Duhalde. Tras el fracaso de las elecciones internas del Peronismo Federal, el dirigente fue ungido como postulante del partido Uni\u00f3n Popular Nacional (UPN), una fuerza nacida durante la proscripci\u00f3n del peronismo que logr\u00f3 mantener su personer\u00eda.", "Hoy, a las 18.30, ser\u00e1 presentado el libro \"La asistencia t\u00e9cnica parlamentaria\", de Antonio Castagno, en un acto que se har\u00e1 en el Sal\u00f3n Arturo Illia del Senado de la Naci\u00f3n, Hip\u00f3lito Yrigoyen 1849. La obra es publicada por la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica Argentina (UCA) y la Editorial El Derecho.", "A tres meses del asesinato del tesorero del Sindicato de Obreros de la Maestranza (SOM), Roberto Roger Rodr\u00edguez, toma fuerza la hip\u00f3tesis de que la muerte habr\u00eda sido por encargo. Desde ayer, el fiscal Ra\u00fal Cavallini estudia un pedido para detener al secretario general del SOM, Oscar Rojas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369004-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariano ObarrioLA NACION", "La presidenta Cristina Kirchner utiliz\u00f3 ayer la transmisi\u00f3n por cadena nacional para anunciar el env\u00edo al Congreso de un proyecto de ley para limitar la compra de tierras rurales por parte de personas f\u00edsicas y sociedades extranjeras, las que no podr\u00e1n adquirir m\u00e1s del 20% de la superficie agropecuaria del territorio nacional.", "La iniciativa, en el art\u00edculo 7\u00b0, establece en el 20% el l\u00edmite a toda titularidad de dominio for\u00e1neo de tierras rurales en el territorio nacional. Adem\u00e1s se impondr\u00e1 un tope de 1000 hect\u00e1reas para cada propietario del exterior, sea persona f\u00edsica o jur\u00eddica.", "Ser\u00e1n as\u00ed la Naci\u00f3n, las provincias y los municipios las autoridades de aplicaci\u00f3n de la ley, que afectar\u00e1 a personas f\u00edsicas y jur\u00eddicas que exploten producciones agropecuarias, forestales, tur\u00edsticas o otros usos rurales. \"El objetivo de esta ley es conservar para el dominio nacional y no estatal, atenci\u00f3n a la diferencia, las tierras nacionales de la propiedad extranjera\", dijo Cristina Kirchner en un acto en el Sal\u00f3n de Mujeres de la Casa Rosada.", "El encuentro, al que fueron convocados empresarios y sindicalistas, sirvi\u00f3 en realidad para que la Presidenta lanzara tambi\u00e9n un nuevo di\u00e1logo entre la UIA y la CGT, para que criticara la conflictividad social de la central que conduce Hugo Moyano y para que evocara los seis meses del fallecimiento del ex presidente N\u00e9stor Kirchner.", "El tope del 20% regir\u00e1 tanto para el territorio nacional como para las provincias y los municipios. Aunque la propia Presidenta indic\u00f3 que se respetar\u00e1n los derechos adquiridos.", "En el art\u00edculo 8\u00b0 se estipula que en ning\u00fan caso las personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas de una misma nacionalidad extranjera podr\u00e1n superar el 30% de aquel 20% asignado a propietarios de otros pa\u00edses. Adem\u00e1s, en el art\u00edculo 9\u00b0 se impone el l\u00edmite de 1000 hect\u00e1reas para cada propietario extranjero, sean empresas o personas f\u00edsicas, cualquiera sea su lugar de ubicaci\u00f3n.", "El proyecto establece que se considerar\u00e1 extranjera a toda persona jur\u00eddica cuyo capital superior al 51% de la sociedad est\u00e9 en manos for\u00e1neas. Seg\u00fan dijo ayer la Presidenta, el nuevo r\u00e9gimen no tendr\u00e1 efectos retroactivos.", "\"Nos hemos copiado de los pa\u00edses del primer mundo dedicados al sector primario, con lo cual no somos originales\", dijo la jefa del Estado. Plante\u00f3, adem\u00e1s, que la iniciativa \"quiere ser un instrumento muy importante para los hombres y mujeres con capacidad de inversi\u00f3n en la Argentina\".", "Del acto particip\u00f3 el gabinete en su totalidad. En la mesa junto a la Presidenta se sentaron el jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, y el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, adem\u00e1s del senador Jos\u00e9 Pampuro y el presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Eduardo Fellner.", "La Presidenta consider\u00f3 que \"esta ley de protecci\u00f3n del dominio nacional de las tierras rurales es una demanda largamente acariciada por much\u00edsimos sectores de la vida nacional\". Dijo, adem\u00e1s, que \"se trata de la protecci\u00f3n de un recurso estrat\u00e9gico no renovable\".", "La jefa del Estado, previendo posibles conflictos, se\u00f1al\u00f3 una diferenciaci\u00f3n en la terminolog\u00eda del texto de la ley. \"F\u00edjense que no digo dominio estatal, digo nacional, para que no haya ninguna confusi\u00f3n y que despu\u00e9s empiecen a decir estatismo.\"", "La ley crear\u00e1 la necesidad de un Registro Unico Nacional de Tierras Rurales en el \u00e1mbito del Ministerio de Justicia para precisar el l\u00edmite del dominio extranjero del 20% de la totalidad de las tierras rurales. \"No sabemos si esto ya est\u00e1 cumplimentado o si todav\u00eda hay excedente que pueda objeto, por ejemplo, de compra venta con sujetos extranjeros. Eso los argentinos todav\u00eda no lo sabemos\", dijo la Presidenta."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369001-limita-el-gobierno-la-compra-de-tierras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La Presidenta envi\u00f3 al Congreso un proyecto que impide a los extranjeros acceder a m\u00e1s de un 20% de la superficie agropecuaria", "titulo": "Limita el Gobierno la compra de tierras", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La presidenta Cristina Kirchner convoc\u00f3 ayer a la Uni\u00f3n Industrial Argentina y a la CGT a inaugurar el tantas veces anunciado di\u00e1logo social. Pro, de Mauricio Macri, pedir\u00e1 hoy a la justicia electoral que declare la inconstitucionalidad de la ley electoral por violentar garant\u00edas de los partidos pol\u00edticos. Parecen episodios inconexos. Sin embargo, son las dos caras del juego que pretende imponer el Gobierno para sacar ventaja en la carrera hacia octubre.", "Habr\u00e1 que esperar un poco m\u00e1s para verla liderando una ruptura izquierdizante. La Presidenta volvi\u00f3 a mostrarse ayer como una peronista ortodoxa, y no s\u00f3lo por la pasable xenofobia del confuso proyecto sobre la propiedad de la tierra. La se\u00f1al es otra: para ella la pol\u00edtica consiste en gestionar el consenso entre los representantes de intereses contradictorios. Por lo tanto, sobre todo cuando su cargo est\u00e1 en disputa, la mejor campa\u00f1a es demostrar que se est\u00e1 en uso pleno de esa capacidad. Es lo que pretende con el retrato de Ignacio de Mendiguren y Hugo Moyano sentados a su mesa. En comparaci\u00f3n con quien administra el pacto corporativo, el resto de los candidatos deben quedar reducidos a actores de reparto. Esa es la estrategia.", "El arreglo entre empresarios y sindicalistas es un sue\u00f1o con el que la se\u00f1ora de Kirchner ya atormentaba a su esposo. Lo formul\u00f3 durante la campa\u00f1a de 2007, e insisti\u00f3 con la excusa del Bicentenario. Sin embargo, N\u00e9stor Kirchner hizo todo por boicotear esa pretensi\u00f3n. Mientras mandaba a Julio De Vido a coleccionar propuestas, encontraba excusas para postergar las reuniones. Era l\u00f3gico. Kirchner ve\u00eda en cualquier contrato una limitaci\u00f3n a su omnipotencia.", "Su viuda podr\u00e1 ahora darse el gusto. Aunque ayer su anuncio se debi\u00f3 a un sobresalto. Si bien le hab\u00edan anticipado qui\u00e9nes concurrir\u00edan a la asunci\u00f3n de la nueva conducci\u00f3n de la UIA, la amigable foto de Mendiguren, Moyano y Eduardo Buzzi (Federaci\u00f3n Agraria) le provoc\u00f3 alg\u00fan resquemor. Despu\u00e9s de devorar las cr\u00f3nicas de la reuni\u00f3n, advirti\u00f3 que existe un acuerdo peor que el que no se realiza: el acuerdo al que uno no fue invitado. En el desayuno de Olivos hubo un mal presentimiento: \u00bfhay lugar en la Argentina para un pacto industrial-sindical? M\u00e1s: \u00bfpodr\u00eda librarse una batalla entre un peronismo sin Per\u00f3n, moyano-vandorista, y un kirchnerismo sin Kirchner, cristino-camporista? Fantas\u00edas afiebradas. Pero \"mejor no perder tiempo y convocar a una reuni\u00f3n\", parece haberse dicho la Presidenta.", "Quien conozca a los personajes sabe a qu\u00e9 se expone. Mendiguren es un tejedor incansable, que sell\u00f3 su amistad con Moyano cuando presid\u00eda la UIA, en el a\u00f1o 2001. Ayer la Presidenta lo halag\u00f3 mencionando su juguete preferido: un nuevo banco de desarrollo. Aunque las experiencias han sido tan funestas que ella no se anim\u00f3 a terminar la frase. De nuevo una herej\u00eda: a Kirchner jam\u00e1s se le ocurrir\u00eda sustituir la lib\u00e9rrima caja de la Anses por una entidad sometida a la regulaci\u00f3n del Banco Central.", "Moyano, por su lado, est\u00e1 absorbido por sus tribulaciones penales; sobre todo por las de su esposa, la empresaria Liliana Zulet, que lo mortifica a toda hora con p\u00e9simos augurios. No hay que olvidar que, en ese clima, hace 40 d\u00edas declar\u00f3 un paro contra la se\u00f1ora de Kirchner. Ella no lo olvida.", "El encuentro corporativo es, entonces, preventivo. Incluye, adem\u00e1s, una indicaci\u00f3n para Moyano. La Presidenta le est\u00e1 se\u00f1alando en qu\u00e9 espacio quiere verlo: la representaci\u00f3n profesional de los trabajadores. Igual que, al negarse a participar del acto con el cual Moyano pretende \"reventar la avenida 9 de Julio\", le est\u00e1 se\u00f1alando en qu\u00e9 espacio no quiere verlo: la presi\u00f3n callejera por objetivos judiciales o partidarios. Cristina Kirchner no desea repetir el error de asistir a una manifestaci\u00f3n de poder ajena, como hizo en River el a\u00f1o pasado. En rigor, trata de corregir el gran desacierto cometido por su esposo cuando permiti\u00f3 al camionero involucrarse en la interna del PJ. Al fin de cuentas, ya lo dijo Juan Urtubey: \"Moyano es piantavotos\". El contenido del acuerdo entre funcionarios, empresarios y sindicalistas es tan problem\u00e1tico que asegura una experiencia ef\u00edmera. La propia Presidenta lanz\u00f3 ayer una humorada -hay que pensar que fue eso- cuando adelant\u00f3, pitag\u00f3rica: \"Los espero con n\u00fameros\". \u00bfA cu\u00e1les se habr\u00e1 referido? No ha de ser a los del Indec.", "Relojer\u00eda", "En cambio, ser\u00e1 interesante verla reaccionar ante los empresarios que cuestionen algunos desperfectos de un modelo cuya \"relojer\u00eda\", seg\u00fan explic\u00f3 ayer, \"demand\u00f3 mucho esfuerzo colectivo y hasta familiar\". Para seguir con los relojes, la UIA quiere hablar del atraso cambiario. Techint y otras grandes compa\u00f1\u00edas tal vez pretendan someter al nuevo esp\u00edritu dialoguista el decreto de necesidad y urgencia que expande a la Anses en sus directorios. Los prestadores de servicios p\u00fablicos mendigar\u00e1n el aumento de tarifas que mil veces les prometi\u00f3 Julio De Vido. Y Moyano acaso retome su sue\u00f1o de participaci\u00f3n de los trabajadores en las ganancias, \u00bfo H\u00e9ctor Recalde ya lo sepult\u00f3? Tal vez Kirchner tuviera raz\u00f3n: los acuerdos sectoriales en la Argentina siempre se cerraron sobre la cuenta de la pol\u00edtica.", "A pesar de ese axioma, la se\u00f1ora de Kirchner pretende presidir durante la campa\u00f1a una escena corporativa que hace juego con el debilitamiento partidario al que induce la nueva regulaci\u00f3n electoral. Los dirigentes Federico Pinedo y Pablo Tonelli elaboraron una demanda que Pro presentar\u00e1 hoy en el juzgado electoral de Mar\u00eda Servini de Cubr\u00eda, quej\u00e1ndose por la prohibici\u00f3n de contratar publicidad impuesta a las fuerzas pol\u00edticas. Seg\u00fan el macrismo, esa veda vulnera el derecho constitucional a divulgar propuestas que asiste a los partidos.", "En los Estados Unidos la cuesti\u00f3n ya fue saldada: la Corte sostuvo en dos fallos c\u00e9lebres -Buckley vs. Valeo y Citizen United vs. Federal Election Commission- que financiar las campa\u00f1as es un modo de ejercer el derecho a la libertad de expresi\u00f3n. Pero el kirchnerismo ha decidido inspirar su reforma en el sistema ideado por el PRI en M\u00e9xico -Juan Manuel Abal Medina, el secretario de Medios, lo conoce como nadie-. All\u00ed les impiden a los partidos invertir en publicidad. Pero el oficialismo tiene restricciones sever\u00edsimas: por ejemplo, no puede otorgar nuevos subsidios sociales ni realizar campa\u00f1as de vacunaci\u00f3n durante el proselitismo. Adem\u00e1s, en M\u00e9xico est\u00e1 prohibida la reelecci\u00f3n presidencial.", "En la Argentina, en cambio, los funcionarios-candidatos disfrutar\u00e1n de una inversi\u00f3n publicitaria que, durante el ciclo kirchnerista, se increment\u00f3 en un 358% -este a\u00f1o se prev\u00e9n $ 512 millones-. Eso s\u00ed: en los 7 d\u00edas anteriores a las elecciones la Presidenta no podr\u00e1 realizar inauguraciones. S\u00ed podr\u00e1 abusar de la cadena nacional. Y, por supuesto, ejercer su cargo, un privilegio aberrante para democracias como la de Brasil, por citar una vecina. All\u00ed Dilma Rousseff debi\u00f3 renunciar a su posici\u00f3n de jefa de gabinete de Lula da Silva siete meses antes de los comicios. Si Cristina Kirchner debiera someterse a una cl\u00e1usula similar, ya se sabr\u00eda si vuelve a postularse o no. Aunque el tono del discurso de ayer no dej\u00f3 demasiado lugar a las dudas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368999-un-juego-con-dos-caras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Un juego con dos caras", "fecha": "\r\n                \r\n              Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La presidenta Cristina Kirchner convoc\u00f3 ayer p\u00fablicamente a la flamante c\u00fapula de la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA), encabezada por Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren, a concurrir a la Casa Rosada la semana pr\u00f3xima. \"Estoy sorprendido, no esperaba que fuera tan r\u00e1pido\", dijo el dirigente fabril, que asumi\u00f3 anteayer en el cargo.", "La Presidenta hizo la convocatoria durante el acto en que anunciaba, en la sede del Gobierno, el proyecto para regular la propiedad de la tierra. \"Me gustar\u00eda, la semana entrante, reunirme con la nueva comisi\u00f3n directiva de la Uni\u00f3n Industrial Argentina, as\u00ed que van a ser invitados, Mendiguren, ya le advierto desde aqu\u00ed, y tambi\u00e9n nos vamos a reunir con la CGT\", dijo.", "El encuentro hab\u00eda sido anticipado en realidad por la ministra D\u00e9bora Giorgi, anteayer por la noche, a los principales referentes fabriles. Aunque tanto en el Gobierno como en la central fabril informaron anoche que a\u00fan no exist\u00eda fecha para la reuni\u00f3n. \"Me parece que a la Presidenta la entusiasm\u00f3 la nueva conducci\u00f3n con la idea del di\u00e1logo\", dijeron en la junta directiva de la UIA.", "Mientras en la UIA perdura el malestar por el decreto que ampl\u00eda la participaci\u00f3n del Estado en los directorios de empresas privadas, Cristina Kirchner pareci\u00f3 avanzar hacia un acercamiento, al menos discursivo. \"Es necesario articular el di\u00e1logo y tambi\u00e9n hacerlo en el marco de las pol\u00edticas con n\u00fameros, en el marco de las pol\u00edticas con perspectivas y con proyecci\u00f3n a futuro para seguir creciendo. Nada le importa m\u00e1s a esta Presidenta que seguir creciendo y que este modelo siga siendo ampliamente sustentable\".", "Escuchaban varios miembros de la UIA. \"Coincido plenamente con lo que nos est\u00e1 pidiendo -se entusiasm\u00f3 Mendiguren-, que es encontrar urgente los consensos, para no perder esta oportunidad tan importante de mantener el nivel de crecimiento y, sobre todo, de desarrollo econ\u00f3mico.\"", "La jefa del Estado hab\u00eda recordado las ganancias que estaban teniendo muchas de las compa\u00f1\u00edas que temen una radicalizaci\u00f3n del Gobierno. \"Yo quiero que tambi\u00e9n haya un replanteo por parte de todos nosotros acerca de c\u00f3mo abordamos los problemas de conflicto social, de puja por la distribuci\u00f3n del ingreso, que es normal y que es natural, y tambi\u00e9n a los empresarios, que han tenido excelentes rentabilidades y que entonces es necesario comprometer a los trabajadores en la obtenci\u00f3n de mayor grado de rentabilidad para poder mejorar entre todos el funcionamiento del modelo. Todos tenemos que poner algo\", dijo, y recibi\u00f3 despu\u00e9s elogios de Cristiano Rattazzi, presidente de Fiat Auto, que valor\u00f3 \"que el Gobierno reconozca el derecho de tener buenas ganancias. Cuantas m\u00e1s cosas brillantes, m\u00e1s inteligentes se hacen, m\u00e1s uno va a tener ganancias, y eso es bueno que se reconozca\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368998-convocan-a-la-uia-la-semana-proxima", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Cristina Kirchner se lo transmiti\u00f3 a Mendiguren", "titulo": "Convocan a la UIA la semana pr\u00f3xima", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Con el objetivo de poner freno a lo que considera \"un uso arbitrario de la norma en beneficio propio por parte del Gobierno\", Pro, de Mauricio Macri, interpondr\u00e1 hoy en la justicia nacional electoral una medida cautelar para que declare inconstitucionales algunos art\u00edculos de la ley de primarias abiertas y obligatorias. Son los referidos a la distribuci\u00f3n de la pauta publicitaria en radio y televisi\u00f3n.", "El escrito, al que tuvo acceso LA NACION y que ser\u00e1 presentado hoy por el apoderado de Pro, Jos\u00e9 Torello, fue redactado por los dirigentes Federico Pinedo y Pablo Tonelli. Tiene como objetivo frenar la distribuci\u00f3n que la ley establece para los espacios para propaganda electoral en radio y televisi\u00f3n, la que, a criterio de los demandantes, \"es claramente discriminatoria y limitativa hacia los partidos opositores, mientras el Gobierno tiene la posibilidad de una pauta infinita a trav\u00e9s del canal oficial\", dijo Torello a La Nacion.", "Los art\u00edculos 34, 35 y 56 de la ley de internas abiertas, obligatorias y simult\u00e1neas que el Gobierno reglament\u00f3 por decreto hace dos semanas proh\u00edben a los partidos cualquier tipo de spot televisivo o radial fuera de los espacios cedidos, por sorteo, por el Ministerio del Interior.", "Para Torello, \"bajo el criterio de una falsa ecuanimidad se les dar\u00e1 el mismo espacio a partidos con representaci\u00f3n nacional que a otros con menor caudal electoral. Se los pasar\u00e1 todos juntos, mientras el Gobierno usar\u00e1 el Canal 7 y otros medios para hacer propaganda infinita\".", "\"Las normas impugnadas, en forma manifiestamente ilegal y arbitraria, violan la Constituci\u00f3n nacional y los tratados internacionales\", dice un p\u00e1rrafo del escrito, de 20 carillas, que hoy presentar\u00e1 el Pro ante la Justicia y que fue redactado por el diputado Pinedo y por Tonelli, procurador general del gobierno porte\u00f1o."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369003-pro-cuestiona-la-ley-de-primarias-abiertas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Presentar\u00e1 un recurso de amparo en la Justicia", "titulo": "Pro cuestiona la ley de primarias abiertas", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariano ObarrioLA NACION", "La presidenta Cristina Kirchner le comunic\u00f3 ayer en forma personal al secretario general de la CGT, Hugo Moyano, que no asistir\u00e1 ma\u00f1ana al acto de la central obrera por el D\u00eda del Trabajador, en la avenida 9 de Julio. La primera mandataria evalu\u00f3 que la foto junto con Moyano pod\u00eda desgastar su imagen y popularidad. \"Ella perd\u00eda pol\u00edticamente al lado de Moyano y no quer\u00eda que la sociedad interpretara que ella es reh\u00e9n de la CGT\", dijo a La Nacion un miembro del entorno de la Presidenta.", "La excusa formal que expres\u00f3 Cristina Kirchner en la reuni\u00f3n con Moyano fue su viaje a El Calafate. La Presidenta parti\u00f3 ayer y regresar\u00e1 el domingo pr\u00f3ximo. Y le explic\u00f3 que al cumplirse ayer seis meses de la muerte de N\u00e9stor Kirchner quer\u00eda estar en familia en el Sur.", "Hace semanas se dej\u00f3 trascender que Cristina Kirchner asistir\u00eda al acto para refirmar su alianza con la CGT. La Presidenta hab\u00eda acordado con Moyano el aumento salarial del 24% para el gremio de camioneros, una suba del m\u00ednimo no imponible del impuesto a las ganancias, y m\u00e1s cargos electivos en las listas de candidatos para las elecciones de octubre.", "\"La Presidenta no particip\u00f3 de los actos del D\u00eda del Trabajador en los \u00faltimos a\u00f1os\", se atajaban ayer en Balcarce 50. \"La lectura pol\u00edtica corre por cuenta de los medios. Pero es cierto que Cristina quiere tomar distancia de Moyano\", agreg\u00f3 un hombre de la Presidenta. Para no romper todos los puentes, empero, al acto podr\u00edan ir algunos ministros del Gabinete.", "En la CGT no cay\u00f3 bien el desaire. Moyano pretende congregar a 500.000  trabajadores para presionar por m\u00e1s cargos en las listas de candidatos electivos. Pero el dirigente judicial Julio Piumato, moyanisata, explic\u00f3 que \"ella estar\u00e1 en nuestros corazones\". Tampoco ir\u00e1n al acto de la CGT los gremios antimoyanistas conocidos como \"los Gordos\".", "Al mismo tiempo, en la CGT caus\u00f3 asombro el llamado de la Presidenta a un encuentro entre la central obrera y la UIA, como se informa por separado.", "\"No estaba en los planes de nadie. No sabemos qu\u00e9 temas se tocar\u00e1n\", desliz\u00f3 un dirigente cercano a Moyano. Se intuye que ser\u00e1 un intento de reflotar el pacto social, que otras veces fracas\u00f3, con la nueva conducci\u00f3n industrial de Jos\u00e9 Ignacio De Mendiguren.", "En este contexto de tensi\u00f3n con la CGT, la Presidenta envi\u00f3 mensajes de advertencia a los dirigentes sindicales. \"Me desvela que este esfuerzo colectivo y familiar no caiga en saco roto\", dijo la Presidenta. Algunos lo interpretaron en Balcarce 50 como una confirmaci\u00f3n de que ir\u00e1 por su reelecci\u00f3n.", "Sin embargo, otros miembros del entorno pusieron de relieve que ello estuvo acompa\u00f1ado con una dura cr\u00edtica al paro petrolero en Santa Cruz, y dijo que \"la conflictividad social no puede arruinarnos el modelo\" ni \"hacer perder al sector empresario en 24 d\u00edas de huelga US$ 300 millones \".", "En Olivos comentaron que ello era una se\u00f1al de advertencia de que si la CGT no la acompa\u00f1a y presiona, ella podr\u00eda replantear su proyecto de reelecci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368997-cristina-kirchner-viajo-al-sur-y-evitara-ir-al-acto-de-moyano", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El l\u00edder sindical quer\u00eda que fuera la oradora central", "titulo": "Cristina Kirchner viaj\u00f3 al Sur y evitar\u00e1 ir al acto de Moyano", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariana Ver\u00f3nLA NACION", "La Presidenta  inst\u00f3 ayer a los gremios a controlar los paros  y protestas por reclamos salariales, y volvi\u00f3 a  convocar al di\u00e1logo  entre empresarios y sindicatos.", "\"La conflictividad no puede arruinarnos el modelo\", reclam\u00f3 Cristina Kirchner en un discurso transmitido por la cadena nacional de radio y televisi\u00f3n, en el que anunci\u00f3 el env\u00edo al Congreso de un proyecto de ley para poner l\u00edmites a la compra de tierras por parte de capitales extranjeros, una promesa que hab\u00eda hecho el 1\u00b0 del mes pasado.", "En medio de la expectativa que hab\u00edan despertado sus anuncios y frente a la inc\u00f3gnita que hay sobre si presentar\u00e1 o no su candidatura a la reelecci\u00f3n, la Presidenta, que no asistir\u00e1 ma\u00f1ana al multitudinario acto organizado por Hugo Moyano y la CGT en la 9 de Julio, habl\u00f3 de \"darle sustentabilidad en el tiempo\" al modelo kirchnerista.", "\"Me desvela que este inmenso esfuerzo colectivo, personal y hasta familiar no caiga en saco roto\", expres\u00f3 la mandataria, en una frase que algunos interpretaron como un gui\u00f1o a su postulaci\u00f3n. El acto de ayer, que hab\u00eda sido convocado anteanoche, de urgencia, se realiz\u00f3 el d\u00eda en el que se cumpl\u00edan seis meses de la muerte de N\u00e9stor Kirchner, y la jefa del Estado aprovech\u00f3 para recordarlo. \"Yo creo que el mejor homenaje es seguir trabajando y lograr que este pa\u00eds siga creciendo e incluyendo\", prometi\u00f3.", "Con la idea de acercar posiciones con el mundo empresarial, Cristina Kirchner convoc\u00f3 a  la nueva conducci\u00f3n de la Uni\u00f3n Industrial Argentina  (UIA), a cargo de Ignacio de Mendiguren, ayer presente en el acto, a una reuni\u00f3n para la semana pr\u00f3xima en la Casa Rosada y aprovech\u00f3 para sumar al c\u00f3nclave a la CGT.", "Hugo Moyano fue, de todas maneras, el gran ausente ayer al mediod\u00eda, justamente despu\u00e9s de que la jefa del Estado le anunci\u00f3 que no asistir\u00e1 ma\u00f1ana a la concentraci\u00f3n que har\u00e1 el l\u00edder sindical en la avenida 9 de Julio por el D\u00eda del Trabajador.", "Fuentes oficiales anticiparon a LA NACION que el nuevo llamado al di\u00e1logo que hizo la Presidenta intenta tomar la iniciativa ante los conflictos sociales derivados de los pedidos de aumentos salariales.", "La propia Cristina Kirchner puso como ejemplo el paro de los trabajadores petroleros en Santa Cruz. \"No podemos perder luego de 24 d\u00edas de huelga 300 millones de d\u00f3lares por un reclamo que ni siquiera es salarial, sino por una cuesti\u00f3n intrasindical\", reclam\u00f3.", "\"Es necesario articular el di\u00e1logo y hacerlo con perspectivas y con proyecci\u00f3n a futuro para seguir creciendo -pidi\u00f3 la jefa del Estado-. Nada le interesa m\u00e1s a esta presidenta que este modelo siga siendo ampliamente sustentable.\"", "La cumbre entre empresarios y sindicatos se har\u00eda el mi\u00e9rcoles pr\u00f3ximo -Mendiguren estar\u00e1 antes de viaje y la Presidenta parti\u00f3 ayer a R\u00edo Gallegos-. De la mesa de negociaci\u00f3n participar\u00e1n los ministros de Trabajo, Carlos Tomada; de Econom\u00eda, Amado Boudou, y de Planificaci\u00f3n Federal, Julio De Vido.", "Un funcionario con despacho en la Casa Rosada cont\u00f3 a LA NACION que con la invitaci\u00f3n a Mendiguren, un hombre que el Gobierno siente m\u00e1s cercano y dialoguista,  la Presidenta intent\u00f3 dar un mensaje general para apaciguar las aguas tras la pelea con Techint por el nombramiento de directores en representaci\u00f3n del Estado en la empresa.", "\"A nosotros nos encanta que las empresas tengan mucha rentabilidad, por eso hemos ayudado y decidimos seguir apostando desde el Estado a formar parte de importantes empresas argentinas a trav\u00e9s del fondo de sustentabilidad de garant\u00eda [de la Anses] para ayudar a esas empresas, si es necesario, a que tengan mayor grado de rentabilidad\", prometi\u00f3 la mandataria, al mostrar un giro en su discurso. La semana pasada hab\u00eda cuestionado la distribuci\u00f3n de dividendos. Esta vez, dijo que el Gobierno las iba a acompa\u00f1ar.", "Ya en pleno a\u00f1o electoral, la preocupaci\u00f3n central de la Casa Rosada es evitar la conflictividad social.", "Por eso surgi\u00f3 otra vez la idea de reflotar el nunca concretado pacto social, que la jefa del Estado hab\u00eda lanzado antes del conflicto con el campo y despu\u00e9s de las elecciones de 2009, tras la derrota en los comicios.", "\"Yo quiero que haya un replanteo acerca de c\u00f3mo abordamos los problemas de conflicto social\", pidi\u00f3 Cristina Kirchner a los trabajadores. Para los empresarios, tambi\u00e9n hubo reclamos. \"Es necesario comprometer a los trabajadores en la obtenci\u00f3n de mayor grado de rentabilidad para poder mejorar entre todos el funcionamiento del modelo.\"", "Cuando promediaba su discurso, la Presidenta record\u00f3 a su marido. \"Hace ocho a\u00f1os empezaba un sue\u00f1o y hoy es una realidad que tenemos que fortalecer, profundizar y ampliar\", dijo, en un nuevo gui\u00f1o electoral.", "La presidenta Cristina Kirchner aterriz\u00f3 ayer, a las 18.50, en el aeropuerto de R\u00edo Gallegos y se dirigi\u00f3 al cementerio local para encabezar una ceremonia privada en el mausoleo donde descansan los restos de N\u00e9stor Kirchner, al cumplirse seis meses de su muerte. Media hora antes, realiz\u00f3 all\u00ed un acto el gobernador de Santa Cruz, Daniel Peralta, junto con militantes de la agrupaci\u00f3n kirchnerista La C\u00e1mpora, que realiz\u00f3 ayer homenajes en distintos puntos del pa\u00eds. En la Capital Federal, el acto principal se realiz\u00f3 en el parque Lezama, donde estuvo presente Florencia Kirchner, la hija de la Presidenta.", "\"Me desvela que este enorme esfuerzo colectivo, personal y hasta familiar no caiga en saco roto\"", "\"Me gustar\u00eda la semana entrante reunirme con la nueva comisi\u00f3n directiva de la Uni\u00f3n Industrial Argentina\"", "\"Nada le interesa m\u00e1s a esta presidenta que seguir creciendo y que este modelo siga siendo ampliamente sustentable; es un compromiso que tengo con mi pa\u00eds, con el pueblo, como argentina, y con quien ya no est\u00e1 desde hace seis meses\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368996-reclamo-la-presidenta-que-los-gremios-frenen-los-paros", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Les pidi\u00f3 que busquen otros modos de protesta y llam\u00f3 a un di\u00e1logo con el sector empresarial", "titulo": "Reclam\u00f3 la Presidenta que los gremios frenen los paros", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Marcelo VenerandaLA NACION", "Decidido a llevar la batalla hasta el final, el senador nacional C\u00e9sar Gioja acus\u00f3 a su hermano, el gobernador de San Juan, Jos\u00e9 Luis Gioja, de buscar la re-reelecci\u00f3n para garantizar lo que calific\u00f3 como \"abusivas ganancias\" de la minera canadiense Barrick Gold, que en territorio sanjuanino explota el yacimiento Veladero y participa en el megaproyecto Pascua-Lama.", "Seg\u00fan afirm\u00f3 ayer el senador en un comunicado, \"las ambiciones personales y las presiones de los monopolios mineros\" ser\u00edan las \u00fanicas razones detr\u00e1s del intento de reforma constitucional que impulsa el gobernador para habilitar un tercer mandato. El futuro de la reforma se decidir\u00e1 el domingo 8 de mayo, a trav\u00e9s de una consulta popular, y los tiempos parecen volar para C\u00e9sar Gioja, quien daba por descontado que iba a convertirse en el sucesor de su hermano (a quien nunca hab\u00eda criticado p\u00fablicamente) hasta que \u00e9ste anunci\u00f3 su intenci\u00f3n de permanecer en el poder.", "\"Es fundamental para la Barrick que siga este gobierno provincial, para que no cambien los mecanismos de distribuci\u00f3n de la renta minera. Tan s\u00f3lo en 2010 [la empresa] gan\u00f3 1200 millones de d\u00f3lares\", comienza la carta que el senador difundi\u00f3 ayer. \"Su gobierno y su pretendida re-reelecci\u00f3n son instrumentos \u00fatiles para que las mineras contin\u00faen con las abusivas ganancias que han obtenido hasta hoy\", agreg\u00f3.", "En los p\u00e1rrafos siguientes, el senador sostiene que la provincia no se desarroll\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os y que las obras p\u00fablicas inauguradas por su hermano surgieron de fondos nacionales, no de la miner\u00eda. Tambi\u00e9n denuncia la falta de un plan estrat\u00e9gico para cuando los recursos minerales se agoten.", "\"\u00bfQui\u00e9n es el \u00fanico que garantiza las utilidades extraordinarias de la megaminer\u00eda? Simple, el actual gobierno provincial, que, como en los siglos XVI, XVII y XVIII, nos dej\u00f3 nada m\u00e1s que muertos y un sistema similar al de la esclavitud con la encomienda, la mita y el yanaconazgo\", insiste el senador.", "Tambi\u00e9n cita un supuesto informe de la Barrick a la Bolsa de Valores de Toronto, Canad\u00e1, para sostener que la empresa extrajo 1.160.000 onzas de oro en 2010 y no 1.120.000, como informa la compa\u00f1\u00eda en su p\u00e1gina web. La Nacion intent\u00f3 obtener sin \u00e9xito una opini\u00f3n de Barrick.", "Si bien Gioja sostiene en el comunicado que \u00e9l intent\u00f3 modificar el r\u00e9gimen de regal\u00edas mineras (actualmente, del 3%), desde la gobernaci\u00f3n sanjuanina se encargaron de recordar su largo paso como presidente de la Comisi\u00f3n de Miner\u00eda del Senado, sin modificar un \u00e1pice de la ley minera.", "\"Es un intento desesperado. Si el gobernador pag\u00f3 alguna vez un costo pol\u00edtico, fue porque su hermano figuraba como proveedor de la Barrick\", recordaron, acusaci\u00f3n que el senador ya hab\u00eda negado en una entrevista con La Nacion.", "Los opositores no dejaron pasar la oportunidad. \"Los Gioja llevan mucho tiempo representando los intereses de la megaminer\u00eda en contra de la salud de sus habitantes, el medio ambiente y las arcas fiscales\", expres\u00f3 el l\u00edder de Proyecto Sur en San Juan, Alfredo Avelin (h.), para cerrar: \"Ahora se pelean, cuando antes eran socios\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368982-disputa-sin-piedad-entre-los-gioja", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El senador acus\u00f3 a su hermano, el gobernador, de ser un \"instrumento\" de las mineras", "titulo": "Disputa sin piedad entre los Gioja", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SAN PABLO.- El ex presidente brasile\u00f1o Luiz In\u00e1cio Lula da Silva dijo hoy que el miedo a la inflaci\u00f3n \"es el invento de una pseudocrisis econ\u00f3mica\", y asegur\u00f3 estar \"orgulloso\" de las medidas adoptadas por su sucesora Dilma Rousseff para controlar la escalada de precios.", "Anoche, en el congreso de metal\u00fargicos de la Central Unica de Trabajadores, el ex mandatario calific\u00f3 la posibilidad del regreso de la inflaci\u00f3n como una falsa crisis: \"Est\u00e1n inventando una pseudocrisis econ\u00f3mica\", dijo, de acuerdo con las declaraciones citadas por el portal del diario Estado.", "El ex mandatario asegur\u00f3 que el actual gobierno mantendr\u00e1 la pol\u00edtica de cambio fluctuante y reiter\u00f3 que el ajuste fiscal en los Estados Unidos es el responsable de la crisis que alcanza a otros pa\u00edses. \"El problema es porque tenemos una econom\u00eda mundial subordinada al d\u00f3lar\", asever\u00f3.", "Lula dijo estar \"orgulloso\" de las medidas adoptadas por el actual gobierno y afirm\u00f3 que Rousseff cuidar\u00e1 con \"cari\u00f1o\" de la situaci\u00f3n, pero record\u00f3 que \"todos los brasile\u00f1os tenemos la obligaci\u00f3n de no permitir que la inflaci\u00f3n vuelva al pa\u00eds\".", "\"Tenemos que ser guerreros contra la inflaci\u00f3n y la especulaci\u00f3n\", clam\u00f3 ante un auditorio de 500 dirigentes sindicales reunidos en un hotel de la ciudad paulista de Guarulhos.", "Agencias ANSA y AP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369079-lula-el-regreso-de-la-inflacion-es-un-invento", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El ex presidente de Brasil se manifest\u00f3 \"orgulloso\" por las medidas econ\u00f3micas que est\u00e1 ejecutando Dilma Rousseff y asegur\u00f3 que el temor a la subida de precios es \"una falsa crisis\"", "titulo": "Lula: \"El regreso de la inflaci\u00f3n es un invento\"", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura SerraLA NACION", "El candidato presidencial del radicalismo Ricardo Alfons\u00edn y el senador Ernesto Sanz finalmente hcieron las paces. Con la mayor de las reservas, ambos dirigentes mantuvieron ayer un encuentro donde acordaron poner fin a su rencilla interna y trabajar juntos por la unidad de la UCR con vistas a las elecciones de octubre pr\u00f3ximo. Un gesto que se traducir\u00eda, de manera inminente, en la decisi\u00f3n de Sanz de no enfrentar a Alfons\u00edn en las elecciones primarias de agosto.", "\"Nos reunimos durante una hora y media. Fue un encuentro excelente\", dijo anoche Alfons\u00edn en el programa \"A dos voces\", del canal TN, tras la reuni\u00f3n con Sanz, en la que tambi\u00e9n particip\u00f3 el senador Gerardo Morales.", "Con este paso del senador radical, Alfons\u00edn habr\u00e1 cumplido con el primer objetivo en su carrera hacia octubre: exhibir un radicalismo unido en torno a su candidatura. El siguiente escal\u00f3n ser\u00e1 cerrar un acuerdo nacional con el Partido Socialista y GEN, la coalici\u00f3n madre de su estrategia electoral. El jefe del partido, Angel Rozas, invitar\u00e1 a los equipos t\u00e9cnicos de ambas fuerzas para que comiencen, cuanto antes, en la elaboraci\u00f3n del programa com\u00fan.", "S\u00f3lo cuando haya sellado este frente, Alfons\u00edn formalizar\u00e1 su acuerdo con el candidato a gobernador de Buenos Aires Francisco de Narv\u00e1ez (Peronismo Federal); desde ambos sectores anticipan que hay plena predisposici\u00f3n para llegar a buen puerto en las negociaciones, aunque Alfons\u00edn quiere garantizarse, previamente, el apoyo del socialismo y de Margarita Stolbizer (GEN).", "Durante el di\u00e1logo de ayer, Alfons\u00edn y Sanz analizaron el escenario electoral y convinieron en que De Narv\u00e1ez resulta una pieza vital en el armado opositor con vistas a octubre. El senador mendocino fue el primer promotor de una alianza con el diputado peronista en el principal distrito del pa\u00eds, y si bien esta idea fue resistida en un comienzo por el alfonsinismo luego comenz\u00f3 a cobrar cuerpo.", "Sanz, que a\u00fan manten\u00eda en pie su candidatura presidencial por la UCR, decidi\u00f3 esperar. \"Si Alfons\u00edn cierra un acuerdo con De Narv\u00e1ez antes que yo, enhorabuena: mi pr\u00e9dica habr\u00e1 tenido efecto. Si esto no ocurre, mantendr\u00e9 mi postulaci\u00f3n\", desliz\u00f3 Sanz a su entorno m\u00e1s cercano durante los d\u00edas de Semana Santa.", "Una visita que realiz\u00f3 al b\u00fanker de De Narv\u00e1ez en Las Ca\u00f1itas, hace un par de d\u00edas, convenci\u00f3 a Sanz del avance de las negociaciones entre el alfonsinismo y el candidato peronista. Estas conversaciones no se formalizan por ahora porque Stolbizer expres\u00f3 sus reservas a un acuerdo con De Narv\u00e1ez y amenaz\u00f3 con suspender su acuerdo con la UCR. En las pr\u00f3ximas horas Stolbizer mantendr\u00e1 una reuni\u00f3n con dirigentes del m\u00e1s alto nivel del alfonsinismo para intentar limar las asperezas, deslizaron fuentes de GEN.", "Entretanto, Sanz y Alfons\u00edn acercaron posiciones y se comprometieron a trabajar por la unidad partidaria. Como primer paso, el senador mendocino acept\u00f3 enviar representantes propios a la comisi\u00f3n de acci\u00f3n pol\u00edtica que conform\u00f3 la UCR la semana pasada.", "Dicho \u00f3rgano se concibi\u00f3 para delinear la estrategia electoral del partido, y de \u00e9l participar\u00e1n seis delegados: por Alfons\u00edn, Miguel Bazze y Mario Negri, por el vicepresidente Julio Cobos -el primero en desistir de la carrera presidencial-, Laura Montero y Daniel Katz, y otros dos por Sanz, a\u00fan no definidos.", "El jefe de Gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, se reuni\u00f3 ayer en C\u00f3rdoba con Oscar Aguad, candidato a gobernador de esa provincia por la UCR. \"Estoy trabajando para ser candidato a presidente, \u00e9sa es mi vocaci\u00f3n y hay un fuerte debate en mi partido\", reconoci\u00f3 Macri, que no descart\u00f3 una alianza con la UCR."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368985-alfonsin-mas-cerca-de-ser-el-unico-candidato-de-la-ucr", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Anoche acord\u00f3 la unidad partidaria con Sanz; el senador bajar\u00eda su postulaci\u00f3n", "titulo": "Alfons\u00edn, m\u00e1s cerca de ser el \u00fanico candidato de la UCR", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MARRAKECH.- Una explosi\u00f3n mat\u00f3 al menos 14 personas, entre ellas 11 extranejeras, y dej\u00f3 heridas a m\u00e1s de 20, en un caf\u00e9 situado en el circuito tur\u00edstico marroqu\u00ed de Marrakech, al que las autoridades calificaron como un atentado terrorista.", "La explosi\u00f3n destroz\u00f3 el segundo piso del caf\u00e9 Argana ubicado en la popular plaza Jem\u00e2a El Fna de Marrakech, un lugar que por lo general constituye uno de los centros de reuni\u00f3n de turistas extranjeros y vendedores locales.", "El caf\u00e9 Argana es uno de los locales m\u00e1s cl\u00e1sicos que hay en la citada plaza, se compone de un restaurante y una caf\u00e9-teter\u00eda, ya que como no se sirven bebidas alcoh\u00f3licas ni gaseosas, casi todo el mundo toma caf\u00e9 o t\u00e9.", "Funcionarios del Ministerio del Interior definieron a la explosi\u00f3n como \"un acto criminal\", aunque no aclararon si se sospecha de alg\u00fan grupo de militantes islamistas.", "El \u00faltimo ataque perpetrado por grupos integristas isl\u00e1micos en el pa\u00eds del norte de Africa, se produjo en el a\u00f1o 2003 cuando una serie de atentados suicidas dejaron un saldo de m\u00e1s de 45 personas muertas en Casablanca, la ciudad m\u00e1s poblada de Marruecos.", "\"Las primeras evidencias recogidas en el lugar (de la explosi\u00f3n) indica que fue un acto criminal\", dijo el Ministerio en el comunicado difundido por la agencia oficial de noticias MAP. \"Encontramos clavos en uno de los cuerpos\", dijo un responsable de la prefectura y confirm\u00f3 que \"podr\u00eda tratarse de un atentado perpetrado por un kamikaze\", agreg\u00f3. El ministerio del Interior marroqu\u00ed, citado por la televisi\u00f3n Al Arabiya, dijo que la explosi\u00f3n fue una acci\u00f3n terrorista y criminal.", "El rey de Marruecos, Mohammed VI, orden\u00f3 una investigaci\u00f3n r\u00e1pida y transparente sobre el atentado, anunci\u00f3 un comunicado del gabinete real. El soberano \"orden\u00f3 a los ministros del Interior y de Justicia que informen a la opini\u00f3n p\u00fablica de las conclusiones de las investigaciones con toda la celeridad y la transparencia necesarias\", indic\u00f3 el comunicado.", "El Rey pidi\u00f3 a los ministro que se vele por \"la seguridad de las personas y de los bienes, bajo la autoridad de la justicia\", agreg\u00f3 el comunicado. El atentado de Marrakech, atribuido a un kamikaze por un responsable marroqu\u00ed, caus\u00f3 la muerte de 14 personas, entre ellas 11 extranjeros, en un caf\u00e9 de la plaza Yamaa el Fna, muy frecuentada por turistas, seg\u00fan una fuente oficial.", "Agencias AP y AFP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369070-marruecos-al-menos-14-muertos-tras-una-explosion-en-un-bar-turistico", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "A\u00fan no se determin\u00f3 si se trat\u00f3 de un atentado; 11 v\u00edctimas fatales son extranjeras", "titulo": "Marruecos: al menos 14 muertos tras una explosi\u00f3n en un bar tur\u00edstico", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hubo que esperar que Estados Unidos solicitara su detenci\u00f3n para que un financista colombiano vinculado con el narcotr\u00e1fico, que viv\u00eda tranquilamente en Puerto Madero desde 2005, fuera arrestado en Ezeiza. El Gobierno lo hab\u00eda detectado en 2006 y el fiscal Ra\u00fal Plee lo hab\u00eda denunciado en 2009, pero ning\u00fan juez lo hab\u00eda arrestado.", "No es la primera vez que absurdos de este calibre ocurren en el pa\u00eds. En enero de 2011,  un juez y la polic\u00eda de Barcelona incautaron en el aeropuerto de esa ciudad un lujoso jet privado con 940 kilos de coca\u00edna a bordo, que era tripulado por los hermanos Juli\u00e1, quienes quedaron detenidos. Pero ning\u00fan juez ni polic\u00eda hab\u00eda impedido que la nave despegara desde Ezeiza. Y, transcurridos varios meses, el juez penal econ\u00f3mico argentino a\u00fan no indag\u00f3 a los c\u00f3mplices.", "Volvamos al misterioso financista. En 2006, un banco report\u00f3 que hab\u00eda realizado una transacci\u00f3n sospechosa. Adem\u00e1s, escudado en una nube de sociedades, compr\u00f3  inmuebles y campos en la provincia de Buenos Aires. Nadie encontr\u00f3 justificaci\u00f3n para tal fortuna. Lo que el juez federal no pudo probar es que se trataba de un narco.", "Entonces, el magistrado decidi\u00f3 que no lo pod\u00eda investigar por lavado \u2013porque mientras no se reforme la ley, si un delito deja un r\u00e9dito pecuniario se puede castigar al autor del delito, pero no el lavado que hace para encubrirlo\u2013 y remiti\u00f3 el caso a un juez penal tributario, para que lo investigara por evasi\u00f3n. Distintas razones t\u00e9cnicas, la burocracia judicial y la falta de datos suficientes sobre el narcotr\u00e1fico pueden explicar el  ping-pong  de la causa, pero el resultado es categ\u00f3rico: el hombre se mov\u00eda libremente.", "Esta historia es un buen ejemplo para explicar por qu\u00e9 hay que reformar la ley de lavado de dinero. Sin embargo, el apuro del Gobierno no exculpa sus muchas torpezas:"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368924-cuando-la-ley-es-la-impunidad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Cuando la ley es la impunidad", "fecha": "\r\n                \r\n              Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El ex secretario de Transporte Ricardo Jaime sum\u00f3 una nueva imputaci\u00f3n a la lista de causas en su contra que tramitan en la Justicia. Esta vez fue el ex due\u00f1o de la empresa de colectivos Transporte del Oeste quien lo acus\u00f3 de incumplir sus deberes como funcionario p\u00fablico.", "La causa recay\u00f3 en el juzgado de Norberto Oyarbide, que ya investiga a Jaime por supuesto enriquecimiento il\u00edcito y que lo proces\u00f3 por la presunta recepci\u00f3n de d\u00e1divas en raz\u00f3n de su cargo.", "El fiscal Jorge Di Lello dictamin\u00f3 ayer que es necesario realizar medidas previas de investigaci\u00f3n e impulsar la acci\u00f3n penal para ahondar los hechos que denuncia el empresario.", "La presentaci\u00f3n la hizo Norberto Oscar Russo, presidente de Transporte del Oeste desde 1994 hasta 2003. Relat\u00f3 que en ese \u00faltimo a\u00f1o su empresa quebr\u00f3, en medio de un conflicto gremial por el cual los colectiveros no cobraban sus haberes. Indic\u00f3 que merced a las gestiones de  la Secretar\u00eda de Transporte, entonces a cargo de Ricardo Jaime, la empresa sufri\u00f3 un \"mecanismo de expropiaci\u00f3n\" como a su juicio lo fueron los sistemas de \"gesti\u00f3n participada\", para dejar las empresas en manos de cooperativas manejadas por los trabajadores.", "Russo dijo que se firm\u00f3 un acta en la secretar\u00eda de Jaime mediante el cual el Estado le entregaba a la cooperativa de trabajadores 15.000 litros de gasoil diarios para los colectivos. Al mismo tiempo se inscribi\u00f3 como empresa el estudio consultora Ecotrans S.A.", "Una vez decretada la quiebra de Transportes de Oeste, la Secretar\u00eda de Transporte le concedi\u00f3 a Ecotrans una habilitaci\u00f3n comercial provisional, dice el escrito, que acusa al Grupo Plaza, de los hermanos Cirigliano, de haber comprado luego la consultora y asi tener la gestip\u00b4\u00b4on de las l\u00edneas de colectivos. Afirma, adem\u00e1s, que quien comandaba Ecotrans  Daniel Millaci, era un \"prestanombres y empleado del Grupo Plaza\" a quien se transfirieron las acciones de Ecotrans.", "Millaci dijo anoche a LA NACION  que la venta de Ecotrans ocurri\u00f3 un a\u00f1o despues de que controlara Transportes del Oeste y que se hizo cargo, convocado por los trabajadores, despu\u00e9s de la quiebra."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368922-jaime-sumo-una-nueva-denuncia-penal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Jaime sum\u00f3 una nueva denuncia penal", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La C\u00e1mara Federal de Salta ratific\u00f3 el procesamiento de la dirigente kirchnerista Milagro Sala por los delitos de da\u00f1os y amenazas contra el senador radical Gerardo Morales y embarg\u00f3 sus bienes por 70.000 pesos, tras considerarla instigadora de los incidentes ocurridos durante una conferencia que el legislador ofreci\u00f3 en octubre de 2009 en Jujuy.", "Si bien anticip\u00f3 que apelar\u00e1 el fallo, que prev\u00e9 una pena m\u00e1xima de seis a\u00f1os de prisi\u00f3n, la l\u00edder de la organizaci\u00f3n Tupac Amaru consider\u00f3 positivo que el tribunal haya atenuado su imputaci\u00f3n (de autora a instigadora) y celebr\u00f3 la nulidad de otra causa previa por amenazas, tambi\u00e9n contra el jefe de los senadores de la UCR.", "Los camaristas confirmaron el procesamiento dispuesto en primera instancia por el juez Wenceslao Cardozo por \"da\u00f1o agravado y amenazas, en concurso real\", por los incidentes que se sucedieron durante una conferencia que Morales comparti\u00f3 con miembros de la Auditor\u00eda General de la Naci\u00f3n.", "El 16 de octubre de 2009, decenas de piqueteros arrojaron sillas, palos y huevos contra los legisladores que llegaban al Consejo Profesional de Ciencias Econ\u00f3micas de Jujuy. Seg\u00fan el expediente, el repudio obedeci\u00f3 a las cr\u00edticas de Morales contra la intenci\u00f3n del kirchnerismo de otorgar licencias de radio a grupos afines.", "A diferencia del fallo de primera instancia, los camaristas consideraron que Sala actu\u00f3 como \"instigadora\" y no como autora de los hechos. Sala siempre neg\u00f3 estar relacionada con la protesta y adujo que ese d\u00eda se encontraba inaugurando viviendas a 60 kil\u00f3metros de la capital provincial.", "La C\u00e1mara confirm\u00f3 los procesamientos como coautores de da\u00f1os y amenazas de los l\u00edderes de los dos grupos que participaron de los desmanes, Ram\u00f3n Gustavo Salvatierra y Mar\u00eda Graciela L\u00f3pez. Ambos integran la Red de Organizaciones Sociales, que lidera Tupac Amaru, aunque desde el entorno de Sala recalcaron que cada miembro de la red es \"aut\u00f3nomo\". Anoche, Sala particip\u00f3 de un homenaje al ex presidente N\u00e9stor Kirchner.", "Tras conocer el fallo, Morales record\u00f3 que recurri\u00f3 a los tribunales porque no estaba \"dispuesto a tolerar m\u00e1s violencia\" en la provincia. \"Los juje\u00f1os no queremos que nos arrebaten nuestra forma de vida\", a\u00f1adi\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368980-procesan-a-sala-por-las-amenazas-a-morales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Confirm\u00f3 la medida la C\u00e1mara Federal", "titulo": "Procesan a Sala por las amenazas a Morales", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES (EFE).- Las calles de Londres amanecieron adornadas con grandes banderas brit\u00e1nicas para celebrar con patriotismo la boda del pr\u00edncipe Guillermo y Kate Middleton, mientras cientos de personas acampan ya en el recorrido que har\u00e1n los reci\u00e9n casados.", "Tiendas de lujo, pubs, grandes almacenes y las principales avenidas de Londres se han vestido de azul, rojo y blanco, los colores de la bandera brit\u00e1nica, para celebrar por todo lo alto el enlace de ma\u00f1ana en la abad\u00eda de Westminster, en Londres, del hijo del pr\u00edncipe Carlos y Diana de Gales.", "Fotos de la pareja, cuadros y hasta sillones con los colores de la ense\u00f1a nacional adornan las vidrieras de las tiendas, mientras turistas y brit\u00e1nicos aprovechan el gran ambiente festivo para tomarle fotos a la capital brit\u00e1nica.", "En medio de una gran expectativa y de una enorme atenci\u00f3n de medios nacionales y extranjeros, cientos de personas han empezado a instalarse a lo largo del recorrido que har\u00e1n Guillermo y Kate cuando salgan de la Abad\u00eda rumbo al palacio de Buckingham para saludar a la multitud all\u00ed congregada."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369056-londres-embanderada", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La capital brit\u00e1nica amaneci\u00f3 cubierta por los colores patrios", "titulo": "Londres, embanderada", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LOS NOVIOS", "Guillermo Arturo Felipe Luis de Gales, nacido el 21 de junio de 1982, tiene 28 a\u00f1os. Es el primog\u00e9nito del pr\u00edncipe Carlos, heredero de la corona brit\u00e1nica, y la fallecida Diana Spencer. Es oficial de la real fuerza a\u00e9rea (RAF) y actualmente es piloto de helic\u00f3ptero de b\u00fasqueda y rescate en el Pa\u00eds de Gales.", "Kate Middleton, nacida el 9 de enero de 1982, tiene 29 a\u00f1os. Es la mayor de tres hermanos, nacidos del matrimonio de Carole y Michael Middleton, propietarios de una exitosa empresa de venta online de art\u00edculos para fiestas. Educada en los mejores colegios, inici\u00f3 su noviazgo con Guillermo en 2003.", "EL LUGAR", "La abad\u00eda londinense de Westminster, una iglesia g\u00f3tica del tama\u00f1o de una catedral, situada frente a la sede del Parlamento brit\u00e1nico y relacionada sobre todo con la celebraci\u00f3n de las coronaciones y entierros de los reyes ingleses. La primera coronaci\u00f3n celebrada all\u00ed fue la del rey Guillermo I el d\u00eda de Navidad de 1066 y la \u00faltima hasta ahora la de la reina Isabel, abuela de Guillermo, en 1953.", "Su nombre formal es el de Iglesia Colegiata de San Pedro y, a diferencia de la mayor\u00eda de los templos de este pa\u00eds, es propiedad directa del monarca y no de ninguna di\u00f3cesis o provincia, una norma que se mantiene desde los tiempos de dominaci\u00f3n anglosajona.", "Es el lugar donde reposan los restos de 17 reyes y de destacados personajes de la cultura como Geoffrey Chaucer, autor de \"Los Cuentos de Canterbury\" y el novelista victoriano Charles Dickens, en el llamado Rinc\u00f3n de los Poetas, en el extremo sur de la abad\u00eda. Con una larga historia de bodas reales, es tambi\u00e9n el templo en el que se celebr\u00f3 el funeral de Lady Di, madre del novio, en 1997.", "LOS HORARIOS", "La boda del pr\u00edncipe Guillermo y Kate Middleton comenzar\u00e1 a las 11 de la ma\u00f1ana, hora local (las 7 de la Argentina), y durar\u00e1 una hora y cuarto, tras lo cual los reci\u00e9n casados recorrer\u00e1n en una carroza el centro de Londres hasta el palacio de Buckingham, donde saldr\u00e1n al balc\u00f3n para saludar.", "El protocolo marcar\u00e1 al mil\u00edmetro el desarrollo de la boda real, con la llegada al templo a las 8 de la ma\u00f1ana de los primeros casi 2000 invitados, a los que St James's Palace, residencia del pr\u00edncipe Carlos y sus hijos, ha denominado \"la congregaci\u00f3n principal\". Los siguientes en llegar ser\u00e1n los jefes de Estado y de Gobierno extranjeros y los miembros de las familias reales, que deber\u00e1n empezar a ubicarse en sus sitios a las 10 de la ma\u00f1ana.", "Tal y como dicta el protocolo, el novio y el resto de miembros de la familia real brit\u00e1nica, con la reina Isabel al frente, ser\u00e1n los \u00faltimos en llegar, minutos antes de la entrada de la novia, que caminar\u00e1 hasta el altar del brazo de su padre.", "EL VESTIDO DE LA NOVIA", "Es el secreto mejor guardado de esta primera \"boda del siglo\". Seg\u00fan el diario The Daily Telegraph, Kate ha encargado tres vestidos distintos para garantizar la sorpresa el 29 de abril, en el caso de que haya filtraciones previas. Los rumores apuntan a la directora creativa de la firma del fallecido Alexander McQueen, Sarah Burton, as\u00ed como a Daniella Issa, Jasper Conran y Alice Temperley.", "La novia se trasladar\u00e1 a Westminster en una limusina Rolls-Royce, la misma en la que viajaban el pr\u00edncipe Carlos y su esposa Camilla cuando fueron atacados durante las protestas estudiantiles de diciembre pasado y que ha sido reparada en los \u00faltimos meses. La limusina tiene parte del techo y de la parte trasera de cristal, lo que permitir\u00e1 vislumbrar por primera vez el traje.", "EL ANILLO", "El pr\u00edncipe Guillermo no llevar\u00e1 anillo de casado. S\u00ed lo llevar\u00e1 su futura esposa. Ser\u00e1 un anillo hecho con oro que la reina Isabel ha regalado a su nieto. De acuerdo con la tradici\u00f3n, el oro para los anillos de las bodas reales proviene de la mina Clogau St. David, ubicada en la localidad de Bontddu, en el norte de Gales.", "LA CEREMONIA", "Michael Middleton acompa\u00f1ar\u00e1 a su hija al altar, donde le esperar\u00e1 el pr\u00edncipe Guillermo, junto al de\u00e1n de la abad\u00eda de Westminster, John Hall; el arzobispo de Canterbury, Rowan Williams, y el obispo de Londres, Richard Carew, encargados de la ceremonia.", "El de\u00e1n dirigir\u00e1 el oficio religioso, el obispo leer\u00e1 la homil\u00eda y el arzobispo de Canterbury los convertir\u00e1 en marido y mujer. El obispo de Londres, que en las \u00faltimas semanas confirm\u00f3 a la novia en la fe anglicana, es amigo personal del pr\u00edncipe Carlos y conoce desde hace muchos a\u00f1os al pr\u00edncipe Guillermo, fue el encargado de oficiar el funeral de Diana de Gales en 1997.", "EL PADRINO, LA DAMA DE HONOR Y LOS PAJES", "La dama de honor ser\u00e1 Philippa, m\u00e1s conocida como Pippa Middleton, hermana de la novia, y el padrino el pr\u00edncipe Enrique, que como manda la tradici\u00f3n anglosajona ser\u00e1 el encargado de pronunciar el discurso durante la fiesta privada. Enrique manifest\u00f3 recientemente que intentar\u00e1 ser comedido, pero admiti\u00f3 que introducir\u00e1 algunas bromas que \"har\u00e1n que a mi hermano se le caiga el pelo\".", "Asimismo, habr\u00e1 seis pajes, de entre 3 y 10 a\u00f1os de edad, escogidos entre hijos y nietos de la familia y de amigos. Elegidos por la pareja estar\u00e1n, por ejemplo, lady Louise Windsor, de 7 a\u00f1os y prima hermana del pr\u00edncipe; Eliza Lopes, de 3 a\u00f1os y nieta de la duquesa de Cornualles; dos ahijados del novio, Grace Van Cutsem, de 3 a\u00f1os, y Tom Pettifer, de 8 a\u00f1os, y Billy Lowther, de 10 a\u00f1os e hijo del secretario privado de Guillermo y Enrique.", "El papel que tienen asignado es el de estar con la novia en la ma\u00f1ana de la boda, acompa\u00f1arla hasta el altar y seguir a los reci\u00e9n casados en su salida del templo, tras lo cual se subir\u00e1n en los carruajes de la procesi\u00f3n real hasta el palacio de Buckingham.", "LOS INVITADOS", "Un total de 1900 personas fueron invitadas a la boda. Familia, amigos, jefes de Estado y de Gobierno de todo el mundo, miembros de las monarqu\u00edas europeas y personalidades c\u00e9lebres como Elton John, David y Victoria Beckham y Guy Ritchie. Entre los \"ausentes\" destacados figuran el presidente estadounidense, Barack Obama, y Sarah Ferguson, duquesa de York, ex esposa del pr\u00edncipe Andr\u00e9s, t\u00edo paterno del novio.", "LA M\u00daSICA", "Los novios han seleccionado himnos y canciones \"muy conocidas\" para amenizar su enlace matrimonial, seg\u00fan inform\u00f3 la casa real. Tras el \"s\u00ed, quiero\", el coro de la abad\u00eda de Westminster y el coro de la Capilla Real interpretar\u00e1n junto a la Orquesta de C\u00e1mara de Londres una fanfarria de unos 30 segundos de duraci\u00f3n que lleva por nombre \"Valiant and Brave\", himno del 22 Escuadr\u00f3n de la RAF en el que sirve Guillermo.", "Claire Jone, la arpista oficial del pr\u00edncipe de Gales, tocar\u00e1 durante la recepci\u00f3n que la reina Isabel ofrecer\u00e1 tras la boda en el Palacio de Buckingham. Por su parte, el compositor oficial de la reina, sir Peter Maxwell Davies, ha sido comisionado para escribir una pieza que, seg\u00fan avanz\u00f3 el autor, tendr\u00e1 \"un aire escoc\u00e9s\".", "LOS FESTEJOS", "En torno a las 11.15 (las 8.15 de la Argentina), seg\u00fan marca la milimetrada agenda, Kate Middleton ya ser\u00e1 la princesa Catalina, aunque a\u00fan resta por conocerse el t\u00edtulo oficial que tendr\u00e1 la pareja. A su salida de la abad\u00eda de Westminster, los reci\u00e9n casados recorrer\u00e1n las calles c\u00e9ntricas de Londres, previsiblemente en la 1902 State Landau, una carroza tirada por caballos.", "La State Landau es la misma que utilizaron el pr\u00edncipe Carlos y Diana en el recorrido que hicieron entre la catedral de St. Paul y el palacio el d\u00eda de su enlace matrimonial, el 29 de julio de 1981. Pero todo depender\u00e1 del clima, porque si llueve la pareja regresar\u00e1 en el Coche de Cristal (Glass Coach) construido en 1881, que tiene un techo permanente y que gan\u00f3 celebridad porque fue el que llev\u00f3 a Lady Di a la catedral londinense el d\u00eda de su boda.", "En tanto, al mediod\u00eda est\u00e1 prevista la salida de la pareja y de sus familias al balc\u00f3n del palacio de Buckingham, donde se espera otro gran momento del d\u00eda, el del beso del nuevo matrimonio.", "LA CELEBRACION", "Tras el saludo desde el balc\u00f3n del palacio de Buckingham, se celebrar\u00e1 un banquete por invitaci\u00f3n de la reina, al que solo asistir\u00e1n 650 de los 1900 invitados, y por la noche la celebraci\u00f3n tendr\u00e1 un car\u00e1cter a\u00fan m\u00e1s privado con una cena y una fiesta ofrecidas por el pr\u00edncipe Carlos, con 300 personas.", "LA TORTA", "La torta nupcial ha sido encargada a la repostera Fiona Cairns, que ha dise\u00f1ado un pastel de fruta de varios pisos, decorado con nata y az\u00facar glas con motivos florales brit\u00e1nicos. A eso se sumar\u00e1 una petici\u00f3n especial del pr\u00edncipe Guillermo, que ha pedido una tarta de galletitas y chocolates para la recepci\u00f3n del mediod\u00eda en el palacio de Buckingham, cuya receta se utiliza desde hace generaciones en la familia real brit\u00e1nica.", "LOS REGALOS", "La pareja no quiere regalos de particulares y en marzo cre\u00f3 un fondo solidario destinado a recoger las donaciones de todas aquellas personas que quieran conmemorar el enlace. El fondo servir\u00e1 para financiar la tarea de diferentes ONG que trabajan en cinco causas elegidas por la pareja: la prevenci\u00f3n del acoso escolar, los cuidados paliativos para ni\u00f1os, la atenci\u00f3n a las fuerzas armadas y sus familias, la protecci\u00f3n del medioambiente y la promoci\u00f3n del deporte y las artes.", "Las donaciones pueden realizarse a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web www.royalweddingcharityfund.org, que incluye la lista de 26 organizaciones no gubernamentales elegidas por los novios.", "LUNA DE MIEL", "No se conoce el destino. Los medios locales han sugerido numerosos destinos como Jordania, Australia, Kenia -pa\u00eds en el que Guillermo pidi\u00f3 la mano de Kate-, las islas Mauricio o incluso una propiedad real en el condado de Hampshire (sur de Inglaterra), donde tanto el pr\u00edncipe Carlos -con Lady Di- en 1981, como la reina Isabel -con el duque de Edimburgo- en 1947, pasaron parte de sus lunas de miel."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369049-claves-y-detalles-para-entender-la-boda-real", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Todo la informaci\u00f3n sobre el casamiento del pr\u00edncipe Guillermo y Kate Middleton", "titulo": "Claves y detalles para entender la boda real", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MADRID (DPA).-  El beso m\u00e1s largo, la mayor lista de invitados y la boda m\u00e1s popular. Cuando los herederos de las casas reales europeas caminan hacia el altar, no hay celebraci\u00f3n modesta posible al punto de que varias de ellas marcaron algunos \"r\u00e9cords\" .", "El pr\u00edncipe Carlos y Diana, por ejemplo, invitaron a su boda, en 1981, a 3500 invitados. Fue la mayor lista de invitados a una boda real de todos los tiempos. Felipe y Letizia batieron el r\u00e9cord de popularidad: un mill\u00f3n de personas se api\u00f1aron en las veredas de Madrid a lo largo de seis kil\u00f3metros para ver el Rolls Royce-Oldtimer.", "En cuanto a telespectadores, Carlos y Diana vuelven a ganar: unos 750 millones de personas siguieron la ceremonia en todo el mundo.", "Al parecer los m\u00e1s apasionados son los holandeses. Con un beso ante las c\u00e1maras de 5,25 segundos, ninguna pareja super\u00f3 a Guillermo Alejandro y M\u00e1xima."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368988-casamientos-con-numeros-record", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Casamientos con n\u00fameros r\u00e9cord", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["DAMASCO.- Mientras se acent\u00faa la presi\u00f3n internacional para frenar la feroz represi\u00f3n que ya dej\u00f3 453 muertos en Siria, el r\u00e9gimen comandado por Bashar al-Assad enfrenta ahora graves fisuras en el frente interno con la dimisi\u00f3n, ayer, en se\u00f1al de protesta de m\u00e1s de 230 miembros del Baath, el partido \u00fanico que gobierna el pa\u00eds con mano de hierro desde 1963.", "\"Las pr\u00e1cticas de los servicios de seguridad contra ciudadanos desarmados [...] son contrarias a todos los valores humanos y a los principios del partido\", explicaron en un comunicado los miembros del partido Baath que presentaron su renuncia.", "Tambi\u00e9n lamentaron los \"registros de casas, disparos de balas reales indiscriminados contra la gente, las viviendas, las mezquitas y las iglesias\".", "En tanto, m\u00e1s de 150 opositores sirios, que guardaron el anonimato por razones de seguridad, realizaron un llamado al r\u00e9gimen en favor de un \"cambio verdaderamente democr\u00e1tico\". En un comunicado titulado \"Iniciativa nacional para el cambio\", los opositores advirtieron al r\u00e9gimen que s\u00f3lo tiene dos opciones: \"O lidera \u00e9l mismo el cambio hacia la democracia o los manifestantes llevar\u00e1n a cabo una revoluci\u00f3n popular que derrocar\u00e1 al r\u00e9gimen y acabar\u00e1 en este cambio tras un per\u00edodo de violencia y disturbios\".", "Al mismo tiempo, se multiplicaban ayer las iniciativas internacionales para condenar la sangrienta represi\u00f3n de las manifestaciones contra el r\u00e9gimen, que comenzaron el 15 de marzo y en las que murieron por lo menos 453 personas, seg\u00fan el Observatorio de Derechos Humanos sirio, con base en Londres.", "En tanto, en el Consejo de Seguridad de la ONU, la oposici\u00f3n de China y Rusia impidi\u00f3 que se aprobara una declaraci\u00f3n de condena del r\u00e9gimen sirio por la violencia.", "Agencias AP, AFP y ANSA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368889-renuncias-masivas-en-el-partido-unico-sirio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Crecen en protestas por la feroz represi\u00f3n", "titulo": "Renuncias masivas en el partido \u00fanico sirio", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Juan Pablo Bacino De la Redacci\u00f3n de lanacion.comjbacino@lanacion.com.ar", "Los alrededores de la abad\u00eda de Westminster, donde ma\u00f1ana se llevar\u00e1 a cabo la boda real, no s\u00f3lo se llen\u00f3 de carpas, turistas y periodistas de todo el mundo. El casamiento moviliz\u00f3 tambi\u00e9n a las casas de apuestas brit\u00e1nicas que, con el \u00fanico objetivo de satisfacer a los fan\u00e1ticos del rubro, lanzaron consignas tan sorpresivas como desopilantes, como cu\u00e1l ser\u00e1 el color del sombrero de la reina Isabel o si su esposo, el duque Felipe de Edimburgo, se quedar\u00e1 dormido o no durante la ceremonia religiosa.", "Las diversas propuestas relacionadas con el enlace movilizaron a miles de aficionados de todo el mundo a arriesgar su dinero por cuestiones tan intrascendentes como qui\u00e9n ser\u00e1 el primero en llorar o de qu\u00e9 color ser\u00e1 la corbata que utilizar\u00e1 David Beckham en su vestuario. O cuestiones a\u00fan m\u00e1s fr\u00edvolas, como cu\u00e1l ser\u00e1 la primera canci\u00f3n que bailar\u00e1 el flamante matrimonio en la fiesta o cu\u00e1nto durar\u00e1 el serm\u00f3n pronunciado en la iglesia.", "En Ladbrokes, una de las casas de apuestas m\u00e1s famosa de Gran Breta\u00f1a, las divertidas consignas oscilan entre si la novia llegar\u00e1 tarde al altar y entre en qu\u00e9 a\u00f1o tendr\u00e1n su primer hijo y de qu\u00e9 sexo ser\u00e1, pasando por qui\u00e9n ser\u00e1 la primera celebridad que aparezca en la boda durante la transmisi\u00f3n en directo de la BBC.", "Seg\u00fan indica la tendencia en esa agencia, las apuestas sugieren que la reina utilizar\u00e1 un sombrero de color amarillo y que llover\u00e1 durante la boda real. Pero, por ejemplo, si Isabel se decide por el color negro, se le pagar\u00e1 100 libras a los que apostaron una libra por ese color.", "Por su parte, el establecimiento William Hill se sum\u00f3 a las alocadas propuestas, que despertaron la pasi\u00f3n de los apostadores. En el caso de esta empresa, se destacan las apuestas sobre cu\u00e1l ser\u00e1 la primera canci\u00f3n que baile el flamante matrimonio, de qu\u00e9 color ser\u00e1 el vestido de Kate Middleton y qui\u00e9n ser\u00e1 el dise\u00f1ador de la prenda, como as\u00ed tambi\u00e9n si finalmente el pr\u00edncipe Guillermo ser\u00e1 nombrado heredero del trono tras el casamiento.", "Pero el m\u00e1s osado a la hora de dise\u00f1ar las propuestas  parece haber sido la famosa casa de apuestas Paddy Power, que fue un paso m\u00e1s all\u00e1 y sembr\u00f3 intriga en torno a cuestiones m\u00e1s desacartonadas, como qui\u00e9n ser\u00e1 el primero en llorar, qui\u00e9n agarrar\u00e1 el ramo de la novia o cu\u00e1nto medir\u00e1 la cola del vestido de Kate, adem\u00e1s de qu\u00e9 tiara utilizar\u00e1 en su cabeza.", "Y eso no es todo. La agencia tambi\u00e9n gener\u00f3 apuestas sobre cu\u00e1l ser\u00e1 la primera frase y cu\u00e1nto durar\u00e1 el serm\u00f3n pronunciado por Richard Chartres, obispo de Londres, de qu\u00e9 color ser\u00e1 la corbata de David Beckham y cu\u00e1l ser\u00e1 el primer destino de la Luna de Miel y en qu\u00e9 aerol\u00ednea viajar\u00e1n.", "Como est\u00e1 visto, la boda real no s\u00f3lo moviliz\u00f3 a millones de fan\u00e1ticos de la pareja alrededor del mundo, sino tambi\u00e9n a miles de apostadores para quienes cualquier evento puede llegar a convertirse en una oportunidad de juego. Ahora, s\u00f3lo resta esperar unas pocas horas para que empiecen a develarse los misterios y se conozcan los resultados."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369028-la-boda-real-es-un-hecho-hagan-sus-apuestas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Desde el color del sombrero que usar\u00e1 la reina hasta si Kate dejar\u00e1 plantado al pr\u00edncipe en el altar, todo lo que rodea el casamiento es motivo de juego", "titulo": "La boda real es un hecho..., hagan sus apuestas", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["BIRMINGHAM.- Al menos 255 personas murieron en menos de una semana por los violentos tornados e inundaciones que asolaron el sureste de Estados Unidos, en lo que se perfila como la peor cat\u00e1strofe natural en el pa\u00eds desde el paso del hurac\u00e1n Katrina en 2005, seg\u00fan datos oficiales.", "Solo en el estado de Alabama, unas 131 personas murieron ayer, seg\u00fan el gobernador del estado, Robert Bentley. Los medios de comunicaci\u00f3n estadounidenses difund\u00edan hoy im\u00e1genes de habitantes de ese estado, el m\u00e1s afectado, contemplando, estupefactos, sus barrios completamente derruidos tras el paso de los tornados y tormentas que se iniciaron el viernes.", "En Birmingham, la ciudad m\u00e1s poblada de ese estado, algunas casas fueron arrastradas por los tornados y encontradas hasta a 80 km de distancia. \"Manzanas enteras con viviendas fueron destrozadas\", declar\u00f3 a la CNN el alcalde de Tuscaloosa (Alabama). \"Hay algunas partes de la ciudad que casi no puedo reconocer\".", "Pero otra inquietud se a\u00f1ade al temporal en este estado: la central nuclear de Browns Ferry fue puesta bajo vigilancia tras un corte de electricidad. Ante la magnitud del desastre, las autoridades decretaron el estado de \"cat\u00e1strofe mayor\" con el temor de que el n\u00famero de v\u00edctimas siga aumentando y el presidente Barack Obama viajar\u00e1 all\u00ed el viernes, inform\u00f3 la Casa Blanca.", "El presidente estadounidense orden\u00f3 que el gobierno \"reaccione r\u00e1pidamente\" para llevar la ayuda a Alabama, donde entre medio y un mill\u00f3n de personas est\u00e1n sin electricidad. \"Nuestros pensamientos est\u00e1n con todos los afectados por esta cat\u00e1strofe\", declar\u00f3 Obama.", "Peor cat\u00e1strofe, tras Katrina.  Este temporal se perfila como la peor cat\u00e1strofe natural sufrida por el pa\u00eds norteamericano, tras el hurac\u00e1n Katrina en 2005 (1500 muertos) y los tornados de abril de 1974 (310 muertos), seg\u00fan el portal web Accuweather.com .", "Tambi\u00e9n en otros estados se declar\u00f3 el estado de emergencia: Arkansas (11 muertos), Kentucky, Misisipi (32 muertos), Misuri (3 muertos), Tennessee (30 muertos) y Oklahoma.", "Desde que comenzaron las tormentas el pasado viernes ya se han registrado 300 tornados, entre ellos 130 ayer, seg\u00fan el servicio meteorol\u00f3gico nacional (NWS). Los meteor\u00f3logos pronosticaron una tregua para el hoy y ma\u00f1ana, antes de la llegada de un nuevo frente de tormentas el pr\u00f3ximo s\u00e1bado.", "Los equipos de socorro trataban de despejar los escombros dejados por los tornados en todos los rincones del sudeste de Estados Unidos. En el estado de Misuri centenares de personas fueron evacuadas tras la ruptura de algunos diques. Las im\u00e1genes de televisi\u00f3n mostraban a los equipos de emergencia desafiando la furia de los r\u00edos para rescatar a personas aisladas por las aguas.", "\"Dios m\u00edo, nuestra ciudad est\u00e1 hecho migas\", exclama Tim Holt, recepcionista de un hotel, quien se refugi\u00f3 en un cuarto de ba\u00f1o con su mujer y su hija mientas pasaba la tormenta. La Cruz Roja estadounidense calcula que 2.700 personas pasaron la noche del mi\u00e9rcoles al jueves en refugios en 12 estados.", "El temporal llega tras un inicio de primavera muy lluvioso y un invierno marcado por fuertes nevadas que ha obstruido los r\u00edos y saturado los suelos. A mitad de abril, una tormenta ya hab\u00eda provocado 44 muertos en el sudeste de Estados Unidos.", "Limitados en tiempo, los tornados tienen una duraci\u00f3n de entre algunos minutos y una media hora, pero su intensidad, con vientos que pueden rondar los 200 km/h, puede ser devastadora.", "Agencias AP y AFP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369044-en-una-semana-unos-300-tornados-dejan-mas-de-250-muertos-en-el-sur-de-eeuu", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Solo en el estado de Alabama, unas 131 personas murieron ayer; Obama aprob\u00f3 un pedido de ayuda federal de emergencia; la cifra de fallecidos podr\u00eda elevarse afirmaron los equipos de socorro", "titulo": "En una semana, unos 300 tornados dejan m\u00e1s de 250 muertos en el sur de EE.UU.", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["PARIS (DPA).\u2013 El armaz\u00f3n de una de las dos cajas negras del Airbus A330 de Air France, accidentado en junio de 2009 frente a Brasil, fue encontrado sin la parte que protege y que contiene los datos del vuelo, anunciaron ayer los investigadores de la tragedia. \"El armaz\u00f3n de la grabadora que registra los par\u00e1metros del avi\u00f3n \u2013Flight Data Recorder (FDR)\u2013 fue encontrado sin el m\u00f3dulo que protege y contiene los datos (m\u00f3dulo memoria)\", indic\u00f3 la Oficina de Investigaciones y An\u00e1lisis (BEA), encargada de la investigaci\u00f3n t\u00e9cnica del accidente del vuelo AF447 R\u00edo de Janeiro-Par\u00eds, en el que murieron 228 personas.", "BOGOTA (AP).\u2013 La Fiscal\u00eda General de Colombia anunci\u00f3 ayer que imputar\u00e1 a dos ex funcionarios del gobierno del presidente Alvaro Uribe, en una investigaci\u00f3n por presuntos espionajes a magistrados, activistas e incluso funcionarios desde la polic\u00eda secreta. La Fiscal\u00eda pedir\u00e1 las detenciones de Mar\u00eda del Pilar Hurtado, ex directora del Departamento Administrativo de Seguridad (DAS) o polic\u00eda secreta colombiana, y de Bernardo Moreno, que fue secretario general de la presidencia de Uribe (agosto 2002-agosto 2010). Hurtado est\u00e1 asilada desde noviembre en Panam\u00e1.", "CARACAS (EFE).\u2013 El presidente de Venezuela, Hugo Ch\u00e1vez, en el poder desde hace 12 a\u00f1os, anunci\u00f3 ayer \u2013por primera vez\u2013 su retiro del gobierno en 2019. \"En 2019 me les voy; ya tendr\u00e9 casi 70 a\u00f1os. Pero no hablemos de eso ahorita, eso ser\u00e1 despu\u00e9s. Primero ser\u00e1 lo del a\u00f1o que viene\", dijo el l\u00edder bolivariano en referencia a las elecciones presidenciales de 2012, en las que buscar\u00e1 renovar su mandato. \"Nosotros en 2012 vamos a ganar de nuevo la presidencia de la rep\u00fablica\", vaticin\u00f3 Ch\u00e1vez ante sus seguidores del PSUV, en el teatro Teresa Carre\u00f1o de la capital venezolana."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368989-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES (EFE).- Kate Middleton no prometer\u00e1 \"obedecer\" sino \"amar, confortar y honrar\" al pr\u00edncipe Guillermo cuando pronuncie ma\u00f1ana los votos matrimoniales en la abad\u00eda de Westminster. La pareja utilizar\u00e1 para la ocasi\u00f3n la ceremonia prevista en la serie uno del Libro de Oraci\u00f3n Com\u00fan de la Iglesia de Inglaterra.", "Tambi\u00e9n se ha sabido que la novia avanzar\u00e1 del brazo de su padre por el pasillo central de la Abad\u00eda bajo el son de un himno de la coronaci\u00f3n, titulado \"I was glad\", del compositor brit\u00e1nico Charles Hubert Hastings Parry, inspirado en el salmo 122. Parry lo compuso para la coronaci\u00f3n del rey Eduardo VII en la abad\u00eda de Westminster, en 1902, pero es un himno muy popular en las bodas.", "Asimismo, los reci\u00e9n casados abandonar\u00e1n la iglesia con otra pieza muy conocida, la marcha Crown Imperial (Corona Imperial), del tambi\u00e9n brit\u00e1nico William Walton, que se toc\u00f3 ya en la boda del pr\u00edncipe Carlos y Diana, los padres de Guillermo.", "Durante la ceremonia se escuchar\u00e1 tambi\u00e9n m\u00fasica de otros famosos compositores brit\u00e1nicos del siglo XX como Edward Elgar, Vaughan Williams o Benjamin Britten. As\u00ed sonar\u00e1n la sonata para \u00f3rgano opus 28 de Edgar y \"Rhosymedre\", de Vaughan Williams, composiciones ambas vinculadas tambi\u00e9n a la boda de Carlos y Diana.", "El pr\u00edncipe y Kate han querido recordar asimismo el matrimonio del padre de Guillermo, el pr\u00edncipe Carlos, y su madrastra, Camilla, incluyendo una composici\u00f3n de Maxwell Davies, la titulada \"Farewell to Stromness\", que son\u00f3 ya en aquella boda.", "Kate es muy aficionada a la m\u00fasica cl\u00e1sica, pero en esta ocasi\u00f3n la ayud\u00f3 tambi\u00e9n a seleccionar la m\u00fasica su futuro suegro, el pr\u00edncipe de Gales. Ambos pasaron mucho tiempo juntos escuchando m\u00fasica en sus iPod, cont\u00f3 un portavoz del palacio de St. James, seg\u00fan el cual se ha querido hacer hincapi\u00e9 en \"lo brit\u00e1nico\" a la hora de elegir las piezas.", "Kate quiso que se incluyera tambi\u00e9n una popular canci\u00f3n del folklore de origen isabelino, la titulada \"Greensleeves\", a la que hace ya referencia William Shakespeare en su comedia \"Las alegres comadres de Windsor\".", "Por su parte, el toque de modernidad lo pondr\u00e1 una fanfarria especial titulada \"Valiant and Brave\", lema del escuadr\u00f3n de b\u00fasqueda y rescate de la Royal Air Force al que pertenece el pr\u00edncipe de Gales, compuesta por el comandante Duncan Stubbs, principal director de m\u00fasica de esa fuerza. La fanfarria, de medio minuto de duraci\u00f3n, la tocar\u00e1n siete trompetas y un tambor de la Banda Central de Royal Air Force en el momento en el que los novios inicien su camino hacia la salida por la Gran Puerta occidental de la Abad\u00eda.", "Un m\u00fasico coral contempor\u00e1neo, John Rutter, ha escrito especialmente para la ocasi\u00f3n una pieza que es un regalo del de\u00e1n y de la propia Abad\u00eda de Westminster.", "Kate eligi\u00f3 tambi\u00e9n una obra de otro compositor actual, Paul Mealor, que tiene un estudio en la isla escocesa de Anglesey, donde est\u00e1 basado el escuadr\u00f3n de la RAF al que pertenece el pr\u00edncipe y donde la pareja vivir\u00e1 los primeros a\u00f1os.", "Agradecimiento real. El pr\u00edncipe Guillermo y su prometida Kate Middleton expresaron hoy su \"incre\u00edble emoci\u00f3n\" por las muestras de afecto recibidas desde que anunciaron su compromiso matrimonial. En un mensaje impreso al comienzo del programa oficial de boda, la pareja se muestra profundamente conmovida por las reacciones de la gente y se preparan, dicen, \"para uno de los d\u00edas m\u00e1s felices de nuestras vidas\".", "\"El afecto que nos ha mostrado tanta gente durante nuestro compromiso ha sido incre\u00edblemente conmovedor, nos ha afectado a ambos profundamente. Nos gustar\u00eda aprovechar la oportunidad para agradecer sinceramente a todos su amabilidad\", afirman los novios.", "El programa oficial, que se ofrece como recuerdo y que incluye el orden de la ceremonia de ma\u00f1ana, presenta tambi\u00e9n un nuevo retrato en blanco y negro de la pareja realizado por el fot\u00f3grafo de moda peruano Mario Testino. Es un primer plano en el que el pr\u00edncipe Guillermo lleva una camisa blanca y Kate una blusa a tono, ambas prendas con el cuello abierto."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369026-kate-no-prometera-obedecer-al-principe", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "En la ceremonia religiosa, la novia har\u00e1 votos para \"amar, confortar y honrar\" a su esposo; revelan qu\u00e9 se escuchar\u00e1 en la abad\u00eda de Westminster; la pareja expres\u00f3 su \"incre\u00edble emoci\u00f3n\" por las muestras de afecto", "titulo": "Kate no prometer\u00e1 \"obedecer\" al pr\u00edncipe", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES.- Todo est\u00e1 casi listo para la gran ocasi\u00f3n: aviones de la Royal Air Force sobrevolaron el Palacio de Buckingham; carruajes y coloridos regimientos del ej\u00e9rcito marcharon en preparaci\u00f3n frente a la abad\u00eda de Westminster; la novia, Kate Middleton, ya se instal\u00f3 en el hotel londinense donde pasar\u00e1 su \u00faltima noche de soltera, y el primer ministro David Cameron transmiti\u00f3 desde la C\u00e1mara de los Comunes los \"mejores deseos de toda la naci\u00f3n\" a la pareja.", "Pero horas antes de la boda real, lo que todo el mundo discut\u00eda en los medios brit\u00e1nicos eran dos \"revelaciones\" que demostrar\u00edan tanto el car\u00e1cter potencialmente explosivo del pr\u00edncipe Guillermo como su intenci\u00f3n de desacartonar a la realeza. La primera revelaci\u00f3n fue mencionada por el \u00fanico periodista que el pr\u00edncipe considera un amigo, Tom Bradby, conductor de la entrevista televisiva que la pareja otorg\u00f3 en exclusividad a la cadena semiprivada ITN. En un art\u00edculo publicado por el matutino The Times, Bradby sostuvo que Guillermo tuvo acaloradas disputas con la \"vieja guardia\" del Palacio de Buckingham por negarse a seguir sus \u00f3rdenes de tornar m\u00e1s informales los festejos privados de la boda.", "\"[Guillermo] pelea con u\u00f1as y dientes contra el protocolo. No le gustan demasiado los t\u00edtulos y no da un bledo por la pompa y la circunstancia. Prefiere mantener la mayor\u00eda de las cosas con bajo perfil y simples. As\u00ed que ustedes pueden imaginarse que negociar los detalles de la boda con los guardianes de la flama tradicional en Buckingham no transcurri\u00f3 sin problemas\", advirti\u00f3 el periodista.", "El mayor de los altercados habr\u00eda tenido lugar cuando la hermana menor de Kate Middleton, Pippa, 27 a\u00f1os, una experta en la organizaci\u00f3n de fiestas, propuso convertir la sala del trono del palacio en una discoteca para las celebraciones del c\u00edrculo de amigos m\u00e1s \u00edntimos de la pareja.", "\"La idea cay\u00f3 como una tonelada de plomo entre los asesores de palacio, que intentaron detenerla -asegur\u00f3 el tabloide Daily Mail-. Pero Guillermo intervino y dijo en t\u00e9rminos firmes que quer\u00eda que los eventos nocturnos se diferenciaran de la cl\u00e1sica recepci\u00f3n de champagne y canap\u00e9s que va a ser ofrecida por la reina despu\u00e9s de la ceremonia. Quiere que la noche sea muy moderna y  cool  , as\u00ed que la vieja guardia tuvo que ceder y dar su aprobaci\u00f3n.\"", "Pippa, que ma\u00f1ana asumir\u00e1 tambi\u00e9n el papel de principal dama de compa\u00f1\u00eda de Kate en la abad\u00eda de Westminster, reclut\u00f3 a JoJo Browner, su jefe en la firma organizadora de fiestas TableTalk, para revisar \"al dedillo\" hasta el \u00faltimo detalle.", "Seg\u00fan el Daily Mail, este d\u00fao de plebeyos \"lo ha organizado todo, desde las flores hasta las servilletas, y hasta han ayudado a elegir el men\u00fa\".", "La segunda demostraci\u00f3n de enojo del pr\u00edncipe tuvo lugar hace ya varios a\u00f1os, pero explicar\u00eda por qu\u00e9 el ex primer ministro Tony Blair no fue invitado a la boda.", "Damian Thompson, editor del matutino conservador The Daily Telegraph, asegura que Blair fue excluido de la lista de 1900 invitados por mencionar en su diario, convertido en  best seller  , una conversaci\u00f3n privada que hab\u00eda tenido con Guillermo poco despu\u00e9s de la muerte de su madre, Diana Spencer.", "Sobre el di\u00e1logo mantenido con el pr\u00edncipe, que entonces ten\u00eda 15 a\u00f1os, Blair escribi\u00f3: \"He hablado tambi\u00e9n con Guillermo, quien no s\u00f3lo est\u00e1 dolorido, sino tambi\u00e9n enojado. El comprendi\u00f3, racionalmente, por qu\u00e9 la semana que pas\u00f3 entre la muerte de Diana y su funeral ten\u00eda que ser como fue. Pero \u00e9l sent\u00eda agudamente el conflicto entre la posici\u00f3n p\u00fablica y la emoci\u00f3n privada.\"", "A Guillermo lo habr\u00eda fastidiado que Blair juzgara sus sentimientos y, peor a\u00fan, que se presentara como el salvador de la monarqu\u00eda, una imagen que la pel\u00edcula  La reina  ayud\u00f3 a divulgar. En el film, Blair aparece como el hombre que hizo que Isabel II volviera a Londres, pusiera la bandera a media asta y diera un discurso elogiando a su ex nuera.", "\"El pr\u00edncipe tiene una memoria larga y una capacidad incre\u00edble para expresar fr\u00edamente su furia -asegura Thompson- . No es dif\u00edcil imaginarse que tras leer el diario de Blair haya dicho: \u00abYo a este tipo no lo invito a mi boda\u00bb.\"", "Gordon Brown tampoco habr\u00eda sido invitado para evitar dejar en evidencia la verdadera raz\u00f3n de la exclusi\u00f3n de Blair.", "En el palacio de St. James se dijo que los dos ex primer ministros laboristas fueron excluidos por no pertenecer a la nobiliaria Order of the Garter, de la cual Guillermo es miembro, mientras que otros dos ex jefes de gobierno, los conservadores Margaret Thatcher (que no asistir\u00e1 por problemas de salud) y John Major s\u00ed pertenecen.", "Pero la explicaci\u00f3n oficial ha enfurecido a muchos laboristas, incluido el ex ministro de Asuntos Europeos Denis MacShane, quien record\u00f3 que a la boda del pr\u00edncipe Carlos en 1981 hab\u00edan sido invitados todos los ex primer ministros \"y de los cinco que fueron, s\u00f3lo uno era miembro de la Order of the Garter\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368890-una-boda-real-pero-informal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Graciela IglesiasPara LA NACION", "titulo": "Una boda real, pero informal", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jana BerisPara LA NACION", "JERUSALEN.- A casi cuatro a\u00f1os de que Hamas tomara el poder por la fuerza en la Franja de Gaza luego de que fracasara el gobierno de unidad nacional que hab\u00eda formado con Al-Fatah, los dos mayores partidos pol\u00edticos palestinos anunciaron ayer una reconciliaci\u00f3n hist\u00f3rica y firmaron, con la mediaci\u00f3n de Egipto, un pacto de unidad que pondr\u00eda fin a estos \u00faltimos a\u00f1os de abierta rivalidad.", "El documento logrado ayer es un texto provisorio, pero Taher el-Nunu, vocero de Hamas en Gaza, dijo que \"todos los puntos han sido acordados\". El acuerdo definitivo ser\u00eda firmado dentro de pocos d\u00edas en El Cairo, sede en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os de varias rondas de negociaciones entre representantes de ambos partidos.", "Seg\u00fan lo anunciado ayer en la capital egipcia, Al-Fatah y Hamas alcanzaron coincidencias en varios temas, especialmente en la formaci\u00f3n de un gobierno de unidad nacional y en la realizaci\u00f3n, en una fecha por determinar de com\u00fan acuerdo, de elecciones generales que incluyen la renovaci\u00f3n del Parlamento y de la presidencia, cargo que desde 2005 ejerce Mahmoud Abbas, l\u00edder de Al-Fatah.", "Tambi\u00e9n se renovar\u00edan las autoridades de la Organizaci\u00f3n para la Liberaci\u00f3n de Palestina (OLP), a la que por primera vez adherir\u00eda Hamas, un partido islamista fundado a fines de la d\u00e9cada de los 80, que siempre enfrent\u00f3 al liderazgo palestino y nunca acept\u00f3 integrar la organizaci\u00f3n madre de la pol\u00edtica palestina.", "El pacto firmado ayer por Azzam al-Ahmad, en nombre de Al-Fatah, y Musa Abu Marzuk, de Hamas, estipula una liberaci\u00f3n rec\u00edproca de presos y un mecanismo conjunto de seguridad, aunque no se anunci\u00f3 -y al parecer tampoco se estableci\u00f3 todav\u00eda- qui\u00e9n encabezar\u00e1 los servicios de seguridad palestinos, que, dentro de poco, podr\u00edan estar unificados. La unificaci\u00f3n de las fuerzas de seguridad de los partidos podr\u00eda poner fin a la coordinaci\u00f3n de seguridad entre Israel y la Autoridad Nacional Palestina (ANP), que fue clave en la estabilizaci\u00f3n general de Cisjordania. La situaci\u00f3n es muy diferente en Gaza, donde Israel mantiene un riguroso cerco a causa de los disparos de misiles y de artiller\u00eda de grupos radicales hacia el territorio israel\u00ed.", "\"Hemos acordado la formaci\u00f3n de un gobierno compuesto por figuras independientes que comenzar\u00e1n a preparar las elecciones, las cuales se har\u00e1n dentro de aproximadamente ocho meses\", revel\u00f3 ayer en El Cairo Al-Ahmad, que encabez\u00f3 el equipo negociador de Al-Fatah.", "El acercamiento sellado ayer entre el partido moderado Al-Fatah y el partido islamista Hamas encendi\u00f3 las alarmas de las autoridades israel\u00edes, que desconf\u00edan de la organizaci\u00f3n radical que controla la Franja de Gaza.", "El primer ministro israel\u00ed, Benjamin Netanyahu, fue terminante.", "\"La Autoridad Nacional Palestina debe elegir entre la paz con Hamas o la paz con Israel. Ambas cosas juntas son imposibles\", declar\u00f3 el premier, que advirti\u00f3: \"Hamas proclama que desea destruir a Israel y contin\u00faa lanzando misiles contra su poblaci\u00f3n, por lo cual esperamos que la Autoridad Nacional Palestina tome la decisi\u00f3n correcta\".", "Hamas , considerada una organizaci\u00f3n terrorista por el Departamento de Estado norteamericano y por la Uni\u00f3n Europea, promueve la destrucci\u00f3n del Estado de Israel y se niega a renunciar a la violencia.", "Abbas respondi\u00f3 que Netanyahu debe elegir \"entre la paz y los asentamientos\", en referencia a la expansi\u00f3n de las colonias jud\u00edas en los territorios ocupados, una cuestionada pr\u00e1ctica que es considerada el principal escollo para un acuerdo de paz entre palestinos e israel\u00edes y condenada por la comunidad internacional.", "Los analistas locales consideraban ayer que Hamas y Al-Fatah comprendieron, al parecer, que con el pueblo palestino dividido y con los islamistas gobernando en Gaza, se corre el riesgo de no lograr lo que busca la ANP desde hace tiempo: el reconocimiento internacional de la independencia palestina y la consecuente fundaci\u00f3n del Estado palestino.", "De cara a septiembre, cuando se re\u00fane la Asamblea General de Naciones Unidas para tratar ese reclamo, Al-Fatah y Hamas intensificaron sus contactos y llegaron a un acuerdo para presentar un frente unido ante la comunidad internacional.", "En este contexto, figuras de la ANP dijeron en estos \u00faltimos d\u00edas que el logro de un acuerdo negociado constitu\u00eda una de sus prioridades, al margen de suspender, por ahora, las negociaciones con Israel ante la alta probabilidad de que Netanyahu se niegue a sentarse con una ANP aliada de Hamas.", "\"La unidad es clave para poner fin a la ocupaci\u00f3n\", declar\u00f3 Al-Ahmad. Desde Gaza, el jefe de Hamas y ex primer ministro palestino Ismail Haniyeh dijo que \"Israel era un impedimento para la unidad\".", "Sin embargo, todav\u00eda no desaparecieron los temores de la ANP respecto de eventuales intentos de Hamas de controlar Cisjordania.", "La pregunta que sobrevolaba ayer tanto Jerusal\u00e9n como Ramallah, sede del gobierno palestino, era qui\u00e9n ser\u00e1 la voz de esta reconciliaci\u00f3n: si la ANP, luego de lograr moderar a Hamas y convencerlo de renunciar a la violencia, o Hamas, imponi\u00e9ndose a Abbas, pol\u00edticamente debilitado, y neg\u00e1ndose a avanzar en las negociaciones de paz con Israel.", "Mahmoud Abbas, uno de los pol\u00edticos palestinos m\u00e1s influyentes, gana por abrumadora mayor\u00eda los comicios presidenciales palestinos dos meses despu\u00e9s de la muerte de Yasser Arafat, l\u00edder hist\u00f3rico del partido Al-Fatah y de la OLP.", "En las elecciones legislativas, el partido islamista Hamas sorpresivamente derrota a Al-Fatah y termina con a\u00f1os de hegemon\u00eda de Al-Fatah, el partido de Abbas. La victoria es contundente, y Hamas consigue 76 esca\u00f1os de los 132 que componen la Asamblea Legislativa.", "Hamas forma gobierno, encabezado por Ismail Haniyeh. La comunidad internacional boicotea al nuevo gobierno, que se niega a renunciar a la violencia.", "Luego de sangrientos choques, Hamas toma el control de la Franja de Gaza y expulsa a la Autoridad Nacional Palestina. Abbas despide a Haniyeh.", "Luego de varias negociaciones frustradas con Egipto como mediador entre las partes, Al-Fatah y Hamas declaran \"el fin de la divisi\u00f3n entre los palestinos\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368887-hamas-y-al-fatah-acuerdan-unir-el-gobierno-palestino", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Enfrentados desde 2007, los dos principales partidos anunciaron ayer una reconciliaci\u00f3n", "titulo": "Hamas y Al-Fatah acuerdan unir el gobierno palestino", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["De la sonrisa al terror, un bebe, a solo tres meses de llegar al mundo, se va dando cuenta de c\u00f3mo es la vida... en especial, su madre.", "La mujer se llama Toni, seg\u00fan su cuenta en Youtube, vive en Estados Unidos, es ama de casa y madre de dos ni\u00f1os. Uno de ellos es el bebe, Ivan, que ha pasado a la fama por este video en el que su rostro se transforma cada vez que ella se r\u00ede.", "Este otro simp\u00e1tico bebe tiene poco menos de seis meses y se divierte\u2026 o no tanto, mientras ve c\u00f3mo su mam\u00e1 se suena la nariz. Sus ruidos (y probablemente sus gestos, que no se ven en el video) despiertan en el peque\u00f1o un particular comportamiento."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368746-una-madre-aterroriza-a-su-hijo-con-su-risa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La primera imagen es la de un bebe y una mam\u00e1 que comparten mimos, hasta que el terror deviene cuando ella lanza una carcajada", "titulo": "Una madre aterroriza a su hijo... con su risa", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Brian Stelter y Noam Cohen  The New York Times", "NUEVA YORK.- WikiLeaks, el sitio que revel\u00f3 millones de secretos de la diplomacia norteamericana durante el \u00faltimo a\u00f1o, intent\u00f3 elegir con cuidado a sus medios de comunicaci\u00f3n aliados. Pero a esta altura el sitio juega un papel period\u00edstico tan importante que muchos de los secretos ya escapan de su control.", "El \u00faltimo anuncio de WikiLeaks, archivos relacionados con los detenidos en la c\u00e1rcel de Guant\u00e1namo, tuvo lugar el domingo. Para revelarlos, el sitio se asoci\u00f3 con ocho organizaciones de noticias, incluidas The Washington Post y The Daily Telegraph, de Londres. Pero el anuncio \"oficial\" debi\u00f3 ser adelantado, ya que WikiLeaks se enter\u00f3 de que dos medios que antes colaboraban con el sitio pero que en esta oportunidad fueron dejados afuera -The New York Times y The Guardian- estaban preparando sus propios informes sobre Guant\u00e1namo, ya que hab\u00edan obtenido la informaci\u00f3n por otros canales.", "El resultado fue una loca carrera por ser el primero en subir a la Web secretos que, para empezar, jam\u00e1s se habr\u00edan filtrado tan r\u00e1pidamente si WikiLeaks no hubiese tenido los documentos. Para el periodismo, implic\u00f3 un reajuste de las relaciones tradicionales entre competidores y fuentes de informaci\u00f3n. Y para WikiLeaks, fue una lecci\u00f3n de lo dif\u00edcil que es preservar la cobertura de una noticia exclusiva sin sacudones.", "En su primera colaboraci\u00f3n relevante con los diarios, en julio pasado, WikiLeaks brind\u00f3 a los diarios brit\u00e1nicos The Times y The Guardian, y al alem\u00e1n Der Spiegel, acceso exclusivo a un archivo de documentos secretos sobre Afganist\u00e1n. Ahora, con la liberaci\u00f3n de 250.000 cables diplom\u00e1ticos de Estados Unidos, WikiLeaks dice que tiene m\u00e1s de 50 socios en diferentes pa\u00edses, en su mayor\u00eda diarios, desde el Daily Taraf de Turqu\u00eda hasta The Hindu, en la India. Algunos de esos peri\u00f3dicos describen su relaci\u00f3n con WikiLeaks como un contrato.", "La intenci\u00f3n de WikiLeaks siempre ha sido maximizar el impacto de sus revelaciones, pero su estrategia medi\u00e1tica cambi\u00f3 desde sus comienzos, en 2007, cuando ten\u00eda la idea de que si sub\u00eda documentos importantes a su sitio web los periodistas informar\u00edan gustosamente lo publicado por el sitio. Desde entonces, aprendi\u00f3 el valor que tiene una \"exclusiva\" para los periodistas y se asoci\u00f3 con publicaciones que imponen un embargo colectivo sobre el momento en que el material puede ser publicado, a cambio de tener acceso privilegiado a \u00e9ste.", "En su cuenta de Twitter, WikiLeaks deja entrever que no tiene importancia que haya perdido control de sus secretos y asegura que la organizaci\u00f3n est\u00e1 complacida de que sus ex socios period\u00edsticos, \"con su peso, hayan potenciado el impacto\" de las revelaciones.", "Yochai Benkler, codirector del Centro Berkman de Internet y Sociedad de la Universidad de Harvard, dijo que pensaba que la campa\u00f1a en contra del secreto de Estado de WikiLeaks \"no se vio socavada, sino potenciada, por la intensa competencia period\u00edstica por publicar los documentos\". Los archivos de Guant\u00e1namo, dijo, confirmaron lo que las entregas anteriores s\u00f3lo dejaban entrever: que \"el futuro del cuarto poder ser\u00e1 una combinaci\u00f3n de plataformas convencionales y otras  online  , que cooperar\u00e1n y competir\u00e1n, de manera productiva pero conflictiva\".", "En un ensayo publicado este mes en la revista brit\u00e1nica  New Statesman  , el fundador de WikiLeaks, Julian Assange, explic\u00f3 sus razones.", "Aunque inscribi\u00f3 a WikiLeaks dentro de la \"firme tradici\u00f3n de aquellos editores extremos que quer\u00edan exponer los secretos gubernamentales a los ojos de la opini\u00f3n p\u00fablica\", agreg\u00f3 que \"por pragmatismo pol\u00edtico hab\u00edan decidido colaborar con algunos de los grupos de medios m\u00e1s grandes\".", "Si bien esta estrategia tuvo ventajas para la difusi\u00f3n de la informaci\u00f3n, WikiLeaks fue criticado por permitir que s\u00f3lo unas pocas organizaciones tengan acceso a los cables, dijo Greg Mitchell, que en un blog de The Nation public\u00f3 \"La Era de WikiLeaks\". \"Ahora la informaci\u00f3n esta suelta y otros la est\u00e1n atrapando\", a\u00f1adi\u00f3.", "LONDRES (ANSA).\u2013 El gobierno de Londres aprovechar\u00e1 la pr\u00f3xima visita de Estado del presidente norteamericano, Barack Obama, a Gran Breta\u00f1a para pedir la liberaci\u00f3n de los \u00faltimos presos brit\u00e1nicos todav\u00eda detenidos en la c\u00e1rcel de Guant\u00e1namo. El ministro de Asuntos Exteriores brit\u00e1nico, William Hague, tiene previsto hablar sobre el tema con su par estadounidense, Hillary Clinton, cuando la funcionaria acompa\u00f1e a Obama a Londres el mes que viene. Se abordar\u00e1 principalmente el caso de Shaker Aamer, que pas\u00f3 nueve a\u00f1os preso a pesar de no haber sido acusado nunca de cargos espec\u00edficos.", "Traducci\u00f3n de Jaime Arrambide"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368883-wikileaks-pierde-el-control-de-sus-propios-secretos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "A medida que crece, al sitio de Julian Assange le resulta m\u00e1s dif\u00edcil preservar las exclusivas", "titulo": "WikiLeaks pierde el control de sus propios secretos", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Grupo Clar\u00edn celebrar\u00e1 su asamblea de accionistas esta tarde, en tanto que  Transportadora Gas del Sur y Euromayor lo har\u00e1n ma\u00f1ana. Y ser\u00e1n entonces las pr\u00f3ximas compa\u00f1\u00edas en las que el Gobierno buscar\u00e1 nombrar directores e influir en las decisiones, en nombre de las acciones que tiene el fondo de garant\u00eda del sistema jubilatorio, heredado de las eliminadas AFJP.", "Aunque sin especificar cu\u00e1les ser\u00e1n los pr\u00f3ximos pasos, el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, y el director ejecutivo de la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses), Diego Bossio, defendieron en una conferencia de prensa la estrategia oficial de tomar una mayor participaci\u00f3n en los directorios de las compa\u00f1\u00edas, tras el cambio de criterio oficial que signific\u00f3 el dictado del decreto de necesidad y urgencia 441, que elimina las restricciones que estaban dispuestas por ley al uso del derecho a voto.", "Los funcionarios se mostraron satisfechos por haber logrado el nombramiento de directores en los bancos Macro, Galicia y Patagonia y en la firma Consultatio. Y destacaron el hecho de que tanto en el Galicia como en el Patagonia las empresas no ten\u00edan la obligaci\u00f3n de aceptar esa participaci\u00f3n por parte del Estado. \"Pero consideraron que es importante\", afirm\u00f3 el ministro, en conferencia de prensa.", "\"Que se hayan desarrollado las asambleas sin conflicto habla de un pa\u00eds normal, donde se cumple la ley vigente, que incluye el decreto 441\", se\u00f1al\u00f3 Boudou, en referencia a la medida del Poder Ejecutivo. El decreto est\u00e1 cuestionado en la Justicia por Siderar, que considera que, al haber estado previstas ya las asambleas, no existieron razones que justificaran la aprobaci\u00f3n de la norma sin enviar un proyecto de ley al Congreso, que estaba en normal funcionamiento.", "\"Hay algunos, como el grupo Techint, que creen que no todos son iguales ante la ley\", afirm\u00f3 Boudou.", "Con respecto al reparto de dividendos, Bossio afirm\u00f3 que a la Anses le corresponder\u00edan $ 5950 millones si se distribuyeran los resultados no asignados de todas las compa\u00f1\u00edas. Por ahora, el conflicto est\u00e1 centrado, tambi\u00e9n en ese punto, en el caso de Siderar, donde el organismo rechaz\u00f3 la propuesta de reparto de dividendos por $ 1511 millones. Anteayer, el organismo logr\u00f3 incluso que una medida cautelar suspendiera la distribuci\u00f3n que iba a realizarse el 6 de mayo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368995-seguira-el-avance-en-otras-empresas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Seguir\u00e1 el avance en otras empresas", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- Pese a haber afirmado una y otra vez que las versiones difundidas desde hace a\u00f1os por el ala m\u00e1s conservadora del Partido Republicano de que no naci\u00f3 en Estados Unidos no son m\u00e1s que una \"distracci\u00f3n de los problemas de la naci\u00f3n\", el presidente norteamericano, Barack Obama, se vio obligado ayer a publicar su partida de nacimiento en el sitio de la Casa Blanca.", "\"No tenemos tiempo para este tipo de tonter\u00edas. Tenemos mejores cosas que hacer. Hace falta solucionar problemas mucho mayores y creo que es posible, pero tenemos que concentrarnos en eso, no en esta pol\u00e9mica\", dijo Obama ayer, con tono exasperado, al comparecer ante la prensa en la Casa Blanca, que lo consult\u00f3 sobre el asunto.", "La partida de nacimiento, firmada por el m\u00e9dico que atendi\u00f3 el parto, especifica que Obama, ya en plena campa\u00f1a para su reelecci\u00f3n, en 2012, naci\u00f3 en el hospital Kapiolani de Honolulu el 4 de agosto de 1961, y no en Kenya, el pa\u00eds de su padre, como afirman algunos de sus enemigos pol\u00edticos, sobre todo los del Tea Party, y cree una parte menor de la poblaci\u00f3n.", "Ya en la campa\u00f1a de 2008, Obama hab\u00eda divulgado una copia simplificada del documento, que demostraba que hab\u00eda nacido en territorio estadounidense. Pero la pol\u00e9mica se reanud\u00f3 hace unas semanas cuando el magnate Donald Trump, precandidato republicano a las presidenciales del a\u00f1o pr\u00f3ximo, cuestion\u00f3 la veracidad de los datos, lo cual le permiti\u00f3 subir en los sondeos de intenci\u00f3n de voto.", "\"Estoy muy orgulloso de m\u00ed porque logr\u00e9 algo que nadie hab\u00eda sido capaz de lograr\", dijo Trump ayer en Portsmouth, New Hampshire (Norte), donde realiz\u00f3 un acto de campa\u00f1a.", "\"Ahora podremos hablar del petr\u00f3leo y de los precios de la nafta. Podemos hablar de c\u00f3mo China le roba a este pa\u00eds. Tambi\u00e9n podemos hablar de la OPEP obteniendo ganancias a nuestras expensas\", insisti\u00f3 el precandidato, que difundi\u00f3 hace un mes su propio certificado de nacimiento, que prueba que es norteamericano.", "Trump, un magnate de la construcci\u00f3n que gan\u00f3 popularidad al conducir el reality show  The Apprentice  (El aprendiz), se hizo eco de las reivindicaciones de un peque\u00f1o segmento de la sociedad, conocido como los \"nativistas\", que se hab\u00edan declarado insatisfechos con la difusi\u00f3n por parte de Obama de la copia simplificada del documento en 2008. Este sector se dice convencido de que Obama ocupa la Casa Blanca de manera ileg\u00edtima.", "Tampoco se hab\u00edan persuadido con el hecho de que, en agosto de 1961, los peri\u00f3dicos hawaianos publicaron el anuncio del nacimiento del peque\u00f1o Barack Hussein Obama, lo que hubiera implicado que hace cincuenta a\u00f1os ya hab\u00eda un complot para llevar a ese reci\u00e9n nacido a la Casa Blanca.", "Al parecer, la pr\u00e9dica de Trump y de los nativistas cal\u00f3 en la sociedad en general: una encuesta de Gallup y del diario USA Today publicada ayer muestra que s\u00f3lo el 38% de los norteamericanos creen que Obama naci\u00f3 en Estados Unidos, mientras que un 18% dice que probablemente naci\u00f3 en el pa\u00eds, y un 15% dice que probablemente lo hizo en otra naci\u00f3n. Otro 9% estim\u00f3 que el presidente definitivamente naci\u00f3 en otro lugar.", "La pol\u00e9mica, sin embargo, hab\u00eda entrado en una etapa de estancamiento, en particular despu\u00e9s de que numerosos l\u00edderes republicanos reiteraran que Obama, efectivamente, naci\u00f3 en Hawai.", "Seg\u00fan declar\u00f3 ayer el vocero de la Casa Blanca, Jay Carney, el mandatario decidi\u00f3 finalmente divulgar esa copia porque, en su opini\u00f3n, esa pol\u00e9mica se hab\u00eda convertido en un \"espect\u00e1culo\" perjudicial para el pa\u00eds que no beneficiaba \"un debate pol\u00edtico sano\". Seg\u00fan el director de Comunicaci\u00f3n de la Casa Blanca, Dan Pfeiffer, Obama solicit\u00f3 la semana pasada dos copias oficiales completas de su partida de nacimiento al gobierno de Hawai.", "Aunque ese estado normalmente s\u00f3lo emite documentos abreviados, suficientes para tr\u00e1mites normales como la obtenci\u00f3n de un pasaporte o un permiso de conducir, en esta ocasi\u00f3n autoriz\u00f3 una excepci\u00f3n y las copias llegaron ayer a la Casa Blanca. De todos modos, Trump no se mostr\u00f3 del todo convencido y redobl\u00f3 la apuesta al cuestionar ayer la autenticidad de los estudios de Obama en Columbia y Harvard, dos de las universidades m\u00e1s prestigiosas del pa\u00eds. \"Seg\u00fan lo que he le\u00eddo, era un estudiante terrible... he o\u00eddo que en Columbia no era muy buen estudiante -dijo-. Y lo admiten en Harvard. \u00bfC\u00f3mo se puede acabar en Harvard si no se es un buen estudiante?\"", "Agencias AP, DPA y EFE"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368882-el-presidente-forzado-a-publicar-su-acta-de-nacimiento", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Lo hizo para terminar con la pol\u00e9mica, iniciada por los republicanos, sobre su origen geogr\u00e1fico", "titulo": "El presidente, forzado a publicar su acta de nacimiento", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El sindicato bancario levant\u00f3 el paro de actividades, faltando poco m\u00e1s de una hora para que finalice el horario de atenci\u00f3n, al tiempo que acord\u00f3 con las c\u00e1maras empresarias del sector reanudar las negociaciones paritarias el lunes 2 de mayo, a la espera de obtener las mejoras salariales reclamadas.", "El cese de actividades total en bancos p\u00fablicos y privados se hab\u00eda mantenido en la jornada de hoy pese a que el ministerio de Trabajo hab\u00eda dictado ayer la conciliaci\u00f3n obligatoria en el conflicto que se mantiene por la puja salarial.", "El levantamiento del paro fue confirmado desde la cartera laboral, al finalizar una reuni\u00f3n entre las partes, donde se notific\u00f3 a la Asociaci\u00f3n Bancaria que se multar\u00e1 al gremio con \"cinco mil pesos a cada trabajador\" que haya adherido al paro. Pese al fin de la medida, dijeron en el ministerio de Carlos Tomada, que \"la multa sigue en pie\".", "En tanto, indicaron las fuentes, las negociaciones seguir\u00e1n su marcha luego de que la Bancaria decidiera acatar la conciliaci\u00f3n obligatoria. Seg\u00fan lo informado ayer, regir\u00e1 por 15 d\u00edas a partir de hoy. Por tanto, aunque el di\u00e1logo est\u00e1 abierto, la discusi\u00f3n sigue trabada.", "La reuni\u00f3n, convocada por el director nacional de Negociaci\u00f3n Colectiva del Ministerio de Trabajo, Adri\u00e1n Caneto, comenz\u00f3 a las 11 en el Ministerio de Trabajo.", "\"La idea es que se levante la medida de fuerza, que se acate la conciliaci\u00f3n y avanzar en el acuerdo, que no estaba tan lejos\", dijo Caneto quien hab\u00eda advertido m\u00e1s temprano que inspectores controlaban las distintas entidades para chequear si se cumpl\u00eda con la conciliaci\u00f3n obligatoria. Eso deriv\u00f3 en la multa.", "El vocero de la Asociaci\u00f3n Bancaria, Eduardo Berrozpe, quien hab\u00eda afirmado que el paro se est\u00e1 cumpliendo \"en un 90% en todo el pa\u00eds\", dijo ayer a  lanacion.com  que \"no fue notificado sobre ninguna intimaci\u00f3n por parte del Ministerio de Trabajo\". Sin embargo, el ministro de esa cartera, Carlos Tomada, sostuvo anoche, en declaraciones a C5N,  que  \"la conciliaci\u00f3n est\u00e1 vigente y notificada\". \"Hay que respetarla\", asever\u00f3.", "Por su parte, Caneto tambi\u00e9n rechaz\u00f3 el argumento de Berrozpe y afirm\u00f3: \"Es una pavada que lamentablemente le gusta decir todos los a\u00f1os\", indic\u00f3.", "Seg\u00fan consign\u00f3 DyN,  el Ministerio de Trabajo aclar\u00f3 anoche que la Asociaci\u00f3n qued\u00f3 \"debidamente notificada\" de la resoluci\u00f3n del gobierno nacional , que entrar\u00e1 en vigor desde la primera hora de hoy, por quince d\u00edas. En la disposici\u00f3n se exhorta a las partes a superar sus diferencias.", "Ma\u00f1ana seguir\u00eda la presi\u00f3n.  El gremio confirm\u00f3 su participaci\u00f3n ma\u00f1ana en el acto por el D\u00eda del Trabajador, convocado por la CGT, por lo que podr\u00eda resentirse tambi\u00e9n la actividad en las entidades.", "El paro fue anunciado ayer en una conferencia de prensa, debido al fracaso de las negociaciones paritarias. M\u00e1s temprano, Berrozpe, hab\u00eda reiterado a  lanacion.com  una advertencia: \"Si la gente tiene que hacer tr\u00e1mites financieros, que los hagan hoy [por ayer], sin falta\".", "El secretario adjunto del gremio, Sergio Palazzo, afirm\u00f3 que la medida se desarrollar\u00e1 durante \"las siete horas treinta minutos que es la jornada habitual de los trabajadores bancarios, en todos los turnos\".", "Los gremialistas exigen que el aumento que se discute \"alcance a una mayor cantidad de categor\u00edas de trabajadores\".Los bancos, lamentablemente, siguen burlando a los bancarios, pues nos niegan un aumento digno. Un aumento, retroactivo al primero de enero\", informaron mediante un comunicado.", "Y agreg\u00f3: \"No aceptamos por ning\u00fan motivo rebajas de las remuneraciones que estamos percibiendo en \u00e9ste momento como algunos malintencionados han sugerido en la mesa de negociaciones, y no aceptamos tampoco modalidades de pago que afectan los derechos de muchos de nuestros jubilados y otros sectores de nuestro gremio en el caso de las provincias\".", "Anteayer, se realiz\u00f3 una reuni\u00f3n en el ministerio de Trabajo donde las distintas partes se fueron sin resolver el conflicto. El gremio bancario reclama un incremento que rondar\u00eda el 35%. Lo que consta en las actas de las reuniones es la pretensi\u00f3n de que el salario m\u00ednimo inicial conformado llegara a rondar los $ 6200."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368990-se-levanto-el-paro-bancario-pero-la-multa-de-5000-pesos-por-trabajador-sigue-en-pie", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El gremio decidi\u00f3 acatar la conciliaci\u00f3n obligatoria; no hubo acuerdo y seguir\u00e1n las negociaciones", "titulo": "Se levant\u00f3 el paro bancario pero la multa de 5000 pesos por trabajador sigue en pie", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La compa\u00f1\u00eda brasile\u00f1a Moura invertir\u00e1 US$ 90 millones en la radicaci\u00f3n de una planta de bater\u00edas de autos en la Argentina. El proyecto ser\u00e1 financiado parcialmente por el Estado, ya que la empresa recibir\u00e1 un pr\u00e9stamo por $ 40 millones de parte del Fondo del Bicentenario. La f\u00e1brica se levantar\u00e1 en un predio donde funcionaba la planta de Kellogg's, en el partido de Pilar, y permitir\u00e1 sustituir importaciones por $ 128 millones.", "Cuna de Olivares concret\u00f3 la puesta en marcha de su f\u00e1brica de aceite de oliva en la localidad sanjuanina de Ca\u00f1ada Honda, con una inversi\u00f3n de $ 4 millones. El establecimiento se levanta en un predio de Cuna Segunda S.A., la sociedad resultante del segundo fideicomiso realizado por la compa\u00f1\u00eda, y procesar\u00e1 aceite de oliva extra virgen con sus marcas propias: Vero Andino y Olikids.", "La cadena argentina El Noble inaugur\u00f3 su primer local en Uruguay. La empresa especializada en la elaboraci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de empanadas y comidas supercongeladas anunci\u00f3 la apertura de su primera tienda en Montevideo, en el barrio de Pocitos. El Noble Sabores Nuestros es la continuaci\u00f3n de El Noble Repulgue y en la actualidad est\u00e1 controlada por el grupo Card\u00f3n.", "SANTA FE.- La aerol\u00ednea santafecina Sol L\u00edneas A\u00e9reas comenzar\u00e1 a volar a Uruguay. La empresa anunci\u00f3 la puesta en marcha de su nuevo servicio de vuelo diario entre las ciudades de Rosario y Montevideo. La ruta ser\u00e1 cubierta con aviones Saab 340 A turbo h\u00e9lice con capacidad para transportar a 34 pasajeros.", "La mina Veladero, ubicada en la provincia de San Juan, alcanz\u00f3 una producci\u00f3n de 270.000 onzas de oro en el primer trimestre de 2011. Seg\u00fan la empresa Barrick, que controla al yacimiento, la cifra super\u00f3 las previsiones y signific\u00f3 un incremento del 10% en la producci\u00f3n en relaci\u00f3n con el \u00faltimo trimestre de 2010.", "La producci\u00f3n de acero crudo registr\u00f3 en marzo un crecimiento del 7% respecto de febrero pasado y del 6,4% frente a igual mes de 2010, inform\u00f3 la C\u00e1mara Argentina del Acero. En marzo, la producci\u00f3n de acero crudo en el pa\u00eds fue de 471.100 toneladas, mientras que el uso de la capacidad de las empresas fue del 76 por ciento. \"Si bien se observa una recuperaci\u00f3n sostenida de la producci\u00f3n, todav\u00eda no se alcanzan los niveles del a\u00f1o 2008, anteriores a la crisis internacional\", precis\u00f3 la entidad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368992-que-pasa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Qu\u00e9 pasa", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.\u2013 El presidente estadounidense, Barack Obama, anunciar\u00e1 hoy la designaci\u00f3n del director de la CIA, Leon Panetta, como secretario de Defensa en reemplazo de Robert Gates, y al general David Petraeus, actual comandante en Afganist\u00e1n, como jefe de los servicios de espionaje, en lo que representa la mayor reestructuraci\u00f3n de su equipo de seguridad desde que asumi\u00f3 el poder.", "Los cambios ayudar\u00e1n a Obama a reacomodar el enfoque de la guerra en Afganist\u00e1n, cada vez m\u00e1s impopular en el pa\u00eds; de la intervenci\u00f3n a\u00e9rea de la OTAN en Libia lanzada en marzo, y de los levantamientos \u00e1rabes, que amenazan la influencia de Washington en Medio Oriente.", "Los nombramientos no suponen una gran sorpresa. Desde que acept\u00f3 continuar al frente de la Secretar\u00eda de Defensa bajo el mandato de Obama, en un puesto para el que hab\u00eda sido nombrado por su predecesor George W. Bush, Gates hab\u00eda subrayado una y otra vez su intenci\u00f3n de permanecer s\u00f3lo por un corto per\u00edodo m\u00e1s.", "El a\u00f1o pasado, incluso, hab\u00eda manifestado su esperanza de abandonar el Pent\u00e1gono a comienzos de 2011, si bien, de acuerdo con fuentes gubernamentales, su salida se producir\u00e1 finalmente el 30 de junio.", "Seg\u00fan el sitio Politico, la inminente designaci\u00f3n de Panetta tampoco resulta sorpresiva, ya que era el candidato n\u00famero uno rumoreado desde hac\u00eda tiempo.", "Al nombrar a Panetta como jefe del Pent\u00e1gono, Obama \"selecciona a un funcionario del gobierno ya confirmado y con fuertes v\u00ednculos tanto con la Casa Blanca como con el Congreso\", se\u00f1al\u00f3 el diario The New York Times. \"Con Petraeus \u2013contin\u00faa\u2013 el mandatario retiene a un militar de alto perfil que tiene un amplio conocimiento sobre la recopilaci\u00f3n de informaci\u00f3n de inteligencia tanto en Afganist\u00e1n como en Irak.\"", "En el marco de esta reestructuraci\u00f3n, adem\u00e1s, las cadenas de televisi\u00f3n ABC y NBC informaron que Petraeus ser\u00e1 reemplazado a su vez por el teniente general John Allen, actual n\u00famero dos del Comando Central de Estados Unidos, mientras que Ryan Crocker, un ex diplom\u00e1tico que fue embajador en Paquist\u00e1n e Irak, ser\u00e1 el sucesor del embajador Karl Eikenberry, en Kabul, quien ha tenido una relaci\u00f3n tensa con el presidente afgano, Hamid Karzai.", "Si bien se prev\u00e9 que Panetta asuma su nuevo cargo el 1\u00b0 de julio, un d\u00eda despu\u00e9s del retiro de Gates, Petraeus permanecer\u00e1 en Afganist\u00e1n hasta septiembre, cuando la Casa Blanca prev\u00e9 que Allen podr\u00e1 darle el relevo.", "\"Los nombramientos seleccionan a un equipo muy experimentado de personas que se respetan mucho mutuamente y que tienen enormes conocimientos de seguridad nacional\", declar\u00f3 ayer un alto funcionario de la Casa Blanca que habl\u00f3 bajo la condici\u00f3n del anonimato.", "La renovaci\u00f3n del gabinete militar y de inteligencia de Obama ocurre en momentos en que contin\u00faa la salida de tropas estadounidenses de Irak y se aproxima la fecha en que, seg\u00fan la promesa del presidente, se empezar\u00e1n a recortar los efectivos en Afganist\u00e1n. Seg\u00fan el diario The Washington Post, todos los cambios forman parte de un mismo plan y tienen lugar en un momento en que Obama necesita demostrar avances suficientes para cumplir su promesa de iniciar el retiro de las fuerzas de Afganist\u00e1n en julio.", "L\u00edderes militares y pol\u00edticos estadounidenses coinciden en se\u00f1alar que 2011 ser\u00e1 un a\u00f1o clave para provocar una inflexi\u00f3n en la guerra y allanar el camino para que el retiro de Estados Unidos concluya en 2015.", "Los cambios se anunciar\u00e1n oficialmente hoy, en la Casa Blanca, con la presencia de Obama y los cuatro candidatos, pero deber\u00e1n ser luego confirmados por el Senado.", "Desde la oposici\u00f3n republicana, sin embargo, ya comenzaron a producirse se\u00f1ales de que esto no supondr\u00e1 un gran problema. El presidente del Comit\u00e9 de Seguridad Nacional de la C\u00e1mara de Representantes, el republicano Peter King, asegur\u00f3 \"apoyar fuertemente\" las planeadas nominaciones de Obama. \"Panetta ha realizado un trabajo extraordinario en la CIA y el general Petraeus se ha distinguido como uno de los grandes l\u00edderes militares estadounidenses\", afirm\u00f3. Incluso el ex presidente George W. Bush dijo al programa de ABC Good Morning America que \"ambos son buenos hombres\".", "Agencias AP, AFP, DPA y EFE"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368881-obama-renueva-su-equipo-de-seguridad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El director de la CIA, Leon Panetta, ser\u00e1 el nuevo jefe del Pent\u00e1gono, y el general Petraeus pasar\u00e1 a dirigir los servicios de inteligencia", "titulo": "Obama renueva su equipo de seguridad", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 CrettazLA NACION", "A pesar del crecimiento de la oferta de contenidos audiovisuales en Internet, del incipiente despliegue de la televisi\u00f3n digital terrestre, que ampli\u00f3 la oferta gratuita, y de que, desde 2009, el f\u00fatbol se ve por canales abiertos, la televisi\u00f3n paga mantuvo su alta penetraci\u00f3n en el mercado argentino, el m\u00e1s maduro de Am\u00e9rica latina. Esta es la principal conclusi\u00f3n de un extenso informe sobre el sector elaborado por el Consejo Latinoamericano de Publicidad en Televisi\u00f3n Paga (Lamac, por sus siglas en ingl\u00e9s).", "De los m\u00e1s de 12 millones de hogares con televisor que hay en el pa\u00eds, unos 10,1 millones tienen alg\u00fan tipo de servicio pago de televisi\u00f3n. Esa cifra representa un promedio del 78,4% de los hogares, pero ese n\u00famero se eleva hasta 87% en la Patagonia, 88% en el Gran Rosario, 79% en Corrientes y Resistencia, y 78% en el Gran Buenos Aires. Estas cifras superan la penetraci\u00f3n del servicio en otros pa\u00edses de la regi\u00f3n: Colombia, 77,8%; Per\u00fa, 63,3%; Chile, 59,5%; M\u00e9xico, 41,2%, y Brasil, 29,1%.", "Contra lo que suele creerse, la presencia de la TV paga no distingue sustancialmente niveles socioecon\u00f3micos: el 88,7% de los hogares con mayores ingresos, el 81,8% de los de ingreso medio y el 71,5% de los de bajos ingresos est\u00e1n conectados al cable o sat\u00e9lite. La penetraci\u00f3n m\u00e1s baja se registra en el Noroeste y Cuyo, pero aun all\u00ed el 70% de los hogares tiene el servicio.", "No obstante, de acuerdo con las cifras publicadas por Lamac, hay algunos datos que podr\u00edan representar una se\u00f1al de alarma para la industria si llegaran a profundizarse: entre 2010 y 2011, la penetraci\u00f3n del servicio pas\u00f3 del 78,6 al 78,4% con una p\u00e9rdida de 0,2%, registrada sobre todo en el segmento de menores ingresos.", "Las predicciones de Lamac para 2015 prev\u00e9n un avance de los abonos digitales y de se\u00f1ales en alta definici\u00f3n (conocida como HD) tanto en el cable como el sat\u00e9lite, incluso a pesar de la madurez del mercado. Seg\u00fan el relevamiento, en el cable, el abono anal\u00f3gico b\u00e1sico perder\u00e1 43% y tender\u00e1 a la desaparici\u00f3n, mientras que el abono digital crecer\u00e1 199%, y los paquetes de se\u00f1ales en HD lo har\u00e1n el 905% En el sat\u00e9lite se prev\u00e9 un crecimiento del abono b\u00e1sico digital del 25% y del paquete HD, del 156%.", "En otras palabras, la industria se mueve r\u00e1pidamente hacia servicios completamente digitales y, en el mediano plazo, hacia grillas con predominio de los contenidos en HD. En el horizonte ya se aprecian cambios tecnol\u00f3gicos y de h\u00e1bitos de consumo audiovisual que, se prev\u00e9, transformar\u00e1n radicalmente el sector.", "\"Nuevos formatos y nuevas plataformas de distribuci\u00f3n est\u00e1n cambiando la televisi\u00f3n que conocemos. Las nuevas plataformas no televisivas incluyen variedad de pantallas en dispositivos port\u00e1tiles y artefactos hogare\u00f1os que se conectan a Internet. La fragmentaci\u00f3n de la oferta es infinita\", sostiene el trabajo, que recopila y ordena informaci\u00f3n de distintas fuentes, entre ellas Ibope, Convergencia, TGI Latina y Comscore, entre otras. \"Adem\u00e1s, la TV paga contin\u00faa creciendo en todos los indicadores de p\u00fablico. En 2010, creci\u00f3 casi 10% y sum\u00f3 el 45% de la audiencia, con un consumo promedio superior a 3 horas diarias\", afirm\u00f3 Valeria Beola, gerente de Lamac Argentina.", "El trabajo actualiza el reparto de esta enorme audiencia entre los distintos distribuidores: Cablevision (Grupo Clar\u00edn), 43%; cables pymes independientes, 20,2%; DirecTV,  15%;  Supercanal (grupo Uno), 6,7%; Red Intercable (cables pymes asociados), 5,6%; Telecentro (familia Pierri), 3,6%; CableHogar, 2,9%; Cosecor (cooperativas), 0,8%;  Gigared, 0,6%, y Antina, 0,6%. La facturaci\u00f3n de la televisi\u00f3n paga rondar\u00eda los $ 11.500 millones anuales, dato que no est\u00e1 incluido en el trabajo.", "Lamac, que busca fomentar la inversi\u00f3n publicitaria en la TV paga, agrupa unas 40 se\u00f1ales de contenidos audiovisuales que son controladas por varios de los principales conglomerados globales de medios: Fox (grupo News Corp), Turner (grupo Time Warner), Sony y Discovery Networks, entre otros."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368953-la-tv-paga-no-cede-en-su-reinado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Aunque perdi\u00f3 0,2% de penetraci\u00f3n, el servicio alcanz\u00f3 al 78,4% de los hogares y sigui\u00f3 creciendo en rating", "titulo": "La TV paga no cede en su reinado", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Grumer SRL: provisi\u00f3n de antenas para telefon\u00eda celular; Campana 5841, Dpto. \"2\". Se provey\u00f3 su concurso preventivo. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 17 de junio. S\u00edndico: Dantos Ernesto Luparelli; avenida Rivadavia 5126, piso 13\u00b0, \"12\". Audiencia informativa el 29 de marzo de 2012. Juzgado N\u00b0 15; secretar\u00eda N\u00b0 30.", "Establecimiento T\u00eda Mar\u00eda SRL: ramo agropecuario; Lavalle 1725, piso 2\u00b0, \"21\". Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de Oscar Alberto Alberghini por una deuda de $ 231.172. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 18 de agosto. S\u00edndico: C\u00e9sar Alberto Carlino; Bolivia 4309. Juzgado N\u00b0 7; secretar\u00eda N\u00b0 14.", "Verdalet SA: establecida en Pasaje del Carmen 750, piso 3\u00b0. Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de Libia Elizabeth Chavez. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 10 de junio. S\u00edndico: Olga Noem\u00ed Pardo; Avenida de Mayo 1370, piso 8\u00b0, \"199\". Juzgado N\u00b0 9; secretar\u00eda N\u00b0 17.", "Lorprint Gr\u00e1fica de Carlos Armando Sampedro y Carlos Alberto Sampedro Sociedad de Hecho: artes gr\u00e1ficas; Mario Bravo 1144. Fue decretada su quiebra a pedido de C\u00e9sar Augusto Kim. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 8 de junio. S\u00edndico: Oscar Alberto Vertzman; Bartolom\u00e9 Mitre 3120, piso 1\u00b0. Juzgado N\u00b0 3; secretar\u00eda N\u00b0 6.", "Aretran SA: con sede en avenida Lidoro Quinteros 1494, piso 1\u00b0, \"B\". Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de Virgilio Angel Hern\u00e1ndez. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 6 de junio. S\u00edndico: Juan Carlos Sosa; Viamonte 783, piso 5\u00b0. Juzgado N\u00b0 20; secretar\u00eda N\u00b0 39.", "Rosa Marcelina Delia: empleada; Iriarte 1654. A propio pedido se decret\u00f3 su quiebra. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 23 de junio. S\u00edndico: Fernando Delavault; avenida Belgrano 845, piso 1\u00b0, \"A\". Juzgado N\u00b0 1; secretar\u00eda N\u00b0 2.", "Mart\u00edn Fabio Castillo: abogado; Reconquista 642, piso 2\u00b0. Fue decretada su quiebra a pedido de N\u00e9lida Dom\u00ednguez por una deuda de US$ 43.146. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 13 de junio. S\u00edndico: Silvia Gloria Muavero; Alsina 1760, piso 5\u00b0, \"21\". Juzgado N\u00b0 8; secretar\u00eda N\u00b0 16."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368955-concursos-y-quiebras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Concursos y quiebras", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las universidades fueron invitadas por el Ministerio de Econom\u00eda a un debate para principios de la semana pr\u00f3xima sobre el cr\u00edtico informe que ellas realizaron sobre el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec), aunque su presencia a\u00fan no est\u00e1 asegurada en forma tajante.", "La invitaci\u00f3n fue cursada por el viceministro de Econom\u00eda, Roberto Feletti, quien desde la Secretar\u00eda de Pol\u00edtica Econ\u00f3mica parece estar tomando la iniciativa para avanzar en la reforma del Indec, intervenido desde 2007.", "El encuentro est\u00e1 programado para lunes y martes de la semana pr\u00f3xima en el Ministerio de Econom\u00eda, seg\u00fan la nota enviada por el funcionario a las universidades que participaron en 2009 y 2010 del consejo acad\u00e9mico que elabor\u00f3 un duro informe sobre la elaboraci\u00f3n del \u00edndice de precios al consumidor y la estructura del Indec, entre otras cuestiones.", "\"Tengo el agrado de dirigirme a usted para invitarlo a participar de la reuni\u00f3n de evaluaci\u00f3n e intercambio de ideas sobre el informe elaborado por el Consejo Acad\u00e9mico de Evaluaci\u00f3n  y Seguimiento (CAES) de la actividad del Indec\", arranca la misiva.", "Se trata de las universidades nacionales de Buenos Aires, Rosario, Mar del Plata, Tres de Febrero y Tucum\u00e1n.", "El encuentro est\u00e1 pautado para ambas jornadas desde las 16.30 en el quinto piso del edificio de Hip\u00f3lito Yrigoyen 250. Para la ocasi\u00f3n, se solicit\u00f3 que \"acudan las m\u00e1s altas autoridades pol\u00edticas y t\u00e9cnicas versadas en el tema de esa prestigiosa casa de estudios\".", "Del lado del Gobierno, \"participar\u00e1n altas autoridades del Ministerio de Econom\u00eda y Finanzas P\u00fablicas y del Indec\", se aclar\u00f3. Estar\u00e1n el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou; Feletti, y el secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno, quien est\u00e1 a cargo de la intervenci\u00f3n del Indec desde los cambios registrados en  los \u00edndices a partir de 2007.", "Tambi\u00e9n, los principales directivos del Indec, Ana Edwin y Norberto Itzcovich, seg\u00fan indicaron fuentes de Econom\u00eda. Sin embargo, fuentes del consejo acad\u00e9mico indicaron a LA NACION que \"los integrantes t\u00e9cnicos del consejo no est\u00e1n nada entusiasmados con la idea de participar del debate, porque no se sabe cu\u00e1les son las pautas ni la utilidad del encuentro\". Por lo tanto, \"la decisi\u00f3n queda en manos de los rectores\", aclararon.", "\"Nos convocan ahora, despu\u00e9s de ningunearnos y de estar con el FMI. No sabemos qu\u00e9 se va a discutir porque no hubo ninguna devoluci\u00f3n del informe que terminamos en 2010\", explic\u00f3 la fuente acad\u00e9mica.", "Mart\u00edn Kanenguiser"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368952-dudas-sobre-el-debate-academico-por-el-indec", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Las universidades no saben si asistir\u00e1n", "titulo": "Dudas sobre el debate acad\u00e9mico por el Indec", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Gobierno dispuso elevar el salario base para calcular los aportes y las contribuciones a las obras sociales. La cifra pasar\u00e1 de $ 854,12 a $ 1708,24, y as\u00ed se les garantiza un mayor ingreso de dinero a las entidades sindicales.", "La medida fue dispuesta por el decreto 488, publicado ayer en el Bolet\u00edn Oficial. El art\u00edculo primero sube de dos a cuatro el multiplicador del par\u00e1metro que rige para fijar ese monto. La referencia que se toma en cuenta es la base m\u00ednima fijada por el sistema jubilatorio para los aportes previsionales; se trata de un n\u00famero que se va actualizando peri\u00f3dicamente, en funci\u00f3n de los incrementos de haberes otorgados por la ley de movilidad de las jubilaciones, y que hoy est\u00e1 en los $ 427,06.", "La nueva base para calcular los aportes (que son del 3% del salario bruto en el caso del descuento personal y del 6% en el caso de la contribuci\u00f3n que abona el empleador) se acerca ahora al valor del salario m\u00ednimo por una jornada completa, que est\u00e1 en $ 1840.", "Desde 2009, de todas formas, existe otra medida que, en el c\u00e1lculo de los aportes, favorece a las obras sociales. Es la ley 26.474, que determina que los aportes y las contribuciones a la entidad de salud, en el caso de trabajadores de tiempo parcial, ser\u00e1n las que correspondan \"a un trabajador de tiempo completo de la categor\u00eda en que se desempe\u00f1a el trabajador\". As\u00ed, si un empleado hace un turno de 4 horas, los pagos a la obra social deben calcularse como si cumpliera tareas durante 8 horas diarias.", "El decreto conocido ayer tambi\u00e9n sube el ingreso m\u00ednimo garantizado que tienen las obras sociales por cada afiliado, en funci\u00f3n de la edad y el sexo. Esta medida no implica modificaciones en el financiamiento a cargo de los trabajadores y las empresas, sino que se trata de una norma sobre la distribuci\u00f3n de los montos recaudados.", "De hecho, cuando se recaudan los recursos del sistema, se realiza una distribuci\u00f3n en forma autom\u00e1tica de parte de los fondos, para garantizar un m\u00ednimo de ingresos, un mecanismo que favorece a las entidades con afiliados que cobran salarios bajos.", "Seg\u00fan los nuevos valores, por pacientes de 0 a 14 a\u00f1os el valor m\u00ednimo a percibir por las entidades sindicales ser\u00e1 de $ 47; para los de 15 a 49 a\u00f1os, de $ 74 si se trata de un var\u00f3n y de $ 87 para las mujeres; por personas de entre 50 y 64 a\u00f1os se garantiza un m\u00ednimo de $ 87, en tanto que para los pacientes de 65 a\u00f1os en adelante, la base per c\u00e1pita es de 192 pesos.", "Ser\u00e1 el nuevo salario m\u00ednimo para calcular los aportes y las contribuciones para las obras sociales.", "Es el ingreso m\u00ednimo garantizado para cada entidad sindical por cada paciente de hasta 14 a\u00f1os.", "Es el valor de la c\u00e1pita m\u00ednima por cada afiliado que sea mayor de 65 a\u00f1os."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368971-elevan-el-salario-base-para-aportar-a-las-obras-sociales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Por decreto pasar\u00e1 de $ 854 a $ 1708; suben la garant\u00eda de ingreso per c\u00e1pita a las entidades", "titulo": "Elevan el salario base para aportar a las obras sociales", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La provincia de Buenos Aires concret\u00f3 la licitaci\u00f3n del sexto tramo de Letras del Tesoro 2011 por un total de 360,2 millones de pesos. Los t\u00edtulos se colocaron con tasas que oscilan entre 11,4 y 12,3 por ciento.", "El Ministerio de Planificaci\u00f3n Federal anunci\u00f3 el primer llamado a licitaci\u00f3n destinado a brindar acceso a Internet a 5192 establecimientos educativos. Las obras ser\u00e1n financiadas con un fondo integrado con el 1 por ciento de los ingresos por la prestaci\u00f3n de los servicios de telecomunicaciones por parte de las licenciatarias.", "La actividad industrial creci\u00f3 en marzo 5% con respecto a igual mes de 2010 y de esta manera cerr\u00f3 el primer trimestre con una suba de 5,2 por ciento, seg\u00fan estim\u00f3 un informe de la Fundaci\u00f3n de Investigaciones Econ\u00f3micas Latinoamericanas (FIEL). \"De esta forma se alcanza el sexto trimestre de crecimiento consecutivo, con inicio en el cuarto trimestre de 2009\", destac\u00f3 la consultora."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368951-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Asociaci\u00f3n de Bancos de la Argentina (ABA) eligi\u00f3 ayer como nuevo presidente de la entidad a Claudio Cesario, quien reemplaza en el cargo a Mario Vicens al finalizar su mandato, inform\u00f3 la entidad que agrupa a los bancos extranjeros en la Argentina.", "Cesario ser\u00e1 secundado por Enrique Cristofani (Banco Santander R\u00edo), en el cargo de vicepresidente; 1\u00b0; Juan J. Bruchou (Citibank), como vicepresidente 2\u00b0; Ricardo Enrique Moreno (BBVA Banco Franc\u00e9s), como vicepresidente 3\u00b0, y Antonio Losada (HSBC Bank Argentina), como vicepresidente 4\u00b0.", "De esta manera se alcanz\u00f3 una f\u00f3rmula de consenso, dejando de lado las resistencias iniciales que despertaba la postulaci\u00f3n de Cesario -un ejecutivo vinculado con el grupo Santander- en un grupo de entidades encabezadas por el Citibank.", "El nuevo presidente de ABA es abogado egresado de la Facultad de Derecho y Ciencias Sociales de la Universidad de Buenos Aires y, en el ejercicio de su profesi\u00f3n, ha estado vinculado principalmente a cuestiones bancarias y financieras.", "A fines de la d\u00e9cada del ?90, ingres\u00f3 en el Banco R\u00edo de la Plata como gerente principal con el objetivo de crear la secretar\u00eda general y la asesor\u00eda jur\u00eddica del mismo, y fue representante de esa entidad ante el Banco Central en los procesos de salvataje de entidades financieras. Su \u00faltimo cargo fue vicepresidente primero del Santander R\u00edo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368973-claudio-cesario-presidente-de-aba", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Sustituir\u00e1 en el cargo a Mario Vicens", "titulo": "Claudio Cesario, presidente de ABA", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Asociaci\u00f3n Bancaria ratific\u00f3 ayer por la tarde el paro total de actividades para hoy en los bancos p\u00fablicos y privados de todo el pa\u00eds, desconociendo la conciliaci\u00f3n obligatoria que horas antes hab\u00eda dictado el Ministerio de Trabajo.", "El vocero de la Asociaci\u00f3n Bancaria, Eduardo Berrozpe, dijo a lanacion.com que la entidad gremial no hab\u00eda sido \"notificada sobre ninguna intimaci\u00f3n por parte del Ministerio de Trabajo\". Pero en la cartera laboral, en cambio, afirmaron a la agencia DyN que la asociaci\u00f3n \"qued\u00f3 debidamente notificada\" seg\u00fan el acta de inspecci\u00f3n que \"se le dej\u00f3 al personal de vigilancia\" de la sede del gremio.", "Adem\u00e1s del paro en reclamo de mejoras salariales, el gremio confirm\u00f3 su participaci\u00f3n del acto por el D\u00eda del Trabajador, convocado por la CGT para ma\u00f1ana, por lo que la atenci\u00f3n en los bancos podr\u00eda verse resentida. En los considerandos de la conciliaci\u00f3n obligatoria dictada por Trabajo se hab\u00eda establecido que la Bancaria deb\u00eda dejar sin efecto \"toda medida de acci\u00f3n directa que estuviesen implementando y/o tuviesen previsto implementar, prestando servicios de manera normal y habitual\", por un plazo de 15 d\u00edas. Por su parte, a los empresarios, los instaba a \"abstenerse de tomar represalias de ning\u00fan tipo con el personal representado por la organizaci\u00f3n sindical ni con ninguna otra persona\".", "Con la ratificaci\u00f3n del paro para hoy, el sindicato desconoci\u00f3 el llamado oficial a suspender por un plazo de 15 d\u00edas h\u00e1biles cualquier medida de fuerza. Igualmente, para hoy, a las 17.30, est\u00e1 programada una nueva reuni\u00f3n en el Ministerio de Trabajo que buscar\u00e1 destrabar el conflicto.", "Del encuentro participar\u00e1n los representantes de la Asociaci\u00f3n Bancaria y de las entidades que agrupan a los bancos, encabezadas por la Asociaci\u00f3n de Bancos de la Argentina (ABA) y la Asociaci\u00f3n de Bancos Privados de Capital Argentino (Adeba).", "A la hora de justificar la medida de fuerza, en la Asociaci\u00f3n Bancaria destacaron que despu\u00e9s de cuatro meses, \"las negociaciones colectivas salariales y laborales con las c\u00e1maras empresarias han sido un rotundo fracaso\".", "\"Las c\u00e1maras empresariales provocaron el fracaso de las reuniones y contin\u00faan negando un acuerdo salarial justo, mientras ganaron en el ejercicio vencido el 49 por ciento m\u00e1s que en el anterior y dos veces y media m\u00e1s que en 2008\", afirm\u00f3 Berrozpe. Al respecto el dirigente, se\u00f1al\u00f3: \"En muchas entidades, afectando a miles de bancarios, se siguen liquidando mal los acuerdos salariales, los adicionales, incumpliendo la jornada laboral y las categor\u00edas, burlando el convenio colectivo\".", "El gremio bancario reclama un incremento que ronda el 35%, llevando el salario m\u00ednimo inicial conformado a 6200 pesos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368972-los-bancarios-desconocen-la-conciliacion-y-paran-hoy", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Adem\u00e1s advierten que ma\u00f1ana los bancos funcionar\u00edan con restricciones", "titulo": "Los bancarios desconocen la conciliaci\u00f3n y paran hoy", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un vecino de Jun\u00edn obtuvo una medida cautelar para que, en su caso particular, Cablevisi\u00f3n le cobre un abono de 109 pesos, un precio m\u00e1ximo que la Secretar\u00eda de Comercio Interior le impone a ese prestador del servicio de televisi\u00f3n paga pero no a otros competidores, que exceden ampliamente esa tarifa.", "La medida fue dictada por el juez federal subrogante, H\u00e9ctor Plou, un magistrado interino y controvertido que ratific\u00f3 la vigencia de las resoluciones 36 y 50 dictadas por el secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno, a pedido del concejal Gustavo Traverso, de esa localidad bonaerense.", "La resoluci\u00f3n beneficia exclusivamente a Traverso, que formul\u00f3 el reclamo. Por otra parte, contin\u00faa vigente la resoluci\u00f3n que dictara el juez federal de C\u00f3rdoba, Ricardo Bustos Fierro, que suspendi\u00f3 las dos resoluciones citadas, con efecto general para todo el pa\u00eds.", "La resoluci\u00f3n 50/2010, tomada el a\u00f1o pasado por el \u00e1rea que conduce Moreno, fij\u00f3 la aplicaci\u00f3n de una \"f\u00f3rmula para determinar el monto del abono b\u00e1sico de los servicios facturados por los prestadores de los servicios de televisi\u00f3n paga\", mientras que la resoluci\u00f3n 36/2011 estableci\u00f3 que los servicios que Cablevisi\u00f3n prest\u00f3 a sus usuarios, \"durante los meses de enero a abril de 2011 inclusive\" deb\u00edan sujetarse a un precio de 109 pesos mensuales por la prestaci\u00f3n del abono b\u00e1sico.", "En enero pasado, Cablevisi\u00f3n (el principal operador de TV paga del pa\u00eds) hab\u00eda llevado el precio del abono b\u00e1sico de 126,8 a 147 pesos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368954-fallo-individual-por-cablevision", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Fallo individual por Cablevisi\u00f3n", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La cautela sigui\u00f3 siendo ayer el factor principal que gu\u00eda a las operaciones en la Bolsa de Comercio, y el \u00edndice Merval de acciones l\u00edderes termin\u00f3 con una suba de apenas 0,09%, en 3377,29 puntos, lejos de la recuperaci\u00f3n que mostr\u00f3 Wall Street (0,76% en el Dow Jones).", "La plaza local negoci\u00f3 92,6 millones de pesos en acciones, con alzas destacadas para la alimentaria Molinos (+4,55 por ciento), la sider\u00fargica Tenaris (+2 por ciento) e YPF (+1%), y p\u00e9rdidas para el Banco Macro del 2,5 por ciento, un d\u00eda despu\u00e9s de haber informado que distribuir\u00e1 dividendos por 505,3 millones de pesos y que acept\u00f3 la designaci\u00f3n del viceministro de Econom\u00eda, Roberto Feletti, como director en representaci\u00f3n de la Anses). Tambi\u00e9n cay\u00f3 el Grupo Financiero Galicia (-1,1%), que ayer anunci\u00f3 la designaci\u00f3n de un director que responde al organismo previsional.", "Petrobras Argentina inform\u00f3 que pondr\u00e1 a disposici\u00f3n de sus accionistas un dividendo por $ 183 millones del ejercicio 2010, equivalente a 0,1812566 peso por acci\u00f3n, a partir de ma\u00f1ana.", "Los inversores de bonos tampoco se mostraron entusiasmados y el desarme de posiciones se tradujo en una ca\u00edda del 3,61%, en el caso del Discount en pesos, el principal t\u00edtulo p\u00fablico del canje, mientras que el Bogar 2018 se hundi\u00f3 4,60. Los cupones en moneda local cedieron 1,43% y la variable en d\u00f3lares qued\u00f3 0,96 abajo.", "Subi\u00f3 la acci\u00f3n de Molinos ayer, dato que fue compensado por la ca\u00edda de los papeles de los principales bancos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368895-el-merval-cerro-en-un-delicado-equilibrio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "El Merval cerr\u00f3 en un delicado equilibrio", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En Coronel Brandsen. En las instalaciones de la Sociedad  Rural de Coronel Brandsen, la firma J\u00e1uregui Lorda Haciendas concret\u00f3 el 13 del actual un remate con haciendas de invernada y cr\u00eda, con 6270 vacunos. Las ventas estuvieron a cargo de Atilio Panaccio, que coloc\u00f3 todo lo ofrecido a precios considerados satisfactorios entre compradores del oeste bonaerense y de diversas localidades pecuarias de La Pampa, Entre R\u00edos, C\u00f3rdoba y de Santa Fe. A continuaci\u00f3n se detallan los valores m\u00ednimo y m\u00e1ximo obtenidos: novillitos con 250/300 kilos, de $ 10 a 10,50, con 60 d\u00edas de plazo; terneros con 210/240 kg, de $ 10,50 a 11,80; terneros con 150/200 kg, de $ 11,50 a 12,50; terneros con 130/160 kg, de $ 12,50 a 12,90; novillitos y terneros Holando, entre $ 7,50 y 9,70; terneras con 220/240 kg, de $ 10 a 10,50; terneras con 190/210 kg, de $ 10,80 a 12,40; terneras con 130/180 kg, de $ 11,50 a 12,80; vaquillonas con garant\u00eda de pre\u00f1ez, entore de 15 meses, $ 3800; vacas con garant\u00eda de pre\u00f1ez nuevas, de $ 4000 a 4470, con 90 d\u00edas de plazo; vacas con garant\u00eda de pre\u00f1ez medio uso, de $ 3300 a 3800, y vacas con garant\u00eda de pre\u00f1ez usadas, entre $ 2500 y 3000."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368873-remate-ganadero", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Remate ganadero", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El d\u00f3lar se encareci\u00f3 ayer otro centavo, a 4,11 pesos para la venta al p\u00fablico, aunque en el mundo se depreci\u00f3 contra una canasta de monedas luego de que la Reserva Federal (Fed) decidiera mantener su pol\u00edtica monetaria ultraflexible, lo que renov\u00f3 el impulso del euro.", "La moneda com\u00fan europea cerr\u00f3 aqu\u00ed en $ 6,04, un avance de cuatro centavos o 0,66%, y en el mundo sub\u00eda por encima de 1,47 d\u00f3lares, una situaci\u00f3n que contrasta con las previsiones de los analistas.", "\"Este recorrido alcista del euro es algo no previsto, una situaci\u00f3n impensada, pero que tiene que ver con que los inversores est\u00e1n tomando posiciones en activos que no sean d\u00f3lares\", dijo a la agencia DyN Gustavo Quintana, de Portfolio Personal.", "El comit\u00e9 de pol\u00edtica monetaria de la Fed mantuvo hoy en niveles m\u00ednimos de entre 0 y 0,25% su tasa directriz y observ\u00f3 una \"moderada\" recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda de su pa\u00eds y dijo que la inflaci\u00f3n en los precios de la energ\u00eda y las materias primas ser\u00eda \"transitoria\", tras su reuni\u00f3n de dos d\u00edas en Washington.", "El repliegue del d\u00f3lar en el mundo contrast\u00f3 aqu\u00ed con la situaci\u00f3n en el mercado local, donde las operaciones de cobertura por el fin de mes dieron un nuevo impulso a la divisa estadounidense en el mercado mayorista (spot), donde no intervino el Banco Central.", "El d\u00f3lar mayorista subi\u00f3 ayer tres mil\u00e9simas y cerr\u00f3 en 4,085 pesos, m\u00e1ximo del d\u00eda, lo que \"lo equipar\u00f3 con el valor del fin de mes en el mercado de futuros\", complet\u00f3 un analista.", "El volumen operado ascendi\u00f3 a 546 millones de d\u00f3lares en el spot y a 264,2 millones en los futuros, donde el sector privado se mostr\u00f3 activo.", "La divisa tambi\u00e9n se encareci\u00f3 en el mercado informal, no controlado directamente por la autoridad monetaria: el d\u00f3lar para las operaciones de contado con liquidaci\u00f3n \u2013veh\u00edculo para la fuga de capitales\u2013 y el marginal subieron hasta 4,30 pesos el tipo vendedor.", "\"La brecha (entre el d\u00f3lar spot y el marginal) tender\u00e1 a ensancharse por los controles al mercado formal de cambios y a medida que se recaliente el clima preelectoral\", agreg\u00f3 un operador."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368894-dolar-y-euro-en-alza-al-unisono", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Cerraron a $ 4,11 y $ 6,04, respectivamente", "titulo": "D\u00f3lar y euro, en alza al un\u00edsono", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alfredo SainzLA NACION", "Dentro de dos semanas el Gobierno pondr\u00e1 en marcha su nueva red de mercados mayoristas. La propuesta fue oficializada ayer a trav\u00e9s de la publicaci\u00f3n de un decreto en el Bolet\u00edn Oficial y debutar\u00e1 formalmente el mi\u00e9rcoles 12 de mayo con la apertura del Mercado Concentrador de Jos\u00e9 C. Paz.", "En las invitaciones que recibieron en las \u00faltimas horas los principales empresarios vinculados con el consumo masivo se inform\u00f3 la presencia de Cristina Kirchner, aunque el encargado de la convocatoria no fue Presidencia de la Naci\u00f3n, sino el poderoso secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno, que es el impulsor del nuevo modelo de mercados mayoristas.", "El propio Moreno ya se encarg\u00f3 en las \u00faltimas semanas de destacar el papel que jugar\u00e1n los centros de compra mayoritaria como herramientas para controlar la inflaci\u00f3n. La estrategia oficial es reproducir el modelo comercial del Mercado Central en otras zonas del pa\u00eds.", "En el caso del Mercado Concentrador de Jos\u00e9 C. Paz, la propuesta ya est\u00e1 en funcionamiento desde hace un par de meses. El complejo se levanta a metros del cruce de la ruta 197 y las v\u00edas del ferrocarril San Mart\u00edn en un predio donde hasta el a\u00f1o pasado funcionaba un paseo comercial, similar a los que en el conurbano se conocen como \"las saladitas\". Moreno ya estuvo recorriendo el lugar hace un par de meses acompa\u00f1ado por el intendente de Jos\u00e9 C. Paz, Mario Ishii.", "El mercado fue reconvertido para funcionar como centro de acopio de alimentos frescos, trabajando inicialmente con frutas, verduras y carnes, aunque la idea que ya adelant\u00f3 Moreno es que en el corto plazo se sumen otras propuestas de alimentos secos. El complejo funcionar\u00e1 como un centro de venta mayorista \u2013pensado para atender la demanda de peque\u00f1os comercios, almacenes, autoservicios\u2013, aunque dos d\u00edas a la semana estar\u00e1 abierto al p\u00fablico minorista.", "\"Moreno asegura que el centro comercial va a contar con la misma oferta que el Mercado Central, con la venta a granel de harina, az\u00facar y l\u00e1cteos\", explic\u00f3 Yolanda Dur\u00e1n, presidenta de Cedeapsa, una de las dos c\u00e1maras que agrupan a los autoservicios chinos que operan en la Argentina. La entidad que agrupa a los chinos ya confirm\u00f3 que comenzar\u00e1 a abastecerse en el mercado concentrador de Jos\u00e9 C. Paz, para lo cual, incluso, ya mont\u00f3 un centro de distribuci\u00f3n en la zona, m\u00e1s precisamente en las inmediaciones de la estaci\u00f3n Sol y Verde, en el mismo partido de Jos\u00e9 C. Paz.", "Los planes de Moreno en materia de nuevos mercados centrales no se terminan en el noroeste del conurbano bonaerense. En el decreto publicado ayer en el Bolet\u00edn Oficial se informa la creaci\u00f3n de \"una red de Mercados de Inter\u00e9s Nacional\". Oficialmente se inform\u00f3 que el objetivo de la propuesta es \"abastecer a la poblaci\u00f3n con el menor costo posible, promoviendo a su vez la remuneraci\u00f3n adecuada a los productores y el fomento a las actividades regionales\".", "Los planes de Moreno incluyen la apertura de al menos otros tres Mercados de Inter\u00e9s Nacional en los pr\u00f3ximos meses. En todos los casos las plazas en estudio son ciudades importantes del interior y en principio las elegidas ser\u00edan Resistencia, Mendoza y C\u00f3rdoba."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368950-moreno-lanza-una-red-de-mercados", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El objetivo del secretario de Comercio es reproducir en todo el pa\u00eds el modelo comercial del Mercado Central", "titulo": "Moreno lanza una red de mercados", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Si bien sus precios a\u00fan est\u00e1n en un nivel hist\u00f3rico elevado, el trigo estadounidense complet\u00f3 ayer su segunda jornada bajista consecutiva. La raz\u00f3n de dicho movimiento fue la lluvia, que en los \u00faltimos d\u00edas alivi\u00f3 las resecas zonas agr\u00edcolas de Kansas, el principal estado productor de las variedades de invierno, que est\u00e1n en la etapa de espigado.", "Al cierre de los mercado, la posici\u00f3n julio del trigo en Chicago y en Kansas retrocedi\u00f3 12,86 y 13,87 d\u00f3lares por tonelada, mientras que su ajuste result\u00f3 de 298,36 y de 339,15 d\u00f3lares, respectivamente. La mejora clim\u00e1tica fue la excusa ideal para los fondos de inversi\u00f3n, que ayer volvieron a operar como firmes vendedores, en procura de resguardar ganancias.", "\"Llovi\u00f3 en la noche y esta ma\u00f1ana (por el mi\u00e9rcoles) en las zonas importantes que hab\u00edan sufrido tiempo seco\", dijo ayer Rich Nelson, de la casa Allendale a la agencia Reuters. Y a\u00f1adi\u00f3: \"Saber si eso tendr\u00e1 un efecto positivo sobre los cultivos es otra cuesti\u00f3n\".", "El lunes, en su reporte semanal sobre el estado de los cultivos, el USDA indic\u00f3 que apenas el 35% de los trigos de invierno est\u00e1 en estado bueno/excelente, por debajo del 36% del segmento anterior y muy lejos del 69% de igual momento de 2010. Seg\u00fan el organismo, un 40% de las plantas est\u00e1 en estado pobre/muy pobre, contra el 6% del a\u00f1o pasado.", "Otro condimento bajista para las cotizaciones del trigo fue el pron\u00f3stico de lluvias para las zonas productoras de trigo de Francia y de Alemania, donde la sequ\u00eda tambi\u00e9n est\u00e1 perjudicando la evoluci\u00f3n de los cultivos.", "En el mercado local, la demanda exportadora pag\u00f3 200 d\u00f3lares por tonelada de trigo con baja prote\u00edna sobre las terminales de General Lagos, Punta Alvear, San Mart\u00edn y sobre Arroyo Seco, sin cambios.", "Tambi\u00e9n se mantuvo estable la oferta por el trigo de la cosecha 2011/2012, dado que los interesados propusieron 185 d\u00f3lares por tonelada con entrega en diciembre y en enero sobre San Mart\u00edn.", "En el Mercado a T\u00e9rmino de Buenos Aires (Matba), las posiciones julio y enero retrocedieron US$ 5,50 y 2,70, mientras que sus ajustes resultaron de 192,50 y de 194,30 d\u00f3lares por tonelada.", "La soja disponible cerr\u00f3 ayer con una leve baja en el mercado local, en l\u00ednea con la ca\u00edda de las cotizaciones externas. Las f\u00e1bricas ofrecieron $ 1280 por tonelada de la oleaginosa en Timb\u00faes, San Mart\u00edn, San Lorenzo, Rosario, General Lagos, Ricardone y en Villa Gobernador G\u00e1lvez, $ 10 menos que anteayer. Los exportadores, en tanto, mantuvieron las propuestas del martes, dado que pagaron $ 1300 en San Mart\u00edn y en Arroyo Seco, y $ 1260 en Bah\u00eda Blanca.", "Por soja con entrega en junio y en julio los compradores volvieron a ofrecer ayer 1310 y 1320 pesos por tonelada. En Necochea la demanda propuso 307 d\u00f3lares por tonelada de la oleaginosa para julio.", "En el Matba, las posiciones mayo y julio de la soja perdieron US$ 2,20, mientras que sus ajustes fueron de 321,80 y de 328 d\u00f3lares por tonelada.", "Las pizarras de la Bolsa de Chicago mostraron quitas de US$ 1,75 sobre los contratos mayo y julio de la soja, cuyos ajustes resultaron de 506,33 y de 508,72 d\u00f3lares por tonelada. La corriente vendedora de los fondos de inversi\u00f3n fue la responsable de las bajas. Estas podr\u00edan haber sido mayores de no mediar ayer la firmeza del petr\u00f3leo y la apreciaci\u00f3n del euro frente al d\u00f3lar.", "Acerca del ma\u00edz, los exportadores volvieron a operar en muy baja escala, a la espera del otorgamiento de un mayor volumen de permisos. La Bolsa de Comercio de Rosario s\u00f3lo relev\u00f3 operaciones para la terminal de Timb\u00faes, donde la demanda pag\u00f3 -al igual que anteayer- 190 d\u00f3lares por tonelada con entrega en junio.", "La posici\u00f3n julio del ma\u00edz en el Matba retrocedi\u00f3 US$ 2,50 y finaliz\u00f3 la rueda con un ajuste de 188 d\u00f3lares.", "En Chicago, los contratos mayo y julio del ma\u00edz bajaron US$ 5,51 y 5,32, mientras que sus ajustes fueron de 296,15 y de 298,90 d\u00f3lares. La posibilidad de que la pr\u00f3xima semana el clima se presente seco sobre la zona productora del Medio Oeste de los Estados Unidos acentu\u00f3 el inter\u00e9s vendedor de los fondos, dado que ello favorecer\u00eda las labores de siembra.", "Por \u00faltimo, el girasol se cotiz\u00f3 a $ 1380 en Rosario, Ricardone y en General Deheza, con una baja de $ 20. En Necochea y en Bah\u00eda Blanca la oleaginosa se mantuvo estable, en 1320 y en 1315 pesos, respectivamente."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368872-en-eeuu-el-trigo-se-cotizo-en-baja", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Las p\u00e9rdidas, que superaron los 12 d\u00f3lares, respondieron a las lluvias ca\u00eddas en Kansas", "titulo": "En EE.UU. el trigo se cotiz\u00f3 en baja", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\u2013\u00bfNo cree que la comunidad financiera sigue haciendo negocios como si la crisis global no  hubiera ocurrido nunca?", "\u2013S\u00e9 que parece que es as\u00ed, pero a la vez yo no vi ninguna idea brillante respecto de qu\u00e9 hacer diferente en el sistema monetario internacional en los \u00faltimos a\u00f1os. Pueden hablar de un nuevo acuerdo de Bretton Woods, pero hasta ahora no observ\u00e9 nada concreto. China invirti\u00f3 mucho dinero en bonos norteamericanos porque sent\u00eda que eran un activo muy seguro, y no me sorprender\u00eda que ahora diversifique sus inversiones, pero eso no refleja que haya un dise\u00f1o horrible que sostenga el esquema del d\u00f3lar. Por otro lado, esas grandes inversiones chinas fueron un regalo que fue mal usado por Estados Unidos, porque s\u00f3lo se aprovech\u00f3 para un boom de consumo.", "\u2013\u00bfCree que el Consenso de Washington termin\u00f3, como se dijo en estas semanas?", "\u2013No creo que haya terminado (piensa unos segundos); la gente piensa diferentes cosas sobre lo que fue el Consenso de Washington y lo asocian s\u00f3lo a pol\u00edticas de libre mercado que ahora, razonablemente, est\u00e1n siendo revisadas. Por lo tanto no me sorprender\u00eda que haya un aprendizaje, pero no observo nada revolucionario en esa revisi\u00f3n. S\u00ed existe un entendimiento m\u00e1s profundo que antes de 2007 sobre las debilidades serias existentes en el capitalismo moderno de Estados Unidos y la p\u00e9rdida de competitividad registrada en la \u00faltima d\u00e9cada.", "Antes de la entrevista con LA NACION, Phelps se reuni\u00f3 con el precandidato presidencial del radicalismo Ra\u00fal Alfons\u00edn y su principal asesor econ\u00f3mico, Adri\u00e1n Ramos.", "Seg\u00fan explic\u00f3 luego el l\u00edder de la UCR en un comunicado, durante la conversaci\u00f3n ambos \"coincidieron en calificar como preocupante la divergencia que existe entre los \u00edndices de precios que mide el Indec y el que miden los otros organismos oficiales, como los de las provincias, por entender que ello impide hacer un diagn\u00f3stico preciso para la pol\u00edtica econ\u00f3mica\".", "\"La inflaci\u00f3n, las mediciones del Indec, y las perspectivas internacionales favorables para la econom\u00eda Argentina en los pr\u00f3ximos a\u00f1os fueron algunos de los temas abordados durante la reuni\u00f3n\", indic\u00f3.", "Por la tarde, particip\u00f3 de un c\u00f3ctel en la Bolsa de Cereales, previa al IV\u00b0 Congreso Internacional sobre Derecho y Econom\u00eda de la Innovaci\u00f3n y la Integraci\u00f3n Social que organizan la Facultad de Derecho de la UBA y la Universidad de Columbia de Nueva York. La inauguraci\u00f3n est\u00e1 a cargo del presidente de la Corte Suprema, Ricardo Lorenzetti, a las 18 en la Facultad de Derecho.", "Luego hablar\u00e1 Phelps, quien entregar\u00e1 la medalla que lleva su nombre a la innovaci\u00f3n. Ma\u00f1ana hablar\u00e1n la jueza Elena Highton de Nolasco, Jos\u00e9 Claudio Escribano (director de LA NACION S.A.) y el columnista Carlos Pagni, entre otros."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368920-el-consenso-de-washington-no-termino", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El economista norteamericano dijo que no hay ning\u00fan esquema superador pese a la crisis global", "titulo": "\"El consenso de Washington no termin\u00f3\"", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 CrettazLA NACION", "Impulsado por el fuerte salto de la web m\u00f3vil, el acceso a Internet creci\u00f3 17,1% en 2010 y sum\u00f3 4.609.434 conexiones. Con estos n\u00fameros, la Argentina qued\u00f3 en el segundo puesto entre los pa\u00edses con mayor penetraci\u00f3n de la Red (conexiones por cada 100 habitantes), despu\u00e9s de Uruguay, que tuvo una expansi\u00f3n excepcional y pas\u00f3 del tercero al primer lugar en ese ranking. Estos datos, que ser\u00e1n difundidos hoy, forman parte del Bar\u00f3metro Cisco de Banda Ancha 2005-2010, un estudio global sobre el avance de Internet.", "En el pa\u00eds, la Red sum\u00f3 en 2010 otras 674.000 conexiones, una buena parte de las cuales fueron v\u00eda telefon\u00eda celular (mediante redes 3G con  smartphones  o  notebooks  conectadas a m\u00f3dems m\u00f3viles). En concreto, las suscripciones a la banda ancha m\u00f3vil crecieron 161,7%, al pasar de 653.245 a 1.709.242. La mayor expansi\u00f3n de este tipo de conexiones se dio sobre todo en el interior del pa\u00eds, donde el salto fue de 30,2% s\u00f3lo en el segundo semestre del a\u00f1o pasado.", "Eso tal vez se explique por el menor desarrollo de la infraestructura fija de telecomunicaciones que hay en muchas provincias, la mayor facilidad para el despliegue de redes m\u00f3viles en sitios donde el espectro radioel\u00e9ctrico no est\u00e1 tan exigido por la demanda. Sin embargo, la distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica de las conexiones sigue favoreciendo ampliamente a la Capital Federal y el conurbano bonaerense, que suman el 65,6% de las conexiones. Igualmente, por la mayor incidencia de los accesos m\u00f3viles, el interior sum\u00f3 cuatro puntos porcentuales respecto de 2009.", "Considerando s\u00f3lo las conexiones hogare\u00f1as fijas, la penetraci\u00f3n de la banda ancha dista mucho de ser masiva. \"De acuerdo con cifras del Indec y estimaciones propias, existen en la Argentina 12,5 millones de viviendas; si consideramos la actual cantidad de conexiones de tecnolog\u00edas de banda ancha en el segmento hogar en 4,16 millones, podemos concluir que s\u00f3lo alrededor del 34,5% de estas viviendas tiene conexi\u00f3n de Internet\", se\u00f1al\u00f3 el informe.", "Otra de las conclusiones del trabajo de Cisco es la consolidaci\u00f3n de velocidades de conexi\u00f3n por encima de un 1 megabits por segundo (mbps), que ya representan el 55,6% de todas las conexiones. El 33,7% est\u00e1 entre 512 kbps y 1 mega. Pr\u00e1cticamente no existen conexiones con velocidades inferiores a los 256 kbps.", "El bar\u00f3metro tambi\u00e9n analiza la evoluci\u00f3n de los costos del servicio. En el caso de la tecnolog\u00eda ADSL (enlace telef\u00f3nico, ofrecido principalmente por Telef\u00f3nica y Telecom), las conexiones de velocidad m\u00ednima (1 mbps) aumentaron 21%, y para la velocidad m\u00e1xima, 3,9%. En tanto, en la tecnolog\u00eda cablem\u00f3dem (que ofrecen las operadoras de TV por cable) para la velocidad m\u00ednima el aumento fue de 14%, y para la m\u00e1xima no hubo cambios en los precios.", "En la Argentina, de cada 100 habitantes, 11,7 est\u00e1n conectados a Internet. En Uruguay, esa cifra es de 12,3, y en Chile, de 10,8. De lejos, el Cono Sur de Am\u00e9rica latina muestra el mejor desempe\u00f1o en cuanto a conectividad. Probablemente como consecuencia del Plan Ceibal (de conexi\u00f3n a la red y distribuci\u00f3n de computadoras entre docentes y alumnos de la educaci\u00f3n formal), la penetraci\u00f3n del servicio en el pa\u00eds vecino salt\u00f3 del 8,5 al 12,32%, lo que llev\u00f3 al pa\u00eds del tercero al primer lugar. En esta oportunidad, el Bar\u00f3metro no incluy\u00f3 cifras de Brasil, que estar\u00eda cerca de 6%. En Per\u00fa, Colombia y Venezuela, que tambi\u00e9n fueron relevados, la penetraci\u00f3n de la red cada 100 habitantes no llega a 6 conexiones.", "\"El crecimiento de banda ancha se sustenta con inversi\u00f3n en disponibilidad de infraestructura tanto inal\u00e1mbrica como fija. El aumento de penetraci\u00f3n que tuvo la Argentina en el \u00faltimo a\u00f1o, un salto bastante grande, est\u00e1 soportado por infraestructura\", dijo a LA NACION Juan Pablo Est\u00e9vez, director gerente de Cisco para el Cono Sur.", "\"Respecto de otros pa\u00edses, Argentina tiene la ventaja de tener diferentes tipos de redes que llegan al hogar: el tel\u00e9fono y el cable. Eso explica la alta penetraci\u00f3n de Internet\".", "JUAN PABLO EST\u00c9VEZDirector de Cisco para Cono Sur", "M\u00e1s informaci\u00f3n  . La Argentina, en el puesto 90 en calidad de Internet.  www.lanacion.com.ar/1368349  ."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368893-la-banda-ancha-crece-pero-solo-llega-al-345-de-los-hogares", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El n\u00famero de conexiones fijas lleg\u00f3 a 4,16 millones; fuerte expansi\u00f3n de los accesos m\u00f3viles", "titulo": "La banda ancha crece, pero s\u00f3lo llega al 34,5% de los hogares", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\u00bfLe interesar\u00eda ahorrar en sus pr\u00f3ximas compras? Dif\u00edcilmente obtengamos una respuesta negativa si le realizamos a alguien esta pregunta. Sin embargo, no todos est\u00e1n dispuestos a cumplir la disciplina que implica el \"couponing\" y as\u00ed convertirse en un experto \"cazador de descuentos\".", "Estados Unidos es la meca del \"couponing\" o el arte de maximizar los ahorros mediante la utilizaci\u00f3n avanzada de cupones de descuento de todo tipo. Es tal el grado de profesionalizaci\u00f3n alcanzado por esta actividad que se han multiplicado los sitios web que ofrecen consejos para aprovechar mejor los cupones. Tambi\u00e9n existen programas de televisi\u00f3n abocados al tema (Extreme Couponing), y hasta una persona inici\u00f3 el desaf\u00edo de sobrevivir un a\u00f1o s\u00f3lo utilizando cupones de descuento.", "En EEUU se multiplicaron los sitios de cupones, hay programas de televisi\u00f3n sobre el tema y una persona desafi\u00f3 a sobrevivir un a\u00f1o s\u00f3lo utilizando cupones de descuento", "Dentro del arsenal de herramientas del \"cazador de ofertas\" experto se encuentran los sitios web de comparaci\u00f3n de precios (  price search engines  ), para verificar el real atractivo del descuento, sesiones rutinarias de recortes de cupones de los principales diarios y publicaciones y la suscripci\u00f3n a m\u00faltiples sitios web que ofrecen cupones  online  o a p\u00e1ginas de agrupadores de descuentos.", "Utilizar cupones de descuentos en forma profesional, no ocasionalmente, requiere un considerable tiempo y una adecuada planificaci\u00f3n, por lo cual l\u00f3gicamente no resulta atractivo para todo el mundo. Si bien en Argentina no existe la cantidad y variedad de ofertas de este tipo que hay en Estados Unidos, el abanico de alternativas se ha multiplicado con el ingreso al mercado de numerosas empresas que ofrecen cupones en formato  online  y tambi\u00e9n agrupadores de este tipo de propuestas.", "Utilizar cupones de forma profesional requiere un tiempo considerable y una adecuada planificaci\u00f3n, que le quita atractivo para muchos", "La l\u00f3gica que utilizan las empresas que ofrecen cupones es la de atraer selectivamente a nuevos clientes, apuntando especialmente a aquellos que no est\u00e1n dispuestos a pagar los precios habituales. T\u00e9cnicamente, dir\u00edamos que el cup\u00f3n es un instrumento de segmentaci\u00f3n o discriminaci\u00f3n de precios (uno de los tantos que existen). El cup\u00f3n act\u00faa como un obst\u00e1culo, que restringe el acceso generalizado al descuento. Al requerir cierto esfuerzo para utilizarlo, esto contribuye a que accedan al descuento solamente aquellos que m\u00e1s lo valoran.", "Estados Unidos es diferente. Otra cultura, otro idioma y un sinn\u00famero de otras diferencias. Adem\u00e1s el fen\u00f3meno del \"couponing\" tiene un largo trayecto recorrido en ese pa\u00eds, ya que es previo al  boom  de propuestas ocurrido con el surgimiento de los cupones  online  . Sin embargo, en el caso de Argentina, este \u00faltimo fen\u00f3meno podr\u00eda ser el disparador local del fen\u00f3meno \"couponing\".", "Una nueva generaci\u00f3n de consumidores (tal vez un subgrupo dentro de la generaci\u00f3n Y), familiarizados con la tecnolog\u00eda y la utilizaci\u00f3n de internet y adicionalmente motivados por encontrar nuevas formas de ahorrar (o darse gustos que a los precios normales no considerar\u00edan) podr\u00edan convertirse en los nuevos \"cazadores de descuentos\" en nuestro pa\u00eds.", "En Argentina hay nuevos consumidores de la generaci\u00f3n Y que podr\u00edan convertirse en los \"cazadores de descuentos\" de nuestro pa\u00eds", "El panorama para las empresas es tambi\u00e9n interesante. Sin embargo la apuesta a estos nuevos formatos de descuentos debe realizarse en forma planificada, y no s\u00f3lo como una medida desesperada ante una ca\u00edda de ventas o simplemente para generar volumen. El principal riesgo es que al atraer clientes principalmente por precio, justamente por esta misma raz\u00f3n los clientes cambien de proveedor ante cualquier oferta nueva que aparezca en el mercado.", "As\u00ed las cosas, las condiciones est\u00e1n dadas tanto del lado de la demanda, como de la oferta para que este fen\u00f3meno se expanda en nuestro pa\u00eds de la mano de la tecnolog\u00eda.", "(*) Ariel Ba\u00f1os es un economista especializado en estrategias de precios. Es presidente y fundador de fijaciondeprecios.com y autor del libro \"Los secretos de los precios\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368865-como-ser-la-meca-del-couponing", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "En Estados Unidos el arte de maximizar ahorros utilizando cupones de descuento es un fen\u00f3meno muy desarrollado;te explica c\u00f3mo puede ocurrir lo mismo en la Argentina", "titulo": "\u00bfC\u00f3mo ser la meca del \"couponing\"?", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mart\u00edn KanenguiserLA NACION", "Edmund Phelps se toma varios segundos antes de brindar sus respuestas en la entrevista con LA NACION, realizada en el hotel Alvear. Quiere ser categ\u00f3rico, pero no descort\u00e9s, al haber sido invitado como principal orador de un congreso internacional en Buenos Aires (ver aparte).", "Por esa raz\u00f3n, cuestion\u00f3 la reforzada participaci\u00f3n del Gobierno en el directorio de empresas privadas y los controles de precios utilizados para tratar de frenar la inflaci\u00f3n.", "Tambi\u00e9n afirm\u00f3 que el fuerte crecimiento econ\u00f3mico del pa\u00eds de los \u00faltimos a\u00f1os se debe solamente al boom de las materias primas.", "Respecto de los pa\u00edses desarrollados, descart\u00f3 un default en EE.UU., pero dijo que Grecia apelar\u00e1 a una \"reestructuraci\u00f3n con quita\".", "\u2013Cuando recibi\u00f3 el Nobel, en 2006, pronostic\u00f3 ante LA NACION que a la Argentina le quedaban tres a\u00f1os de crecimiento alto. Pero ya pasaron cinco...", "\u2013Es verdad, contin\u00faa el boom. Eso se debe a que la Argentina es un caso especial al ser productor y exportador de las materias primas que registraron una tremenda suba en los precios en estos a\u00f1os, como la soja. Eso no fue acompa\u00f1ado por un shock de inversi\u00f3n, pero s\u00ed de exportaciones. Hay un beneficio potencialmente sustentable de esta condici\u00f3n. Y es verdad que en 2006 yo no pude imaginar este cuadro de precios tan altos y de tasas de inter\u00e9s tan bajas en el mundo por tanto tiempo. \u00bfQui\u00e9n hubiera pensado que las tasas estar\u00edan alrededor del cero por ciento en ese momento?", "\u2013\u00bfEntonces esta situaci\u00f3n es sustentable?", "\u2013En el largo plazo este nivel de tasas no es sustentable y las expectativas de inflaci\u00f3n son un poco m\u00e1s altas ahora a nivel internacional pero mucho m\u00e1s bajas que en el pasado. De todos modos, este cuadro claramente va a cambiar.", "\u2013\u00bfSigue pensando que los controles de precios no sirven para combatir la inflaci\u00f3n?", "\u2013Es que hubo inflaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de estos controles. En general hay que dejar que el mercado act\u00fae, aunque muchas veces se equivoque. No podemos cambiar el universo. Si los controles se mantienen por mucho tiempo, los productores siempre encuentran la manera de evadirlos. S\u00ed hubiera funcionado que el Gobierno subsidiara a las empresas para que fomentaran m\u00e1s el empleo, pero lamentablemente no fueron asesorados por gente que apoye estas ideas.", "\u2013A la vez, el gasto primario y los agregados monetarios crecen al 30 por ciento anual...", "\u2013Hoy (por ayer) me explicaban eso, pero me dec\u00edan que no hay d\u00e9ficit fiscal por el uso de los fondos del Banco Central y aquellos que pertenec\u00edan a los fondos de pensi\u00f3n. Hay algo malo en contabilizar esos fondos como gasto corriente, que permite tener super\u00e1vit fiscal porque esas ganancias que le aportan al Gobierno por los bonos suben y bajan, no son una fuente estable. De todos modos, con esta suba de precios de las materias primas es razonable que el Gobierno se encuentre con una constante suba en los recursos p\u00fablicos.", "\u2013A la vez el Gobierno no parece verse afectado en las encuestas por la suba de la inflaci\u00f3n.", "\u2013S\u00ed, es verdad; ser\u00eda diferente si la gente entendiera que \u00e9sta es una muy mala manera de tomar recursos. La forma en que se tomaron los fondos de las AFJP fue como una cirug\u00eda de coraz\u00f3n abierto; encuentro terrible que de un d\u00eda para el otro el Estado haya pasado a controlar una parte de la econom\u00eda privada. El gobierno no tiene experiencia en hacerlo bien, as\u00ed lo muestra la historia. Y tampoco en manejar cuestiones operativas cotidianas del sector privado, que no funcionan bien si est\u00e1n en manos del gobierno. Por ejemplo, \u00bfresistir\u00eda el gobierno un reclamo de aumento de salarios? Posiblemente no.", "\u2013O sea que usted no cree que el Gobierno sea un buen socio del sector privado. La pregunta es porque en las \u00faltimas semanas el Estado reclam\u00f3 participaci\u00f3n en  los directorios de empresas en las que ten\u00eda algunas acciones...", "\u2013Con certeza puedo decir que no. De otro modo ser\u00eda un insulto a 200 a\u00f1os de conocimiento econ\u00f3mico.", "\u2013\u00bfTeme por el alza de la inflaci\u00f3n en los pa\u00edses emergentes?", "\u2013Con una adecuada pol\u00edtica monetaria se puede frenar r\u00e1pidamente, aunque hay cosas que esa estrategia no puede solucionar, como el aumento del desempleo.", "\u2013\u00bfQu\u00e9 opina de la decisi\u00f3n de la Reserva Federal de Estados Unidos de no subir las tasas de inter\u00e9s y continuar con la recompra de bonos del Tesoro?", "\u2013Es una buena decisi\u00f3n que apoyo. Entiendo que la consecuencia colateral es que aumente el precio en d\u00f3lares de muchos activos.", "\u2013\u00bfLa baja en la calificaci\u00f3n de la deuda norteamericana puede anticipar un default de la deuda del gobierno federal?", "\u2013Yo esperaba una baja importante en la calificaci\u00f3n de la deuda soberana, pero creo que es bastante improbable que haya un default. Ser\u00eda un escenario desastroso que ahora no parece muy posible. Puede ser que la pelea pol\u00edtica en Washington lleve a un cierre temporal del gobierno federal y eso produzca que el gobierno deje de pagar alg\u00fan cup\u00f3n puntual de intereses, pero nada m\u00e1s. De todos modos, es verdad que la sensaci\u00f3n es que el gobierno no parece tener la capacidad de poder reducir el d\u00e9ficit fiscal en los pr\u00f3ximos dos o tres a\u00f1os, como pretende.", "\u2013\u00bfY entre los gobiernos europeos puede pasar lo mismo pese al apoyo internacional?", "\u2013Habr\u00e1 una reestructuraci\u00f3n organizada, no un default, de la deuda griega, con una quita para los acreedores; eso es parte de la situaci\u00f3n. Y  aunque no soy un experto, creo que pasar\u00e1 algo parecido en Portugal e Irlanda.", "Profesi\u00f3n  : economista y profesor en la Universidad de Columbia", "Origen  : Estados Unidos", "Recibi\u00f3 el Nobel por su an\u00e1lisis en pol\u00edtica e investigaci\u00f3n macroecon\u00f3mica. Junto con Milton Friedman, critic\u00f3 la rigidez de la Curva de Phillips, que mostraba la relaci\u00f3n entre desempleo e inflaci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368919-el-estado-no-puede-ser-un-buen-socio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El premio Nobel cuestion\u00f3 la participaci\u00f3n oficial en empresas privadas y los controles de precios para combatir la inflaci\u00f3n", "titulo": "\"El Estado no puede ser un buen socio\"", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La jueza en lo penal y contravencional porte\u00f1a Claudia Alvaro orden\u00f3 a la Polic\u00eda Federal y a la Gendarmer\u00eda Nacional que desalojen hoy las veredas del Colegio Marianista y de otros predios, como la Asociaci\u00f3n Atl\u00e9tica Argentinos Juniors, usurpadas por un centenar de personas que habitan en casillas precarias.", "La ministra de Seguridad nacional, responsable de las fuerzas federales de seguridad, Nilda Garr\u00e9, adelant\u00f3 anoche que no acatar\u00e1 la orden judicial, tal como ocurri\u00f3 anteriormente en el mismo expediente.", "La magistrada ya hab\u00eda establecido el desalojo en febrero pasado, pero el gobierno nacional no prest\u00f3 colaboraci\u00f3n y el defensor oficial apel\u00f3 la decisi\u00f3n. Hace diez d\u00edas, la Sala I de la C\u00e1mara de Apelaciones en lo Penal, Contravencional y de Faltas confirm\u00f3 el fallo de primera instancia y orden\u00f3 a la jueza Alvaro que fijara la fecha del procedimiento, para el que deb\u00eda convocar a las fuerzas federales y no a la Polic\u00eda Metropolitana, que hab\u00eda demostrado su incapacidad operativa en el expediente judicial.", "El desalojo persigue la recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico de las aceras de la avenida Riestra, entre Lafuente y Portela, y de esta \u00faltima, entre Casta\u00f1ares y Riestra, en el Bajo Flores. Los camaristas entendieron que \"si las calles son bienes de dominio p\u00fablico y, como tal, todos los habitantes son titulares del derecho de uso com\u00fan, en modo alguno pueden uno o m\u00e1s de ellos arrogarse un poder sobre esos bienes que restrinja el derecho de los dem\u00e1s\".", "Anoche, la ministra Garr\u00e9 anticip\u00f3 a LA NACION que las fuerzas federales no \"van a ser usadas como coacci\u00f3n en un problema que demanda soluciones sociales del gobierno de la ciudad de Buenos Aires\". Y sentenci\u00f3: \"No estamos de acuerdo con criminalizar esta situaci\u00f3n; se asimila la usurpaci\u00f3n de una vereda p\u00fablica con la de una propiedad privada, sin considerar a la gente\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368912-ordenan-desalojar-hoy-veredas-del-bajo-flores", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Ordenan desalojar hoy veredas del Bajo Flores", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Franco VariseLA NACION", "Invisibles por demasiado tiempo, 16 personas de la comunidad Qom de Formosa, que acampan en la 9 de Julio desde hace ya cuatro meses, decidieron iniciar una huelga de hambre. Ayer cumplieron 48 horas de abstinencia total de alimentos.", "Acostados sobre mantas y encadenados simb\u00f3licamente, entre mecheros con fuego y carpas sobre el asfalto, los abor\u00edgenes decidieron mantener cortada una de las manos de la avenida en reclamo de la restituci\u00f3n de tierras, documentos de identidad y por el asesinato de Roberto L\u00f3pez, en noviembre pasado, durante la represi\u00f3n de una protesta ind\u00edgena en Formosa.", "Durante la tarde, j\u00f3venes de agrupaciones de izquierda cortaron todos los carriles de la avenida, lo que provoc\u00f3 un enorme embotellamiento.", "\"A nosotros nos da mucha verg\u00fcenza cortar la 9 de Julio, pero viajamos 1400 kil\u00f3metros para tener alguna respuesta de los poderes que est\u00e1n en Buenos Aires y que no nos recibieron. Hace cuatro meses que estamos ac\u00e1 y solamente nos ayudan los vecinos que se solidarizan\", expres\u00f3 F\u00e9lix D\u00edaz, uno de los referentes de la comunidad La Primavera, del norte de Formosa.", "En el acampe en Buenos Aires hay unas 50 personas entre hombres, mujeres, ancianos y ni\u00f1os. \"Vinimos ac\u00e1 porque Insfr\u00e1n [Gildo, gobernador de Formosa] no nos escucha y se qued\u00f3 con nuestras tierras\", expres\u00f3, encadenado a una silla, Pablo Asijak.", "Amparados en el art\u00edculo 75 de la Constituci\u00f3n Nacional, reformada en 1994; en las leyes 23.302 y 26.160; en la declaraci\u00f3n de la ONU sobre los pueblos ind\u00edgenas (2007), y en la adhesi\u00f3n argentina al convenio 169 de la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT) de 2002, los Qom exigen los t\u00edtulos de propiedad de 5182 hect\u00e1reas de una reserva que en alg\u00fan momento tuvo 10.000 hect\u00e1reas. \"Queremos dar la vida por la tierra, no estamos disputando ning\u00fan lugar de poder, solamente queremos volver a nuestra casa con una soluci\u00f3n, porque nos est\u00e1n corriendo\", agreg\u00f3 D\u00edaz.", "La Pastoral Social de la Arquidi\u00f3cesis de Buenos Aires expres\u00f3 ayer su \"apoyo\" el reclamo de la comunidad Qom, al igual que Amnist\u00eda Internacional y el premio Nobel de la Paz Adolfo P\u00e9rez Esquivel.", "Mientras tanto, el presidente del Instituto Nacional contra la Discriminaci\u00f3n, la Xenofobia y el Racismo (Inadi), Claudio Morgado, dijo que observa con atenci\u00f3n la evoluci\u00f3n sanitaria de quienes iniciaron la huelga de hambre. \"Articulamos acciones para actuar en su ayuda, de ser necesario\", asegur\u00f3.", "Asijak, padre de dos hijos, bebe un trago de agua un poco atribulado por los bocinazos. \"Quiero saludar a mis hijos que est\u00e1n all\u00e1... Muero o ganamos por ellos\", expres\u00f3.", "En 2006, el gobierno nacional anunci\u00f3 $ 30 millones para un relevamiento de tierras ind\u00edgenas en todo el pa\u00eds a cargo del Instituto Nacional de Asuntos Ind\u00edgenas (INAI), que depende del Ministerio de Desarrollo Social. \"Esos 30 millones se los comieron en el INAI porque no hay ning\u00fan relevamiento ni titularidad de tierras para los pueblos originarios\", dijo Asijak."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368913-siguen-los-cortes-de-calle-y-la-huelga-de-hambre-de-los-qom", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ayer se les sumaron grupos de izquierda, que paralizaron la circulaci\u00f3n por la 9 de Julio", "titulo": "Siguen los cortes de calle y la huelga de hambre de los Qom", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariela AriasEnviada especial", "EL CALAFATE.- Al cumplirse diez a\u00f1os del fallecimiento del periodista Germ\u00e1n Sope\u00f1a, el escalador Jos\u00e9 Luis Fonrouge y el empresario Agostino Rocca, sus familiares decidieron recordarlos aqu\u00ed en un homenaje que se inici\u00f3 anoche en el museo Glaciarium y continuar\u00e1 hoy en la Estancia Cristina.", "Este evento familiar e \u00edntimo requiri\u00f3, durante m\u00e1s de un a\u00f1o, a Jos\u00e9 Fonrouge (h.) y a Patricia Morgan, viuda del periodista, mucha organizaci\u00f3n, ya que viajaron desde Estados Unidos, Italia y Francia no s\u00f3lo los familiares directos sino tambi\u00e9n amigos cercanos para compartir estas horas.", "Mientras el atardecer coloreaba las aguas del lago Argentino, las familias de los tres amigos y apasionados por la Patagonia protagonizaron un reencuentro, donde se mezclaron en abrazos, idiomas y, sobre todo, un cari\u00f1o entra\u00f1able que daba calor a la helada tarde de abril.", "\"Hemos compartido mucho tiempo, viajes y kil\u00f3metros por la ruta 40\", record\u00f3 a La Nacion Morgan, al explicar el afecto que une a los hijos y ahora nietos de los tres amigos que perdieron la vida en el fat\u00eddico accidente.", "El avi\u00f3n hab\u00eda partido desde Buenos Aires con destino a El Calafate. Viajaban para rendir homenaje al perito Francisco Moreno y colocar una placa en Punta Bandera, en la orilla norte del lago Argentino, el mismo lugar donde Moreno hab\u00eda izado por primera vez la bandera argentina.", "Hoy a la ma\u00f1ana la delegaci\u00f3n de familiares y amigos partir\u00e1 del puerto de Punta Bandera, a 50 km de El Calafate, y llegar\u00e1 hasta el lugar exacto para izar una bandera y recordarlos con unas palabras. Luego se dirigir\u00e1n hacia la capilla de Estancia Cristina, que fue construida por las tres familias para recordarlos; all\u00ed celebrar\u00e1n una misa en la intimidad.", "Relatan que el homenaje inicial iba a ser s\u00f3lo un encuentro de los hijos, pero luego decidieron ampliarlo, por lo que cerca de 60 personas, entre hermanos, hijos, nietos y amigos cercanos, se reunieron aqu\u00ed para recordarlos en el lugar que ellos amaban.", "Hasta la Estancia Cristina sol\u00eda llegar Rocca con Sope\u00f1a y Fonrouge en varias de sus expediciones desde o hacia los hielos continentales. All\u00ed conocieron a Jorge Ins\u00faa, que estaba al frente de la estancia y ayer no pod\u00eda esconder la emoci\u00f3n que lo embargaba. \"Al cumplirse un aniversario del accidente, colocamos la placa original y una bandera para cumplir con el homenaje\", record\u00f3 Morgan, minutos antes de reencontrarse con su hija Marina, que acababa de aterrizar en el aeropuerto de El Calafate.", "\"Siempre los recordaremos j\u00f3venes y vitales, en el mejor momento de sus vidas\", afirm\u00f3 con una enorme sonrisa Julieta, la otra hija de Sope\u00f1a, que viaj\u00f3 desde Nueva York.", "Anoche, en el auditorio del Museo del Hielo, se proyect\u00f3 el documental  C\u00edrculos de piedra  , del cineasta Ernesto van Peborgh, que recrea la dif\u00edcil tarea de llegar a la cumbre monta\u00f1osa.", "Al momento del accidente que conmovi\u00f3 al pa\u00eds, Sope\u00f1a era el secretario general de Redacci\u00f3n de LA NACION; Fonrouge, director de Parques Nacionales, y Rocca, titular del grupo Techint."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368886-homenaje-a-sopena-fonrouge-y-rocca", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Familiares de los tres amigos y apasionados de la Patagonia los recuerdan en el Sur", "titulo": "Homenaje a Sope\u00f1a, Fonrouge y Rocca", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En los \u00faltimos d\u00edas dos magistrados fueron v\u00edctimas de la inseguridad. Se trata del juez de la C\u00e1mara Penal de San Isidro Luis Cayuela, que ayer fue v\u00edctima de un hecho delictivo menor, y de la jueza de un tribunal de familia de Lomas de Zamora, Alicia Etelvina Taliercio, que fue asaltada en Temperley hace diez d\u00edas, aunque el hecho trascendi\u00f3 ayer.", "Ambos magistrados tuvieron duros t\u00e9rminos en cuanto a la inseguridad. En di\u00e1logo con Radio 10, Cayuela dijo: \"Tenemos la inseguridad metida en la piel. Sensaci\u00f3n deben tener los que tienen custodia\", declar\u00f3.", "Consultado sobre las causas que contribuyen a la inseguridad, el magistrado indic\u00f3 que si bien hay c\u00f3digos procesales \"del Primer Mundo\", no son compatibles \"con un sistema punitorio\".", "\"Hoy, por ejemplo, me lleg\u00f3 un caso de una persona que hab\u00eda cometido tres hechos distintos de delincuencia en los \u00faltimos tres d\u00edas. \u00a1Y hab\u00eda sido excarcelado las tres veces!\", describi\u00f3 Cayuela.", "Por su parte, Taliercio afirm\u00f3 ayer que temi\u00f3 por su vida por las amenazas de los delincuentes y dijo que no la agredieron f\u00edsicamente, sino que le \"golpearon el alma\". La magistrada explic\u00f3 que hab\u00eda ido a una escriban\u00eda para hacer una averiguaci\u00f3n y que no ten\u00eda previsto realizar ninguna operaci\u00f3n inmobiliaria, por lo que no manejaba dinero. \"Yo ten\u00eda el auto enfrente. Al abrir la puerta, directamente me empujaron y ya estaba uno [de los delincuentes] sentado al volante y el otro atr\u00e1s\", cont\u00f3.", "Los asaltantes la llevaron hasta su casa de 25 de Mayo al 300 de Temperley, justo enfrente de una comisar\u00eda de la mujer, y entraron tras abrir el port\u00f3n autom\u00e1tico de la casa. Dentro de la propiedad se hallaban su madre, de 90 a\u00f1os, y uno de sus hijos. \"Me asust\u00e9 much\u00edsimo porque mi hijo es abogado y ten\u00eda miedo a su reacci\u00f3n. Pero como me llevaban enca\u00f1onada a m\u00ed y despu\u00e9s lo enca\u00f1onaron a \u00e9l, no pas\u00f3 a mayores\", explic\u00f3.", "Una vez dentro de la vivienda, los ladrones revolvieron todo y robaron dinero y joyas, entre ellas la alianza que ten\u00eda colocada la madre de la jueza. Con el dinero y las joyas entre sus ropas, los asaltantes escaparon caminando. Antes de salir uno de ellos le dijo: \"Usted a m\u00ed me conoce\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368911-dos-jueces-fueron-victimas-de-la-ola-de-inseguridad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "En el m\u00e1s grave de los casos, la titular de un juzgado de Lomas de Zamora fue secuestrada", "titulo": "Dos jueces fueron v\u00edctimas de la ola de inseguridad", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"Estaba atrapado en el embotellamiento de Buenos Aires y lo que hice fue sacar mi parapente y salir volando para llegar a donde ten\u00eda que llegar.\" Lo dice el parapentista profesional Hern\u00e1n Pitocco, y esboza una sonrisa, un poco porque acaba de cumplir un sue\u00f1o y otro porque en realidad lo llevaba planeado desde hac\u00eda un a\u00f1o. Minutos despu\u00e9s, qued\u00f3 detenido por la Prefectura Naval por haber \"violado el espacio a\u00e9reo\".", "Seg\u00fan su relato, ayer a la ma\u00f1ana despeg\u00f3 con su parapente a motor desde la avenida 9 de Julio entre Venezuela y Belgrano, dio una vuelta por el Obelisco y el Teatro Col\u00f3n, luego vol\u00f3 hacia el Casino Flotante y, despu\u00e9s de unas maniobras acrob\u00e1ticas, aterriz\u00f3 en Puerto Madero.", "De traje y con el casco puesto, Pitocco, cordob\u00e9s, de 31 a\u00f1os, cont\u00f3 a LA NACION que su periplo a\u00e9reo, patrocinado por una bebida energizante, fue filmado por cinco c\u00e1maras con el fin de hacer un corto en el que personifica a un empresario que escapa del tr\u00e1fico.", "Para el deportista no fue la primera vez: ya hab\u00eda hecho demostraciones en otras ciudades del mundo, aunque siempre con permiso previo. Esta vez no lo ten\u00eda, y le cost\u00f3 caro. No bien aterriz\u00f3, a metros del Puente de la Mujer, qued\u00f3 detenido por efectivos de la Prefectura Naval bajo la acusaci\u00f3n de haber violado el espacio a\u00e9reo -espec\u00edficamente los art\u00edculos 194 y 241 del C\u00f3digo Penal-, un delito federal que prev\u00e9 penas de hasta dos a\u00f1os de prisi\u00f3n, seg\u00fan inform\u00f3 un vocero de esa fuerza.", "Adem\u00e1s, se dio intervenci\u00f3n al Juzgado Federal N\u00b0 1, a cargo de Servini de Cubr\u00eda, donde tambi\u00e9n se le imput\u00f3 a Pitocco \"la violaci\u00f3n de normas que rigen el espacio a\u00e9reo\", aunque, seg\u00fan indicaron fuentes judiciales, a\u00fan no se hab\u00eda especificado la normativa que hab\u00eda sido transgredida."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368885-con-un-parapente-sobrevolo-el-centro-y-quedo-detenido", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El deportista cordob\u00e9s Hern\u00e1n Pitocco fue patrocinado por una bebida energizante", "titulo": "Con un parapente, sobrevol\u00f3 el centro y qued\u00f3 detenido", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "}]