[{"cuerpo": ["Dos beb\u00e9s gemelos est\u00e1n causando furor en la web. En un video que comenz\u00f3 a circular a trav\u00e9s de YouTube los peque\u00f1os protagonizan un particular di\u00e1logo entre gritos, ademanes y risas. Ya lo vieron m\u00e1s de seis millones de personas.", "El clip de dos minutos muestra a los hermanos de 18 meses en la cocina de la casa familiar como si estuvieran hablando en forma adulta. Por momentos se ponen serios y sus  tatataaaaa  son en\u00e9rgicos; luego sonr\u00eden y le dan pisotones al suelo. Ambos est\u00e1n en pa\u00f1ales y con soquetes.", "\"Parecen estar hablando de que a uno le falta una media\", cont\u00f3 Abby McEntee, la madre de los gemelos de Brooklyn, Nueva York, que grab\u00f3 el video y administra el blog Twin Mama Rama. All\u00ed describe la experiencia de criar a dos ni\u00f1os id\u00e9nticos. Randy, el padre de los peque\u00f1os, subi\u00f3 el video a Internet."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362051-dos-bebes-y-una-discusion-particular", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Los peque\u00f1os hablan, a su forma, en\u00e9rgicamente en la cocina de la casa familiar en pa\u00f1ales y soquetes; los padres subieron el video a la web y caus\u00f3 furor", "titulo": "Dos bebes y una discusi\u00f3n particular", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El estadounidense Andy Warhol (1928-1987), considerado el padre del pop art, fue inmortalizado en la ciudad de Nueva York con una estatua de tres metros ubicada en el Union Square, a metros de donde funcionaba su famosa Factory, en la que instal\u00f3 su c\u00e9lebre estudio.", "Quienes recorran esa calle podr\u00e1n ver la figura del m\u00edtico Warhol gracias al trabajo del artista Rob Pruitt, quien lo molde\u00f3 con una c\u00e1mara de fotos colgada en su cuello y una bolsa en la mano.", "\"La intenci\u00f3n fue crear una conexi\u00f3n directa entre Warhol y los j\u00f3venes neoyorquinos y de otras latitudes que cada d\u00eda se inspiran en su legado\", dijo el creador de la estatua a trav\u00e9s de un comunicado.", "Vanguardista y farandulero, Warhol salt\u00f3 a la fama con una muestra de pinturas de latas de sopa Campbell en Los Angeles en 1962 y luego se hizo c\u00e9lebre por sus retratos en colores de Marilyn Monroe, Jackie Kennedy, Elizabeth Taylor y Mao, entre otros.", "Se forj\u00f3 una llamativa imagen personal, cre\u00f3 la revista de chimentos Interview y el intento de asesinato que sufri\u00f3 por parte de una admiradora en 1968 tambi\u00e9n contribuy\u00f3 a perpetuar el mito del exc\u00e9ntrico artista."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362048-warhol-vuelve-a-las-calles-de-nueva-york", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Una estatua de tres metros inmortaliz\u00f3 al famoso y controvertido artista en las calles de la Gran Manzana, a pocos metros de su c\u00e9lebre estudio; la obra fue realizada por el artista Rob Pruitt", "titulo": "Warhol vuelve a las calles de Nueva York", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tras siete d\u00edas de misterio, por fin apareci\u00f3 la peligrosa cobra egipcia que hab\u00eda escapado del zool\u00f3gico del Bronx. Durante una semana, un neoyorquino se hizo pasar por la serpiente y cont\u00f3, v\u00eda Twitter, disparatadas aventuras del reptil por la ciudad para m\u00e1s de 200.000 seguidores.", "Dos monjas de Inglaterra crearon un servicio por Internet en el que ofrecen un retiro espiritual online a aquellas personas que no pueden asistir personalmente.", "Artistas de todo el mundo reivindicaron el arte de la pintura corporal, o body painting, durante una exhibici\u00f3n celebrada en la isla de Samui, Tailandia.", "En Siberia dos personas murieron en un choque frontal en la ruta que fue grabado desde el auto en el que viajaban.", "Cavar agujeros en la tierra parece ser un buen deporte en Jap\u00f3n y forma parte de la filosof\u00eda oriental.", "Una profesora de pole dance pretende ense\u00f1ar la t\u00e9cnica del baile del ca\u00f1o a sus amigas \"con un sentido cat\u00f3lico\".", "Venezuela tiene el r\u00e9cord Guinness al fabricar la arepa, como se denomina a la torta de ma\u00edz en dicho pa\u00eds, m\u00e1s grande del mundo con un peso de 493 kilos.", "Una joyer\u00eda de Dubai puso a la venta la cartera m\u00e1s cara del mundo; tiene un valor de cuatro millones de d\u00f3lares."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361810-una-peligrosa-cobra-egipcia-en-la-red", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Noticias ins\u00f3litas del mundo en video", "titulo": "Una peligrosa cobra egipcia en la red", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Silvia PisaniCorresponsal en Estados Unidos", "WASHINGTON. - El argentino Santiago Cant\u00f3n dejar\u00e1 su cargo como titular de la  Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos  (CIDH). Conf\u00eda en que eso sirva para que la Venezuela de Hugo Ch\u00e1vez \"se deje auditar\" de una vez, luego de ocho a\u00f1os de negar atenci\u00f3n a graves las denuncias sobre presos pol\u00edticos y violaciones a los derechos individuales contra su gobierno.", "Cant\u00f3n anuncio que dejar\u00e1 el cargo a fines del a\u00f1o que viene. Hasta entonces, la CIDH ratific\u00f3 su \"confianza\" en el argentino que lidera el organismo hace diez a\u00f1os, desde el 1 de agosto de 2001.", "Cant\u00f3n afirm\u00f3 que espera que su salida permita que la CIDH  visite Venezuela, una posibilidad negada por el gobierno de Hugo Ch\u00e1vez, quien acusa al secretario ejecutivo de haber reconocido al breve gobierno de facto instaurado durante el golpe de Estado de abril de 2002.", "\"Ojal\u00e1 esto sirva para que la Comisi\u00f3n pueda viajar a Venezuela  y hacer informes sobre la situaci\u00f3n de los derechos humanos\" y garantizar que sean protegidos debidamente, algo que \"hoy en d\u00eda la Comisi\u00f3n no puede hacer\", dijo Cant\u00f3n.", "El abogado argentino calific\u00f3 de \"hist\u00f3rico\" que la CIDH haya mostrado \"su independencia con respecto a la presi\u00f3n existente del Estado de Venezuela\" para su salida.", "Tal como relat\u00f3 La Naci\u00f3n, el martes \u00faltimo, un enviado de Hugo Ch\u00e1vez dijo en la comisi\u00f3n que el gobierno bolivariano no abrir\u00eda las puertas a la CIDH \"mientras haya golpistas en su seno\".", "Ese mismo d\u00eda, m\u00e1s de treinta testigos denunciaron atropellos y violaciones de los derechos humanos por el gobierno de Ch\u00e1vez. Pero los enviados del bolivariano dijeron que eran todas mentiras."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362058-enojado-con-chavez-un-argentino-deja-la-cidh", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Santiago Cant\u00f3n abandonar\u00e1 la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos ilusionado con que el venezolano \"se deje auditar de una vez\"", "titulo": "Enojado con Ch\u00e1vez, un argentino deja la CIDH", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La justicia argentina declar\u00f3 con entidad de \"sentencia definitiva\" que el Estado de Turqu\u00eda cometi\u00f3 el delito de genocidio contra le pueblo armenio\", por el asesinato de las fuerzas de Estambul, entre 1915 y 1923, de un mill\u00f3n y medio de personas, de acuerdo a las constancias de un \"Juicio por la Verdad\" tramitado en el pa\u00eds en los \u00faltimos diez a\u00f1os. Adem\u00e1s reclam\u00f3 a Turqu\u00eda que informe sobre la suerte de familiares de un descendiente de armenios.", "La \"resoluci\u00f3n declarativa\" de ese genocidio fue le\u00edda hoy por el juez federal Norberto Oyarbide, quien tramit\u00f3 el expediente, ante representantes de la colectividad armenia que presentaron la querella, en principio por la suerte corrida por la familia de Gregorio Hairabedian, y constituye el primer caso en el mundo para el caso armenio en que se aplica el concepto de jurisdicci\u00f3n universal.", "La condena no tiene efectos punitivos, pero si permitir\u00e1 a los demandantes usar este antecedente con valor de sentencia ante otros foros internacionales, tal como ocurri\u00f3 con los Juicios por la Verdad tramitados ante tribunales argentinos cuando, a partir de 1987, las Leyes de punto final y la obediencia debida, pusieron limites al juzgamiento de los cr\u00edmenes de lesa humanidad cometidos durante la dictadura.", "La causa se inici\u00f3 a ra\u00edz de la demanda presentada en diciembre de 2000 por el escribano Gregorio Hairabedian, descendiente de armenios asesinados, quien pidi\u00f3 que se investigue por la suerte de 50 familiares directos en la provincias armenias (vilayetos) de Pal\u00fa y Zeit\u00fan, en poder del entonces Imperio Otomano.", "A esta querella se sum\u00f3 luego la Colectividad Armenia de Buenos Aires por la matanza de poblaci\u00f3n armenia en las provincias de Trebizonda, Erzer\u00fam, Bitlis, Diarbekir, Jarput y Sivas, que de acuerdo a estimaciones hist\u00f3ricas cost\u00f3 la vida a un mill\u00f3n y medio de armenios en el primer genocidio del siglo XX.", "Walsh, la inspiraci\u00f3n.  \"Nos inspiramos en un Juicio por la Verdad para saber el destino de Rodolfo Walsh, cuando todas las puertas de la justicia argentina estaban cerradas para dar castigo penal a los responsables de los cr\u00edmenes cometidos durante la dictadura\", dijo Hairabedi\u00e1n poco antes de recibir de Oyarbide el acta de la sentencia.", "Las actuaciones se iniciaron luego de que los querellantes apelaran una decisi\u00f3n de primera instancia y consiguieron que la Sala II de la C\u00e1mara Federal porte\u00f1a, que preside Horacio Cattani, ordenara a Oyarbide iniciar la investigaci\u00f3n en el marco de un Juicio por la Verdad como los que ya se ven\u00edan realizando para casos nacionales.", "En el marco de estas actuaciones, el juez solicit\u00f3 a los gobiernos de Gran Breta\u00f1a, Estados Unidos, Alemania y Estado Vaticano que remitan toda informaci\u00f3n que contengan en sus archivos relativa a esos cr\u00edmenes, al tiempo que tomaba testimonio a descendientes armenios asesinados, radicados en Argentina.", "Alemania y la Santa Sede contestaron a los reclamos poniendo a disposici\u00f3n de las causa los Archivos Hist\u00f3ricos y Pol\u00edticos, que fueron analizados por enviados de la Fundaci\u00f3n Luisa Hairabedian y resultaron de notable importancia para certificar las caracter\u00edsticas del genocidio.", "Algunos tramos de los testimonios tomados en Buenos Aires a los deudos de esas v\u00edctimas de hace casi un siglo, fueron le\u00eddos hoy por Oyarbide en el acto donde entreg\u00f3 la sentencia, que ahora podr\u00e1 ser presentada ante otros tribunales u organismos internacionales como las Naciones Unidas con el valor de cosa juzgada\".", "Agencias T\u00e9lam y DyN"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362169-la-justicia-declaro-que-turquia-cometio-un-genocidio-contra-el-pueblo-armenio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El juez federal Norberto Oyarbide emiti\u00f3 una \"sentencia definitiva\", aunque declarativa, contra el estado turco, por el asesinato de un mill\u00f3n y medio de personas entre 1915 y 1923; fue a pedido de la colectividad de Armenia en el pa\u00eds", "titulo": "La Justicia declar\u00f3 que Turqu\u00eda cometi\u00f3 un genocidio contra el pueblo armenio", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO.- Jap\u00f3n volvi\u00f3 a descartar ampliar la zona de evacuaci\u00f3n de 20 kil\u00f3metros alrededor de la central de Fukushima I, pese a los altos niveles de radiaci\u00f3n en zonas m\u00e1s alejadas, mientras contin\u00faa llegando ayuda internacional para reconducir la situaci\u00f3n, en medio de un gran clima de incertidumbre y angustia.", "El Organismo Internacional de la Energ\u00eda At\u00f3mica (OIEA) aument\u00f3 la presi\u00f3n sobre el gobierno japon\u00e9s al apuntar que en el pueblo de Iitate, a 40 kil\u00f3metros de la central,se han registrado niveles de radiaci\u00f3n dos veces superiores a los l\u00edmites fijados por la agencia y recomend\u00f3 la evacuaci\u00f3n.", "\"No tenemos planes inmediatos de evacuar, pero naturalmente si los altos niveles de radiaci\u00f3n en el terreno contin\u00faan durante un per\u00edodo largo de tiempo afectar\u00e1n probablemente a la salud, por lo que tomaremos medidas si es necesario\", indic\u00f3 al respecto el jefe de gabinete nip\u00f3n, Yukio Edano.", "Por su parte, la Agencia de Seguridad Nuclear de Jap\u00f3n (NISA) indic\u00f3 que el nivel en Iitate no superan los l\u00edmites fijados por Jap\u00f3n, que toma las medidas de radiactividad de una manera diferente. No obstante, los t\u00e9cnicos que trabajan en la inestable central nuclear no parecen haber contenido las filtraciones radiactivas en el mar cercano a la planta, ya que hoy se anunciaron nuevos m\u00e1ximos de materiales radiactivos.", "El nivel de yodo 131 fue 4.385 veces superior al l\u00edmite legal en las muestras tomadas a 330 metros al sur de los reactores m\u00e1s da\u00f1ados, un nuevo aumento r\u00e9cord desde el pasado viernes que pone en evidencia las dificultades para frenar las filtraciones en la planta.", "Para poner fin al aumento de las continuas emisiones de radiaci\u00f3n, Jap\u00f3n contar\u00e1 con la aportaci\u00f3n de la empresa francesa Areva, una ayuda ofrecida a Jap\u00f3n por el presidente galo, Nicolas Sarkozy, que se convirti\u00f3 en el primer mandatario en visitar el pa\u00eds tras el terremoto.", "Por su parte, el primer ministro japon\u00e9s, Naoto Kan, dijo esta ma\u00f1ana que es \"dif\u00edcil\" determinar cu\u00e1ndo concluir\u00e1 la crisis desatada en la planta nuclear de Fukushima I, generada a ra\u00edz del grave terremoto y tsunami ocurrido hace tres semanas en el noreste de Jap\u00f3n.", "\"La estabilidad no se ha alcanzado, pero estamos preparados para cualquier situaci\u00f3n posible y concebible\" en Fukushima, indic\u00f3 en una conferencia de prensa, en la que adem\u00e1s reconoci\u00f3 que la situaci\u00f3n en la planta no se ha estabilizado todav\u00eda.", "El jefe de Gobierno nip\u00f3n se\u00f1al\u00f3 que la prioridad es la \"salud y seguridad de las personas\" y lament\u00f3 la situaci\u00f3n de los residentes que viv\u00edan cerca de la planta y se han visto perjudicadas en su modo de vida.", "\"En cuanto la central se estabilice realizaremos un examen para identificar las medidas de seguridad que se deben adoptar\", indic\u00f3 Kan, al mismo tiempo que reiter\u00f3 que se revisar\u00e1n los problemas que condujeron al accidente y la pol\u00edtica nuclear de Jap\u00f3n.", "Agencias AP, EFE y AFP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362014-japon-evitan-ampliar-la-zona-de-evacuacion-y-crece-la-incertidumbre", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El gobierno nip\u00f3n se\u00f1al\u00f3 que tomar\u00e1n medidas \"si es necesario\", en contraposici\u00f3n con los reclamos del OIEA; sigue el aumento de la radiactividad", "titulo": "Jap\u00f3n: evitan ampliar la zona de evacuaci\u00f3n y crece la incertidumbre", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON (DPA).- Hubiera sido llamativo que la CIA no tuviera sus manos metidas en Libia. Pero los medios estadounidenses confirmaron anteayer que desde hace semanas la agencia de inteligencia tiene a sus hombres en el pa\u00eds magreb\u00ed. Los agentes, al parecer, preparan el camino para una posible entrega de armas a los rebeldes.", "Estados Unidos y el Reino Unido usan la CIA y el MI6, respectivamente, en Libia con la misi\u00f3n de reunir informaci\u00f3n sobre objetivos militares y sobre los rebeldes.", "Seg\u00fan la prensa norteamericana, Barack Obama firm\u00f3 una orden secreta que da luz verde a la CIA para entregar armas o dinero a los rebeldes. Funcionarios del gobierno estadounidense destacaron, sin embargo, que no se tom\u00f3 ninguna decisi\u00f3n sobre si se llegar\u00e1 a eso.", "El jefe del Pent\u00e1gono, Robert Gates, dijo ayer que las armas que podr\u00edan llegar a ser entregadas no necesariamente deber\u00edan provenir de Estados Unidos. Respecto de la intervenci\u00f3n de la CIA en Libia call\u00f3. Pero trascendi\u00f3 que los esp\u00edas estudiaron posibles objetivos para ataques a\u00e9reos e intentaron asumir contacto con los rebeldes, inform\u00f3 The New York Times.", "Seg\u00fan funcionarios del gobierno brit\u00e1nico, \"decenas\" de agentes del MI6 est\u00e1n en Libia. Estos proveen a las fuerzas brit\u00e1nicas de informaci\u00f3n sobre movimientos de las fuerzas de Khadafy. Peque\u00f1os equipos deber\u00e1n investigar adem\u00e1s qui\u00e9nes son los rebeldes y si ser\u00edan confiables para posibles entregas de armas. \"Sabemos en contra de qu\u00e9 est\u00e1n\", coment\u00f3 el presidente de la comisi\u00f3n de servicios secretos en la C\u00e1mara de Representantes, Mike Rogers. \"Pero no sabemos a favor de qu\u00e9 est\u00e1n.\"", "Hay mucho miedo en Washington a que entre los opositores a Khadafy pueda haber miembros de Al-Qaeda, pero no parece que haya muchos radicales isl\u00e1micos en el asunto.", "Diariamente, crecen las dudas sobre si los opositores a Khadafy pueden imponerse a la fuerza militar del l\u00edder libio sin ayuda extranjera."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361876-la-mision-de-la-cia-y-del-mi6-armar-a-los-rebeldes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Preparan una posible entrega de armamento", "titulo": "La misi\u00f3n de la CIA y del MI6: armar a los rebeldes", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mayte Carrasco Para LA NACION", "TRIPOLI.- \"Allah, Libia y Khadafy, eso es todo lo que queremos.\" Son las palabras de Mohamed, un habitante de Tr\u00edpoli que conduce un auto con una bandera verde colgada del retrovisor y un gran retrato de Khadafy bien visible en el parabrisas. \"No hay ning\u00fan problema aqu\u00ed\", a\u00f1ade, antes de subir la m\u00fasica a todo volumen con canciones de exaltaci\u00f3n patri\u00f3tica que invitan a la unidad de Libia, dando palmas al mismo tiempo con una gran sonrisa.", "Las calles de la capital est\u00e1n tomadas por los s\u00edmbolos pro Khadafy, desde banderas verdes hasta  la omnipresente fotograf\u00eda del \"m\u00e1ximo l\u00edder\", como lo llaman aqu\u00ed, colgada en las puertas de los hospitales, los edificios p\u00fablicos y las plazas, posando con diferentes posturas y distintos fondos.", "En los veh\u00edculos suena a todo volumen el sonido de la radio nacional, con canciones que convocan a la unidad y a la venganza. Son alegres, cantadas por hombres en su mayor\u00eda, con voz profunda y seria. El \"Zanga zanga\" est\u00e1 en el  top ten  , un ritmo pegadizo entre latino y \u00e1rabe, que retoma las palabras del discurso de Khadafy en los primeros d\u00edas del conflicto.", "La letra, que invita a buscar callej\u00f3n por callej\u00f3n y esquina por esquina a todos los rebeldes para acabar con ellos, se convirti\u00f3 en un  ringtone  muy popular que anuncia la entrada de cada llamada con la voz real de Khadafy.", "Aqu\u00ed todo es verde. Los muros de las casas, las persianas de los comercios, las banderitas en los extremos de los fusiles Kalashnikov que exhiben los j\u00f3venes de las milicias, instalados durante el d\u00eda en peque\u00f1as tiendas en el centro de algunas plazas, y muy presentes y visibles en los controles que hay dispersos en las calles de toda la ciudad, m\u00e1s agresivos que los polic\u00edas o los militares. Registran los autos a fondo y piden documentaci\u00f3n, y algunos de ellos retienen a los occidentales que encuentran subidos en taxis, por algunas horas incluso, hasta que llega un oficial del Ministerio de Informaci\u00f3n.", "Cientos de periodistas est\u00e1n invitados oficialmente por el r\u00e9gimen para contar la otra realidad. La gran mayor\u00eda se encuentran hospedados en el Rixos de Tr\u00edpoli, un hotel de lujo transformado en prisi\u00f3n de oro con todas las comodidades. Fuera de estas murallas, para la prensa la libertad de movimiento est\u00e1 restringida.", "Tambi\u00e9n est\u00e1 prohibido grabar en la calle sin la compa\u00f1\u00eda de un controlador del r\u00e9gimen, que organiza viajes para llevar a los periodistas de excursi\u00f3n.", "La \u00faltima fue a la ciudad de Sirte, donde los medios internacionales llegaron cuando hab\u00eda calma y la situaci\u00f3n estaba retomada por las fuerzas leales al r\u00e9gimen de coronel Khadafy.", "La artiller\u00eda propagand\u00edstica es constante. Ayer, el r\u00e9gimen organiz\u00f3 una conferencia de prensa en el Rixos en la que hablaron brevemente ante las c\u00e1maras dos hombres y dos mujeres que participaban en la manifestaci\u00f3n para la paz que se dirig\u00eda el 27 de marzo hacia Benghazi y sufri\u00f3 de cerca, seg\u00fan la versi\u00f3n oficial libia, el bombardeo de la coalici\u00f3n internacional en las proximidades de Ben Jawad.", "\"Nos encontramos con las milicias rebeldes, que no nos trataron muy bien. Nos metieron en un local y temimos por nuestra vida. Gracias a Al\u00e1, nos rescat\u00f3 el ej\u00e9rcito libio\", dijo Jamalad Asfarjani, presentada como una activista pacifista.", "Luego tom\u00f3 la palabra Ahmed Assair, que llevaba el retrato de una supuesta v\u00edctima, asesinada a tiros durante su huida de Ben Jawad. Sin muchos detalles y con la sola prueba de una foto del supuesto m\u00e1rtir, asegur\u00f3 que m\u00e1s adelante ofrecer\u00eda a la prensa pruebas gr\u00e1ficas del ataque.", "El ambiente nocturno de Tr\u00edpoli es poco recomendable y peligroso. Durante la noche, los  checkpoints  est\u00e1n monopolizados por j\u00f3venes de las milicias pro Khadafy, fuertemente armados.", "La situaci\u00f3n en el oeste del pa\u00eds es similar a la de la capital. En el trayecto desde la frontera de Ras Ajdir, al oeste de Tr\u00edpoli, la ruta est\u00e1 tomada en su totalidad por el ej\u00e9rcito libio, las milicias y la polic\u00eda. S\u00f3lo en Zwara, la ciudad m\u00e1s cercana a T\u00fanez, eran visibles los signos de combates en algunos edificios.", "En las proximidades de la capital, casi cada medio kil\u00f3metro hay un  checkpoint  . Al llegar a Zawiya, ciudad rebelde que sufri\u00f3 semanas de combates y fue recuperada con brutalidad por las fuerzas del r\u00e9gimen, el control es f\u00e9rreo.", "En el tramo de salida de la ciudad, dos milicianos desviaron al \u00f3mnibus de periodistas que nos trasladaba hasta la capital hacia una ruta secundaria, se\u00f1al de que no controlaban todo el camino. De noche, el veh\u00edculo apagaba las luces para llegar a los numerosos  checkpoints  y encend\u00eda las interiores, repitiendo el letargo  sahafa  ,  sahafa  (\"prensa, prensa\") para que nos dejaran pasar.", "En el hotel Rixos, el vocero del r\u00e9gimen, Moussa Ibrahim, dio una conferencia de prensa ayer para explicar que Moussa Koussa est\u00e1 descansando y cur\u00e1ndose de una enfermedad. Fue toda la explicaci\u00f3n que ofreci\u00f3 sobre la embarazosa deserci\u00f3n del ministro de Relaciones Exteriores, otrora jefe de los servicios secretos libios y conocedor de sus grandes secretos.", "\"Cuando se recupere, puede volver cuando quiera\", dijo el vocero.", "Ante las preguntas de una periodista de Al- Jazeera sobre la posible deserci\u00f3n de otros cuatro miembros del gobierno, dijo que no les segu\u00eda la pista a los cientos de cargos oficiales y aventur\u00f3 que, si estaban de viaje, pod\u00edan haber salido del pa\u00eds \"en alguna misi\u00f3n\". As\u00ed, evit\u00f3 pronunciarse sobre una desbandada generalizada que evidenciar\u00eda la fragilidad del apoyo del entorno de Khadafy."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361979-tripoli-la-ciudad-donde-khadafy-aun-es-un-lider-popular", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "En las calles de la capital queda claro que all\u00ed est\u00e1 el \u00faltimo gran basti\u00f3n del r\u00e9gimen", "titulo": "Tr\u00edpoli, la ciudad donde Khadafy a\u00fan es un l\u00edder popular", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Elisabetta Piqu\u00e9Corresponsal en Italia", "ROMA.- \"Los bombardeos \u00abhumanitarios\u00bb ya mataron a 40 civiles en la periferia de Tr\u00edpoli... La gente est\u00e1 aterrada, tiene que hacer fila para comprar pan y nafta, los ni\u00f1os ya no van a la escuela, los edificios est\u00e1n cerrados... Los bombardeos trastornan la vida, la gente ya no sabe d\u00f3nde est\u00e1 segura porque las bombas caen en todos lados. \u00a1Si quieren defender a los civiles, que dejen de tirar bombas!\"", "La voz en el tel\u00e9fono de monse\u00f1or Giovanni Innocenzo Martinelli, vicario apost\u00f3lico de Tr\u00edpoli, refleja mucho m\u00e1s que preocupaci\u00f3n. En di\u00e1logo con La Nacion, este franciscano que naci\u00f3 en 1942 en Libia, de padres italianos, que volvi\u00f3 a su tierra en 1971 como sacerdote y desde 1985 es obispo de la capital, denunci\u00f3 con fuerza el ataque aliado contra las fuerzas de Muammar Khadafy.", "M\u00e1xima autoridad cat\u00f3lica en un pa\u00eds de mayor\u00eda musulmana, Martinelli asegur\u00f3 que lo que ocurre en Libia no es una guerra para defender los derechos de los civiles, sino \"para apropiarse del petr\u00f3leo\".", "-Usted habl\u00f3 de 40 muertos en los suburbios de Tr\u00edpoli...", "-Si uno bombardea una zona militar, inevitablemente hay repercusiones en los barrios civiles aleda\u00f1os. En el barrio de Buslim, en la periferia de Tr\u00edpoli, hubo en los \u00faltimos d\u00edas aproximadamente 40 muertos civiles.", "-\u00bfQu\u00e9 piensa de la intervenci\u00f3n militar?", "-Que es absurdo pensar que se puede resolver el problema con las bombas. Me sorprende que haya habido esta carrera a las armas en lugar de intentar una v\u00eda diplom\u00e1tica para tratar de entender o ayudar a resolver los problemas que inevitablemente existen en los pa\u00edses. \u00a1No veo absolutamente una soluci\u00f3n con los bombardeos! Veo m\u00e1s el coraje de las personas que intentan enfrentar el problema con la capacidad del di\u00e1logo o de la diplomacia, tal como dijo el Santo Padre el domingo pasado.", "-Los aliados dicen que esta intervenci\u00f3n es para defender a la poblaci\u00f3n civil de lo que habr\u00eda sido una masacre de parte de las fuerzas de Khadafy. \u00bfQu\u00e9 opina?", "-Mire, No me siento en grado de juzgar realmente si quiz\u00e1s hubo o no m\u00e1s violencia de una parte. No lo vi directamente, los medios de comunicaci\u00f3n lo mostraron... Pero deber\u00edan mostrar tambi\u00e9n este sufrimiento secreto de la poblaci\u00f3n libia, como por ejemplo en la zona de Buslim. Estas realidades est\u00e1n en contradicci\u00f3n con los bombardeos. \u00a1Si quieren proteger a los civiles, no tienen que seguir bombardeando!", "-\u00bfQu\u00e9 piensa del papel de Italia?", "-Lamentablemente, todos se precipitaron hacia la guerra. Me parece que todos quer\u00edan ser los primeros en Libia, seguramente no para defender a los civiles, sino para apropiarse del petr\u00f3leo.", "-\u00bfPara usted, c\u00f3mo terminar\u00e1 Khadafy?", "-No soy un profeta, pero s\u00f3lo puedo decir que en la zona de Sirte sus tropas hicieron retroceder a las fuerzas que avanzaban desde Benghazi. Creo que, tal como \u00e9l expres\u00f3, resistir\u00e1 hasta el final.", "-\u00bfC\u00f3mo juzga a las fuerzas rebeldes? \u00bfLas considera aptas como para liderar una era pos-Khadafy  ?", "-Este es un gran punto de interrogaci\u00f3n porque todas estas fuerzas rebeldes no est\u00e1n organizadas ni tienen experiencia.", "-En Libia tengo entendido que siempre se ha respetado a la minor\u00eda cat\u00f3lica...", "-Bajo este aspecto no puedo quejarme, siempre hubo un gran respeto. Los libios son muy respetuosos de lo religioso y de la religi\u00f3n del otro.", "-\u00bfTeme que este ataque pueda crear sentimientos antioccidentales y anticat\u00f3licos?", "-Este es otro peligro. Los diarios, de hecho, hablan de una nueva cruzada contra el islam... La fuerza nunca ayuda a sacar los prejuicios. La fuerza aumenta la rabia contra quienes bombardean."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361864-si-quieren-defender-a-los-civiles-que-no-bombardeen", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El representante del Vaticano en Libia denunci\u00f3 el inter\u00e9s por el petr\u00f3leo", "titulo": "\"Si quieren defender a los civiles, que no bombardeen\"", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["QUITO (AFP).- El presidente de Ecuador, Rafael Correa, ratific\u00f3 ayer las demandas contra tres directivos del diario El Universo y tres periodistas por 80 millones de d\u00f3lares. El mi\u00e9rcoles, el diario se\u00f1al\u00f3 que Correa pide una indemnizaci\u00f3n de 80 millones de d\u00f3lares y tres a\u00f1os de c\u00e1rcel para sus directivos en una demanda por injuria calumniosa, presentada el 21 de marzo en respuesta a una columna en la que El Universo acus\u00f3 a Correa de haber ordenado atacar un hospital durante la sublevaci\u00f3n policial de octubre pasado.", "WASHINGTON (EFE).- La Casa Blanca advirti\u00f3 ayer al gobernante actual de Costa de Marfil, Laurent Gbagbo, que se niega a ceder el poder al presidente electo, Alassane Ouattara, que la oportunidad para dejar el poder pac\u00edficamente se est\u00e1 agotando. Las fuerzas de Ouattara manten\u00edan ayer sitiada Abidjan, capital econ\u00f3mica del pa\u00eds."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361848-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alberto Armendariz Corresponsal en Brasil", "RIO DE JANEIRO.- En las dos d\u00e9cadas que lleva en el Congreso brasile\u00f1o, el diputado Jair Bolsonaro siempre se destac\u00f3 por causar pol\u00e9mica, ya sea cuando propuso torturar a narcotraficantes, cuando acus\u00f3 al ex presidente Fernando Henrique Cardoso de traidor a la patria y a Luiz Inacio Lula da Silva de borracho, o cuando se\u00f1al\u00f3 que tiene nostalgia de los gobiernos militares.", "Pero esta semana, con declaraciones racistas y homof\u00f3bicas, provoc\u00f3 una fuerte pol\u00e9mica que podr\u00eda costarle el cargo. Entrevistado en un segmento de la versi\u00f3n local del programa CQC el lunes por la noche, el pol\u00edtico del Partido Progresista de R\u00edo de Janeiro se enfrent\u00f3 a una bater\u00eda de preguntas grabadas con gente de la calle, entre la que estaba la popular cantante negra Preta Gil, hija del m\u00fasico y ex ministro de Cultura Gilberto Gil, que le pregunt\u00f3 qu\u00e9 har\u00eda si su hijo se enamorara de una mujer negra.", "\"Mir\u00e1, Preta, no voy a discutir la promiscuidad con quien quiera que sea. No corro ese riesgo y mis hijos fueron muy bien educados  y no han vivido en un ambiente como, lamentablemente, es el tuyo\", fue la contestaci\u00f3n de Bolsonaro, quien poco antes hab\u00eda respondido a otra persona que no cre\u00eda que pudiera tener un hijo gay porque los suyos hab\u00edan tenido una buena educaci\u00f3n y un padre presente.", "La reacci\u00f3n de Gil -que, adem\u00e1s, es lesbiana- y de los grupos defensores de los derechos de los homosexuales no se hizo esperar. La Asociaci\u00f3n Brasile\u00f1a de Lesbianas, Gays, Bisexuales, Travestis y Transexuales (Abglt) realiz\u00f3 un pedido formal a la Orden de Abogados y a la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica para que se procese al diputado por sus dichos, que van en contra de los principios constitucionales que garantizan la no discriminaci\u00f3n.", "\"Bolsonaro no est\u00e1 encima de las leyes. El agredi\u00f3 a todos los que son negros, homosexuales o ambas cosas. Yo misma soy una mujer negra, gay y feliz\", dijo Gil, y record\u00f3 que el racismo es un crimen en Brasil y agreg\u00f3 que ya present\u00f3 cargos penales.", "La ola de repudio se expandi\u00f3 por Internet, con p\u00e1ginas de Facebook en rechazo a Bolsonaro y una lluvia de cr\u00edticas en Twitter que lo convirtieron en el tema m\u00e1s comentado de los \u00faltimos d\u00edas.", "Por su parte, la C\u00e1mara de Diputados inici\u00f3 una investigaci\u00f3n a trav\u00e9s de su Consejo de Etica, mientras que el l\u00edder de la bancada oficialista, C\u00e1ndido Vaccarezza, del Partido de los Trabajadores, conden\u00f3 con dureza las palabras de su colega. \"No soy racista. Tengo un cu\u00f1ado negro\", dijo Bolsonaro, y aclar\u00f3 que le importa un bledo el movimiento defensor de los derechos homosexuales.", "El esc\u00e1ndalo justo llega en momentos en que  unos 171 diputados y senadores de diversos partidos acaban de formar un frente parlamentario que tendr\u00e1 como objetivo la legalizaci\u00f3n del matrimonio de personas del mismo sexo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361847-revuelo-en-brasil-por-dichos-de-un-diputado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Podr\u00edan destituirlo por discriminaci\u00f3n", "titulo": "Revuelo en Brasil por dichos de un diputado", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ken Belson  The New York Times", "TOKIO.- La luz se hab\u00eda cortado. Los camiones estaban estacionados en c\u00edrculo, con los faros encendidos, creando una escena llena de misterio. Un gerente de la Tepco explic\u00f3 que la planta nuclear Fukushima I hab\u00eda sido azotada por un gigantesco tsunami y sacudida por explosiones de hidr\u00f3geno que la hab\u00edan vuelto elevadamente radiactiva. Algunos trabajadores lloraban.", "Esa era la escena en la Aldea-J, a 20 kil\u00f3metros de la planta, la noche del 15 de marzo. Cientos de bomberos, fuerzas de defensa civil y trabajadores de la compa\u00f1\u00eda se reunieron para discutir la mejor manera de recuperar los sistemas refrigerantes e impedir que el combustible nuclear se recalentara.", "\"Hab\u00eda tantas ideas que la reuni\u00f3n se convirti\u00f3 en un ataque de p\u00e1nico\", dijo un veterano de la Tokyo Electric Power (Tepco). \"Hubo serias discusiones sobre qu\u00e9 hacer, c\u00f3mo usar las l\u00edneas el\u00e9ctricas, qu\u00e9 instalaciones emplear\", agreg\u00f3.", "Los empleados que trabajan para restablecer el orden en Fukushima son considerados h\u00e9roes, ya que impiden que la segunda entre las calamidades nucleares m\u00e1s graves del mundo se agrave a\u00fan m\u00e1s. A diferencia de sus jefes, que se presentan ante el p\u00fablico para explicar por qu\u00e9 la compa\u00f1\u00eda a\u00fan no ha logrado aplacar los reactores, los trabajadores son an\u00f3nimos.", "En entrevistas y  mails  , varios trabajadores expresaron su frustraci\u00f3n ante la lentitud de los esfuerzos de recuperaci\u00f3n, las \u00f3rdenes contradictorias y los obst\u00e1culos inevitables como los caminos intransitables.", "\"Mi ciudad desapareci\u00f3\", escribi\u00f3 un trabajador llamado Emiko Ueno, en un  mail  conseguido por The Times. \"Mis padres siguen desaparecidos. Todav\u00eda no puedo ingresar al \u00e1rea debido a la orden de evacuaci\u00f3n, y tengo que trabajar en este estado mental. Llegu\u00e9 al l\u00edmite.\"", "En los primeros d\u00edas despu\u00e9s de la tragedia, muchos trabajadores tuvieron poco tiempo para hacer declaraciones. Una explosi\u00f3n vol\u00f3 el techo de uno de los edificios de los reactores, lo que intensific\u00f3 el miedo a una posible exposici\u00f3n a la radiaci\u00f3n a gran escala. Para estabilizar los reactores y reanudar los sistemas de enfriamiento, la compa\u00f1\u00eda reconect\u00f3 la planta al tendido el\u00e9ctrico.", "El 14 de marzo, los jefes de la empresa advirtieron a los operarios que la misi\u00f3n era peligrosa y que ten\u00edan la libertad de no participar. Pocos se marcharon. Despu\u00e9s de re\u00f1idas discusiones acerca de c\u00f3mo actuar, el 16 de marzo los grupos se dirigieron a la planta de Fukushima. Todos llevaban una m\u00e1scara y vest\u00edan un traje especial. All\u00ed improvisaron malamente una conexi\u00f3n que llevaba electricidad desde una subestaci\u00f3n cercana hasta la planta.", "\"Yo quer\u00eda conectar el cable para que la planta volviera a tener electricidad, pero los t\u00e9cnicos nucleares quer\u00edan comprobar el grado de seguridad de los instrumentos\", dijo un trabajador. \"Estaba tan entusiasmado que no pod\u00eda soportar la lentitud con que se tomaban las decisiones.\"", "Cuando se conectaron las l\u00edneas el\u00e9ctricas, los trabajadores se retiraron a esperar en la Aldea-J. Su paciencia fue recompensada. Dos d\u00edas m\u00e1s tarde, docenas de operarios que hab\u00edan terminado sus tareas estaban sin hacer nada, cuando su jefe se dirigi\u00f3 hacia una pizarra donde estaba escrita la lista de cosas por hacer. Junto al \u00faltimo \u00edtem, escribi\u00f3  ryo  , que significa \"completado\".", "Muchos usaron las c\u00e1maras de sus celulares para tomar fotos de la palabra escrita al final, que estaba rodeada de un c\u00edrculo de tinta roja. Como no ten\u00edan cerveza, todos celebraron con Coca-Cola.", "Antes de regresar a Tokio, los operarios fueron revisados para determinar qu\u00e9 cantidad de radiaci\u00f3n hab\u00edan absorbido. Se descubri\u00f3 que ninguno hab\u00eda recibido una cantidad excesiva de radiactividad. En Tokio, se les dio un d\u00eda libre. Muchos se dedicaron a dormir; otros se quedaron pegados al televisor, cautivados por las im\u00e1genes de las plantas en cuya reparaci\u00f3n hab\u00edan trabajado.", "\"Cuando volv\u00ed, no pod\u00eda dormir\", dijo el veterano trabajador. \"Estaba exhausto, pero tambi\u00e9n sobreexcitado\", a\u00f1adi\u00f3.", "Traducci\u00f3n de Mirta Rosenberg"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361846-el-dolor-y-la-frustracion-reinan-entre-los-heroes-anonimos-de-fukushima", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Se expusieron a la radiaci\u00f3n para abastecer de energ\u00eda el\u00e9ctrica a la planta nuclear averiada", "titulo": "El dolor y la frustraci\u00f3n reinan entre los h\u00e9roes an\u00f3nimos de Fukushima", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La plaza local se benefici\u00f3 ayer de la fuerte revalorizaci\u00f3n que tuvieron las  commodities  en los mercados internacionales, que est\u00e1n pendientes del impacto que pueden tener las restricciones a la oferta de algunos insumos.", "Ayer, por caso, el petr\u00f3leo liviano aument\u00f3 otro 2,3%, con lo que recuper\u00f3 su mayor nivel desde fines de septiembre de 2008, apoyado por el continuo retroceso de los rebeldes en Libia (que eran quienes hab\u00edan prometido restablecer las exportaciones petroleras) y un d\u00f3lar d\u00e9bil. Pero tambi\u00e9n volaron los precios de los granos, luego de que el Departamento de Agricultura de EE.UU. redujera su estimaci\u00f3n de stock y \u00e1reas sembradas, lo que dispar\u00f3 2,8% la cotizaci\u00f3n de la soja, 4,5% la del ma\u00edz y 5% la del trigo.", "Entre las acciones, estos datos fortalecieron la tendencia a un arbitraje que se estuvo dando a lo largo del mes en favor de acciones petroleras y en detrimento de los bancos. Por eso no sorprendi\u00f3 que YPF (+2,5%), Tenaris (+1,6%) y Petrobras (+0,9%) encabezaran las subas en una rueda que salud\u00f3 con un alza del 4,3% el ascenso de Mirgor al Merval (compuesto desde ma\u00f1ana por 18 papeles) y dej\u00f3 adem\u00e1s mejoras importantes en Molinos (2,1%) y Banco Patagonia (+1,9%).", "A su vez, la fortaleza de los granos dio un impulso extra a los bonos, en especial, a los en d\u00f3lares que fueron los grandes ganadores del mes, con un alza de 5%.", "9,5% Avanz\u00f3 Tenaris en marzo, lo que le bast\u00f3 para ser el papel de mejor recorrido entre los 17 que hasta ayer conformaban el \u00edndice Merval.", "Javier Blanco"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361992-alzas-por-el-derrame-de-las-materias-primas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Alzas por el \"derrame\" de las materias primas", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En este resumen,  lanacion.com  ofrece un espacio para que los lectores sigan de manera actualizada las claves de lo que est\u00e1 ocurriendo en la Argentina y en el mundo en materia econ\u00f3mica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362021-a-20-anos-de-la-convertibilidad-cavallo-alerto-sobre-una-nueva-crisis-por-la-inflacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Adem\u00e1s, la UIF recibe sospechas; cae el desempleo en la zona del euro;", "titulo": "A 20 a\u00f1os de la convertibilidad, Cavallo alert\u00f3 sobre una nueva crisis por la inflaci\u00f3n", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luego del descongelamiento de los precios de los combustibles por parte de Guillermo Moreno, y del alza de Shell, otras dos petroleras dieron el paso: la brasile\u00f1a Petrobras aplic\u00f3 un incremento en el precio de sus combustibles l\u00edquidos de alrededor del 5,2%, mientras que Esso los elev\u00f3, en promedio, un 4,7%.", "Mientras tanto, se esperan movimientos de YPF y Esso, de acuerdo con la din\u00e1mica de este mercado, donde se aplican \"microaumentos\" en forma regular.", "Seg\u00fan informaron los propietarios de estaciones de servicio de la marca en la ciudad de Buenos Aires, la nafta s\u00faper trep\u00f3 de 3,979 a 4,229 pesos por litro, lo que marca una suba de 6,3 por ciento.", "La empresa, consultada por  lanacion.com  , prefiri\u00f3 no hacer comentarios al respecto. Y hasta el momento no se emiti\u00f3 ning\u00fan comunicado oficial.", "La nafta premium (Podium) pas\u00f3 de 4,799 a 4,999 pesos, es decir, avanz\u00f3 4,1 por ciento, mientras que el diesel com\u00fan subi\u00f3 6,1 por ciento y se ubic\u00f3 en los $ 3,799. El combustible premium, en tanto, aument\u00f3 4,5 por ciento, a $ 4,649.", "La agencia DyN inform\u00f3 esta tarde que en las estaciones de servicio del \u00e1rea metropolitana de la firma Esso se observaron aumentos desde el 3,2% en el diesel com\u00fan (3,652 pesos por litro) al 5,8 en la nafta y diesel premium (5,088 y 4,781 pesos, respectivamente), en tanto que la nafta s\u00faper aument\u00f3 5,1% (a 4,252 pesos).", "Desde Esso se\u00f1alaron a  La Naci\u00f3n  que la decisi\u00f3n era inminente y que comenzar\u00eda a implementarse desde hoy, seg\u00fan lo previsto. Ayer, las fuentes hab\u00edan se\u00f1alado que se encontraba  monitoreando los movimientos del mercado, como tambi\u00e9n dijeron en YPF.", "En el interior.  En algunas estaciones cordobesas de Petrobras, la nafta premium cuesta 5,75 pesos por litro. Seg\u00fan relataron fuentes del sector a  La Nacion  , a partir de hoy estaba previsto aplicar alzas de entre 3 por ciento en el gasoil y 5,8 en las naftas.", "Con el incremento, Petrobras se sum\u00f3 a Shell, la primera del sector en aplicar una suba en sus productos de hasta 7,6%."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362031-petrobras-y-esso-tambien-subieron-sus-precios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Propietarios de estaciones de la marca en la ciudad indicaron que la petrolera brasile\u00f1a increment\u00f3 las naftas hasta un 6,3%: en Esso las alzas llegaron al 5,8%", "titulo": "Petrobras y Esso tambi\u00e9n subieron sus precios", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Distribebidas SRL: elaboraci\u00f3n de gaseosas calidad \"bajo sodio\"; Moreno 3272, piso 1\u00b0, \"C\". Planta industrial en Doctor Ignacio Arieta 4232, San Justo, partido de La Matanza. Pidi\u00f3 su concurso preventivo. Cesaci\u00f3n de pagos: 15 de febrero de 2010. Juzgado N\u00b0 19; secretar\u00eda N\u00b0 37.", "Roura Cevasa Argentina SA: dise\u00f1o y ejecuci\u00f3n de transformaciones arquitect\u00f3nicas para el sector petrolero; Colonia 460. Fue prove\u00eddo su concurso preventivo. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 26 de mayo. S\u00edndico: N\u00e9stor Szwarcberg; avenida Corrientes 4643, piso 10\u00b0, \"A\". Audiencia informativa el 20 de abril de 2012. Juzgado N\u00b0 10; secretar\u00eda N\u00b0 20.", "Lilia Laura G\u00f3mez: venta de calzado para damas; avenida C\u00f3rdoba 4867. Solicit\u00f3 la declaraci\u00f3n de su propia quiebra. Cesaci\u00f3n de pagos: 23 de febrero \u00faltimo. Juzgado N\u00b0 11; secretar\u00eda N\u00b0 22.", "Ramallo SRL: confiter\u00eda; Ramallo 2369. Fue decretada su quiebra a pedido de la Obra Social Trabajadores Pasteleros, Confiteros, Pizzeros, Heladeros y Alfajoreros de la Rep\u00fablica Argentina por una deuda de $ 61.251,49. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 17 de mayo. S\u00edndico: Ver\u00f3nica Isabel Segovia; San Mart\u00edn 662, piso 3\u00b0, \"A\". Juzgado N\u00b0 7; secretar\u00eda N\u00b0 13.", "Av\u00edcola Don Guillermo SRL: establecida en avenida Las Heras 1975, piso 5\u00b0, oficina \"A\". Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de Oscar Alberto Alberghini. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 6 de mayo. S\u00edndico: Elsa Taborcias; Valent\u00edn Virasoro 1425, planta baja. Juzgado N\u00ba 26; secretar\u00eda N\u00ba 51.", "Milter Seguridad SA: con sede en Lavalle 1125, piso 1\u00ba, oficina \"2\". Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de Vicsa Steelpro SA. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 13 de mayo. S\u00edndico: Martha Magdalena Comba; Jos\u00e9 Ortega y Gasset 1739, piso 6\u00b0 \"A\". Juzgado N\u00ba 16; secretar\u00eda N\u00ba 31."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361991-concursos-y-quiebras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Concursos y quiebras", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Javier BlancoLA NACION", "Las apuestas en favor del peso, que hab\u00edan dominado la escena inversora local una vez superado el temor contagiado por la crisis financiera internacional de la segunda mitad de 2008, parecen ser cosa del pasado.", "As\u00ed permiten suponerlo las marcas que dejaron los movimientos de dinero en el mercado local, plaza en la que en marzo (y pese a que el mundo sigue siendo un tembladeral) se not\u00f3 una clara preferencia por los papeles menos representativos del riesgo argentino o los directamente nominados en moneda extranjera.", "Se trat\u00f3, en definitiva, de los papeles que mostraron mejor performance en un mes caracterizado por la inestabilidad en los mercados internacionales como consecuencia, b\u00e1sicamente, de los crecientes conflictos en los pa\u00edses \u00e1rabes y el sacud\u00f3n extra que provoc\u00f3 el desastre natural en Jap\u00f3n y sus posibles implicancias nucleares.", "En este contexto, en el mercado se profundiz\u00f3 la aversi\u00f3n al riesgo en moneda local, que hab\u00eda comenzado a notarse en los meses previos, desde que el Gobierno endureci\u00f3 los controles a la plaza cambiaria para tratar de reducir la fuga de divisas.", "Aquello que a comienzos del verano hab\u00eda empezado como una simple toma de ganancias (se trata de activos que ven\u00edan de dos a\u00f1os de muy buenos resultados) termin\u00f3 conformando una tendencia que mantiene deprimidos los precios de la mayor\u00eda de las acciones locales en lo que va de 2011 y muestra con rojos generalizados a los bonos en pesos, cuyas ventas, a su vez, habr\u00edan financiado la escalada de los bonos en d\u00f3lares.", "Por eso no sorprende que el ranking de rendimientos mensuales haya sido dominado por t\u00edtulos en d\u00f3lares de vencimientos no tan alejados (avanzaron 5,5% el Bonar X y 2% el Boden 2012, entre otros) y los cupones que, tras confirmarse una tasa de crecimiento del PBI superior al 9% para 2010, pasaron a tener asegurado el pago de los pr\u00f3ximos dos servicios de renta, lo que garantiza a los compradores un recupero del 80% de la inversi\u00f3n en 21 meses.", "Sin embargo, hasta con este activo se not\u00f3 una mayor preferencia por la moneda extranjera: subieron hasta el 13% los cupones en euros, del 8 al 9% los en d\u00f3lares (con los emitidos bajo ley extranjera mostrando mayor despegue) y 7% los colocados en pesos.", "La tendencia a la dolarizaci\u00f3n sorprendi\u00f3 a los analistas, que preve\u00edan que este fen\u00f3meno iba a registrarse, pero consideraban que los arbitrajes se iniciar\u00edan cuando estuvieran m\u00e1s cerca las elecciones.", "Entre las acciones, la mayor reticencia a tomar riesgo argentino perjudic\u00f3 b\u00e1sicamente a los papeles bancarios (cayeron el 13% los del Grupo Galicia; el 7%, los del Hipotecario; el 5%, los del Franc\u00e9s y el 4%, los del Macro) y favoreci\u00f3 a los papeles petroleros como Tenaris (+9,5%) y Petrobras (3,6%), los que, vale recordar, se vieron favorecidos por la carrera alcista que ensay\u00f3 el barril de crudo (+10%) por la crisis en Medio Oriente.", "P\u00e1rrafo aparte para YPF, acci\u00f3n que se movi\u00f3 a contramano del mundo (-13%) por la manera como los accionistas de Repsol (Sacyr y la Caixa, b\u00e1sicamente) decidieron desinvertir en ella, acuciados por repatriar divisas para cubrir sus quebrantos en Espa\u00f1a."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361990-marzo-marco-la-vuelta-del-traspaso-a-dolares", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Los bonos en esa moneda y las acciones petroleras, los m\u00e1s elegidos", "titulo": "Marzo marc\u00f3 la vuelta del traspaso a d\u00f3lares", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 CrettazLA NACION", "Cut the corder  ('cortar el cord\u00f3n'), le dicen en Estados Unidos a una creciente tendencia entre los abonados a la televisi\u00f3n paga: desconectarse, dejar de pagar y pasarse al video  online  , que puede consumirse en el horario y en el dispositivo que uno quiera. En las redes sociales hay hasta quienes militan en favor de ese nuevo h\u00e1bito, que implica liberarse de la tiran\u00eda de los horarios de programaci\u00f3n y del lugar fijo de consumo.", "Anticip\u00e1ndose a ese fen\u00f3meno, Cablevisi\u00f3n y Moviecity presentaron MoviecityPlay, un servicio de video a demanda (VOD, por la sigla en ingl\u00e9s) de contenidos audiovisuales premium que est\u00e1 disponible desde hoy para los clientes de la operadora de TV por cable que tengan contratado Moviecity en el paquete. Seg\u00fan explicaron en las empresas, el cliente de Cablevisi\u00f3n, por medio de su nombre de usuario de la sucursal virtual de la empresa puede acceder a los principales t\u00edtulos en exhibici\u00f3n de las se\u00f1ales del paquete premium de Moviecity, que incluye series, pel\u00edculas, conciertos y documentales para poder verlos, detenerlos, atrasarlos y adelantarlos. La direcci\u00f3n de acceso es  www.moviecity.com/play.", "En Cablevisi\u00f3n confiaron que este lanzamiento es el primer paso del proyecto TV Everywhere  ,  que proyecta llegar con video a demanda a los televisores hacia fines de a\u00f1o. Se conoce como TV Everywhere al sistema que permite a los consumidores acceder a contenidos en cualquier momento y desde cualquier dispositivo, por Internet, cable o redes m\u00f3viles, mediante un nombre de usuario y una clave.", "MoviecityPlay es similar a ESPNPlay. un servicio que la misma Cablevisi\u00f3n ofrece a sus clientes de banda ancha en sociedad con la cadena deportiva global ESPN (Disney). \"Estamos trabajando con cada uno de los programadores que tenga una opci\u00f3n similar y acompa\u00f1e la decisi\u00f3n de Cablevisi\u00f3n de acompa\u00f1ar los cambios de h\u00e1bitos de nuestros clientes en cada segmento\", dijeron en la empresa, controlada por el Grupo Clar\u00edn.", "En este nuevo segmento de mercado, la plataforma de video a demanda compite con On Video, un videoclub en pantalla que lanz\u00f3 hace pocos meses Telef\u00f3nica para sus clientes de Speedy, su servicio de banda ancha. En Estados Unidos y Canad\u00e1, sitios de video a demanda como Netflix y Hulu (propiedad de las principales cadenas) atraen una audiencia creciente.", "Cablevisi\u00f3n es el principal operador de televisi\u00f3n por cable del pa\u00eds, con 3,5 millones de hogares conectados, y uno de los tres importantes proveedores de acceso a Internet. Moviecity es un paquete de contenidos premium de la programadora de se\u00f1ales de televisi\u00f3n paga Laptv, una empresa controlada por FOX, MGM y Paramount Pictures.", "Ambas empresas celebraron el lanzamiento. \"Estamos orgullosos de ser los primeros en emitir contenido premium a demanda por Internet y brindar este servicio de valor agregado junto a Cablevisi\u00f3n, quienes apostaron desde un inicio por este proyecto y con quienes desde el a\u00f1o pasado venimos trabajando en las pruebas piloto\", dijo Edgar Spielmann, CEO y presidente de Laptv. \"Desarrollar junto con Moviecity esta propuesta innovadora nos permite, desde Cablevisi\u00f3n, acompa\u00f1ar e incluso evolucionar los nuevos h\u00e1bitos de los clientes. Hoy podemos decir con orgullo que ver contenidos premium en cualquier dispositivo conectado a Internet es una realidad\", afirm\u00f3 Gonzalo Hita, gerente comercial de Cablevisi\u00f3n.", "Laptv y Cablevisi\u00f3n tambi\u00e9n anunciaron el lanzamiento de Citymundo, un canal de cine premium de contenido latinoamericano y europeo que promente poner en pantalla pel\u00edculas, conciertos y documentales de Am\u00e9rica latina, Espa\u00f1a, Italia, Francia, Portugal y Brasil, sin avisos comerciales ni censura, y en sus versiones originales, con la mejor calidad de imagen y sonido.", "El lanzamiento de MoviecityPlay se posterg\u00f3 debido a las disputas que la administraci\u00f3n Kirchner mantiene con Cablevisi\u00f3n por las licencias de proveedor de TV paga y de acceso a Internet por banda ancha, entre otros temas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361958-cablevision-y-moviecity-lanzaron-un-servicio-de-video-a-demanda", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Funciona en Internet, y es el primer paso de un producto similar que estar\u00e1 en el cable", "titulo": "Cablevisi\u00f3n y Moviecity lanzaron un servicio de video a demanda", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno, intim\u00f3 ayer a Cablevisi\u00f3n a cumplir con la resoluci\u00f3n en la que le orden\u00f3 bajar a $ 109 el precio del abono del servicio b\u00e1sico de televisi\u00f3n y a devolver la diferencia entre ese valor y los 147 pesos que la empresa cobra desde enero pasado. Seg\u00fan inform\u00f3 la agencia T\u00e9lam, habitual canal de informaci\u00f3n del funcionario, Cablevisi\u00f3n (Grupo Clar\u00edn) tiene 48 horas para cumplir con esas disposiciones.", "La empresa rechaz\u00f3 esa resoluci\u00f3n, la apel\u00f3 administrativamente y se apresta a llevarla a la Justicia por considerarla \"arbitraria y discriminatoria\", dado que no se han aplicado medidas similares para otras empresas del sector, como DirecTV o Telecentro.", "Seg\u00fan T\u00e9lam, la Direcci\u00f3n de Lealtad Comercial (que depende de Moreno), intim\u00f3 a la empresa a que en un plazo de 48 horas h\u00e1biles acredite, mediante la documentaci\u00f3n pertinente, el cumplimiento de lo dispuesto en los art\u00edculos primero y cuarto de la resoluci\u00f3n 36/2011, en alusi\u00f3n a lo dictado por Comercio Interior.", "El primer art\u00edculo de la citada resoluci\u00f3n establece que los servicios que la empresa preste a los usuarios durante los meses de enero a abril de 2011 inclusive, deber\u00e1n sujetarse a un abono b\u00e1sico de 109 pesos mensuales. El costo se hab\u00eda elevado desde los $ 126,8 hasta los $ 147,14. Pero, por lo dispuesto, la operadora de cable deber\u00e1 restituir la suma cobrada de m\u00e1s durante enero, febrero y marzo.", "Esa semana, Moreno autoriz\u00f3 la suba del 6% de los abonos de los cableoperadores agrupados en la C\u00e1mara Argentina de Cableoperadores Pyme (Cacpy) con una cifra tope en 109 pesos. En cambio, el funcionario no hizo comentarios sobre el aumento que aplic\u00f3 sobre el abono b\u00e1sico la empresa Telecentro, propiedad del ex diputado justicialista Alberto Pierri, que este mes pas\u00f3 a costar $ 127,90, doce pesos m\u00e1s que hasta ahora. En tanto, el servicio de triple play (TV, telefon\u00eda y banda ancha), segmento en el que Telecentro es el \u00fanico proveedor, pasar\u00e1 a costar $ 189 pesos, 20 pesos m\u00e1s."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361959-moreno-contra-la-suba-de-la-tv-paga", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Intim\u00f3 a Cablevisi\u00f3n a fijar la tarifa en $ 109", "titulo": "Moreno, contra la suba de la TV paga", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alfredo SainzLA NACION", "En un clima de temor generalizado, las principales consultoras privadas adelantaron que la inflaci\u00f3n de marzo cerr\u00f3 con una suba del 2%, en l\u00ednea con lo que viene sucediendo en los \u00faltimos meses.", "El pron\u00f3stico que ten\u00eda m\u00e1s de un analista acerca de una posible aceleraci\u00f3n del costo de vida en un a\u00f1o electoral hasta el momento no se cumpli\u00f3, lo que no significa que haya muchos motivos para celebrar. La inflaci\u00f3n parece estabilizada en torno del 25% anual y no hay signos de que vaya a ceder.", "La mayor novedad respecto de los \u00faltimos meses no pas\u00f3 por un cambio en la tendencia de los precios, sino por la decisi\u00f3n de la mayor\u00eda de las firmas consultadas por La Nacion de manejarse en estricto  off the record  por temor a una nueva represalia de la Secretar\u00eda de Comercio Interior que conduce Guillermo Moreno, con la solitaria excepci\u00f3n de Ecolatina, la firma fundada por el ex ministro de Econom\u00eda Roberto Lavagna.", "\"Marzo est\u00e1 cerrando con una suba de entre 1,8 y 1,9 por ciento. Lo que est\u00e1 jugando en contra son los alimentos y el inicio de las clases\", precis\u00f3 Rodrigo Alvarez, economista de Ecolatina.", "En otras consultoras compartieron el pron\u00f3stico, aunque prefirieron manejarse desde el anonimato. \"Todav\u00eda estamos procesando los n\u00fameros de los \u00faltimos d\u00edas, pero estimamos que marzo cerr\u00f3 con una inflaci\u00f3n un poco por encima de la de febrero. Seg\u00fan nuestros c\u00e1lculos, la cifra se ubicar\u00e1 entre 1,8 y 2,1%, con un leve aumento de los alimentos\", explic\u00f3 el economista de uno de los estudios que fueron intimados por Moreno a revelar su m\u00e9todo de relevamiento de precios.", "En la misma l\u00ednea, otra consultora -que fue multada por una supuesta infracci\u00f3n a la ley de lealtad comercial- destac\u00f3 que la inflaci\u00f3n registra un proceso de estabilizaci\u00f3n, aunque partiendo de un nivel demasiado alto.", "\"Si bien el n\u00famero de marzo se ubica un poco por debajo del n\u00famero del mismo mes de 2010, estimamos que la inflaci\u00f3n de todo el a\u00f1o rondar\u00e1 el 25%, lo que significa un \u00edndice manejable pero con un fuerte deterioro del tipo de cambio real\", se\u00f1al\u00f3 el presidente del estudio que proyecta para el mes que acaba de terminar un alza del 1,9% en el \u00edndice de precios al consumidor.", "Por su parte, otro economista advirti\u00f3 que la suba de marzo incluso podr\u00eda ser m\u00e1s alta y habr\u00eda llegado al 2,5% por el impacto de la carne, las cuotas de los colegios y los feriados en el rubro esparcimiento.", "Los economistas consultados por La Nacion tambi\u00e9n destacaron como un hecho favorable que en la medici\u00f3n interanual la inflaci\u00f3n muestra cierta desaceleraci\u00f3n, en especial si se tiene en cuenta lo que hab\u00eda sucedido en marzo de 2010. \"Hace un a\u00f1o la situaci\u00f3n era peor, porque impulsada por la carne la inflaci\u00f3n se hab\u00eda disparado al 3% mensual, mientras que el mes finalizado hoy [por ayer] cerr\u00f3 con un alza de entre 1,8 y 2%\", se\u00f1al\u00f3.", "Los analistas privados igualmente destacaron que en el caso de la carne tambi\u00e9n se registraron importantes subas en las \u00faltimas dos semanas, lo que implica un impacto directo en la categor\u00eda alimentos y bebidas. Seg\u00fan el relevamiento que se tome en cuenta, las subas de la carne vacuna oscilaron entre 6 y 10 por ciento.", "Junto con los alimentos, el otro rubro que impuls\u00f3 el costo de vida en marzo fue el de educaci\u00f3n, como producto del impacto de las subas de entre 12 y 18% en las cuotas de los colegios privados y de los \u00fatiles escolares.", "A futuro, la mayor\u00eda de los economistas privados pronostican que la inflaci\u00f3n de 2011 se ubicar\u00e1 en torno al 25 por ciento, aunque tambi\u00e9n alertan sobre que la evoluci\u00f3n del costo de vida estar\u00e1 muy ligada a lo que suceda con las paritarias y la pol\u00edtica monetaria.", "\"El dato clave a seguir son las negociaciones salariales. No es lo mismo lo que puede pasar con la inflaci\u00f3n si finalmente todos los sindicatos se atienen al 24% que cerr\u00f3 Moyano o si por el contrario se mantienen firmes los pedidos de aumentos por encima del 30%\", explicaron en otro estudio.", "Por su parte, las consultoras tambi\u00e9n  pronostican cierta desaceleraci\u00f3n para el segundo trimestre del a\u00f1o, no tanto como producto de una pol\u00edtica antiinflacionaria oficial, sino por efectos estacionales, ya que habitualmente los precios muestran una desaceleraci\u00f3n entre abril y junio.", "Las mediciones privadas se conocieron en momentos en que el Gobierno reforz\u00f3 su ofensiva sobre las consultoras que dan cuenta de la evoluci\u00f3n de la inflaci\u00f3n.", "Hasta el momento, Moreno mult\u00f3 a las consultoras Gabriel Rubinstein y Asociados (GRA), FIEL, Estudio Bein, Ecolatina, Finsoport (de Jorge Todesca), el estudio de Graciela Bevacqua y a la Asociaci\u00f3n de Dirigentes de Empresa (ADE). En todos los casos, el monto de las sanciones econ\u00f3micas asciende a $ 500.000."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361940-por-la-carne-y-los-colegios-la-inflacion-de-marzo-cerro-en-2", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La mayor\u00eda de las consultoras privadas optaron por no hacer p\u00fablicas sus mediciones de precios", "titulo": "Por la carne y los colegios, la inflaci\u00f3n de marzo cerr\u00f3 en 2%", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mart\u00edn Kanenguiser Para LA NACION", "Una vez m\u00e1s, ser\u00e1n apenas dos l\u00edneas escritas, pero lo suficientemente tajantes como para que no queden dudas.", "El Fondo Monetario Internacional (FMI) sentenciar\u00e1 el 11 del mes pr\u00f3ximo en el Panorama Econ\u00f3mico Mundial (WEO, seg\u00fan su sigla en ingl\u00e9s) que en la Argentina existe una discrepancia entre las estad\u00edsticas oficiales y las privadas.", "El an\u00e1lisis tendr\u00e1 un condimento adicional este a\u00f1o, ya que el organismo multilateral tiene en sus manos el informe que elaboraron las universidades nacionales a pedido del Gobierno con un diagn\u00f3stico cr\u00edtico del Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec).", "El documento, que no se difundi\u00f3 en la Argentina ni fue girado al Congreso -como indicaba el decreto que dio origen al consejo acad\u00e9mico que trabaj\u00f3 m\u00e1s de un a\u00f1o- fue entregado al Fondo con la autorizaci\u00f3n del Ministerio de Econom\u00eda, seg\u00fan indic\u00f3 uno de sus redactores.", "Tal como ocurri\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os, el reporte del FMI subrayar\u00e1 que las diferencias entre cifras p\u00fablicas y privadas existen tanto en el plano de la inflaci\u00f3n como del crecimiento econ\u00f3mico, seg\u00fan expresaron a La Nacion fuentes confiables.  Esas dos l\u00edneas hasta ahora han sido las \u00fanicas manifestaciones oficiales del FMI respecto de las sospechas de manipulaci\u00f3n estad\u00edstica registradas desde 2007.", "El mismo d\u00eda que los t\u00e9cnicos del Fondo vuelvan a EE.UU. y le dejen el informe al Indec para su eventual aplicaci\u00f3n, el economista jefe del organismo, Olivier Blanchard, difundir\u00e1 el WEO de 2011 en v\u00edsperas de la asamblea de la primavera boreal del FMI en Washington.", "All\u00ed, habr\u00e1 una f\u00f3rmula parecida a la de 2010, cuando el Fondo indic\u00f3: \"[Los] analistas privados estiman que el \u00edndice de precios de inflaci\u00f3n ha sido considerablemente mayor\" y que, por el contrario, el crecimiento del PBI para las consultoras \"ha sido significativamente menor que los informes oficiales desde el \u00faltimo trimestre de 2008\".", "En el \u00faltimo WEO, se informaba de la existencia de un comit\u00e9 de acad\u00e9micos destinado a analizar este problema.", "Con ese informe elaborado por las universidades de Buenos Aires, Tucum\u00e1n, Rosario, Tres de Febrero y Mar del Plata en la mano, los t\u00e9cnicos del FMI creen que, m\u00e1s all\u00e1 de lo que opinen en Washington, el diagn\u00f3stico sobre el Indec ya resulta categ\u00f3rico. Entre otras cuestiones, el informe publicado por la UBA indic\u00f3: \"No es posible considerar al IPC elaborado por el Indec como una medida fiable del nivel agregado de los precios del consumo, ni como un indicador adecuado para emplear como deflactor a efectos de estimar variables como el tipo real de cambio, el salario real o los niveles de pobreza\".", "Hasta ahora, no se concret\u00f3 el seminario prometido por el Indec para debatir el trabajo de los acad\u00e9micos, mientras avanzan las sanciones de la Secretar\u00eda de Comercio Interior a las consultoras que el FMI toma como base para sostener su discrepancia en el WEO.", "D\u00edas atr\u00e1s, algunas de las consultoras acusadas volvieron a reunirse en forma reservada para hacer catarsis sobre la persecuci\u00f3n judicial encarada por el Gobierno y analizar una eventual presentaci\u00f3n conjunta ante la C\u00e1mara en lo Contencioso Administrativo.", "Una de las consultoras multadas indic\u00f3 a La Nacion que la secretar\u00eda que conduce Guillermo Moreno bas\u00f3 su sanci\u00f3n en tres antecedentes de publicidad enga\u00f1osa cometidos por supermercados."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361941-el-fmi-legitimara-las-cifras-privadas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Volver\u00e1 a usarlas en el informe que difundir\u00e1 dentro de 10 d\u00edas, cuando termine su misi\u00f3n t\u00e9cnica en el pa\u00eds", "titulo": "El FMI legitimar\u00e1 las cifras privadas", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mientras contin\u00faan las restricciones para el ingreso de maquinaria agr\u00edcola del exterior, la ministra de Industria, D\u00e9bora Giorgi, reiter\u00f3 en un encuentro con industriales que las empresas del sector \"deber\u00e1n aumentar exportaciones y sustituir importaciones con m\u00e1quinas de fabricaci\u00f3n nacional\".", "Giorgi se reuni\u00f3 con Aldo Torriglia, presidente de la filial local de la estadounidense John Deere. Esta empresa hoy produce en Granadero Baigorria, Santa Fe, los motores para sus tractores y cosechadoras que llegan, entre otros pa\u00edses, de Brasil.", "Sin brindar mayores precisiones, en un comunicado, Industria dijo que Torriglia le confirm\u00f3 \"su intenci\u00f3n de invertir en su planta\" en esa provincia.", "John Deere produjo en 2010 14.692 unidades de motores y estima, seg\u00fan pudo saber La Nacion, alcanzar entre 23.000 y 25.000 en los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os. Adem\u00e1s, en el sector circula la versi\u00f3n de que la empresa estadounidense incluso podr\u00eda llegar a hacer alguna l\u00ednea de tractores en el pa\u00eds, entre otros equipos.", "De hecho, el directorio a nivel global de la compa\u00f1\u00eda se encuentra evaluando la presencia de la empresa en el pa\u00eds, aunque todav\u00eda no tom\u00f3 una decisi\u00f3n. De igual modo, en el sector viene trascendiendo que CNH, que agrupa a las marcas Case y New Holland y que controla el Grupo Fiat, tambi\u00e9n est\u00e1 estudiando \"con m\u00e1s intensidad\" un plan para hacer algo en el pa\u00eds.", "A todo esto, Giorgi recibi\u00f3 ayer en su despacho a Marto Maric, director ejecutivo de la firma italiana Grupo Carraro, que produce transmisiones y ejes para maquinaria agr\u00edcola en Haedo. Hoy fabrica en su mayor parte para Agco, que tiene una l\u00ednea nacional de tractores.", "Seg\u00fan Industria, esa compa\u00f1\u00eda acord\u00f3 con Giorgi abastecer de agropartes \"a todas las empresas nacionales\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361914-prometen-invertir-en-maquinaria-agricola", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Giorgi volvi\u00f3 a pedir m\u00e1s producci\u00f3n nacional", "titulo": "Prometen invertir en maquinaria agr\u00edcola", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El laboratorio argentino Elea anunci\u00f3 ayer la adquisici\u00f3n de la unidad de negocios de cardiometabolismo y medicinas generales de su competidor Merck Qu\u00edmica Argentina. La operaci\u00f3n incluye el traspaso de las marcas de Merck Concor, Euthyrox y Glucophage. Elea precis\u00f3 que con esta operaci\u00f3n se convirti\u00f3 en el tercer laboratorio argentino en facturaci\u00f3n, detr\u00e1s de Roemmers y Bag\u00f3. El acuerdo, adem\u00e1s, establece la transferencia a Elea de m\u00e1s de 120 empleados integrantes de Merck Serono, la divisi\u00f3n de cardiometabolismo de la alemana Merck.", "Con una inversi\u00f3n de US$ 400.000, Agel Enterprises, la compa\u00f1\u00eda estadounidense dedicada a la nutrici\u00f3n, bienestar y cuidado personal, anunci\u00f3 el inicio de operaciones en la Argentina. La firma puso un marcha un centro de distribuci\u00f3n en el partido de Tigre para atender el mercado local. Agel naci\u00f3 en 2005 y en la actualidad opera en 65 pa\u00edses, con una facturaci\u00f3n de US$ 175 millones anuales.", "La empresa Olivares Andinos lanza un emprendimiento inmobiliario y agr\u00edcola en San Juan. El proyecto incluye el desarrollo de 7000 hect\u00e1reas, ubicadas en el departamento 25 de Mayo, a 45 kil\u00f3metros de la capital provincial. Inicialmente, el aceite que obtengan en la provincia se comercializar\u00e1 a granel, aunque para una segunda etapa est\u00e1 contemplado su fraccionamiento y envasado en botellas de vidrio con marca propia.", "La minera sudafricana Gold Fields anunci\u00f3 su intenci\u00f3n de invertir en la Argentina. El vicepresidente de la compa\u00f1\u00eda, Juan Luis Kruger, ratific\u00f3 los proyectos que tiene en marcha en Per\u00fa y en Chile dio a conocer sus planes para crecer en otros mercados de la regi\u00f3n, como Colombia y la Argentina. Gold Fields tiene su base de operaciones en Johannesburgo, Sud\u00e1frica, y ocupa el cuarto lugar en el ranking mundial de productores.", "SANTA FE.- La firma Snaider, dedicada al transporte de cargas, con sede en Las Toscas, extremo nordeste de esta provincia, pr\u00f3xima al l\u00edmite con Chaco, invertir\u00e1 $ 11 millones para industrializar algod\u00f3n y az\u00facar. Cinco millones de pesos se destinar\u00e1n a la construcci\u00f3n de una planta desmotadora. Los restantes 6 millones de pesos ser\u00e1n necesarios para reactivar el ingenio azucarero Las Toscas, del que se hizo cargo recientemente.", "El Congreso paraguayo aprob\u00f3 ayer la ley que autoriza la concesi\u00f3n de los principales aeropuertos del pa\u00eds. El proyecto abarca los aeropuertos Silvio Pettirossi de Luque -el principal del pa\u00eds, ubicado en las afueras de Asunci\u00f3n-; Guaran\u00ed, de Ciudad del Este, y el aer\u00f3dromo Mariscal Estigarribia, en la zona ganadera del Chaco, al norte del pa\u00eds. La empresa argentina Aeropuertos Argentina 2000 ya hizo p\u00fablica su intenci\u00f3n para participar de una eventual licitaci\u00f3n.", "La industria de la construcci\u00f3n registr\u00f3 en febrero un crecimiento de 13,2%, seg\u00fan inform\u00f3 ayer el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec). El organismo precis\u00f3 adem\u00e1s que en relaci\u00f3n con enero \u00faltimo la suba fue del 0,3 por ciento. Con estos resultados, el primer bimestre cerr\u00f3 con una expansi\u00f3n de 12,5 por ciento. Por su parte, la superficie a construir registrada por los permisos de edificaci\u00f3n en 42 municipios observ\u00f3 un aumento de 46,4% en forma interanual y de 2,4% con relaci\u00f3n a enero.", "economia@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361939-que-pasa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Qu\u00e9 pasa", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luego de la pol\u00e9mica generada por las declaraciones en las que involucr\u00f3 a la Sociedad Rural y a Confederaciones Rurales Argentinas (CRA) con los funcionarios de la dictadura militar que se inici\u00f3 el 24 de marzo de 1976, el presidente de Federaci\u00f3n Agraria Argentina (FAA), Eduardo Buzzi, defendi\u00f3 la unidad del ruralismo y ratific\u00f3 su voluntad de seguir aliado con el resto de las entidades.", "\"Ni mamado me voy de la Mesa de Enlace\", dijo Buzzi, en el marco del congreso que su entidad est\u00e1 realizando en Rosario con miras a los 100 a\u00f1os de la entidad, que se celebrar\u00e1n en 2012.", "\"Debemos seguir trabajando unidos en lo que podemos coincidir y, si hay alguna agresi\u00f3n al campo, la Mesa de Enlace debe actuar en conjunto. Despu\u00e9s, s\u00ed tiene que haber autonom\u00eda para las entidades, para tratar los temas que estamos obligados a resolver\", afirm\u00f3 Buzzi, con lo que desminti\u00f3 las insistentes versiones que afirmaban que estaba preparando su salida de dicha agrupaci\u00f3n.", "En medio de las afirmaciones que lo acusan  de mostrarse demasiado cercano al Gobierno, Buzzi dijo que su entidad tiene una visi\u00f3n negativa de la pol\u00edtica oficial. \"Desde la Federaci\u00f3n Agraria, tenemos una posici\u00f3n muy cr\u00edtica del gobierno de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner en materia de pol\u00edtica agropecuaria, pero las soluciones hay que buscarlas y gestionarlas\", destac\u00f3.", "\"Hoy, el Gobierno est\u00e1 preocupado por llegar a los 100 millones de toneladas pero no est\u00e1n preocupados por ver qui\u00e9nes la producen. Si no fuera por los extraordinarios precios internacionales, los peque\u00f1os productores hoy estar\u00edamos en camino a la desaparici\u00f3n\", explic\u00f3.", "Luego hizo una aclaraci\u00f3n sobre los dichos referentes a la dictadura  que la semana pasada motivaron un nuevo encontronazo con sus colegas de la Mesa de Enlace, los presidentes de la Rural y CRA, Hugo Luis Biolcati y Mario Llamb\u00edas, respectivamente. \"El 24 de marzo pasado recordamos lo que fue el golpe del 76, pero no le hicimos cuestionamientos ni a Biolcati ni a Llamb\u00edas. No cuestionamos a la Mesa de Enlace\", afirm\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361912-buzzi-ratifico-la-unidad-del-ruralismo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "\"Ni mamado me voy de la Mesa de Enlace\", dijo, aunque pidi\u00f3 autonom\u00eda de acci\u00f3n para la FAA", "titulo": "Buzzi ratific\u00f3 la unidad del ruralismo", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mercedes ColombresLA NACION", "De visita en el pa\u00eds debido a la reuni\u00f3n del Consejo Agropecuario del Sur (CAS) y en el contexto de las restricciones a las exportaciones de trigo que aplica el Gobierno argentino y afectaron a los molinos de  Brasil en el pasado, el ministro de Agricultura del pa\u00eds vecino, Wagner Rossi, dijo que Brasil prefiere que las exportaciones est\u00e9n abiertas y que se seguir\u00e1 priorizando a la Argentina como proveedor principal del cereal. \"Por supuesto que en la teor\u00eda nosotros apoyamos el libre mercado y la apertura de exportaciones, pero respetamos la pol\u00edtica y las decisiones de los dem\u00e1s pa\u00edses y queremos seguir afianzando la relaci\u00f3n comercial que tenemos con la Argentina por el trigo\", dijo Rossi, que durante el encuentro del CAS se reuni\u00f3 con el ministro de Agricultura, Juli\u00e1n Dom\u00ednguez.", "Por otra parte, el funcionario dijo que su pa\u00eds planea dosificar las importaciones de trigo argentinas. \"A Brasil no le conviene que el trigo argentino llegue todo de golpe porque eso deprime el precio interno del cereal y afecta a nuestros productores. Por eso queremos organizar el flujo de entrada de trigo al pa\u00eds\", dijo Rossi, que record\u00f3 que Brasil tiene que importar el 50 por ciento del trigo que consume.", "Consultado sobre qu\u00e9 opinan las exportadoras y molinos brasile\u00f1os sobre la potencial aplicaci\u00f3n de esta medida, Rossi dijo que, en principio, tienen el visto bueno del sector privado. \"Vamos a armar un esquema en que ganen las empresas y los productores. Y si bien las empresas dijeron que est\u00e1n dispuestas a trabajar con nosotros, si no lo estuvieran, como Estado tenemos herramientas para intervenir\", dijo Rossi.", "La idea de Rossi de regular la oferta de trigo importado en Brasil cre\u00f3 dudas en varios operadores de la plaza local. \"Es raro que argumenten que el trigo argentino les deprime el precio, porque el precio del trigo est\u00e1 muy sostenido a nivel internacional en este momento, as\u00ed que el trigo argentino que importa Brasil no deber\u00eda afectar al precio de su trigo\", se\u00f1al\u00f3 un tradicional corredor que opera en la Bolsa de Buenos Aires.", "Un conocido analista de mercado que pidi\u00f3 reserva de identidad analiz\u00f3, por su lado, que dosificar las importaciones de trigo argentino obligar\u00eda al cereal producido ac\u00e1 a competir con la oferta triguera del hemisferio norte, que empieza en mayo. \"La ventaja que tiene el trigo argentino es su estacionalidad porque sale cuando el de los pa\u00edses del Norte no sali\u00f3. Ahora, si dosifican las ventas, nuestro trigo competir\u00e1 con el de Canad\u00e1, Estados Unidos, y aun cuando los brasile\u00f1os nos compren s\u00f3lo a nosotros, en unos meses el precio internacional va a bajar s\u00ed o s\u00ed por la mayor oferta\", destac\u00f3 el analista. \"As\u00ed que, al dosificar las importaciones, en realidad, los brasile\u00f1os van a terminar comprando nuestro trigo seguramente m\u00e1s barato que ahora\", destac\u00f3.", "Los consultados coincidieron en que la eventual medida del pa\u00eds vecino no incidir\u00e1 en los productores locales. \"El productor ya tiene el precio planchado, y tener la oferta regulada desalienta la competencia, as\u00ed que no hay perspectivas de que la situaci\u00f3n cambie ni para bien ni para mal desde el punto de vista del productor\", destac\u00f3 el analista.", "Rossi tambi\u00e9n destac\u00f3 el rol del Banco Nacional de Desarrollo (Bndes) en el crecimiento de la producci\u00f3n brasile\u00f1a. \"En un momento, nos dimos cuenta de que nuestras empresas, por ejemplo, los frigor\u00edficos, nunca iban a ser grandes sin apoyo nuestro. Por eso armamos una pol\u00edtica de cr\u00e9ditos para favorecer su expansi\u00f3n internacional y eso favoreci\u00f3 el aumento de la producci\u00f3n\", dijo.", "Luego, el funcionario critic\u00f3 el pedido que hizo Francia de poner regulaciones para contener las subas de los precios de los alimentos.", "\"Durante 50 a\u00f1os, los productores sudamericanos pasaron hambre porque los precios de los alimentos estaban deprimidos. En esos a\u00f1os, no escuch\u00e9 a ning\u00fan pa\u00eds rico ofrecer pagar m\u00e1s para ayudar a esos productores. \u00a1Y ahora que los alimentos valen quieren que los bajemos! Es ins\u00f3lito\", dijo Rossi.", "\"Decir que hay que controlar los precios para luchar contra el hambre en Africa es una manipulaci\u00f3n. La forma de luchar contra el hambre es producir m\u00e1s, no controlar los precios, que no sirve para nada\", dijo Rossi, sin saber que su afirmaci\u00f3n estaba descalificando uno de los principios rectores de la pol\u00edtica agropecuaria del Gobierno.", "Millones de toneladas de trigo", "Es el volumen que Brasil deber\u00eda importar de la Argentina, seg\u00fan los c\u00e1lculos del gobierno de ese pa\u00eds.", "De arancel externo com\u00fan", "Es la tarifa del Mercosur para las importaciones de trigo y que los molinos de Brasil proponen eliminar", "Millones de toneladas de trigo", "Fue el excedente de exportaci\u00f3n definido por el Gobierno, de un total de 14,5 millones de toneladas de producci\u00f3n"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361911-el-ministro-de-agricultura-de-brasil-defendio-el-libre-mercado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Wagner Rossi dijo que en su pa\u00eds apoyan esa idea, pero que respeta la pol\u00edtica argentina", "titulo": "El ministro de Agricultura de Brasil defendi\u00f3 el libre mercado", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Or\u00edgenes Seguros de Retiro, firma residual de la administradora de fondos de jubilaciones y pensiones Or\u00edgenes y controlada por el Banco de Servicios y Transacciones (BST), lleg\u00f3 anteanoche a un acuerdo para comprar el 100% de las acciones de Consolidar Seguros de Retiro, que pertenece al BBVA-Banco Franc\u00e9s, en 380 millones de pesos.", "La operaci\u00f3n, que todav\u00eda debe ser aprobada por la Superintendencia de Seguros de la Naci\u00f3n y ser\u00eda anunciada hoy a la Bolsa de Comercio y los organismos de regulaci\u00f3n, le permitir\u00e1 al BST, controlada en un 50% por el banquero Pablo Peralta y otros socios, tener un 30% de participaci\u00f3n en el mercado de seguros de retiro.", "El BST naci\u00f3 en diciembre de 2002, cuando el Grupo de Servicios y Transacciones le compr\u00f3 a General Electric Capital el Heller Financial Bank. Entre sus directores est\u00e1n, adem\u00e1s de Peralta, Roberto Dom\u00ednguez, Jos\u00e9 Petrocelli, Leonardo Anidjar, Roberto Ruiz, Liliana Maccarone y Mario Fern\u00e1ndez.", "La \u00faltima adquisici\u00f3n importante del grupo hab\u00eda sido en 2005, cuando, mediante un pago de 16,9 millones de d\u00f3lares, le compr\u00f3 al Banco Franc\u00e9s la compa\u00f1\u00eda financiera Credilogros.", "El seguro de retiro es un instrumento de ahorro que puede ser utilizado de diversos modos. Por un lado, les permite a los clientes cubrir diversos objetivos de tipo previsional.", "A partir de un aporte mensual, el rentista va acumulando fondos en una cuenta que podr\u00e1 usar, en el futuro, de distintas maneras: la provisi\u00f3n de un complemento jubilatorio, una renta para el ama de casa, pagar el estudio de los hijos o rentas para jubilaci\u00f3n anticipada, entre otras.", "Hay tambi\u00e9n ahorristas que lo utilizan como una herramienta de inversi\u00f3n, un m\u00ednimo garantizado y acceso a asesoramiento de especialistas sobre estrategias de inversi\u00f3n.", "Tras la estatizaci\u00f3n del sistema previsional, la mayor parte del volumen de rentas gestionado en la actualidad por las compa\u00f1\u00edas de seguros de retiro proviene de la previa integraci\u00f3n que ten\u00edan con el sector de las AFJP.", "Aquel sistema consist\u00eda en que el trabajador, durante su etapa activa, hiciera aportes a una cuenta de capitalizaci\u00f3n, controlada por entonces por las administradoras, y, en el momento de su jubilaci\u00f3n, obtuviera una pensi\u00f3n por incapacidad o muerte (en cuyo caso, el beneficiado de los fondos era el c\u00f3nyuge). El stock de la cuenta era utilizado para la compra de una p\u00f3liza en una compa\u00f1\u00eda de seguros de retiro.", "As\u00ed, la empresa le pagaba de por vida al ahorrista una renta mensual, equiparable a la jubilaci\u00f3n por el sistema de reparto actual, que ten\u00eda una utilidad m\u00ednima garantizada y, en los casos de buena rentabilidad de inversiones en que se colocaban los fondos abonados al comprar la p\u00f3liza, un esquema de ajuste definido por contrato."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361910-origenes-le-compro-consolidar-al-frances", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La operaci\u00f3n se hizo en $ 380 millones", "titulo": "Or\u00edgenes le compr\u00f3 Consolidar al Franc\u00e9s", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["(T\u00e9lam).- La titular del Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec), Ana Mar\u00eda Edwin, y el director t\u00e9cnico de la entidad, Norberto Itzcovich, participaron en Washington de un seminario con expertos de pa\u00edses del G-20.", "Durante el encuentro avanzaron en la elaboraci\u00f3n de indicadores internacionales que puedan anticiparse a eventos de futuras crisis financieras.", "La cumbre de t\u00e9cnicos del G-20, que finaliz\u00f3 ayer en la sede del Fondo Monetario Internacional (FMI), busca avanzar \"en nuevas formas de medici\u00f3n y elaboraci\u00f3n de indicadores, que permitan anticipar los riesgos y las perspectivas de la econom\u00eda mundial, a ra\u00edz de la crisis econ\u00f3mica mundial desatada en 2008\", explic\u00f3 Edwin a T\u00e9lam.", "En ese contexto, la Argentina, junto con el resto de los pa\u00edses que integran el G-20, \"est\u00e1n presentando propuestas para fortalecer la recopilaci\u00f3n de datos y estad\u00edsticas p\u00fablicas, como insumos estrat\u00e9gicos para la toma de decisiones y los an\u00e1lisis de la estabilidad financiera\", agreg\u00f3 la funcionaria.", "La cumbre fue convocada por el FMI y la Junta de Estabilidad Financiera (Financial Stability Board, FSB), y es conducida por John Lipsky, el segundo del Fondo; la directora del Departamento de Estad\u00edsticas del FMI, Adelheid Burgi-Schmelz, y Nigel Jenkinson, del Financial Stability Board (FSB).", "Durante las dos jornadas, el debate se focaliz\u00f3 en las \"recomendaciones orientadas a evaluar riesgos financieros y econ\u00f3micos a partir de estad\u00edsticas armonizadas y comparables\", explic\u00f3 Edwin. Participaron representantes de 24 pa\u00edses como Canad\u00e1, Estados Unidos, Jap\u00f3n, Francia, Italia, Alemania, Federaci\u00f3n Rusa y Corea, entre otros.", "El viaje de los funcionarios al FMI se produce d\u00edas antes de la llegada del organismo multilateral a Buenos Aires para una misi\u00f3n t\u00e9cnica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361909-edwin-e-itzcovich-en-el-g-20", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Edwin e Itzcovich, en el G-20", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TRIPOLI.- Recuperado en el frente de guerra, donde las tropas gubernamentales siguen frenando el avance de los rebeldes, el r\u00e9gimen de Muammar Khadafy da cada vez m\u00e1s se\u00f1ales de estar desmoron\u00e1ndose internamente, tras las deserciones de varias figuras de primera l\u00ednea en el gobierno libio y el descontento que, seg\u00fan las potencias occidentales, se respira entre algunos funcionarios de alto nivel.", "A la renuncia del canciller Moussa Koussa, refugiado en Londres desde anteanoche, se sum\u00f3 ayer la de su predecesor en el cargo, Ali Abdussalam el-Treki, que anunci\u00f3 en El Cairo su rechazo a seguir participando en el gobierno de Khadafy. El funcionario hizo p\u00fablica su decisi\u00f3n en una carta difundida por el diario brit\u00e1nico Financial Times. Treki hab\u00eda sido designado por Khadafy para representar a Libia en Naciones Unidas. \"No debemos permitir que nuestro pa\u00eds tenga un destino incierto; tenemos el derecho de vivir en libertad y democracia\", dijo Treki.", "Con la salida de Koussa ya son siete los altos cargos del gobierno de Khadafy que abandonaron el r\u00e9gimen desde que comenzaron las protestas, a mediados de febrero. Junto a los ministros de Justicia e Interior, Mustaf\u00e1 Abdel Khalil y Abdel Fatah Younis,  renunciaron tambi\u00e9n los embajadores en Estados Unidos, Francia, la India y Naciones Unidas.", "La deserci\u00f3n de Koussa es especialmente dolorosa para Khadafy (ver aparte). Hombre de confianza del coronel y gran conocedor de los entresijos del r\u00e9gimen, Koussa vol\u00f3 a Londres desde T\u00fanez, adonde hab\u00eda acudido previamente. Aunque el gobierno brit\u00e1nico se neg\u00f3 a ofrecerle inmunidad en caso de que se inicie un proceso judicial en su contra, Koussa podr\u00eda ser fuente de informaci\u00f3n de primer orden para los aliados. Antes de asumir la cartera de Asuntos Exteriores, fue el responsable de los servicios secretos entre 1994 y 2009. Aunque el gobierno libio neg\u00f3 en un primer momento la deserci\u00f3n de Koussa, ayer reconoci\u00f3 su renuncia. \"No dependemos de individuos; si alguien quiere renunciar, la decisi\u00f3n es suya\", dijo en Tr\u00edpoli el vocero oficial del r\u00e9gimen, Musa Ibrahim.", "\"Koussa puede brindar informaci\u00f3n crucial sobre el pensamiento actual de Khadafy y sobre sus planes militares\", dijo Tommy Vietor, vocero del Consejo Nacional de Seguridad norteamericano.", "Para Ibrahim Dabbashi, ex alto funcionario libio en Naciones Unidas, que abandon\u00f3 tambi\u00e9n al oficialismo, la mayor\u00eda de los dirigentes del r\u00e9gimen estar\u00edan tratando de abandonar a Khadafy pero se encuentran sometidos a unas estrictas medidas de seguridad. \"No pueden salir del pa\u00eds, pero aprovechar\u00e1n la primera oportunidad para huir\", a\u00f1adi\u00f3.", "Seg\u00fan fuentes de inteligencia aliadas, por lo menos 32 veh\u00edculos oficiales cruzaron la frontera con destino a T\u00fanez en los \u00faltimos d\u00edas. Entre los desertores se encontrar\u00edan dos altos responsables de los servicios secretos libios. A la vez, el jefe de inteligencia, Umar Abu Zayd Durdah, habr\u00eda mantenido conversaciones con funcionarios norteamericanos.", "\"Creemos que el r\u00e9gimen se derrumba internamente\", dijo en Benghazi Mustafa Gheriani, vocero de los insurgentes. \"Khadafy es un lobo herido; esperamos que las deserciones contin\u00faen hasta que se quede sin nadie a su alrededor\", subray\u00f3.", "Los m\u00e1ximos responsables del Pent\u00e1gono coincidieron en que la presi\u00f3n internacional sobre Khadafy lo obligar\u00e1 a dejar el poder. Aunque en Washington se considera la renuncia de Koussa como \"un golpe significativo para el r\u00e9gimen\", el secretario de Defensa, Robert Gates, y el jefe del Estado Mayor Conjunto, Mike Mullen, reconocieron ante el Comit\u00e9 de Asuntos Exteriores del Congreso que la ca\u00edda de Khadafy \"llevar\u00e1 tiempo\". Gates record\u00f3 que la misi\u00f3n de la coalici\u00f3n en Libia \"no incluye el derrocamiento del l\u00edder libio\". Por su parte, Mullen explic\u00f3 que los ataques a\u00e9reos de los aliados, iniciados hace dos semanas, debilitaron entre un 20% y un 25% la capacidad militar de las fuerzas gubernamentales. No obstante, reconoci\u00f3 que el poder de fuego del ej\u00e9rcito libio es todav\u00eda diez veces mayor que el de los rebeldes.", "Mientras Khadafy volv\u00eda a lanzar ayer nuevas acusaciones contra Occidente y amenazaba con una \"guerra de cruzados\" si la coalici\u00f3n internacional persiste en los ataques, las fuerzas leales y los insurgentes libraron ayer fuertes combates en Brega, en el este del pa\u00eds. Los dos bandos reivindicaron ayer el control de este estrat\u00e9gico enclave petrolero, donde ha quedado fijado el frente de guerra en los \u00faltimos d\u00edas.", "Agencias AP, AFP, DPA y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361873-khadafy-golpeado-por-las-deserciones", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Los aliados creen que la presi\u00f3n internacional provocar\u00e1 el desmoronamiento del r\u00e9gimen; renunci\u00f3 ayer otro alto diplom\u00e1tico libio", "titulo": "Khadafy, golpeado por las deserciones", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["PARIS.- A los 40 a\u00f1os, Moussa Koussa podr\u00eda haber sido, junto con Khadafy, el hombre m\u00e1s apuesto del r\u00e9gimen. De no ser por esa mirada helada e impenetrable que lo acercaba m\u00e1s al reptil que al hombre.", "Invariablemente vestido con impecables trajes de cuello mao, seguramente confeccionados en las mejores sastrer\u00edas londinenses de Savile Road, Koussa era, cuando lo conoc\u00ed a comienzos de los 80, el responsable de distribuir dinero a todas las organizaciones de ultraizquierda y extrema derecha del planeta.", "De sus a\u00f1os de estudio en Estados Unidos, pero sobre todo de sus experiencias en Londres, conservaba un gusto exagerado por el dandismo: nunca lo vi sin un  foulard  de seda al cuello, que llevaba a modo de echarpe y un  stick  debajo del brazo.", "Moussa Koussa, ministro de Relaciones Exteriores, cu\u00f1ado y brazo derecho de Muammar Khadafy, desert\u00f3 anteanoche. Se fue a Londres y muchos afirman que su partida podr\u00eda precipitar la ca\u00edda del dictador.", "Jefe de los servicios secretos desde 1994 hasta 2009, durante mucho tiempo designado como \"maestro del terror\" por los opositores, Koussa era el hombre fuerte de los comit\u00e9s revolucionarios de la Yamahiriya, espina dorsal del r\u00e9gimen. Un hombre que era el \u00e1lter ego del dictador.", "Como su mentor, Moussa Koussa naci\u00f3 en 1950 en el seno de una familia modesta en Tr\u00edpoli. Mucho m\u00e1s inteligente, sagaz y ambicioso que los dem\u00e1s miembros de su generaci\u00f3n, obtuvo una beca en la Universidad de Michigan y volvi\u00f3 a su pa\u00eds con un m\u00e1ster en sociolog\u00eda.", "Su carrera comenz\u00f3 en los servicios especiales, como responsable de la seguridad de las embajadas libias en el norte de Europa. En 1980, fue nombrado embajador en Londres, y expulsado el mismo a\u00f1o tras haber afirmado su determinaci\u00f3n de \"liquidar a los enemigos de la revoluci\u00f3n\" en suelo brit\u00e1nico.", "Cuando lo conoc\u00ed, en 1982, ya era una de las figuras m\u00e1s importantes del r\u00e9gimen. Para mi segundo viaje, un a\u00f1o despu\u00e9s, se hab\u00eda hecho cargo de la direcci\u00f3n de la Mathaba, fundaci\u00f3n encargada de coordinar movimientos de liberaci\u00f3n, particularmente en Africa y en Am\u00e9rica latina. El recib\u00eda las solicitudes de ayuda de los l\u00edderes de esos grupos clandestinos, invitados a Benghazi con la excusa de participar en el Congreso Internacional del Libro Verde.", "\"Ese r\u00e9gimen era tan? delirante, que m\u00e1s de una vez fui despertada a las dos de la ma\u00f1ana porque Koussa quer\u00eda que le hiciera de int\u00e9rprete durante su entrevista con alg\u00fan dirigente de los movimientos de liberaci\u00f3n sudamericanos. Yo expres\u00e9 mis objeciones en varias ocasiones, pero confieso que mi curiosidad de periodista fue m\u00e1s fuerte.\"", "Esas intervenciones se repitieron hasta que, una noche, el representante de un movimiento de izquierda paraguayo le dijo a su anfitri\u00f3n que no pensaba decir una palabra delante de una compa\u00f1era que \u00e9l no conoc\u00eda. La verdad: ten\u00eda raz\u00f3n.", "En diciembre de 1988 y en septiembre de 1989, el nombre de Koussa fue evocado despu\u00e9s de los atentados de Lockerbie y del DC-10 de UTA, teleguiados por Libia. Su papel exacto en esos macabros episodios nunca fue descubierto. En todo caso, la justicia escocesa indic\u00f3 ayer que quiere interrogarlo sobre Lockerbie.", "Despu\u00e9s, Koussa particip\u00f3 en el proceso de indemnizaci\u00f3n de las familias de las v\u00edctimas, condici\u00f3n  sine qua non  para normalizar las relaciones con Occidente. Khadafy lo premi\u00f3 con la canciller\u00eda. Desde ese puesto, particip\u00f3 en la liberaci\u00f3n de las enfermeras b\u00falgaras, acusadas por el r\u00e9gimen de inocular el virus del sida a gran cantidad de ni\u00f1os.", "Koussa tambi\u00e9n fue responsable del desmantelamiento en 2003 del programa nuclear y las otras armas de destrucci\u00f3n masiva de su pa\u00eds, que abri\u00f3 el camino para el levantamiento del embargo decretado por Estados Unidos contra Libia en 1986.", "Convencidos de las bondades de la  realpolitik  , los occidentales quisieron ver en \u00e9l en los \u00faltimos 20 a\u00f1os el s\u00edmbolo de la apertura. Todos parecen ignorar, por alguna misteriosa raz\u00f3n, que durante toda su vida p\u00fablica ese hombre encarn\u00f3 la cara m\u00e1s sombr\u00eda y sanguinaria del r\u00e9gimen.", "Para Abdulrahman Shalgham, ex embajador de Libia ante Naciones Unidas, que tambi\u00e9n desert\u00f3 hace pocos d\u00edas, Koussa era la \"caja negra\" del sistema. El hombre que conoce y, sin duda, posee las pruebas de todos los secretos de Khadafy.", "La definici\u00f3n es acertada. Sin embargo, siempre hubo en ese personaje una intrigante ambig\u00fcedad. Desde que habl\u00e9 con \u00e9l por primera vez en el aeropuerto de Tr\u00edpoli, me he preguntado si no era un agente de alg\u00fan servicio de inteligencia europeo. Anoche, poco antes de desertar, el \u00e1lter ego de Khadafy recibi\u00f3 a una delegaci\u00f3n extranjera en su hotel de T\u00fanez. Despu\u00e9s de 30 a\u00f1os de dudas, comienzo a vislumbrar una respuesta."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361875-koussa-el-alter-ego-del-dictador", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Luisa CorradiniCorresponsal en Francia", "titulo": "Koussa, el \u00e1lter ego del dictador", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gustavo Ybarra LA NACION", "En un operativo rel\u00e1mpago, la oposici\u00f3n firm\u00f3 ayer en el Senado el dictamen del proyecto de ley que termina con la intervenci\u00f3n del Indec, decretada por el gobierno de N\u00e9stor Kirchner en 2007, y que comenz\u00f3 el fuerte deterioro de la imagen del instituto de estad\u00edsticas y de su \u00edndice de precios al consumidor, term\u00f3metro oficial para medir la inflaci\u00f3n.", "El avance opositor, sin embargo, es parcial y podr\u00eda quedar s\u00f3lo en el impacto de la firma del dictamen. Esto es as\u00ed porque el arco antikirchnerista del Senado no tiene el n\u00famero para convertirlo en ley, tras las deserciones de Carlos Menem (La Rioja), Roxana Latorre (Santa Fe) y Mar\u00eda Jos\u00e9 Bongiorno (R\u00edo Negro).", "\"No tienen mayor\u00eda para tratarlo en el recinto\", afirm\u00f3 un confiado Miguel Pichetto (R\u00edo Negro), jefe del bloque oficialista de la C\u00e1mara alta, quien anticip\u00f3 el rechazo de su bancada a la iniciativa. \"Es otro proyecto m\u00e1s de colisi\u00f3n para lesionar al Gobierno\", afirm\u00f3. Para el senador kirchnerista, los cambios en el Indec \"deben hacerse por decisi\u00f3n del Poder Ejecutivo; no es algo que le corresponda al Parlamento\".", "El despacho fue firmado en la Comisi\u00f3n de Poblaci\u00f3n y Desarrollo Humano por los ocho senadores de la oposici\u00f3n, sobre un total de quince miembros, y avala la versi\u00f3n votada por la C\u00e1mara de Diputados, que establece la inmediata normalizaci\u00f3n del Indec y la reincorporaci\u00f3n del personal desplazado y despedido desde que el secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno, aterriz\u00f3 con su gente para controlar con mano de hierro el organismo.", "El proyecto original hab\u00eda sido aprobado en agosto del a\u00f1o pasado en el Senado, con 39 votos, ya que al arco opositor se hab\u00edan sumado dos legisladores oficialistas y otro de una fuerza provincial aliada al Poder Ejecutivo. Aquella versi\u00f3n establec\u00eda un plazo de 150 d\u00edas para la normalizaci\u00f3n del instituto.", "El texto fue modificado por la C\u00e1mara de Diputados, que lo aprob\u00f3 en noviembre y lo devolvi\u00f3 en segunda revisi\u00f3n a la C\u00e1mara alta. Los cambios centrales introducidos por los diputados son la normalizaci\u00f3n inmediata, la reincorporaci\u00f3n de los despedidos y el pase a planta permanente de todos los empleados transitorios que trabajaban en el Indec en el momento de la intervenci\u00f3n.", "Este \u00faltimo punto, reclamado por la CTA, estuvo a punto de ser incluido en el Senado, pero la oposici\u00f3n debi\u00f3 resignarse, ya que, de haber insistido, habr\u00eda perdido el voto de los tres oficialistas y el de la rionegrina Bongiorno.", "Ahora, el Senado tendr\u00e1 que optar entre su versi\u00f3n original o la revisada por la C\u00e1mara baja, que fue la avalada por la oposici\u00f3n en el dictamen. Este escenario obligar\u00e1 al kirchnerismo a tratar de bloquear el ingreso del proyecto al recinto, ya que cualquiera de los dos textos implica el final del imperio de Moreno sobre las estad\u00edsticas del instituto, algo que la administraci\u00f3n de Cristina Kirchner no est\u00e1 dispuesta a aceptar.", "En el centro del debate se encuentra el manejo discrecional y la manipulaci\u00f3n de los indicadores elaborados por el Indec que viene llevando a cabo el kirchnerismo.", "\"El desmantelamiento del Indec no es un hecho aislado: es parte de un modelo chavista de trocha angosta\", denunci\u00f3 el peronista disidente Juan Carlos Romero (Salta).", "Por su parte, el jefe del bloque radical, Gerardo Morales (Jujuy), consider\u00f3 \"imprescindible devolverle legitimidad al Indec y terminar con la manipulaci\u00f3n de las estad\u00edsticas\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361908-indec-tibios-avances-de-la-reforma", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Una comisi\u00f3n del Senado dio dictamen al proyecto, pero la oposici\u00f3n tendr\u00e1 dificultades para tratarlo en el recinto", "titulo": "Indec: tibios avances de la reforma", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO.- La presi\u00f3n para que Jap\u00f3n extienda la zona de evacuaci\u00f3n en torno de su da\u00f1ada planta nuclear aumentaba ayer, luego de que las autoridades advirtieran que la radiaci\u00f3n podr\u00eda estar filtr\u00e1ndose de manera constante al mar, donde la contaminaci\u00f3n ya supera 4000 veces el l\u00edmite legal.", "Tanto el organismo nuclear de Naciones Unidas como el ente de seguridad nuclear de Jap\u00f3n afirmaron que el gobierno deber\u00eda considerar ampliar la zona de exclusi\u00f3n de 20 kil\u00f3metros, tras detectarse alta radiaci\u00f3n al doble de esa distancia de las instalaciones.", "Pol\u00edticos opositores han criticado al primer ministro, Naoto Kan, por mantener la zona original de evacuaci\u00f3n casi tres semanas despu\u00e9s de que se desatara la peor crisis nuclear desde Chernobyl, en 1986, luego de que un terremoto de magnitud 9 y un tsunami golpearan a Jap\u00f3n.", "M\u00e1s de 70.000 personas ya han sido evacuadas de la zona. Otras 136.000 viven en un per\u00edmetro de 10 kil\u00f3metros m\u00e1s all\u00e1 y se les ha pedido que se marchen o permanezcan en el interior de sus viviendas.", "El Organismo Internacional de Energ\u00eda At\u00f3mica (OIEA) dijo que la radiaci\u00f3n en la poblaci\u00f3n de Iitate, a 40 kil\u00f3metros de la planta nuclear Fukushima I, excedi\u00f3 uno de los criterios empleados para considerar una evacuaci\u00f3n.", "Por esta raz\u00f3n, aconsej\u00f3 a Jap\u00f3n que \"eval\u00fae cuidadosamente la situaci\u00f3n\". Si bien el OIEA no divulg\u00f3 qu\u00e9 niveles de radiaci\u00f3n encontr\u00f3 en la localidad, el grupo ambientalista Greenpeace afirm\u00f3 que eran 50 veces superiores a lo normal.", "Sin embargo, el secretario jefe de gabinete de Jap\u00f3n, Yukio Edano, no dio indicios de que el gobierno se dispusiera a expandir la zona.", "\"De momento no tenemos motivos para pensar que la radiaci\u00f3n tendr\u00e1 un efecto sobre la salud de las personas\", dijo Edano en una sesi\u00f3n informativa, cuando se le pregunt\u00f3 por los hallazgos del OIEA en la poblaci\u00f3n de Iitate.", "La crisis se desat\u00f3 tras el terremoto y el tsunami el 11 de marzo, que dejaron m\u00e1s de 28.000 personas muertas o desaparecidas.", "Los temores al aumento en la radiaci\u00f3n en las cercan\u00edas de Fukushima I complicaban ayer las tareas de recuperaci\u00f3n de cad\u00e1veres de las v\u00edctimas del terremoto y del tsunami que devastaron la central nuclear. La polic\u00eda local encontr\u00f3 ayer 19 cuerpos, aunque, seg\u00fan se estima, todav\u00eda habr\u00eda cientos atrapados en los escombros.", "Los oficiales afectados a esa tarea usan un detector de radiaci\u00f3n y deben dejar el \u00e1rea cada vez que suena una alarma, algo que ocurre frecuentemente. \"Encontramos cuerpos por todos lados. En los autos, en los r\u00edos, debajo de los escombros y en las calles\", dijo un oficial que pidi\u00f3 la reserva de su nombre.", "\"Queremos recuperar los cuerpos r\u00e1pido, pero tambi\u00e9n debemos asegurar que los polic\u00edas est\u00e1n a salvo de  la radiaci\u00f3n nuclear\", a\u00f1adi\u00f3.", "Mientras los operadores tratan de recuperar el control de los reactores da\u00f1ados por el tsunami, los expertos nucleares dijeron que la falta continuada de un sistema de refrigeraci\u00f3n permanente estaba minando los esfuerzos por enfriar las barras de combustible.", "Los rescatistas se han visto obligados a bombear agua del mar para enfriar las barras, pero esto contamina el agua de mar en los alrededores de la planta y dificulta la reconexi\u00f3n del sistema de refrigeraci\u00f3n interna, que contiene radiaci\u00f3n.", "Por otro lado, en un impulso diplom\u00e1tico muy necesitado por Jap\u00f3n, el presidente franc\u00e9s, Nicolas Sarkozy, arrib\u00f3 ayer a Tokio y se entrevist\u00f3 con Kan. Sarkozy es el primer l\u00edder mundial que viaj\u00f3 a Jap\u00f3n desde el 11 de marzo. Francia, el pa\u00eds que m\u00e1s depende de la energ\u00eda nuclear en todo el planeta, envi\u00f3 a expertos de su fabricante de reactores nucleares, la empresa estatal Areva.", "En tanto, Estados Unidos ofreci\u00f3 robots para ayudar a reparar la da\u00f1ada planta. Al hablar en la embajada francesa en Tokio, en el marco de su visita, Sarkozy, propuso ayer una cumbre de los pa\u00edses del Grupo de los 20 (G-20), en mayo en Par\u00eds, para definir \"reglas internacionales sobre la seguridad nuclear\".", "\"Pedimos a los pa\u00edses del G-20 reunirse, si es posible en Par\u00eds\", en mayo, dijo el mandatario franc\u00e9s.", "\"No es en absoluto normal que no existan normas internacionales de seguridad nuclear\", a\u00f1adi\u00f3.", "Kan estuvo de acuerdo. \"Para evitar que vuelva a ocurrir un accidente como \u00e9ste, es nuestra obligaci\u00f3n compartir detalladamente nuestra experiencia con el mundo\", dijo, en una rueda de prensa que ofreci\u00f3 juntamente con Sarkozy.", "La preocupaci\u00f3n por la radiaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de Jap\u00f3n aument\u00f3 de nuevo despu\u00e9s de que Singapur detect\u00f3 una radiaci\u00f3n nueve veces superior al l\u00edmite permitido en unos repollos procedentes de Jap\u00f3n, y Estados Unidos inform\u00f3 de niveles \"min\u00fasculos\" en muestras de leche tomadas en la costa oeste.", "\"Estos tipos de hallazgos son previsibles en los pr\u00f3ximos d\u00edas. Estamos muy por debajo de los niveles de alerta para la salud p\u00fablica, incluso para beb\u00e9s y ni\u00f1os\", dijo la Administraci\u00f3n de Alimentos y F\u00e1rmacos de Estados Unidos.", "La leche contaminada fue una de las mayores causas de c\u00e1ncer de tiroides tras el accidente nuclear de Chernobyl, porque los habitantes que viv\u00edan cerca de la planta continuaron bebiendo leche de las vacas de la zona. Varios pa\u00edses han prohibido la leche y sus derivados de zonas cercanas a la da\u00f1ada planta nuclear, 240 kil\u00f3metros al norte de Tokio. Jap\u00f3n ha suspendido la exportaci\u00f3n de verduras y leche desde las inmediaciones de las instalaciones.", "Agencias Reuters, AFP y AP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361845-aumenta-la-presion-para-que-japon-amplie-las-evacuaciones", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El OIEA hall\u00f3 elevados niveles de radiactividad a 40 km de la planta nuclear Fukushima I", "titulo": "Aumenta la presi\u00f3n para que Jap\u00f3n ampl\u00ede las evacuaciones", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Oliver GalakLA NACION", "La liberaci\u00f3n de los precios de los combustibles l\u00edquidos produjo un impacto mucho m\u00e1s fuerte en el interior que en la Capital Federal y el Gran Buenos Aires.", "As\u00ed, mientras en la zona metropolitana -que ya ten\u00eda precios m\u00e1s bajos- s\u00f3lo una petrolera aplic\u00f3 hasta ayer aumentos y lo hizo en porcentajes que variaron entre el 4,1 y el 5,5 por ciento, en algunas provincias se registraron aumentos en al menos dos marcas y con variaciones bastante m\u00e1s pronunciadas. En algunas estaciones de Petrobras ubicadas en la ciudad de C\u00f3rdoba la nafta premium cuesta ahora 5,75 pesos y se acerca a la barrera hasta ahora no alcanzada de los 6 pesos por litro de combustible.", "Tambi\u00e9n el gasoil premium est\u00e1 por cruzar otra barrera psicol\u00f3gica (en este caso la de los 5 pesos), ya que en la capital cordobesa se comercializa a 4,909 pesos. En Mendoza, algunas estaciones que operan bajo la marca Shell venden este tipo de combustible a $ 4,923 luego de un ajuste de 7,5% respecto de los precios que estuvieron congelados durante dos meses (y 7,6% en el caso de la nafta s\u00faper).", "Este \u00faltimo caso, en realidad, est\u00e1 constituido por estaciones de servicio independientes que comercializan combustibles Shell y que decidieron aplicar subas por encima del 4,8% promedio (y 5,6% m\u00e1ximo) dispuesto a nivel nacional por la petrolera angloholandesa.", "En el caso de las estaciones cordobesas que operan bajo la bandera de Petrobras, hubo tambi\u00e9n un fuerte salto en la nafta s\u00faper, que ya lleg\u00f3 a los 5,40 pesos.", "Seg\u00fan fuentes del sector, a partir de la 0 hora de hoy tambi\u00e9n estaba previsto aplicar aumentos de entre 3 y 5,8% a los precios de los combustibles que estaban vigentes en las ciudades de Rosario y Santa Fe. De esta manera, el litro de gasoil pasar\u00e1 a costar all\u00ed $ 3,969; el diesel premium, $ 4,819; la nafta s\u00faper, $ 4,619; y la premium, 5,349 pesos.", "La Nacion intent\u00f3 confirmar con fuentes de Petrobras si esos aumentos tambi\u00e9n ser\u00e1n aplicados en la Capital, pero no obtuvo respuestas. La petrolera Esso evit\u00f3 comentar sobre posibles aumentos. \"Nosotros no anticipamos acciones competitivas, pero seguimos monitoreando el mercado\", dijo Tom\u00e1s Hess, director de Asuntos P\u00fablicos. YPF, por su parte, sostuvo que \"hasta el momento\" no ha tomado ninguna decisi\u00f3n, seg\u00fan expresaron sus voceros.", "Ayer se conoci\u00f3 tambi\u00e9n un informe de la consultora Abeceb.com, que muestra que el precio de la nafta en los \u00faltimos cinco a\u00f1os subi\u00f3 un 98%, mientras que el salario de los trabajadores del sector aument\u00f3 298 por ciento. \"Como consecuencia, disminuy\u00f3 la rentabilidad de los empresarios due\u00f1os de las estaciones de servicio, generando que muchas de ellas tuvieran que cerrar sus puertas\", sostiene el informe.", "Un litro de nafta en enero de 2005 costaba $ 1,89 y el salario de un operario de playa era de $ 690, en tanto que a fines de 2010 llegaron a $ 3,75 y $ 2741, respectivamente."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361913-en-el-interior-la-nafta-premium-se-acerca-a-los-$-6", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El gasoil de alta calidad ya orilla los 5 pesos; disminuy\u00f3 la rentabilidad de las estaciones", "titulo": "En el interior, la nafta premium se acerca a los $ 6", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nelson Fern\u00e1ndezCorresponsal en Uruguay", "MONTEVIDEO.- Uruguay se entusiasma con la posibilidad de que haya petr\u00f3leo en su suelo. Para un pa\u00eds netamente importador de hidrocarburos es una noticia que el gobierno del presidente Jos\u00e9 Mujica recibe con optimismo, pero tambi\u00e9n con cautela por lo complejo del caso.", "La Casa de Gobierno inform\u00f3 ayer que hay \"alentadores registros\" porque \"por primera vez se encontraron rocas generadoras de hidrocarburos en el pa\u00eds\", y el presidente de la empresa petrolera estatal, Ancap, Ra\u00fal Sendic, confirm\u00f3 el hallazgo.", "Lo llamativo es que el gobierno no hizo un anuncio oficial del caso, sino que confirm\u00f3 lo que hab\u00eda publicado la revista  B\u00fasqueda.", "El presidente de la petrolera dijo que en los departamentos de Artigas (norte lim\u00edtrofe con Brasil), Salto, Paysand\u00fa (ambos del litoral con Argentina), Durazno y Tacuaremb\u00f3 (en el centro del pa\u00eds), y en Cerro Largo y Treinta y Tres (nordeste lim\u00edtrofe con Brasil) se \"constat\u00f3 la existencia de petr\u00f3leo libre en rocas generadoras de hidrocarburos\".", "Sendic es uno de los dirigentes pol\u00edticos preferidos por el presidente Mujica y se\u00f1alado como un posible recambio de liderazgo. Mujica ha dicho que puede ser un buen candidato para la presidencia. Se trata del hijo del extinto guerrillero Ra\u00fal Sendic, que a mitad de los sesenta fue el fundador de la guerrilla uruguaya, Movimiento Tupamaro, grupo al que sigue perteneciendo Mujica.", "\"El registro alienta la posible existencia de yacimientos de petr\u00f3leo o gas natural\", dijo Sendic, y agreg\u00f3 que \"en esos departamentos, durante los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os se realizar\u00e1n trabajos de exploraci\u00f3n y de perforaci\u00f3n\".", "El presidente de Ancap se convirti\u00f3 en el protagonista del d\u00eda y fue consultado en varias ocasiones sobre el alcance del hallazgo. \"Esta informaci\u00f3n nos permite ser optimistas, porque lo m\u00e1s importante es que tenemos la roca generadora\", dijo Sendic a Radio El Espectador, e inform\u00f3 que ahora se seguir\u00e1 \"profundizando en la informaci\u00f3n con datos s\u00edsmicos, algunas perforaciones y otros relevamientos como la magnetometr\u00eda\", que est\u00e1n \"previendo hacer en varios lugares del pa\u00eds\".", "Seg\u00fan el gobierno uruguayo ya \"hay varias empresas que est\u00e1n mostrando inter\u00e9s y comprando la informaci\u00f3n\". Sendic dijo que \"Shell compr\u00f3 la informaci\u00f3n\" que dispone Uruguay \"sobre tierra firme y no sobre la plataforma mar\u00edtima\", igual que la empresa norteamericana Apache. \"YPF present\u00f3 una solicitud para exploraci\u00f3n en dos bloques en la zona de Salto\", agreg\u00f3 Sendic.", "Adem\u00e1s, Ancap sigue en gestiones con el gobierno de Venezuela para explotar pozos en ese pa\u00eds y otros negocios. Consultado sobre las estaciones de servicio en la Argentina y la posibilidad de venta de ese negocio a Pdvsa, Sendic dijo que consideran que \"la Argentina est\u00e1 a punto de liberalizar el mercado de combustibles\" y que eso \"es una gran noticia\", porque \"puede cambiar absolutamente los n\u00fameros de la empresa\" para dejarla en \"altamente rentable\". Analizaron el negocio con la delegaci\u00f3n venezolana pero decidieron \"esperar unas semanas m\u00e1s para volver a analizar la situaci\u00f3n\".", "\"Hoy, la decisi\u00f3n [de Ancap] es irnos [de la Argentina, pero] si cambian las reglas de juego, vamos a esperar a tomar una decisi\u00f3n\", dijo Sendic sobre las estaciones de nafta del sello Sol."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361989-hallan-indicios-de-petroleo-en-el-subsuelo-uruguayo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El gobierno anunci\u00f3 que por primera vez se encontraron rocas generadoras de hidrocarburos", "titulo": "Hallan indicios de petr\u00f3leo en el subsuelo uruguayo", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Departamento de Agricultura de los Estados Unidos (USDA, por sus siglas en ingl\u00e9s) sorprendi\u00f3 ayer al mercado al estimar las existencias estadounidenses de ma\u00edz al 1\u00ba de marzo en 165,61 millones de toneladas, un 2,54% por debajo de los 169,93 millones previstos por el mercado en la previa del informe y un 15,26% abajo de los 195,44 millones de toneladas de igual fecha de 2010.", "Para los operadores, que ya calificaban como \"hist\u00f3ricamente bajo\" el nivel de reservas finales previsto para el ciclo agr\u00edcola en curso, el nuevo dato oficial acentu\u00f3 la preocupaci\u00f3n por el abastecimiento normal de ma\u00edz hasta el ingreso de la cosecha 2011/2012 (mediados de octubre). Y esa preocupaci\u00f3n se traslad\u00f3 a los precios, que desde el inicio de los negocios se ubicaron en el l\u00edmite de alza permitida para una rueda: 11,81 d\u00f3lares por tonelada.", "Al cierre de las operaciones, las pizarras de la Bolsa de Chicago mostraron alzas de 11,81 d\u00f3lares sobre las posiciones mayo y julio del ma\u00edz, cuyos ajustes resultaron de 272,92 y de 275,97 d\u00f3lares por tonelada. El sostenido ritmo de las exportaciones estadounidenses y el s\u00f3lido uso interno, con la industria del etanol que se lleva 125,73 millones de toneladas de cereal, fueron las razones que derivaron en el recorte de existencias calculado por el USDA.", "Pero pocos minutos despu\u00e9s del primer informe alcista, el organismo sum\u00f3 otro dato alentador para los precios, dado que en su reporte semanal sobre las exportaciones estadounidenses el USDA calcul\u00f3 ventas por 2.231.400 toneladas, por encima de las 895.100 toneladas del segmento anterior y del rango previsto por el mercado, de 1 a 2 millones de toneladas.", "Parad\u00f3jicamente, el informe m\u00e1s esperado del d\u00eda por los operadores (siembras 2011/2012) fue el de menor relevancia para las cotizaciones, al menos para el corto plazo. Seg\u00fan el USDA, 37,34 millones de hect\u00e1reas ser\u00e1n sembradas con ma\u00edz en los Estados Unidos. Si bien la cifra oficial implic\u00f3 un crecimiento del 4,54% frente a los 35,72 millones del ciclo 2010/2011, qued\u00f3 muy cerca de los 37,19 millones de hect\u00e1reas previstos por el mercado, raz\u00f3n que le rest\u00f3 peso como \"novedad\".", "Acerca de la campa\u00f1a 2011/2012, hay consenso entre los especialistas respecto de que el crecimiento en hect\u00e1reas deber\u00e1 estar acompa\u00f1ado por un nivel promedio de rinde cercano al r\u00e9cord del ciclo 2009/2010 (103,38 quintales) para lograr as\u00ed recomponer la ajustada relaci\u00f3n existente entre la oferta y la demanda de ma\u00edz estadounidense. Por esto, se prev\u00e9 que el \"mercado clim\u00e1tico\" -comienza a dominar la atenci\u00f3n de los operadores en mayo- genere un muy elevado grado de volatilidad, seg\u00fan se sucedan los reportes de lluvias o de tiempo seco sobre el Medio Oeste de EE.UU.", "Las subas externas tambi\u00e9n se reflejaron en el mercado disponible local e impulsaron una importante cantidad de ventas. Por tonelada de ma\u00edz con entrega desde el mi\u00e9rcoles pr\u00f3ximo los exportadores pagaron 185 d\u00f3lares en Timb\u00faes, 15 d\u00f3lares m\u00e1s que anteayer. La mercader\u00eda con descarga entre mayo y junio sobre San Mart\u00edn, General Lagos y sobre Arroyo Seco se cotiz\u00f3 a US$ 195, con una ganancia de 10 d\u00f3lares. La misma mejora se registr\u00f3 en Bah\u00eda Blanca, donde los compradores ofrecieron hasta US$ 200 por tonelada del cereal.", "Seg\u00fan la Bolsa de Comercio de Rosario (BCR), durante la rueda se relevaron ventas por 88.000 toneladas de ma\u00edz, muy por encima de las 5000 toneladas de la jornada anterior.", "La Bolsa de Cereales de Buenos Aires indic\u00f3 que los consumos pagaron ayer $ 770 por tonelada de ma\u00edz en Baradero y $ 730 en Chacabuco, por encima de los 710 y de los 670 pesos, respectivamente, del mi\u00e9rcoles.", "En el Mercado a T\u00e9rmino de Buenos Aires (Matba), las posiciones abril y julio del ma\u00edz subieron 7 d\u00f3lares y cerraron con ajustes de 186,50 y de 192 d\u00f3lares por tonelada.", "Para la soja tambi\u00e9n hubo subas ayer en Chicago. Los contratos mayo y julio aumentaron US$ 14,05 y cerraron con ajustes de US$ 518,18 y de 522,13 por tonelada. El USDA estim\u00f3 ayer las existencias estadounidenses de soja al 1\u00ba de marzo en 34,02 millones de toneladas, por debajo de los 35,35 millones previstos por el mercado y de los 34,56 millones de igual momento de 2010.", "Respecto de la siembra 2011/2012, el organismo proyect\u00f3 un \u00e1rea de 31,02 millones de hect\u00e1reas, cerca de los 31,13 millones estimados por el mercado y de los 31,35 millones de la campa\u00f1a 2010/2011.", "En el mercado disponible local, las f\u00e1bricas pagaron hasta $ 1310 por tonelada de soja en San Mart\u00edn, Villa Gobernador G\u00e1lvez y en San Lorenzo, $ 40 m\u00e1s que anteayer, y $ 1300 en General Lagos, Timb\u00faes y Ricardone, $ 30 por encima del valor vigente anteayer. La soja nueva se cotiz\u00f3 a US$ 325 por tonelada en San Lorenzo, San Mart\u00edn, Villa Gobernador G\u00e1lvez, Timb\u00faes, Ricardone y en Arroyo Seco, con un alza de 10 d\u00f3lares.", "En el Matba, las posiciones mayo y julio de la soja subieron US$ 6 y cerraron con ajustes de US$ 329,50 y de 334,30 d\u00f3lares por tonelada.", "Acerca del trigo, la posici\u00f3n mayo en Chicago y en Kansas subi\u00f3 13,23 y 16,91 d\u00f3lares, mientras que su ajuste fue de US$ 280,45 y de 333,64.", "En el mercado local no hubo exportadores interesados en comprar trigo. El contrato julio en el Matba gan\u00f3 US$ 3 y qued\u00f3 en US$ 193,50."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361855-cayo-el-stock-de-maiz-en-eeuu-y-subieron-con-fuerza-los-precios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "En Chicago el cereal aument\u00f3 US$ 11,81 por tonelada, el m\u00e1ximo permitido para una rueda", "titulo": "Cay\u00f3 el stock de ma\u00edz en EE.UU. y subieron con fuerza los precios", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"Si la Argentina no para su pol\u00edtica de impedir el comercio, podr\u00eda poner en riesgo la negociaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea con el Mercosur\", retumb\u00f3 la voz del secretario de Estado. El patio central del Ministerio de Econom\u00eda alem\u00e1n genera calma y a\u00edsla las conversaciones del ruido del mundo exterior. Desde nuestra sala vidriada, cada tanto se ven entrar en \u00e9l Audi oscuros que pasean su silenciosa imagen, sofisticada y moderna, contra las paredes y ventanas de los edificios de un siglo de coches de caballos, y desaparecen. Justo a los 20 a\u00f1os de la firma del Tratado de Mercosur, estamos all\u00ed junto a diputados brasile\u00f1os, uruguayos y paraguayos para comprender y promover la realizaci\u00f3n del tratado de asociaci\u00f3n entre nuestra regi\u00f3n y la uni\u00f3n de 27 pa\u00edses de Europa.", "La frase no es agradable para los o\u00eddos de nuestros vecinos, que buscan el acuerdo. Tampoco para nosotros, pues mientras a Guillermo Moreno se le ocurre que hay que repatriar los BMW que ya est\u00e1n en nuestro puerto e impedir el ingreso de neum\u00e1ticos para autos importados, la firma Continental anuncia una inversi\u00f3n en Brasil de US$ 500 millones para fabricar neum\u00e1ticos y los ladrones porte\u00f1os dejan sobre tarugos a autos de alta gama para robarles sus preciosos rodamientos. En alg\u00fan punto tiene raz\u00f3n el secretario cuando afirma que quien restringe el comercio se da\u00f1a a s\u00ed mismo m\u00e1s que a otros.", "La presidenta Cristina Kirchner relanz\u00f3 la negociaci\u00f3n con los europeos como presidenta pro t\u00e9mpore del Mercosur, el a\u00f1o pasado en Madrid. Las conversaciones se hab\u00edan suspendido en 2004, cuando se decidi\u00f3 hacer una apuesta a negociaciones globales en la Organizaci\u00f3n Mundial de Comercio (OMC). Esas negociaciones se estancaron y ahora volvemos a buscar un acuerdo con los europeos.", "El acuerdo es ambicioso, pues, adem\u00e1s de ese contenido pol\u00edtico, tiene un pilar de cooperaci\u00f3n y otro comercial, que para ser aceptado por la OMC requiere una liberalizaci\u00f3n del 90% del comercio.", "Hay hechos que ayudan al acuerdo. En primer lugar, se mantiene el proteccionismo agr\u00edcola europeo, lo que ahora no es tan grave, pues les vendemos nuestros productos a los chinos, y eso nos da margen para obtener ventajas industriales a cambio. En segundo lugar, la crisis financiera est\u00e1 golpeando duro al Viejo Continente. En tercer lugar, habr\u00e1 tiempo de adaptaci\u00f3n, pues si el acuerdo se firmara ahora, no podr\u00eda empezar a aplicarse antes de 2014 y para algunos productos, aun despu\u00e9s. En cuarto lugar, los europeos se protegen de la importaci\u00f3n de materias primas, especialmente carne vacuna, pollos, ca\u00f1a de az\u00facar y etanol, pero como nos dijeron en Bruselas el director general de Agricultura de la Comisi\u00f3n Europea, Jos\u00e9 Silva Rodr\u00edguez, y el negociador oficial Jo\u00e3o Aguiar Machado, no se proteger\u00e1n de productos alimenticios industriales, lo que nos abre una oportunidad gigantesca de agregar valor y trabajo a nuestros productos primarios.", "La Uni\u00f3n Europea tiene una producci\u00f3n agr\u00edcola de 210.000 millones de euros, da subsidios a los agricultores por 50.000 millones e importa en ese rubro por 90.000 millones. El Mercosur exporta por 20.000 millones. El impuesto a la importaci\u00f3n promedio en Europa es del 3% y el de agroalimentos, del 11%. Silva cree que probablemente pasemos de pensar que lo m\u00e1s importante es el comercio a que es la inversi\u00f3n, y recuerda que el principal rubro de transferencias a la Argentina son la ciencia y la tecnolog\u00eda, en los que ya tenemos un acuerdo excelente. Las perspectivas para el turismo, los servicios globalizados y las industrias culturales son tambi\u00e9n sobresalientes.", "A los europeos les interesan determinados aspectos que a nuestros pa\u00edses no debieran molestarles, como la protecci\u00f3n ambiental, las condiciones laborales dignas, el desarrollo sustentable, los marcos regulatorios estables, el Estado de derecho y los est\u00e1ndares fitosanitarios homog\u00e9neos que permitan la libre circulaci\u00f3n de mercader\u00edas dentro del Mercosur, seg\u00fan nos coment\u00f3 Aguiar Machado.", "El secretario de Relaciones Exteriores alem\u00e1n, Wolf Born; el responsable de la nueva pol\u00edtica hacia Am\u00e9rica latina, el conde Wandersee, y pol\u00edticos como el presidente de la comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores del Bundestag (parlamento), Ruprecht Polenz, subrayaron la tradici\u00f3n productiva y de inversi\u00f3n industrial de los alemanes y acentuaron la importancia de una base de previsibilidad futura, como la que est\u00e1 dada por los valores comunes de democracia, derechos humanos y respeto del derecho internacional, que se muestran tan relevantes en estos d\u00edas de furia en el mundo \u00e1rabe.", "Sin embargo, la duda m\u00e1s reiterada que sobrevol\u00f3 todas las reuniones fue sobre la solidez del Mercosur. Las pol\u00edticas imprevisibles y fuera de reglas de la Argentina y la importancia de Brasil en la pol\u00edtica mundial encienden luces amarillas. Uruguay y Paraguay, como dijeron sus representantes, buscan mejorar su productividad para poder tener mejores salarios e intentan fomentar pol\u00edticas de inversi\u00f3n masiva en infraestructura y log\u00edstica, seguros de que mayores y mejores instituciones protegen a los m\u00e1s chicos.", "Los europeos cerraron esta semana acuerdos de libre comercio con Per\u00fa y Colombia, como los que ya ten\u00edan con M\u00e9xico y Chile. Con Brasil mantienen un acuerdo de relaci\u00f3n estrat\u00e9gica, que le niegan a nuestro pa\u00eds. El Mercosur -seg\u00fan dicen- tiene poca institucionalidad y se sostiene en las excepciones. Es que, como asegura el canciller de Lula, Celso Amorim, \"debemos tener un r\u00e9gimen de inversiones com\u00fan y si no hay una uni\u00f3n econ\u00f3mica real, las posibilidades de consolidar una uni\u00f3n pol\u00edtica no son grandes\".", "El Mercosur requiere un liderazgo que se comprometa a la armonizaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas, a la integraci\u00f3n econ\u00f3mica en sectores que nos den competitividad global, a la uni\u00f3n energ\u00e9tica, a la infraestructura com\u00fan, a la creaci\u00f3n inmediata de un organismo que solucione controversias, a una pol\u00edtica medio ambiental regional y fitosanitaria conjunta.", "La conclusi\u00f3n que se puede sacar de todo esto es que una pol\u00edtica latinoamericanista seria es la que nos puede dar futuro, en reemplazo de ciertas tilinguer\u00edas cipayistas y de los populismos que se miran el ombligo y son destructivos del largo plazo.", "El autor es presidente del Interbloque Propuesta Federal-Pro en la C\u00e1mara de Diputados."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361856-el-mercosur-debe-demostrar-solidez-en-la-negociacion-con-europa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Federico PinedoPara LA NACION", "titulo": "El Mercosur debe demostrar solidez en la negociaci\u00f3n con Europa", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["DAMASCO.- Decepcionada por el discurso que pronunci\u00f3 anteayer el presidente Bashar al-Assad, la oposici\u00f3n de Siria convoc\u00f3 a una jornada nacional de protestas, que tendr\u00e1 lugar hoy despu\u00e9s de la oraci\u00f3n religiosa del mediod\u00eda y que ser\u00e1 una nueva ocasi\u00f3n para exigir reformas democr\u00e1ticas, en el marco de otro viernes de ira en el mundo \u00e1rabe.", "Acorralado por el creciente movimiento opositor, que redobl\u00f3 su desaf\u00edo luego de que el r\u00e9gimen se negara a implementar reformas democr\u00e1ticas, Al-Assad cre\u00f3 ayer un comit\u00e9 para estudiar la abolici\u00f3n del estado de emergencia, pol\u00e9mica legislaci\u00f3n que entr\u00f3 en vigor en 1963 y que reduce las libertades y otorga amplios poderes de control al Estado.", "Activistas  online  convocaron a los manifestantes a protestar en todo el pa\u00eds durante lo que llamaron el Viernes de los M\u00e1rtires, hasta que sus demandas por una mayor democratizaci\u00f3n se cumplan.", "\"El viernes [por hoy], todos los ciudadanos y hombres libres de todas las casas, de todos los lugares de culto [est\u00e1n convocados] a todas las plazas a manifestarse por una Siria libre\", se le\u00eda ayer en la p\u00e1gina de Facebook \"Revoluci\u00f3n siria 2011\", uno de los grupos que, a trav\u00e9s de Internet, promueven las protestas, que desde que comenzaron, a mediados de marzo, ganan poder de convocatoria semana tras semana.", "Seg\u00fan organismos defensores de los derechos humanos, se estima que hasta 100 personas podr\u00edan haber muerto desde el inicio de las protestas, producto de la fuerte represi\u00f3n impulsada por el r\u00e9gimen que gobierna a Siria con mano de hierro desde hace casi 40 a\u00f1os.", "En este contexto, el gobierno brit\u00e1nico pidi\u00f3 moderaci\u00f3n a las autoridades de Damasco ante las manifestaciones opositoras.", "\"Hago un llamado a la moderaci\u00f3n, especialmente por parte de las fuerzas sirias de seguridad\", dijo en un comunicado el ministro de Asuntos Exteriores brit\u00e1nico, William Hague.", "\"Creo que es importante que el gobierno sirio tenga en cuenta las demandas leg\u00edtimas del pueblo sirio. Hago un llamado en favor de que se apliquen reformas pol\u00edticas serias y que se apliquen sin demoras\", agreg\u00f3 el ministro brit\u00e1nico.", "En tanto, en la v\u00edspera de otro viernes de protestas, Al-Assad orden\u00f3 la creaci\u00f3n de un comit\u00e9 jur\u00eddico que analice la posibilidad de abolir las repudiadas leyes de emergencia que rigen en Siria.", "Al-Assad, que despert\u00f3 cr\u00edticas internacionales por no anunciar reformas democr\u00e1ticas en su esperado discurso de anteayer, tambi\u00e9n solicit\u00f3 una investigaci\u00f3n de las muertes en las protestas en la ciudad de Deraa, epicentro del movimiento opositor, y el puerto de Latakia.", "No estaba claro si los gestos de Al-Assad podr\u00e1n desactivar pronto el descontento p\u00fablico surgido en uno de los reg\u00edmenes m\u00e1s represivos de Medio Oriente.", "En el pasado, el mandatario estableci\u00f3 comit\u00e9s para investigar asuntos pol\u00e9micos, pero no hubo avances concretos despu\u00e9s de los anuncios formales.", "Funcionarios del r\u00e9gimen aseguran que el borrador de una ley para autorizar a los partidos pol\u00edticos y levantar la ley de emergencia est\u00e1 en la agenda del partido Baath, pero nunca se materializaron.", "El revocamiento de la ley de emergencia, en vigor desde que el partido Baath de la familia Al-Assad tom\u00f3 el poder con un golpe de Estado, es una demanda central de las protestas.", "Cr\u00edticos, diplom\u00e1ticos y funcionarios sirios dudan de que Al-Assad vaya a abolir la ley omnipresente, utilizada para aplastar cualquier oposici\u00f3n, justificar los arrestos arbitrarios y dar piedra libre al aparato de seguridad.", "En tanto, la agencia de noticias estatal SANA se\u00f1al\u00f3 que el panel estudiar\u00e1 y preparar\u00e1 la \"legislaci\u00f3n, incluyendo la protecci\u00f3n de la seguridad y la dignidad de los ciudadanos y el combate al terrorismo, allanando el camino para levantar la ley de emergencia\".", "SANA agreg\u00f3 que el comit\u00e9 completar\u00e1 su trabajo alrededor del 25 de este mes, pero no dio m\u00e1s detalles.", "Agencias AP, AFP, EFE y ANSA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361844-convocan-en-siria-a-otra-jornada-de-protestas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El r\u00e9gimen analiza hacer reformas", "titulo": "Convocan en Siria a otra jornada de protestas", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Francisco Jueguen De la Redacci\u00f3n de lanacion.com fjueguen@lanacion.com.ar | @fjueguen", "Pese a que hoy existen algunas opciones en el sistema financiero, el cr\u00e9dito hipotecario \"atractivo\" y \"accesible\" es un bien escaso para muchos argentinos que tienen el sue\u00f1o de dejar de alquilar y comprar la casa propia.", "Las razones por las que los bancos privados o p\u00fablicos no otorgan pr\u00e9stamos para viviendas o lo hacen plazos y tasas que no los hacen accesibles para la mayor\u00eda de los argentinos son variadas. Pero entre las principales se destacan los salarios deprimidos en relaci\u00f3n con el valor del metro cuadrado, la alta inflaci\u00f3n y las tasas negativas para el ahorro, y la desconfianza hist\u00f3rica en la econom\u00eda local.", "Estas son las conclusiones que surgen de un relevamiento realizado por  lanacion.com  entre el Banco Naci\u00f3n, el Hipotecario, un ex presidente del Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina (BCRA), tres importantes bancos privados y dos analistas del mercado inmobiliario. La actual administraci\u00f3n del BCRA, que conduce Mercedes Marc\u00f3 del Pont, prefiri\u00f3 no responder a las consultas de este medio.", "Por otro lado, y a pesar de los rumores que surgieron en marzo sobre la posibilidad de que el Gobierno presentara cr\u00e9ditos hipotecarios a tasas subsidiadas como forma de seducir a la clase media en un a\u00f1o electoral, desde las filas del oficialismo a\u00fan no se ha confirmado nada concreto que ilusione a los argentinos.", "A pesar de los rumores sobre que el Gobierno presentar\u00eda cr\u00e9ditos hipotecarios a tasas subsidiadas a\u00fan no se ha confirmado nada concreto que ilusione a los argentinos.", "No obstante, -despu\u00e9s de varios intentos fallidos que terminaron en denuncias, como el Plan Inquilinos- un cr\u00e9dito lanzado por la presidenta Cristina Kirchner el a\u00f1o pasado es hoy la mejor oferta del mercado. Se trata de la l\u00ednea Casa Propia del Banco Naci\u00f3n (BNA), que presta hasta $ 600.000 para vivienda \u00fanica y permanente a una tasa fija del 12,75% anual durante los tres primeros a\u00f1os. Luego se vuelve variable  y ajusta por la tasa Badlar -la que rige en el BCRA para dep\u00f3sitos de m\u00e1s de 1 mill\u00f3n de pesos- pero con un techo marcado por el \u00edndice salarial del Indec.", "\"No es para comprar departamentos a estrenar en Recoleta sino que est\u00e1 orientado a la gente del interior\", dijeron desde el BNA cuando  lanacion.com  pregunt\u00f3 sobre si esa l\u00ednea era accesible para todos los argentinos. Igualmente, aclararon que actualmente se est\u00e1n prestando alrededor de $ 50 millones por semana. Junto al BNA, el Banco Ciudad y el Hipotecario son los m\u00e1s activos en el mercado de cr\u00e9ditos para la vivienda.", "Las causas.  Los problemas que conducen a que el mercado financiero no apueste al cr\u00e9dito hipotecario \u2013como s\u00ed lo hace con las l\u00edneas al consumo o la producci\u00f3n- son variados. Aqu\u00ed un repaso de ellos:", "* Precio del m2 en d\u00f3lares y sueldos en pesos:  Seg\u00fan un informe de la consultora abeceb.com tras la devaluaci\u00f3n del peso en 2002, los precios de las viviendas en Capital Federal crecieron un 460% y los salarios se expandieron un 270%. \"El factor fundamental es la relaci\u00f3n salario-metro cuadrado, que complica el nivel de ingreso necesario para poder acceder a un valor de cr\u00e9dito que alcance para comprar una vivienda\", se\u00f1al\u00f3 a este medio el economista en jefe de un importante banco privado. \"Al haberse generado una fuerte corriente de ahorro canalizado a los inmuebles, sobre todo en los \u00faltimos a\u00f1os, la evoluci\u00f3n del metro cuadrado ha sido firme a partir de 2003. La gente llega a pagar un alquiler en un barrio determinado pero para afectar el mismo ingreso a una cuota tiene que resignar fuertemente la calidad a la que aspira en materia de zona\", agreg\u00f3. De la misma manera, opinan en el Banco Hipotecario, una entidad de capitales mixtos. All\u00ed estimaron que \"si bien en los \u00faltimos a\u00f1os el salario ha recuperado en t\u00e9rminos reales su poder de compra, la relaci\u00f3n ingresos de los sectores medios y valores de la vivienda todav\u00eda se mantiene desfasada, sobre todo en los grandes centros urbanos\". Esta visi\u00f3n es compartida, por lo menos, en otras dos instituciones privadas y en el Banco Naci\u00f3n, en el que tambi\u00e9n recalcaron el vigoroso incremento de los metros cuadrados en d\u00f3lares. \"Con los inmuebles nominados en d\u00f3lares y los salarios en pesos, la cuota que se debe pagar es relativamente alta. Adem\u00e1s, con el ingreso de un asalariado es muy dif\u00edcil calificar para pagar una cuota hipotecaria\", concord\u00f3 Germ\u00e1n G\u00f3mez Picasso, director de Reporte Inmobiliario.", "\"Si bien en los \u00faltimos a\u00f1os el salario ha recuperado en t\u00e9rminos reales su poder de compra, la relaci\u00f3n ingresos de los sectores medios y valores de la vivienda todav\u00eda se mantiene desfasada\".", "* La inflaci\u00f3n:  \"La Argentina no tiene una unidad de cuenta que permita prestar a largo plazo porque el Gobierno tiene una pol\u00edtica econ\u00f3mica pro inflacionaria\", se\u00f1al\u00f3 a  lanacion.com  el ex presidente del BCRA Mart\u00edn Redrado. \"Al no tener perspectivas de reducir la tasa de inflaci\u00f3n, debe trabajarse en generar alternativas en moneda local ajustable por uno o varios \u00edndices\", complet\u00f3. El economista indic\u00f3 que el m\u00e1s adecuado para el desarrollo del cr\u00e9dito hipotecario ser\u00eda una variaci\u00f3n acorde con el \u00edndice salarial. El alza de los precios, negado por el Gobierno, fue de entre un 25% a 27% en 2010 seg\u00fan estimaron consultoras privadas y organismos estad\u00edsticos provinciales. La inflaci\u00f3n tiene un efecto nocivo para todos los que cobran un salario o jubilaci\u00f3n, muchos de ellos interesados en un cr\u00e9dito hipotecario. \"La inflaci\u00f3n disminuye la capacidad de ahorro de la gente\", explicaron en otro banco privado que pidi\u00f3 anonimato total. \"La alta inflaci\u00f3n hace que las tasas, en la medida que sean reales, resulten muy altas para los potenciales clientes\", explic\u00f3, en tanto, el arquitecto y consultor inmobiliario Dami\u00e1n Tabakman. \"Y dar pr\u00e9stamos a tasas negativas respecto de la inflaci\u00f3n, es algo que los bancos [privados] no quieren hacer porque implicar\u00eda un subsidio, y las entidades financieras no son organizaciones de bien p\u00fablico\", complet\u00f3.", "\"La inflaci\u00f3n disminuye la capacidad de ahorro de la gente\".", "* El alza de precios y su impacto en el ahorro:  Pero la actual inflaci\u00f3n \u2013y su historia en el pa\u00eds- golpea tambi\u00e9n en la cultura de ahorro de los argentinos, que siempre prefirieron el d\u00f3lar y el ladrillo  (impulsando as\u00ed fuertemente el valor de las viviendas y orientando la construcci\u00f3n \u2013la oferta- hacia el departamento con finalidad inversora). En tanto, el argentino se desprende r\u00e1pido del peso, lo que trae como consecuencia una reducci\u00f3n de la liquidez de los bancos y, por ende, de la capacidad de pr\u00e9stamo a largo plazo. \"La incertidumbre en materia inflacionaria m\u00e1s un masa de dep\u00f3sitos colocada en promedio a menos de 60 d\u00edas pone presi\u00f3n sobre la prima de riesgo de los cr\u00e9ditos a largo plazo -y sobre las tasas de inter\u00e9s- entre ellos los hipotecarios obviamente\", explica el economista en jefe del banco de capitales for\u00e1neos. En el Hipotecario encontraron una explicaci\u00f3n similar pero sin mencionar la inflaci\u00f3n: \"Para que el cr\u00e9dito hipotecario en la Argentina crezca en forma sostenida se necesita un incremento del ahorro en moneda local de largo plazo. Para eso, es necesario generar las condiciones econ\u00f3micas y culturales para que los distintos actores ahorren en pesos y a m\u00e1s largo tiempo\". En rigor, con los actuales aumentos de precios, el ahorro bancario (a trav\u00e9s de un plazo fijo, por ejemplo) termina \"licuado\", ya que la tasa de inter\u00e9s pasiva, la que da el banco, es menor a la variaci\u00f3n anual de los precios. Es por eso, que muchos economistas privados encuentran -a trav\u00e9s de ese fen\u00f3meno- una explicaci\u00f3n para el boom de consumo en bienes durables (electr\u00f3nicos, electrodom\u00e9sticos, autos, entre otros) que se da en la actualidad.", "Pero los bancos y expertos se\u00f1alaron adem\u00e1s otras variables que, quiz\u00e1s con un menor impacto que los anteriormente mencionados, minan la posibilidad de generar una oferta mayo de cr\u00e9ditos hipotecarios.", "Entre ellos citaron, por ejemplo, la obsesi\u00f3n argentina por la tasa fija, algo que se entiende con los fuertes cimbronazos econ\u00f3micos y pol\u00edticos que vivi\u00f3 hist\u00f3ricamente el pa\u00eds. \"La gente tiende a rechazar, y de manera racional, las ofertas a tasa variable, y buscar la tasa fija que le de la ansiada certeza en materia de cuota. Quieren estar seguros de que, de m\u00ednima, la relaci\u00f3n cuota-ingreso se mantiene en el tiempo\", indicaron desde un banco.", "\"La gente tiende a rechazar, y de manera racional, las ofertas a tasa variable\".", "Por otro lado, desde otra entidad financiera privada citaron tambi\u00e9n el problema de \"la econom\u00eda informal\". B\u00e1sicamente implica que las personas no bancarizadas quedan fuera de la  oferta de los productos que se ofrecen, pero tambi\u00e9n que el dinero que ellos aportar\u00edan al sistema de intermediaci\u00f3n es una liquidez con la que no se cuenta actualmente.", "\"Adem\u00e1s debido a este desfasaje entre el valor de las propiedades en d\u00f3lares e ingresos en pesos, la cuota hipotecaria para comprar un inmueble duplica o triplica la del alquiler para la misma propiedad\", sentenci\u00f3, sumando una nueva variable, G\u00f3mez Picasso. Esta realidad choca justamente con la cultura argentina de ahorro en ladrillos y con la sensaci\u00f3n de inseguridad que produce el alquiler.", "En la actual coyuntura econ\u00f3mica de alto crecimiento con inflaci\u00f3n -no reconocida oficialmente-, los analistas creen que ser\u00e1 dif\u00edcil que el cr\u00e9dito hipotecario prospere en el corto plazo, a excepci\u00f3n de que el a\u00f1o electoral depare alguna nueva sorpresa."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361730-cuales-son-las-causas-por-las-que-no-hay-credito-hipotecario-accesible-en-la-argentina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El Banco Naci\u00f3n y el Hipotecario, tres entidades privadas, dos especialistas del sector inmobiliario y un ex presidente del BCRA explicaron apor qu\u00e9 es tan dif\u00edcil acceder a la vivienda", "titulo": "Cu\u00e1les son las causas por las que no hay cr\u00e9dito hipotecario accesible en la Argentina", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En una semana colmada de negociaciones y anuncios, la CGT y el Gobierno acordaron este mediod\u00eda un aumento del 20% en el piso de Ganancias. Luego de que la Presidenta recibiera a Hugo Moyano, los funcionarios Carlos Tomada, Amado Boudou y Ricardo Echegaray anunciaron las modificaciones en el impuesto.", "De esta manera, el m\u00ednimo no imponible para los empleados casados con dos hijos es de $7998, mientras que para los trabajadores solteros es de $5782.", "Es el segundo anuncio gubernamental que motoriza la central obrera en esta semana: Moyano anunci\u00f3 el mi\u00e9rcoles a \u00faltima desde la Casa Rosada un 24% de aumento en las paritarias de Camioneros, incremento que fija una referencia para un amplio sector.", "La resoluci\u00f3n de Ganancias generaba amplias expectativas. Antes de las modificaciones, el m\u00ednimo no imponible, era de $ 4818 para empleados solteros y de $ 6662 para casados, alcanza a m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de trabajadores en relaci\u00f3n de dependencia.", "Luego del encuentro con la Presidenta, Moyano destac\u00f3 la medida: \"Creemos que sido un paso muy, pero muy importante, porque la medida beneficiar\u00e1 a m\u00e1s 600.000 trabajadores\", remarc\u00f3 Moyano.", "Apuro.  El Gobierno ten\u00eda intenciones de agilizar el anuncio para descomprimir las futuras negociaciones paritarias. As\u00ed, pretende bajar los decibeles de las expectativas de aumentos de precios e inflaci\u00f3n, luego de haber dado la se\u00f1al del 24% de aumento para los camioneros, lo cual se considera un \u00edndice moderado dentro de las expectativas que surg\u00edan desde otros sectores.", "Otro de los temas sobre los que podr\u00edan surgir diferencias es la discusi\u00f3n por la presencia de sindicalistas en las listas electorales de octubre. La CGT no s\u00f3lo aspira a ocupar lugares en las n\u00f3minas de candidatos a diputados tanto en la ciudad como en la provincia de Buenos Aires. Todav\u00eda est\u00e1 en pie la intenci\u00f3n de que un hombre de las filas del gremialismo sea compa\u00f1ero de f\u00f3rmula de Cristina Kirchner si ella finalmente decidiera ir por la reelecci\u00f3n.", "Impuesto \"desactualizado\".  De acuerdo con un informe de Ieral-Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea, si no se ajusta el impuesto por inflaci\u00f3n, su peso aumenta sobre los ingresos de las personas. Es decir, se produce una distorsi\u00f3n, ya que el Fisco \"se lleva una porci\u00f3n cada vez mayor de los ingresos de las personas, a\u00fan cuando su poder adquisitivo no necesariamente est\u00e1 aumentando\".", "En este sentido, Ieral sostiene que la falta de actualizaci\u00f3n del m\u00ednimo no imponible en un contexto inflacionario hab\u00eda causado hasta el momento un retraso del 61% para el trabajador casado con dos hijos y del 100% para el soltero. El c\u00e1lculo se realiza contemplando una inflaci\u00f3n minorista acumulada del 275% entre 1998 y 2010, de acuerdo con institutos provinciales de estad\u00edsticas y fuentes privadas. Contra ese incremento generalizado de precios se opone la suma de los ajustes realizados en el piso imponible para el casado con dos hijos (214%) y para el trabajador soltero (175%)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362024-sube-un-20-el-minimo-no-imponible-de-ganancias-luego-de-otra-reunion-entre-cristina-kirchner-y-hugo-moyano", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Lo anunciaron Tomada, Boudou y Echegaray; el nuevo piso para empleados casados con dos hijos es de $7998 y para solteros de $5782; la CGT reclamaba cambios en el impuesto", "titulo": "Sube un 20% el m\u00ednimo no imponible de Ganancias, luego de otra reuni\u00f3n entre Cristina Kirchner y Hugo Moyano", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La semana pol\u00edtica que hoy termina figura entre las m\u00e1s cargadas de los \u00faltimos meses. La s\u00edntesis que desde esta noche podr\u00eda llegar al escritorio de Cristina Kirchner tiene de todo. Imaginarla como una planilla de balance sirve para poner sus elementos en perspectiva y mirarlos a la luz de su posible impacto pol\u00edtico en el futuro.", "A la cabeza de la lista, desde ya, aparece el bloqueo que el domingo afect\u00f3 parte de la distribuci\u00f3n de Clar\u00edn y demor\u00f3 la de La Naci\u00f3n. A continuaci\u00f3n, (en realidad como derivados de ese primer punto), la reacci\u00f3n p\u00fablica (sobre todo medi\u00e1tica) de Nilda Garr\u00e9, el desplante al Congreso, la condena del Senado, el repudio de entidades period\u00edsticas, pol\u00edticos, empresarios, personalidades de la cultura y hasta de la prensa internacional.", "Impedir que un diario, sea cual sea, llegue a manos de los lectores es limitar la libertad de prensa. El episodio es grave en s\u00ed mismo, m\u00e1s all\u00e1 del resto de los factores que lo rodean y que deben ser tomados en cuenta, desde ya.", "Pasado el impacto de haber convivido m\u00e1s de 12 horas con la escena a la vez triste y surrealista de que una protesta frene la libre circulaci\u00f3n de un diario sin que la polic\u00eda haga nada para impedirlo, vale detenerse en las preguntas que, pese al paso de los d\u00edas, siguen tan en pie como el domingo.", "\u00bfPor qu\u00e9 se incumplieron \u00f3rdenes judiciales? \u00bfPor qu\u00e9 no actu\u00f3 la polic\u00eda? \u00bfPor qu\u00e9 Tomada convoc\u00f3 a las partes reci\u00e9n cuando el piquete llevaba casi medio d\u00eda en pie? \u00bfQu\u00e9 fall\u00f3 en los mecanismos de los que dispone el Estado para resolver conflictos para que una disputa laboral acumule m\u00e1s de siete a\u00f1os? \u00bfQu\u00e9 peso tuvo Moyano (y su ira reciente con la Casa Rosada) en la protesta? \u00bfPor qu\u00e9 la agencia estatal de noticias inform\u00f3 sobre el bloqueo cuando literalmente no exist\u00eda?", "La estrategia del Gobierno qued\u00f3 clar\u00edsima: dejar esos interrogantes sin respuesta, llevar la discusi\u00f3n al terreno sindical y burlarse de las lecturas que completan el paisaje con el agregado (sustancial) de la libertad de prensa. Si alguna duda quedaba de que esa fue la intenci\u00f3n oficial desde el primer minuto, Garr\u00e9 la despej\u00f3 cuando justific\u00f3 su ausencia al plenario de comisiones de Diputados. \"Montan un circo medi\u00e1tico y son funcionales a Clar\u00edn\", les dijo (por radio) a los legisladores.", "\u00bfC\u00f3mo impacta lo que pas\u00f3 el domingo en las chances de continuidad del kirchnerismo? \u00bfLe resta votos a una eventual Cristina candidata? \u00bfImpulsa a la oposici\u00f3n? Dif\u00edcil de prever. Lo que s\u00ed parece claro es que, a fuerza de negaci\u00f3n y cinismo, el Gobierno logr\u00f3 en pocos d\u00edas neutralizar el da\u00f1o y convertir un esc\u00e1ndalo en una preocupaci\u00f3n exagerada de \"los intereses concentrados\".", "Volviendo al balance semanal de la Presidenta, la oposici\u00f3n hizo un generoso aporte a la columna del haber. Estuvo a un diputado de debatir la reforma a Ganancias en el Congreso. Los ca\u00f1ones apuntaron todos contra Agust\u00edn Rossi, que volvi\u00f3 a hacer gala de su habilidad para manejar los tiempos desde atr\u00e1s de los cortinados. Pero el verdadero obst\u00e1culo para la oposici\u00f3n surgi\u00f3 de sus propias filas: 11 legisladores de distintos bloques no kirchneristas dejaron sus bancas vac\u00edas. La presencia de s\u00f3lo uno de ellos habr\u00eda obligado a Rossi a entrar apurado, tal vez cabizbajo y al frente de todo su bloque. El resultado: la suba del m\u00ednimo no imponible seguir\u00e1 siendo un resorte controlado por la Casa Rosada, arbitrario y siempre pl\u00e1stico a sus necesidades y urgencias.", "En un solo d\u00eda, el ajetreado calendario electoral gan\u00f3 y perdi\u00f3 una fecha. Macri confirm\u00f3 que los porte\u00f1os elegir\u00e1n jefe de gobierno tres meses antes de votar al pr\u00f3ximo presidente. La interna entre Michetti y Rodr\u00edguez Larreta, que ya era feroz, por fin tiene fecha de vencimiento. Mientras, Macri hace malabares para que la sangre no llegue al r\u00edo, catarsis con forma de reality show incluido. El misterio sobre su propia postulaci\u00f3n sigue sumando cap\u00edtulos.", "La UCR ya no tendr\u00e1 su preinterna. En el balance de Ernesto Sanz, la posibilidad de toparse con una derrota estrepitosa demasiado pronto pes\u00f3 m\u00e1s que la posibilidad de erigirse en el candidato \"oficial\" de la UCR y tener 90 d\u00edas para terminar de instalarse. Alfons\u00edn festeja en silencio.", "El PJ disidente sigue navegando en su (cada vez m\u00e1s crispado) mar de indefinici\u00f3n. M\u00e1s all\u00e1 de c\u00f3mo termine la pelea por la gobernaci\u00f3n de Chubut, el papel\u00f3n de Das Neves, para quien la elecci\u00f3n era hasta hace pocas semanas un tr\u00e1mite, es insalvable. Al traspi\u00e9 patag\u00f3nico se le suma la flaca preinterna entre Duhalde y Rodr\u00edguez Sa\u00e1 que nadie pudo frenar y que dif\u00edcilmente sirva para aclarar el panorama. El peronismo no kirchnerista sigue siendo un espacio plagado de aspirantes y hu\u00e9rfano de candidatos.", "El balance de Cristina Kirchner cierra con una nota al pie. Son dos frases: una escrita en verde, del lado del haber, y otra, en el debe, en letras rojo furioso. \"Estamos viviendo el peor momento de democracia desde 1983\", dijo Macri sin sonrojarse. Olvid\u00f3 (o no) que antes de sufrir el bloqueo a un diario, desde su retorno, la democracia sobrevivi\u00f3 a dos intentos de golpe militar y a una crisis pol\u00edtica, social y econ\u00f3mica que la puso en jaque hace casi 10 a\u00f1os. Igual de poco feliz fue una comparaci\u00f3n de Garr\u00e9. \"En la dictadura los diarios llegaban a los quioscos y no por eso hab\u00eda libertad de prensa\". Adem\u00e1s de l\u00e1bil, la justificaci\u00f3n es una burla cruel.", "Movimientos bruscos. Sumas y restas de un balance que promete temblar m\u00e1s de una vez en los meses que vienen, pero en el que el patrimonio neto sigue casi intacto."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361752-gana-el-verde-en-el-balance-de-cristina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Por Lucrecia BullrichDe la Redacci\u00f3n de", "titulo": "\u00bfGana el verde en el balance de Cristina?", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El candidato a gobernador de Chubut por el PJ, Mart\u00edn Buzzi, reclam\u00f3 hoy a la Justicia Electoral provincial que se haga \"cargo de los propios errores\" en torno de la cuestionada elecci\u00f3n del pasado 20 de marzo, aunque reiter\u00f3 que no existi\u00f3 fraude, como denunci\u00f3 el kirchnerismo.", "\"La Justicia Electoral tambi\u00e9n se tiene que hacer cargo de los propios errores\", manifest\u00f3 el candidato oficialista en referencia a las graves irregularidades halladas durante el recuento definitivo de votos, que finaliz\u00f3 el mi\u00e9rcoles por la noche, 10 d\u00edas despu\u00e9s de los comicios, y que arroj\u00f3 como resultado una exigua diferencia de 401 votos en favor de Buzzi.", "Cuando se le mencionaron algunas de las diferencias m\u00e1s importantes registradas entre el recuento provisorio y el definitivo, como los cerca de 800 votos de m\u00e1s que se hab\u00edan contabilizado a su favor en una sola mesa, Buzzi apunt\u00f3 al Tribunal Electoral.", "\"Quien hace el recuento provisorio es la justicia electoral\", se\u00f1al\u00f3 en declaraciones a radio Continental, tras lo cual asegur\u00f3 que \"no se va a encontrar un solo actor en Chubut que diga\" que ese cuerpo judicial \"es af\u00edn al gobierno\".", "El candidato del PJ Modelo Chubut, que impulsa el gobernador Mario Das Neves, admiti\u00f3 que hubiese preferido \"ganar por una diferencia mucho m\u00e1s amplia, pero lo cierto es que en la Argentina se gana o se pierde por un voto\", dijo.", "Buzzi insisti\u00f3 en que el kirchnerismo \"ha intentado instalar la palabra fraude\", pero advirti\u00f3 que, \"contadas las 1.133 mesas hay nada m\u00e1s que cinco observadas\".", "Por lo tanto, consider\u00f3, las irregularidades halladas en esas mesas \"no le quita legitimidad al proceso\".", "Asimismo, reiter\u00f3 que la lista del Frente para la Victoria \"intent\u00f3 montar un operativo de denuncia de fraude\", pero no present\u00f3 una \"denuncia real ante la Justicia\" sino s\u00f3lo ante la prensa.", "Luego, como \"otra alternativa\", dijo, el kirchnerismo plante\u00f3 la \"anulaci\u00f3n de urnas y, como eso tampoco result\u00f3 porque en definitiva hay cinco urnas observadas\", ahora intenta \"judicializar la elecci\u00f3n\", manifest\u00f3.", "Finalmente, Buzzi asegur\u00f3 que su sector \"nunca\" dijo que iba a ganar por 1.500 votos, como determin\u00f3 el escrutinio provisorio, sino que la diferencia con el kirchnerista Carlos Eliceche \"iba a estar entre 400 y 500\" sufragios, tal como arroj\u00f3 hasta aqu\u00ed el recuento definitivo.", "Ahora resta \"ver lo que decide el Tribunal Electoral, respecto de si esas mesas se suman o no al escrutinio definitivo\" o se convoca a elecciones complementarias, concluy\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362033-buzzi-la-justicia-debe-explicar-los-errores", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El candidato de Das Neves neg\u00f3 v\u00ednculos entre el tribunal electoral y el gobernador; \"No van a encontrar a nadie que diga que el Poder Judicial sea af\u00edn al gobierno\", dijo", "titulo": "Buzzi: \"La justicia debe explicar los errores\"", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El ministro de Econom\u00eda y candidato a jefe de gobierno porte\u00f1o con el apoyo de las 62 organizaciones, Amado Boudou, consider\u00f3 hoy que el jefe de la CGT, Hugo Moyano, alcanz\u00f3 hoy \"un muy buen acuerdo\" en paritarias para el gremio los camioneros, \"porque da previsibilidad hacia adelante\".", "\"Esto me pareci\u00f3 un acuerdo muy racional, que da previsibilidad, en un pa\u00eds que est\u00e1 creciendo, tiene que ver con la realidad de la Argentina\", expres\u00f3 el funcionario a Radio Mitre. Hoy se conoci\u00f3 que otros gremios, entre ellos los metal\u00fargicos, mercantiles y gastron\u00f3micos, criticaron el acuerdo que el camionero hab\u00eda alcanzado con la patronal y con la venia del Gobierno.", "En declaraciones a radio Mitre, Boudou destac\u00f3 que \"esto se logr\u00f3 en paritarias, entre empresarios y trabajadores\", al referirse al aumento salarial del 24 por ciento, en tres tramos, que obtuvo la Federaci\u00f3n Nacional de Camioneros."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362032-boudou-dijo-que-el-alza-salarial-acordada-por-camioneros-es-muy-buena", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El ministro de Econom\u00eda y candidato a jefe de gobierno porte\u00f1o con apoyo de la CGT, dijo que el 24% de incremento anunciado por Moyano \"da previsibilidad hacia adelante\";", "titulo": "Boudou dijo que el alza salarial acordada por camioneros \"es muy buena\"", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La suba en el m\u00ednimo no imponible es una medida acertada porque reconoce en forma impl\u00edcita la necesidad de que los aumentos salariales otorgados al sector formal de la econom\u00eda no queden anulados en los hechos por el efecto de la inflaci\u00f3n que el Gobierno se niega a reconocer.", "De todos modos, el porcentaje del 20% anunciado no llega a cubrir el aumento del 25% de los precios estimado tanto por la mayor\u00eda de los institutos provinciales de estad\u00edstica como por las consultoras privadas en t\u00e9rminos anuales.", "Cabe esperar el c\u00e1lculo definitivo de su costo fiscal, aunque una parte de esa p\u00e9rdida de recaudaci\u00f3n deber\u00eda volver al Estado por el aumento del consumo por parte de la poblaci\u00f3n.", "Este mayor apalancamiento del consumo, defendido por el Gobierno sobre todo en este a\u00f1o electoral, seguramente ser\u00e1 objetado por algunos economistas por fogonear m\u00e1s la demanda sin medidas similares para aumentar las inversiones. Por lo tanto, podr\u00eda generar una suba mayor de precios y un debate adicional en t\u00e9rminos de su equidad distributiva porque solo se beneficia a los trabajadores formales (casi el 35% de los asalariados, que est\u00e1 en negro, queda afuera).", "A la vez, un aspecto no menor por aclarar es la implementaci\u00f3n del beneficio: en la medida que el m\u00ednimo siga cambiando por resoluciones administrativas de la AFIP y no por leyes del Congreso, quedar\u00e1 flotando la duda sobre las devoluciones cruzadas entre empleados de las empresas y el fisco. De hecho, si esta medida no se sanciona en el Parlamento, en febrero de 2012 los trabajadores deber\u00edan devolverle casi un salario al fisco por efecto de esta precariedad normativa."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362065-una-medida-acertada-aunque-con-algunos-claroscuros", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Por Mart\u00edn KanenguiserEspecial para", "titulo": "Una medida acertada, aunque con algunos claroscuros", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En un fuerte respaldo, l\u00edderes presidenciables opositores repudiaron el bloqueo de las plantas de LA NACION y Clar\u00edn, y llamaron a defender la democracia. El texto emitido esta tarde lleva la firma, entre otros, de Mauricio Macri, Elisa Carri\u00f3, Ricardo Alfons\u00edn, Ernesto Sanz y Eduardo Duhalde.", "\"La democracia argentina debe ser cuidada y protegida de acciones de intolerancia, de persecuciones, de se\u00f1alamientos, escraches o cualquier intento de discrecionalidad en el uso de los recursos que el mismo Estado posee. Los l\u00edmites del Estado los define la constituci\u00f3n, no el poder gobernante\", sostienen los referentes en el escrito.", "Los abajo firmantes Representantes de Bloques Parlamentarios y de ambas C\u00e1maras y Candidatos presidenciales de fuerzas pol\u00edticas diversas nos imponemos como deber cuidar la democracia.", "La libertad de expresi\u00f3n, la independencia del poder judicial y el efectivo  cumplimiento de sus fallos se nos impone por encima de nuestros programas de gobierno, de nuestras coincidencias y de nuestras disidencias. Forma parte de un acuerdo p\u00e9treo, inamovible que debe respetarse gobierne quien gobierne la Rep\u00fablica.", "No son cuestiones opinables. La constituci\u00f3n, de acuerdo a su propia definici\u00f3n  en el art\u00edculo 36, mantiene su imperio siempre. No hay fuerza, ni derecho evocado que pueda poner en duda la supremac\u00eda constitucional.", "La democracia argentina debe ser cuidada y protegida de acciones de intolerancia, de persecuciones, de se\u00f1alamientos, escraches o cualquier intento de discrecionalidad en el uso de los recursos que el mismo Estado posee. Los l\u00edmites del Estado los define la constituci\u00f3n, no el poder gobernante.", "Debemos unir fuerzas diversas en un \u00fanico eje: no aceptar en silencio la persecuci\u00f3n, el uso indiscriminado del poder, o la utilizaci\u00f3n de organismos del Estado utilizados fuera de su finalidad. Los medios de comunicaci\u00f3n, las empresas, los trabajadores, las consultoras privadas que miden la inflaci\u00f3n o cualquier ciudadano no deben ser penalizado por sus ideas o  por el desarrollo de actividades licitas que el gobierno considera inconvenientes para sus intereses.", "Los abajo firmantes nos comprometemos a convivir en el respeto, la aceptaci\u00f3n de la diferencia, la tolerancia democr\u00e1tica, la amistad c\u00edvica y el cumplimiento irrestricto de las garant\u00edas p\u00fablicas y privadas que est\u00e1n expresadas en nuestra constituci\u00f3n nacional. Cuidar la democracia es el imperativo de esta hora y lo vamos a hacer."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362178-la-democracia-debe-ser-cuidada-de-acciones-de-intolerancia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "En un documento conjunto, Pro, PJ Federal, UCR y Coalici\u00f3n C\u00edvica repudiaron el bloqueo a las plantas de LA NACION y Clar\u00edn; \"Los l\u00edmites del Estado los define la constituci\u00f3n, no el poder gobernante\", se lee en el escrito", "titulo": "\"La democracia debe ser cuidada de acciones de intolerancia\"", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Iv\u00e1n RuizDe la Redacci\u00f3n de lanacion.comiruiz@lanacion.com.ar | @iruiz", "\"Es como un matrimonio por conveniencia\". La frase pronunciada por un hist\u00f3rico referente del radicalismo resume las intenciones de buena parte de los l\u00edderes partidarios luego de que Ernesto Sanz declinara presentarse en la pre interna del 30 de abril. La decisi\u00f3n del mendocino puede sumarle movimientos a un tablero de ajedrez que mantuvo constantes cambios durante los \u00faltimos meses.", "Los candidatos que pretenden disputarle la candidatura a Ricardo Alfons\u00edn esperan modificaciones en la estructura partidaria que potencie el esperado aluvi\u00f3n de votos independientes necesario para imponerse en las primarias de agosto.", "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 constituido el mapa de poder de la UCR? Alfons\u00edn cosecha la mayor cantidad de apoyos. El diputado suma el respaldo de una amplia cantidad de dirigentes. Tiene una estrecha relaci\u00f3n con Angel Rozas, presidente del Comit\u00e9 Nacional, es hist\u00f3rico aliado del senador Gerardo Morales, mantiene di\u00e1logo con el gobernador de Corrientes, Ricardo Colombi, y cuenta con el apoyo de buena parte de la Juventud Radical. Pero su estructura partidaria qued\u00f3 fortalecida luego del pacto que sell\u00f3 con Leopoldo Moreau en la provincia de Buenos Aires.", "El acuerdo despert\u00f3 pol\u00e9micas, ya que el ex candidato a presidente mantuvo una hist\u00f3rica disputa con Alfons\u00edn en territorio bonaerense. El \u00faltimo episodio es reciente. En junio de 2010, Morena, la l\u00ednea alfonsinista, venci\u00f3 en las internas partidarias de la provincia de Buenos Aires a la agrupaci\u00f3n liderada por Moreau, apoyada por el cobismo.", "Luego de la derrota, cuando Sanz decidi\u00f3 lanzar su candidatura, Moreau cambi\u00f3 de parecer y pas\u00f3 a las filas del senador. No ser\u00eda el \u00fanico cambio de rumbo: despu\u00e9s de que Sanz se bajara de la interna, el referente bonaerense decidi\u00f3 acordar con su hist\u00f3rico rival: Alfons\u00edn.", "\"Despu\u00e9s de una ronda de reuniones decidimos promover la unidad en el distrito, como ya ha ocurrido en otras jurisdicciones\", afirm\u00f3 Moreau cuando hizo p\u00fablico su acercamiento a Morena. Desde el cobismo, fueron tajantes. \"No nos podemos quejar porque fue muy claro con nosotros. Simplemente, tiene una forma de manejarse que no compartimos\", replic\u00f3 Mario Meoni, intendente de Jun\u00edn, ante la consulta de  lanacion.com.", "Con Sanz.  Pero los caminos de los referentes de la ex Junta Coordinadora Nacional no culminan s\u00f3lo en la candidatura de Alfons\u00edn. Sanz tambi\u00e9n cuenta con el respaldo de algunos hist\u00f3ricos dirigentes. Jes\u00fas Rodr\u00edguez, secretario general de la UCR, es su jefe de campa\u00f1a y hasta prest\u00f3 sus oficinas de avenida de Mayo para que funcione como bunker del senador mendocino. Federico Storani tambi\u00e9n opera en ese sentido: su estructura es clave en el armado bonaerense.", "\"La relaci\u00f3n con Freddy es m\u00e1s que fr\u00eda. Nunca existi\u00f3 di\u00e1logo\", anticiparon desde el entorno de Alfons\u00edn, antes de descartar un acercamiento.", "Otro que experiment\u00f3 en diversos sectores internos fue Enrique \"Coti\" Nosiglia. El dirigente m\u00e1s enigm\u00e1tico de la UCR apoy\u00f3 la candidatura de Cobos durante 2010. Con el lanzamiento de Sanz, el caudillo partidario se alej\u00f3 del vicepresidente. Aunque no se pronunci\u00f3 abiertamente, desde el entorno de Sanz se adjudican su apoyo.", "\"Est\u00e1 con nosotros. Hasta particip\u00f3 de la reuni\u00f3n en la que Sanz se baj\u00f3 de las internas\", afirm\u00f3 uno de los operadores del mendocino.", "La mayor parte de los apoyos que fortalecen la estructura del senador provienen de los sectores que apoyaron la candidatura de Cobos. Apenas anunci\u00f3 su candidatura, cambiaron de rumbo algunos referentes partidarios como Oscar Aguad, Pablo Verani y Daniel Katz, entre otros.", "Tras la decisi\u00f3n de Sanz de bajarse de la interna, desde el cobismo a\u00f1oran que sus antiguos aliados vuelvan a acercarse al vicepresidente y conf\u00edan en que la cercan\u00eda de sus bases tambi\u00e9n pueda ser el puente para un acuerdo entre los mendocinos. \"Podemos tener un entendimiento con Sanz. Mucha de la gente que lo apoya era cercana a nosotros\", afirm\u00f3 Meoni. Y pidio: \"Esperamos que cambie un poco el panorama\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362018-como-es-la-batalla-de-poder-dentro-de-la-ucr", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Qui\u00e9nes est\u00e1n detr\u00e1s de Alfons\u00edn, Sanz y Cobos en su lucha por la presidencia", "titulo": "C\u00f3mo es la batalla de poder dentro de la UCR", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La medida anunciada esta tarde por la Presidenta para bajar el m\u00ednimo imponible del impuesto a las ganancias ya gener\u00f3 cr\u00edticas entre los diputados opositores. Desde distintos sectores del arco pol\u00edtico opositor, legisladores cuestionaron la suba del m\u00ednimo no imponible por considerarlo insuficiente, criticaron la iniciativa por no haber recurrido al Congreso y apuntaron contra Hugo Moyano.", "\"El c\u00e1lculo nuestro es que desde la \u00faltima vez que se fij\u00f3 [el m\u00ednimo no imponible], la inflaci\u00f3n real es del 47 por ciento y no del 20 por ciento. Por eso proponemos que el piso se actualice autom\u00e1ticamente por \u00edndice de salarios, como ocurre con la movilidad jubilatoria, sin necesidad de que haya leyes o decretos cada vez que hay inflaci\u00f3n\", sostuvo Pinedo ante  lanacion.com.", "\"Moyano demuestra que defiende pobremente los intereses de los trabajadores. Cristina Kirchner y \u00e9l les est\u00e1n cobrando un impuesto inflacionario a un mont\u00f3n de gente m\u00e1s que la que deber\u00eda pagarlo\", agreg\u00f3 jefe del bloque Pro en Diputados.", "El titular de la UCR, Ricardo Gil Lavedra, calific\u00f3 como \"una nueva burla al Congreso\", la medida anunciada este mediod\u00eda por los ministros Amado Boudou y Carlos Tomada. \"El incremento es muy bajo y mantiene un sistema injusto para much\u00edsimos asalariados que seguir\u00e1n sufriendo entregando parte del aumento de sueldo que se les otorgue para compensar el deterioro generado por una de las m\u00e1s altas inflaciones del mundo\", se\u00f1al\u00f3.", "\"Es un verdadero bochorno y una injusticia para millones de trabajadores\", asegur\u00f3 Elisa Carri\u00f3. Adem\u00e1s, la l\u00edder de la Coalici\u00f3n C\u00edvica afirm\u00f3 que su fuerza insistir\u00e1 \"para que se trate a la brevedad en el Congreso una ley que eleve el m\u00ednimo como corresponde\".", "El diputado Eduardo Macaluse cuestion\u00f3 la falta de qu\u00f3rum en la sesi\u00f3n impulsada el mi\u00e9rcoles por la oposici\u00f3n en Diputados para impulsar un aumento muy superior al implementado por el Ejecutivo. \"Por lo menos la sesi\u00f3n especial del mi\u00e9rcoles pasado sirvi\u00f3 para algo, sino hubiera habido convocatoria, no sabemos si se hubiera subido el piso. Este anuncio mejora la situaci\u00f3n de los trabajadores que injustamente pagan ganancias\".", "El diputado radicales Miguel Angel Giubergia, en cambio, apunt\u00f3 contra el titular de la CGT. \"Ni la presidente de la Naci\u00f3n ni Moyano est\u00e1n dispuestos a ceder un centavo de sus negocios\", sentenci\u00f3. \"Ahora m\u00e1s de 2 millones de argentinos, con las negociaciones paritarias que se vienen realizando, pagar\u00e1n este impuesto por el simple hecho de trabajar\", agreg\u00f3.", "En la misma l\u00ednea, el legislador Horacio Piemonte consider\u00f3 que el anuncio del gobierno nacional sobre la suba del m\u00ednimo no imponible del impuesto a las ganancias \"es absolutamente insuficiente\". El diputado de la Coalici\u00f3n C\u00edvica sostuvo que \"es ilegal que esta medida salga por resoluci\u00f3n\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362067-para-la-oposicion-la-medida-implementada-por-el-gobierno-es-insuficiente", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Distintos sectores del arco no kirchnerista cargaron contra el Gobierno y Hugo Moyano por el aumento del m\u00ednimo no imponible de Ganancias; \"Es una nueva burla al Congreso\", afirm\u00f3 Ricardo Gil Lavedra", "titulo": "Para la oposici\u00f3n, la medida implementada por el Gobierno es \"insuficiente\"", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Paz Rodr\u00edguez Niell LA NACION", "Como consecuencia del exhorto que lleg\u00f3 de Suiza a principios de marzo, la justicia argentina abri\u00f3 esta semana su propia investigaci\u00f3n para determinar si el l\u00edder de la CGT, Hugo Moyano, la empresa Covelia o personas vinculadas a ellos cometieron el delito de lavado de dinero.", "El expediente est\u00e1 radicado en el juzgado federal de Ariel Lijo, que ya orden\u00f3 las primeras medidas de prueba. Fuentes judiciales dijeron a La Naci\u00f3n que pidi\u00f3 a la Unidad de Informaci\u00f3n Financiera (UIF) todos los reportes de operaciones sospechosas que pudiera tener sobre Moyano, Covelia o su titular, Ricardo Depresbiteris. La UIF, que funciona dentro de la \u00f3rbita del Ministerio de Justicia, recibe informes de bancos y otras entidades sobre movimientos que podr\u00edan esconder maniobras de lavado de dinero.", "Lijo pidi\u00f3 tambi\u00e9n los datos en poder de la Direcci\u00f3n de Personas Jur\u00eddicas sobre la constituci\u00f3n de Covelia y solicit\u00f3 que se revisara el resto de las causas del fuero federal para averiguar si hay alguna vinculada a esta nueva investigaci\u00f3n. Lo dispuso ayer sobre la base de una presentaci\u00f3n del martes pasado del fiscal federal Gerardo Pollicita, que solicit\u00f3 esas diligencias como \"medidas previas\" a un posible requerimiento de instrucci\u00f3n. El fiscal definitivo de la causa ser\u00e1 Carlos R\u00edvolo, que est\u00e1 de licencia hasta el lunes que viene. Pollicita pidi\u00f3 tambi\u00e9n una copia del expediente que abri\u00f3 el juez Norberto Oyarbide para responder la solicitud de colaboraci\u00f3n de Suiza. All\u00ed est\u00e1 agregado el exhorto que enfureci\u00f3 a Moyano y lo llev\u00f3 a amenazar con un paro nacional.", "Ese documento, que lleg\u00f3 de Ginebra, informa que se bloque\u00f3 una cuenta de US$ 1.874.806,30 a nombre de Covelia porque se sospecha que recibi\u00f3 fondos de origen il\u00edcito, provenientes de supuestos negocios espurios en los que podr\u00edan estar implicados Hugo Moyano y su familia. Para determinar si eso es cierto, los suizos pidieron ayuda a la Argentina.", "El expediente en poder de Lijo se inici\u00f3 por una denuncia del 22 de marzo pasado del abogado Ricardo Monner Sans, que fue citado por el juez, ese mismo d\u00eda, a ratificarla. El abogado afirm\u00f3 que Suiza investiga los delitos de blanqueo de dinero, actos de corrupci\u00f3n de funcionario p\u00fablico y participaci\u00f3n o apoyo a una organizaci\u00f3n criminal, y entendi\u00f3 que la justicia argentina, sabiendo esto, deb\u00eda abrir su propia causa.", "Los abogados de Covelia est\u00e1n al tanto de la nueva investigaci\u00f3n: esta semana se presentaron en el expediente, seg\u00fan inform\u00f3 un funcionario que trabaja en el caso.", "En paralelo, Oyarbide espera una respuesta de Suiza antes de empezar a trabajar en el pedido de colaboraci\u00f3n. El juez solicit\u00f3 a Ginebra la transcripci\u00f3n de la norma legal que fundamenta el exhorto y copia de los art\u00edculos period\u00edsticos a los que hace referencia.", "El pedido diplom\u00e1tico dice, por ejemplo, que Covelia se cre\u00f3 en 1999, pero que \"su crecimiento espectacular estar\u00eda vinculado a la llegada al poder de Hugo Moyano\", y que \"seg\u00fan art\u00edculos de prensa, la atribuci\u00f3n de contratos p\u00fablicos a Covelia ser\u00eda el resultado de ofertas p\u00fablicas falseadas y de corrupci\u00f3n\". Con fundamento en referencias como \u00e9sta, Moyano sostuvo que el exhorto era una \"persecuci\u00f3n medi\u00e1tica\".", "Pero la justicia helv\u00e9tica advirti\u00f3, adem\u00e1s, que hab\u00eda realizado un primer an\u00e1lisis de la cuenta y hab\u00eda descubierto \"varios importes de origen sospechoso\". Mencion\u00f3, en concreto, dos operaciones: un dep\u00f3sito de 88.076 d\u00f3lares y otro de 49.800, y sostuvo que podr\u00edan tener un v\u00ednculo con personas pol\u00edticamente expuestas en la Argentina.", "El segundo -dice el exhorto- podr\u00eda proceder de Luis Mar\u00eda Corsiglia, ex director del Banco Central a quien los suizos se refieren, por error, como su titular. Cuando hablan de \u00e9l (que neg\u00f3 a La Nacion cualquier v\u00ednculo con Covelia), mencionan una vez m\u00e1s a Moyano. \"Este [Corsiglia] habr\u00eda sido nombrado a la cabeza del Banco Central por Kirchner, ex presidente argentino y aliado pr\u00f3ximo de Hugo Moyano\", afirma el exhorto.", "El documento dice tambi\u00e9n que la cuenta bloqueada podr\u00eda haber recibido dinero de \"una organizaci\u00f3n criminal activa en el \u00e1mbito del tr\u00e1fico de medicamentos falsificados\".", "El l\u00edder de la CGT es investigado hoy por tres jueces: Oyarbide, Lijo y Claudio Bonadio.", "Oyarbide y Bonadio lo investigan en causas ligadas a la mafia de los medicamentos. Moyano controla, desde hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os, la Obra Social de Choferes de Camiones (Oschoca). Un peritaje ordenado por la Justicia detect\u00f3 centenares de troqueles ap\u00f3crifos que hab\u00edan sido presentados por esta entidad ante la Administraci\u00f3n de Programas Especiales (APE), del Ministerio de Salud, para obtener el reintegro del precio de remedios que no se sabe si existieron.", "Adem\u00e1s, Bonadio investiga una denuncia de la ex ministra de Salud Graciela Oca\u00f1a, que acus\u00f3 a Moyano del delito de administraci\u00f3n infiel. Oca\u00f1a present\u00f3 a la Justicia un detallado informe sobre varias empresas que figuran a nombre de familiares de Moyano, y pidi\u00f3 que se investigaran sus contratos con el gremio de camioneros, la mutual y la obra social."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361980-la-justicia-federal-investiga-a-moyano-por-la-causa-suiza", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Ariel Lijo pidi\u00f3 medidas para determinar si el l\u00edder gremial cometi\u00f3 el delito de lavado de dinero", "titulo": "La justicia federal investiga a Moyano por la causa suiza", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 Pedraza, el poderoso l\u00edder de la Uni\u00f3n Ferroviaria, preso por el crimen del militante del Partido Obrero Mariano Ferreyra, pidi\u00f3 ayer a la Justicia su liberaci\u00f3n por entender que las pruebas en su contra son afimaciones \"dogm\u00e1ticas sin sustento\", seg\u00fan dijeron sus abogados.", "Sin embargo, los familiares de la v\u00edctima y la fiscal\u00eda rebatieron los argumentos del gremialista y afirmaron que es necesario que se confirme el procesamiento en la C\u00e1mara de Pedraza, por el que est\u00e1 preso.", "El cruce se dio ayer en una audiencia judicial protagonizada por los abogados de la partes, realizada ante tres jueces de la C\u00e1mara del Crimen que en 5 d\u00edas h\u00e1biles deben decidir sobre el futuro del l\u00edder ferroviario. En la puerta del edificio judicial, ferroviarios y militantes del PO se manifestaron con bombos.", "El momento m\u00e1s revelador de la larga exposici\u00f3n de cuatro horas fue cuando la abogada del Partido Obrero, Claudia Ferrero, relat\u00f3 que en una de las escuchas telef\u00f3nicas de la causa aparece hablando el ministro de Trabajo Carlos Tomada con el mismo Pedraza. En esa conversaci\u00f3n, de acuerdo con lo que explic\u00f3 la letrada Tomada le dec\u00eda al gremialista que no se preocupara por el ingreso de trabajadores tercerizados a la empresa ferroviaria porque no todos eran de izquierda. \"Se pod\u00eda trabajar pol\u00edticamente\", habr\u00eda dicho Tomada, seg\u00fan la abogada. La letrada del PO puso esta escucha como ejemplo para mostrar que Pedraza instig\u00f3 el ataque a Ferreyra y los tercerizados porque su ingreso al sindicato pon\u00eda en peligro su poder pol\u00edtico en el gremio.", "El otro argumento por el que fue procesado vers\u00f3 sobre el riesgo que corr\u00eda su poder econ\u00f3mico. Carlos Froment, abogado de Pedraza, insisti\u00f3 en que no hab\u00eda v\u00ednculos entre el gremialista y las cooperativas de trabajo que re\u00fanen a los tercerizados; incluso se\u00f1al\u00f3 que el sueldo que perciben esos trabajadores es cercano al que reciben los afiliados y que algunos de ellos  est\u00e1n enrolados en la Uni\u00f3n Ferroviaria.", "Pero los abogados y el fiscal Mariano Fiszer objetaron estas explicaciones con argumentos no exentos de iron\u00eda, en algunos casos. Mar\u00eda del Carmen Verd\u00fa, otra de las querellantes, dijo que por m\u00e1s que los tercerizados fueran 1500 pod\u00edan hacer peligrar la hegemon\u00eda de Pedraza, dada la burocracia de esas organizaciones. Pedraza dijo que no hab\u00eda pruebas directas de que hubiera instigado el crimen y desecharon como evidencia las numerosas llamadas entre Pablo D\u00edaz, sindicalista preso, y Juan Carlos Fern\u00e1ndez, el segundo de Pedraza, que se comunicaron mientras se suced\u00edan los enfrentamientos ocurridos en Barracas que terminaron con la muerte de Ferreyra. Los abogados insistieron en que hubo llamadas porque Pedraza estaba con Fern\u00e1ndez y bien pudo darle instrucciones.", "Diego Morales, abogado del Centro de Estudios Legales y Sociales, indic\u00f3 que era importante el momento en que se hab\u00edan realizado esas llamadas. Froment objet\u00f3 que participara de la audiencia el fiscal Fiszer, al entender que deb\u00eda hacerlo el fiscal de C\u00e1mara, pero el funcionario argument\u00f3 que lo reemplazaba. El fiscal, en una vehemente exposici\u00f3n, se\u00f1al\u00f3 el inter\u00e9s de Pedraza en mantener su control sobre el sindicato y afirm\u00f3 que esta era una etapa en que se discut\u00eda el procesamiento, por lo que no era necesaria la certeza que se debe tener a la hora de analizar si corresponde una condena o una absoluci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361946-ferreyra-duro-cruce-en-tribunales-por-la-liberacion-de-pedraza", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Pidieron la excarcelaci\u00f3n del gremialista, pero los familiares de la v\u00edctima lanzan fuertes denuncias", "titulo": "Ferreyra: duro cruce en Tribunales por la liberaci\u00f3n de Pedraza", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nicol\u00e1s BalinottiLA NACION", "A cuatro d\u00edas de reclamarle a la Presidenta una reuni\u00f3n con car\u00e1cter de urgencia, la CGT, con Hugo Moyano a la cabeza, llevar\u00e1 hoy sus exigencias al despacho de Cristina Kirchner. Definir\u00e1n el n\u00famero final del m\u00ednimo no imponible al impuesto a las ganancias y las asignaciones familiares. Pero el di\u00e1logo podr\u00eda perderse en un laberinto cuando se converse sobre la deuda de 9000 millones de pesos que le reclaman los gremios al Estado.", "Justamente, la central moyanista hab\u00eda amenazado con denunciar judicialmente al Estado si no se acuerda un mecanismo de pago de la deuda que el Fondo Solidario de Redistribuci\u00f3n mantiene con las obras sociales sindicales.", "La resoluci\u00f3n de Ganancias genera amplias expectativas. Actualmente, el m\u00ednimo no imponible, fijado en $ 4818 para empleados solteros y en $ 6662 para casados, alcanza a m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de trabajadores en relaci\u00f3n de dependencia. El Gobierno anunciar\u00eda una suba en el piso del 20 por ciento. Es decir, las cifras ascender\u00edan a $ 5781,6 y $ 7994,4, respectivamente.", "La carpeta de Ganancias ya est\u00e1 en manos de la Presidenta. Ayer afinaron detalles en la Casa Rosada el titular de la AFIP, Ricardo Echegaray, y el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou.", "El Gobierno tiene intenciones de agilizar el anuncio de suba del m\u00ednimo no imponible de ganancias para descomprimir las futuras negociaciones paritarias. As\u00ed, pretende bajar los decibeles de las expectativas de aumentos de precios e inflaci\u00f3n, luego de haber dado la se\u00f1al del 24% de aumento para los camioneros, lo cual se considera un \u00edndice moderado dentro de las expectativas que surg\u00edan desde otros sectores.", "\"Modificar el piso del impuesto a las ganancias es un viejo reclamo de la CGT, aunque no es un problema general de todos los trabajadores. Tendremos en cuenta la inflaci\u00f3n\", asegur\u00f3 a La Nacion el dirigente Juan Carlos Schmid, que asistir\u00e1 hoy a la audiencia con la Presidenta.", "Moyano ser\u00e1 acompa\u00f1ado por 11 dirigentes. Lo secundar\u00e1n sus m\u00e1s cercanos, como Omar Viviani, Schmid y Omar Plaini, pero tambi\u00e9n asistir\u00e1n los dirigentes de los gremios m\u00e1s vigorosos, como la Uocra, Smata y la UOM.", "Otro de los temas sobre los que podr\u00edan surgir diferencias es la discusi\u00f3n por el protagonismo electoral que tendr\u00e1n los sindicalistas.", "El lunes pasado, la CGT hab\u00eda amenazado con demandar judicialmente al Estado si no se acuerda un mecanismo de pago de la deuda con las obras sociales sindicales.", "\"Con las obras sociales podr\u00edan surgir diferencias y complicaciones. Pero no habr\u00e1 problemas, seguro\", pronostic\u00f3 un dirigente que mantiene mejor relaci\u00f3n con la Casa Rosada que con el propio Moyano.", "En busca de dar una se\u00f1al de acuerdo, anteayer, mediante la resoluci\u00f3n 82/2011, el Banco Naci\u00f3n le transfiri\u00f3 $ 13.499.558 a la Superintendencia de Servicios de Salud. Estos fondos ser\u00edan para los reintegros que reclaman las obras sociales.", "Durante 2011, el Gobierno prev\u00e9 cancelar $ 1000 millones de la deuda reclamada. De hecho, unos $ 250 millones fueron abonados el 27 de enero pasado, seg\u00fan el decreto 77/2011. El resto del pago se completar\u00eda entre abril, julio y septiembre, de acuerdo con las previsiones oficiales.", "Los gremialistas bajaban anoche en tinta otros planteos para hacerle en persona a Cristina Kirchner. La puja por mayor protagonismo pol\u00edtico y electoral no ser\u00e1 un tema que se pasar\u00e1 por alto. Pretenden ganar espacios en las listas tanto en la ciudad como en la provincia de Buenos Aires. Y no dan por muerto el sue\u00f1o de instalar al futuro compa\u00f1ero de f\u00f3rmula en una hipot\u00e9tica candidatura a la reelecci\u00f3n de la Presidenta."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361948-cristina-recibe-a-la-cgt-por-ganancias", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Definir\u00e1n la suba del m\u00ednimo no imponible y negociar\u00e1n por la deuda con las obras sociales", "titulo": "Cristina recibe a la CGT por Ganancias", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gabriel Sued Enviado especial", "RAWSON.- El resultado del escrutinio definitivo de las elecciones en esta provincia ,  comunicado oficialmente ayer por el Tribunal Electoral, dej\u00f3 una \u00fanica certeza: pasar\u00e1n al menos dos semanas, e incluso hasta siete meses, para que se sepa qui\u00e9n ser\u00e1 el pr\u00f3ximo gobernador.", "Con 1128 mesas con resultado confirmado, el conteo arroj\u00f3 98.751 votos para el peronista disidente Mart\u00edn Buzzi, candidato del actual gobernador Mario Das Neves, contra 98.350 para el kirchnerista Carlos Eliceche.", "La diferencia, de apenas 401 votos, es mucho menor que los 1532 votos que arroj\u00f3 el escrutinio provisional y poco menos de la cuarta parte de los 1617 electores empadronados en las mesas declaradas nulas por el tribunal. Por eso, se acrecentaron las posibilidades de que se convoque a elecciones complementarias en esas urnas.", "A las tres mesas que ya hab\u00edan sido anuladas por el Tribunal Electoral, ayer se sumaron otras dos de Comodoro Rivadavia, que hab\u00edan sido escrutadas anteayer. En una de ellas, la cantidad de votos registrados era mayor que el n\u00famero de sobres encontrados en el interior de la urna; en la otra, directamente no se encontraron las boletas de votaci\u00f3n. La decisi\u00f3n del tribunal sobre esas dos mesas, comunicada por el presidente del cuerpo, Daniel Caneo, cambi\u00f3 los \u00e1nimos entre los dos sectores en disputa. Aunque mantuvo el reclamo para que se hiciera un recuento voto por voto en todas las urnas, Eliceche lo vivi\u00f3 como una victoria. Buzzi se mostr\u00f3 contrariado y anticip\u00f3 que apelar\u00edan la anulaci\u00f3n de las cinco mesas ante el Superior Tribunal de Justicia.", "En poder de ese cuerpo est\u00e1, en gran medida, el desenlace de las elecciones de esta provincia. En el Tribunal Electoral no descartaban incluso que la disputa llegara a la Corte Suprema de Justicia.", "\"La gente ya emiti\u00f3 su opini\u00f3n y hay que respetarla. Con la documentaci\u00f3n existente, hay formas de reconstruir el resultado de cada mesa. Las urnas son v\u00e1lidas. Adem\u00e1s, nadie puede descalificar todo el proceso electoral por el resultado del 0,4 por ciento de las urnas\", dijo Buzzi, minutos despu\u00e9s de las 17. Era la primera de varias conferencias de prensa que dieron a lo largo del d\u00eda los candidatos, lanzados a ganar la batalla comunicacional. \"La ley argentina busca la simultaneidad en el voto de todas las mesas para que no haya una cantidad acotada de gente definiendo una elecci\u00f3n\", agreg\u00f3.", "La respuesta de Eliceche lleg\u00f3 una hora m\u00e1s tarde, en otra conferencia de prensa. \"Es imposible proclamar un ganador. Hay un total de 1617 electores que tienen que ser convocados a elecciones complementarias\", afirm\u00f3, frente a las c\u00e1maras y escoltado por el diputado Jorge Landau, apoderado del PJ nacional y enviado especial de la Casa Rosada. \"Queremos reiterar nuestro pedido para que se abra cada una de las urnas y se cuenten todos los votos\", dijo Eliceche. Una paradoja: en las urnas anuladas, es el kirchnerismo el que se opone al recuento de las boletas.", "Ante la preocupaci\u00f3n manifestada por Buzzi sobre las eventuales presiones a las que podr\u00edan quedar sometidos en elecciones complementarias los electores de las mesas anuladas, el candidato kirchnerista propuso que esos comicios se realizaran junto con los nacionales, el 23 de octubre. \"\u00bfLa estrategia para revertir el resultado ser\u00e1 apelar al efecto arrastre de la presidenta Cristina Kirchner?\", pregunt\u00f3, entonces, una periodista. La respuesta la dio Landau, con una chicana. \"Quiz\u00e1s el que produce efecto arrastre a favor de Buzzi sea el gobernador Das Neves, porque tengo entendido que es candidato a presidente\", dijo, sin poder ocultar la sonrisa.", "La definici\u00f3n sobre una eventual convocatoria a elecciones complementarias depender\u00e1 del Tribunal Electoral, que antes deber\u00e1 aguardar la definici\u00f3n del Superior Tribunal sobre las mesas anuladas. El C\u00f3digo Electoral Nacional, que se aplica por la inexistencia de una ley provincial, estipula que la autoridad electoral podr\u00e1 requerir del Poder Ejecutivo que convoque a comicios complementarios.", "De acuerdo con los dirigentes del Frente para la Victoria, \u00e9se ser\u00e1 el camino obligado que deber\u00e1 seguir el proceso. Ocurre que no s\u00f3lo qued\u00f3 sin definici\u00f3n la elecci\u00f3n a gobernador, sino tambi\u00e9n las de las intendencias de Puerto Madryn y Camarones, donde las diferencias eran a\u00fan menores.", "\"Hay que aclarar que las urnas se abrieron para comparar la documentaci\u00f3n, pero s\u00f3lo en un diez por ciento se cont\u00f3 voto por voto. Nos da la sensaci\u00f3n de que, si se cuenta el 90 por ciento restante, el resultado va a ser distinto\", sostuvo Eliceche, exhausto, pero de buen humor.", "98.750  Votos  . Es lo que obtuvo el candidato de Mario Das Neves de acuerdo con el escrutinio definitivo, que termin\u00f3 con cinco mesas anuladas. La diferencia no le permiti\u00f3 ser proclamado  nuevo gobernador.", "98.350  Votos  . Se le atribuyeron al candidato kirchnerista en el recuento final. No acepta que haya sido derrotado y pide que se cuenten voto por voto todas las urnas. Apuesta a una nueva elecci\u00f3n en las mesas anuladas.", "Son los que estar\u00edan habilitados para votar en las mesas anuladas y podr\u00edan definir el nuevo gobernador si la Justicia lo autoriza.", "Deber\u00eda obtener Eliceche sobre Buzzi para ganar la gobernaci\u00f3n.", "En su edici\u00f3n de ayer, La Nacion mencion\u00f3 a la diputada Natalia Gambaro (Peronismo Federal) en la lista de opositores ausentes a la frustrada sesi\u00f3n del mi\u00e9rcoles pasado. Fuentes legislativas aclararon que la diputada hab\u00eda pedido licencia por matrimonio y el cuerpo se la hab\u00eda aceptado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361976-termino-el-escrutinio-en-chubut-y-no-hay-ganador", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Podr\u00eda tardar hasta siete meses la definici\u00f3n; Buzzi gana por 400 votos", "titulo": "Termin\u00f3 el escrutinio en Chubut y no hay ganador", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RAWSON (De un enviado especial).- Apiladas en una de las galer\u00edas del recinto de la Legislatura local, se las ve inertes y ajenas a la disputa de poder de las que son protagonistas. Las cinco urnas que pueden definir el futuro de las elecciones de esta provincia comparten un devenir incierto y encierran historias que, quiz\u00e1, nunca lleguen a conocerse.", "En la mayor\u00eda de los casos, las nulidades declaradas por el Tribunal Electoral se basaron en una diferencia apreciable entre la cantidad de votos registrados y el n\u00famero de sobres encontrados en el interior de las urnas. Una excepci\u00f3n se dio en la mesa 1204, de Comodoro Rivadavia. En ese caso, los resultados volcados en los telegramas, usados para realizar el escrutinio provisional, coincid\u00edan casi en su totalidad con los del acta de escrutinio. Pero, a ra\u00edz de una diferencia de dos sufragios en la categor\u00eda de concejales y por pedido de los apoderados de la UCR, se procedi\u00f3 a la apertura de la urna para hacer un recuento voto por voto. Al hacerlo, se descubri\u00f3 que faltaban las boletas de votaci\u00f3n.", "El faltante llev\u00f3 a los cinco integrantes del tribunal a pronunciarse en favor de la nulidad de la mesa. Fue el \u00fanico caso en que todos los miembros del cuerpo votaron de la misma manera. En el resto, los diputados Jorge Pitiot (PJ) y Santiago C\u00e1rdenas (Provech, aliado del oficialismo provincial) se pronunciaron en contra de los planteos de nulidad.", "De acuerdo con el art\u00edculo 103 del C\u00f3digo Electoral Nacional, aplicado en estas elecciones, las urnas deben contener las boletas, los sobres usados en la votaci\u00f3n y un certificado de escrutinio. Adem\u00e1s, en un sobre especial, el presidente de mesa debe colocar el registro de electores con las actas \"de apertura\" y \"de cierre\" firmadas, los votos recurridos y los votos impugnados.", "Las circunstancias que produjeron la declaraci\u00f3n de nulidad de otras tres mesas fueron similares entre s\u00ed. En todas ellas, se detect\u00f3 una diferencia apreciable entre la cantidad de votos registrados y el n\u00famero de sobres encontrados en el interior de las urnas. Es una de las causales de nulidad previstas en el C\u00f3digo Electoral, que en su art\u00edculo 114, inciso 3, estipula que puede procederse a la anulaci\u00f3n cuando esa diferencia es de cinco o m\u00e1s.", "En la urna 174, de Puerto Madryn, se encontraron 25 sobres de menos. En la 1038, de Camarones, la diferencia fue de 20. En la 1127, de Comodoro Rivadavia, fue de 60. El problema fue distinto en la mesa 542, tambi\u00e9n de Comodoro. All\u00ed, la \u00fanica documentaci\u00f3n hallada en el sobre especial y en el interior de la urna fue una \"fotocopia simple reducida de la presunta acta de escrutinio\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361933-las-cinco-urnas-del-escandalo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Las cinco urnas del esc\u00e1ndalo", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jaime Rosemberg LA NACION", "Gabriela Michetti apel\u00f3 a un preciso PowerPoint en pantalla gigante para hablar de un trabajo en equipo \"que tiene que mantenerse\" y reconoci\u00f3 que debe mejorar su \"capacidad de escucha y de pedir ayuda\". Un rato antes, Horacio Rodr\u00edguez Larreta se olvid\u00f3 de los fr\u00edos n\u00fameros de las estad\u00edsticas que maneja todos los d\u00edas, habl\u00f3 de los sufrimientos de su infancia y del amor por su esposa, B\u00e1rbara Diez, sentada a su lado.", "\u00bfCiencia ficci\u00f3n? No esta vez. En el Buenos Aires Design, y rodeados por 150 ministros, funcionarios y dirigente de Pro, los candidatos a la sucesi\u00f3n de Mauricio Macri jugaron a ser su contrincante. En las m\u00e1s de cinco horas de reuni\u00f3n reservada, anticipada por La Nacion en su edici\u00f3n del martes, ambos intentaron tranquilizar al auditorio, aunque la duda sobre qui\u00e9n ser\u00e1 finalmente el o la elegida por Mauricio Macri para ser su postulante en la ciudad se mantendr\u00e1, al menos seg\u00fan las palabras del jefe de gobierno, por un mes m\u00e1s. El jefe termin\u00f3 contento, y al final de la reuni\u00f3n afirm\u00f3 a La Nacion, salom\u00f3nico: \"Estoy contento por el trabajo en equipo y orgulloso de los dos candidatos\".", "Hab\u00eda mucha expectativa alrededor de la reuni\u00f3n, convocada por Macri y delineada por \u00e9l a trav\u00e9s de un cuestionario escrito que entreg\u00f3 a los protagonistas de la carrera por su sucesi\u00f3n. Seg\u00fan distintos asistentes a la reuni\u00f3n, y a su estilo, los dos intentaron despejar dudas y no dejar flancos d\u00e9biles. Los dos, seg\u00fan explicaron cerca de ellos, se fueron conformes con su performance y creen, como antes del c\u00f3nclave, que ser\u00e1n los elegidos por su jefe pol\u00edtico. Hab\u00edan pasado las 8.30 cuando los m\u00e1s de 100 invitados comenzaron a ubicarse en los c\u00f3modos sillones blancos sin respaldo, en el primer piso del Design. Luego de una primera etapa de debate con ministros y funcionarios, lleg\u00f3 el momento de las exposiciones.", "Empez\u00f3 Rodr\u00edguez Larreta. Traje negro y camisa blanca sin corbata, el jefe de Gabinete habl\u00f3 de \"una infancia sin madre\"; de la adopci\u00f3n como propia de la primera hija de su esposa, B\u00e1rbara Diez, de la conformaci\u00f3n de una familia. Los michettistas estaban sorprendidos por la muestra de sensibilidad del funcionario, que reconoci\u00f3 estar tomando clases de actuaci\u00f3n.", "Claro que tambi\u00e9n repas\u00f3 la gesti\u00f3n, y el valor \"de un equipo que se construye d\u00eda a d\u00eda, todos los d\u00edas, estando siempre, poniendo la cara por todos, lo bueno y lo malo\". Diez j\u00f3venes, ubicadas en la entrada al sal\u00f3n, lo aplaud\u00edan puntualmente.", "Luego de dar una vuelta por el paseo de la Recoleta (debi\u00f3 salir del sal\u00f3n mientras expon\u00eda Larreta), y acompa\u00f1ada por Juan, su pareja, y su hermana Silvina, Michetti utiliz\u00f3 la tecnolog\u00eda para desarrollar sus ideas. No dej\u00f3 de mencionar lecturas espirituales como V\u00edctor Fern\u00e1ndez, pero se centr\u00f3 en transmitir seguridad a una platea repleta de funcionarios.", "\"Hay que renovar sue\u00f1os y esperanzas\", dijo, despu\u00e9s de un video en el que se la ve\u00eda en distintos momentos de la gesti\u00f3n, junto a Macri y sus ministros. \"No tengo un equipo paralelo. Mi equipo es \u00e9ste y me siento orgullosa de \u00e9l\", dijo Michetti, campera de jean y rodete, mirando a los ministros.", "La reacci\u00f3n sobre su candidatura fue contrapuesta. \"Me ofrezco a ser candidata, tenemos que llevarnos mejor y recuperar la m\u00edstica\", afirm\u00f3 Michetti, con una mezcla de humildad y cr\u00edtica. \"Siento que soy el mejor candidato para representar a Pro\", afirm\u00f3 Rodr\u00edguez Larreta, muy seguro, y se comprometi\u00f3 a \"seguir trabajando y aportando\" si no es el elegido. Lo escuchaban, con los celulares apagados, el gur\u00fa ecuatoriano Jaime Dur\u00e1n Barba; ministros como Diego Santilli y N\u00e9stor Grindetti, y diputados como Federico Pinedo y Jorge Triaca.", "Macri cerr\u00f3 el evento con felicitaciones para los dos. Seg\u00fan coment\u00f3 despu\u00e9s, estaba conforme. Eso s\u00ed: prometi\u00f3 una pr\u00f3xima reuni\u00f3n \"en un mes\" para hablar del candidato. Habr\u00e1, al menos y por ahora, 30 d\u00edas m\u00e1s de incertidumbre.", "La Legislatura porte\u00f1a aprob\u00f3 anoche la unificaci\u00f3n de las elecciones a jefe de gobierno porte\u00f1o, previstas para el 10 de julio, con la elecci\u00f3n de consejeros comunales, luego de 15 a\u00f1os de demora. Las autoridades electas asumir\u00e1n el 10 de diciembre pr\u00f3ximo. Pro tuvo la ayuda de la Coalici\u00f3n C\u00edvica, Proyecto Sur, y los denarva\u00edstas Daniel Amoroso y M\u00f3nica Lubertino para aprobar el proyecto unificador."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361916-macri-aprobo-a-sus-dos-candidatos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Como en un examen, Rodr\u00edguez Larreta y Michetti presentaron sus planes ante Pro", "titulo": "Macri aprob\u00f3 a sus dos candidatos", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los precandidatos presidenciales del Peronismo Federal Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1 y Eduardo Duhalde cerraron ayer casi en simult\u00e1neo sus campa\u00f1a para las elecciones internas del Peronismo Federal, que comenzar\u00e1n pasado ma\u00f1ana en la ciudad de Buenos Aires.", "Duhalde, en el barrio de Monserrat, puso el eje en el gobierno nacional: \"Est\u00e1n comprando la dignidad de legisladores, diputados y gobernadores, porque se creen que la plata que le entra al pa\u00eds es de ellos\".", "Rodr\u00edguez Sa\u00e1, en el Sal\u00f3n Ocre de La Rural, fue tajante y se enfoc\u00f3 tambi\u00e9n en su rival: \"Gano la interna a Duhalde y despu\u00e9s le gano a Cristina\".", "Acompa\u00f1ado por su hermano y ex gobernador Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1, el actual mandatario de San Luis busc\u00f3 diferenciarse del resto de los candidatos presidenciales y recalc\u00f3: \"Todo lo que yo digo lo he realizado en la provincia\".", "\"Algunos los pusieron, otros lo acompa\u00f1aron en la f\u00f3rmula, otros fueron gobernadores\", dijo en alusi\u00f3n al matrimonio Kirchner, y pidi\u00f3 rechazar \"el capitalismo de amigos y la corrupci\u00f3n\"", "Duhalde encabez\u00f3 un evento en el auditorio Monse\u00f1or De Andrea, donde reiter\u00f3 su preocupaci\u00f3n porque la Argentina \"no ha desplegado siquiera el 40 por ciento de su capacidad productiva\".", "En ese contexto, explic\u00f3: \"La Argentina es m\u00e1s potente que el mismo Brasil, aunque parezca una exageraci\u00f3n\", y convoc\u00f3 a aprovechar las oportunidades en el \u00e1mbito productivo.", "Antes que Duhalde, habl\u00f3 su esposa, la senadora Hilda Gonz\u00e1lez: \"Que vaya mucha gente, empecemos a mover esa Argentina que necesita cambiar\", areng\u00f3. Luego, insisti\u00f3 en advertir la existencia de una \"profunda decadencia institucional\" en el pa\u00eds.", "Los dos candidatos del Peronismo Federal se medir\u00e1n en la ciudad de Buenos Aires, en lo que ser\u00e1 la primera de una serie de etapas de esas preinternas para ser candidato presidencial. Est\u00e1n habilitados para votar todos los afiliados del PJ y los independientes, en 15 mesas distribuidas por la Capital.", "No participar\u00e1n el diputado nacional Felipe Sol\u00e1 y el gobernador de Chubut, Mario Das Neves, que tambi\u00e9n quieren ser candidatos presidenciales del PJ disidente, pero hasta el momento mantienen el plan de presentarse en agosto a las elecciones primarias abiertas y obligatorias.", "Ayer, Sol\u00e1 calific\u00f3 de \"absurda\" la contienda entre Rodr\u00edguez Sa\u00e1 y Duhalde. \"Que cada uno haga lo que quiera, nadie se va a morir por una interna\", se\u00f1al\u00f3 Sol\u00e1, que podr\u00eda presentarse por su propio partido pol\u00edtico."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361915-rodriguez-saa-y-duhalde-cerraron-sus-campanas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Encabezaron actos en la Capital, en busca de seducir a los independientes", "titulo": "Rodr\u00edguez Sa\u00e1 y Duhalde cerraron sus campa\u00f1as", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["N\u00e9stor Kirchner inici\u00f3 en 2003 su gesti\u00f3n presidencial con amor por la Central de los Trabajadores Argentinos (CTA), con desprecio por los llamados \"gordos\" del sindicalismo y con un temor reverencial hacia Hugo Moyano. Finalmente, opt\u00f3 por aliarse con este \u00faltimo para garantizarse algo que consideraba imprescindible para gobernar y de lo que careci\u00f3 Fernando de la R\u00faa: el control de la calle.", "Es probable que hoy su sucesora, Cristina Kirchner, est\u00e9 aplicando igual razonamiento.", "En sectores del kirchnerismo se ha atribuido parte de la tragedia personal de su esposo a los disgustos que le gener\u00f3 Moyano en sus \u00faltimas horas de vida. Tampoco han faltado en ciertos nichos del oficialismo voces convencidas de que la presencia del titular de la CGT cerca de la Presidenta podr\u00eda tener un efecto negativo en un a\u00f1o electoral. La imagen de Moyano en la opini\u00f3n p\u00fablica no es precisamente favorable.", "Sin embargo, en el Gobierno se analiza tambi\u00e9n que un enfrentamiento con el l\u00edder camionero puede resultar peligroso en materia de gobernabilidad. M\u00e1s de una vez la Presidenta habl\u00f3 de un pacto social. Pero \u00e9ste fracas\u00f3, en buena medida, por la reticencia de Moyano, cuya situaci\u00f3n personal ante la Justicia condicion\u00f3 cualquier acuerdo.", "Como en la obra de Robert Louis Stevenson sobre el doctor Jekyll y el se\u00f1or Hyde, que narra la lucha del ser humano por controlar al monstruo que llevar\u00eda dentro, Moyano refleja una curiosa dualidad en su relaci\u00f3n con el Gobierno. Dos semanas atr\u00e1s bramaba de furia y convocaba a un paro con movilizaci\u00f3n a la Plaza de Mayo. Ahora ensaya un acercamiento, tratando de convencerlo de su funcionalidad, y hoy se reunir\u00e1 por segunda vez en 48 horas con la Presidenta. En rigor, son dos caras de una misma moneda, dos formas de exhibir poder.", "El titular de la CGT puede golpear, pero tambi\u00e9n negociar con una dosis de flexibilidad, como al acordar un aumento salarial del 24% para los camioneros, cuando antes amenazaba con un piso del 30.", "\u00bfQu\u00e9 busca Moyano a cambio? En los papeles, la suba del m\u00ednimo no imponible de Ganancias y el pago de deudas con obras sociales. En el fondo, apoyo pol\u00edtico para las causas judiciales en su contra y que le garanticen bancas legislativas. Su reciente frase \"La lealtad se paga con m\u00e1s lealtad\" resume todo: los favores se pagan con impunidad.", "Twitter: @flaborda"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361947-el-lider-camionero-el-doctor-jekyll-y-mr-hyde", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "El l\u00edder camionero, el doctor Jekyll y Mr. Hyde", "fecha": "\r\n                \r\n              Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Covelia SA es una de las mayores  empresas radicadas en la provincia de Buenos Aires dedicada a la recolecci\u00f3n de residuos. Tiene contratos con 12 municipios y con el Mercado Central. Su director es Ricardo Depresbeteris, empresario que pas\u00f3 de chofer de un ejecutivo de Techint a multimillonario con inversiones en Puerto Madero.", "La justicia suiza bloque\u00f3 un dep\u00f3sito de casi US$ 1.800.000 realizado en una cuenta de la empresa en el Standard Chartered Bank, de Ginebra. Lo considera sospechoso de lavado de dinero. La presunci\u00f3n de que se pudo haber movido dinero negro en esas cuentas se basa en las informaciones period\u00edsticas sobre las causas que enfrenta Moyano en la Argentina y en los supuestos v\u00ednculos del l\u00edder sindical con la compa\u00f1\u00eda. Tanto Covelia como Moyano negaron tener nada que ver entre ellos, pero intendentes bonaerenses y funcionarios de la provincia de Buenos Aires aseguran que el gremialista presiona para que la empresa sea favorecida con contratos.", "Por esa raz\u00f3n, seg\u00fan se indic\u00f3, los suizos pidieron a la justicia argentina que los informara sobre las causas que tramitan aqu\u00ed contra los Moyano.", "Representantes de Covelia presentaron ante la justicia suiza balances y declaraciones juradas de los \u00faltimos seis a\u00f1os, en los que indicaron que facturaron unos 25 millones de d\u00f3lares, seg\u00fan dijeron fuentes de la empresa a la agencia DyN. La compa\u00f1\u00eda contrat\u00f3 un estudio de abogados en Suiza mediante el cual present\u00f3 ante la Fiscal\u00eda General esa documentaci\u00f3n.", "La empresa se hab\u00eda presentado primero el 23 de marzo pasado ante el juez Norberto Oyarbide, a cargo del exhorto enviado por Suiza, pero el tribunal le devolvi\u00f3 la documentaci\u00f3n e indic\u00f3 que ten\u00eda que remitirla a la justicia de Suiza, a cargo de la causa por el presunto lavado de dinero. Un abogado de la empresa viaj\u00f3 a Suiza; contrat\u00f3 un estudio jur\u00eddico e hizo llegar la informaci\u00f3n a la fiscal\u00eda helv\u00e9tica, seg\u00fan dijo la compa\u00f1\u00eda, que reconoci\u00f3 la existencia de la cuenta con US$ 1.800.000.", "Su idea es probar que el dinero no tiene un origen il\u00edcito ni proviene de casos de corrupci\u00f3n que se tramitan  en la Argentina, sino que es producto de la facturaci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda dedicada a los residuos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361945-la-reina-de-los-residuos-bonaerenses", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "La reina de los residuos bonaerenses", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Varios partidos de la provincia de Buenos Aires se vieron sorprendidos por una fuerte tormenta que en algunos lugares provoc\u00f3 granizo, y que se desplaz\u00f3 hacia la ciudad de Buenos Aires.", "Si bien el Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional (SMN) pronosticaba la llegada de la lluvia para el fin de semana, la tormenta se anticip\u00f3. Nubosidad variable. Probabilidad de chaparrones y algunas tormentas aisladas, indica la p\u00e1gina web del SMN.", "El granizo cay\u00f3 esta tarde sobre las localidades de San Andr\u00e9s de Giles y Mercedes.", "Las tormentas se adelantaron algunas horas y comenzaron a afectar a distintos partidos del conurbano bonaerense. En algunos incluso lleg\u00f3 a granizar, seg\u00fan informaron habitantes de San Andr\u00e9s de Giles, Mercedes y Luj\u00e1n.", "Ma\u00f1ana:  Probabilidad de chaparrones durante la ma\u00f1ana. Durante la tarde, cielo parcial a algo nublado. Vientos leves del sudeste, rotando al noreste. M\u00edn.: 17\u00b0 M\u00e1x.: 26\u00b0", "Domingo:  Durante la ma\u00f1ana, nubosidad en aumento. Por la tarde, cielo nublado con probabilidad de chaparrones y tormentas. Marcado descenso de temperatura hacia la noche. M\u00edn: 16\u00b0 M\u00e1x.: 28\u00b0", "Lunes:  Durante la ma\u00f1ana, nubosidad variable. Hacia la tarde/ noche, cielo parcial a algo nublado. M\u00edn.: 12\u00b0 M\u00e1x.: 21\u00b0"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362224-como-estara-el-tiempo-el-fin-de-semana", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Esta noche, una tormenta lleg\u00f3 a la ciudad; en tanto, en varias localidades bonaerenses, como San Andr\u00e9s de Giles y Mercedes, se registraron fuertes lluvias y ca\u00edda de granizo;", "titulo": "C\u00f3mo estar\u00e1 el tiempo el fin de semana", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una familia de la localidad bonaerense de Pilar tuvo una tarde de pesadilla ayer cuando fueron asaltados por tres delincuentes.", "Fuentes policiales informaron hoy a T\u00e9lam que efectivos de la seccional quinta de Pilar realizaban operativos para dar con los asaltantes, uno de ellos domiciliado en la zona de Los Polvorines y en cuya casa se encontraron los objetos robados a las v\u00edctimas y cuatro armas de fuego.", "El hecho ocurri\u00f3 el mi\u00e9rcoles pasado cerca de las 18, cuando Mar\u00eda Victoria Rodr\u00edguez (35) ingresaba a su casa situada en la calle Tupiza al 200, acompa\u00f1ada de sus hijos de 6 y 8 a\u00f1os.", "En ese momento, tres delincuentes bajaron armados de un Fiat Punto gris, a bordo del cual qued\u00f3 un cuarto c\u00f3mplice, y abordaron a la familia.", "Los ladrones hicieron entrar a la mujer y a los ni\u00f1os a la casa, los encerraron a empujones en una de las habitaciones de la vivienda y luego se dedicaron a robar todo tipo de electrodom\u00e9sticos, laptops y objetos de valor, que cargaron en el Fiat Punto.", "Luego, los delincuentes escaparon del lugar en un Mini Cooper de la v\u00edctima que estaba estacionado en la puerta de la vivienda y en el Fiat Punto, que m\u00e1s tarde personal policial determin\u00f3 que ten\u00eda pedido de secuestro.", "Momentos despu\u00e9s, la mujer asaltada llam\u00f3 al 911 y la polic\u00eda inici\u00f3 un rastreo por la zona, en el cual vio a dos de los ladrones cuando se trasladaban en el Fiat Punto por la ruta Panamericana, a la altura de la localidad de Del Viso.", "Los efectivos iniciaron una persecuci\u00f3n que se prolong\u00f3 por varios kil\u00f3metros hasta que perdieron el rastro de los ladrones, en la zona de Los Polvorines, partido bonaerense de Malvinas Argentinas.", "Tras un rastrillaje por todo el \u00e1rea, los polic\u00edas avistaron a uno de los ladrones cuando sal\u00eda de una casa ubicada en Bacacay, entre Gasc\u00f3n y Roland, por lo que le dieron la voz de alto, pero el hombre volvi\u00f3 sobre sus pasos, entr\u00f3 nuevamente en la casa y escap\u00f3 por los fondos.", "Dentro de la vivienda, los pesquisas encontraron el Fiat Punto con todos los elementos robados, dos pistolas Beretta calibre 9 mil\u00edmetros, una rev\u00f3lver calibre .38 y una pistola Glock 40, adem\u00e1s de capuchas y precintos para maniatar a sus v\u00edctimas, detallaron las fuentes.", "Los investigadores policiales pudieron identificar a los delincuentes, ya que la casa donde encontraron todos los elementos robados es propiedad de unos de ellos, por lo que en las pr\u00f3ximas horas podr\u00edan detenerlos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362049-pilar-asaltaron-a-una-familia-y-huyeron-en-su-auto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Tres delincuentes tomaron por sorpresa a una mujer y sus dos hijos; desvalijaron la vivienda y escaparon", "titulo": "Pilar: asaltaron a una familia y huyeron en su auto", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En pleno comienzo del fin de semana y cuando arranca la hora pico del regreso a casa, circular por la ciudad se hace complicado debido a una protesta de camioneros que cortan la avenida Belgrano a la altura de Bernardo de Irigoyen.", "Se trata de propietarios de camiones que transportan volquetes, que reclaman la decisi\u00f3n del gobierno porte\u00f1o de realizar las descargas en el barrio Zabaleta y del pago de $120 m\u00e1s IVA por descarga, indic\u00f3 T\u00e9lam.", "De la protesta participaban unos 30 camiones de la Uni\u00f3n de Propietarios de Volquetes, se dispon\u00edan a marchar hacia la sede del gobierno de la Ciudad en avenida de Mayo al 500.", "Pero en Moreno y Bernardo de Irigoyen la polic\u00eda les impidi\u00f3 avanzar, lo que causaba el corte sobre Bernardo de Irigoyen, porque los camiones llegaban hasta la calle M\u00e9xico y el tr\u00e1nsito se desviaba por calles laterales.", "Ante esta situaci\u00f3n, un delegado de los manifestantes, identificado como Camilo Huajad, inform\u00f3 que fue a la jefatura de gobierno para que el ministro de Medio Ambiente, Diego Santilli, lo reciba.", "Los manifestantes reclaman al jefe de gobierno porte\u00f1o que no se los obligue a descargar en el barrio Zabaleta y a pagar $120 m\u00e1s IVA, por descarga.", "Buenos Aires, 1 de abril (T\u00e9lam).- Propietarios de camiones que transportan volquetes cortaban hoy la avenida Belgrano en el cruce con Bernardo de Irigoyen, en rechazo a la decisi\u00f3n del gobierno porte\u00f1o de realizar las descargas en el barrio Zabaleta y del pago de $120 m\u00e1s IVA por descarga.", "De la protesta participaban unos 30 camiones de la Uni\u00f3n de Propietarios de Volquetes, se dispon\u00edan a marchar hacia la sede del gobierno de la Ciudad en avenida de Mayo al 500.", "Pero en Moreno y Bernardo de Irigoyen la polic\u00eda les impidi\u00f3 avanzar, lo que causaba el corte sobre Bernardo de Irigoyen, porque los camiones llegaban hasta la calle M\u00e9xico y el tr\u00e1nsito se desviaba por calles laterales.", "Ante esta situaci\u00f3n, un delegado de los manifestantes, identificado como Camilo Huajad, inform\u00f3 que fue a la jefatura de gobierno para que el ministro de Medio Ambiente, Diego Santilli, lo reciba.", "Los manifestantes reclaman al jefe de gobierno porte\u00f1o que no se los obligue a descargar en el barrio Zabaleta y a pagar $120 m\u00e1s IVA, por descarga."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362114-transito-complicado-por-una-protesta-de-camioneros", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Se trata de propietarios de veh\u00edculos que transportan volquetes; cortan la avenida Belgrano a la altura de Bernardo de Irigoyen", "titulo": "Tr\u00e1nsito complicado por una protesta de camioneros", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA PLATA.- Un hombre de 34 a\u00f1os fue asesinado a pu\u00f1aladas durante un asalto. Seg\u00fan informaron fuentes policiales, el hecho ocurri\u00f3 en la madrugada de ayer frente a la casa situada en la esquina de las calles 38 y 134. La v\u00edctima, identificada como Mart\u00edn Moretto, y su novia,  de 24 a\u00f1os, regresaban de un maxiquiosco y fueron interceptados por dos delincuentes en moto. Uno de los asaltantes le apunt\u00f3 a la cabeza de la mujer para exigirle que le entregara el dinero que ten\u00eda en la billetera. Moretto intent\u00f3 defender a su novia y lo apu\u00f1alaron.", "PARANA.- Una joven de 22 a\u00f1os falleci\u00f3 en el hospital p\u00fablico Masvernat, donde ingres\u00f3 con heridas que le afectaban el 85% del cuerpo, tras la explosi\u00f3n de su vivienda, ocurrida el domingo pasado. El estallido se produjo cuando la mujer y dos hombres que la acompa\u00f1aban procesabancoca\u00edna.", "LA PLATA.- Tres polic\u00edas bonaerenses fueron desafectados de esa fuerza de seguridad y podr\u00edan ser arrestados en las pr\u00f3ximas horas, acusados de haber asaltado a un detenido que cumple arresto domiciliario en una vivienda de Abasto."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361930-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MAR DEL PLATA.- Una mujer de 39 a\u00f1os, madre de cuatro hijos, muri\u00f3 ayer aplastada por un \u00e1rbol al que dos menores de edad acababan de cortar con una motosierra, supuestamente por encargo de un adulto que est\u00e1 identificado y que deber\u00e1 declarar ante los investigadores para determinar su responsabilidad en el hecho.", "El supuesto contratista fue quien realiz\u00f3 la denuncia ante la polic\u00eda, aunque se present\u00f3 all\u00ed como testigo para contar lo que hab\u00eda sucedido en Mart\u00ed al 3800, en el barrio Nuevo Golf, en la zona sur.", "La v\u00edctima, que no fue identificada, caminaba por la vereda cuando un \u00e1rbol de m\u00e1s de cinco metros cay\u00f3 hacia el otro lado de la calle y golpe\u00f3 con todo su peso a la mujer. Acudieron unos vecinos en su ayuda, pero falleci\u00f3 en el acto debido a la gravedad de las lesiones sufridas.", "El personal policial acudi\u00f3 al pedido de ayuda y descubri\u00f3 a dos menores que intentaban escaparse  del lugar tras haber ocultado una motosierra y otras herramientas empleadas en talado y desmalezamiento. No hab\u00eda ninguna autorizaci\u00f3n oficial para realizar esa tarea."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361972-la-aplasto-un-arbol", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "La aplast\u00f3 un \u00e1rbol", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["(DyN).- Un departamento ubicado en un edificio del barrio porte\u00f1o de Recoleta fue desvalijado por delincuentes que habr\u00edan ingresado tras enjabonar la cerradura de la puerta de calle.", "El hecho fue cometido en la tarde de ayer en el edificio de la calle Juncal 2875, casi esquina Ag\u00fcero.", "Los ladrones irrumpieron en el edificio, se dirigieron al quinto piso y entraron al departamento \"A\" luego de forzar la puerta con una especie de barreta.", "Vecinos destacaron que los delincuentes, tras apoderarse de una importante suma de dinero que hab\u00eda en la vivienda y objetos de valor, intentaron asaltar el departamento contiguo, el \"B\", pero no pudieron ingresar porque tiene la puerta blindada, para luego escapar.", "Allegados a la investigaci\u00f3n destacaron que los delincuentes ingresaron al edificio aparentemente tras enjabonar la cerradura de la puerta de calle, lo que habr\u00eda facilitado su apertura."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362020-desvalijaron-un-departamento-en-recoleta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Los delincuentes se llevaron una importante suma de dinero y objetos de valor; el hehco", "titulo": "Desvalijaron un departamento en Recoleta", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La presidenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner se sum\u00f3 a la campa\u00f1a nacional de vacunaci\u00f3n antigripal y ayer recibi\u00f3 una dosis de la vacuna trivalente, aplicada por personal de la Unidad M\u00e9dica Presidencial. El ministro de Salud, Juan Manzur, tambi\u00e9n aconsej\u00f3 inocular a todo el gabinete."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361971-la-presidenta-inmunizada", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "La Presidenta, inmunizada", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fernando Massa LA NACION", "Cada segundo, cinco argentinos han aportado, en promedio, 20 pesos durante los \u00faltimos d\u00edas a una cuenta destinada a solventar el trasplante y tratamiento de tres hermanos cordobeses que padecen una rara enfermedad.", "Semejante muestra de solidaridad tiene como protagonistas a los hijos varones de la familia Bustos Fierro: Agust\u00edn, Joaqu\u00edn y Mat\u00edas, quienes luchan por sobrevivir a una enfermedad gen\u00e9tica denominada adrenoleucodistrofia, que les degrada las funciones vitales y que padecen con distinto grado de avance, al punto que dos de ellos necesitan un trasplante.", "La campa\u00f1a comenz\u00f3 en C\u00f3rdoba con afiches, alcanc\u00edas callejeras, festivales. Sigui\u00f3 por buena parte del pa\u00eds y peg\u00f3 un salto cuantitativo cuando la Red Solidaria, que conduce Juan Carr, sum\u00f3 hace una semana a Ricardo Dar\u00edn y a Facundo Arana para que fueran la cara de \"Un milagro para Agust\u00edn\": el desaf\u00edo de reunir 1.200.000 d\u00f3lares para que el adolescente, de 14 a\u00f1os, pueda ser operado en los Estados Unidos, donde tambi\u00e9n viajar\u00eda Joaqu\u00edn, de 10. En tanto, Mat\u00edas, de 6 a\u00f1os, se encuentra en un estadio temprano de la enfermedad, por lo que su estado no reviste tanta gravedad. Ser\u00e1 tratado en el hospital Garrahan.", "\"Es algo que conmueve, que jam\u00e1s se vio. Estamos impactados por la respuesta de la gente\", dijo Carr.", "El lema de la campa\u00f1a -cont\u00f3- es que si cada diez argentinos hay uno que aporta un peso, se juntan $ 4.000.000, el monto necesario para la internaci\u00f3n y el tratamiento de uno de los chicos. No obstante, aclar\u00f3 que la campa\u00f1a est\u00e1 dirigida a los tres hermanos varones.", "Hasta ayer se hab\u00edan reunido 3.375.720 pesos. Los aportes pueden realizarse en el Banco Naci\u00f3n, sucursal 9205, caja de ahorro 1231263068, CBU 01101238-30012312630683, CUIL 20-22567744-2.", "Tambi\u00e9n, en el banco Macro, sucursal 301, caja de ahorro 430109461010539, CBU: 2850301940094610105398, cuenta a nombre de Jorge Javier Bustos Fierro, DNI: 22.567.744.", "Los Bustos Fierro analizan tambi\u00e9n la posibilidad de pedir un pr\u00e9stamo al gobierno nacional para conseguir una suma similar para los tratamientos restantes.", "Pero no s\u00f3lo la solidaridad expresada en dinero sorprende en este caso. La familia cordobesa recibi\u00f3 una carta de quienes hace una d\u00e9cada padecieron la misma incertidumbre y dolor ante la enfermedad de un hijo.", "Era 2001, cuando en el quinto mes de embarazo, la familia Bernava (autora de la misiva) recibi\u00f3 una triste noticia: Felipe -el bebe en gestaci\u00f3n- padec\u00eda hipoplasia del ventr\u00edculo izquierdo, es decir, que su coraz\u00f3n no iba a estar en condiciones de bombear sangre a todo el cuerpo cuando se encontrara fuera del \u00fatero de su madre. Despu\u00e9s del parto, iba a ser necesaria una operaci\u00f3n de urgencia para que pudiera vivir.", "Esa intervenci\u00f3n deb\u00eda realizarse en los Estados Unidos y costaba 100.000 pesos. Contra el reloj, una campa\u00f1a en todo el pa\u00eds, tambi\u00e9n organizada por Red Solidaria, logr\u00f3 reunir el dinero. Una campa\u00f1a que, seg\u00fan recuerdan Mariana y Fernando Bernava, tambi\u00e9n les dio fortaleza, optimismo y fe.", "Hoy Felipe tiene 9 a\u00f1os y hace una vida normal. Tal experiencia es lo que alent\u00f3 a los Bernava a escribir el mensaje para brindar apoyo y esperanza a los Bustos Fierro.", "\"La idea surgi\u00f3 por todo lo que nos pas\u00f3 a nosotros durante estos a\u00f1os\", dijo a LA NACION Mariana desde un hospital de Boston, Estados Unidos, donde actualmente viven, mientras le hac\u00edan un ecocardiograma a Felipe, que todav\u00eda tiene pendiente una intervenci\u00f3n quir\u00fargica.", "La carta, dirigida a Javier y Cecilia Bustos Fierro, est\u00e1 firmada por \"los pap\u00e1s de Felipe\". Entre otros conceptos, dice:", "\"Espero que esta carta los encuentre fortalecidos y llenos de esperanza y, si no es as\u00ed, esperamos transmitirles la fe que aprendimos a tener desde el diagn\u00f3stico de Felipe.", "La lucha que ustedes est\u00e1n dando por esos hijos no ser\u00e1 en vano, est\u00e1 destinada al \u00e9xito. [...] Ya van a sentir ustedes esa paz que les generar\u00e1 ese \u00e9xito: la paz de saber que est\u00e1n haciendo todo lo humanamente posible, d\u00e1ndolo todo por los que aman.\"", "Cuando Mariana habla de Felipe, se percibe su emoci\u00f3n. \"Hace una vida normal. Va al colegio, tiene muchos amigos. Es el payaso del grupo. Tambi\u00e9n juega al f\u00fatbol. La historia no se termin\u00f3 a\u00fan. Todo depender\u00e1 de los resultados [de la operaci\u00f3n]\", dijo.", "En 2001, Felipe Bernava necesitaba ser operado en los EE.UU. Una colecta de la Red Solidaria consigui\u00f3 el dinero para la intervenci\u00f3n quir\u00fargica. Hoy, Agust\u00edn Bustos Fierro lucha por su vida y la generosidad de la gente est\u00e1 llegando a pasos agigantados para que tambi\u00e9n sea tratado en el exterior."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361983-donan-$20-por-segundo-para-salvar-tres-vidas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Exitosa respuesta a una campa\u00f1a", "titulo": "Donan $20 por segundo para salvar tres vidas", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nubosidad variable. Vientos leves del Norte. M\u00edn.: 17\u00b0 M\u00e1x.: 26\u00b0 Conoc\u00e9 el pronostico completo", "No hay cortes programados de tr\u00e1nsito para hoy a la ma\u00f1ana", "M\u00e1s informaci\u00f3n", "-  Cristina recibe a Moyano.  A las 11, la Presidenta recibe al l\u00edder de la CGT. El objetivo del encuentro es definir la suba del m\u00ednimo no imponible del impuesto a las ganancias.", "-  Elecciones en Chubut.  El presidente del Tribunal Electoral de esa provincia, Daniel Caneo, anunci\u00f3 que hoy  se conocer\u00e1n \"los resultados definitivos parciales del escrutinio realizado en Chubut\" .", "-  Torneo Clausura.  En la jornada inaugural de la octava fecha del f\u00fatbol argentino, GImnasia visita a Independiente, a las 19:10, mientras que Banfield hace lo propio ante Argentinos, a las 21:15.", "- El l\u00edder camionero, el doctor Jekyll y Mr. Hyde , por  Fernando Laborda  (LA NACION)", "- \u00bfGana el verde en el balance de Cristina? , por  Lucrecia Bullrich  (  lanacion.com  )", "- Movilizados por el miedo , por  Nicol\u00e1s Balinotti  (LA NACION)", "- Los celulares b\u00e1sicos resisten al embate de los smartphones , por  Guillermo Tomoyose  (  lanacion.com  )", "- La justicia federal investiga a Moyano por la causa suiza (LA NACION)", "- Termin\u00f3 el escrutinio en Chubut y no hay ganador (LA NACION)", "- Enfermos de poder. (LA NACION)", "- Cu\u00e1les son las causas por las que no hay cr\u00e9dito hipotecario accesible en la Argentina. (lanacion.com)", "- El laberinto israel\u00ed. Por Santiago Kovadloff  (LA NACION)", "- \"A m\u00ed me favorece el efecto rubio\" (  lanacion.com  )", "- 2 Cabinet Officials Say U.S. Likely Won\u2019t Arm Libyans (The New York Times \u2013 Estados Unidos)", "- Extradici\u00f3n de narco, punto clave en cita Santos-Ch\u00e1vez (El Tiempo \u2013 Colombia)", "- \"Hemos despreciado el poder del Gobierno y al final nos la ha clavado\" (El Pa\u00eds \u2013 Espa\u00f1a)", "- Mil cad\u00e1veres radiactivos (ABC \u2013 Espa\u00f1a)", "- For federal workers, anxiety over a possible shutdown (The Washington Post \u2013 Estados Unidos)", "- Revealed: Gaddafi envoy in Britain for secret talks (The Guardian \u2013 Gran Breta\u00f1a)", "@picomonaco (  Tenista  ) http://twitpic.com/4fjk5b - Yyyy bueeeeee........ Asi es esto!", "@ricky_martin (  Cantante  ) Porque todos hablan de estas fotos? Y yo me rio :0) http://ow.ly/4qKA4 #MASTOUR on the road", "Seguinos todo el d\u00eda por Twitter v\u00eda @lanacioncom"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362011-lo-que-hay-que-saber-antes-de-salir-de-casa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una s\u00edntesis de temas para conocer lo que pasa", "titulo": "Lo que hay que saber antes de salir de casa", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La C\u00e1mara del Crimen revoc\u00f3 el procesamiento de un joven acusado de robo simple en concurso con lesiones leves, ya que entendi\u00f3 que no se puede comprobar que hubiese podido dirigir sus acciones, pues en el momento de los hechos por los que estaba imputado presentaba un nivel de alcoholemia positiva de entre 2,73 y 2,93 grados, muy cercana al m\u00e1ximo absoluto para la inconsciencia total.", "En una resoluci\u00f3n de cinco carillas, a la que la agencia de noticias T\u00e9lam tuvo acceso, los camaristas Jorge Luis Rimondi y Gustavo Bruzzone -con la disidencia de su colega Alfredo Barbarosch- dispusieron la inmediata libertad del acusado, pero dieron intervenci\u00f3n a la justicia civil, que ahora podr\u00eda disponer su internaci\u00f3n en un instituto de salud mental para tratar su adicci\u00f3n.", "Los hechos juzgados ocurrieron a la salida de un comercio, cuando el joven, descalzo, le pregunt\u00f3 a la mujer si all\u00ed hac\u00edan costuras, tras lo cual la empuj\u00f3 el piso, la golpe\u00f3 y le dijo: \"Dame la plata; dame la plata\". Esto fue advertido por un ocasional transe\u00fante, que lo redujo hasta la llegada de la polic\u00eda, que lo detuvo.", "Seg\u00fan informes periciales, la alcoholemia fluctu\u00f3 entre 2,73 gramos/mil y 2,93 gramos/mil, por lo que resulta veros\u00edmil que la alcoholizaci\u00f3n le haya provocado una perturbaci\u00f3n del campo de la conciencia de la suficiente jerarqu\u00eda como para restarle aptitud para comprender la criminalidad del acto y dirigir sus acciones, m\u00e1s no indic\u00f3 si de acuerdo con la ciencia m\u00e9dica el imputado transit\u00f3 por un estado de inconsciencia que haya podido afectar su capacidad de culpabilidad\".", "\"El grado de alcoholismo que presentaba el encausado se encuentra muy pr\u00f3ximo al grado tres, estadio en el que el individuo cae en estado de suspensi\u00f3n de conciencia, arreflexia, hipotermia y coma, con riesgo vital, aunque con conservaci\u00f3n de los reflejos\", explicaron los camaristas.", "El voto mayoritario de los magistrados, finalmente, se\u00f1al\u00f3: \"M\u00e1s all\u00e1 de la libertad que se dispondr\u00e1 en autos, en atenci\u00f3n a la toxifrenia alegada por la defensa en la audiencia, y a que en los conflictos que registra [el joven] con la ley penal existen indicios de que intervino alcoholizado, resulta prudente dar intervenci\u00f3n a la justicia civil a sus efectos\".", "Por su parte, el juez Barbarosch vot\u00f3 por confirmar el procesamiento del acusado: \"Frente a la alegada hip\u00f3tesis de un estado de inconsciencia habilitante de su inculpabilidad, se ignora c\u00f3mo pudo realizar los movimientos descritos y brindar correctamente sus datos personales, pues la concreci\u00f3n de un hecho de tales caracter\u00edsticas requiere de un comportamiento y razonamientos adecuados al fin perseguido\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361929-lo-absolvio-la-justicia-porque-robo-borracho", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Los jueces consideraron que no estaba consciente", "titulo": "Lo absolvi\u00f3 la Justicia porque rob\u00f3 borracho", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una banda integrada por cinco delincuentes armados asalt\u00f3 ayer un edificio del centro porte\u00f1o y saque\u00f3 oficinas de una empresa calificadora de riesgo, seg\u00fan informaron fuentes policiales. Los voceros explicaron que el hecho ocurri\u00f3 a las 5.30 en el edificio situado en la avenida Leandro N. Alem al 600, entre Viamonte y Tucum\u00e1n.", "Al lugar ingresaron cinco hombres de unos 30 a\u00f1os, que sorprendieron a un empleado de limpieza del inmueble cuando estaba en la vereda, a quien amenazaron con pistolas y obligaron a que los dejara ingresar.", "Una vez dentro, los maleantes encerraron a la v\u00edctima en una oficina de la planta baja y subieron por las escaleras para recorrer las distintas dependencias. Al llegar al segundo piso, violentaron la puerta de entrada de una empresa calificadora de riesgo e ingresaron en el lugar donde robaron dinero de una caja fuerte.", "Los informantes revelaron que los maleantes embalaron dos televisores plasma, pero finalmente no se los llevaron, presuntamente al advertir que podr\u00eda llegar la polic\u00eda. M\u00e1s tarde los delincuentes escaparon y el empleado de limpieza denunci\u00f3  el hecho a la polic\u00eda."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361926-asalto-en-pleno-centro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Asalto en pleno centro", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Poco antes de las 14 de ayer un cartel dispuesto en el hall de la estaci\u00f3n Los Incas de la l\u00ednea B del subte alertaba que las formaciones circulaban con demora. Sin embargo, minutos despu\u00e9s, la formaci\u00f3n en la que yo viajaba interrumpi\u00f3 abruptamente su recorrido al llegar a la estaci\u00f3n Angel Gallardo.", "Autom\u00e1ticamente, la mitad del pasaje opt\u00f3 por bajar entre soplidos y maldiciones. Cinco minutos m\u00e1s tarde, un oficial de la Polic\u00eda Federal, comenz\u00f3 a transitar por los vagones pidi\u00e9ndole al resto de la gente que se bajara porque el tren no iba a continuar. El aviso encendi\u00f3 la furia de varias decenas de pasajeros.", "\"\u00a1Que Metrov\u00edas me pague una combi hasta el microcentro si quiere que me baje! -gritaba un pasajero del primer vag\u00f3n con el cuello hinchado y la cara enrojecida por el enojo-. \u00a1Estoy harto -enfatizaba- de que me toquen el c...!\"", "\"\u00a1No nos vamos a mover de ac\u00e1!\", gritaba otra pasajera, secundada por su compa\u00f1ero de asiento que, r\u00e1pidamente, agreg\u00f3: \"Si quieren ganar m\u00e1s, \u00a1empiecen por hacer su trabajo!\" Resignado, el oficial se dirigi\u00f3 hacia el pen\u00faltimo vag\u00f3n, en el que fue increpado por otra pasajera que exig\u00eda que alguien cumpliera lo que se hab\u00eda prometido al iniciar el recorrido: \"\u00a1El cartel de Los Incas dec\u00eda que la l\u00ednea circulaba con demora, as\u00ed que yo no me voy a mover de ac\u00e1 hasta que circule!\"", "El razonamiento de la mujer pareci\u00f3 descolocar al polic\u00eda que, acto seguido, se dirigi\u00f3 a la boleter\u00eda. All\u00ed repar\u00f3 en mi presencia y en mis casi siete meses de embarazo: \"Por tu seguridad te pido que te retires. El tren no va a volver a funcionar por un buen rato\", me asegur\u00f3.", "Arriba, la avenida Corrientes explotaba de inusuales pasajeros en las paradas de colectivos. El trayecto de viaje que generalmente me lleva media hora me demand\u00f3 el triple. He ah\u00ed la raz\u00f3n por la que a diario soy reh\u00e9n de un servicio deficiente. Hoy, adem\u00e1s, me sent\u00ed cautiva de una disputa gremial que, por cierto, parece estar al tanto de mi falta de opciones para viajar."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361921-cautiva-de-un-servicio-deficiente", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Lorena OlivaLA NACION", "titulo": "Cautiva de un servicio deficiente", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hasta que se defina su pr\u00f3ximo destino, la mayor\u00eda de los comisarios de la Polic\u00eda Federal desplazados por la ministra de Seguridad de la Naci\u00f3n, Nilda Garr\u00e9, tendr\u00e1 como \u00fanica misi\u00f3n realizar guardias nocturnas en dependencias no operativas.", "As\u00ed lo informaron a LA NACION fuentes policiales. \"Por ahora, tienen un destino no operativo. Algunos fueron asignados a guardias nocturnas; otros est\u00e1n a disposici\u00f3n del jefe de personal\", agregaron los voceros consultados.", "Tambi\u00e9n se supo que en los pr\u00f3ximos d\u00edas se definir\u00e1 la situaci\u00f3n de los 37 jefes policiales que fueron desplazados anteayer de sus puestos en comisar\u00edas porte\u00f1as.", "\"Se analizar\u00e1 la situaci\u00f3n de cada uno y se le asignar\u00e1 un destino. No est\u00e1n echados de la fuerza. Tampoco pesaba sobre ellos una sospecha porque, si no, hubieran sido denunciados a la Justicia y pasados a disponibilidad\", explic\u00f3 una fuente oficial.", "No s\u00f3lo se analizaron los legajos personales de cada comisario, sino tambi\u00e9n se estudiaron causas judiciales en las que podr\u00edan ser sospechosos. Por ejemplo, en una megacausa que investiga la jueza federal Mar\u00eda Servini de Cubr\u00eda por trata de personas podr\u00eda haber uniformados involucrados.", "\"Si hab\u00eda alg\u00fan oficial con posibilidad de ascender a comisario y es investigado en esa causa, obviamente que su situaci\u00f3n cambi\u00f3\", explic\u00f3 una fuente oficial.", "La revisi\u00f3n de las fojas de servicio de cada oficial jefe estuvo a cargo de la secretaria de Seguridad Operativa de la Naci\u00f3n, Cristina Caama\u00f1o, y del subsecretario de Gesti\u00f3n y Bienestar del Personal de las Fuerzas Policiales y de Seguridad, Gustavo Palmieri, ex integrante del Centro de Estudios Legales y Sociales (CELS).", "Ayer, algunos de los nuevos comisarios ya asumieron sus funciones. Fue el caso del ex jefe de la Divisi\u00f3n Operaciones Federales, dependiente de la Superintendencia de Drogas Peligrosas, comisario Luis Gigena, que pas\u00f3 a la seccional 38a., con jurisdicci\u00f3n en la peligrosa villa 1-11-14, situada en la zona del Bajo Flores.", "Seg\u00fan pudo saber LA NACION, Gigena fue designado en esa seccional para que, con su experiencia en investigaciones de narcotr\u00e1fico, libre una batalla contra los narcos que dominan la villa 1-11-14 y sus alrededores.", "Ayer, seg\u00fan informaron fuentes policiales, ya tuvo su primera muestra de lo que es el territorio. Descubrieron que en el denominado barrio Rivadavia, cercano al asentamiento, hab\u00edan varios vendedores ambulantes de droga.", "\"Para esta tarea, los narcos utilizan adictos para que caminen y vendan la droga en la zona\", explic\u00f3 un investigador policial.", "Ayer, personal de la comisar\u00eda 38a. apres\u00f3 a una mujer que ten\u00eda una valija con 500 dosis de paco, 100 envoltorios con marihuana y billetes de baja nominaci\u00f3n.", "Seg\u00fan pudo saber LA NACION, hubo cierta resistencia en la zona y algunos disparos hasta que llegaron m\u00e1s uniformados. \"Se van a tener que acostumbrar a la presencia policial\", aventur\u00f3 ante La Nacion un vocero oficial.", "A partir del 1\u00b0 de marzo, todos los suboficiales de la Polic\u00eda Federal que realicen tareas de vigilancia y custodia en las calles porte\u00f1as recibir\u00e1n un adicional de $ 1000. Se agrega, seg\u00fan lo publicado ayer en la orden del d\u00eda de esa fuerza, que lo cobrar\u00e1 todo suboficial que est\u00e9 uniformado y que cumpla funciones de prevenci\u00f3n. La ministra de Seguridad de la Naci\u00f3n, Nilda Garr\u00e9, considera que de esa forma incentiva al personal policial en contacto con el delito callejero. Como la misma funcionaria afirm\u00f3 el martes pasado en el Consejo de Seguridad, \"no solamente creci\u00f3 la delincuencia com\u00fan, sino que tambi\u00e9n subi\u00f3 la criminalidad\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361927-jefes-desplazados-a-cargo-de-guardias", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Esa es la \u00fanica actividad que les asignaron a los comisarios separados por la ministra Garr\u00e9", "titulo": "Jefes desplazados, a cargo de guardias", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hoy a la medianoche partir\u00e1 desde la terminal de Retiro con rumbo a la provincia del Chaco el tren hospital pedi\u00e1trico de la Fundaci\u00f3n Alma, que desde hace 31 a\u00f1os recorre distintos rincones de la Argentina para asistir sanitariamente a los ni\u00f1os m\u00e1s necesitados.", "Este a\u00f1o, los viajes del tren hospital comienzan con una visita a las localidades chaque\u00f1as de Venados Grandes (5, 6 y 7 de abril) y Chorotis (del 8 al 13 de abril inclusive). En los meses siguientes, llegar\u00e1 a Jujuy, Santiago del Estero, Catamarca, Tucum\u00e1n y Salta.", "A bordo de la formaci\u00f3n, viajan pediatras, odont\u00f3logos, bioqu\u00edmicos, t\u00e9cnicos de rayos y de laboratorio, un asistente social y una enfermera. Los profesionales brindan atenci\u00f3n primaria gratuita para bebes, ni\u00f1os y adolescentes, y tambi\u00e9n entregan gratuitamente los medicamentos para que los pacientes puedan seguir el tratamiento indicado por el pediatra.", "El a\u00f1o pasado, en el tren se atendieron 3038 chicos, 1300 m\u00e1s que en 2009.", "La Fundaci\u00f3n Alma es una ONG sin fines de lucro creada en 1973 por el m\u00e9dico pediatra Mart\u00edn Jorge Urtasun, con el prop\u00f3sito de crear, mejorar y operar servicios asistenciales destinados al diagn\u00f3stico y tratamiento pedi\u00e1trico.", "En 1980, la fundaci\u00f3n transform\u00f3 tres vagones de ferrocarril en desuso en un tren hospital pedi\u00e1trico, un modelo totalmente equipado para prestar atenci\u00f3n sanitaria gratuita en el norte argentino.", "El convoy carece de tracci\u00f3n propia, por lo que parte de la terminal de Retiro, enganchado a trenes cargueros que circulan por el Belgrano Cargas.", "Los viajes se podr\u00e1n seguir por Facebook, en la p\u00e1gina del Tren Hospital Alma."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361923-parte-el-tren-solidario", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Parte el tren solidario", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 Mar\u00eda CostaLA NACION", "\u00bfQu\u00e9 opina sobre el recambio del jefe de la comisar\u00eda de su zona?, fue la pregunta que efectu\u00f3 ayer La Nacion a vecinos de diferentes zonas de la ciudad de Buenos Aires que se mostraron ajenos a los relevos realizados por la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, y s\u00f3lo pidieron m\u00e1s presencia policial en las calles.", "Para los vecinos de Belgrano y Palermo, dos barrios de la zona norte de la Capital con importantes \u00edndices delictivos, los cambios s\u00f3lo van a tener relevancia para ellos cuando vean m\u00e1s presencia de efectivos en la calle.", "Ninguno de los consultados por LA NACION en un recorrido por los barrios donde tienen jurisdicci\u00f3n las comisar\u00edas 33a., 31a..y 23a. supieron decir qui\u00e9n era el comisario que hasta hac\u00eda unos d\u00edas estaba a cargo de la seccional de su barrio.", "\"Lo decidido por Garr\u00e9 va a traer m\u00e1s cambios internos en las comisar\u00edas que para los comerciantes y vecinos de la zona. Salvo que hagan grandes cambios con los patrullajes, y sean mucho m\u00e1s frecuentes. Si no, no\", dijo Karen, sentada dentro del quiosco de revistas donde trabaja, en la esquina de Lacroze y Cabildo, donde tiene jurisdicci\u00f3n la comisar\u00eda 31a.", "En Belgrano, en la zona de Barrancas, donde la seguridad est\u00e1 a cargo de la comisar\u00eda 33a., Sonia Rivero paseaba su perro. \"Anoche tres muchachos se le tiraron encima a una chica que caminaba por la calle y le quisieron robar la mochila. Enseguida unos polic\u00edas agarraron a dos de ellos. Lo \u00fanico que te puedo decir es eso: que desde hace unos meses hay m\u00e1s presencia\", dijo.", "En Palermo, en los alrededores del Jard\u00edn Bot\u00e1nico, los vecinos se mostraron m\u00e1s disconformes con la presencia policial. Ra\u00fal, due\u00f1o de una agencia de loter\u00eda, recordaba que antes hab\u00eda reuniones con el comisario de la 23a., pero que eso ya no existe m\u00e1s. \"Asomate afuera del local. \u00bfVes alg\u00fan polic\u00eda? Yo tampoco. Prometen cambios, siempre prometen, pero es todo chamuyo\", dijo.", "\"Ahora entiendo por qu\u00e9 ayer [por anteayer] hab\u00eda un polic\u00eda en cada esquina. Pero fijate, ahora no hay ni uno, como siempre. No creo que cambie nada\", dijo a LA NACION Beatriz, detr\u00e1s de las rejas del quiosco que tiene en Colombres al 900, y que ya fue robado dos veces sin la intervenci\u00f3n de la comisar\u00eda 10a.", "\"Por la noche no pasan patrulleros ni polic\u00edas. En esta cuadra ya robaron en la fiambrer\u00eda, en una panader\u00eda y una casa de familia\", agreg\u00f3 la mujer.", "\"Los fines de semana se pone muy bravo ac\u00e1 y en especial al anochecer\", dijo Eder Salvatierra, que trabaja en un puesto de flores en Rivadavia y Ganaderos, en pleno centro comercial de Flores, donde tiene jurisdicci\u00f3n la comisar\u00eda 38a.", "\"Los robos son de noche. A mi compa\u00f1ero que est\u00e1 a la noche ya lo quisieron robar varias veces y no se ve ni un polic\u00eda o patrullero en la zona. Se pone peor en las calles de adentro, donde hay poca iluminaci\u00f3n\", agreg\u00f3 el hombre.", "En la zona de Caballito, donde tiene jurisdicci\u00f3n la comisar\u00eda 12a., seg\u00fan comerciantes consultados por La Nacion, la presencia policial durante el d\u00eda existe, pero de noche la situaci\u00f3n es diferente.", "\"Comparada con el resto, esto es una zona bastante segura\", dijo Gisela Delgado, que trabaja en una librer\u00eda en Rivadavia al 5400 y agreg\u00f3: \"Los polic\u00edas que est\u00e1n ac\u00e1 vienen y ofrecen su ayuda, pero siempre hace falta un cambio\".", "\"Nosotros estamos ac\u00e1 hace tres meses y a\u00fan no pas\u00f3 nada. Hay presencia de polic\u00edas, pero a las 20 cambia el clima y se pone feo\", afirm\u00f3 Daniel Figueredo tras la reja que separa el mostrador del local de computaci\u00f3n, situado en Del Barco Centenera al 100, en plena zona comercial de Primera Junta.", "Con la colaboracion de Fernando Massa"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361925-los-vecinos-ajenos-a-los-cambios-solo-piden-mas-policias", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "En Palermo, Flores, Belgrano, Caballito y Boedo, la medida fue recibida con cierto escepticismo", "titulo": "Los vecinos, ajenos a los cambios, s\u00f3lo piden m\u00e1s polic\u00edas", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Varias familias ocuparon ayer viviendas sociales que estaban destinadas a personas en condiciones de alta vulnerabilidad social en el partido bonaerense de Mor\u00f3n, territorio del candidato a gobernador kirchnerista Mart\u00edn Sabbatella.", "Se trata de un hecho similar al que persiste en el barrio porte\u00f1o de Flores, donde familias provenientes de villas de emergencia ocupan departamentos destinados a vecinos que viven a orillas del Riachuelo.", "El titular de la Fiscal\u00eda N\u00b0 5 de Mor\u00f3n a cargo de la causa, Claudio Oviedo, indic\u00f3 a la agencia DyN que la ocupaci\u00f3n por parte de un centenar de personas se produjo el 24 de marzo pasado en un predio destinado a la construcci\u00f3n de viviendas del programa municipal Procasa, en la calle Santa Catalina al 1700.", "El secretario de Gobierno de Mor\u00f3n, Diego Spina, confirm\u00f3 que se fue presentada una denuncia por usurpaci\u00f3n contra tres personas que encabezaron la toma de las viviendas, pero aclar\u00f3 que no se pedir\u00e1 que intervenga la polic\u00eda porque dice que eso se soluciona con di\u00e1logo y no con represi\u00f3n.", "El funcionario aclar\u00f3 que ayer quedaban en el lugar solamente unas 15 personas que manten\u00edan ocupadas algunas de las 32 viviendas a medio construir del complejo habitacional, y destac\u00f3 que los ocupantes exig\u00edan viviendas \"cuando no est\u00e1n calificados para recibirlas, porque tienen empleo o tienen casas o no est\u00e1n en una situaci\u00f3n de alta vulnerabilidad . Nadie se puede arrogar un derecho por v\u00eda de la fuerza\", agreg\u00f3 el funcionario."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361924-toma-de-viviendas-en-moron", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Toma de viviendas en Mor\u00f3n", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jorge Luis Borges, que no es el escritor, sino un \"auxiliar de estaciones\" de la empresa Metrov\u00edas en Constituci\u00f3n, acaba de volver a trabajar un poco agitado. \"Viste como es esto, ten\u00e9s que salir a pelear por tus derechos y, lamentablemente, la pagan los usuarios.\"", "Conclu\u00eda una m\u00e1s de las reiteradas medidas de fuerza adoptadas por los trabajadores de este servicio que utilizan millones de personas por d\u00eda. El Ministerio de Trabajo dict\u00f3 la conciliaci\u00f3n obligatoria y, seg\u00fan dicen, todo vuelve a la normalidad. La gran inc\u00f3gnita es: \u00bfhasta cu\u00e1ndo?  Al menos, \"por ahora\", alcanzan a predecir los sindicalistas.", "Cerca de las 14 de ayer, en las entra\u00f1as de la estaci\u00f3n Constituci\u00f3n, hubo escenas de violencia y pugilato durante  un enfrentamiento entre los representantes de la Uni\u00f3n Tranviarios Argentinos (UTA), que convocaron al paro, y los Metrodelegados, encabezados por N\u00e9stor Segovia, que no quer\u00edan la protesta.", "Afuera de la estaci\u00f3n, los pasajeros esperaban que el conflicto terminara para regresar a sus casas o poder trasladarse como todos los d\u00edas. \"Esto es un desastre, nadie avisa nada y mientras ellos se cagan a trompadas, nosotros nos tenemos que privar de hacer nuestra vida, que ya es dura sin esto\", se quejaba Anal\u00eda, una se\u00f1ora que trabaja en una casa de familia. Jos\u00e9 enviaba un mensaje de texto para avisar que llegar\u00eda demorado  a su casa. \"Pongo \u00abllegar un poquito m\u00e1s tarde\u00bb como para mantener la esperanza\", dijo resignado.", "Como cada vez que hay una protesta en el subte, los pasajeros estaban en ascuas, sin informaci\u00f3n. No sab\u00edan si irse a tomar un colectivo, que demora mucho m\u00e1s, o esperar a que la cosa terminara resolvi\u00e9ndose. \"Como usuario complica mucho porque te impiden viajar y uno es un laburante como ellos; a\u00fan cuando uno intenta apoyar el reclamo de los trabajadores, \u00e9sta es una medida demasiado fuerte\", opin\u00f3 Oscar Ra\u00fal Sanago, que preferir\u00eda que levantaran los molinetes como en otras oportunidades, en vez de interrumpir el servicio.", "Cuando el paro termin\u00f3, los primeros trenes que arribaron a Constituci\u00f3n explotaban de gente. Aunque los pasajeros parec\u00edan aliviados, el peregrinaje tampoco iba a ser tan sencillo. Es que los miles de usuarios del servicio quedaron obligados a viajar en un mismo horario, apretados, asfixiados.", "\"El conflicto es por un retroactivo de los vi\u00e1ticos que hace seis meses la empresa viene pateando\", explica Borges. \"Segovia nos viene a hablar de Pedraza -el gremialista preso- y nosotros no sabemos ni qu\u00e9 pas\u00f3; este tipo es afiliado a la UTA y, si no le gusta, que se vaya; cuando \u00e9l hace la protesta nadie le dice nada\", se quej\u00f3 como para graficar lo que, a esta altura, es una puja \"hist\u00f3rica\" por el control del subsuelo urbano."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361920-estados-alterados-bajo-tierra", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Franco VariseLA NACION", "titulo": "Estados alterados bajo tierra", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Sebasti\u00e1n LalauretteCorresponsal\u00eda La Plata", "LA PLATA.- En la provincia de Buenos Aires, los pobres y los inmigrantes son v\u00edctimas de la discriminaci\u00f3n en mucha mayor medida que los homosexuales o los enfermos de sida, seg\u00fan un informe estad\u00edstico elaborado por la Secretar\u00eda de Derechos Humanos del gobierno bonaerense en busca de orientar las pol\u00edticas p\u00fablicas en la materia.", "El informe, presentado ayer por las autoridades de la Secretar\u00eda, es la compilaci\u00f3n de los resultados de un sondeo realizado a mediados de 2010 en el conurbano bonaerense y los distritos de Mar del Plata, Ba\u00adh\u00eda Blanca, Tandil, General Bel\u00adgra\u00adno, Tornquist y Adolfo Gonza\u00adles Chaves. Se tom\u00f3 una muestra estad\u00edsticamente representativa de toda la poblaci\u00f3n bonaerense y se la someti\u00f3 a un cuestionario de unas treinta preguntas, expli\u00adc\u00f3 a La Nacion el subsecreta\u00adrio de De\u00adre\u00adchos Humanos, Fernan\u00addo Cano.", "Se trata, explic\u00f3 el funcionario, de la primera radiograf\u00eda de la percepci\u00f3n sobre la discriminaci\u00f3n en la provincia, ya que no existe un corpus de trabajos estad\u00edsticos previos que aborden la problem\u00e1tica. Del an\u00e1lisis de los resultados surge que las minor\u00edas sexuales y las personas con HIV son blancos de discriminaci\u00f3n con mucha menos frecuencia que los pobres y los inmigrantes, mien\u00adtras que los obesos siguen siendo atacados por su condici\u00f3n.", "En efecto, aunque siete de cada diez bonaerenses nunca se sintie\u00adron discriminados, existe una alta percepci\u00f3n de hostilidad contra diversos sectores de la poblaci\u00f3n. Encabezan la lista los pobres (67,5%), seguidos por los inmigran\u00adtes de naciones lim\u00edtrofes (48,9%) y los discapacitados (con el 23,5%). Pero, al preguntar por los casos de discriminaci\u00f3n efectivamente presenciada por los encuestados, los resultados son diferentes: predominan los incidentes relaciona\u00addos con el color de la piel (28,8%) y luego vienen los casos de xenofobia (27,5%) y de discriminaci\u00f3n por nivel socioecon\u00f3mico (21,2%).", "M\u00e1s abajo en la lista est\u00e1n los incidentes de segregaci\u00f3n hacia los discapacitados (presenciados por el 14% de los encuestados) y hacia las minor\u00edas sexuales (con el 10% de casos citados). La gente, sin embargo, percibe un grado de discriminaci\u00f3n levemente mayor hacia los no hetero\u00adsexuales y las personas con HIV, de algo m\u00e1s del 16% en ambos casos. De todas maneras, tanto en percepci\u00f3n como en casos efectiva\u00admente presenciados, ambos grupos se ubican muy por debajo de los carenciados y los extranjeros.", "Entre los resultados llamativos del estudio se destaca la presencia de la escuela y el hospital entre los lugares se\u00f1alados como \u00e1mbitos de segregaci\u00f3n. Si bien el 80% de los encuestados dijo que percibe discriminaci\u00f3n en la calle, la escuela ocupa el segundo lugar en la lista, con el 40%, y el hospital registra casi el 20% de respuestas. Otros lugares se\u00f1alados como espacios de discriminaci\u00f3n son el trabajo, la televisi\u00f3n, los boliches y las comisar\u00edas.", "Una fuente relacionada con el estudio dijo que, aunque no se tomaron datos cuantitativos que liguen a estos \u00e1mbitos con formas espec\u00edficas de discrimina\u00adci\u00f3n, parte de la pobla\u00adci\u00f3n \"percibe cierto maltrato hacia la gente de bajos recursos por parte de m\u00e9dicos y enfermeros\".", "Otra cifra significativa: la mitad de los habitantes de la provincia de Buenos Aires no quiere tener a un drogadicto como vecino, seg\u00fan el informe presentado ayer. El dato ubica a las v\u00edctimas de adicciones en el tercer puesto de vecinos indesea\u00adbles en la percep\u00adci\u00f3n de la gente, por debajo de los vendedores de drogas y los barra\u00adbravas.", "En efecto, una de las preguntas de la encuesta fue: \"\u00bfPodr\u00eda indicarme a qui\u00e9nes no quisiera tener como vecinos de su casa?\", y las respuestas ubicaron en primer lugar a los vendedores de drogas (con el 72,8% de rechazo), luego a los barrabravas o personas violentas (el 54,2% no los quieren cerca) y, en el tercer puesto, los adictos (rechazados como vecinos por el 49,4% de consultados). Todos los dem\u00e1s grupos se\u00f1alados alcanzaron valores muy inferiores a estos tres.", "Fernando Cano dijo que los resultados del informe ser\u00e1n analizados en profundidad para determinar estrategias de combate contra la discriminaci\u00f3n. En particular, anticip\u00f3 que trabajar\u00e1 en \"una campa\u00f1a agresiva a trav\u00e9s de los municipios para que la gente sepa que el ejercicio de sus derechos permite salir de estas situacio\u00adnes\", ya que de los datos obtenidos se desprende que \"a menores recursos econ\u00f3micos hay menos conocimiento de los propios derechos y menos acceso a los mecanismos para hacerlos valer\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361922-pobres-y-extranjeros-mas-discriminados-que-los-gays", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La mitad de los habitantes dijo no quiere tener un vecino drogadicto", "titulo": "Pobres y extranjeros, m\u00e1s discriminados que los gays", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Pablo TominoLA NACION", "Unos 200.000 pasajeros se vieron impedidos de viajar ayer en las seis l\u00edneas del subte y el Premetro, tras m\u00e1s de dos horas de interrupci\u00f3n total en el servicio, entre las 13.50 y las 16, por un reclamo salarial de la Uni\u00f3n Tranviarios Automotor (UTA). El reclamo, en rigor, hab\u00eda comenzado a las 8.30 con un servicio restringido, lo que ocasion\u00f3 demoras en varias l\u00edneas. Pero eso no fue todo. La medida de fuerza deriv\u00f3 en una pelea a golpes de pu\u00f1o entre los delegados de ese sindicato y los de la Asociaci\u00f3n Gremial de Trabajadores del Subte y el Premetro (Agtsyp) en la estaci\u00f3n Constituci\u00f3n de la l\u00ednea C, que dej\u00f3 a un polic\u00eda lesionado.", "Desde hace 10 a\u00f1os, el poder gremial del subte enfrenta a la UTA -que inici\u00f3 ayer el paro en reclamo de una deuda salarial de 2100 pesos y por un aumento en los sueldos- con la Agtsyp,  que se mostr\u00f3 en desacuerdo con la medida. En los \u00faltimos tres a\u00f1os, hubo unos 160 conflictos, en 80 de los cuales se interrumpi\u00f3 el servicio.", "Ayer, desde las 8.30, el gremio mayoritario de afiliados restringi\u00f3 el servicio: sac\u00f3 de circulaci\u00f3n en todas las l\u00edneas a varias formaciones que habitualmente circulan en las horas pico, algo que autom\u00e1ticamente tuvo un alto impacto. Hubo largas demoras y pasajeros que no pudieron abordar los trenes por la gran cantidad de personas que se acumularon en los andenes.", "Pero lo que hasta el mediod\u00eda era la prestaci\u00f3n de trabajo a reglamento se convirti\u00f3 a las 14 en un paro total, cuando los delegados de la UTA decidieron ocupar las v\u00edas para impedir la salida de los trenes.", "\"Metrov\u00edas realiz\u00f3 una presentaci\u00f3n ante el Ministerio de Trabajo, ya que hace semanas negocia el aumento en las paritarias y porque fue una medida no anunciada. Lamentamos los inconvenientes que se generaron por este paro que hicieron los delegados de la UTA\", dijo a La Nacion Lucila Maldonado, vocera de la empresa que concesiona el servicio.", "El conflicto tom\u00f3 ribetes escandalosos cuando, en medio de la medida de fuerza, aparecieron en escena delegados de la Agtsyp, liderados por los combativos sindicalistas N\u00e9stor Segovia y Norberto Pianelli, al frente de esta asociaci\u00f3n que  en 2008 obtuvo reconocimiento gremial y que pugnan por captar m\u00e1s afiliados.", "Gustavo Vasallo, delegado de la UTA, responsabiliz\u00f3 a los dirigentes Segovia y Pianelli de \"quebrar una huelga, a pesar de afirmar que defienden al personal\", y sostuvo que ambos son saboteadores.", "Cerca de las 15, la tensi\u00f3n entre ambos gremios deriv\u00f3 en insultos y luego, directamente, en golpes de pu\u00f1o entre los trabajadores. Un polic\u00eda que intent\u00f3 mediar result\u00f3 agredido y lesionado. La pelea dur\u00f3 unos veinte minutos.", "Mientras el Ministerio de Trabajo dict\u00f3 la conciliaci\u00f3n obligatoria a las 15, una hora m\u00e1s tarde la UTA acat\u00f3 la decisi\u00f3n de esa cartera, y entonces comenz\u00f3 a normalizarse el servicio.", "Segovia busc\u00f3 aclarar que su sector \"no particip\u00f3 en el conflicto, que fue dispuesto por la UTA\", e indic\u00f3 que, en realidad, la protesta \"se origin\u00f3 en respaldo del dirigente ferroviario Jos\u00e9 Pedraza\", detenido y procesado por el asesinato del militante del Partido Obrero (PO) Mariano Ferreyra.", "Vasallo, en cambio, neg\u00f3 que la UTA hubiera paralizado el servicio por esa raz\u00f3n. Distintas fuentes afirmaron que Segovia, impulsor de numerosos paros en el subte, intent\u00f3 ayer marcar el territorio con sus hist\u00f3ricos adversarios. De rehenes, como siempre, quedaron los pasajeros."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361919-pasajeros-de-subte-otra-vez-rehenes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Un paro que se extendi\u00f3 durante m\u00e1s de dos horas afect\u00f3 a 200.000 usuarios; delegados de los dos gremios se trenzaron a golpes", "titulo": "Pasajeros de subte, otra vez rehenes", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Es inconcebible que con un gobierno constitucional, en plena vigencia del sistema democr\u00e1tico, los argentinos toleremos los bloqueos a los diarios del domingo pasado. Este tipo de violencia, ejercida por patotas cercanas al oficialismo, es inaceptable para cualquier r\u00e9gimen republicano.", "La libertad que est\u00e1 en juego es la que se refiere a la prensa libre. Por consecuencia, todas las dem\u00e1s libertades pasan a estar en riesgo y amenazadas si se viola este derecho de expresar opiniones y visiones diferentes a las que prevalecen en el poder de turno y en otros sectores corporativos.", "Es la presencia de una prensa libre el componente esencial de la convivencia republicana.", "Las acciones contra La Nacion y Clar\u00edn afectan esencialmente dos principios. En primer t\u00e9rmino, la clara violaci\u00f3n a la libertad de prensa, bloque\u00e1ndole la capacidad de distribuir el material gr\u00e1fico y escrito. En segundo, la declinaci\u00f3n del monopolio de la fuerza por parte del Estado. Tanto m\u00e1s grave es cuando se mandan patotas vinculadas y relacionadas con el poder, que cuando el Poder Ejecutivo act\u00faa por s\u00ed mismo de manera clara y tajante.", "El cinismo de la acci\u00f3n por grupos movilizados es de una tremenda gravedad para la coexistencia republicana y democr\u00e1tica entre los distintos sectores sociales.", "La p\u00e9rdida del monopolio de la fuerza y el accionar de las patotas es un problema en la Argentina desde la vuelta a la democracia en 1983. Sin embargo, nunca hab\u00eda llegado a afectar de manera tan radical las libertades p\u00fablicas como en esta ocasi\u00f3n.", "Es necesario recordar los episodios de 1933 en Alemania. Los hechos ocurr\u00edan y eran grav\u00edsimos, pero gran parte de la sociedad los contemplaba con una mirada adormecida y pr\u00e1cticamente c\u00f3mplice. La tragedia de no salir a defender estas libertades y a reclamar por el imperio de la ley y el monopolio de la fuerza leg\u00edtima del Estado de Derecho, convirtieron a Alemania en un pa\u00eds permeable al totalitarismo y al despotismo. Ojal\u00e1 que sepamos evitar la indiferencia, de modo tal que no nos cueste lo mismo que a los alemanes en 1933."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361886-los-temores-de-la-indiferencia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Ricardo L\u00f3pez MurphyPara LA NACION", "titulo": "Los temores de la indiferencia", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Delegaci\u00f3n de Asociaciones Israelitas Argentinas (DAIA) expres\u00f3 ayer su rechazo a la metodolog\u00eda del bloqueo a los medios de comunicaci\u00f3n, al sumar su adhesi\u00f3n al proyecto de declaraci\u00f3n aprobado el d\u00eda anterior por el Senado, que en forma un\u00e1nime conden\u00f3 la protesta.", "La representaci\u00f3n pol\u00edtica de la comunidad jud\u00eda consider\u00f3, as\u00ed, que \"la libertad de expresi\u00f3n no puede ser cercenada por ning\u00fan concepto ya que ofende y limita las libertades constitucionales y el derecho de los ciudadanos a informarse libremente\". As\u00ed se expres\u00f3 el presidente de la DAIA, Aldo Donzis, en un comunicado firmado junto con el secretario general, Fabi\u00e1n Galante.", "\"La DAIA trabaja d\u00eda a d\u00eda en la consolidaci\u00f3n de una sociedad pluralista en la cual todas las voces puedan expresarse abiertamente\", afirmaron las autoridades de la instituci\u00f3n.", "En tanto, los diputados nacionales Rub\u00e9n Lanceta (UCR) y Paula Bertol (Pro) acusaron ayer al oficialismo de \"obstaculizar la interpelaci\u00f3n\" de la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, por la inacci\u00f3n policial durante el bloqueo, al disponer el env\u00edo a cuatro comisiones de los proyectos presentados para forzar la presentaci\u00f3n de la funcionaria en el recinto, para que explique el accionar de las fuerzas de seguridad durante al bloqueo a las plantas impresoras de La Nacion y de Clar\u00edn, que en la madrugada del domingo afectaron la circulaci\u00f3n de los diarios.", "Lacenta, vicepresidente segundo del bloque de la UCR, sostuvo que \"con ardides administrativos, el oficialismo obstaculiza la interpelaci\u00f3n a la ministra Garr\u00e9, al girar a varias comisiones el proyecto de interpelaci\u00f3n presentado el lunes\". Las iniciativas fueron enviadas a las comisiones de Trabajo, Seguridad Interior, Libertad de Expresi\u00f3n y Asuntos Constitucionales, y el legislador radical explic\u00f3 que se trata de una estrategia \"para que el proyecto nunca salga\".", "Los diputados consideran que el env\u00edo a cuatro comisiones complica la posibilidad del tratamiento de los proyectos y cuestionaron la intervenci\u00f3n que tendr\u00e1 la Comisi\u00f3n de Trabajo, que conduce el diputado kirchnerista H\u00e9ctor Recalde.", "\"Si Recalde no concurri\u00f3 al recinto para votar la elevaci\u00f3n del m\u00ednimo no imponible del impuesto a las ganancias que beneficiaba a millones de trabajadores, menos lo har\u00e1 para tratar la interpelaci\u00f3n de Garr\u00e9\", dijo el diputado radical."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361887-la-daia-condeno-la-protesta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "La DAIA conden\u00f3 la protesta", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La imagen en alza de la Presidenta que muestran las encuestas al parecer tiene un correlato con la imagen que se tiene de su gesti\u00f3n. Por lo menos as\u00ed lo demostr\u00f3 el \u00edndice de confianza (ICG) elaborado por la Escuela de Gobierno de la Universidad Torcuato Di Tella: all\u00ed se observ\u00f3 un crecimiento de la confianza en el Gobierno del 11 por ciento en marzo respecto de febrero.", "En una escala que var\u00eda entre un m\u00ednimo de 0 y un m\u00e1ximo de 5, el \u00edndice de marzo registr\u00f3 2,42 puntos para el Gobierno. As\u00ed el ICG de marzo se ubic\u00f3 apenas 0,06 puntos por debajo del promedio de la administraci\u00f3n del ex presidente N\u00e9stor Kirchner y 0,55 por encima del promedio hist\u00f3rico de toda la serie. En t\u00e9rminos interanuales, el ICG subi\u00f3 un 81% con respecto al registrado en marzo de 2010.", "La capacidad fue nuevamente el atributo m\u00e1s destacado del Gobierno. Este fue el punto m\u00e1s relevante que vieron los entrevistados: el 59% de los ciudadanos consider\u00f3 que la administraci\u00f3n de Cristina Kirchner est\u00e1 resolviendo los problemas del pa\u00eds o sabe c\u00f3mo hacerlo, pero necesita tiempo -cinco puntos porcentuales por encima del registro de febrero.", "La honestidad se ubic\u00f3 en segundo lugar. En tanto, el 51% de los ciudadanos consider\u00f3 que dentro de los integrantes del Gobierno casi ninguno o s\u00f3lo unos pocos son corruptos, dos puntos m\u00e1s que el mes pasado. Por otra parte, el 48% de la poblaci\u00f3n afirm\u00f3 tener una buena imagen del Gobierno (cinco puntos por encima con respecto a la medici\u00f3n de hace treinta d\u00edas) y el 43% afirm\u00f3 que el gasto p\u00fablico se administra con cierto grado de eficiencia (seis puntos m\u00e1s en comparaci\u00f3n al mes pasado).", "Finalmente, el 41% de los entrevistados sostuvo que se gobierna en beneficio del inter\u00e9s general (seis puntos encima de la medici\u00f3n de febrero). A diferencia de lo ocurrido en los \u00faltimos dos meses, durante marzo los entrevistados con formaci\u00f3n secundaria fueron quienes m\u00e1s confiaron en el Gobierno: entre ellos el ICG fue de 2.60 puntos, treinta y cinco puntos m\u00e1s que hace treinta d\u00edas.", "Los encuestados con formaci\u00f3n primaria se ubicaron en segundo lugar, con un \u00edndice de 2,50 puntos, catorce por encima de lo registrado en la medici\u00f3n pasada. A pesar de haberse incrementado veinte puntos, los 2,28 puntos entre los encuestados con nivel de instrucci\u00f3n terciaria o universitaria los colocaron en el segmento educativo con menor confianza en el Gobierno.", "El ICG entre los habitantes del Gran Buenos Aires fue superior al de sus conciudadanos de la Capital y del Interior, alcanzando los 2,64 puntos, trece puntos m\u00e1s que en febrero. En la Capital, el ICG experiment\u00f3 un fuerte ascenso, pasando de 1,96 a 2,32 mientras que en el Interior subi\u00f3 de 2,05 a 2,33.", "Finalmente, el ICG fue m\u00e1s elevado entre los encuestados de entre 18 y 29 a\u00f1os: con 2,57 puntos, fue veinticuatro puntos superior al medido hace treinta d\u00edas. Entre los entrevistados de entre 30 y 50 a\u00f1os el \u00edndice subi\u00f3 quince puntos - pas\u00f3 de 2,36 a 2,51 - al tiempo que los mayores de 50 a\u00f1os arrojaron un ICG de 2,21, treinta y tres por encima del registro de febrero \u00faltimo.", "Para realizar el ICG, la Universidad Torcuato Di Tella utiliz\u00f3 una encuesta telef\u00f3nica que hizo Poliarqu\u00eda sobre 1200 casos en 40 localidades de todo el pa\u00eds."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361883-crecio-la-confianza-en-el-gobierno", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "En marzo se registr\u00f3 un incremento del 11%", "titulo": "Creci\u00f3 la confianza en el Gobierno", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luis Siri, l\u00edder del grupo que el s\u00e1bado \u00faltimo impidi\u00f3 la salida de Clar\u00edn y afect\u00f3 la circulaci\u00f3n de La Nacion, y cinco de sus compa\u00f1eros deber\u00e1n realizar trabajos comunitarios por haber bloqueado, en diciembre \u00faltimo, la firma Artes Gr\u00e1ficas Rioplatense (AGR), donde se imprime la revista  Viva  .", "Entre el 13 y el 19 de diciembre \u00faltimo, Siri, junto con Nicol\u00e1s Rivero,V\u00edctor L\u00f3pez, Javier Alfonso, H\u00e9ctor Correa y Cristina Quiroz, bloquearon AGR, donde Clar\u00edn imprime su revista dominical y folletos e  inserts  para el matutino y para publicaciones del interior.", "La planta est\u00e1 situada en Corrales y avenida Perito Moreno, en Pompeya. Ese d\u00eda, Siri y sus compa\u00f1eros se encadenaron al port\u00f3n principal y a los dem\u00e1s accesos del edificio. Por ese motivo, la fiscal Teresa Moya les instruy\u00f3 una causa por los delitos de obstaculizar el ingreso o salida a un establecimientos y violaci\u00f3n al derecho de admisi\u00f3n.", "Ante el riesgo de ser sancionados por la nueva causa contravencional por el \u00faltimo bloqueo, varios imputados pidieron al Ministerio P\u00fablico porte\u00f1o, que dirige el fiscal general Germ\u00e1n Garavano, que se les permitiese someterse a una  probation  . La fiscal Teresa Moya acept\u00f3 concederles la  probation  , por lo cual Siri deber\u00e1 cumplir diez d\u00edas de tareas comunitarias y los restantes imputados, cinco, en una cooperativa gr\u00e1fica designada por la Justicia."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361885-castigo-por-los-piquetes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Castigo por los piquetes", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["CORDOBA.- Las elecciones para gobernador se realizar\u00edan el 7 de agosto y, por ende, separadas de las presidenciales, seg\u00fan la convocatoria que se apresta a realizar el gobernador Juan Schiaretti. Dar\u00e1 as\u00ed respuesta a los insistentes reclamos de los dirigentes opositores.", "La fecha probable fue revelada por dirigentes del justicialismo cercanos al mandatario. El gobierno dio ayer un escueto comunicado para informar que Schiaretti se dispone a comunicar la fecha de elecciones y que en esa compulsa \"se votar\u00e1 conforme a la reforma electoral sancionada por la Legislatura provincial\", esto es con el empleo de la boleta \u00fanica, sin posibilidad de sumatorias.", "Schiaretti est\u00e1 impedido de buscar su reelecci\u00f3n, por lo que su sucesi\u00f3n ser\u00e1 disputada, entre otros, por su antecesor Jos\u00e9 Manuel de la Sota, el senador nacional Luis Juez, l\u00edder del Frente C\u00edvico, y el diputado nacional Oscar Aguad, por el radicalismo.", "Ante la demora del gobernador en dar la fecha electoral, la diputada nacional Griselda Baldata (ARI) lo acus\u00f3 de \"priorizar intereses sectoriales antes de dar certidumbre y previsibilidad a la ciudadan\u00eda\".", "Afirm\u00f3 que \"es evidente que hay una especulaci\u00f3n pol\u00edtica e intereses sectoriales que han sido puestos por encima de la necesaria certidumbre, previsibilidad y certeza que debe tener la ciudadan\u00eda frente a un acto electoral de la importancia que tienen las elecciones provinciales\".", "En el kirchnerismo se hab\u00eda especulado con la posibilidad de unificar las elecciones con las presidenciales de octubre, pese a que la nueva ley electoral lo impide."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361882-en-cordoba-se-votaria-gobernador-el-7-de-agosto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "En C\u00f3rdoba se votar\u00eda gobernador el 7 de agosto", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Horas despu\u00e9s de que el ministro del Interior, Florencio Randazzo, recibiera ayer, por orden de la Presidenta, al titular de la Asociaci\u00f3n de Entidades Period\u00edsticas Argentinas (ADEPA), Daniel Dessein, y le transmitiera su preocupaci\u00f3n por el bloqueo sindical que impidi\u00f3 la circulaci\u00f3n del diario Clar\u00edn y afect\u00f3 la distribuci\u00f3n de La Nacion, todas las entidades representativas de los medios gr\u00e1ficos, radiales, televisivos y digitales se unieron para condenar en\u00e9rgicamente el ataque.", "En una declaraci\u00f3n conjunta, las entidades period\u00edsticas dijeron: \"La libertad de prensa ha sufrido uno de los mayores atropellos de los que se tenga registro en un per\u00edodo democr\u00e1tico en la Argentina\", y pidieron al Gobierno que tomara \"las medidas pertinentes para que estos hechos no se produzcan nuevamente\".", "La reuni\u00f3n con Randazzo fue en la Casa Rosada, y particip\u00f3 tambi\u00e9n el secretario de Comunicaci\u00f3n P\u00fablica, Juan Manuel Abal Medina. Ambos expresaron su rechazo al bloqueo, pero ratificaron que el Gobierno mantiene su pol\u00edtica de no reprimir las protestas sociales, adem\u00e1s de atribuir el grave episodio a un conflicto sindical, en el caso de Clar\u00edn.", "El presidente de ADEPA critic\u00f3 ante los funcionarios la pasividad policial y la inacci\u00f3n oficial, y a su posici\u00f3n se sum\u00f3 el pronunciamiento firmado m\u00e1s tarde por las entidades representativas de los medios de comunicaci\u00f3n, en sus m\u00e1s variadas manifestaciones.", "\"Acordamos un\u00e1nimemente repudiar de manera categ\u00f3rica los bloqueos\", se\u00f1al\u00f3 Dessein, al presentar el documento suscripto por las instituciones comprometidas con el ejercicio de la libertad de prensa.", "Lo rodeaban Pablo Casey, titular de Cemci; Alberto Veiga, de la Asociaci\u00f3n de Radios Privadas  Argentinas (ARPA); Daniel Ripoll , de la Asociaci\u00f3n Argentina de Editores de Revistas (AAER); Carlos Molinero, de  la Asociaci\u00f3n de Telerradiodifusoras Argentinas (ATA); Sebasti\u00e1n Zuelgaray, de la Asociaci\u00f3n de Diarios del Interior (Adira); Walter Burzaco, de la Asociaci\u00f3n de Televisi\u00f3n por Cable (ATVC), y Sebasti\u00e1n Etchevehere, de  la Asociaci\u00f3n de Editores Digitales Argentinas (Aedia).", "Estaban presentes, adem\u00e1s, el subdirector de La Nacion, Fern\u00e1n Saguier; el secretario general de Redacci\u00f3n de La Nacion, H\u00e9ctor D'Amico, y Mart\u00edn Etchevers, gerente de Comunicaciones Externas del Grupo Clar\u00edn y vicepresidente primero de ADEPA, entre otros.", "\"Es al Gobierno a quien corresponde velar por el ejercicio de derechos como los que fueron avasallados. El incumplimiento de ese rol nos deja a los ciudadanos indefensos frente a quienes quiebran la ley\", declararon las entidades period\u00edsticas.", "Dessein dijo que los bloqueos fueron \"un quiebre de principios y garant\u00edas constitucionales\" y que el Gobierno hab\u00eda hecho \"caso omiso de las \u00f3rdenes judiciales para garantizar la libertad de prensa\".", "Casey, en tanto, record\u00f3 que ya desde 2008, cuando comenz\u00f3 la metodolog\u00eda del bloqueo a la distribuci\u00f3n de publicaciones, las entidades expresaron su preocupaci\u00f3n \"por este tipo de medidas de acci\u00f3n directa, que lesionan derechos constitucionales b\u00e1sicos de los editores y de la ciudadan\u00eda\".", "\"Lamentablemente, estos hechos de violencia se fueron incrementando, en intensidad y en gravedad\", prosigui\u00f3 el titular de Cemci.", "Tras advertir que los bloqueos son \"un atentado a la libertad de expresi\u00f3n\", Casey dijo que constituyen \"un obst\u00e1culo para la convivencia arm\u00f3nica y la paz social y una amenaza para la democracia y el sistema republicano\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361884-medios-graficos-audiovisuales-y-digitales-condenaron-el-bloqueo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Randazzo recibi\u00f3 a ADEPA y las entidades period\u00edsticas dieron un documento conjunto", "titulo": "Medios gr\u00e1ficos, audiovisuales y digitales condenaron el bloqueo", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Ver\u00f3nica Dema y Paula Soler  De la Redacci\u00f3n de lanacion.com vdema@lanacion.com.ar y psoler@lanacion.com.arEn Twitter: @verodema y @paulasoler", "El alem\u00e1n Thomas Hagedorn espera a  lanacion.com  en su piso de San Telmo, un departamento que conserva la belleza de los edificios antiguos y la luz que llega de los ventanales frente a su escritorio. Este urbanista, que elige vivir en la Argentina hace ocho a\u00f1os, no se queja de su suerte.", "\"A m\u00ed me favorece el efecto rubio\", reconoce este treinta\u00f1ero con residencia permanente en el pa\u00eds cuando se le consulta sobre c\u00f3mo lo tratan los argentinos. Como \u00e9l, 954 alemanes eligieron instalarse en la Argentina en los \u00faltimos cinco a\u00f1os, seg\u00fan cifras de la Direcci\u00f3n Nacional de  Migraciones del Ministerio del Interior. La inmigraci\u00f3n vip, esto es, de j\u00f3venes profesionales llegados desde pa\u00edses desarrollados viene creciendo sin pausa.", "Hace algunas semanas, el tema de agenda medi\u00e1tica eran los inmigrantes de pa\u00edses lim\u00edtrofes, en muchos casos, repudiados desde algunos sectores de la opini\u00f3n p\u00fablica por ser los supuestos causantes de adue\u00f1arse ilegalmente de terrenos, ocupar puestos de trabajo locales, generar disturbios o delinquir.", "En este contexto,  lanacion.com  invit\u00f3 a un profesional alem\u00e1n que trabaja como docente en la UBA y como asesor del gobierno nacional en materia urban\u00edstica a conversar sobre las razones personales por las que eligi\u00f3 cambiar su pa\u00eds de residencia, su experiencia como inmigrante y, tambi\u00e9n, sobre su mirada acerca de la inmigraci\u00f3n.", "\"\u00bfDiscriminaci\u00f3n por ser extranjero?\", repregunta el entrevistado, sonr\u00ede y se acomoda en su sill\u00f3n de dos cuerpos. \"Discriminaci\u00f3n positiva siento; a nosotros nos favorece el efecto rubio\", dice en un castellano bien aprendido, pero que conserva un tono de inocultable extranjero. Y se explaya: \"Veo a los porte\u00f1os muy interesados en m\u00ed, en mi historia, en c\u00f3mo percibo su ciudad, su pa\u00eds; nunca sent\u00ed discriminaci\u00f3n negativa en ning\u00fan sentido\".", "Hagedorn, que est\u00e1 al tanto de las \u00faltimas reacciones xen\u00f3fobas contra inmigrantes latinoamericanos, trata de encontrar respuestas a estas diferencias que percibe con quienes considera hermanos migrantes. \"Tal vez tiene que ver con mi descendencia, con el hecho de ser europeo, algo que se percibe como un valor porque muchos de los abuelos de ustedes vinieron de Europa, nos tienen un poco como familiares\", explica este joven que hace a\u00f1os eligi\u00f3 la Argentina para vivir porque ac\u00e1 lo encontr\u00f3 el amor. Y arriesga una explicaci\u00f3n m\u00e1s espec\u00edfica sobre quienes llegan de su pa\u00eds. \"Especialmente a Alemania se le tiene un cierto respeto como pa\u00eds, por la capacidad tecnol\u00f3gica y su orden como sociedad\".", "Por contraste, con otros extranjeros, \u00bfqu\u00e9 pasa?,  pregunta  lanacion.com.  \"Creo que los bolivianos, paraguayos, peruanos est\u00e1n percibidos de otra manera; vienen de otros pa\u00edses, de sistemas sociales y culturales distintos y, adem\u00e1s, tienen m\u00e1s necesidad econ\u00f3mica que un europeo. Para ellos, es pura necesidad estar ac\u00e1, adaptarse, tener trabajo; para un europeo es diferente porque si las cosas andan bien se queda: si no, se vuelve a Europa, donde hay muchas oportunidades\", contrasta.", "Y ejemplifica con su caso. Pese a tener trabajo en lo suyo, en la Argentina no se imagina qued\u00e1ndose por mucho tiempo aqu\u00ed: \"En Alemania se puede proyectar una carrera; el problema de ac\u00e1 es que uno no puede planificar nada m\u00e1s all\u00e1 de unos meses o un a\u00f1o\". Esa imprevisi\u00f3n, sumada a la desigualdad social que considera inadmisible, lo invitan a retornar a su tierra."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361731-inmigrantes-vip-a-mi-me-favorece-el-efecto-rubio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Thomas Hagedorn es uno de los 954 alemanes que se instalaron legalmente en la Argentina en los \u00faltimos cinco a\u00f1os; dice que por su alta capacitaci\u00f3n y su procedencia lo discriminan \"positivamente\"", "titulo": "Inmigrantes vip: \"A m\u00ed me favorece el efecto rubio\"", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["CHASCOMUS (De una enviada especial).- Un grito un\u00e1nime son\u00f3 ayer en la Plaza Arturo Illia, frente a la laguna de esta ciudad: \"Alfons\u00edn. Alfons\u00edn. Alfons\u00edn\". All\u00ed, en este \u00e1mbito familiar, Ricardo Alfons\u00edn apost\u00f3 a que ser\u00e1 ungido candidato a presidente por la UCR. A pasos de una inmensa estatua con la figura de su padre, arriesg\u00f3: \"Antes de agosto la mayor\u00eda nos va a acompa\u00f1ar\".", "No estaba solo. Lo acompa\u00f1aba una multitud de correligionarios reunidos para homenajear al ex presidente Ra\u00fal Alfons\u00edn, a dos a\u00f1os de su muerte. Angel Rozas, actual titular de la UCR, repiti\u00f3: \"El partido trabajar\u00e1 para consagrar a Ricardo Alfons\u00edn candidato oficial\". No fue un arrebato. Tambi\u00e9n opin\u00f3 que el precandidato Ernesto Sanz prioriz\u00f3 su inter\u00e9s personal antes que el inter\u00e9s partidario, al bajarse de la primarias anticipadas.", "En Chascom\u00fas, Alfons\u00edn dijo que le gustar\u00eda integrar una formula presidencial con el gobernador de Santa Fe, Hermes Binner: \"S\u00ed, claramente\", respondi\u00f3, ante una pregunta de La Nacion. A continuaci\u00f3n elogi\u00f3 al gobernador de Santa Fe, por quien dijo tener una \"gran admiraci\u00f3n, no solamente en t\u00e9rminos pol\u00edticos sino personales\". Por \u00faltimo, el diputado critic\u00f3 a Cobos, que hab\u00eda dicho que Ra\u00fal Alfons\u00edn los retar\u00eda a todos por las peleas. \"Alfons\u00edn (por su padre) particip\u00f3 de varias internas -dijo-. Este es un partido democr\u00e1tico.\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361881-recuerdo-con-aire-de-campana", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Recuerdo con aire de campa\u00f1a", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En medio de los reproches y las peleas tras la suspensi\u00f3n de las preinternas partidarias, el radicalismo realiz\u00f3 ayer un homenaje especial al ex presidente Ra\u00fal Alfons\u00edn, a dos a\u00f1os de su muerte.", "La crisis se hizo evidente en el acto principal, en el cementerio de la Recoleta, que junt\u00f3 al vicepresidente Julio Cobos con el hijo del ex presidente, Ricardo Alfons\u00edn, pero donde no estuvo el tercer precandidato de cara a 2011, el senador Ernesto Sanz.", "\"Si nos viera Alfons\u00edn, nos retar\u00eda a todos\", dijo ayer Cobos, antes de la ceremonia, para quejarse de las peleas partidarias, y volvi\u00f3 a pedir \"unidad\" para designar al postulante de la UCR. Dispuesto a salir fortalecido tras la decisi\u00f3n de Sanz de no participar de las primarias anticipadas, que \u00e9l hab\u00eda rechazado desde el incio, Cobos fue tajante respecto a la estrategia: \"Fracas\u00f3. Alfons\u00edn hoy es el que tiene m\u00e1s consenso, pero hay que ver qu\u00e9 estrategia es mejor para el partido\", destac\u00f3, en declaraciones radiales.", "Sin embargo, el sector que respalda a Ricardo Alfons\u00edn ya se prepara para proclamarlo hoy como candidato oficial, mientras intenta seducir al socialismo. \"La Junta no puede dejar de proclamarme\", exigi\u00f3 ayer el propio Alfons\u00edn, antes de acto.", "En el homenaje en la Recoleta (despu\u00e9s la familia Alfons\u00edn viaj\u00f3 a Chascom\u00fas para un acto en su cuidad natal) todos intentaron bajar los decibeles. Cobos y Alfons\u00edn cruzaron saludos amables, aunque no hubo di\u00e1logo sobre el escenario. All\u00ed tambi\u00e9n estuvo el ex presidente Eduardo Duhalde. Fue la sorpresa de la ceremonia. Justific\u00f3 su asistencia y dijo que ten\u00eda un \"gran respeto\" por el ex mandatario. Despu\u00e9s aclar\u00f3 que, si bien no hab\u00eda sido su amigo, \"era un hombre de consulta permanente que entendi\u00f3 tempranamente la importancia del buen funcionamiento de las instituciones en Argentina\".", "Mientras tanto, un grupo de radicales se mostr\u00f3 molesto por el faltazo de Sanz. El senador se excus\u00f3 de asistir por un viaje a Rosario, donde dio su apoyo al precandidato a la gobernaci\u00f3n de Santa Fe, Mario Barletta. Desde all\u00ed, Sanz volvi\u00f3 a esgrimir sus argumentos para bajarse de las primarias anticipadas y rechaz\u00f3 el pedido de disculpas que hab\u00eda ensayado Alfons\u00edn: \"La \u00fanica raz\u00f3n para pedir disculpas hubiera sido si dej\u00e1bamos que el partido se diluyera en una elecci\u00f3n sin entusiasmo. El 30 de abril hubieran votado algunos. El 14 de agosto votar\u00e1 todo el pa\u00eds\", justific\u00f3.", "Mientras tanto, el \u00fanico orador en el homenaje -al que tambi\u00e9n asistieron, entre otros, el senador Gerardo Morales, el diputado Ricardo Gil Lavedra y el fiscal del Juicio a las Juntas Julio C\u00e9sar Strassera- fue el presidente de la UCR, Angel Rozas, que respalda abiertamente la candidatura de Ricardo Alfons\u00edn.", "El candidato ya se prepara para planificar una gira por pa\u00edses de la regi\u00f3n y estudia la posibilidad de hacer un acto el 30 de abril para reforzar su postulaci\u00f3n nacional.", "En su discurso, no obstante, Rozas evit\u00f3 hablar del futuro partidario y se concentr\u00f3 en el recuerdo y los legados del ex presidente. \"Como un piloto de tormentas, supo conducir un arduo proceso de transici\u00f3n con plena coherencia de sus ideas y un fuerte compromiso con los derechos humanos\", dijo. Y agreg\u00f3: \"Siendo tan radical como pocos, termin\u00f3 siendo de todos, como reconocieron sus adversarios pol\u00edticos\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361880-un-homenaje-en-medio-de-la-crisis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La UCR ayer record\u00f3 a Ra\u00fal Alfons\u00edn a dos a\u00f1os de su muerte; sigue la pelea tras la suspensi\u00f3n de la preinterna", "titulo": "Un homenaje en medio de la crisis", "fecha": "Viernes 01 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "}]