[{"cuerpo": ["La fabricante de bebidas Cepas Argentinas ingres\u00f3 al negocio del vino, con la compra de Bodegas Orfila. Orfila pertenec\u00eda al grupo alem\u00e1n Warsteiner, que hace unos meses se hab\u00eda desprendido de su marca de cerveza Isenbeck a manos de la compa\u00f1\u00eda Sab Miller. Cepas Argentinas, dedicada a la producci\u00f3n y distribuci\u00f3n de bebidas, se\u00f1al\u00f3 que esta adquisici\u00f3n le permitir\u00e1 duplicar su volumen de comercializaci\u00f3n de bebidas con alcohol, pasando de casi seis millones de cajas al a\u00f1o a 12 millones de cajas. Cepas controla, entre otras marcas, Gancia, Terma, Pronto Shake, Dr. Lemon y Gancia One.", "Con una inversi\u00f3n de $ 800.000, la cadena de zapater\u00edas Lucerna concret\u00f3 la apertura de tres sucursales. Las inauguraciones se concretaron en la provincia de Mendoza y los barrios porte\u00f1os de Villa Devoto y Villa Crespo, y le permitieron a la empresa pasar a contar con una red de 25 sucursales.", "The Capita Corporation (TCC), la empresa especializada en leasing del Banco Comafi, anunci\u00f3 la puesta en marcha de una nueva l\u00ednea de cr\u00e9ditos para financiar la adquisici\u00f3n de aviones nuevos o usados, para transporte empresarial o taxi a\u00e9reo. La financiaci\u00f3n ser\u00e1 a 36 meses, a tasa fija o variable, para unidades cuyo valor de mercado oscile entre 500.000 y 10 millones de d\u00f3lares y estar\u00e1 disponible tanto para aviones nuevos como usados.", "Cuatro empresas presentaron ofertas para construir el nuevo Hospital del Bicentenario en la ciudad de Paran\u00e1, obra que demandar\u00e1 una inversi\u00f3n superior a 200 millones de pesos. Las propuestas fueron realizadas por las firmas Isolux-Regam, Cemyc, Benito Roggio y Creaurban. El proyecto tambi\u00e9n contempla la construcci\u00f3n de un centro de atenci\u00f3n para adultos mayores, que demandar\u00e1 otros 26 millones de pesos.", "Las ventas de motos contin\u00faan creciendo a tasas de casi el 80%. La Asociaci\u00f3n de Concesionarios de Automotores de la Rep\u00fablica Argentina (Acara) inform\u00f3 ayer que en marzo se patentaron 63.692 motos en el pa\u00eds, lo que implica un alza interanual del 78%. La suba estuvo en l\u00ednea con la registrada en los primeros dos meses y, de esta manera, el trimestre cerr\u00f3 con un acumulado de 193.906 unidades (78% m\u00e1s que en el per\u00edodo enero-marzo de 2010). El crecimiento se explica por un cambio en los mecanismos de registro \u2013que obliga a patentar todos los modelos de motos- y un incremento genuino de la demanda.", "economia@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367033-que-pasa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Qu\u00e9 pasa", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Para quienes se encuentren un poco cansados despu\u00e9s del \"caminen chicas, caminen\", inmortalizado por Lita de Lazzari, existe la opci\u00f3n de incorporar tecnolog\u00eda para comparar precios. Despu\u00e9s de todo, en un entorno inflacionario no hay memoria humana capaz de retener los precios luego de los constantes cambios. A esta complejidad se le suma el impacto de los innumerables formatos de promociones.", "Desde hace ya varios a\u00f1os existen en Internet los denominados motores de b\u00fasqueda de precios (  price search engines  ), que permiten comparar precios de diferentes categor\u00edas de productos, como por ejemplo electr\u00f3nica, electrodom\u00e9sticos, cr\u00e9ditos bancarios, y en algunos pa\u00edses hasta tratamientos m\u00e9dicos. Ejemplos de este tipo de sitios web son Buscap\u00e9, Confronte, Bizrate o Pricescan, entre otros.", "Hay tecnolog\u00edas que permiten escanear el c\u00f3digo de barras de cualquier producto a trav\u00e9s del celular para saber el precio", "Sin embargo, la comparaci\u00f3n de precios ha avanzado a\u00fan m\u00e1s, ya que hay tecnolog\u00edas que permiten escanear el c\u00f3digo de barras de cualquier producto a trav\u00e9s del celular, y as\u00ed conocer en tiempo real los precios en otros locales.", "A diferencia de los motores de b\u00fasqueda de precios tradicionales, la portabilidad del celular y la funci\u00f3n de escaneo de c\u00f3digos de barras permiten una versatilidad incre\u00edble. Ejemplo de este tipo de servicio es el brindado por Red Laser, una empresa adquirida por el gigante de Internet eBay en 2010. Esta aplicaci\u00f3n ha sido descargada 9 millones de veces hasta el momento y est\u00e1 disponible para los celulares iPhone y Android, por el momento, s\u00f3lo en Estados Unidos.", "La aplicaci\u00f3n Red Laser fue descargada 9 millones de veces para celulares iPhone y Android", "En una imagen algo bizarra podr\u00edamos imaginar a Lita de Lazzari con su celular en mano escaneando el c\u00f3digo de barras del paquete de az\u00facar de 1 kg, y recibiendo casi instant\u00e1neamente un reporte de los precios de ese producto en diferentes cadenas de supermercados.", "La expansi\u00f3n de este tipo de tecnolog\u00edas contribuye a que el mercado se acerque, al menos en algunas categor\u00edas de productos, a una de las grandes promesas que acompa\u00f1aron a la difusi\u00f3n masiva de Internet: mayor transparencia de precios.", "La transparencia de precios, algo que los economistas tradicionalmente han definido como una realidad muy acotada a ciertos mercados, con informaci\u00f3n p\u00fablica y de f\u00e1cil acceso, como commodities, acciones y bonos, se est\u00e1 extendiendo a muchos sectores. Con el auge de Internet se han multiplicado las tecnolog\u00edas que permiten comparar precios en tiempo real.", "Con el auge de Internet se multiplicaron las herramientas para obtener una mayor transparencia de precios", "\u00bfCu\u00e1les son las consecuencias para los clientes? Mayor informaci\u00f3n para decidir y mucho m\u00e1s foco en los precios, que aunque no es la \u00fanica informaci\u00f3n que proporcionan estos servicios, es la variable destacada en los resultados de las comparaciones. De esta manera, el precio tiene gran preeminencia por sobre otros factores que integran la experiencia de compra. T\u00e9cnicamente, tiende a aumentar la elasticidad (o sensibilidad) precio de la demanda.", "\u00bfQu\u00e9 ocurre con las empresas? Estas herramientas incentivan la competencia por precios. Al poner en primer plano los importes de venta, tienden a relegarse otros atributos del producto, que en condiciones normales tienen un rol muy importante en las decisiones de compra, como el tiempo de entrega, la calidad de atenci\u00f3n, la aceptaci\u00f3n diferentes formas de pago o el servicio postventa.", "Por esta raz\u00f3n, las empresas que llevan a cabo una estrategia de diferenciaci\u00f3n, ven con desconfianza este tipo de herramientas que incentivan a que principalmente se las eval\u00fae por precio. El mayor inconveniente es que el precio es una variable sumamente f\u00e1cil de imitar y, por lo tanto, tener el precio m\u00e1s bajo puede ser una ventaja transitoria.", "El impacto no ser\u00e1 neutral, ya que en muchos casos redefinir\u00e1n la conducta de los clientes y las estrategias", "Sin embargo, la transparencia de las nuevas herramientas no es absoluta. En algunos casos los reportes de resultados son s\u00f3lo parciales o destacan a las empresas que son  sponsors  de los sitios de comparaci\u00f3n de precios consultados.", "En definitiva estas herramientas son parte de la nueva realidad del mercado. Su impacto no ser\u00e1 neutral, ya que en muchos casos redefinir\u00e1n la conducta de los clientes, as\u00ed como las estrategias empresariales.", "(*) Ariel Ba\u00f1os es un economista especializado en estrategias de precios. Es presidente y fundador de fijaciondeprecios.com y autor del libro \"Los secretos de los precios\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366568-la-tecnologia-supero-a-lita-de-lazzari", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Existen aplicaciones para conocer los precios de los productos a trav\u00e9s del celular;te cuenta c\u00f3mo funcionan", "titulo": "La tecnolog\u00eda super\u00f3 a Lita de Lazzari", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En la novela \"Un Mundo Feliz\" de Aldous Huxley se describe una sociedad signada por el avance tecnol\u00f3gico y por el control de las personas. En esa fantas\u00eda, mezcla de ciencia ficci\u00f3n y pesimista predicci\u00f3n, la eliminaci\u00f3n de la individualidad, del ejercicio intelectual y de los sentimientos extremos a trav\u00e9s de la ciencia y el condicionamiento psicol\u00f3gico permite construir un entorno m\u00e1s estable, de caracter\u00edsticas dictatoriales pero donde una satisfacci\u00f3n vana es la norma.", "El rol de la tecnolog\u00eda est\u00e1 simbolizado por la religi\u00f3n oficial de ese mundo ut\u00f3pico: su dios es Henry Ford, el creador de la producci\u00f3n en masa. Y el s\u00edmbolo que utilizan no es ya una cruz sino la letra \"T\" debida al hist\u00f3rico modelo de la marca del \u00f3valo. El condicionamiento al que se ven sometidos los seres es abrumador y va desde la manipulaci\u00f3n gen\u00e9tica, una educaci\u00f3n que incluye la hipnopedia (adiestramiento con altavoces mientras se duerme porque \"62.400 repeticiones hacen una verdad\") y el consumo de una droga denominada soma que \"con un gramo a tiempo, te pone contento\".", "\u00daltimamente no puedo sacarme de la cabeza la idea de que algo nos tiene narcotizados y distra\u00eddos con respecto a nuestro porvenir. Hace unas semanas un amigo oficialista me expres\u00f3 su convicci\u00f3n de estar viviendo el momento de discusi\u00f3n pol\u00edtica m\u00e1s profundo y fruct\u00edfero desde el retorno a la democracia. Me sorprend\u00ed porque, por el contrario, pienso que estamos inmersos en una endogamia que se esmera en dar debates cada vez m\u00e1s superficiales.", "En el mundo est\u00e1n ocurriendo cosas significativas. La disponibilidad de dos de las principales fuentes de energ\u00eda del planeta, el petr\u00f3leo y lo nuclear, est\u00e1n siendo afectadas por la rebeli\u00f3n en los pa\u00edses \u00e1rabes y el tsunami en Jap\u00f3n. Varios pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea se acercan a la cesaci\u00f3n de pagos. China contin\u00faa creciendo y demandando alimentos pero debe enfrentar tensiones internas que podr\u00edan derivar en el enfriamiento de su econom\u00eda o mayor inflaci\u00f3n. Los EE.UU. padecen un severo problema fiscal que enfrenta agriamente a sus dos principales partidos. Y el desempleo juvenil en el mundo desarrollado se ha transformado en un problema social que tendr\u00e1 efectos duraderos.", "Todo ello tendr\u00e1 fuertes impactos globales y consecuencias en c\u00f3mo la Argentina se debe pensar como pa\u00eds. Sin embargo es dif\u00edcil encontrar lugares de reflexi\u00f3n rigurosa sobre los desaf\u00edos que enfrentamos, tanto los auto-generados como los que el entorno nos presenta. \u00bfPero qu\u00e9 es lo que nos distrae y nos hace despreciar tanto los obvios inconvenientes dom\u00e9sticos como esa agenda de largo plazo?", "En una entrevista que Maximiliano Montenegro me hizo para  P\u00e1gina 12  dije lo siguiente: \"Durante los primeros a\u00f1os de la Convertibilidad hubo crecimiento del 8% en promedio, pero aument\u00f3 la desigualdad y algunos sectores quedaron excluidos del boom de consumo. Los m\u00e1s pobres, a\u00fan durante el principio de la Convertibilidad, empeoraron su condici\u00f3n quedando fuera del sistema productivo\". La misma se public\u00f3 en 1997, un a\u00f1o en el que la econom\u00eda logr\u00f3 un crecimiento del 8,1%. Hab\u00edamos dejado claramente atr\u00e1s el cimbronazo del Tequila: el consumo se multiplicaba, el cr\u00e9dito sub\u00eda, los pr\u00e9stamos hipotecarios eran cuatro veces m\u00e1s comunes que hoy, est\u00e1bamos inundados de productos importados y viajar a Miami parec\u00eda habitual. Pero esa comodidad del acceso a bienes y servicios imped\u00eda a un sector importante de la sociedad ver lo que estaba teniendo lugar debajo de la superficie.", "En 2010 crecimos a un ritmo similar al de 1997. Y el consumo tuvo un comportamiento casi desenfrenado, impulsado por los mayores ingresos de muchos sectores y tambi\u00e9n por el nulo incentivo a ahorrar y a invertir que genera la din\u00e1mica inflacionaria. Podemos creer que todo est\u00e1 en orden y solazarnos con la venta de electrodom\u00e9sticos o autom\u00f3viles y las cifras r\u00e9cord de turismo en la Semana Santa venidera. Pero estar peleando el podio mundial de aumento de precios con Venezuela y cuadriplicando los valores del resto de los pa\u00edses de nuestra regi\u00f3n son claros indicios de que algo no funciona como corresponde. La inflaci\u00f3n constituye una hipoteca sobre nuestro futuro. Y solamente sirve para mantener temporalmente un est\u00e1ndar de confort que contribuye a que neguemos la realidad.", "Mustaf\u00e1 Mond, uno de los l\u00edderes globales en la ficci\u00f3n de Huxley, describ\u00eda la droga oficial de la siguiente manera: \"Y si alguna vez\u2026ocurriera algo desagradable\u2026siempre se puede disponer del soma, que puede ofrecernos unas vacaciones de la realidad. Usted se zampa dos o tres tabletas de medio gramo, y listo. Actualmente cualquiera puede ser virtuoso. Uno puede llevar al menos la mitad de su moralidad en el bolsillo, dentro de un frasco\". El consumo es nuestro soma."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367044-una-droga-para-casi-todos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Por Mart\u00edn LousteauEspecial para", "titulo": "Una droga para (casi) todos", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Finalmente, el contragolpe lleg\u00f3. La Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses) realiz\u00f3 esta tarde una presentaci\u00f3n judicial contra la empresa Siderar, por la presunta comisi\u00f3n de irregularidades en la asamblea de accionistas realizada el viernes que imposibilit\u00f3 la incorporaci\u00f3n de representantes estatales en el directorio de la compa\u00f1\u00eda.", "Diego Bossio, titular de la Anses, hab\u00eda adelantado ayer en una conferencia de prensa en el ministerio de Econom\u00eda que el organismo estaba trabajando en la presentaci\u00f3n judicial contra la empresa del grupo Techint. Finalmente, alrededor de las 13.30 se realiz\u00f3 la presentaci\u00f3n en el juzgado Comercial n\u00famero 12 a cargo del doctor Hern\u00e1n Diego Papa, seg\u00fan inform\u00f3 la agencia Telam.", "Por su parte, esta ma\u00f1ana, el presidente de la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA), Miguel Acevedo, afirm\u00f3 que la decisi\u00f3n del Gobierno de ampliar su injerencia en las empresas donde la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses) tiene acciones, \"no es un problema grave ni importante para el pa\u00eds\", aunque consider\u00f3 que se trata de \"un ruido innecesario\".", "De todos modos, aclar\u00f3 que el conflicto que abri\u00f3 el decreto 441 que habilit\u00f3 esa mayor participaci\u00f3n \"es entre el Gobierno y todo el sector empresario, no s\u00f3lo Techint, porque afecta a todas las empresas\", y consider\u00f3 que \"ser\u00eda bueno sentarse y dialogar para alcanzar una soluci\u00f3n\".", "Sin embargo, afirm\u00f3 que \"estos no son los problemas importantes ni graves de la Argentina\", y puntualiz\u00f3 que \"es un momento preocupante, pero no el peor\" en la relaci\u00f3n entre el Gobierno y los empresarios.", "A su criterio, seg\u00fan dijo a radio del Plata, es preciso \"bajarle la importancia a este tema\", porque reiter\u00f3 que \"no es una cuesti\u00f3n importante para el pa\u00eds\".", "\"La verdad que no es un tema importante, pero es un ruido innecesario\", remarc\u00f3 Acevedo, al tiempo que estim\u00f3 que \"no est\u00e1 influyendo en la cotizaci\u00f3n del d\u00f3lar\" que subi\u00f3 tres centavos en los \u00faltimos d\u00edas para colocarse a 4,10 pesos.", "El titular de la UIA destac\u00f3 que \"el temor de esto es que termine en una judicializaci\u00f3n\" del conflicto, por lo cual evalu\u00f3 que \"la l\u00f3gica ser\u00eda sentarse y dialogar y tratar de buscarle una soluci\u00f3n\".", "Subray\u00f3 que \"las empresas privadas no quieren una injerencia del Estado\", aunque admiti\u00f3 que tal situaci\u00f3n \"es una cuesti\u00f3n fortuita por las inversiones de las AFJP\". \"Si no, no estar\u00edamos discutiendo este problema\", indic\u00f3 el dirigente industrial.", "El director ejecutivo de la Anses, Diego Bossio, volvi\u00f3 a defender la decisi\u00f3n oficial y destac\u00f3, como hab\u00eda hecho anteriormente: \"Queremos que a las empresas les vaya bien, porque si les va bien a las empresas sube el valor de la firma y tenemos m\u00e1s resguardo patrimonial todos los argentinos\".", "En di\u00e1logo con radio Continental, volvi\u00f3 a decir que \"no hay conflictos de intereses\" con las firmas y por ello el organismo \"reclama un trato justo\". Y que, como estaba previsto, la Anses \"hoy se presenta a la Justicia, marcando las irregularidades\" en la asamblea realizada en Siderar, donde no se permiti\u00f3 la designaci\u00f3n de directores estatales.", "Bossio dijo, en respuesta a la solicitud de Techint de que el Congreso debata el tema, que \"el DNU tiene un tr\u00e1mite parlamentario y va a ir al Congreso\".", "\"Las empresas no tienen representantes en el Parlamento para debatir\", se\u00f1al\u00f3. \"Lo que hay que hacer es cumplir la norma que no genera ning\u00fan conflicto de intereses en la empresa\", concluy\u00f3.", "Timerman y Giorgi en defensa de la medida.  El canciller H\u00e9ctor Timerman afirm\u00f3 esta ma\u00f1ana que \"hasta el d\u00eda de hoy ninguna empresa brasile\u00f1a\" se quej\u00f3 por la decisi\u00f3n gubernamental de aumentar la participaci\u00f3n de representantes del Estado en los directorios de distintas firmas, pero advirti\u00f3 que si una compa\u00f1\u00eda \"acepta plata y vende acciones, no puede negar el derecho societario a ejercerlo despu\u00e9s\".", "\"Es como vender una casa pero no permitir que el que la compra, la habite\", alert\u00f3 el ministro de Relaciones Exteriores.", "En tanto, la ministra de Industria, D\u00e9bora Giorgi, volvi\u00f3 a defender la decisi\u00f3n del Gobierno al tiempo que critic\u00f3 a las corporaciones que \"quieren que el Estado siga siendo el socio bobo\".", "Giorgi dijo que la Anses \"no s\u00f3lo defiende la plata de los jubilados sino que tambi\u00e9n vuelca fondos a proyectos productivos, dos objetivos muy distintos a los que ten\u00edan antes esos fondos cuando pertenec\u00edan a las AFJP\".", "Las AFJP \"los administraban a tasas usurarias y con los que se beneficiaron empresas al venderles acciones y que hoy cuestionan la participaci\u00f3n del Estado\", asegur\u00f3 la ministra.", "La ministra tambi\u00e9n hizo referencia a las corporaciones que sostienen el discurso de empresas que no aceptan el rol del Estado como accionista. \"Quieren que el Estado siga siendo el socio bobo, que no participe en el directorio de empresas en la proporci\u00f3n que le corresponde y como lo hace cualquier accionista\", agreg\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367058-la-anses-ya-presento-la-demanda-judicial-contra-siderar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Lo hizo luego de que el titular de la UIA dijera esta ma\u00f1ana que \"no es un problema grave ni importante para el pa\u00eds\" la queja por la mayor injerencia estatal en empresas; nueva defensa oficial", "titulo": "La Anses ya present\u00f3 la demanda judicial contra Siderar", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En este resumen,  lanacion.com  ofrece un espacio para que los lectores sigan de manera actualizada las claves de lo que est\u00e1 ocurriendo en la Argentina y en el mundo en materia econ\u00f3mica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367045-el-euro-se-acerco-a-los-6-pesos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Adem\u00e1s, la Argentina firm\u00f3 un acuerdo comercial con la UE para exportar m\u00e1s carne; p\u00e1nico por un cajero con plata vieja; el FMI dice que EE.UU. carece de un plan para reducir el d\u00e9ficit;", "titulo": "El Euro se acerc\u00f3 a los 6 pesos", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Gran Tit\u00e1n SA: explotaci\u00f3n de restaurante bajo el nombre de fantas\u00eda \"La Goleada\"; Esmeralda 779, piso 6\u00b0, \"F\". Domicilio comercial en Vera 515 esquina avenida Scalabrini Ortiz 402. Solicit\u00f3 la apertura de su concurso preventivo. Cesaci\u00f3n de pagos: 2 de marzo \u00faltimo. Juzgado N\u00b0 24; secretar\u00eda N\u00b0 48.", "Silvia Susana Aradas: ramo textil; Culpina 755, planta baja. Fue prove\u00eddo su concurso preventivo. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 16 de junio. S\u00edndico: Jos\u00e9 Scheinkopf; avenida Pueyrred\u00f3n 468, piso 7\u00b0, \"45\". Audiencia informativa el 26 de marzo de 2012. Juzgado N\u00b0 1; secretar\u00eda N\u00b0 2.", "Afr\u00e1n SA: elaboraci\u00f3n de pescados de mar y crust\u00e1ceos; avenida C\u00f3rdoba 879, piso 10\u00b0, \"F\".\u00a0 Se decret\u00f3 su quiebra a pedido del Nuevo Banco Industrial de Azul SA por una deuda de $ 48.818,40. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 23 de junio. S\u00edndico: Luciano Arturo Melegari; Bartolom\u00e9 Mitre 1131, piso 3\u00b0, \"C\". Juzgado N\u00b0 4; secretar\u00eda N\u00b0 7.", "Leonards SRL: domiciliada en Jaramillo 3744. Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de la Comisi\u00f3n Nacional de Comunicaciones (CNC). Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 17 de mayo. S\u00edndico: Ricardo Jos\u00e9 Roussy; Florida 253, piso 2\u00b0, \"A\". Juzgado N\u00b0 11; secretar\u00eda N\u00b0 22.", "Teletv SA Argentina: con sede en Esmeralda 1385, piso 2\u00b0, oficina \"1\". Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de Eduardo Mar\u00eda S\u00e1enz Valiente. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 20 de mayo. S\u00edndico. Franco Brindisi; Per\u00fa 367, piso 8\u00b0. Juzgado N\u00b0 21; secretar\u00eda N\u00b0 42.", "Vilmax Sacifia: establecida en Santiago del Estero 366, piso 7\u00b0. En el presente ex juicio de concurso preventivo el Juzgado decret\u00f3 su quiebra. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 9 de junio. S\u00edndico: Estudio Manfredi-Gonz\u00e1lez Sturla; Rivadavia 789, piso 5\u00b0. Juzgado N\u00b0 2; secretar\u00eda N\u00b0 3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367012-concursos-y-quiebras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Concursos y quiebras", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El d\u00f3lar alcanz\u00f3 ayer en la plaza f\u00edsica los valores que el mercado esperaba encontrar operativos s\u00f3lo a partir de mitad de a\u00f1o al consolidar el precio de $ 4,10 a nivel minorista y subir a $ 4,0775 el mayorista; al tiempo que el marginal escal\u00f3 a $ 4,2150 y el que surge del arbitraje de activos (contado con liqui) se mantiene en $ 4,22.", "El lento pero sostenido corrimiento que el billete registra incluso con aval del Banco Central (ayer vendi\u00f3 y compr\u00f3 para marcar precios y termin\u00f3 el d\u00eda sumando unos US$ 50 millones a las reservas, confirmando que no fue ajeno al leve ajuste alcista) parece aumentar la tentaci\u00f3n de los inversores a dolarizar sus tenencias y carteras y condiciona sus decisiones de negocios afectando, principalmente, los activos en pesos.", "No en vano los \u00fanicos bonos que mantienen un importante volumen de negocios son los dolarizados, como los Boden 2012 y 2015, y el Global 17, mientras los m\u00e1s l\u00edquidos emitidos en pesos acumulan p\u00e9rdidas de hasta 13,4% en el a\u00f1o (como el Par).", "Entre las acciones se not\u00f3 menor actividad, algo que los operadores adjudicaron a la celebraci\u00f3n de la Pascua jud\u00eda y a la cautela que impone el conflicto entre Techint y el Gobierno. El \u00edndice Merval, sumado al buen clima global, rebot\u00f3 0,94% sostenido b\u00e1sicamente en las subas del 3,1% del Grupo Galicia (+3,1%) y el Banco Franc\u00e9s.", "$ 4,22  Es el promedio que alcanz\u00f3 el valor del d\u00f3lar, que surge del arbitraje (compraventa) de activos locales aqu\u00ed y en el exterior.", "Javier Blanco"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367018-el-paso-alcista-del-dolar-condiciona-todo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "El paso alcista del d\u00f3lar condiciona todo", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En un duro comunicado, el Consorcio de Exportadores de Carnes Argentinas (ABC), que preside Mario Ravettino, y la Federaci\u00f3n Gremial del Personal de la Industria de la Carne y sus Derivados, cuyo secretario general es Jos\u00e9 Fantini, reclamaron al Gobierno ayuda por la crisis que atraviesa la industria frigor\u00edfica vinculada con la exportaci\u00f3n. \"El gobierno nacional debe entender e interpretar esta dif\u00edcil situaci\u00f3n y colaborar en la instrumentaci\u00f3n de un sistema de producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n que permita la subsistencia de este clave sector industrial del pa\u00eds\", dicen en el comunicado.", "En este contexto, Ravettino y Fantini indicaron que est\u00e1n \"tratando de ser escuchados por el Gobierno, en el convencimiento que la magnitud de la crisis se incrementar\u00e1 en los pr\u00f3ximos meses, de no mediar alguna asistencia en lo inmediato\".", "Seg\u00fan fuentes empresariales, ya se perdieron m\u00e1s de 8000 puestos de trabajo y 32 plantas se encuentran cerradas. La crisis tiene dos componentes clave: la ca\u00edda de la faena interna y la reducci\u00f3n de las exportaciones. En 2010, la faena vacuna se ubic\u00f3 en 11,8 millones de cabezas, contra 18 millones de animales de 2009.", "Adem\u00e1s, en paralelo, las exportaciones se redujeron un 54%, en el marco de ventas al exterior f\u00e9rreamente controladas por el secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno.", "De hecho, la depresi\u00f3n de las exportaciones contin\u00faa. Seg\u00fan datos industriales, en marzo pasado s\u00f3lo se exportaron 13.000 toneladas, una cifra que representa, para comparar, apenas dos d\u00edas de consumo en el mercado interno. La Argentina consume por d\u00eda unas 6500 toneladas de carne bovina. \"Moreno sigue sentado sobre los ROE (registro de operaciones de exportaci\u00f3n)\", cont\u00f3 un industrial que pidi\u00f3 reserva de su nombre.", "Reclamos", "En el comunicado, Ravettino y Fantini manifestaron que \"se reducen de manera permanente los planteles de operarios ante la baja de la actividad y el cierre de las plantas frigor\u00edficas exportadoras\". Por si fuera poco, estimaron que este proceso \"continuar\u00e1 si permanecen las condiciones en que se desarrolla el negocio en estos d\u00edas\".", "El comunicado subraya que \"resulta inviable mantener operativas a plantas frigor\u00edficas preparadas con los m\u00e1s exigentes requisitos para abastecer el mercado internacional de carnes, con una capacidad ociosa que supera el 40% de su actividad normal\".", "Es la situaci\u00f3n productiva por la que est\u00e1 atravesando hoy la industria exportadora.", "Fue la baja de las ventas de carne vacuna al exterior el a\u00f1o pasado respecto de 2009.", "Ya se habr\u00edan perdido en el sector como consecuencia de la menor actividad de las empresas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367010-los-frigorificos-exportadores-piden-ayuda-al-gobierno", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Advierten que la crisis se agudizar\u00e1 de \"no mediar alguna asistencia en lo inmediato\"", "titulo": "Los frigor\u00edficos exportadores piden ayuda al Gobierno", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fernando Bertello  LA NACION", "En una movida que apunta a potenciar su expansi\u00f3n en el Mercosur e incursionar m\u00e1s en el agregado de valor en las cadenas agroalimentarias, Grupo Los Grobo incorpor\u00f3 como CEO regional al ex n\u00famero 1 de una multinacional de agroqu\u00edmicos.", "Se trata de Horacio Busanello, que entre 2003 y julio del a\u00f1o pasado ocup\u00f3 el cargo de presidente de Syngenta Agro Latinoam\u00e9rica Sur. En su paso por esa compa\u00f1\u00eda para el negocio en la Argentina, Busanello logr\u00f3 hacer crecer por siete la facturaci\u00f3n de la empresa, llegando a 350 millones de pesos.", "\"Hay una serie de ideas que se van a plasmar en proyectos en los pr\u00f3ximos 180 d\u00edas. No se trata de quedarse s\u00f3lo en la siembra, sino meterse m\u00e1s en las cadenas para agregar m\u00e1s valor\", dijo Busanello a La Nacion. Los Grobo ya dieron algunos pasos en el agregado de valor. Por ejemplo, luego de comprar Molino C\u00e1nepa, de Chivilcoy, en esa ciudad la firma est\u00e1 construyendo una f\u00e1brica de pastas cuya producci\u00f3n se destinar\u00e1 en un 70 por ciento a Brasil.", "Con la designaci\u00f3n de Busanello,  que ayer fue presentado al personal de la empresa en su sede de Carlos Casares, la firma busca profundizar su presencia en las cadenas. De hecho, en Brasil la empresa tambi\u00e9n est\u00e1 avanzando en la cadena de la soja con operaciones de  crushing,  donde se muele la soja para terminar luego en la venta de un insumo para la ganader\u00eda. El grupo empresario tambi\u00e9n participa, aunque de manera incipiente, de un  feed  lot en Uruguay.", "Por otra parte, ya le est\u00e1 poniendo un ojo a la cadena del cultivo de ma\u00edz. \"La idea es analizar las cadenas y evaluar las posibilidades en cada uno de los pa\u00edses\", se\u00f1al\u00f3 el nuevo ejecutivo.", "Hasta el ejercicio cerrado el 30 de abril de 2010 la compa\u00f1\u00eda sembr\u00f3 m\u00e1s de 250.000 hect\u00e1reas entre la Argentina, Uruguay, Brasil y Paraguay. Adem\u00e1s, seg\u00fan datos de la empresa, factur\u00f3 527 millones de d\u00f3lares.", "No obstante, se estima que ya est\u00e1 cerca de los 800 millones de d\u00f3lares. El plantel de empleados de la empresa ronda las 1000 personas.", "En el grupo empresarial, Gustavo Grobocopatel seguir\u00e1 como presidente, en tanto que su funci\u00f3n de CEO regional ser\u00e1 tomada por Busanello. Adem\u00e1s, en paralelo a su cargo, Busanello reemplazar\u00e1 provisionalmente como CEO de Los Grobo Agropecuaria en la Argentina a Alejandro Stengel, que el pr\u00f3ximo mes dejar\u00e1 su lugar en la empresa. \"Yo era el presidente y CEO y [ahora] voy a ser s\u00f3lo el presidente.", "En una empresa profesional esas tareas est\u00e1n divididas en dos personas\", se\u00f1al\u00f3 Grobocopatel.", "\"Esta es una compa\u00f1\u00eda del Mercosur, con un perfil regional y hay voluntad para seguir creciendo\", concluy\u00f3 Busanello."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367011-los-grobo-con-nuevo-ceo-para-buscar-mas-negocios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Horacio Busanello, ex Syngenta, al frente de la operaci\u00f3n regional", "titulo": "Los Grobo, con nuevo CEO para buscar m\u00e1s negocios", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Corte Suprema de Justicia ratific\u00f3 ayer que todos los empleados que generaron una relaci\u00f3n laboral en la administraci\u00f3n nacional, provincial o municipal mediante la sucesiva firma de contratos tienen derecho a la indemnizaci\u00f3n por despido. As\u00ed, el m\u00e1ximo tribunal hizo lugar a un reclamo de un empleado del Banco Ciudad que se desempe\u00f1\u00f3 en esa entidad como operario durante siete a\u00f1os bajo la modalidad de contrato de trabajo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367008-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Administraci\u00f3n Nacional de Seguridad Social (Anses) inici\u00f3 acciones judiciales contra el juez federal de R\u00edo Cuarto Carlos Ochoa por presuntas irregularidades en el pago de sentencias previsionales, que se habr\u00edan realizado m\u00e1s de una vez y por valores superiores a los originales, en perjuicio del Estado. As\u00ed lo anunciaron ayer el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, y el director ejecutivo de la Anses, Diego Bossio, quienes, en conferencia de prensa, se\u00f1alaron que tras la realizaci\u00f3n de una auditor\u00eda detectaron una estafa contra el Estado por alrededor de 60 millones de pesos.", "Boudou sostuvo: \"Lamentablemente, y gracias al trabajo de la Anses, ha sido detectada una maniobra con varios casos que implican un perjuicio contra el Estado, que consist\u00eda en embargos judiciales por los cuales se cobraba m\u00e1s de una vez una misma sentencia por valores superiores a los dictados por la propia sentencia\".", "El jefe del Palacio de Hacienda se\u00f1al\u00f3: \"Esta situaci\u00f3n involucra a jueces, abogados y beneficiarios que prestaron su consentimiento para formar parte de la maniobra que estamos denunciando\".", "Bossio, por su parte, especific\u00f3 que el hecho involucra directamente a Ochoa, a partir de una auditor\u00eda externa iniciada en noviembre del a\u00f1o pasado.", "La denuncia se realiz\u00f3 por \"prevaricato, incumplimiento de deberes de funcionario p\u00fablico y estafa, a la vez que se gir\u00f3 al Consejo de la Magistratura\", inform\u00f3 Bossio.", "Al respecto, puntualiz\u00f3: \"Hemos encontrado en R\u00edo Cuarto casos de doble pago por ejecuciones contra la Anses por un valor superior a la sentencia ordinaria y la denuncia inicial abarca al pago de seis expedientes\".", "El director de la Anses agreg\u00f3 que \"a la brevedad se denunciar\u00e1 en sede penal las irregularidades detectadas en otros 20 expedientes, en tanto que tenemos 60 millones de pesos embargados por decisi\u00f3n del juez Ochoa\".", "\"El 50 por ciento del total de los embargos que tiene la Anses por el pago de sentencias a favor de los jubilados proviene de la ciudad de R\u00edo Cuarto\", explic\u00f3 Bossio.", "Por otra parte, el funcionario indic\u00f3 que su organismo posee un total de 15.069 sentencias para afrontar y que \"estamos en condiciones de afrontar tres mil por mes, teniendo en cuenta que mantenemos el mismo presupuesto del a\u00f1o pasado, que ronda los 2500 millones de pesos\".", "Adem\u00e1s, record\u00f3 que el organismo dict\u00f3 una resoluci\u00f3n por la cual se pagar\u00e1 primero a los mayores de 80 a\u00f1os que ganen menos de dos mil pesos \"y as\u00ed se ir\u00e1 liquidando el total\", contemplando la edad y el nivel de haberes de los beneficiarios. Tambi\u00e9n destac\u00f3 que, a partir de ahora, \"las liquidaciones se har\u00e1n por sistema y no en forma manual\".", "En tanto, Boudou sostuvo, en relaci\u00f3n con la denuncia por presunta estafa contra la Anses, que \"esta medida [en referencia a la denuncia] va en sentido de defender los dineros de los jubilados de nuestro pa\u00eds y tiene que ver con una concepci\u00f3n de la cosa p\u00fablica, para darle transparencia y eficiencia al sistema jubilatorio\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366978-denuncia-de-la-anses-contra-un-juez-federal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Lo acusan de estafar al organismo", "titulo": "Denuncia de la Anses contra un juez federal", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["YPF reforzar\u00e1 desde ma\u00f1ana los env\u00edos de combustibles para los centros tur\u00edsticos y la Capital Federal, para intentar evitar lo que ha ocurrido en otras ocasiones en fechas similares: que falte nafta o gasoil en las estaciones de servicio. As\u00ed lo informaron ayer en la ex petrolera estatal, l\u00edder del mercado.", "\"No prevemos que sea distinto de otras veces\", dijo a La Nacion Rosario Sica, presidenta de la Federaci\u00f3n de Empresarios del Combustible y expendedora de Esso. Que no sea diferente de otros fines de semana largos significa tambi\u00e9n que es probable que falte, principalmente hacia el fin de la Semana Santa, pero no como consecuencia de la medida de fuerza de la Patagonia (ver aparte) sino porque el pa\u00eds tiene, desde hace varios a\u00f1os, un problema estructural en el abastecimiento. \"No creo que falte, hay suficiente stock\", coincidi\u00f3 Juan Jos\u00e9 Aranguren, presidente de Shell, y en t\u00e9rminos an\u00e1logos se expresaron en Petrobras. \"Escasez extraordinaria no va a haber, pero siguen los cupos\", agreg\u00f3 el propietario de una estaci\u00f3n YPF.", "Las malas consecuencias podr\u00edan sobrevenir, de todos modos, si el conflicto en Santa Cruz continuara varios d\u00edas. \"Creo que el problema va a venir despu\u00e9s de Semana Santa si esto no se arregla: estamos a unos 15 d\u00edas\", agregaron en una de las petroleras.", "Por ahora, YPF no importar\u00e1 nafta, como se hab\u00eda especulado en el mercado y como tuvo que volver a hacer, por primera vez en tres d\u00e9cadas, en marzo del a\u00f1o pasado. S\u00f3lo en 1998, cuando el barril de petr\u00f3leo estaba a 12 d\u00f3lares en el mundo y en la Argentina reg\u00eda la convertibilidad, algunas estaciones de servicio independientes (blancas) decidieron hacerlo por cuestiones de costos. En YPF no descartan repetirlo si es necesario.", "De todos modos, los temores a las restricciones empezaron a generar inquietud en algunos puntos del pa\u00eds. Por ejemplo, en Mendoza, donde esta semana proliferaban las filas de camiones frente a los surtidores.", "Marcelo Di C\u00e9sare, due\u00f1o de Di C\u00e9sare Transportes, afirm\u00f3 al diario Uno que el problema se estaba agravando y se notaba principalmente durante los fines de semana. \"Cargar combustible para que los camiones puedan hacer un viaje largo es una odisea -dijo-. Cargo en la estaci\u00f3n de servicio de Ozamis y Tropero Sosa, en Maip\u00fa; ah\u00ed se arman colas de camiones en la tarde, que esperan toda la noche para cargar a primera hora. En la estaci\u00f3n nos dicen que llega el cami\u00f3n a las 8 y despu\u00e9s de la 11 no tienen gasoil. Esto complica el trabajo porque nos obliga a dejar a un chofer parado horas o hay que dejar el cami\u00f3n solo, con el riesgo que eso implica.\"", "Es el porcentaje que tiene YPF en el mercado de naftas gasoil. La firma enviar\u00e1 combustible adicional a los puntos tur\u00edsticos.", "Como suele ocurrir ante cada fin de semana largo, la posibilidad de que vuelvan a faltar billetes en los cajeros autom\u00e1ticos es concreta. El menguado poder de compra de los billetes en circulaci\u00f3n (por la inflaci\u00f3n), los mayores retiros del p\u00fablico, las naturales limitaciones de carga que tienen los cajeros y la pertinaz negativa del Gobierno a imprimir billetes de mayor denominaci\u00f3n lo hacen muy probable. M\u00e1s aun luego de que anoche el secretario gremial del Banco Naci\u00f3n, Ra\u00fal Fontana, confirmara que desde las 10 de hoy su sector (que bloque\u00f3 en verano la salida de camiones de caudales) protestar\u00e1 en reclamo de un aumento del 35% en sus salarios."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367006-intentan-evitar-faltantes-de-naftas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La petrolera YPF enviar\u00e1 vol\u00famenes adicionales de combustible a los puntos tur\u00edsticos y a la Capital Federal", "titulo": "Intentan evitar faltantes de naftas", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En plena batalla entre el Gobierno y el grupo Techint por el nombramiento de directores del Estado en la empresa Siderar, la presidenta Cristina Kirchner se meti\u00f3 de lleno en la pelea y reclam\u00f3 que las corporaciones que quieran \"imponer decisiones en un pa\u00eds\" deben \"abandonar la corporaci\u00f3n y tienen que ir a elecciones\", algo que ya hab\u00eda dicho cuando ocurri\u00f3 su pelea contra el campo.", "\"No se trata de negar la importancia que las corporaciones tienen en la vida de un pa\u00eds\", dijo la Presidenta. \"Pero una cosa es participar en las decisiones de un pa\u00eds y otra imponer condiciones al poder pol\u00edtico\", afirm\u00f3 a voz en cuello. \"El que lo quiera hacer que abandone la corporaci\u00f3n y vaya a elecciones\", enfatiz\u00f3.", "La Presidenta dijo eso en medio de un acto masivo en Santiago del Estero, en el cual inaugur\u00f3 cinco obras p\u00fablicas por m\u00e1s de $ 700 millones, junto a funcionarios nacionales y autoridades provinciales. Entre las obras, sobresali\u00f3 el sistema h\u00eddrico Figueroa, que llevar\u00e1 el nombre de Presidente N\u00e9stor Kirchner.", "Antes de la jefa del Estado habl\u00f3 el gobernador santiague\u00f1o, Gerardo Zamora, que agradeci\u00f3 reiteradamente las obras y subray\u00f3 su alineamiento incondicional con la Casa Rosada. \"Las corporaciones no pueden ocupar nunca m\u00e1s la Casa de Gobierno para tomar decisiones, como lo hicieron durante a\u00f1os\", dijo la Presidenta. \"Pero ello no significa imponer decisiones pol\u00edticas a un gobierno. El que quiera hacerlo que abandone la corporaci\u00f3n y cree un partido pol\u00edtico\", dijo.", "\"Tengo el compromiso firme de que en la Casa de Gobierno, all\u00e1 donde temporalmente le toca morar al presidente o la presidenta, el que decida siga siendo ese presidente y no las corporaciones de turno\", agreg\u00f3 la mandataria, con lo cual nuevamente dej\u00f3 flotando el misterio sobre su voluntad de presentarse a la reelecci\u00f3n, algo que en la Casa Rosada dan por descontado.", "\"Quiero seguir siempre junto a ustedes desde el lugar que me toque estar, no importa cu\u00e1l\", agreg\u00f3, en ese mismo sentido."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367005-cristina-aconsejo-que-vayan-a-elecciones", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Se quej\u00f3 de las empresas que \"imponen condiciones\"", "titulo": "Cristina aconsej\u00f3 \"que vayan a elecciones\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariela AriasCorresponsal en Santa Cruz", "RIO GALLEGOS.- Lejos de destrabarse, el conflicto petrolero en la provincia de Santa Cruz se ha profundizado a partir del rechazo que realizaron las asambleas de los trabajadores a la resoluci\u00f3n ministerial que el lunes pasado anunciaba su final.", "Incluso ahora los huelguistas reclaman la renuncia del secretario general del sindicato, H\u00e9ctor Segovia, uno de los art\u00edfices del acuerdo frustrado.", "Los yacimientos entran hoy en el vig\u00e9simo d\u00eda de paro total de producci\u00f3n, mientras el conflicto empez\u00f3 a impactar en la pol\u00edtica interna provincial. Ayer, el gobernador Daniel Peralta (PJ) desminti\u00f3 su renuncia, que hab\u00eda empezado a circular como un rumor, y tom\u00f3 cuerpo durante la ma\u00f1ana. Peralta advirti\u00f3 que este tipo \"de rumores intencionados forman parte de una campa\u00f1a de desestabilizaci\u00f3n\", pidi\u00f3 a los petroleros que reflexionen y depongan la medida de fuerza y que no colaboren con la desestabilizaci\u00f3n. \"De seguir as\u00ed, estamos en un estado de anarqu\u00eda que lo primero que pone en riesgo son los puestos de trabajo de la gente\", agreg\u00f3.", "El lunes, con el acuerdo de toda la conducci\u00f3n del sindicato de petroleros privados de Santa Cruz, la viceministra de Trabajo, Noem\u00ed Rial, mediante la resoluci\u00f3n 325, dispuso el pago de un 10% de aumento por sobre el sueldo neto de un trabajador, que ser\u00eda cobrado con el nombre de \"adicional compensatorio Convenio Colectivo de Trabajo 2011\".", "Con esa oferta, m\u00e1s el pago de un bonus de $ 25.000 previamente acordado y el compromiso de homolgar en junio el nuevo convenio, supuestamente estaban dadas las condiciones para que se levantara la medida de fuerza. Sin embargo, en Santa Cruz los \u00e1nimos estaban menos positivos que en las reuniones que se realizaron en la cartera de Trabajo en Buenos Aires. Pese a que el cuerpo de 120 delegados hab\u00eda decidido acatar la resoluci\u00f3n, la medida se dio vuelta al llegar a las asambleas informativas de las bases. El paro no se levant\u00f3 como estaba anunciado y los trabajadores se negaron a retomar sus puestos.", "Ayer, con parte de la comisi\u00f3n directiva de regreso, en Caleta Olivia, una multitudinaria asamblea pidi\u00f3 realizar otra asamblea hoy, en la cual pedir\u00e1n que Segovia sea expulsado del sindicato.", "\"Yo s\u00e9 que se pide la renuncia del secretario general, en tanto, \u00e9ste dice que tiene parte de la comisi\u00f3n directiva con \u00e9l, y en realidad lo que nosotros vemos es que hay un estado de anarqu\u00eda que no va a conducir a nada\", afirm\u00f3 Peralta en declaraciones distribuidas desde la gobernaci\u00f3n.", "Y les advirti\u00f3 que si contin\u00faa la anarqu\u00eda \"simplemente, le hacen el juego a los sectores que est\u00e1n trabajando para desestabilizar\".", "Mientras tanto, ayer a la ma\u00f1ana, reci\u00e9n llegado de Buenos Aires, al secretario adjunto, Rub\u00e9n Retamoso, quien encabez\u00f3 el ala dura de la protesta, le toc\u00f3 enfrentar a las 8 una asamblea de petroleros enojados. \"No hubo forma de que los trabajadores acaten la resoluci\u00f3n\", asegur\u00f3, y aclar\u00f3 que el estaba de acuerdo con la resoluci\u00f3n de Rial, a la que consider\u00f3 \"una salida para no llevar al abismo a los trabajadores. Ahora se puede correr el riesgo de no cobrar los sueldos. Pero si ellos resolvieron esto, yo los voy a acompa\u00f1ar\", dijo por Radio 21, cuando la asamblea para hoy al mediod\u00eda ya era un hecho.", "Mientras tanto, desde el sector de Segovia explicaban ayer que la negativa a acatar la resoluci\u00f3n ministerial deja a la vista una intencionalidad pol\u00edtica del conflicto. \"No me extra\u00f1a, a las claras puedo decir que est\u00e1n saliendo a luz las verdaderas intenciones que ten\u00eda toda esta movida\", remarc\u00f3 Marcelo Salguero, miembro de la comisi\u00f3n directiva.", "Seg\u00fan su propia evaluaci\u00f3n, \"es imposible que Segovia se vaya porque se necesita un 75% de participaci\u00f3n. Pero la federaci\u00f3n cambi\u00f3 el reglamento y lo elev\u00f3 al 90% de los afiliados respaldados con los recibos de sueldo y los documentos\", y detall\u00f3 que el n\u00famero de trabajadores asciende a 10.500.", "Ayer los delegados denunciaron que empezaron a recibir despidos. Para el gobierno, el conflicto ser\u00e1 de alto impacto en la econom\u00eda provincial. \"Necesitamos sostener el v\u00ednculo con el gobierno nacional porque vamos a precisar ayuda\", afirmaron fuentes oficiales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367004-se-agrava-el-conflicto-en-santa-cruz", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Sigue la huelga porque los trabajadores rechazaron el acuerdo anunciado entre el gremio y Trabajo", "titulo": "Se agrava el conflicto en Santa Cruz", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Silvia Stang LA NACION", "La contienda entre el Gobierno y Siderar por la pretensi\u00f3n oficial de nombrar tres directores en la compa\u00f1\u00eda tuvo ayer un nuevo cap\u00edtulo que la hizo recrudecer. Por un lado, el director ejecutivo de la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses), Diego Bossio , anunci\u00f3 que el organismo prepara una presentaci\u00f3n judicial contra la asamblea de accionistas celebrada el viernes pasado. Esa reuni\u00f3n pas\u00f3 a un cuarto intermedio hasta el 11 de mayo, quedando en suspenso la elecci\u00f3n de directores, luego de que el Gobierno dictara un decreto de necesidad y urgencia (DNU) -rechazado mayoritariamente por los accionistas de Siderar-, con la intenci\u00f3n de habilitar la designaci\u00f3n de directores estatales, algo vedado por ley.", "Si bien no hubo especificaciones sobre el contenido de la demanda judicial, el argumento ser\u00e1, seg\u00fan afirm\u00f3 Bossio, que hubo \"una serie de irregularidades\" supuestamente cometidas. Adem\u00e1s, dijo que se instruy\u00f3 a la Comisi\u00f3n Nacional de Valores (CNV) para que elabore \"un sumario contra los directores\" de la empresa del grupo Techint.", "En tanto, el presidente de Siderar, Daniel Novegil, reclam\u00f3 que haya un debate parlamentario respecto de la ampliaci\u00f3n de los derechos asignados al Estado, por su participaci\u00f3n accionaria con fondos previsionales, en los gobiernos corporativos de las firmas. Y defendi\u00f3 lo aprobado por mayor\u00eda en la reuni\u00f3n de accionistas de la semana pasada.", "Siderar present\u00f3 ayer dos nuevos escritos a la Bolsa de Comercio. En uno ratifica que elev\u00f3 un recurso judicial contra la decisi\u00f3n de la CNV de declarar \"irregulares e ineficaces\" las decisiones adoptadas por la asamblea . El segundo escrito es la s\u00edntesis de lo resuelto en esa reuni\u00f3n, en la que se decidi\u00f3 una distribuci\u00f3n de dividendos por $ 1511 millones, que la Anses (a la que le corresponden unos $ 393 millones) resolvi\u00f3 rechazar en soledad. Seg\u00fan dijo Novegil, se trata \"del dividendo m\u00e1s alto de todos los que jam\u00e1s pag\u00f3 la compa\u00f1\u00eda\". Agreg\u00f3 que la cifra \"no tiene antecedentes en la econom\u00eda argentina\".", "Novegil tambi\u00e9n fue cr\u00edtico de declaraciones hechas por Axel Kicillof, un economista designado por el Gobierno para integrar el directorio. \"Esta persona habl\u00f3 de control de precios, de precios diferenciales positivos, que realmente no entiendo qu\u00e9 son, para beneficiar a algunos sectores en perjuicio de otros, y tambi\u00e9n habl\u00f3 de que impulsar\u00eda que la empresa no se expanda internacionalmente\", cuestion\u00f3 el directivo en declaraciones a Radio Uno, tras afirmar que hay una \"clar\u00edsima intenci\u00f3n de inferir en la marcha de la compa\u00f1\u00eda\".", "La semana \u00faltima, la presidenta Cristina Kirchner firm\u00f3 un DNU para eliminar una disposici\u00f3n legal que prev\u00e9 que, por las inversiones de fondos jubilatorios en acciones, la Anses no puede ejercer m\u00e1s del 5% del derecho a voto en las asambleas, m\u00e1s all\u00e1 de cu\u00e1l sea la participaci\u00f3n en la sociedad. En Siderar la Anses posee el 25,97% de las acciones, heredadas de las inversiones hechas por las AFJP.", "La ahora controvertida limitaci\u00f3n del derecho a voto fue confirmada por el Gobierno a fines de 2008, cuando se elimin\u00f3 el sistema jubilatorio de capitalizaci\u00f3n. La ley 26.425, promovida por el Poder Ejecutivo, ratific\u00f3, de hecho, lo dispuesto sobre ese punto por la ley 24.241. El entonces director de la Anses y ahora ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, hab\u00eda defendido expl\u00edcitamente esa cl\u00e1usula en el Congreso y hab\u00eda dicho que no exist\u00eda inter\u00e9s en intervenir en las empresas, sino que se buscar\u00eda vender progresivamente las acciones.", "Seg\u00fan el decreto 441, la Anses podr\u00eda  nombrar hasta tres directores y un s\u00edndico. Pero el viernes no logr\u00f3 hacerlo: \"La asamblea mantuvo una serie de irregularidades, de votaciones desdobladas, de desconocimiento del decreto 441, y por lo tanto el \u00e1rea jur\u00eddica de la Anses est\u00e1 trabajando en una presentaci\u00f3n judicial que ser\u00e1 hecha en las pr\u00f3ximas horas\", afirm\u00f3 ayer Bossio. Seg\u00fan el funcionario, se busca \"hacer valer el derecho pol\u00edtico y la defensa de los futuros jubilados\".", "Respecto de los dividendos, Bossio dijo que el Estado \"se vio obligado\" a rechazar la propuesta de $ 1500 millones, porque no se inform\u00f3 qu\u00e9 se har\u00eda con $ 6440 millones de a\u00f1os anteriores, en referencia a un monto asignado a reservas para inversiones."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367003-contragolpe-del-gobierno-demandara-al-grupo-techint", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Har\u00e1 una presentaci\u00f3n contra la asamblea de Siderar en la que la Anses no logr\u00f3 nombrar directores", "titulo": "Contragolpe del Gobierno: demandar\u00e1 al grupo Techint", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES.- El pr\u00edncipe Carlos, primog\u00e9nito de la reina Isabel II de Inglaterra, es desde hoy el integrante de la familia real que m\u00e1s tiempo lleva en la historia del Reino Unido como heredero a la Corona brit\u00e1nica, a nueve d\u00edas de la boda de su hijo Guillermo, su posible sucesor, con Kate Middleton.", "Carlos bati\u00f3 hoy el r\u00e9cord de espera a ser ungido rey, que ten\u00eda su tatarabuelo, el rey Eduardo VII (1841-1910). El pr\u00edncipe de Gales se volvi\u00f3 heredero a la corona brit\u00e1nica cuando su madre la princesa Isabel ascendi\u00f3 al trono para convertirse en reina el 6 de febrero de 1952. Por su parte, Eduardo VII naci\u00f3 como heredero a la corona brit\u00e1nica el 9 de noviembre de 1841, cuando su madre, la reina Victoria, ya estaba en el trono.", "Eduardo VII se convirti\u00f3 en rey de Inglaterra cuando Victoria muri\u00f3 el 22 de enero de 1901, tras haber sido heredero al trono por 59 a\u00f1os, dos meses y 13 d\u00edas.", "Clarence House, la residencia oficial en Londres de Carlos, afirm\u00f3 que el hijo mayor de Isabel II super\u00f3 a su tatarabuelo, al alcanzar 59 a\u00f1os, 2 meses y 14 d\u00edas como heredero a la corona. Carlos, de 62 a\u00f1os, ten\u00eda s\u00f3lo tres a\u00f1os cuando su madre fue coronada en la Abad\u00eda de Westminster, y nueve cuando recibi\u00f3 el t\u00edtulo de Pr\u00edncipe de Gales, en 1958.", "Bajo la actual Ley de Instauraci\u00f3n Real de 1701, el heredero var\u00f3n a la Corona brit\u00e1nica, siempre el hijo mayor de un soberano, est\u00e1 en la l\u00ednea de sucesi\u00f3n al trono y su derecho no puede ser alterado por el nacimiento de otro hermano o hermana.", "Sin embargo, el primer ministro brit\u00e1nico, David Cameron, y su vice, Nick Clegg, afirmaron recientemente que el gobierno considera modificar esa legislaci\u00f3n \"anticuada\" para permitir que las princesas primog\u00e9nitas tambi\u00e9n puedan ascender al trono, incluso si tienen hermanos varones.", "Cameron y Clegg dijeron que aunque est\u00e1n a favor de una modificaci\u00f3n de la ley, \u00e9sta llevar\u00e1 tiempo debido a que debe ser aprobada por los 15 pa\u00edses del Commonwealth (ex colonias brit\u00e1nicas), donde la reina es jefa de Estado. Los pedidos de reforma se hicieron cuando falta poco m\u00e1s de una semana para el casamiento del pr\u00edncipe Guillermo, segundo en la l\u00ednea de sucesi\u00f3n a la corona brit\u00e1nica.", "El gobierno brit\u00e1nico quiere permitir que si Guillermo y Kate tienen una ni\u00f1a como primera hija, \u00e9sta pueda ser alg\u00fan d\u00eda reina de Inglaterra, sin importar si tiene hermanos varones.", "Sucesi\u00f3n al trono.  El padrino del pr\u00edncipe Guillermo, Constantino, ex rey de Grecia, declar\u00f3 hoy por su parte a la BBC que no cree que el nieto de Isabel II se convierta en el pr\u00f3ximo rey, en lugar de su padre, el pr\u00edncipe Carlos. Constantino, quien fue derrocado en 1973, desestim\u00f3 recientes encuestas en Gran Breta\u00f1a que sugieren que la mayor\u00eda de los brit\u00e1nicos prefiere a Guillermo como pr\u00f3ximo rey, en lugar de a Carlos, principalmente despu\u00e9s de que este \u00faltimo se caso en 2005 con su amante de m\u00e1s de 30 a\u00f1os, Camilla Parker Bowles.", "\"Guillermo es una persona honesta, trabajadora, directa y nunca pierde su sentido del humor\", declar\u00f3 el ex rey griego, que asistir\u00e1 a la boda real del pr\u00f3ximo 29 de abril en la Abad\u00eda de Westminster. Sin embargo, indic\u00f3 en referencia a la l\u00ednea de sucesi\u00f3n: \"Funciona de padre a hijo o de madre a hijo, y as\u00ed debe ser\". \"Cada uno (de los herederos) debe esperar su turno. As\u00ed es como deber\u00eda ser debido a que no somos pol\u00edticos\", agreg\u00f3.", "En tanto, un sondeo de la consultora Ipsos-Mori concluy\u00f3 hoy que tres cuartos de la poblaci\u00f3n brit\u00e1nica (75%) apoya a la Monarqu\u00eda, aunque s\u00f3lo un 37% cree que durar\u00e1 m\u00e1s de 100 a\u00f1os.", "Seg\u00fan la encuesta, la mayor\u00eda de los brit\u00e1nicos est\u00e1 a favor de contar con una monarca en el trono y de financiar a una familia real, incluso a pesar de los esc\u00e1ndalos y pol\u00e9micas que genera. Un 18% cree que el pa\u00eds deber\u00eda ser una rep\u00fablica.", "Sin embargo, muchos se mostraron con dudas acerca de que el Reino Unido mantenga una monarqu\u00eda en los pr\u00f3ximos 100 a\u00f1os. El 84% de los entrevistados dijo que el pa\u00eds seguir\u00e1 con una monarqu\u00eda la pr\u00f3xima d\u00e9cada, mientras que s\u00f3lo el 37% espera que \u00e9sta sobreviva por otro siglo.", "El 56% de los consultados dijo que ver\u00e1 por televisi\u00f3n c\u00f3mo Guillermo y Kate contrae matrimonio el pr\u00f3ximo viernes, comparado con un 24% que dijo que prefiere no seguir el evento. Para el 47% de los brit\u00e1nicos, la boda real \"no tiene demasiada importancia\", en tanto que un 53% opin\u00f3 lo contrario. Ipsos Mori entrevist\u00f3 telef\u00f3nicamente a 1.000 adultos brit\u00e1nicos entre el 15 y el 17 de abril.", "Agencias ANSA y AP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367107-un-record-en-la-espera-de-ser-rey-de-inglaterra", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "A nueve d\u00edas de la boda real de su hijo Guillermo, el pr\u00edncipe Carlos se convirti\u00f3 hoy en el heredero a la corona brit\u00e1nica que m\u00e1s esper\u00f3 para llegar al trono; super\u00f3 a Eduardo VII por un d\u00eda", "titulo": "Un r\u00e9cord en la espera de ser rey de Inglaterra", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["PARIS.- Despu\u00e9s de la reuni\u00f3n que mantuvieron el presidente Nicol\u00e1s Sarkozy y el l\u00edder de la oposici\u00f3n al r\u00e9gimen de Muammar Khadafy  en Par\u00eds, Mustafa Abdeljalil, se conoci\u00f3 que Francia intensificar\u00e1 sus incursiones a\u00e9reas en Libia y enviar\u00e1 militares para asesorar a las tropas rebeldes.", "Abdeljalil, invit\u00f3 al presidente Sarkozy, a visitar Bengazhi para respaldar a los rebeldes libios, y prometi\u00f3 instaurar en su pa\u00eds un \"Estado democr\u00e1tico\". \"Hemos prometido a la comunidad internacional construir un Estado democr\u00e1tico en el que el jefe de Estado, o el gobernante, no llegar\u00e1 al poder en un tanque, sino a trav\u00e9s de las urnas\", declar\u00f3 Abdeljalil a la prensa al terminar una reuni\u00f3n con Sarkozy en el palacio presidencial del Eliseo. \"Nos comprometemos asimismo a trabajar en la lucha contra el terrorismo\", dijo.", "Agreg\u00f3 que el CNT invit\u00f3 \"al presidente franc\u00e9s a visitar Bengasi\". \"Creo que eso ser\u00eda muy importante para alentar la revoluci\u00f3n\", estim\u00f3. Fuentes de la presidencia francesa indicaron que Sarkozy \"tom\u00f3 nota\" de la invitaci\u00f3n.", "\"La poblaci\u00f3n civil opuesta al r\u00e9gimen libio de Khadafy necesita armas para defenderse, porque los bombardeos no bastar\u00e1n\", dijo hoy en Par\u00eds el responsable de Relaciones Internacionales del Consejo Nacional de Transici\u00f3n (CNT), Ali al-Issaui. \"Si la resoluci\u00f3n 1973 del Consejo de Seguridad de la ONU estuviera de verdad en marcha y la poblaci\u00f3n civil protegida, no habr\u00eda necesidad de fuerzas, el pueblo libio puede defenderse\", afirm\u00f3.", "Al-Issaui asegur\u00f3 ante la prensa en la capital francesa que \"todas las posibilidades est\u00e1n abiertas\" para proteger a la poblaci\u00f3n civil, aunque por el momento consider\u00f3 que no es necesaria la llegada de tropas internacionales al pa\u00eds. Pero no cerr\u00f3 esa puerta \"si la situaci\u00f3n actual perdura\" e incluso habl\u00f3 de la posibilidad de que lleguen tropas de \"pa\u00edses \u00e1rabes amigos\".", "Entre tanto, asegur\u00f3 que prosiguen los bombardeos contra civiles por parte de las tropas de Khadafy, lo que obliga al pueblo libio alzado contra el r\u00e9gimen a \"levantarse, organizarse, constituir un ej\u00e9rcito\" para defenderse. En esa \u00f3ptica se sit\u00faa el env\u00edo de personal militar por parte de Francia, Reino Unido e Italia, seg\u00fan Al-Issaui, quien agradeci\u00f3 este esfuerzo. Por el momento, afirm\u00f3 que no es necesaria una nueva resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad, sino \"que se cumplan las dos ya aprobadas\".", "Ayuda prometida.  \"Los ayudaremos\", prometi\u00f3 Sarkozy al l\u00edder opositor Mustaf\u00e1 Abdeljalil, quien dijo que le pidi\u00f3 a Francia \"intensificar el apoyo acordado a la revoluci\u00f3n Libia\". Francia e Italia anunciaron, al igual que Gran Breta\u00f1a, la intenci\u00f3n de militares para asistir a los rebeldes, que no han podido superar a las fuerzas de Khadafy pese a la campa\u00f1a a\u00e9rea que la OTAN comenz\u00f3 hace varias semanas.", "Pero Francia e Italia mantienen la decisi\u00f3n de no enviar tropas a Libia, lo cual ser\u00eda un acci\u00f3n peligrosa y pol\u00edticamente riesgosa. Sin embargo, la OTAN -que encabeza la operaci\u00f3n internacional aprobada por la ONU para proteger a los civiles en Libia- considera ahora que los ataques a\u00e9reos por s\u00ed solos son insuficientes para impedir el duro bombardeo de ciudades por las fuerzas de Khadafy.", "Las fuerzas de Khadafy atacaron esta tarde una localidad monta\u00f1osa y una ciudad costera sitiada, como parte de una ofensiva para eliminar los focos de resistencia en la zona occidental del pa\u00eds que en gran parte controla el gobernante libio.", "Agencias AFP, AP y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367088-el-lider-opositor-a-khadafy-se-reunio-con-sarkozy", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Luego del encuentro entre Abdeljalil y el presidente franc\u00e9s en Par\u00eds, el gobierno galo se comprometi\u00f3 a intensificar sus incursiones a\u00e9reas y enviar militares para entrenar tropas rebeldes", "titulo": "El l\u00edder opositor a Khadafy se reuni\u00f3 con Sarkozy", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Maia JastreblanskyDe la Redacci\u00f3n de lanacion.commjastreblansky@lanacion.com.ar | @maiajastre", "Los cuadros de Per\u00f3n y Evita tuvieron que ser reacomodados en su despacho. Desde hace algunos a\u00f1os, detr\u00e1s suyo, en un lugar privilegiado, asoma la imagen de Cristina Kirchner. Se trata de la mujer en la que deposit\u00f3 su confianza desde que era senadora y a la que ahora sigue, al presentarse como el candidato oficial del Frente para la Victoria para la intendencia de La Plata.", "Con 51 a\u00f1os y una militancia temprana que tuvo el mismo origen que el matrimonio Kirchner, Guido Carlotto busca el mayor puesto ejecutivo en la ciudad que lo vio nacer y a la que tuvo que abandonar, obligado por el exilio durante la \u00faltima dictadura militar. El hijo de la titular de Abuelas de Plaza de Mayo, Estela de Carlotto, asegura que comenz\u00f3 a apostar al proyecto oficialista desde el d\u00eda uno, antes que su madre y quiz\u00e1s con una adhesi\u00f3n m\u00e1s fervorosa.", "Actual senador provincial, se presenta muy cr\u00edtico de la gesti\u00f3n del actual intendente platense, Pablo Bruera, uno de los jefes comunales del denominado \"grupo del los 8\" que mostr\u00f3 diferencias con el Gobierno. No obstante, obligado por la modalidad de listas de adhesi\u00f3n, quiz\u00e1s deba aceptar que su rival vaya por una reelecci\u00f3n, en una colectora tambi\u00e9n encabezada por la Presidenta.", "Eso depender\u00e1 del lugar que quiera ocupar Bruera en el complejo armado electoral del peronismo en la provincia. El propio Carlotto no descarta figurar tanto en la boleta de Daniel Scioli como en la del adherente Mart\u00edn Sabatella, eventuales candidatos a la gobernaci\u00f3n de Buenos Aires.", "\"La que tendr\u00e1 la \u00faltima palabra ser\u00e1 Cristina Kirchner\", admite Carlotto. El legislador espera reunirse con la Presidenta para que lo bendiga como el candidato oficial del FPV. Planea decirle que quiere \"llevar el proyecto nacional a los platenses\". Seg\u00fan asegura, quiere cumplir con la palabra que le dio a N\u00e9stor Kirchner cuando, d\u00edas antes de morir, lo felicit\u00f3 por su trabajo en La Plata con una palmada de cari\u00f1o en la cara.", "-\u00bfYa est\u00e1 confirmado como candidato del Frente por la Victoria en La Plata?", "-Yo voy a ser el candidato oficial de la boleta del kirchnerismo en La Plata. Puede ser que se presenten otros candidatos que lleven como presidenta a Cristina, ella considerar\u00e1 qui\u00e9n suma con la modalidad de listas de adhesi\u00f3n. Pero yo no soy una adhesi\u00f3n, yo soy el candidato del Frente para La Victoria.", "-Es decir que si Scioli va por la gobernaci\u00f3n, ir\u00eda en su boleta.", "-S\u00ed. Tambi\u00e9n est\u00e1 la posibilidad que vaya en la lista Sabatella, si no tiene postulante para intendente en La Plata. Pero esas son decisiones en las que va a incidir fuertemente la Presidenta. Seamos sinceros, es ella la due\u00f1a de los votos del kirchnerismo. Yo tengo mi electorado, pero ac\u00e1 qui\u00e9n tiene 46 por ciento de intenci\u00f3n de voto es Cristina.", "-\u00bfCu\u00e1ndo comenz\u00f3 su adhesi\u00f3n al kirchnerismo?", "Ya en el 2003 fui candidato a concejal por el Frente para la Victoria. Cuando por el peronismo estaban Menem, Rodr\u00edguez Sa\u00e1 y Kirchner yo fui con N\u00e9stor sin dudar. Me convenci\u00f3 el hartazgo de tener que votar a personas que no me convenc\u00edan del todo, de votar por disciplina partidaria al menos malo.", "-Igual, en ese momento N\u00e9stor Kirchner estaba respaldado por Duhalde", "- S\u00ed, lo s\u00e9.  Pero yo ven\u00eda escuchando a Cristina en el Senado y me atrapaba. A partir de ah\u00ed empec\u00e9 a seguir la gobernaci\u00f3n de Kirchner en Santa Cruz y me empezaron a llamar la atenci\u00f3n sus planteos, en entrevistas viejas. Conoc\u00eda sus or\u00edgenes que son los mismos que los m\u00edos, ven\u00edamos del mismo palo en la juventud universitaria peronista de La Plata. Me cerraba todo, a\u00fan con su poca intencionalidad de votos.", "-\u00bfLo sedujo antes que a su madre?", "-(Risas) Puede ser. Yo soy m\u00e1s pol\u00edtico que mam\u00e1. Ella es m\u00e1s pragm\u00e1tica, se reuni\u00f3 con todos los presidentes de la democracia, que ha decir verdad le han fallado. Cuando N\u00e9stor asumi\u00f3 la llam\u00f3 a las 24 horas. Y mam\u00e1 empez\u00f3 a convencerse. Se dio cuenta que no abandonaba sus convicciones, porque el tema de Derechos Humanos N\u00e9stor lo tuvo como prioridad siempre.", "-\u00bfPrefiere un perfil bajo?", "- S\u00ed, es mi forma de hacer pol\u00edtica. Para m\u00ed no es una carrera administrativa donde vale todo con tal de ir ascendiendo, sino que hay que apostar a principios, proyectos, ideas, hasta utop\u00edas. Es muy lamentable lo que est\u00e1 pasando en la oposici\u00f3n, son una bolsa de gatos que no pueden sintetizar.", "-\u00bfQu\u00e9 di\u00e1logo tiene con la Presidenta? \u00bfLe dio su respaldo expreso?", "-En principio s\u00ed. O por lo menos hay manifestaciones que as\u00ed lo demuestran. Dirigentes pol\u00edticos del ri\u00f1\u00f3n del kirchnerismo como (Carlos) Kunkel, (Andr\u00e9s) Larroque, (Carlos) Zannini, (H\u00e9ctor) Icazuriaga, que son sus consejeros, me han manifestado todo el apoyo. Espero que cuando me re\u00fana con ella en unos d\u00edas me lo diga, ojal\u00e1.", "-\u00bfLe pedir\u00eda que no admita a otros candidatos de La Plata adhiriendo a su lista?", "-No,  no se lo pedir\u00eda. Hablar\u00e9 de lo que acord\u00e9 con N\u00e9stor Kirchner en vida. Quiero contarle la situaci\u00f3n de La Plata y cu\u00e1les son mis proyectos.", "-\u00bfQu\u00e9 fue lo \u00faltimo que habl\u00f3 con Nestor Kirchner?", "-Fue en el acto de Moyano de River en octubre de 2010. N\u00e9stor me apart\u00f3 a un costado y me dijo: \"Te estoy siguiendo de cerca. Est\u00e1s midiendo muy bien y me gusta mucho lo que est\u00e1s haciendo\".", "-\u00bfC\u00f3mo eval\u00faa la actual gesti\u00f3n de La Plata?", "-Hay cosas que hacen pensar que Bruera tiene m\u00e1s que ver con el macrismo que con el gobierno Nacional. Prioriza el casco fundacional de La Plata y hay un olvido total de la periferia. El nivel de pobreza en Gran La Plata ha aumentado, subi\u00f3 el delito. Hay un privilegio a lo tangible, de maquillaje, que tiene m\u00e1s que ver con una pol\u00edtica, te dir\u00eda, antiperonista.", "-\u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n de Bruera de cara al armado electoral?", "-Es una situaci\u00f3n muy rara la de Bruera. Fue con una colectora del Frente para la Victoria en 2007, pero  en 2009 neg\u00f3 a N\u00e9stor. Ellos dec\u00edan que no se iban a pegar a Kirchner porque era \"piantavotos\". Ahora, que Cristina resurge, quiere salir en la estampita. Es una actitud como m\u00ednima desleal y de conveniencia pol\u00edtica.", "-\u00bfSu madre siempre lo aval\u00f3 en su militancia?", "-S\u00ed. Como toda madre, cuando empezamos a militar \u00e9ramos muy j\u00f3venes y por una cuesti\u00f3n de temor, no de oposici\u00f3n ideol\u00f3gica, nos dec\u00eda que no nos meti\u00e9ramos tanto. Pero hubo un punto de inflexi\u00f3n con el asesinato de mi hermana donde mam\u00e1 perdi\u00f3 el miedo.", "-\u00bfCu\u00e1l es su mayor anhelo para su carrera pol\u00edtica?", "-Quisiera concretar los sue\u00f1os por los que pele\u00e9 toda la vida. Empec\u00e9 a militar a los 14 a\u00f1os, despu\u00e9s vino el exilio y la experiencia en la revoluci\u00f3n sandinista en Nicaragua. Hoy, quiz\u00e1s el n\u00facleo es el mismo que plante\u00e1bamos en ese momento: la justicia social, la equidad y la inclusi\u00f3n. Creo en este proyecto nacional, que no est\u00e1 llegando a La Plata. Quiero tra\u00e9rselo a los platenses y creo que puedo hacerlo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366888-guido-carlotto-nestor-me-apoyo-y-me-pidio-que-lleve-el-modelo-a-la-plata", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El hijo de la titular de Abuelas se presenta como el candidato \"oficial\" del FPV; en una entrevista condio detalles sobre su militancia y carrera pol\u00edtica", "titulo": "Guido Carlotto: \"N\u00e9stor me apoy\u00f3 y me pidi\u00f3 que lleve el modelo a La Plata\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luego de que el Tribunal Electoral de Chubut decidiera no darle lugar al pedido de elecci\u00f3n complementaria en las urnas con irregularidades, Mario Das Neves acus\u00f3 al Gobierno de \"escandalizar y boicotear la expresi\u00f3n democr\u00e1tica\" de la provincia y \"no reparar perjuicio moral, social y econ\u00f3mico\" para el distrito.", "\"En estos 30 d\u00edas hemos visto c\u00f3mo se han utilizado todo tipo de acusaciones y mentiras que, apuntando a lo personal, no hicieron otra cosa que ensuciar a los chubutenses y sus instituciones\", lanz\u00f3 el gobernador mediante un comunicado difundido luego de conocerse la medida.", "El Tribunal Electoral de la Provincia provincial dictamin\u00f3 esta tarde en contra del planteo del Frente para la Victoria (FPV), que hab\u00eda requerido que se realizaran nuevas elecciones en las seis mesas que finalmente fueron declaradas nulas, en relaci\u00f3n a las elecciones realizadas el 20 de marzo.", "De esta manera el gobernador electo ser\u00eda Mart\u00edn Buzzi, quien aventaja al kirchnerista Carlos Eliceche por 400 votos. Sin embargo, el FPV ya adelant\u00f3 su decisi\u00f3n de apelar esta decisi\u00f3n, por lo que se abre una v\u00eda que puede desembocar en la Corte Suprema de Justicia de la Naci\u00f3n.", "A un mes de las elecciones, Chubut sigue sin gobernador definido. Sin embargo hoy se dio un paso que despej\u00f3 una de las inc\u00f3gnitas planteadas en la compleja ecuaci\u00f3n. En efecto, el Tribunal Electoral Provincial ha resuelto esta tarde, por cuatro votos contra uno, rechazar el pedido de realizar elecciones complementarias.", "Antes, en horas de la ma\u00f1ana, el Superior Tribunal de Justicia hab\u00eda terminado de resolver sobre las diez mesas observadas. Finalmente, seis quedaron anuladas y cuatro fueron confirmadas como v\u00e1lidas.", "Una vez producida esa definici\u00f3n, que hab\u00eda comenzado el viernes 8 de abril, las miradas se centraron sobre el tribunal electoral. Integrado por tres representantes del Poder Ejecutivo Provincial, ya desde el martes hab\u00eda especulaciones en torno a que el oficialismo ten\u00eda asegurado el rechazo a las complementarias, de all\u00ed que en las \u00faltimas horas tanto Mart\u00edn Buzzi como el gobernador Das Neves hab\u00edan salido a afirmar que acatar\u00edan \"la decisi\u00f3n de la justicia\", en caso de que se convocara a complementarias.", "Finalmente, el tribunal electoral fall\u00f3 en contra de las pretensiones del kirchnerismo, que ahora tiene 48 horas para apelar. Se trata de horas no h\u00e1biles, por lo que sus apoderados deber\u00e1n hacerlo durante el feriado de Semana Santa. Cuenta adem\u00e1s con un voto a favor de sus pretensiones: fue el juez Jorge Pfleger, integrante del Tribunal de Justicia de la Provincia, quien expres\u00f3 en su fallo que deb\u00eda convocarse a votar de nuevo en las urnas anuladas.", "Con la colaboraci\u00f3n de Ra\u00fal Figueroa"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367139-das-neves-acuso-al-gobierno-de-escandalizar-los-comicios-de-chubut", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Tras la decisi\u00f3n del tribunal electoral de no dar lugar al reclamo de las elecciones complementarias, el gobernador sostuvo que el kirchnerismo \"boicote\u00f3\" el proceso electoral", "titulo": "Das Neves acus\u00f3 al Gobierno de \"escandalizar\" los comicios de Chubut", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las especulaciones electorales de la UCR sumaron formalmente un nuevo actor: Elisa Carri\u00f3. Ricardo Alfons\u00edn, candidato a presidente radical, le hizo hoy un gui\u00f1o a la Coalici\u00f3n C\u00edvica. No obstante a pesar de las buenas intenciones del candidato radical, desde el espacio de Carri\u00f3 manifestaron su rechazo.", "\"Soy optimista\", dijo este mediod\u00eda el diputado, cuando fue consultado en una conferencia de prensa sobre un supuesto acercamiento con la fuerza liderada por Carri\u00f3. \"Siempre, con sentido autocr\u00edtico, me pregunte por qu\u00e9 se fueron del Acuerdo C\u00edvico, pero nunca encontr\u00e9 una raz\u00f3n que justifique esa decisi\u00f3n\", agreg\u00f3.", "Alfons\u00edn se mostr\u00f3 junto a Julio Cobos luego de una reuni\u00f3n partidaria, con la intenci\u00f3n de mostrar el apoyo del vicepresidente a su candidatura. \"Nuestros equipos ya trabajan conjuntamente para la plataforma de gobierno\", dijo Alfons\u00edn, mientras Cobos, a su lado, asent\u00eda su afirmaci\u00f3n.", "No obstante, desde el espacio de Elisa Carri\u00f3 no ceden en su negativa para acordar con otros partidos. De hecho, el candidato a obernador de la provincia de Buenos Aires por la Coalici\u00f3n C\u00edvica, expres\u00f3 un fuerte rechazo a la UCR al se\u00f1alar que  \"lo de Ricardo Alfons\u00edn es vergonzoso y de una absoluta falta de respeto a una fuerza pol\u00edtica coherente que tiene programa y candidaturas para gobernar la Naci\u00f3n\".", "\"No hay ni va a haber nada, la Coalici\u00f3n C\u00edvica sigue trabajando para ser una opci\u00f3n de mayor\u00edas que est\u00e1 afuera de toda especulaci\u00f3n oportunista\", enfatiz\u00f3 Mor\u00e1n.", "Alternativas para la UCR.  A la espera de lo que suceda con la candidatura de Ernesto Sanz, Alfons\u00edn volvi\u00f3 a reclamar una pronta resoluci\u00f3n: \"Lo mejor que nos podr\u00edan pasar ser\u00eda definir los candidatos cuanto antes\".", "Tambi\u00e9n se refiri\u00f3 a la posibilidad de llegar a un acuerdo electoral con dirigentes del peronismo federal en la provincia de Buenos Aires. Ante la posibilidad de concretar una alianza con Francisco de Narv\u00e1ez, el candidato afirm\u00f3 que la prioridad la tendr\u00e1n el socialismo y GEN, y que cualquier pol\u00edtica de alianza deber\u00e1 ser aprobada por las tres fuerzas en cada distrito.", "En tanto, Cobos reconoci\u00f3 el pedido para que encabece la lista a candidatos a diputados en Mendoza, aunque asegur\u00f3 que s\u00f3lo lo har\u00eda en el caso de que hubiera consenso partidario en la provincia. \"No quiero ser un problema para Mendoza, sino una soluci\u00f3n\", dijo. La UCR de Mendoza enfrenta al dirigente Alfredo Cornejo y al ex gobernador Roberto Iglesias que, hasta ahora, ir\u00edan a una interna."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367085-carrio-rechazo-un-acuerdo-con-alfonsin", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "En una conferencia de prensa junto a Cobos, el candidato de la UCR le abri\u00f3 la puerta a la diputada; \"No hay ni va a haber nada\", respondieron desde la Coalici\u00f3n C\u00edvica", "titulo": "Carri\u00f3 rechaz\u00f3 un acuerdo con Alfons\u00edn", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una vez m\u00e1s, Cristina Kirchner  le puso suspenso a su posible candidatura  en las elecciones de octubre. \"No creo que haya hombres ni mujeres imprescindibles. Creo que las hay inolvidables\", lanz\u00f3 la Presidenta en un acto realizado esta noche en el Luna Park.", "Desde el atril, la jefa de Estado cerr\u00f3 el acto de la Corriente Agraria Nacional y Popular(CANPO) con fuertes cr\u00edticas a los medios y con acusaciones contra la oposici\u00f3n.", "No es la primera vez que la Presidenta no brinda detalles sobre el futuro de su vida pol\u00edtica. \"Yo quiero seguir siempre junto a ustedes desde el lugar en que me toque estar. No importa cu\u00e1l\", dijo Cristina Kirchner en un acto realizado anoche en Santiago del Estero.", "\"Los grandes pa\u00edses de todo el mundo han institucionalizado lo que es un modelo de acumulaci\u00f3n econ\u00f3mica y productiva. Ese es mi empe\u00f1o principal en este paso temporal, absolutamente temporal\", hab\u00eda dicho en un acto oficial celebrado a principios de abril.", "En el Luna Park, Cristina Kirchner record\u00f3 en reiteradas oportunidades a N\u00e9stor Kirchner. Sobre el final de su intervenci\u00f3n, la jefa de Estado se emocion\u00f3 ante los c\u00e1nticos de los militantes.", "\"Menos mal que no le hicimos caso a los quer\u00edan enfriar la econom\u00eda. Ser\u00e1 porque venimos del sur...\", cuestion\u00f3 la Presidenta, luego de respaldar el modelo econ\u00f3mico.", "Por \u00faltimo, Cristina carg\u00f3 contra los medios: \"No saben lo que es que un aparato cultural meta durante a\u00f1os y a\u00f1os cosas en la cabeza. Termina haciendo que la gente actue a veces en contra de sus propios intereses\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367169-cristina-kirchner-no-hay-hombres-ni-mujeres-imprescindibles", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "En un acto en el Luna Park, la Presidenta destac\u00f3 el modelo econ\u00f3mico y lanz\u00f3 cuestionamientos a la oposici\u00f3n", "titulo": "Cristina Kirchner: \"No hay hombres ni mujeres imprescindibles\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Evit\u00f3 hablar de f\u00f3rmula conjunta, la alternativa m\u00e1s nueva entre las que se barajan en Pro para resolver el dilema del candidato a jefe de gobierno. Pero se cuid\u00f3 de reiterar que el postulante quiere ser \u00e9l y que \"trabajar\u00eda\" con Gabriela Michetti \"en el lugar que a cada uno le toque\". Horacio Rodr\u00edguez Larreta maneja un delicado equilibrio mientras Mauricio Macri sostiene la indefinici\u00f3n.", "\"Yo tengo toda la voluntad de ser el pr\u00f3ximo jefe de gobierno. Con Gabriela trabajar\u00edamos juntos en el lugar que a cada uno le toque, m\u00e1s all\u00e1 de la f\u00f3rmula. Yo no tengo ning\u00fan problema con ella, trabajamos en equipo\", sintetiz\u00f3 el jefe de gobierno porte\u00f1o en declaraciones a radio Continental.", "En la misma l\u00ednea, a\u00f1adi\u00f3: \"Tambi\u00e9n estoy segur de que ella me va a acompa\u00f1ar en cualquier lugar que a m\u00ed me toque\".", "En las \u00faltimas horas, Macri, que debe decidir si sostiene su candidatura a la presidencia o si busca la reelecci\u00f3n en la ciudad dijo que una f\u00f3rmula conjunta entre Michetti y Rodr\u00edguez Larreta \"no es descabellada\".", "Tras las se\u00f1ales conciliadoras hacia su rival interna, Rodr\u00edguez Larreta se ocup\u00f3 de no dejar dudas de que quiere suceder a Macri.", "\"Hay dos candidatos: estamos Gabriela Michetti y yo, que queremos ser candidatos. Yo me siento preparado para gobernar la Ciudad, vengo trabajando desde hace mucho tiempo\", concluy\u00f3.", "Anteanoche, en la reuni\u00f3n de la mesa nacional partidaria, Macri pidi\u00f3 \"un poco m\u00e1s de tiempo\" para tomar una decisi\u00f3n.", "El jefe de gobierno se mostr\u00f3 convencido y \"con ganas\" de pelear por la presidencia en octubre, pero supedit\u00f3 esa decisi\u00f3n a la resoluci\u00f3n de algunos problemas concretos: los acuerdos con algunos aliados clave (en especial con Francisco de Narv\u00e1ez en la provincia de Buenos Aires); la llegada de fondos empresariales que posibiliten dar batalla a un kirchnerismo con billetera ilimitada; y la resoluci\u00f3n de uno de los enigmas fundamentales de todo candidato presidencial: su eventual compa\u00f1ero de f\u00f3rmula."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367055-sin-hablar-de-formula-conjunta-rodriguez-larreta-reitero-que-trabajaria-con-michetti", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Insisti\u00f3 sin embargo en que tiene \"toda la voluntad\" de ser el candidato a jefe de gobierno de Pro", "titulo": "Sin hablar de f\u00f3rmula conjunta, Rodr\u00edguez Larreta reiter\u00f3 que \"trabajar\u00eda\" con Michetti", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El \u00e9xodo de Semana Santa comenz\u00f3 con algunas complicaciones en cuanto al transporte a\u00e9reo. Seg\u00fan inform\u00f3 la Administraci\u00f3n Nacional de la Aviaci\u00f3n Civil (ANAC) \"debido a las condiciones meteorol\u00f3gicas y el incremento de las frecuencias por el fin de semana largo, los vuelos que arriban y parten desde Aeroparque, han sufrido demoras y reprogramaciones\".", "Sin embargo, los Gremios Aeron\u00e1uticos Unidos indicaron que se trata de \"una estrategia de un sindicalista que particip\u00f3 como funcionario en el Gobierno\" para fomentar \"un \u00e1nimo privatista\" en la aerol\u00ednea de bandera.", "A trav\u00e9s de un comunicado, los gremios aseguraron que \"las complicaciones en los vuelos se extender\u00e1n   durante todo el fin de semana largo\".", "Adem\u00e1s, agregaron que \"la maniobra involucra a operadores ex militares, recientemente pasados a personal civil, que ponen en severo riesgo la seguridad a\u00e9rea nacional\".", "Por su parte,  la ANAC sugiri\u00f3 a los pasajeros que consulten con su l\u00ednea a\u00e9rea para saber si su vuelo partir\u00e1 en horario. Adem\u00e1s, informaron que \"desde el organismo de control a\u00e9reo de Uruguay han solicitado espaciar los servicios a\u00e9reos  ya que en el vecino pa\u00eds, el clima tambi\u00e9n es adverso\".", "Restricciones.  Por otra parte, desde esta tarde rige la restricci\u00f3n de circulaci\u00f3n para el transporte de carga en las rutas bonaerenses.", "La limitaci\u00f3n de circulaci\u00f3n para los camiones regir\u00e1 en las rutas bonaerenses desde hoy a las 17 hasta ma\u00f1ana a las 23.59; el viernes y s\u00e1bado pr\u00f3ximos de 8 a 23.59 y el domingo 24 de abril entre las 8 y las 14 del lunes pr\u00f3ximo.", "Adem\u00e1s, desde hoy unos 650 efectivos policiales con 99 patrulleros, 106 motocicletas, 25 destacamentos y un total de 95 radares se ubicar\u00e1n en los puntos donde estad\u00edsticamente se registra mayor cantidad de siniestros viales.", "Los refuerzos policiales se concentrar\u00e1n en los accesos a las principales ciudades tur\u00edsticas, en la autov\u00eda 2, la ruta provincial 11, y la 36, 74, 56, 63, 29, 88, adem\u00e1s de la ruta nacional 226.", "Tambi\u00e9n se controlar\u00e1 el descanso de los choferes en Terminales de Omnibus, habr\u00e1 controles de alcoholemia y revisi\u00f3n de tac\u00f3metros y condiciones generales de los veh\u00edculos.", "Las autoridades tambi\u00e9n informaron que se reforzar\u00e1n los puestos, los m\u00f3viles y el personal de la Polic\u00eda de Seguridad Vial en las rutas hacia la costa y los caminos interbalnearios, Tandil y Sierra de la Ventana.", "Consejos para la circulaci\u00f3n.  Ante el pron\u00f3stico del Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional sobre la posibilidad de que se registren bancos de niebla o neblinas, el Gobierno de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires aconseja a los automovilistas:\u2022          En caso de niebla,  los sonidos quedan amortiguados y este dato hace que no se pueda calcular bien la distancia.", "\u2022          Se recomienda expresamente una reducci\u00f3n de la velocidad de tal modo que se pueda detener el veh\u00edculo en el espacio visible al frente.\u2022          Si solamente existe un espacio de 30 metros, no se debe circular a m\u00e1s de 50 kil\u00f3metros por hora.\u2022          Al llegar a un cruce o cambio de direcci\u00f3n extremar las precauciones por si falta la visibilidad.\u2022          En v\u00edas de una calzada y doble sentido de circulaci\u00f3n, no intentar adelantarse por el riesgo que esto supone si la visibilidad es muy reducida.\u2022          Utilizar las luces bajas, y en caso de contar con ellas las luces de niebla.\u2022          Para ser vistos mejor por la parte posterior, utilizar el alumbrado ordinario y tambi\u00e9n el alumbrado de niebla posterior, si se dispone de \u00e9l.\u2022          Para conducir con menos riesgo de salir de la calzada, mirar las l\u00edneas del pavimento, que suelen prestar una valiosa ayuda, tanto la central como la que est\u00e1 del lado derecho.  Pron\u00f3stico para el fin de semana largo"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367147-demoras-en-los-vuelos-en-aeroparque", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Seg\u00fan la ANAC, se debe a condiciones meteorol\u00f3gicas; en tanto, para Gremios Aeron\u00e1uticos Unidos se trata de \"una estrategia de un sindicalista que particip\u00f3 como funcionario en el Gobierno\" para fomentar \"un \u00e1nimo privatista\"; pron\u00f3stico para el fin de semana largo", "titulo": "Demoras en los vuelos en Aeroparque", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Paula Soler  De la Redacci\u00f3n de lanacion.compsoler@lanacion.com.ar@paulasoler", "\"Voy a perder horas de mi vida conectado a una m\u00e1quina, voy a tener una vida intermitente\", fue lo primero que pens\u00f3 con enojo Alejandro Marticorena hace cuatro a\u00f1os cuando escuch\u00f3 la palabra di\u00e1lisis. Ten\u00eda insuficiencia renal cr\u00f3nica y el dializarse era la \u00fanica opci\u00f3n debido al mal estado de sus ri\u00f1ones.", "El primer d\u00eda vio su sangre circular por los tubos que lo conectaban a la m\u00e1quina y se sinti\u00f3 raro. No por la impresi\u00f3n, no por el miedo al \"qu\u00e9 pasar\u00e1\", no por alg\u00fan efecto del tratamiento. M\u00e1s adelante sabr\u00eda por qu\u00e9. Luego de un tiempo, pas\u00f3 la bronca contra la di\u00e1lisis, contra \u00e9l y contra el mundo.", "\"El cambio m\u00e1s grande se da en lo cotidiano. Est\u00e9s en un feriado o en vacaciones hay que ir a di\u00e1lisis. Ten\u00e9s una vida intermitente. Pero despu\u00e9s te das cuenta que es al rev\u00e9s, que es gracias a esto que puedo hacer lo que hago afuera, vivo\", dice Alejandro a  lanacion.com.", "Los ri\u00f1ones son dos \u00f3rganos gemelos que cumplen importantes funciones vitales. Entre otras, y en lenguaje simple, limpian la sangre de toxinas y otras sustancias que se acumulan en el organismo. Esto, cuando la funci\u00f3n renal es \u00f3ptima, se hace a trav\u00e9s de la orina.", "En la Argentina hay m\u00e1s de 25.000 pacientes en di\u00e1lisis ya que sus ri\u00f1ones s\u00f3lo cumplen con un 10% de sus funciones. La salida de la di\u00e1lisis es el trasplante y cerca de 5500 personas est\u00e1n en lista espera, pese a que las campa\u00f1as de difusi\u00f3n para que aumente la donaci\u00f3n hayan acortado los tiempos de espera.", "Ya hace cuatro a\u00f1os que tres veces por semana, durante cuatro horas, este hombre de 46 a\u00f1os se dializa en el centro Fresenius Medical Care.  lanacion.com  lo acompa\u00f1\u00f3 durante casi todo un d\u00eda para conocer de cerca su historia, la que habla de c\u00f3mo vivir esa vida que en un principio pensaba como \"intermitente\".", "Del trabajo a di\u00e1lisis, el tr\u00e1nsito, la ciudad, los minutos.  Son las 11 de un mi\u00e9rcoles y Alejandro sale de la empresa donde se desempe\u00f1a como especialista en comunicaci\u00f3n en Internet y medios sociales. De all\u00ed maneja hasta el centro de di\u00e1lisis de Recoleta.", "Cuando Alejandro le inform\u00f3 a los directivos de la empresa que tres veces por semana deber\u00eda irse al mediod\u00eda, con s\u00f3lo dos horas trabajadas, recibi\u00f3 la correcta contestaci\u00f3n: \"No hay problema, te ayudamos en lo que necesites\".", "\"Tengo entre 20 y 30 minutos de viaje y me quedo cuatro horas haciendo el tratamiento. A eso de las 17 salgo y, especialmente hoy, voy a buscar a mi hijo para una salida de hombres\", dice orgulloso, mientras desde su auto lucha, con tensa paciencia, contra el tr\u00e1nsito imposible de avenida Madero.", "Si bien los centros suelen tener un servicio de remises para los pacientes, \u00e9l prefiere ir con su auto y tener mayor libertad, a pesar del tr\u00e1nsito.", "La noticia, la espera, el brazo, la prevenci\u00f3n.  En 2002, a los 37 a\u00f1os a Alejandro le diagnosticaron la insuficiencia renal, patolog\u00eda que puede tener varias causas. La suya fue una poliquistosis de ri\u00f1\u00f3n, que es asintom\u00e1tica, por eso habla de la importancia de la prevenci\u00f3n.", "\"De repente me enter\u00e9 que ten\u00eda una falla renal, con m\u00e1s tiempo, cuatro a\u00f1os despu\u00e9s, me programaron la di\u00e1lisis\". Primero lo operaron para colocarle una f\u00edstula en uno de los brazos para unir una vena con una arteria, y as\u00ed, crear un acceso para que la sangre pueda salir y re-entrar en su cuerpo durante la di\u00e1lisis.", "Si no fuera por su brazo izquierdo nadie supondr\u00eda que se somete a alg\u00fan tipo de terapia. Un bulto se asoma en su antebrazo.", "Entonces, nuevamente hace hincapi\u00e9 en lo f\u00e1cil del control para prevenir o detectar tempranamente una insuficiencia renal. \"Es s\u00f3lo un an\u00e1lisis de orina y de sangre, que todas las obras sociales cubren, pero por favor, es importante la prevenci\u00f3n\", pide, amablemente, y recuerda su diagn\u00f3stico, no amable, concreto como la f\u00edstula que esconde su cuerpo.", "El 20 por ciento de los nuevos casos de insuficiencia renal es de origen desconocido. Cifra alta, seg\u00fan datos de la Unidad de Nefrolog\u00eda y Trasplante Renal del Hospital Argerich. As\u00ed, muchos de los pacientes que llegan a di\u00e1lisis lo hacen de un d\u00eda para el otro. En 2006, Alejandro y otras 5374 personas comenzaron su tratamiento de di\u00e1lisis de acuerdo a cifras del Incucai.", "La sala, las m\u00e1quinas, el olor a hospital y las horas.  Alejandro entra a la sala de di\u00e1lisis y sabe exactamente lo que tiene que hacer. Saluda con afecto a sus compa\u00f1eros de turno, que son alrededor de 15. Entre ellos est\u00e1 Benito, un se\u00f1or de unos setenta y tantos, con gorra roja, que lo arenga ante la c\u00e1mara de  lanacion.com.  Le siguen las bromas, los \"c\u00f3mo est\u00e1s\" y los chistes con gui\u00f1os que s\u00f3lo lo cotidiano permite.", "Despu\u00e9s se pesa, calcula cu\u00e1nto l\u00edquido deben quitarle las m\u00e1quinas, lava su brazo y se dispone a sentarse en los c\u00f3modos sillones para que lo \"conecten\". Antes, interrumpe el riguroso ritual m\u00e9dico para imponer el propio, as\u00ed como hacen muchos de los que van a dializarse. Saca su notebook, su celular y unos auriculares. Durante esas cuatro horas seguir\u00e1 trabajando para la empresa, actualizar\u00e1 su blog personal, y ver\u00e1 alguna pel\u00edcula si le sobra tiempo. Otros suelen dormir una siesta, ver televisi\u00f3n o leer.", "Llega su \"t\u00e9cnica\", la persona que sabe manipular la m\u00e1quina que se encuentra a su izquierda y s\u00ed, pinchazo de por medio, la sangre comienza a circular por los tubos. \"La m\u00e1quina filtra la sangre de las toxinas que se producen al metabolizarse los alimentos y quita el exceso de l\u00edquido del organismo\", explica Alejandro mientras se\u00f1ala el aparato que alarga sus d\u00edas. En ese preciso instante, de la explicaci\u00f3n, llana y amigable, se impone la imagen del cuerpo como una m\u00e1quina casi de relojer\u00eda.", "\"No me pinches m\u00e1s este brazo, lo tengo hecho pelota...  \u00bfpuede ser el otro?\", le dice una mujer joven y coqueta a una de las t\u00e9cnicas.", "Los sue\u00f1os, los planes, los miedos y la ense\u00f1anza.  Mientras la sangre se purifica, suena el ruido de las m\u00e1quinas. Alguna conversaci\u00f3n pasatista se mezcla con un \"sacame 100 gramos\", los enfermeros van y vienen y Alejandro sigue contando todo lo que hace, har\u00e1 y sue\u00f1a.", "Adem\u00e1s de trabajar como comunicador social y periodista, hace teatro y dentro de poco viajar\u00e1 con su \"compa\u00f1\u00eda\" a presentar una obra en Santa Fe.", "Tambi\u00e9n se anima a contar las veces que le dijeron que hab\u00eda un ri\u00f1\u00f3n para \u00e9l. \"Quienes nos dializamos estamos en lista de espera para un trasplante. Una vez me llamaron cuando estaba de vacaciones, otro d\u00eda me dirig\u00eda a un almuerzo en Luj\u00e1n y me fui al hospital m\u00e1s cercano para que me hagan los an\u00e1lisis, pero finalmente el ri\u00f1\u00f3n no serv\u00eda\", enumera y confiesa el objetivo que se puso hace unos a\u00f1os: \"El d\u00eda que tenga mi ri\u00f1\u00f3n me voy al lago Traful a acampar una semana, lejos de todo\".", "Entre sus ocupaciones est\u00e1 su blog personal \" Diario de di\u00e1lisis \", all\u00ed habla de sus expectativas y miedos e invita a otros a contar lo propios. Ya son miles sus seguidores y quienes aportan a esa bit\u00e1cora.", "Entre sus miedos, un post cuenta que hay que tener en cuenta los antecedentes familiares, pues los hijos de quienes tienen poliquistosis renal tienen un 50% de chances de heredarla. Entonces piensa en su hijo y en la salida que los espera. \"Por eso digo que esto -y toca la m\u00e1quina \u2013 no me ata, me permite seguir con todo lo que hago afuera\".", "Hasta ese encuentro le faltan cuatro horas, pero las resignifica, las hace \u00fatiles, las justifica y las disfruta.", "Es que en aquella primera di\u00e1lisis hab\u00eda empezado a darse cuenta de algo: nadie ni nada le robar\u00edan las horas de su vida, ahora intensa."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366845-dialisis-el-desafio-de-una-vida-intermitente", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "pas\u00f3 un d\u00eda junto a Alejandro, cuya insuficiencia renal cr\u00f3nica lo obliga a depender de una m\u00e1quina para vivir", "titulo": "Di\u00e1lisis: el desaf\u00edo de una vida intermitente", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Vladimir Hern\u00e1ndezBBC Mundo", "En Argentina hay m\u00e1s de 200 personas que han sido condenadas por delitos de lesa humanidad (como secuestros, violaciones, torturas o asesinatos) durante el \u00faltimo gobierno militar entre 1976 y 1983.", "A\u00fan hay cientos de personas que est\u00e1n siendo procesadas por este tipo de causas, pero tambi\u00e9n hay un n\u00famero de pr\u00f3fugos de la justicia a quienes se les dict\u00f3 orden de arresto por haber sido part\u00edcipes en alguno de estos actos.", "BBC Mundo investig\u00f3 cu\u00e1les son algunos de los pr\u00f3fugos m\u00e1s emblem\u00e1ticos para la justicia argentina en cuanto a personas presuntamente involucradas en la represi\u00f3n contra activistas pol\u00edticos o civiles en dicho per\u00edodo de tiempo, seg\u00fan una la informaci\u00f3n que maneja el Ministerio de Justicia y el Centro de Estudios Legales y Sociales (CELS), una referencia en la investigaci\u00f3n de estos casos.", "De los casi 40 casos de fuga registrados, estos son algunos de los que fueron resaltados.", "Aldo Mario \u00c1lvarez.  Es un ex coronel del ej\u00e9rcito que est\u00e1 solicitado por la justicia desde 2007. Fue el jefe de inteligencia de este cuerpo castrense en Bah\u00eda Blanca, en la provincia de Buenos Aires, durante el gobierno militar.", "\"El caso de \u00c1lvarez tiene que ver con el puesto jer\u00e1rquico de importancia que ocupaba en la represi\u00f3n. De los que quedaron vivos en Bah\u00eda Blanca todos lo se\u00f1alan como el responsable de mayor cargo\", dijo a BBC Mundo Lorena Balardini, investigadora del CELS.", "El ex coronel -quien hasta principios del 2000 tuvo una empresa de seguridad privada- est\u00e1 imputado m\u00faltiples veces en una megacausa (un juicio que por la cantidad de querellantes se agrupa en un s\u00f3lo proceso) de toda la provincia.", "\u00c1lvarez, de m\u00e1s de 80 a\u00f1os, fue indultado en los a\u00f1os ochenta durante el gobierno de Ra\u00fal Alfons\u00edn, pero tras la derogaci\u00f3n de las leyes del perd\u00f3n, cuando lleg\u00f3 Nestor Kirchner al poder, fue nuevamente requerido por la justicia.", "\"Hay dos tipos de tendencias que marcan a los pr\u00f3fugos. Est\u00e1n los que se fugan cuando se les imputa, como Aldo Mario \u00c1lvarez, y los que s\u00f3lo se sabe que est\u00e1n fugados cuando se les busca\", explic\u00f3 la investigadora.", "El Ministerio de Justicia ofrece US$25.000 d\u00f3lares por informaci\u00f3n que conduzca a su captura. Hay nueve efectivos del ej\u00e9rcito que est\u00e1n solicitados sin que se conozca su paradero.", "Jorge Ra\u00fal Vildoza y Ana Mar\u00eda Grimaldos.  Jorge Ra\u00fal Vildoza es un capit\u00e1n de la Armada y Ana Mar\u00eda Grimaldos, su esposa. Ambos, probablemente con m\u00e1s de 70 a\u00f1os de edad, son los que m\u00e1s tiempo tienen huyendo de la justicia desde que en 1986 se dict\u00f3 su orden de captura por la apropiaci\u00f3n de un menor.", "En Argentina hay 34 casos en los tribunales por la entrega ilegal de beb\u00e9s de mujeres que dieron a luz en centros de detenci\u00f3n clandestinos. En algunos casos los ni\u00f1os eran entregados a los torturadores de sus padres. Adem\u00e1s, la organizaci\u00f3n Abuelas de la Plaza de Mayo, formada principalmente por madres de detenidos \"desaparecidos\" ha identificado a 104 beb\u00e9s que fueron dados por militares o civiles.", "Uno de estos casos involucra a esta pareja y est\u00e1 relacionado con Cecilia Mar\u00eda Vi\u00f1as, quien dio a luz en cautiverio. Su hijo, Javier Gonzalo Penino Vi\u00f1as, fue entregado a Vildoza y su esposa, pero al final de la d\u00e9cada de los noventa fue \u00e9l mismo quien descubri\u00f3 la verdad mientras la familia viv\u00eda en Suiza.", "Penino Vi\u00f1as regres\u00f3 a Argentina y recobr\u00f3 su verdadera identidad en 1999.", "Vildoza es requerido en otra causa, tambi\u00e9n emblem\u00e1tica: lo sucedido en la tristemente c\u00e9lebre Escuela Superior de Mec\u00e1nica de la Armada (ESMA), uno de los centros de detenci\u00f3n m\u00e1s conocido por sus horrores.", "Este militar era jefe de un grupo de tareas cuya funci\u00f3n era recoger informaci\u00f3n sobre personas consideradas \"subversivas\", detenerlos, interrogarlos con m\u00e9todos que normalmente inclu\u00edan torturas y, en un n\u00famero de casos, terminaba con su \"desaparici\u00f3n\" u homicidio.", "\"\u00c9l era jefe de toda esta estructura en la ESMA y es una de las caras emblem\u00e1ticas de esta causa\", asever\u00f3 Balardini.", "\"Nuestra labor es reconstruir todo el rompecabezas de estos casos, no con una sino con varias fuentes que despu\u00e9s cotejamos con la unidad fiscal. Y si hubo orden de detenci\u00f3n por parte de las autoridades, es que hay pruebas de un delito lo suficientemente grave\", agreg\u00f3.", "La recompensa por la captura de Vildoza o Grimaldos, seg\u00fan el despacho de Justicia, es de US$25.000 por cada uno. Tambi\u00e9n est\u00e1n solicitados por la Interpol.", "Luis Enrique Baraldini. Este ex coronel del Ej\u00e9rcito argentino fue jefe de la polic\u00eda de la provincia de La Pampa y se encuentra pr\u00f3fugo desde 2003.", "\"Es requerido por toda la represi\u00f3n ocurrida en La Pampa, que ocurri\u00f3 con \u00e9l como jefe de polic\u00eda en cargo de interventor\", se\u00f1al\u00f3 la investigadora del CELS.", "Baraldini est\u00e1 solicitado en una causa que lo acusa de responsabilidad en la detenci\u00f3n ilegal, tortura y homicidio de detenidos. Una vez que se le imput\u00f3, se le perdi\u00f3 el rastro en Argentina.", "Sin embargo, pocos a\u00f1os despu\u00e9s se supo que este militar se encontraba en Santa Cruz, Bolivia, con un nombre diferente.", "Incluso fue condecorado por el ej\u00e9rcito boliviano por su labor de comisario de pruebas ecuestres.", "En 2009 Baraldini fue acusado por las autoridades del gobierno de Evo Morales de conspiraci\u00f3n en un caso en que se acus\u00f3 a varios ciudadanos extranjeros de un complot para asesinar al mandatario boliviano.", "Desde entonces el paradero de este ex oficial es desconocido y pesa sobre \u00e9l una orden de captura internacional y se ofrece una recompensa de US$25.000 por informaci\u00f3n que conduzca a su captura.", "\"La polic\u00eda aeroportuaria ha sido muy efectiva a la hora de detener a algunos de los fugados si intentan salir del pa\u00eds\", explic\u00f3 la investigadora.", "Eduardo Salvador Ullua.  No s\u00f3lo militares argentinos est\u00e1n pr\u00f3fugos por cr\u00edmenes de lesa humanidad.", "Eduardo Salvador Ullua es un abogado y forma parte de un grupo de m\u00e1s de 10 civiles requeridos por la justicia.", "Por ning\u00fan otro pr\u00f3fugo hay una oferta de recompensa tan alta que los US$50.000 que ofrece por Ullua el Ministerio de Justicia argentino.", "Este abogado es acusado, como miembro de la Concentraci\u00f3n Nacionalista Universitaria (CNU), en Mar del Plata, de haberse infiltrado en las universidades a recopilar informaci\u00f3n de presuntos \"subversivos\" para entregarla a los grupos de tarea que luego los llevar\u00edan a los centros de detenci\u00f3n.", "\"Hubo un hecho llamado 'la noche de las corbatas' donde ocurri\u00f3 un secuestro de varios abogados (se habla de unos siete) y se responsabiliza a la CNU de ello\", se\u00f1al\u00f3 Balardini.", "Ullua, quien es acusado por el homicidio de una estudiante durante el gobierno militar, pas\u00f3 17 a\u00f1os en prisi\u00f3n por narcotr\u00e1fico al ser capturado en la llamada Operaci\u00f3n Langostino, en 1988.", "Una vez en libertad se reemprendieron los esfuerzos para capturarlo por su participaci\u00f3n en violaciones a los derechos humanos, pero fue declarado pr\u00f3fugo en 2008."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367059-quienes-son-los-profugos-de-la-ultima-dictadura-militar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Hay casi 40 fugitivos de la justicia presuntamente involucrados en delitos de lesa humanidad; los casos m\u00e1s emblem\u00e1ticos", "titulo": "\u00bfQui\u00e9nes son los pr\u00f3fugos de la \u00faltima dictadura militar?", "fecha": "\u00a0Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Uno de los conflictos que amenazaban con complicar la circulaci\u00f3n para el \u00e9xodo de Semana Santa fue solucionado. El acceso a la ciudad por ruta 2 qued\u00f3 normalizado poco antes de las 16 luego de que manifestantes de distintas cooperativas de trabajo levantaran el corte de tr\u00e1nsito al que apelaron para reclamar un aumento en los valores de los planes sociales que perciben y exigir una reuni\u00f3n con las m\u00e1ximas autoridades municipales.", "El piquete montado por militantes de unas 20 organizaciones se instal\u00f3 poco despu\u00e9s del mediod\u00eda a la altura del kil\u00f3metro 399, en cercan\u00edas del aeropuerto marplatense y a menos de cinco minutos del ingreso al casco urbano de la ciudad.", "El corte, que afectaba el ingreso de los turistas que llegan para disfrutar aqu\u00ed los feriados de Semana Santa, oblig\u00f3 a los automovilistas a buscar desv\u00edos para llegar a destino. Por ejemplo, un camino que deriva en la ruta 11 y permite llegar a Mar del Plata por la costa.", "La presencia policial y el di\u00e1logo entre referentes de las cooperativas y funcionarios provinciales y municipales permitieron alcanzar un acuerdo que deriv\u00f3, minutos antes de las 16, en la retirada de los manifestantes y la liberaci\u00f3n de la calzada para el normal tr\u00e1nsito hacia y desde Mar del Plata.", "Orden de Scioli.  El Gobernador Daniel Scioli hab\u00eda ordenado hoy de manera urgente  terminar con los cortes de ruta que interfer\u00edan el tr\u00e1nsito en el ingreso a Mar del Plata.", "\"La orden es para que los ministros traten de destrabar los conflictos. Y en caso de ser necesario act\u00fae la polic\u00eda\", dijo un vocero del Gobernador.", "Otras protestas.  En la Plata, en tanto, un  grupo de 500 manifestantes de la organizaci\u00f3n Barrios de Pie se movilizan sobre la ruta 2, kil\u00f3metro 59, para pedir aumento de sueldos para trabajadores de la cooperativa 8 de Octubre, dedicada a la limpieza de arroyos; y reclamar el aumento para trabajadores que dictan cursos de formaci\u00f3n profesional en toda la provincia.", "En tanto Mariano Marini, vocero de Barrios de Pie de La Plata , inform\u00f3 que  se sosten\u00edan dos reuniones con funcionarios del Ministerio de Infraestructura y de la Direcci\u00f3n General de Cultura y Educaci\u00f3n para destrabar las manifestaciones callejeras.", "La misma organizaci\u00f3n est\u00e1 realizando un piquete en el kil\u00f3metro 398, a la altura de Camet.", "Con la colaboraci\u00f3n de Mar\u00eda Jose Lucesole, corresponsal en La Plata y Dar\u00edo Palavecino, corresponsal en Mar del Plata"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367092-levantaron-el-corte-de-la-ruta-2-que-impedia-el-acceso-a-mar-del-plata", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Scioli hab\u00eda ordenado poner fin a los bloqueos que pueden complicar el \u00e9xodo por Semana Santa;", "titulo": "Levantaron el corte de la Ruta 2 que imped\u00eda el acceso a Mar del Plata", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\u00c1ngeles CastroLA NACION", "La Sala I de la C\u00e1mara de Apelaciones en lo Penal, Contravencional y de Faltas confirm\u00f3 un fallo de primera instancia que hab\u00eda ordenado desalojar las veredas del Colegio Marianista y de otros predios, como la Asociaci\u00f3n Atl\u00e9tica Argentinos Juniors, en la zona del Bajo Flores, ocupadas algunas desde hace un par de a\u00f1os, y otras desde hace cuatro meses, por un centenar de casillas precarias.", "Con el prop\u00f3sito de recuperar el espacio p\u00fablico de las aceras de la avenida Riestra, entre Lafuente y Portela, y de esta \u00faltima calle, entre avenida Casta\u00f1ares y Riestra, los camaristas establecieron que deber\u00e1n intervenir en el operativo de la Polic\u00eda Federal y la Gendarmer\u00eda Nacional, en la fecha que determine la jueza de primera instancia Claudia Alvaro, a quien volvi\u00f3 el expediente tras la sentencia de alzada.", "Anoche, esa orden judicial a\u00fan no hab\u00eda sido concretado, por lo que se ignoraba si la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, acatar\u00e1 el mandato de la justicia de desalojar, luego de que en febrero \u00faltimo se negara a enviar polic\u00edas federales cuando la magistrada de primera instancia oblig\u00f3 a desalojar las veredas.", "Seg\u00fan recuerda el fallo de la Sala I, integrada por los jueces Elizabeth Marum, Marcelo V\u00e1zquez y Sergio Delgado, \"la ministra Garr\u00e9 entendi\u00f3 que no correspond\u00eda la intervenci\u00f3n de la Polic\u00eda Federal o de la Gendarmer\u00eda, pues el delito investigado era de jurisdicci\u00f3n local y en virtud de la ley 2894 correspond\u00eda solo la intervenci\u00f3n de la Polic\u00eda Metropolitana (...) y que las fuerzas de la Naci\u00f3n s\u00f3lo podr\u00edan actuar subsidiariamente y luego de agotadas todas las posibilidades operativas de la polic\u00eda local\".", "En ese sentido, los camaristas explicaron que el jefe de la Polic\u00eda Metropolitana, Eugenio Burzaco, notific\u00f3 oportunamente al Ministerio P\u00fablico Fiscal \"que la fuerza a su cargo no posee en la actualidad los recursos humanos ni materiales como para llevar a cabo unilateralmente el allanamiento y desalojo encomendados y, a la vez,  garantizar la seguridad posterior y evitar futuras intromisiones\".", "Por esto, la Sala I consider\u00f3 que \"han perdido actualidad las razones invocadas\" por Garr\u00e9 \"para justificar el incumplimiento de la citada obligaci\u00f3n legal\". Adem\u00e1s, sostuvo que \"es obligaci\u00f3n de la Polic\u00eda Federal, emergente de la ley 24.588, intervenir como auxiliar de la Justicia hasta tanto la ciudad adquiera su plena autonom\u00eda\".", "En un par de p\u00e1rrafos de fuerte contenido social y pol\u00edtico, los jueces exhortaron a \"la comprensi\u00f3n, por parte de los poderes ejecutivos Nacional y local, que la imposibilidad que esta justicia local cuente con el auxilio de los \u00f3rganos facultados para ejercer la fuerza p\u00fablica redunda en perjuicio de la sociedad en su conjunto y no de las autoridades judiciales que resulten desobedecidas\".", "Y agregaron que \"lo expuesto en funci\u00f3n de una fiel interpretaci\u00f3n de las normas legales, no puede ni debe involucrar a este tribunal en debates y/o disputas pol\u00edticas ajenas e impropias en el ejercicio de la jurisdicci\u00f3n; en el mejor de los casos, deben ser recibidas como una modesta contribuci\u00f3n para la soluci\u00f3n armoniosa de las consecuencias negativas que la situaci\u00f3n provoca en la sociedad porte\u00f1a\".", "El efecto negativo al que se hace alusi\u00f3n es, ni m\u00e1s ni menos, que la imposibilidad de disfrutar de un espacio de uso com\u00fan para todos los ciudadanos, porque un grupo se adue\u00f1\u00f3 de \u00e9l.", "Al respecto, entendieron que \"es evidente entonces que si las calles son bienes de dominio p\u00fablico y, como tal, todos los habitantes son titulares del derecho de uso com\u00fan, en modo alguno pueden uno o m\u00e1s de ellos arrogarse un poder sobre esos bienes que restrinja el derecho de los dem\u00e1s\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366991-ordenan-desalojar-veredas-en-flores", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Disponen que deben actuar la Polic\u00eda Federal y la Gendarmer\u00eda; a\u00fan no se cumpli\u00f3 la medida", "titulo": "Ordenan desalojar veredas en Flores", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Probabilidad de lluvias y chaparrones; algunas tormentas aisladas. M\u00edn.: 13\u00b0 / M\u00e1x.: 21\u00b0 Conoc\u00e9 el pron\u00f3stico completo", "Corte en General Paz y Constituyentes. Trabajadores del Inti bloquean casi todos los carriles en reclamo del pase permanente a planta. No hay otros cortes programados para la jornada", "M\u00e1s informaci\u00f3n", "Actividad presidencial.  A las 18.30. la presidenta Cristina Kirchner asistir\u00e1 al acto de lanzamiento de la Corriente Agraria Nacional y Popular (CANPO) en el Luna Park.", "Cromagnon.  A las 10, la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n Penal comunicar\u00e1 el fallo que rectificar\u00e1 o no si Omar Chab\u00e1n y los integrantes de la banda Callejeros van presos o no por el incendio ocurrido en diciembre de 2004 en Rep\u00fablica de Cromagnon.", "Cumbre de la UCR.  El candidato presidencial del radicalismo Ricardo Alfons\u00edn y el vicepresidente Julio Cobos se reunir\u00e1n  la sede del Comit\u00e9 Nacional del partido.  A as 12.30, habr\u00e1 una conferencia de prensa de ambos dirigentes.", "Apertura.  A las 18.30, se inaugurar\u00e1 la 37a. edici\u00f3n de la Feria Internacional del Libro en La Rural. Asistir\u00e1n el jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, y el ministro de Educaci\u00f3n, Alberto Sileoni.", "Homenaje.  Desde las 20.30, se presentar\u00e1 la beca denominada \"Presidente N\u00e9stor Kirchner\" en un acto en la Casa Patria Grande.", "F\u00fatbol  . A las 17, V\u00e9lez y San Lorenzo jugar\u00e1n su partido pendiente por la sexta fecha del torneo Clausura  en la Bombonera. Desde las 20, la selecci\u00f3n argentina local recibir\u00e1 en Mar del Plata a su par de Ecuador en un amistoso previo a la Copa Am\u00e9rica. A las 21.50, Argentinos Juniors se enfrentar\u00e1 con Fluminense, de Brasil, por la Copa Libertadores de Am\u00e9rica.  Seguilos en vivo por canchallena.com", "-  Macri pide \"m\u00e1s tiempo\" para decidir su candidatura (LA NACION)", "-Entre el error y el bochorno Por  Joaqu\u00edn Morales Sol\u00e1  (LA NACION)", "- Contragolpe del Gobierno: demandar\u00e1 a Techint (LA NACION)", "- Los directores estatales y sus l\u00edmites (LA NACION)", "- Guido Carlotto: \"N\u00e9stor me apoy\u00f3 y me pidi\u00f3 que lleve el modelo a La Plata\". Por  Maia Jastreblansky  (lanacion.com)", "- Con tono pol\u00edtico, comienza la Feria del Libro (LA NACION)", "- Un tren condenado a la tragedia (LA NACION)", "-  Ultimo round. Por  Ezequiel Fern\u00e1ndez Moores  (Para LA NACION)", "-Padre de la web, procupado por la neutralidad de su criatura ( BBC Mundo  - Inglaterra)", "Argentina y su lista de los m\u00e1s buscados ( BBC Mundo  - Inglaterra)", "- Adi\u00f3s a Fidel ( ABC  - Espa\u00f1a)", "- EEUU traslada a la 'garganta profunda' de WikiLeaks a otra c\u00e1rcel tras cr\u00edticas ( El Mundo  - Espa\u00f1a)", "- A Rational Budget for the Pentagon ( The New York Times-  Estados Unidos)", "- Facebook Seeks Friends in Beltway ( The Wall Street Journal  - Estados Unidos)", "@DipRoyCortina (Legislador porte\u00f1o)  No conviertan la Feria en un Circo con escraches a Vargas Llosa de un lado y del otro opositores chupamedias q no saben ni q escribio !!!...", "@mauriciomacri (Jefe de gobierno porte\u00f1o)  \"Es el peor momento de la Democracia\"", "@FerIglesias (Diputado nacional- CC)  \u00a1Me voy a anotar en la beca Kirchner! http://tiempo.elargentino.com/notas/legado-de-kirchner #denocreer #gente seria", "@yotomasito (Medi\u00e1tico)  me voy a dormir gente ustedes tbm nos vemos manana apenas despierte guido me regalo unas pantuflas gigantes con patas de oso re calentitas", "@silvinaescudero (Bailarina)  Me da placer ver un espectaculo como Chicago en el cual cada persona q esta arriba del escenario derrocha talento...los felicito!!!", "@Nikgaturro (Humorista)  Riquelme: \"Me duele hasta cuando toso\". \u00bfVen? Tiene el pechito tomado... \u00a1\u00a1por el fr\u00edo!!"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367043-lo-que-hay-que-saber-antes-de-salir-de-casa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una s\u00edntesis para conocer lo que pasa", "titulo": "Lo que hay que saber antes de salir de casa", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["No quieren pasar inadvertidos. Y hallaron una forma de llamar la atenci\u00f3n. Pintaron sus casas con amarillo fluorescente para pedir ayuda. Ayuda para poder tener mejores condiciones de vida. La metodolog\u00eda elegida intenta simular los trazos de los marcadores que se usan para resaltar alguna frase o el detalle importante de un texto impreso.", "La iniciativa fue lanzada ayer por la ONG Zavaleteros en el barrio Zavaleta, aleda\u00f1o a Pompeya y Parque Patricios. \"Zavaleteros hace m\u00e1s de diez a\u00f1os que trabaja en el barrio y observa que esta situaci\u00f3n resulta habitual para la sociedad en general.", "\"Desde la perspectiva de la asociaci\u00f3n, la sociedad se acostumbr\u00f3 a convivir con esta situaci\u00f3n y comenz\u00f3 a ignorarla, a ser indiferente frente a ella como si fuera algo com\u00fan. Por esto, apelamos a unirnos para que el resto de los ciudadanos tomen conciencia de la importancia de esta problem\u00e1tica y se sume activamente a trabajar, para cambiar esta realidad\", indicaron en la asociaci\u00f3n.", "\"En barrios como el de Zavaleta, miles de familias viven en condiciones de extrema pobreza, con viviendas precarias. Esto no es nada nuevo, pero, como en otras grandes ciudades, la gente empez\u00f3 a acostumbrarse a este tipo de hechos y comenz\u00f3 a ignorarlos, a ser indiferente, como si fuera algo de todos los d\u00edas. Por ello, apelamos a trabajar todos juntos para que se tome conciencia de este problema, y se sume a la causa\", dijo Pablo Trangone, de Zavaleteros, mediante un comunicado.", "Asimismo, agreg\u00f3: \"Necesitamos urgentemente la participaci\u00f3n de todos para mejorar las condiciones de estas familias y que tengan la posibilidad de una vida digna, no s\u00f3lo mejorando sus viviendas, sino con educaci\u00f3n e inclusi\u00f3n social\".", "Seg\u00fan datos provisionales del censo 2010, en el N\u00facleo Habitacional Transitorio (NHT) Zavaleta viven 2906 personas.", "El asentamiento est\u00e1 frente a la cancha del Club Hurac\u00e1n. Muchas veces es se\u00f1alada como una de las villas m\u00e1s peligrosas de la ciudad y ha sido escenario de varios enfrentamientos entre hinchadas.", "\"Esta acci\u00f3n tiene el objetivo de hacer visible que todos tenemos el derecho a una vivienda digna, a la salud, a la educaci\u00f3n y a habitar en un barrio al que lleguen todos los servicios b\u00e1sicos.\" La iniciativa fue denominada \"Ac\u00e1 estamos\" y se realiz\u00f3 con el apoyo de la agencia publicitaria Young &amp; Rubicam Argentina."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367017-singular-llamado-de-atencion-de-los-habitantes-de-la-villa-zavaleta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Pintaron sus casas con colores fl\u00fao para que se vea su precaria condici\u00f3n", "titulo": "Singular llamado de atenci\u00f3n de los habitantes de la villa Zavaleta", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tras un comienzo de ma\u00f1ana complicado, choferes de la l\u00ednea 60 decidieron levantar los cortes que realizaban desde temprano en la 9 de Julio y la Panamericana, aunque anunciaron que seguir\u00e1n de paro.", "As\u00ed lo anticip\u00f3 el delegado Miguel Angel Sotelo, que aclar\u00f3 que la medida de fuerza podr\u00eda continuar dependiendo de los resultados de un encuentro que mantendr\u00e1n esta ma\u00f1ana en el Ministerio de Trabajo.", "Los cortes provocaron demoras en el tr\u00e1nsito y malestar en los automovilistas que usualmente utilizan esos caminos para circular.", "En tanto, el hijo de uno de los manifestantes fue atropellado esta ma\u00f1ana cuando se dispon\u00edan a cortar la autov\u00eda, a la altura de Ingeniero Maschwitz. La noticia fue confirmada por varios delegados gremiales, y por el propio padre, al canal C5N. El joven de 16 a\u00f1os sufri\u00f3 varias heridas graves en las piernas y fue trasladado a un hospital de Escobar.", "\"Cuando est\u00e1bamos cortando la Panamericana, un muchacho en una camioneta blanca se tir\u00f3 contra la banquina. Nos corrimos todos, pero igual lo atropell\u00f3. Fren\u00f3, pero volvi\u00f3 a acelerar\", cont\u00f3 Cristian Donato, padre de Federico.", "Paro por tiempo indeterminado.  Anoche, los choferes resolvieron rechazar una propuesta realizada por la empresa Micro Omnibus Norte SA (Monsa) y mantener la huelga por \"tiempo indeterminado\", en reclamo de una deuda salarial que mantiene con ellos la compa\u00f1\u00eda.", "Los trabajadores mantuvieron ayer a la ma\u00f1ana un encuentro en la cartera laboral que fue retomado a las 16 y que finaliz\u00f3 pasadas las 22.30."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367019-choferes-de-la-linea-60-levantan-los-cortes-pero-siguen-de-paro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Decidieron abandonar la protesta en la 9 de Julio y la Panamericana; el hijo de uno de los trabajadores fue atropellado antes de la protesta;", "titulo": "Choferes de la l\u00ednea 60 levantan los cortes, pero siguen de paro", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las 23 familias que desde hace ocho d\u00edas acampan en la calle M\u00e9xico al 1200, tras ser desalojadas de una casa usurpada, anoche segu\u00edan en el lugar, debido a que algunas personas no hab\u00edan cobrado el subsidio de 7200 pesos que les hab\u00eda prometido el gobierno porte\u00f1o.", "Los cheques con un subsidio que representa un total de 165.600 pesos comenzaron a entregarse ayer por parte del Ministerio de Desarrollo Social, tal como se acord\u00f3 ante el juez en lo Contencioso Administrativo porte\u00f1o Roberto Gallardo que intervino en favor de las familias.", "\"Ellos [los usurpadores] aseguraron que iban a cumplir con la orden de desalojar la calle cuando recibieran el dinero, pero algunos no contaban con su documentaci\u00f3n para que se les entregara el cheque en horario bancario\", dijo ayer Sof\u00eda Lobo, una representante del ministerio porte\u00f1o.", "Los ex habitantes de la casa usurpada hab\u00edan comenzado ayer a embalar sus pertenencias para reubicarse en habitaciones de hoteles que consiguieron a \u00faltimo momento. \"Hubo una demora en el tema de la entrega de los cheques, que las familias cobrar\u00edan ma\u00f1ana [por hoy] como \u00faltimo plazo antes de los feriados de Semana Santa\", explic\u00f3 Jos\u00e9 Mar\u00eda P\u00e9rez, militante del Movimiento Evita, que provey\u00f3 de apoyo log\u00edstico e infraestructura a las personas desalojadas.", "Sin embargo, aunque reciban la suma prometida, las familias aseguraban no tener anoche un sitio donde alojarse a la espera de una soluci\u00f3n definitiva, que podr\u00eda surgir durante una audiencia prevista para el 2 del mes pr\u00f3ximo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366990-se-demora-el-desalojo-de-la-calle-mexico", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Son 23 familias que reclaman subsidios", "titulo": "Se demora el desalojo de la calle M\u00e9xico", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Apenas termin\u00f3 la lectura de la revisi\u00f3n de la sentencia de la tragedia de Cromagnon, en la Sala II de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n Penal, se escucharon los primeros gritos de los padres de las v\u00edctimas: \"Cagones\", le vociferaron a los jueces detr\u00e1s del vidrio que los separaba del tribunal y los abogados.", "Ya afuera, muchos de ellos mostraron su dolor a las c\u00e1maras, y criticaron duramente al fallo y al tribunal.", "\"Esto no es Justicia. Van a seguir nivelando para abajo. Tienen que ir a la c\u00e1rcel\", exclam\u00f3 una madre, que tild\u00f3 a los magistrados de \"cobardes\".", "\"Los jueces no se juegan. No hay derechos humanos para las v\u00edctimas y los deudos\", continu\u00f3.", "Adem\u00e1s, reprocharon la decisi\u00f3n de liberar la calle Bartolom\u00e9 Mitre, esquina Ecuador, donde se encuentra el santuario levantado por familiares y amigos de las v\u00edctimas: \"La calle no se va a abrir hasta que los responsables no est\u00e9n en la c\u00e1rcel, van a tener que pasar sobre mi cad\u00e1ver\".", "\"Con relaci\u00f3n a la apertura de la calle, siempre tuvimos distintas posiciones. Los que no quieren y los que queremos que la liberen para que la gente lo vea [al santuario]\", se\u00f1al\u00f3 conmovido otro de los padres tras indicar que \"pese al disenso\", hoy se retir\u00f3 del lugar con \"la sensaci\u00f3n de un fallo distinto al que hab\u00eda imaginado y, a la vez, equilibrado\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367074-dolor-e-insatisfaccion-de-los-padres-de-las-victimas-esto-no-es-justicia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Criticaron el fallo y la orden de liberar la calle Mitre, donde est\u00e1 el santuario que recuerda a los 194 muertos", "titulo": "Dolor e insatisfacci\u00f3n de los padres de las v\u00edctimas: \"Esto no es Justicia\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gustavo CarabajalLA NACION", "El fiscal federal Paul Starc pidi\u00f3 que 16 funcionarios que se desempe\u00f1an en la empresa Ferrobaires sean indagados por su presunta responsabilidad en el choque de trenes ocurrido hace dos meses a cinco cuadras de la estaci\u00f3n San Miguel, por el que cuatro pasajeros murieron y otros 116 sufrieron heridas.", "Al fundar su pedido, el fiscal tuvo en cuenta los peritajes que concluyeron que la tragedia se produjo por la falta de mantenimiento de la locomotora de Ferrobaires.", "Los estudios determinaron que la locomotora 9076 ten\u00eda flexibles de frenos agrietados, zapatas desalineadas, un pedal anulado con clavos y el freno de emergencia sujeto con un alambre, por lo que no deb\u00eda circular por las v\u00edas.", "En la requisitoria presentada por Starc ante el juez federal de San Mart\u00edn, Juan Manuel Yalj, el fiscal solicit\u00f3 que el magistrado cite a declarar como acusados al gerente de Operaciones de Ferrobaires, a seis jefes de departamento y a los supervisores y operarios que dejaron que el convoy 513 de Ferrobaires partiera desde Retiro hacia Jun\u00edn con el sistema de frenos de emergencia anulado.", "El tr\u00e1gico episodio ocurri\u00f3 el 16 de febrero pasado, cuando una formaci\u00f3n de Ferrobaires choc\u00f3 a un convoy del ferrocarril San Mart\u00edn, que estaba detenido en las v\u00edas.", "Por el hecho no hay ning\u00fan detenido, pero el juez Yalj proces\u00f3 por homicidio culposo a los maquinistas de la locomotora N\u00b0 9076 de Ferrobaires, Sergio Balbi y Carlos Raviola.", "Esta resoluci\u00f3n hab\u00eda sido apelada por el fiscal Starc, quien consider\u00f3 que ambos conductores deb\u00edan ser procesados por homicidio simple con dolo eventual y lesiones.", "En su dictamen, el fiscal solicit\u00f3 que sean indagados el gerente de Operaciones de Ferrobaires y, entre otros, los jefes de los departamentos de Mec\u00e1nica Tractiva, Material Remolcado, Log\u00edstica y Transporte y Mantenimiento. Adem\u00e1s, Starc acus\u00f3 a todos los operarios que deb\u00edan revisar el tren y no lo hicieron.", "\"Seg\u00fan surge de las pruebas acumuladas en el expediente, los sospechosos, dadas las competencias emanadas de sus funciones dentro de la Unidad Ejecutora del Programa Ferroviario Provincial, aparecen, en principio, como encargados mancomunados de cumplir con la tarea de controlar el correcto funcionamiento de los trenes. La deficiente realizaci\u00f3n de esa tarea posibilit\u00f3 la producci\u00f3n de los resultados mortales y lesivos provocados\", expres\u00f3 el representante del Ministerio P\u00fablico en su dictamen.", "Para Starc, las conclusiones de los peritajes y las asignaciones de cada uno de los imputados, que figuran en el organigrama de la empresa, abonan la presunci\u00f3n de que los acusados no pod\u00edan desconocer las fallas estructurales que presentaba la formaci\u00f3n.", "Los peritajes utilizados por el fiscal para fundar las acusaciones fueron realizados por los ingenieros Ra\u00fal D\u00edaz y Arnaldo G\u00f3mez. Una de las conclusiones a las que llegaron ambos peritos indic\u00f3 que ni los clavos con los que se trab\u00f3 el denominado \"pedal del hombre muerto\" ni el alambre que sujetaba la palanca del freno de emergencia hab\u00edan sido colocados por los maquinistas, sino que estaban inhabilitados desde varios d\u00edas antes del accidente.", "\"Puede dictaminarse que los dispositivos de seguridad anulados, cuyo estado fue constatado durante la inspecci\u00f3n, no fueron desactivados por la tripulaci\u00f3n a cargo de la conducci\u00f3n del d\u00eda del accidente, sino que se encontraban inhabilitados desde tiempo atr\u00e1s\", concluyeron los peritos.", "Durante la investigaci\u00f3n, se determin\u00f3 que los maquinistas no hicieron caso a por lo menos tres se\u00f1ales que ordenaban detenerse, y que, adem\u00e1s, uno de ellos enviaba mensajes de texto con su celular antes de chocar contra la formaci\u00f3n del ferrocarril San Mart\u00edn.", "Adem\u00e1s de la anulaci\u00f3n parcial de los frenos de emergencia, los ingenieros advirtieron que la manga flexible de freno del lado izquierdo de la locomotora estaba agrietada. \"No se puede determinar si hubo p\u00e9rdida de aire en el momento del frenado precolisi\u00f3n. Aunque no es aceptable t\u00e9cnicamente circular con un elemento de seguridad en esa condici\u00f3n\", agregaron los peritos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366988-acusan-a-16-funcionarios-de-ferrobaires", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Los peritajes muestran im\u00e1genes con graves falencias; la locomotora circulaba sin freno de emergencia y con el veloc\u00edmetro roto", "titulo": "Acusan a 16 funcionarios de Ferrobaires", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El fallo de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n Penal complic\u00f3 a Callejeros y mejor\u00f3 la situaci\u00f3n de Omar Chab\u00e1n en la revisi\u00f3n de la sentencia por la tragedia de Cromagnon, que dej\u00f3 194 muertos.", "La sala II resolvi\u00f3 condenar a todos los integrantes de la banda Callejeros por el delito de incendio culposo seguido de muerte y cohecho activo. Bajo la misma figura fue penado tambi\u00e9n el ex gerenciador de Cromagnon, lo que implica una reducci\u00f3n de su condena, ya que la pena m\u00e1xima para los delitos que se le imputar\u00eda es de 11 a\u00f1os y  actualmente est\u00e1 condenado a estrago doloso seguido de muerte, que tiene una pena de 20. Los Callejeros, en cambio enfrentan una condena posible de 11 a\u00f1os.", "Al igual que Chab\u00e1n, su ex mano derecha, Ra\u00fal Villarreal, y el manager Diego Alga\u00f1araz, fueron condenados por el delito de incendio culposo seguido de muerte.", "Por otro lado, la ex subsecretaria de Fiscalizaci\u00f3n y Control del gobierno porte\u00f1o, Fabiana Fizsbin, y dos colaboradores de ella, Ana Mar\u00eda Fern\u00e1ndez y Gustavo Torres respectivamente, fueron condenados por los delitos de \"omisi\u00f3n de los deberes de funcionario p\u00fablico con incendio culposo seguido de muerte\".", "Adem\u00e1s, el tribunal decidi\u00f3 liberar al tr\u00e1nsito p\u00fablico la calle Bartolom\u00e9 Mitre y Ecuador, donde se encuentra el santuario que levantaron los familiares y amigos de las v\u00edctimas.", "Poco antes del mediod\u00eda, el tribunal inform\u00f3 su decisi\u00f3n sobre las apelaciones al fallo del Tribunal Oral en lo Criminal 24, que en 2009 llev\u00f3 adelante el juicio contra todos los acusados.", "Antes de la lectura del fallo, hubo incidentes entre el personal de seguridad, que los reten\u00eda en una zona con circuito cerrado de televisi\u00f3n, y padres de algunas v\u00edctimas, que ped\u00edan estar en la sala portando las fotos de sus hijos.", "Con la colaboraci\u00f3n de Adri\u00e1n Ventura"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367048-cromagnon-la-justicia-condeno-a-callejeros-y-rebajo-la-pena-a-omar-chaban", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El fallo de Casaci\u00f3n complic\u00f3 a la banda, con la figura de incendio culposo, y benefici\u00f3 al ex gerenciador de la disco de Once tras una cambio de car\u00e1tula; adem\u00e1s, dispusieron la liberaci\u00f3n de la calle Mitre", "titulo": "Cromagnon: la Justicia conden\u00f3 a Callejeros y rebaj\u00f3 la pena a Omar Chab\u00e1n", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La lista de muertos y heridos graves por accidentes de tr\u00e1nsito se extiende cada d\u00eda. Al siniestro del domingo pasado en la ruta 7, en el noroeste bonaerense, en el que fallecieron 13 personas, se sumaron otras 15, mientras que la cantidad de heridos se cuenta por decenas.", "El panorama es especialmente preocupante en v\u00edsperas de Semana Santa, donde se prev\u00e9 un gran desplazamiento de veh\u00edculos por todas las rutas del pa\u00eds.", "Los accidentes parecen calcados. En casi todos, el denominador com\u00fan es un fuerte choque frontal que termina con la vida de la mayor\u00eda de los pasajeros. As\u00ed ocurri\u00f3 el domingo, en la ruta 7, y as\u00ed volvi\u00f3 a ocurrir en la mayor\u00eda de los accidentes registrados en los \u00faltimos d\u00edas.", "En cuesti\u00f3n de horas, dos familias cordobesas quedaron destruidas en sendos accidentes de tr\u00e1nsito que provocaron la muerte de siete personas. Otras tres fallecieron en otros siniestros viales, con lo cual la cifra fatal del mes asciende a 23 en la provincia de C\u00f3rdoba.", "Uno de los hechos se produjo a las 20 de anteanoche en el kil\u00f3metro 70 de la ruta 6, donde una Ford Ranger impact\u00f3 de frente contra un Renault 19. Un matrimonio, una adolescente y un bebe murieron en el acto. Una ni\u00f1a de 7 a\u00f1os fue derivada en grave estado al Hospital Infantil de C\u00f3rdoba, mientras que el conductor de la camioneta sufri\u00f3 politraumatismos y tambi\u00e9n fue hospitalizado.", "Dos horas m\u00e1s tarde, sobrevino la otra tragedia en la ruta nacional 38, cerca del acceso norte de la ciudad de Cosqu\u00edn. Un Fiat 600 fue violentamente chocado desde atr\u00e1s por un Volkswagen Gol, que tambi\u00e9n embisti\u00f3 a un cami\u00f3n y otro autom\u00f3vil.", "Las peores consecuencias las llevaron los ocupantes del Fiat 600. En el acto murieron Carmen Bonafitti, de 87 a\u00f1os, y Margarita Bernosqui, de 50. La conductora Samanta Bernosqui, de 31, sufri\u00f3 lesiones, al igual que su hija Antonella, de 5 a\u00f1os, quien ayer por la ma\u00f1ana muri\u00f3 en el Hospital Infantil de C\u00f3rdoba, donde era atendida por politraumatismos con fractura de cr\u00e1neo y edema cerebral.", "En la localidad de Bialet Mass\u00e9, vecina a Cosqu\u00edn, falleci\u00f3 el motociclista Sebasti\u00e1n Nicol\u00e1s Arce, de 28 a\u00f1os, tras chocar con la parte trasera de un utilitario.", "Por otra parte, un Renault Logan se despist\u00f3 y volc\u00f3 en la autopista C\u00f3rdoba-Rosario, a la altura de la localidad de General Roca, y ocasion\u00f3 la muerte de Juan Angel Bisani, oriundo de la localidad bonaerense de Las Flores. En el coche viajaban otras cuatro personas que resultaron heridas.", "Las diez v\u00edctimas fatales se completaron con el motociclista Pablo Sebasti\u00e1n Dom\u00ednguez, de 22 a\u00f1os, quien muri\u00f3 al chocar contra un poste de alumbrado p\u00fablico en la ciudad de Bell Ville.", "En otro accidente fatal, dos hombres murieron y otras diez personas resultaron heridas al chocar un micro de larga distancia y un cami\u00f3n con carga en el partido bonaerense de San Pedro. El accidente se produjo en el kil\u00f3metro 158 de la ruta 9, en la mano hacia la Capital, donde un \u00f3mnibus de la empresa Expreso Universo, que hab\u00eda partido desde la provincia de Tucum\u00e1n, choc\u00f3 desde atr\u00e1s a un cami\u00f3n.", "A ra\u00edz del fuerte impacto, murieron el chofer del \u00f3mnibus y el maletero y unos diez pasajeros resultaron heridos. De esos diez lesionados, cinco fueron dados de alta luego de haber recibido distintas curaciones y otros cinco permanec\u00edan internados con politraumatismos.", "Uno de los pasajeros, identificado como Rub\u00e9n Santill\u00e1n, cont\u00f3 a TN que ven\u00eda durmiendo en la parte trasera del \u00f3mnibus y que lo despertaron el fuerte golpe y los gritos de las mujeres. \"Fue un golpe fuerte. El micro se incrust\u00f3 en un cami\u00f3n y qued\u00f3 con la trompa destrozada\", dijo el hombre.", "En la localidad bonaerense de Azul, tres personas murieron (entre ellas un menor que el a\u00f1o pasado hab\u00eda recibido un trasplante de coraz\u00f3n) y otras cuatro resultaron gravemente heridas como consecuencia de un tr\u00e1gico choque frontal entre una camioneta y un cami\u00f3n.", "Ante este panorama, la Asociaci\u00f3n Civil Luchemos por la Vida recomend\u00f3 con vistas a Semana Santa no conducir de noche, ya que triplica el riesgo de sufrir un accidente; usar el cintur\u00f3n de seguridad, y no sobrepasar los 90/100 km por hora. Tambi\u00e9n, a modo preventivo, descansar diez minutos cada dos horas de manejo si no es posible alternar la conducci\u00f3n con otra persona."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366962-en-solo-tres-dias-murieron-28-personas-por-accidentes-viales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Casi todos los siniestros fueron consecuencia de choques frontales", "titulo": "En s\u00f3lo tres d\u00edas, murieron 28 personas por accidentes viales", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Auguran otro r\u00e9cord de turistas, buen tiempo en la mayor\u00eda de los principales destinos y un mayor gasto en compras de los visitantes. Bajo la luz de estos muy buenos pron\u00f3sticos se avecina el tercer fin de semana largo del a\u00f1o.", "Seg\u00fan datos del Observatorio Tur\u00edstico del Ente Turismo porte\u00f1o, 258.000 tursitas llegaron el a\u00f1o pasado a la Capital para las celebraciones de Semana Santa. Ahora, estiman un crecimiento del 7 por ciento, con una gran presencia de turismo internacional.", "\"Estamos convencidos de que el poderoso atractivo cultural y la variedad de oferta convierte a la ciudad en uno de los destinos favoritos\", dijo el ministro de Cultura y Turismo porte\u00f1o, Hern\u00e1n Lombardi, quien destac\u00f3 el arribo, a partir de ma\u00f1ana, de turistas llegados desde Brasil, Chile, Colombia, Uruguay, Paraguay y Per\u00fa.", "Sin embargo, los argentinos que quieran viajar fuera del pa\u00eds deber\u00e1n tomar sus recaudos y llegar con antelaci\u00f3n al aeropuerto internacional de Ezeiza, ya que los vuelos internacionales desde el aeropuerto de San Fernando, por donde salen una gran parte de jets privados y taxis a\u00e9reos, siguen cancelados por orden de la AFIP, que decidi\u00f3 suspender la Zona Primaria Aduanera debido al \"incumplimiento y la ausencia de inversi\u00f3n en infraestructura\" que asegure \"el control aduanero\".", "Los hoteles porte\u00f1os de categor\u00eda 4 estrellas tienen un nivel de reservas del 92%, seguidos por los establecimientos 3 estrellas, con el 88%. Y las cadenas 5 estrellas rondan el 80% de su capacidad ya tomada, de acuerdo con los datos oficiales aportados. Como es habitual, las ciudades del interior del pa\u00eds como la comarca serrana y Tandil registran ocupaci\u00f3n plena en los hospedajes de caba\u00f1as \"desde hace ya varios d\u00edas\", informaron en el Ministerio de Turismo bonaerense.", "Las previsiones del Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional para la Capital y los principales destinos son alentadores, aunque existen probabilidades de lluvias para algunas regiones, como suceder\u00e1 el pr\u00f3ximo viernes en la costa atl\u00e1ntica donde, a pesar de los chaparrones, la temperatura llegar\u00e1 a los 22\u00b0. Ma\u00f1ana, el pron\u00f3stico para la Capital indica nubosidad variable, con temperaturas que oscilar\u00e1n entre los 14 y los 24\u00b0."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366961-la-semana-santa-con-grandes-expectativas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Esperan un r\u00e9cord de turistas en la Capital", "titulo": "La Semana Santa, con grandes expectativas", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Argentina tiene una vasta tradici\u00f3n de uso de armas. Su tenencia est\u00e1 legalmente aceptada; los requisitos para su posesi\u00f3n son objeto de normas y controles, y dieron paso a un registro que ha sido tomado a nivel regional como modelo. Hay miles de aficionados y coleccionistas que hacen de la pr\u00e1ctica algo habitual y de los cuidados, una norma. Pero hay tantos otros que, estancados en la informalidad y, tal vez, movidos por la inseguridad que los rodea las utilizan sin medir las consecuencias. Y, cuando se habla de armas, las consecuencias suelen ser letales.", "Una chispa de duda, una d\u00e9cima de segundo, un mil\u00edmetro de desv\u00edo pueden convertirse en la fin\u00edsima puerta de entrada a la tragedia. La tensi\u00f3n, el miedo, la incertidumbre, la urgencia del momento son capaces de alterar radical y definitivamente la aptitud de quien empu\u00f1a un arma para defenderse. Y todo aquello que en el pol\u00edgono se convierte en mec\u00e1nico y certero y que en el discurso previo aparece idealizado, a la hora de la verdad y la presi\u00f3n del contexto, cobra fuerza decisiva y puede inducir a una fatal equivocaci\u00f3n.", "Dramas de este tipo desatados por errores de interpretaci\u00f3n no son lo habitual, sino excepciones. Como aquel del primer d\u00eda de enero de 1997 en el que el coronel Norberto Gonz\u00e1lez entrevi\u00f3 una sombra e imagin\u00f3 a un ladr\u00f3n que result\u00f3 ser el nieto de su mujer, Jos\u00e9 Luis Ricciardi (h), al que acert\u00f3 mortalmente en su casa de veraneo en Punta del Este. O como el caso de Luis Zurr\u00f3n, el panadero de Remedios de Escalada ciego de un ojo que, de tantos robos sufridos, se convirti\u00f3 en experto tirador y que, al perseguir a un ladr\u00f3n, mat\u00f3 de un tiro a una vecina, en 2007.", "Son los hechos de ese tipo, antes que los cotidianos casos de inseguridad, los que invitan a la reflexi\u00f3n sobre la cuesti\u00f3n de las armas, su tenencia y su control. Son este tipo de casos los que ponen en crisis la idealizaci\u00f3n de la respuesta solitaria y violenta ante el peligro, en la que se asienta la tenencia de armas exclusivamente para defensa personal.", "Entre 1997 y 1998, el Gobierno llev\u00f3 adelante con \u00e9xito un programa de entrega voluntaria de armas asentado en esa idea de que \"tener un arma es tener un problema\" cuando no se tiene la convicci\u00f3n necesaria o no se est\u00e1 especialmente dedicado a la materia. Antes que como herramienta para combatir el delito, ese plan ten\u00eda por objetivo convencer a aquellos que ten\u00edan armas en sus casas sin necesidad. Uno de los fines era, precisamente, quitar de en medio la herramienta capaz de desatar dramas como el de anteanoche en Santa Fe."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366931-el-instante-que-desata-el-drama", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Fernando Rodr\u00edguezLA NACION", "titulo": "El instante que desata el drama", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Asoc. Civil Sol Naciente Bajo Flores(011) 4919-3873donaciones@solnaciente.orgwww.solnaciente.org", "Fundaci\u00f3n Felices los Ni\u00f1os Hurlingham, Capital, Calafate, Santiago del Estero y Formosa(011) 4452-5858 / 4551-7049caridad@feliceslosninos.orgwww.feliceslosninos.org", "Taller Protegido Asociaci\u00f3n Civil Pelda\u00f1os Munro(011) 4730-3073 / 4761-2472todoharinas@peldanios.org.arwww.asociacionpeldanios.org.ar", "Fundaci\u00f3n San Jos\u00e9 Providente (02320) 442180/1ventas@regalosolidario.com.arwww.regalosolidario.com.ar", "Comedor La Casita (011) 4714-6985comedorlacasita@hotmail.com", "Panader\u00eda Panipan  Fundaci\u00f3n Pelota de Trapo (011) 4205-8197panipan@pelotadetrapo.org.arwww.pelotadetrapo.org.ar", "Abad\u00eda Santa Escol\u00e1stica (011) 4725-2829abadiatalleres@arnet.com.ar", "La  Fundaci\u00f3n Hechos  a trav\u00e9s de su programa Quilmes Mi Casa asiste a m\u00e1s de 40 ni\u00f1os en situaci\u00f3n de calle de Quilmes, brind\u00e1ndoles meriendas y cenas, talleres de aprendizaje, aseo, ropa, primeros auxilios, peluquer\u00eda y actividades recreativas. Quienes deseen colaborar pueden comunicarse con Georgina al tel\u00e9fono (011) 4253-0001, de lunes a viernes, de 9 a 13 y de 15 a 19. E-mail: quilmesmicasa@gmail.com", "La  Asociaci\u00f3n Civil La Casita de los Ni\u00f1os  en Virrey del Pino, provincia de Buenos Aires, brinda albergue a bebes y chicos hasta los 18 a\u00f1os en situaci\u00f3n de vulnerabilidad social a trav\u00e9s de su hogar convivencial. Aquellas personas que deseen colaborar pueden comunicarse con la Sra. Andrea a los tel\u00e9fonos (011) 4626-8007 o 15-3190-2313. E-mail: asociacionlacasita@yahoo.com.ar", "El  Hogar El Alba  de Longchamps brinda asistencia integral a m\u00e1s de 65 ni\u00f1os y j\u00f3venes en situaci\u00f3n de riesgo social derivados de juzgados. Aquellas personas que deseen colaborar pueden comunicarse con la directora, Sra. Karina, a los tel\u00e9fonos (011) 4279-0048/0119. E-mail: hogarelalba@speedy.com.ar", "La  Fundaci\u00f3n Pidmer  , Programa Integral para el Desarrollo del Menor en Riesgo, sostiene al Hogar de Ni\u00f1os Un Rinconcito de Amor, en Longchamps, donde viven 35 ni\u00f1os de diferentes edades, derivados de juzgados. Quienes deseen colaborar pueden comunicarse con la Sra. Dora al tel\u00e9fono (011) 4279-1500 o por el e-mail: info@fundacionpidmer.org", "La  Asociaci\u00f3n Civil Hogar San Pablo  , con sede en la Capital, asiste a menores carenciados con problemas psicosociales a trav\u00e9s de su hogar. Aquellas personas interesadas en colaborar pueden comunicarse con la Sra. Patricia o la Sra. Mariana al tel\u00e9fono (011) 5901-1426. E-mail: centrosanpablo@hotmail.com", "La  Asociaci\u00f3n Comunitaria Luceros  de Benav\u00eddez, Buenos Aires, brinda a ni\u00f1os y j\u00f3venes carenciados de la zona asistencia comunitaria a trav\u00e9s de talleres art\u00edsticos y formativos, clases de apoyo escolar y provisi\u00f3n de alimentos. Quienes deseen colaborar comunicarse con la Sra. Mar\u00eda Marta al tel\u00e9fono (03327) 47-2506, de 14 a 21. E-mail: losluceros010@gmail.com.", "La  Asociaci\u00f3n Civil Comedor Los Angelitos,  en el barrio porte\u00f1o de Villa Lugano, brinda alimentos y contenci\u00f3n a 260 ni\u00f1os y j\u00f3venes adultos carenciados de la zona. Aquellas personas que deseen colaborar pueden comunicarse con la Sra. Sandra a los tel\u00e9fonos (011) 4601-5410 o 15-6373-0074 o por el e-mail comedorinfantillosangelitos@yahoo.com.ar", "La  Asociaci\u00f3n Civil Ni\u00f1o Jes\u00fas,  de la ciudad de Buenos Aires, brinda albergue, asistencia alimentaria y m\u00e9dica y talleres de alfabetizaci\u00f3n a ni\u00f1os y madres en situaci\u00f3n de calle. Para colaborar, comunicarse con la Sra. Isabel al tel\u00e9fono (011) 4856-3090 o por el e-mail isabelcomedor@yahoo.com.ar", "El Umbral de los Sue\u00f1os  con sede en la ciudad de Buenos Aires tiene como misi\u00f3n atender integralmente a ni\u00f1os en situaci\u00f3n de alta vulnerabilidad social a trav\u00e9s de talleres formativos. Quienes deseen colaborar comunicarse con la Sra. Martha al tel\u00e9fono (011) 15-6444-5241 o por el e-mail: el_umbral@hotmail.es", "Voluntad del Cielo  Asociaci\u00f3n Civil cuenta con un comedor comunitario, jard\u00edn maternal, apoyo escolar, biblioteca comunitaria y diferentes talleres y actividades para ni\u00f1os de 0 a 19 a\u00f1os y sus familias. Comunicarse con la Sra. Cielo a los tel\u00e9fonos (011) 4686-0278 o al 15-5157-3672, o con la Sra. Sandra al tel\u00e9fono (011) 15-5734-8689. E-mail: lavoluntaddelcielo@hotmail.com", "Desarrollo de menores  El Mundo Ideal de los Ni\u00f1os  tiene como misi\u00f3n promover el desarrollo integral de ni\u00f1os carenciados, brind\u00e1ndoles alimentos, ropa y apoyo escolar e impulsando la creaci\u00f3n de espacios culturales, deportivos y educativos. Solicita la donaci\u00f3n de roscas y huevos de chocolate para festejar el d\u00eda de Pascua con los 43 chicos que asisten a sus talleres y clases de apoyo escolar. Quienes deseen colaborar pueden comunicarse con la Sra. Herminia a los tel\u00e9fonos (011) 3965-3360 o 4585-6302, o por e-mail elmundoidealdelosnios@yahoo.com.ar", "Atenci\u00f3n para chicos La  Asociaci\u00f3n Civil Pronats  tiene como misi\u00f3n brindar atenci\u00f3n integral a m\u00e1s de 90 menores de entre 0 y 18 a\u00f1os en situaci\u00f3n de riesgo social, a trav\u00e9s de los tres hogares ubicados en la Capital. Solicita la donaci\u00f3n de huevos de chocolate para festejar el d\u00eda de Pascua con los ni\u00f1os y j\u00f3venes que residen en los hogares. Las personas interesadas en colaborar pueden comunicarse con la Sra. Sandra al tel\u00e9fono (011) 15-6013-2982 o por el e-mail hogarbuenosaires@yahoo.com.ar. P\u00e1gina web: www.hogarbsas.org.ar", "M\u00e1s informaci\u00f3n. Otros lugares donde comprar o donar www.hacercomunidad.org"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366960-para-que-todos-celebren-las-pascuas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una gu\u00eda de lugares donde pueden realizarse donaciones o comprar huevos y roscas con fines ben\u00e9ficos", "titulo": "Para que todos celebren las Pascuas", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La gente simplemente se mor\u00eda si sus ri\u00f1ones fallaban, hace unos cincuenta a\u00f1os. En el curso de ese tiempo se desarrollaron y perfeccionaron tecnolog\u00edas m\u00e9dicas para la sustituci\u00f3n de la funci\u00f3n renal.", "\"Hay dos tipos de recursos dial\u00edticos que sustituyen la funci\u00f3n del ri\u00f1\u00f3n, la hemodi\u00e1lisis y la peritoneal, ambas son muy seguras y garantizan una calidad de vida, incluso mejor al paciente\", cuenta a  lanacion.com  Alicia Marini Directora M\u00e9dica de la Unidad de Hemodi\u00e1lisis Fresenius Medical Care que opera en el Hospital Alem\u00e1n.", "Hay una serie de enfermedades que pueden llevar a la enfermedad renal cr\u00f3nica, que si no se tratan las causas que se originan, puede derivar en una insuficiencia renal que con el correr de los a\u00f1os puede requerir un tratamiento de di\u00e1lisis.", "Las enfermedades que m\u00e1s com\u00fanmente pueden llevar a esto son la hipertensi\u00f3n arterial y en segundo nivel, la diabetes. Luego, enfermedades adquiridas o cong\u00e9nitas, la poliquistosis renal, etc.", "\"La hipertensi\u00f3n y la diabetes se llevan el 65 % de las causas y la m\u00e1s importante es la primera pues despu\u00e9s de los 40 a\u00f1os es muy frecuente, pero puede ser tratada, as\u00ed como es importante la detecci\u00f3n temprana de la segunda\", explica Marini."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366853-como-es-el-tratamiento-de-dialisis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La doctora Alicia Marini, Directora M\u00e9dica de la Unidad de Hemodi\u00e1lisis Fresenius Medical Care que opera en el Hospital Alem\u00e1n, explica qu\u00e9 es la insuficiencia renal cr\u00f3nica y la funci\u00f3n de la di\u00e1lisis", "titulo": "C\u00f3mo es el tratamiento de di\u00e1lisis", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["S\u00f3lo dentro de un mes el gobierno porte\u00f1o comenzar\u00e1 con la colocaci\u00f3n de c\u00e1maras de seguridad dentro de los dos nuevos \"senderos seguros\" que fueron creados ayer en Recoleta y Palermo para vigilar la entrada y salida de alumnos de colegios de la zona, luego de que la semana pasada La Nacion revelara la ola de robos que sufr\u00edan los alumnos a manos de otros menores de edad.", "As\u00ed lo confirm\u00f3 a La Nacion el director de Prevenci\u00f3n del Delito porte\u00f1o, Pablo Garc\u00eda Mithieux, quien dijo, adem\u00e1s, que el pr\u00f3ximo lunes comenzar\u00e1n a recorrer \"uno por uno\" los comercios de la zona para entregarles material instructivo sobre el funcionamiento de los \"senderos seguros\".", "\"A los comerciantes que se adhieran no les pediremos ninguna conducta proactiva: no deben responder de manera violenta ni hacer justicia por mano propia; la idea es acoger al chico que puede ser v\u00edctima de un delito y que tengan disponible un tel\u00e9fono para poder hacer una llamada si es necesario\", dijo Garc\u00eda Mithieux, que se\u00f1al\u00f3 que los senderos ya cuentan con la presencia de dos motos de la Metropolitana, dos del Cuerpo de Tr\u00e1nsito y dos infantes que recorren el per\u00edmetro.", "Entre los diez directivos de colegios de la zona que estuvieron reunidos ayer con funcionarios porte\u00f1os estuvo Pablo Vel\u00e1zquez, rector del San Agust\u00edn, que indic\u00f3 que a\u00fan est\u00e1n a la espera de la confirmaci\u00f3n precisa de los l\u00edmites del sendero porque se han sumado m\u00e1s colegios. Si bien se mostr\u00f3 satisfecho y muy agradecido por la respuesta de las autoridades, Vel\u00e1zquez aclar\u00f3 que entre los directivos intentan darle un perfil m\u00e1s bajo a la cuesti\u00f3n y que hay otras zonas de la Capital que tambi\u00e9n necesitan este tipo de medidas.", "Juan Leverman, director de estudios del colegio San Pablo, dijo ayer a La Nacion que no han advertido cambios significativos, aunque el plazo para evaluarlo es a\u00fan muy corto. Leverman se\u00f1al\u00f3 que a principios del a\u00f1o pasado alumnos del colegio ya hab\u00edan sufrido al menos 20 asaltos en apenas unas semanas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366930-colegios-aun-no-habra-camaras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Dicen que las instalar\u00e1n dentro de un mes", "titulo": "Colegios: a\u00fan no habr\u00e1 c\u00e1maras", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SANTA FE.- Quiso evitar un asalto y mat\u00f3 a su hijo y a un delincuente. El drama se desat\u00f3 anteanoche, pasadas las 21, en el comienzo de la autopista Rosario-C\u00f3rdoba.", "Las verificaciones bal\u00edsticas establecieron que Lucas Renna, ingeniero, de 27 a\u00f1os, que sufri\u00f3 un intento de asalto en el comienzo de esa v\u00eda r\u00e1pida cuando se detuvo para cambiar un neum\u00e1tico, fue muerto por una bala disparada por su propio padre, de 52 a\u00f1os, quien arrib\u00f3 a ese lugar convocado por su hijo para que lo asistiera porque la rueda de auxilio se encontraba sin presi\u00f3n.", "En el enfrentamiento armado con los delincuentes, que habr\u00edan intentado sustraer una camioneta Chevrolet Blazer, propiedad del padre de Lucas, muri\u00f3 uno de los asaltantes y otro logr\u00f3 fugarse.", "Seg\u00fan dijeron investigadores a La Nacion, cuando el padre lleg\u00f3 al lugar donde hab\u00eda sido convocado, encontr\u00f3 a Lucas forcejeando con ladrones. Ante esta situaci\u00f3n, baj\u00f3 de la camioneta con su arma y dispar\u00f3. Uno de los disparos alcanz\u00f3 a un delincuente durante su huida, pero otro, accidentalmente, mat\u00f3 al hijo. Un familiar del joven muerto, en tanto, puso en duda que la bala haya salido del rev\u00f3lver del padre de la v\u00edctima.", "Anoche, el hombre, de 52 a\u00f1os, a\u00fan en estado de shock, fue puesto en libertad tras permanecer detenido en la comisar\u00eda 52a. de Rosario. Se comprob\u00f3, adem\u00e1s, que la pinchadura en la cubierta del veh\u00edculo Ford Fiesta de Lucas fue accidental y no producto de una emboscada ideada por los ladrones.", "Al parecer, los malvivientes deambulaban por la zona -en la intersecci\u00f3n de la autopista con la calle Whilde, tres kil\u00f3metros al noroeste de Rosario- y, al observar un posible blanco de ataque, fueron en busca del grupo familiar que se encontraba all\u00ed, mientras el padre del joven, finalmente muerto, busc\u00f3 en su auto el revolver al presentir que se trataba de un asalto.", "Los peritajes y las autopsias corroboraron que los proyectiles, tanto en el cuerpo del ladr\u00f3n como en el de Lucas, corresponden a un arma calibre 11.25: la utilizada por el padre de este \u00faltimo, mientras que las disparadas por uno de los ladrones dieron en el veh\u00edculo y en el hombro de la pareja de la v\u00edctima fatal, Julieta.", "La mujer fue atendida en el Hospital de Emergencias Clemente Alvarez. Ayer recibi\u00f3 el alta y fue indagada por la polic\u00eda.", "Voceros de la Unidad Regional II de Polic\u00eda (Rosario) indicaron que, como consecuencia del intercambio de disparos, Lucas muri\u00f3 en el acto."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366929-quiso-evitar-un-asalto-disparo-y-mato-a-su-hijo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Tambi\u00e9n asesin\u00f3 a uno de los ladrones; est\u00e1 libre, en estado de shock", "titulo": "Quiso evitar un asalto, dispar\u00f3 y mat\u00f3 a su hijo", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luego de meses de incertidumbre y una pelea interna por momentos despiadada, la f\u00f3rmula de Pro en la ciudad sigue siendo un misterio. Anteanoche, Macri escuch\u00f3 de boca de la diputada Paula Bertol una propuesta que puede terminar siendo la soluci\u00f3n: una f\u00f3rmula conjunta entre Gabriela Michetti y Horacio Rodr\u00edguez Larreta.", "La reacci\u00f3n de Macri fue positiva. \"No es descabellado. Somos un equipo, as\u00ed que todo est\u00e1 en el marco de lo posible\", dijo Macri, al ser consultado por la prensa durante un festejo de Pascuas en el Centro de Primera Infancia Estrellita, en Villa Soldati. M\u00e1s all\u00e1 de la diplomacia aplicada, Macri a\u00fan duda: Michetti est\u00e1 mejor posicionada en las encuestas, pero Rodr\u00edguez Larreta mantiene el apoyo de la mayor\u00eda del gabinete y el gobierno porte\u00f1o.", "\"Estoy seguro de que Gabriela trabajar\u00eda conmigo en el lugar que me toque, as\u00ed como yo trabajar\u00eda con ella. Venimos trabajando juntos desde el comienzo de Pro. Siempre nos llevamos muy bien, coordinamos nuestros trabajos y para adelante va a ser igual. M\u00e1s all\u00e1 de si eso se traduce en una f\u00f3rmula conjunta o no. Que vamos a trabajar juntos, no hay duda. Mi voluntad es \u00e9sa y la de Mauricio tambi\u00e9n, as\u00ed que va a ser as\u00ed\", afirm\u00f3 ayer Rodr\u00edguez Larreta.", "M\u00e1s all\u00e1 de su silencio ayer, est\u00e1 claro que Michetti no piensa lo mismo. De hecho, siempre descart\u00f3 una f\u00f3rmula en com\u00fan, sea quien sea el que la encabece. Cerca de Larreta destacan la ausencia de Michetti en dos reuniones clave: la presentaci\u00f3n de las bases program\u00e1ticas para un acuerdo de gobernabilidad opositora, y la reuni\u00f3n de anteayer, a la que hab\u00eda sido invitada y a la que hab\u00eda prometido ir. Cerca suyo advert\u00edan que su postura, la de impulsar a Macri para que pelee por su reelecci\u00f3n, iba a quedar en minor\u00eda. Ning\u00fan michettista puro se acerc\u00f3 a la sede de la Fundaci\u00f3n Pensar en su nombre. \"Es una muestra de debilidad\", dec\u00edan cerca del jefe de gabinete, que aprovech\u00f3 esta semana para mostrarse junto a Macri en infinidad de eventos.", "La f\u00f3rmula en com\u00fan flotaba en el aire de Pro cuando Michetti y Larreta expusieron sus planes en el Buenos Aires Design. \"Son un complemento perfecto. Lo que tiene uno le falta al otro, y viceversa\", suele repetir Macri en la intimidad. Ante la necesidad de jugarse el \"todo por el todo\", \u00e9sa ser\u00eda la f\u00f3rmula.", "Aunque Macri tiene la \u00faltima palabra, y Michetti sospeche que ser\u00e1 \u00e9l quien vaya por su reelecci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366993-reflotan-el-proyecto-de-una-formula-de-michetti-y-larreta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El jefe porte\u00f1o dijo que no lo descarta; a la diputada la idea no la seduce", "titulo": "Reflotan el proyecto de una f\u00f3rmula de Michetti y Larreta", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["POSADAS.- El gobierno de Misiones autoriz\u00f3 ayer el uso de la fuerza policial para reprimir protestas en las calles, rutas y otros espacios p\u00fablicos, al entender que \"se cometen delitos por privar a la ciudadan\u00eda de derechos constitucionales como los de transitar y trabajar libremente, adem\u00e1s de entorpecer el cumplimiento de servicios esenciales\".", "La medida oficial fue anunciada por el subsecretario de Seguridad y Justicia, Julio Lenzken, tras remitir una nota a los jueces del fuero penal, en el que puso a disposici\u00f3n a los efectivos de la Polic\u00eda local \"para evitar la consumaci\u00f3n de estos delitos\".", "As\u00ed, las autoridades misioneras respondieron a las manifestaciones que se repiten \u00faltimamente en Posadas y en distintos puntos del interior provincial, por parte del Frente Gremial Docente -ayer efectu\u00f3 el quinto paro en lo que va del actual ciclo lectivo-, adem\u00e1s de trabajadores de la salud, cosechadores de yerba mate, familiares de polic\u00edas y organizaciones barriales, que exigen mejoras salariales, terminar con los empleos en negro, disponer de servicios sociales y el pago de adicionales pendientes.", "La nota enviada a los jueces por el gobierno de Maurice Closs -que responde al kirchnernismo- se\u00f1ala que ante la amenaza de protesta que entorpezcan la normal prestaci\u00f3n de servicios esenciales, \"se recomienda acudir a la Subsecretar\u00eda de Seguridad y Justicia, en caso de necesitar auxilio de la fuerza p\u00fablica, la que se encuentra a disposici\u00f3n de los jueces actuantes\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366968-la-policia-de-misiones-actuara-en-las-protestas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Cesar Sanchez BonifatoPara LA NACION", "titulo": "La polic\u00eda de Misiones actuar\u00e1 en las protestas", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["COMODORO RIVADAVIA.- Al cumplirse un mes desde las elecciones de Chubut, la provincia contin\u00faa a la espera de los pronunciamientos judiciales en torno a la validez o nulidad de las urnas impugnadas. Ayer se conoci\u00f3 un nuevo fallo del Superior Tribunal de Justicia, que dio por v\u00e1lidas tres mesas que hab\u00edan sido objetadas por los apoderados del Frente para la Victoria, con lo que resta a\u00fan la decisi\u00f3n sobre otras dos. Seg\u00fan versiones, ma\u00f1ana podr\u00eda expedirse el Tribunal Electoral sobre la posibilidad de votar nuevamente en las mesas consideradas nulas.", "De un total de diez urnas bajo an\u00e1lisis, la corte provincial ya se expidi\u00f3 sobre ocho. Hasta ahora ratific\u00f3 la nulidad de cinco mesas y confirm\u00f3 la validez de otras tres. Se cree que hoy podr\u00eda conocerse el fallo de las dos restantes, pertenecientes a la ciudad de Comodoro Rivadavia (al igual que las tres ratificadas ayer), por lo que luego ser\u00e1 el Tribunal Electoral el que resuelva si debe o no convocarse a elecciones complementarias.", "En el fallo de ayer, el Superior Tribunal confirm\u00f3 la validez que ya hab\u00eda declarado el Tribunal Electoral sobre las mesas 1233, 559 y 558. Las irregularidades denunciadas por los apoderados del Frente para la Victoria alud\u00edan a diferencias entre votos emitidos y la documentaci\u00f3n constada en las mesas.", "Al respecto, uno de los fallos cita a la Corte: \"La Corte Suprema de Justicia de la Naci\u00f3n ha sentenciado en un caso semejante al que tratamos, que \u00ab?si la inclusi\u00f3n de los votantes hubiera sido ileg\u00edtima, los fiscales de las agrupaciones contendientes deber\u00edan haber formulado oportunamente el respectivo reclamo? no hay razones que autoricen a invalidar la expresi\u00f3n pol\u00edtica de todos los ciudadanos que sufragaron en las mesas invalidadas\u00bb\".", "Precisamente el hecho de que los fiscales del FPV no hayan planteado nulidades en el momento del escrutinio es uno de los motivos que m\u00e1s se aducen desde el oficialismo para rechazar los planteos judiciales.", "El candidato oficialista Mart\u00edn Buzzi dijo ayer que est\u00e1 dispuesto a concurrir a elecciones complementarias si as\u00ed lo dispone la Justicia, \"para no seguir apelando hasta el infinito\". Buzzi aventaja a Eliceche por 400 votos y, con cinco mesas declaradas nulas hasta el momento, hay cerca de 2000 votos en juego.", "Una vez que se pronuncie el Tribunal Electoral respecto de si cabe o no volver a votar en las urnas anuladas, las dos partes podr\u00edan apelar esa medida. De hecho, el Frente para la Victoria ya ha manifestado su intenci\u00f3n de llegar a la Corte Suprema de Justicia de la Naci\u00f3n.", "El candidato a gobernador del kirchnerismo, Carlos Eliceche, expres\u00f3 en las \u00faltimas horas su convencimiento de que el Tribunal Electoral provincial llamar\u00e1 a elecciones complementarias \"teniendo en cuenta que hay m\u00e1s de 2000 electores a los que se les impugn\u00f3 el voto y que la diferencia es de apenas 400 sufragios\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366966-definen-en-chubut-si-habra-nuevas-elecciones", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Ayer se declararon v\u00e1lidas otras dos urnas", "titulo": "Definen en Chubut si habr\u00e1 nuevas elecciones", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Leonel Rodriguez  Para LA NACION", "SANTIAGO DEL ESTERO.- La presidenta Cristina Kirchner pronunci\u00f3 ayer un discurso de tono casi electoral en donde volvi\u00f3 a alimentar el misterio sobre su reelecci\u00f3n. Llam\u00f3 a \"ratificar y profundizar el modelo\" y agradeci\u00f3 a los santiague\u00f1os la ayuda que recibi\u00f3 \"para seguir adelante\" porque \"es muy dif\u00edcil\", dijo.", "Al encabezar un acto en esta provincia, la Presidenta afirm\u00f3 que \"quiero seguir siempre junto a ustedes desde el lugar que me toque estar, no importa cu\u00e1l\".", "Rodeada por el gobernador de Santiago del Estero, Gerardo Zamora, y varios ministros, Cristina Kirchner habl\u00f3 en tercera persona de quien \"siga\" en la Casa Rosada m\u00e1s all\u00e1 de octubre. El tono misterioso y casi proselitista se aliment\u00f3 del fervor que Zamora y sus seguidores le dieron al acto.", "Cristina Kirchner dej\u00f3 inauguradas distintas obras en la capital santiague\u00f1a y ratific\u00f3 su fuerte v\u00ednculo con Zamora.", "En una parte de su alocuci\u00f3n, la jefa del Estado llam\u00f3 a \"ratificar y profundizar el modelo\", al tiempo que enumer\u00f3 las distintas cifras de pobreza e indigencia en nuestro pa\u00eds.Al respecto, afirm\u00f3 que \"todav\u00eda nos quedan argentinos bajo la l\u00ednea de pobreza, muchos menos de los que \u00e9l (por N\u00e9stor Kirchner) recibi\u00f3, con el 54 por ciento. Hoy esos vergonzosos \u00edndices han descendido a menos de un digito y a\u00fan nos da verg\u00fcenza, por eso debemos ratificar y profundizar el modelo\".", "El discurso de la Presidenta tuvo dos momentos, ya que comenz\u00f3 en tono firme y repasando distintas etapas de la gesti\u00f3n de su difunto esposo y de su actual gesti\u00f3n y termin\u00f3 en tono quebrado y emocionado al recordar al ex presidente.", "M\u00e1s adelante dijo: \"Les pido a los argentinos que se pongan la mano en el coraz\u00f3n, a los que nos quieren y a los que no. Los que no quieran pon\u00e9rsela en el coraz\u00f3n que se la pongan en el bolsillo y me digan si imaginaban una realidad como \u00e9sta\". Fue casi un llamado para los sectores medios que rechazan su gesti\u00f3n y que el kirchnerismo buscar\u00e1 sumar en los comicios de octubre.", "En otro p\u00e1rrafo de su discurso, Cristina Kirchner habl\u00f3 de su tensa relaci\u00f3n con las grandes empresas. \"No se trata de negar la importancia que las corporaciones econ\u00f3micas tienen en el pa\u00eds, pero otra cosa es que quieran manejar el pa\u00eds. El que quiera hacerlo que deje las corporaciones, funde un partido pol\u00edtico y vaya a elecciones\", dijo, en uno de los p\u00e1rrafos que m\u00e1s aplausos arrancaron.", "La Presidenta arrib\u00f3 a la capital santiague\u00f1a a las 18.30 y de all\u00ed se dirigi\u00f3 a la explanada de la Casa de Gobierno, donde mediante el sistema de videoconferencia dej\u00f3 inauguradas diferentes obras en distintos puntos del interior santiague\u00f1o. Aqu\u00ed el kirchnerismo goza de una de las im\u00e1genes positivas m\u00e1s altas del pa\u00eds, llegando casi al 85%.", "Antes del discurso de la Presidenta, el gobernador Zamora agradeci\u00f3 la nueva visita y se sum\u00f3 a los que piden su reelecci\u00f3n con una frase clave: \"D\u00e9jenos Presidenta que hay Cristina para rato m\u00e1s all\u00e1 de su silencio, que respetamos, pero d\u00e9jenos so\u00f1ar con su candidatura\".", "Entre las obras inauguradas, la m\u00e1s importante fue la del dique Figueroa, que lleva el nombre de Presidente N\u00e9stor Carlos Kirchner, ya que fue con el fallecido ex presiente con quien se firm\u00f3 la denominada Acta de Reparaci\u00f3n Hist\u00f3rica, en julio de 2005."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366967-la-presidenta-volvio-a-alimentar-el-misterio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Pidi\u00f3 \u201cratificar\u201d el modelo para \u201cseguir adelante\u201d", "titulo": "La Presidenta volvi\u00f3 a alimentar el misterio", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Silvana SantiagoDe la Redacci\u00f3n de lanacion.comssantiago@lanacion.com.ar", "A pesar de estar en plena Capital, a pocas cuadras de la cancha de Hurac\u00e1n, los vecinos de Villa Zavaleta dicen que se sienten olvidados del resto de la sociedad porte\u00f1a.", "La calle Iriarte separa las dos realidades del barrio: por un lado, se encuentran los vecinos que lograron un lugar en el nuevo complejo habitacional emplazado a un lado de esa calzada, y por el otro, quienes no llegaron a acceder y decidieron \"pintarse de amarillo\" para reclamar por una vivienda digna.", "\"Nos la hab\u00edan prometido en dos a\u00f1os y ya pasaron cinco\", resume Irene, de 70 a\u00f1os, una de las vecinas que sufre la precariedad de quienes viven frente al complejo y que con otra docena de vecinos pas\u00f3 el d\u00eda de ayer pintando los frentes de sus casas para protestar contra el olvido en el que aseguran los dejaron las autoridades.", "El N\u00facleo Habitacional Transitorio Zavaleta (NHT) era \"un proyecto financiado por Naci\u00f3n y  el Banco Ciudad. Pero tras la asunci\u00f3n de [Mauricio] Macri decide desfinanciarlo por lo que luego el gobierno nacional tambi\u00e9n se retira de la iniciativa\", explica Nicol\u00e1s Bassani, director de soportes de Zavaleteros, la ONG que respald\u00f3 la protesta.", "La idea del resaltador en realidad surgi\u00f3 de una de las empresas que apoy\u00f3 la intervenci\u00f3n de Zavaleteros, la publicitaria Young &amp; Rubicam, y se canaliz\u00f3 en el barrio a trav\u00e9s de la ONG que la present\u00f3 en una asamblea de vecinos que la vot\u00f3, convocada en el comedor de Neli.", "All\u00ed surgieron, adem\u00e1s del reclamo de la vivienda, otras preocupaciones como la de la basura y la necesidad de mostrar que en el barrio no s\u00f3lo se caracteriza por \"el paco y la violencia\". La protesta es para que \"la gente y los medios sepan que Zavaleta est\u00e1 y existe y que ac\u00e1 tambi\u00e9n hay muchas cosas buenas. No es verdad que Zavaleta es del terror, ac\u00e1 tambi\u00e9n pasan cosas buenas\", subraya Neli, responsable del comedor en donde se ofrecen almuerzos y meriendas a los m\u00e1s necesitados del barrio.", "Norma tiene 48 a\u00f1os y tuvo la suerte de poder mudarse a uno de los nuevos d\u00faplex. Pero est\u00e1 preocupada por la basura en el barrio: \"Supuestamente, cuando se terminara la obra, el Ceamse (que est\u00e1 detr\u00e1s de mi casa) se iba a tener que ir, pero sigue ah\u00ed. Encima ahora nos quieren traer la quema de Villa Soldati\".", "Norma cuenta que los vecinos se unieron ahora para luchar contra esas cosas. Y contin\u00faa Bassani: \"Lo que queremos es provocar la adhesi\u00f3n de la gente para que se acerquen y conozcan el barrio. Que se sumen y dejemos de ser indiferentes a esta situaci\u00f3n que necesita de toda la sociedad.\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366895-se-pintaron-de-amarillo-para-reclamar-por-una-vivienda", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Los vecinos de Villa Zavaleta piden a las autoridades que les cumplan la promesa de continuar las obras en el barrio; colgaron un cartel frente al asentamiento precario que dice: \"Ac\u00e1 estamos\"", "titulo": "Se pintaron de amarillo para reclamar por una vivienda", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El precandidato a gobernador bonaerense por Nuevo Encuentro y aliado del kirchnerismo, Mart\u00edn Sabbatella, recibi\u00f3 ayer el apoyo de la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, quien sostuvo que Mor\u00f3n \"es ejemplo en el conurbano bonaerense de desarrollo, paz y progreso\". Garr\u00e9 particip\u00f3 junto con el diputado nacional y el intendente de ese distrito bonaerense, Lucas Ghi, en la inauguraci\u00f3n de la nueva central de emergencias municipal."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366964-respaldo-de-garre-a-sabbatella", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Respaldo de Garr\u00e9 a Sabbatella", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Marcelo Veneranda  LA NACION", "No pudieron verse las caras. La crisis entre Fernando \"Pino\" Solanas y sus principales socios pol\u00edticos volvi\u00f3 a profundizarse ayer, cuando el diputado decidi\u00f3 faltar al encuentro en el que deb\u00eda explicar por qu\u00e9 est\u00e1 a un paso de abandonar su candidatura presidencial para competir por la Jefatura de Gobierno porte\u00f1o. Molestos por esa ausencia, le respondieron con un portazo el diputado Claudio Lozano, el sindicalista V\u00edctor De Gennaro y el dirigente social Humberto Tumini, que ya empezaron a pensar en otro candidato presidencial.", "La cita estaba fijada para las 18, en la sede de Proyecto Sur, el partido de Solanas. Tanto Lozano (Buenos Aires para Todos) como De Gennaro (Unidad Popular) y Tumini (Libres del Sur) pensaban llegar con una pregunta, seg\u00fan anticiparon a La Nacion: \"\u00bfQu\u00e9 cambi\u00f3 desde el lanzamiento presidencial de \u00abPino\u00bb, en diciembre del a\u00f1o pasado, para que ahora busque ir por la Ciudad?\"", "La respuesta que iban a escuchar no los iba a conformar: Solanas est\u00e1 convencido de que la reglamentaci\u00f3n de la reforma pol\u00edtica esconde trampas que podr\u00edan dejarlo afuera del distrito electoral m\u00e1s populoso del pa\u00eds, la provincia de Buenos Aires, lo que anular\u00eda sus chances de hacer una buena elecci\u00f3n.", "\"Sin mencionar los 300.000 votos que deber\u00edamos conseguir en la interna, nos piden que juntemos 30.000 avales certificados en 60 d\u00edas y representatividad en todos los distritos bonaerenses\", resumi\u00f3 la diputada nacional Alcira Argumedo, una de las personas que m\u00e1s influyen en el pensamiento de Solanas y que, hasta no hace mucho, defend\u00eda su candidatura presidencial.", "\"Lo real es que creemos que van a buscar todas las vueltas para que quedemos afuera de la provincia\", agreg\u00f3, para cerrar: \"Mir\u00e1 si nos votan 299.000 personas y nos quedamos con el as de espadas [Solanas] en la manga, por no presentarnos en la Capital\".", "Enterados de la ausencia de Solanas, Lozano, Tumini y De Gennaro decidieron faltar a la reuni\u00f3n. \"\u00a1Ser\u00eda un error pol\u00edtico fundamental bajarse de la presidencial por creer que va a haber trampas! Nunca Solanas tuvo tanta estructura como ahora, que cuenta con el apoyo del MST [de Vilma Ripoll], Libres del Sur y el juecismo cordob\u00e9s. \u00a1Est\u00e1n caminando por un andamio!\", fue la respuesta que recibi\u00f3 La Nacion de uno de los dirigentes, entre sorprendido y ofuscado por el argumento.", "Sin sus principales referentes, la reuni\u00f3n se concret\u00f3 entre Argumedo, el legislador porte\u00f1o Julio Raffo (ambos en favor de competir por la Ciudad) y los diputados nacionales Jorge Cardelli (en duda), Liliana Parada y Victoria Donda (ambas en favor de una candidatura nacional). \"Solanas va por la Capital Federal y ya se lo dijo a Lozano: si le interesara nuestra opini\u00f3n no habr\u00eda anticipado la discusi\u00f3n a trav\u00e9s de los medios\", dijo otro de los ausentes.", "La candidatura presidencial de Solanas era impulsada por el Movimiento Proyecto Sur, un frente integrado por el partido del cineasta (Proyecto Sur), el MST de Vilma Ripoll, el Partido Socialista Aut\u00e9ntico, de Mario Mazzitelli, y las fuerzas de De Gennaro, Tumini y Lozano. Si bien todos anticiparon que apoyar\u00e1n una eventual postulaci\u00f3n porte\u00f1a de Solanas, los tres \u00faltimos le recriminan a \"Pino\" haberlos dejado sin un candidato fuerte para sostener a los partidos provinciales aliados.", "Mientras aceleran tr\u00e1mites para lograr una reuni\u00f3n la semana entrante con el gobernador santafecino Hermes Binner, la diputada Margarita Stolbizer y el senador Luis Juez, ya piensan en una alternativa: De Gennaro 2011."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366963-se-profundiza-la-crisis-de-solanas-con-sus-socios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Se suspendi\u00f3 la reuni\u00f3n que ten\u00eda con Lozano y De Gennaro, que buscan nuevo candidato", "titulo": "Se profundiza la crisis de Solanas con sus socios", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariana Ver\u00f3n  LA NACION", "Ser\u00e1 una especie de contraacto. La Central de Trabajadores de la Argentina (CTA), que comanda Hugo Yasky, har\u00e1 el pr\u00f3ximo 1\u00b0 de mayo una movilizaci\u00f3n en el estadio Luna Park, para diferenciarse de la que dos d\u00edas antes realizar\u00e1 el secretario general de la CGT, Hugo Moyano.", "Junto a las organizaciones gremiales y sociales que componen la CTA, Yasky se reuni\u00f3 anteanoche con el secretario general de la Presidencia, Oscar Parrilli, para comunicarle la decisi\u00f3n de celebrar el acto e invitar a la presidenta Cristina Kirchner a que asista a la convocatoria.", "Esta \u00faltima intenci\u00f3n podr\u00eda provocar alg\u00fan roce si es que la jefa del Estado decide no asistir. Es que dos d\u00edas antes, el viernes 29, Moyano har\u00e1 su prometido acto en la avenida 9 de Julio, al que tambi\u00e9n invit\u00f3 a Cristina Kirchner.", "La Presidenta tendr\u00e1 que elegir si va a las dos convocatorias, no va a ninguna o elige a qui\u00e9n apoyar\u00e1 con su presencia.", "\"La idea es hacer un acto el d\u00eda que corresponde, aunque caiga un domingo, para mantener la tradici\u00f3n\", confi\u00f3 Yasky a La Nacion, en una cr\u00edtica a la movilizaci\u00f3n de la CGT, que har\u00e1 su propio acto el viernes anterior.", "El contraacto de la CTA ser\u00e1 a las 15, y el pr\u00f3ximo martes, tanto Yasky como las agrupaciones que lo acompa\u00f1an, entre ellas el Frente Transversal, de Edgardo Depetri, y la Federaci\u00f3n Tierra y Viviendas, de Luis D'El\u00eda, explicar\u00e1n la convocatoria y har\u00e1n p\u00fablica la invitaci\u00f3n a la jefa del Estado.", "\"Vamos a hacer una fuerte apuesta para recuperar la palabra de los trabajadores\", agreg\u00f3 Yasky, en otro cuestionamiento a Moyano.", "\"Uno le tiene que reconocer a Moyano el compromiso y la lucha permanente contra el neoliberalismo de los a\u00f1os 90 desde el MTA, enfrentando claramente lo que era el menemismo y esa d\u00e9cada terrible, pero, de todas maneras, existen diferencias con ese modelo sindical y con ciertas pr\u00e1cticas que uno quiere cambiar\", manifest\u00f3 el diputado nacional Mart\u00edn Sabbatella, en declaraciones en Radio La Red.", "\"El modelo sindical que nosotros planteamos es el de la CTA que conduce Hugo Yasky\", agreg\u00f3 Sabbatella.", "\u00bfCu\u00e1l es ese modelo? Respondi\u00f3 Yasky: \"La diferencia con Moyano es que reivindicamos un sindicalismo democr\u00e1tico y participativo, con limitaciones y con mayor transparencia. Un modelo que no sea c\u00f3mplice con las pol\u00edticas de ajuste\".", "Dos dirigentes de peso de la CGT evitaron polemizar y salir al cruce de las cr\u00edticas del ex intendente de Mor\u00f3n y del dirigente de la CTA. \"Ya veremos en qu\u00e9 acto habr\u00e1 m\u00e1s gente\", desafi\u00f3 uno de los moyanistas.", "La CGT ya est\u00e1 definiendo los detalles de la organizaci\u00f3n del acto en el que promete reunir a unas 300.000 personas en la avenida 9 de Julio.", "Desde la Casa Rosada todav\u00eda no confirmaron la presencia de Cristina Kirchner, pero en los despachos oficiales ya adelantan que la Presidenta ir\u00e1 a la convocatoria gremial para no dejarle todo el protagonismo a Moyano. El camionero manifest\u00f3 su deseo de que la Presienta anuncie desde el mismo escenario su candidatura a la reelecci\u00f3n.", "La otra central de trabajadores, enfrentada con el sindicalismo tradicional de la CGT, espera para s\u00ed un gesto de la jefa del Estado. En el Gobierno, a\u00fan nadie se animaba a afirmar ayer que la Presidenta asista ese domingo al Luna Park.", "Los actos del D\u00eda del Trabajador pusieron en aprietos a Cristina."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366965-la-cta-pone-en-aprietos-a-cristina-con-un-contraacto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Invit\u00f3 a la Presidenta a celebrar el D\u00eda del Trabajador en el Luna Park", "titulo": "La CTA pone en aprietos a Cristina con un contraacto", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Corte Suprema estableci\u00f3 que la Secretar\u00eda de Inteligencia (SI, ex SIDE) est\u00e1 obligada a exhibirle a un ciudadano, a su pedido, los informes que posee sobre esa persona.", "El organismo de inteligencia \u00fanicamente podr\u00e1 rechazar el pedido si alega que est\u00e1 en juego el secreto de Estado, que s\u00ed debe mantenerse en reserva, seg\u00fan la ley de inteligencia vigente.", "En caso de que la SI plantee que la informaci\u00f3n que le pide un particular es reservada, ser\u00e1 el juez de la causa quien podr\u00e1 acceder a esos datos reservados y verificar si la informaci\u00f3n debe efectivamente permanecer oculta o si, por el contrario, debe ser mostrada al ciudadano.", "El caso que ayer resolvi\u00f3 la Corte fue planteado por una persona que pidi\u00f3 a la SI que le entregara toda la documentaci\u00f3n que existiera en ese organismo que le pudiera ser \u00fatil para acceder al beneficio jubilatorio y calcular su haber entre los a\u00f1os 1961 y 1973.", "Aparentemente, el demandante fue empleado del organismo de inteligencia y buscar\u00eda acreditar sus a\u00f1os de trabajo y aporte, para lo cual promovi\u00f3 una acci\u00f3n judicial de h\u00e1beas data.", "Al resolver este caso particular, la Corte, que preside Ricardo Lorenzetti, estableci\u00f3 un criterio general, aplicable a otros expedientes que pudieran iniciarse: por m\u00e1s que ese organismo maneje datos secretos, no puede rechazar en forma sistem\u00e1tica y autom\u00e1tica los pedidos de informes que le formulan los ciudadanos.", "En otras palabras, la SI tiene, como principio, la obligaci\u00f3n de informar cuando se plantea una acci\u00f3n de h\u00e1beas data (art\u00edculo 43 de la Constituci\u00f3n nacional).", "El criterio sentado en este fallo coincide con los lineamientos que, en 2007, estableci\u00f3 la Corte Interamericana en el caso Claude Reyes y, tambi\u00e9n, es el adoptado en numerosos pa\u00edses. Es decir, puede existir secreto de Estado, pero el secreto no puede ser ajeno al juez.", "El alto tribunal, mediante su decisi\u00f3n, confirm\u00f3 una sentencia de la Sala I de la C\u00e1mara Federal en lo Contencioso Administrativo. Ese tribunal de apelaciones hab\u00eda advertido que el juez, a pedido del demandante, pod\u00eda tomar conocimiento personal y directo de los actos o documentos que la SI reconociera tener, aunque con la obligaci\u00f3n de mantener la confidencialidad.", "As\u00ed, la Corte rechaz\u00f3 el argumento que sostuvo el Estado en el sentido de que toda informaci\u00f3n de inteligencia de la SI se halla amparado bajo el secreto que autoriza la ley 25.236.", "Para la Corte, la garant\u00eda del acceso a la informaci\u00f3n s\u00f3lo encuentra su l\u00edmite en ciertas circunstancias espec\u00edficas, tales como el car\u00e1cter de las funciones que desarrolla la SI o cuando est\u00e1n en juego la protecci\u00f3n de la defensa nacional, la seguridad p\u00fablica o la represi\u00f3n de los delitos, seg\u00fan lo previsto en la citada ley."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366957-la-corte-insto-a-la-side-a-que-entregue-datos-a-los-ciudadanos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La \u00fanica excepci\u00f3n de rechazo ser\u00eda si se compromete el secreto de Estado", "titulo": "La Corte inst\u00f3 a la SIDE a que entregue datos a los ciudadanos", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Centro de Estudios Alfredo Palacios realizar\u00e1 hoy, a las 11, un acto p\u00fablico de homenaje al doctor Alfredo Palacios con motivo de cumplirse 46 a\u00f1os de su fallecimiento. El acto se har\u00e1 en el cementerio de la Recoleta  y hablar\u00e1n la presidenta del centro de estudios, Clori Yelicic; Antonio Carta\u00f1\u00e1, presidente de la Fundaci\u00f3n Alfredo Palacios, y H\u00e9ctor Polino, del Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional Partido Socialista.", "El ministro de Justicia y Derechos Humanos, Julio Alak, recibi\u00f3 ayer al vicepresidente de Colombia, Angelino Garz\u00f3n, con quien analiz\u00f3 la relaci\u00f3n bilateral de ambos pa\u00edses. Alak y Garz\u00f3n conversaron sobre la idea de incrementar el intercambio de experiencias, con el objeto de profundizar pol\u00edticas para mejorar la Justicia."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366959-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Dando saltos entre el error y el bochorno, la oposici\u00f3n ha llegado, tal vez, al nivel m\u00e1s profundo de su impotencia. Ayer se agreg\u00f3 la posibilidad de que Mauricio Macri termine no compitiendo por la presidencia en octubre, sino por la jefatura del gobierno capitalino en julio. En el \u00faltimo fin de semana, lo poco que quedaba del peronismo disidente implosion\u00f3; se disolvi\u00f3 en el aire. El radicalismo oscila entre una variante ideol\u00f3gica de centroizquierda, la de Ricardo Alfons\u00edn, y otra m\u00e1s d\u00e9bil y m\u00e1s aperturista, la de Ernesto Sanz. Alfons\u00edn parece contar, sin embargo, con derecho de veto.", "Macri no avanzar\u00e1 m\u00e1s all\u00e1 con su candidatura presidencial si no tiene antes asegurados los recursos para financiar una complicada, larga y cara campa\u00f1a. \"El Gobierno tiene todos los recursos del Estado y nosotros tenemos recursos para lanzarnos y llegar s\u00f3lo hasta Rosario\", metaforizaron cerca de Macri. Seg\u00fan fuentes seguras, el macrismo habr\u00eda intercedido ante importantes empresarios para obtener apoyos m\u00e1s concretos, pero no consigui\u00f3 nada hasta ahora. \"Nos dicen que somos la \u00faltima esperanza y despu\u00e9s nos dejan solos\", contaron, decepcionados.", "Otra condici\u00f3n de Macri para perseverar en su candidatura presidencial consiste en lograr un acercamiento, aunque fuere sobre coincidencias pol\u00edticas m\u00e1s que electorales, con el resto de los dirigentes opositores. \"Con muchos no podr\u00e1 haber acuerdos sobre pol\u00edtica econ\u00f3mica o pol\u00edtica exterior, pero s\u00ed podremos coincidir sobre qu\u00e9 queremos hacer con la democracia argentina y el sistema de libertades\", dijo el propio Macri ante sus colaboradores m\u00e1s inmediatos, a los que les encomend\u00f3 una nueva ronda de negociaciones.", "En rigor, detr\u00e1s de ese arrebato acuerdista de Macri se esconde tambi\u00e9n un prop\u00f3sito electoral. Las \u00faltimas encuestas que le llegaron se\u00f1alan que la Presidenta estar\u00eda ganando ahora en primera vuelta, pero podr\u00eda ser forzada a un ballottage si la oposici\u00f3n estuviera m\u00ednimamente organizada. El problema es que tambi\u00e9n hay obst\u00e1culos en la segunda vuelta. La mitad del radicalismo votar\u00eda por Cristina Kirchner si el otro candidato del ballottage fuera Macri. En cambio, el 60% de los votantes de Macri votar\u00edan incre\u00edblemente por la Presidenta en la segunda vuelta si su contrincante fuera Alfons\u00edn. El ant\u00eddoto que crey\u00f3 encontrar Macri para esas fuerzas sociales dentro de la propia oposici\u00f3n es la creaci\u00f3n de una imagen de concordancia entre los l\u00edderes opositores. El acercamiento de los l\u00edderes, supone, aproximar\u00eda a la gente com\u00fan con ideas muy distintas.", "El \u00fanico interlocutor confiable que Macri encontr\u00f3 hasta ahora es Eduardo Duhalde, pero Duhalde perdi\u00f3 mucho capital pol\u00edtico desde el esc\u00e1ndalo con Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1. Nunca explic\u00f3 demasiado bien para qu\u00e9 se meti\u00f3 en una interna que, en el mejor de los casos, no lo hubiera llevado a ninguna parte. \u00bfQu\u00e9 le hubiera agregado, por ejemplo, una victoria frente al gobernador puntano, que tiene muy escasos adherentes en el electorado nacional?", "El PJ disidente apareci\u00f3 como una fuerza pol\u00edtica importante cuando ten\u00eda como l\u00edderes a Carlos Reutemann, Francisco de Narv\u00e1ez, Felipe Sol\u00e1 y el propio Duhalde. Reutemann ya no est\u00e1 ah\u00ed ni en ninguna parte desde que se sinti\u00f3 maltratado por algunos dirigentes de ese espacio peronista. De Narv\u00e1ez negocia con Alfons\u00edn una alianza bonaerense, cansado de esperar una decisi\u00f3n de su aliado hist\u00f3rico, Macri, sobre la candidatura presidencial de \u00e9ste. Sol\u00e1 no acord\u00f3 con ninguno de ellos y su nombre figura ahora entre los proyectos del radicalismo y de la Coalici\u00f3n C\u00edvica; Elisa Carri\u00f3 siente un especial aprecio por el ex gobernador bonaerense. Duhalde est\u00e1 reflotando en estas horas un viejo partido de origen peronista, la Uni\u00f3n Popular, para evitar una discusi\u00f3n eterna dentro del peronismo disidente.", "El peronismo disidente es ahora una alianza de dirigentes sin fuerza ni territorios; pr\u00e1cticamente fue colonizado por los hermanos Rodr\u00edguez Sa\u00e1, los \u00fanicos que tienen influencia en un solo distrito, San Luis. Los otros dos dirigentes que comandan esa esquel\u00e9tica fuerza son el misionero Ram\u00f3n Puerta, que sali\u00f3 tercero en la \u00faltima elecci\u00f3n en su provincia, y el salte\u00f1o Juan Carlos Romero, que ni siquiera present\u00f3 alternativa ante Juan Manuel Urtubey en los recientes comicios de su provincia. Duhalde no quiere someterse a un manoseo previsible en el PJ disidente, que podr\u00eda proclamar a Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1 como su candidato presidencial.", "Duhalde habl\u00f3 en las \u00faltimas horas con Macri, con Sanz y con Alfons\u00edn, a quien acaba de criticar por su pol\u00edtica de poner l\u00edmites a sus eventuales interlocutores pol\u00edticos. La pol\u00edtica que abraz\u00f3 como una cruzada el presidente en funciones de la UCR, Angel Rozas, es vertebrar una coalici\u00f3n progresista con el socialismo y la Coalici\u00f3n C\u00edvica, sin fisuras ni concesiones. \u00bfLe ser\u00e1 tan f\u00e1cil enlazar a Carri\u00f3, que tom\u00f3 la decisi\u00f3n de esperar a que los otros opositores naufraguen en su propio mar de nulidades? Carri\u00f3 se coloc\u00f3 a salvo de todos los intentos de la oposici\u00f3n en los \u00faltimos tiempos con la certeza de que nada llegar\u00eda a un puerto seguro.", "Contra la propuesta de pureza progresista de Rozas y Alfons\u00edn se alzan dos condicionamientos. Uno consiste en la propia especulaci\u00f3n electoral: ellos proclaman la pureza en el orden nacional, pero las colectoras radicales est\u00e1n hechas a la medida de una alianza con De Narv\u00e1ez en Buenos Aires. Macri no est\u00e1 m\u00e1s a la derecha que De Narv\u00e1ez. Y De Narv\u00e1ez no aceptar\u00e1 la colectora o la lista de adhesi\u00f3n que le propuso el alfonsinismo. \"O habr\u00e1 un candidato a presidente y un candidato a gobernador o no habr\u00e1 nada\", responden cerca de De Narv\u00e1ez.", "La otra impugnaci\u00f3n surge de una deducci\u00f3n. La Argentina vive desde hace ocho a\u00f1os bajo sucesivos gobiernos progresistas. \u00bfPor qu\u00e9 la sociedad votar\u00eda por una r\u00e9plica si cuenta con el original, el que lidera Cristina Kirchner, que adem\u00e1s est\u00e1 mejor en los sondeos de opini\u00f3n p\u00fablica? Esa es la conjetura que llev\u00f3 a De Narv\u00e1ez a proponerle al alfonsinismo una propuesta \"amplia y moderada\" en lugar de la pureza progresista de Rozas.", "Macri vacila, tal vez m\u00e1s convencido de que debe seguir en la Capital. El PJ disidente parece haberse convertido en algo que ha sido. El radicalismo bascula en busca de una br\u00fajula pol\u00edtica que ahora no tiene. Faltan seis meses para las elecciones. Es mucho tiempo para las predicciones, pero es muy poco para saber qui\u00e9n ser\u00e1 qu\u00e9 cosa."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366952-entre-el-error-y-el-bochorno", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Entre el error y el bochorno", "fecha": "\r\n                \r\n              Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Eduardo Duhalde sostiene que es hora de que lo escuchen. Ese es el mensaje que volvi\u00f3 a enviar ayer al resto de la oposici\u00f3n. Ese es, tambi\u00e9n, el t\u00edtulo de un libro que present\u00f3 ayer, referido al combate contra el narcotr\u00e1fico y la adicci\u00f3n a las drogas.", "Decidido a dejar atr\u00e1s el fracaso de las elecciones internas anticipadas, de las que particip\u00f3 junto con Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1, el ex presidente insisti\u00f3 en la necesidad de que los precandidatos presidenciales de la oposici\u00f3n se reunieran para acordar pol\u00edticas a llevar adelante en caso de que alguno de ellos llegue a la Casa Rosada. \"No necesariamente debe haber un acuerdo electoral entre nosotros, pero yo considero una inmadurez no sentarse a conversar y poner l\u00edmites\", dijo, en declaraciones a radio Mitre. \"No concibo l\u00edmites; los l\u00edmites para m\u00ed son los sectores antidemocr\u00e1ticos de derecha e izquierda\", agreg\u00f3.", "Duhalde ya no concibe la idea de reencauzar las elecciones internas a las que hab\u00eda convocado junto con Rodr\u00edguez Sa\u00e1. Sin embargo, la clausura final de esa contienda se resolver\u00e1 s\u00f3lo el lunes pr\u00f3ximo, en una reuni\u00f3n de la mesa de coordinaci\u00f3n del Peronismo Federal, que integran los ex gobernadores Ram\u00f3n Puerta (Misiones), Juan Carlos Romero (Salta) y Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1 (San Luis).", "Mientras tanto, el ex presidente gana tiempo y se posiciona como candidato con su partido propio, denominado Uni\u00f3n Popular.", "Para fortalecer su candidatura, Duhalde mencion\u00f3 ayer una encuesta, elaborada por la consultora de Julio Aurelio, que lo ubica segundo en intenci\u00f3n de voto. \"Dice que primero va Cristina y segundo yo, arriba de Macri [Mauricio] y de Alfons\u00edn [Ricardo], pero, de todas maneras, todo esto es muy preliminar\", asegur\u00f3 el ex presidente, que insisti\u00f3 en la necesidad de unir a la oposici\u00f3n en torno de pol\u00edticas de Estado.", "Una de ellas, el combate contra el narcotr\u00e1fico, fue eje de la segunda edici\u00f3n del libro que present\u00f3 Duhalde, titulado  Es hora que me escuchen. El peligro de los narco-estados.", "En ese acto, realizado en la Universidad de El Salvador, el ex presidente critic\u00f3 la reducci\u00f3n del presupuesto de la Secretar\u00eda para la Prevenci\u00f3n de la Drogadicci\u00f3n (Sedronar), reivindic\u00f3 la restricci\u00f3n en los horarios de los boliches que fij\u00f3 cuando fue gobernador bonaerense y reclam\u00f3 voluntad pol\u00edtica para resolver el problema."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366951-duhalde-es-una-inmadurez-no-sentarse-a-conversar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Apuesta a ser candidato a presidente por la denominada Uni\u00f3n Popular", "titulo": "Duhalde: \"Es una inmadurez no sentarse a conversar\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Adri\u00e1n Ventura LA NACION", "El fiscal Guillermo Mariju\u00e1n pidi\u00f3 al juez Juli\u00e1n Ercolini que indague al secretario de Comercio, Guillermo Moreno, por haber concurrido a una asamblea de Papel Prensa con guantes de boxeo y haber amenazado a los accionistas privados (los diarios La Nacion y Clar\u00edn).", "Para el fiscal, que instruye una denuncia promovida por el diario La Nacion, Moreno habr\u00eda incurrido en el delito de amenazas coactivas, castigado con dos a\u00f1os de prisi\u00f3n.", "\"Ac\u00e1 no se vota\" y \"De ac\u00e1 no entra ni sale nadie\" fueron algunos de los gritos de Moreno, el 12 de agosto pasado, durante una asamblea de accionistas. Los hechos ocurrieron cuando el funcionario adivin\u00f3 que se avecinaba una derrota en una votaci\u00f3n. Y, para acompa\u00f1ar sus dichos, sac\u00f3 guantes de boxeo y cascos, y les pidi\u00f3 a las mujeres que se corrieran a la parte trasera del local.", "En diciembre \u00faltimo, a ra\u00edz de ese episodio, la C\u00e1mara Comercial dispuso que Moreno \"deber\u00e1 abstenerse de concurrir\" a las reuniones de los \u00f3rganos societarios de Papel Prensa e inst\u00f3 al Gobierno a que designe a otra persona como representante del Estado.", "Durante el desarrollo de los hechos, Moreno no hab\u00eda advertido que sus agresiones estaban siendo registradas por c\u00e1maras instaladas en ese lugar. En cuanto lo not\u00f3, varios patovicas taparon las lentes, pero no pudieron impedir que el audio quedase registrado.", "Mariju\u00e1n, en quien Ercolini deleg\u00f3 la investigaci\u00f3n del caso, revis\u00f3 esos videos y tambi\u00e9n tom\u00f3 numerosas declaraciones testimoniales.", "Poco tiempo antes, Moreno y el titular de la Sindicatura General de la Naci\u00f3n (Sigen), Daniel Reposo, hab\u00edan protagonizado otro incidente en el que golpearon a un abogado del gerente de Finanzas de Papel Prensa, un hecho que tambi\u00e9n fue denunciado ante la Justicia.", "El objetivo de la amenaza con los guantes de boxeo hab\u00eda sido la de frenar los cambios en la comisi\u00f3n fiscalizadora, un \u00f3rgano interno de la empresa en donde el Estado -al rev\u00e9s que en la participaci\u00f3n societaria- tiene la mayor\u00eda.", "\"Voy a hablar todo lo necesario hasta que reconozcan que el organismo no se modifica\", dijo Moreno ese d\u00eda.", "Los ataques del Gobierno contra Papel Prensa comenzaron en agosto de 2009, cuando Moreno reuni\u00f3 a varios funcionarios en su despacho y anunci\u00f3 que se largaba una embestida contra la empresa. En esa reuni\u00f3n, tambi\u00e9n amenaz\u00f3 a sus interlocutores con hacerles partir la espalda si revelaban lo all\u00ed ocurrido. Uno de ellos, no obstante, denunci\u00f3 lo que hab\u00eda vivido.", "Desde ese momento, el secretario de Comercio ejecut\u00f3 una estrategia que consisti\u00f3 en atacar los actos de los accionistas privados, desde dentro de los \u00f3rganos societarios; en utilizar a la Comisi\u00f3n Nacional de Valores y a la Sigen para presionar a la compa\u00f1\u00eda, y en pedir la intervenci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda, medida que fue finalmente revocada por la C\u00e1mara Comercial.", "Por eso, en noviembre \u00faltimo, la Sociedad Interamericana de Prensa cuestion\u00f3 la \"escalada oficial contra Papel Prensa\" a trav\u00e9s de un incesante hostigamiento a la firma."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366956-un-fiscal-federal-pidio-la-indagatoria-de-moreno", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Lo hizo Mariju\u00e1n y ahora el juez Ercolini debe decidir si lo cita", "titulo": "Un fiscal federal pidi\u00f3 la indagatoria de Moreno", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jaime Rosemberg LA NACION", "\"Voy a hacer lo que se decida y sea bueno para todos. Pero d\u00e9nme un poco m\u00e1s de tiempo.\" El pedido de Mauricio Macri se escuch\u00f3, claro y concreto, anteanoche, en la reuni\u00f3n de la mesa nacional partidaria .", "Ante una veintena de dirigentes de la primera l\u00ednea de Pro, y mientras degustaban unas empanadas, Macri se mostr\u00f3 convencido y \"con ganas\" de pelear por la presidencia en octubre, pero supedit\u00f3 esa decisi\u00f3n a la resoluci\u00f3n de algunos problemas concretos: los acuerdos con algunos aliados clave (en especial con Francisco de Narv\u00e1ez en la provincia de Buenos Aires); la llegada de fondos empresariales que posibiliten dar batalla a un kirchnerismo con billetera ilimitada; y la resoluci\u00f3n de uno de los enigmas fundamentales de todo candidato presidencial: su eventual compa\u00f1ero de f\u00f3rmula.", "La expectativa generada en torno a la reuni\u00f3n se cumpli\u00f3 con creces y de acuerdo a lo esperado. Tal como adelant\u00f3 La Nacion en su edici\u00f3n de ayer, el consenso mayoritario de los presentes al c\u00f3nclave fue insistir ante Macri para que acepte el desaf\u00edo de pelear por la presidencia.", "En esa postura estuvieron, entre otros, los integrantes del armado nacional, Humberto Schiavoni y  Emilio Monz\u00f3; los diputados Federico Pinedo, Paula Bertol y Jorge Triaca; ministros del gabinete como Horacio Rodr\u00edguez Larreta, N\u00e9stor Grindetti, Esteban Bullrich y Mar\u00eda Eugenia Vidal; \"l\u00edberos\" partidarios como Diego Guelar; e incluso invitados especiales a los que Macri suele prestar atenci\u00f3n, como el economista Carlos Melconian y el periodista deportivo Fernando Niembro.", "En soledad, s\u00f3lo el secretario de Gobierno, Marcos Pe\u00f1a; el empresario radical-Pro Daniel Angelici y el legislador porte\u00f1o Fernando de Andreis, insistieron en que \"s\u00f3lo hay futuro Pro si se retiene la ciudad; y eso s\u00f3lo lo garantiza Mauricio\". La postura es compartida por el consultor Jaime Dur\u00e1n Barba y la diputada Gabriela Michetti , que por distintas razones no concurrieron a la reuni\u00f3n.", "De buen humor seg\u00fan las fuentes, Macri escuch\u00f3 a los disertantes con atenci\u00f3n, tom\u00f3 nota de las cuestiones que le parec\u00edan importantes, y dej\u00f3 en claro que a\u00fan le quedan por resolver temas que considera muy importantes, a saber:", "a) si uno de sus aliados naturales, el peronista disidente De Narv\u00e1ez, lo acompa\u00f1ar\u00e1 finalmente como candidato en la provincia de Buenos Aires o se ir\u00e1 con otras opciones presidenciales, como el radical Ricardo Alfons\u00edn.", "b) Conseguir los apoyos empresariales necesarios a su proyecto presidencial. \"Est\u00e1n todos muy entusiasmados con \u00e9l, pero esto tiene que traducirse en apoyo concreto\", afirm\u00f3 uno de los dirigentes que particip\u00f3 de la reuni\u00f3n.", "c) El enigma del vice. Macri no lo dijo, pero distintas fuentes comentaron a La Nacion que el jefe de gobierno pareciera estar esperando una m\u00ednima se\u00f1al del senador Carlos Reutemann, de quien en el Peronismo Federal ya pocos esperan un gesto.", "\"No se preocupen, en tres semanas va a estar la decisi\u00f3n\", prometi\u00f3 Macri, aunque reconoci\u00f3 que la fallida interna del PJ federal \"complica las cosas porque abre muchas fuentes de negociaci\u00f3n\".", "Algunos intentaron aflojar las tensiones. \"Esto no es un operativo clamor, en todo caso es operativo apoyo. Lo que decidas estar\u00e1 bien\", lo consinti\u00f3 Grindetti. \"El primer paso es ganar la ciudad en julio. Y all\u00ed tenemos dos candidatos que podr\u00edan conformar una f\u00f3rmula sin\u00e9rgica\", propuso Bertol.", "La reacci\u00f3n a la propuesta fue positiva, aunque los candidatos lo tomaron de manera opuesta (ver aparte).", "En otro tramo del c\u00f3nclave, que dur\u00f3 m\u00e1s de dos horas, Rogelio Frigerio (nieto) repas\u00f3 las buenas perspectivas del candidato Miguel del Sel en Santa Fe, y advirti\u00f3: \"Es muy importante para todos sentir que tenemos candidato a presidente\".", "Pinedo y Guelar hablaron de la \"desesperante necesidad de los argentinos de contar con una alternativa al kirchnerismo\", y recordaron que esta semana se bajaron de la contienda, o al menos quedaron golpeados, distintos postulantes como Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1, Eduardo Duhalde y Julio Cobos.", "\"En tres semanas habr\u00e1 una decisi\u00f3n. No queremos apurar los tiempos ni ser irresponsables\", afirm\u00f3 Macri antes de irse, pasadas las 22. Luego de su llamado a la unidad de la oposici\u00f3n y la propuesta de discutir un acuerdo de gobernabilidad con sus pares de otros partidos, el l\u00edder de Pro luc\u00eda relajado, aunque los d\u00edas que le esperan no ser\u00e1n f\u00e1ciles. Su apuesta presidencial no est\u00e1 del todo cerrada."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366950-macri-pide-mas-tiempo-para-decidir", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "En una reuni\u00f3n con la mesa nacional de su partido dijo que debe resolver algunos temas antes de definir si va por la presidencia", "titulo": "Macri pide \"m\u00e1s tiempo\" para decidir", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Si cesan los bombardeos de las fuerzas de la OTAN en Libia, el gobierno de podr\u00eda convocar a elecciones en las que se decidir\u00eda, incluso el futuro del l\u00edder Muammar Khadafy, seg\u00fan afirm\u00f3 hoy el canciller libio.", "En una entrevista con BBC radio, el ministro de Exteriores libio, Abdul Ati al Obeidi, precis\u00f3 que de producirse un alto el fuego, en seis meses \"podr\u00eda haber elecciones supervisadas por la ONU\".", "\"Creemos que cualquier presencia militar es un paso atr\u00e1s y estamos seguros de que si este bombardeo cesara y hubiera un verdadero alto el fuego, podr\u00edamos mantener un di\u00e1logo entre todos los libios sobre lo que quieren: democracia, reformas pol\u00edticas, Constituci\u00f3n Y elecciones\", se\u00f1al\u00f3.", "Al consult\u00e1rsele puntualmente, Al Obeidi asegur\u00f3 que esos comicios cubrir\u00edan cualquier cuesti\u00f3n, \"inclu\u00eddo el futuro de Khadafy\".", "\"Esto no podr\u00eda hacerse con lo que est\u00e1 pasando ahora\", advirti\u00f3 sin embargo el funcionario de Khadafy.", "Mientras continuaban ayer los bombardeos , la OTAN la Uni\u00f3n Europea (UE) preparaban el env\u00edo de tropas a Libia para escoltar a las misiones humanitarias, mientras que Gran Breta\u00f1a anunci\u00f3 que mandar\u00e1 militares para asesorar a los rebeldes, primeras se\u00f1ales de una posible ofensiva terrestre para poner fin al r\u00e9gimen libio.", "Por lo pronto, Francia enviar\u00e1 un \"peque\u00f1o n\u00famero\" de oficiales para asesorar a los rebeldes libios del Consejo Nacional de Transici\u00f3n (CNT), indic\u00f3 el mi\u00e9rcoles el gobierno franc\u00e9s.", "En tanto, los rebeldes que controlan la ciudad libia asediada de Misrata pidieron por primera vez la intervenci\u00f3n de tropas occidentales terrestres para socorrerlos.", "La estrat\u00e9gica ciudad portuaria, parcialmente controlada por rebeldes, est\u00e1 bajo sitio y ataques diarios del gobierno desde hace siete semanas.", "La ONU y m\u00e9dicos de Misurata dicen que cientos de civiles murieron en la ciudad y que escasean el agua y los alimentos.", "Agencias EFE, Reuters y DPA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367046-libia-abrio-la-posibilidad-de-convocar-a-elecciones-si-ceden-los-ataques", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El ministro de Exteriores manifest\u00f3 que de cesar el fuego, en seis meses \"podr\u00eda haber comicios supervisados por la ONU\"; la OTAN eval\u00faa enviar tropas", "titulo": "Libia abri\u00f3 la posibilidad de convocar a elecciones si ceden los ataques", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura Serra  LA NACION", "Todo prenunciaba un final feliz.  Con la venia del candidato presidencial Ricardo Alfons\u00edn, el radicalismo, GEN y el Partido Socialista de Buenos Aires se encaminaban a sellar la semana pr\u00f3xima su acuerdo electoral como primer paso hacia la ambici\u00f3n mayor: un frente nacional. Pero, repentinamente, la armon\u00eda se quebr\u00f3: el fantasma de Francisco de Narv\u00e1ez se interpuso entre los contrayentes y el acuerdo, ahora, qued\u00f3 en suspenso.", "\"Suspendemos la marcha de las conversaciones con la UCR al menos en la provincia de Buenos Aires -amenaz\u00f3 ayer Margarita Stolbizer, l\u00edder de GEN-. Lo haremos hasta tanto el radicalismo se expida definitivamente sobre la posibilidad de llevar a De Narv\u00e1ez en una lista colectora de la UCR.\"", "Stolbizer no quiere saber nada de compartir ninguna estrategia electoral con De Narv\u00e1ez, candidato a gobernador del Peronismo Federal. Su postura, tajante, va a contramano de lo que alienta la c\u00fapula del radicalismo y el propio Alfons\u00edn, quien, en sus \u00faltimas declaraciones p\u00fablicas, no s\u00f3lo les abri\u00f3 una puerta a acuerdos con algunos dirigentes del Peronismo Federal, sino que adelant\u00f3 que, aunque no las comparte, su partido apelar\u00e1 a las listas colectoras como herramienta electoral.", "El propio presidente de la UCR, Angel Rozas, abon\u00f3 esta postura cuando ayer, en declaraciones radiales, afirm\u00f3 que el radicalismo usar\u00e1 las listas colectoras aunque no est\u00e1n de acuerdo con ellas. \"No s\u00e9 si con De Narv\u00e1ez o Juan P\u00e9rez, pero las vamos a usar\", se\u00f1al\u00f3 Rozas.", "La fuerza que lidera Stolbizer, en t\u00e1ndem con el socialismo, no s\u00f3lo cuestiona a De Narv\u00e1ez; critica, tambi\u00e9n, el uso mismo de las colectoras. \"Genera m\u00e1s confusi\u00f3n en una sociedad que requiere m\u00e1s certezas. Estos instrumentos no son buenos si lo que se pretende es garantizar coherencia en un espacio pol\u00edtico\", advirti\u00f3.", "Para que no queden dudas de su postura, el diputado Gerardo Milman (GEN), uno de sus laderos, enfatiz\u00f3: \"No queremos listas colectoras ni siquiera en el caso de que nos consigan m\u00e1s votos. Son ilegales y no son transparentes\".", "En el radicalismo preve\u00edan esta reacci\u00f3n de Stolbizer; tanto Alfons\u00edn como Miguel Bazze, uno de los art\u00edfices del acuerdo como jefe de la UCR bonaerense, intentar\u00e1n restablecer los puentes con la promesa de que cualquier acuerdo con otras fuerzas deb\u00eda ser avalado tambi\u00e9n por sus socios.", "\"Lo cierto es que por ahora son s\u00f3lo rumores. No hay ninguna negociaci\u00f3n en marcha con De Narv\u00e1ez\", afirman en la UCR.", "En los comandos de De Narv\u00e1ez tambi\u00e9n aseveran que, por ahora, no hay nada firme. Pero lo cierto es que ambos sectores tienen la predisposici\u00f3n a sentarse a negociar, y eso es lo que puso a Stolbizer en alerta.", "Los radicales acusan a Stolbizer de tener miedo a una derrota contra una eventual lista colectora de De Narv\u00e1ez.", "En verdad, Stolbizer no cree que las potenciales negociaciones entre la UCR y De Narv\u00e1ez lleguen a buen puerto; ella imagina que, finalmente, el candidato bonaerense se apostar\u00e1 en un espacio de centroderecha o bien competir\u00e1 con una lista propia sin candidato a presidente.", "El veto que Stolbizer impone sobre De Narv\u00e1ez no incluye a Felipe Sol\u00e1, aclaran en GEN. En ese sentido tampoco hay negociaciones firmes, pero tanto Stolbizer como los socialistas miran al ex gobernador con mejores ojos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366942-stolbizer-rechaza-un-acuerdo-que-incluya-a-de-narvaez", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Suspendi\u00f3 las gestiones con la UCR ante los rumores de una alianza con el PJ disidente", "titulo": "Stolbizer rechaza un acuerdo que incluya a De Narv\u00e1ez", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["DAMASCO.- Horas antes de derogar la ley de emergencia, uno de los pilares represivos del Estado, que mantiene desde hace casi medio siglo silenciados a los movimientos opositores de Siria, el gobierno de Bashar al-Assad advirti\u00f3 ayer que aplastar\u00e1 las protestas que se extienden por todo el territorio, a las que calific\u00f3 de rebeli\u00f3n armada promovida por terroristas.", "Mientras miles de sirios continuaron su desaf\u00edo a las fuerzas de seguridad del r\u00e9gimen, que mantuvieron la brutal represi\u00f3n sobre los manifestantes, el Ministerio del Interior anunci\u00f3 ayer que las protestas en curso corresponden a una \"insurrecci\u00f3n armada\" y llam\u00f3 a la poblaci\u00f3n a denunciar a los que calific\u00f3 de \"terroristas\".", "\"Los acontecimientos en curso evidencian que son una insurrecci\u00f3n armada de parte de grupos armados pertenecientes a organizaciones salafistas, especialmente en las ciudades de Homs y Banias\", describi\u00f3 en un comunicado el ministerio.", "\"No vamos a tolerar las actividades terroristas de estos grupos que atentan contra la seguridad de los ciudadanos\", concluy\u00f3 la severa advertencia de las autoridades sirias.", "Las intimidaciones oficiales fueron deso\u00eddas por miles de manifestantes que salieron a las calles de Banias y Homs, al norte de Damasco, donde por lo menos seis personas murieron.", "Las fuerzas de seguridad desplegadas en Homs abrieron fuego en la madrugada contra los millares de personas que hab\u00edan salido a la calle y ocupaban una plaza c\u00e9ntrica para protestar contra el gobierno.", "Tambi\u00e9n se desat\u00f3 la represi\u00f3n en la ciudad costera de Banias, donde se reactivaron las protestas tras el anuncio del Ministerio del Interior, seg\u00fan activistas defensores de los derechos humanos.", "En este contexto, los medios legales con los que cuenta el r\u00e9gimen para controlar disidentes u opositores fueron derogados ayer por el gabinete.", "El decreto que elimina la pol\u00e9mica ley de emergencia, vigente desde hace casi medio siglo, estaba a disposici\u00f3n de Al-Assad, que debe promulgarlo con su firma. El fin del estado de excepci\u00f3n es una de las medidas que reclaman los manifestantes desde que estallaron las revueltas, en marzo pasado, en las que murieron por lo menos 200 personas, seg\u00fan Amnist\u00eda Internacional.", "Con la derogaci\u00f3n de esa ley, tambi\u00e9n desaparecer\u00e1 el Tribunal Supremo de Seguridad de Siria, una corte excepcional que niega el derecho a la apelaci\u00f3n, limita el acceso a la ayuda legal y acepta confesiones bajo tortura.", "Sin embargo, los colaboradores de Al-Assad inmediatamente aprobaron una norma para \"regular el derecho a protestas pac\u00edficas\", que deber\u00e1n ser autorizadas por el Ministerio del Interior.", "En l\u00ednea con los acontecimientos que terminaron con las dictaduras de Ben Ali, en T\u00fanez, y de Hosni Mubarak, en Egipto, las protestas en Siria son el mayor desaf\u00edo que enfrenta Al-Assad desde que asumi\u00f3 el poder en 2000.", "Una desestabilizaci\u00f3n de Siria tendr\u00eda consecuencias m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras de este pa\u00eds estrat\u00e9gicamente ubicado, principal aliado \u00e1rabe de Ir\u00e1n y combatiente de vanguardia contra Israel, con el que mantiene una disputa territorial.", "Agencias EFE, DPA, ANSA y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366974-damasco-promete-mas-mano-dura-a-los-disidentes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Damasco promete m\u00e1s mano dura a los disidentes", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TRIPOLI.- A un mes del inicio de los ataques a\u00e9reos, y con Muammar Khadafy todav\u00eda en el poder, la Uni\u00f3n Europea (UE) y la OTAN preparan el env\u00edo de tropas a Libia para escoltar a las misiones humanitarias, mientras que Gran Breta\u00f1a anunci\u00f3 que mandar\u00e1 militares para asesorar a los rebeldes, primeras se\u00f1ales de una posible ofensiva terrestre para poner fin al r\u00e9gimen libio.", "Mientras continuaban ayer los bombardeos de la OTAN contra objetivos del ej\u00e9rcito libio, la UE comenz\u00f3 a preparar planes para que sus tropas acompa\u00f1en a los convoyes humanitarios de la ONU destinados a los civiles de la ciudad de Misurata, sitiada por las tropas leales al r\u00e9gimen y escenario de violentas batallas.", "En esa ciudad, seg\u00fan la ONU, murieron por lo menos 20 chicos durante los combates y tras siete semanas de sitio y enfrentamientos, cientos de civiles perdieron la vida y escasean el agua y la comida.", "A pesar de que en un primer momento las autoridades de Tr\u00edpoli aceptaron la apertura de una oficina de la ONU para ayudar a la poblaci\u00f3n civil de Misurata y prometieron facilitar corredores de aprovisionamiento de la ayuda humanitaria, rechazaron el env\u00edo de militares europeos.", "\"Si hay alg\u00fan despliegue de cualquier personal armado sobre suelo libio habr\u00e1 enfrentamientos, y el gobierno libio no tomar\u00e1 esto como una misi\u00f3n humanitaria [sino como una operaci\u00f3n militar]\", declar\u00f3 el vicecanciller de Libia, Khaled Kaim.", "En este contexto, uno de los dirigentes rebeldes que combaten en Misurata, Nouri Abdallah Abdoullati, pidi\u00f3 a Occidente que despliegue tropas en Libia. \"Si no llegan, moriremos\", advirti\u00f3 con dramatismo.", "En tanto, el gobierno brit\u00e1nico decidi\u00f3 enviar una avanzada de 20 asesores militares a la ciudad de Benghazi, basti\u00f3n opositor, para hacer frente a la inexperiencia y la falta de coordinaci\u00f3n de las tropas rebeldes.", "\"[El contingente militar] asesorar\u00e1 al Consejo Nacional de Transici\u00f3n [el brazo pol\u00edtico de los rebeldes] sobre c\u00f3mo mejorar su estructura de organizaci\u00f3n militar, las comunicaciones y la log\u00edstica, incluido c\u00f3mo mejorar la distribuci\u00f3n de la asistencia humanitaria y la atenci\u00f3n m\u00e9dica\u2019\u2019, declar\u00f3 el canciller brit\u00e1nico, William Hague.", "El Consejo de Seguridad Nacional de Gran Breta\u00f1a decidi\u00f3 el env\u00edo de los asesores en momentos en que los aliados internacionales buscan opciones para salir del pantano en el que han ca\u00eddo las operaciones militares frente a las fuerzas de Khadafy (ver aparte).", "Hague precis\u00f3 en un comunicado que el nuevo \"equipo de enlace de asesores militares\" reforzar\u00e1 a la delegaci\u00f3n diplom\u00e1tica dirigida por Christopher Prentice que est\u00e1 en el basti\u00f3n rebelde desde principios de mes.", "El jefe de la diplomacia brit\u00e1nica insisti\u00f3 en que la delegaci\u00f3n est\u00e1 amparada por la resoluci\u00f3n 1973 de la ONU, adoptada el 19 de marzo para proteger a la poblaci\u00f3n civil y que excluye la posibilidad de una intervenci\u00f3n terrestre.", "\"Conforme a nuestras obligaciones bajo esa resoluci\u00f3n, nuestros oficiales no estar\u00e1n implicados en entrenar o armar a las fuerzas combatientes de oposici\u00f3n ni estar\u00e1n implicados en los planes o la ejecuci\u00f3n de las operaciones militares del CNT o en el suministro de cualquier otra forma de consejo militar operacional\", afirm\u00f3.", "El gobierno franc\u00e9s anunci\u00f3 que \"intensificar\u00e1\" los ataques a\u00e9reos en Libia para proteger a los civiles, pero se mostr\u00f3 \"totalmente hostil\" al env\u00edo de fuerzas terrestres para poner fin a un conflicto que ya dej\u00f3 unos 10.000 muertos.", "Agencias AP, AFP, EFE, ANSA y DPA", "Los expertos creen que un contingente limitado de soldados occidentales bien entrenados podr\u00eda hacer una diferencia significativa. Sin embargo, seg\u00fan el analista de la BBC Jonathan Marcus, los l\u00edderes de la OTAN no parecen dispuestos a enviar tropas a Libia, por dos motivos. En primer lugar, porque la resoluci\u00f3n 1973 del Consejo de la ONU no lo contempla. Segundo, por el impacto negativo que podr\u00eda tener en los pa\u00edses \u00e1rabes.", "Una opci\u00f3n menos comprometida es proveer entrenamiento a las fuerzas rebeldes. Pa\u00edses como Qatar se manifestaron dispuestos a aportar dinero, pero lo que genera dudas es qui\u00e9n tiene la experiencia suficiente para entrenar a las fuerzas. Lo que los rebeldes necesitan son comandantes de bajo rango capaces de ordenar maniobras militares b\u00e1sicas. Sin embargo, este tipo de habilidades no puede ser aprendido de la noche a la ma\u00f1ana.", "Una opci\u00f3n intermedia, ligada a la de equipar y entrenar, ser\u00eda enviar consejeros extranjeros para que asesoren y brinden apoyo te\u00f3rico a los comandantes rebeldes en el terreno. Podr\u00edan proveer informaci\u00f3n clave para optimizar la coordinaci\u00f3n en los movimientos de las filas rebeldes, lo que a su vez permitir\u00e1 aumentar la eficiencia de la misi\u00f3n a\u00e9rea de la OTAN, que ha recibido cr\u00edticas por una serie de errores en los que perecieron civiles y rebeldes."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366973-la-otan-cerca-de-enviar-tropas-a-libia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Mientras la UE prepara soldados para escoltar la ayuda humanitaria, Londres mandar\u00e1 un equipo de asesores militares para la insurgencia", "titulo": "La OTAN, cerca de enviar tropas a Libia", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La candidata presidencial Elisa Carri\u00f3 (Coalici\u00f3n C\u00edvica) marc\u00f3 distancia, una vez m\u00e1s, de sus ex socios del Acuerdo C\u00edvico y Social, especialmente de la UCR, cuando afirm\u00f3 ayer, desde R\u00edo Negro, que su fuerza es la \u00fanica que ofrece candidatos \"que proponen otro modelo de pa\u00eds\".", "\"El resto ya arregl\u00f3 con Cristina Kirchner -asest\u00f3-. Hemos sido siempre opositores a conservadores y corruptos y por eso iremos a la pr\u00f3xima elecci\u00f3n con candidatos de nuestra fuerza.\"", "Carri\u00f3 viaj\u00f3 a R\u00edo Negro con la intenci\u00f3n de sellar un acuerdo entre su fuerza -que postula como candidata a gobernadora a Magdalena Odarda- y el radicalismo no kirchnerista. Sucede que all\u00ed el candidato a gobernador de la UCR es el radical K C\u00e9sar Barbeito, un delf\u00edn de Miguel Saiz, el actual mandatario rionegrino.", "\"Somos la \u00fanica alternativa al bipartidismo encarnado por dos f\u00f3rmulas kirchneristas\", sostuvo Odarda, en referencia a Barbeito y a Carlos Soria, el postulante del Frente para la Victoria.", "En conferencia de prensa, Carri\u00f3 tambi\u00e9n se refiri\u00f3 al avance del Gobierno en el directorio de las empresas. \"Dicen que ponen directores ah\u00ed para velar por la plata de los argentinos, pero en realidad es un plan de La C\u00e1mpora para extorsionar; por esto no viene ni una inversi\u00f3n a la Argentina\", sostuvo Carri\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366943-carrio-somos-los-unicos-que-no-pactamos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Acus\u00f3 a los otros partidos opositores, sobre todo al radicalismo, de \"arreglar con Cristina Kirchner\"", "titulo": "Carri\u00f3: \"Somos los \u00fanicos que no pactamos\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["BRUSELAS.- Ante las crecientes evidencias de que la situaci\u00f3n militar en Libia ha llegado a un punto muerto, posiblemente la OTAN no tenga m\u00e1s alternativa que implementar una escalada de su intervenci\u00f3n en Libia, lo que podr\u00eda derivar en una incursi\u00f3n terrestre, opci\u00f3n que los miembros de la alianza han preferido dejar de lado hasta el momento.", "El presidente de Estados Unidos,  Barack Obama; el presidente franc\u00e9s, Nicolas Sarkozy, y el primer ministro brit\u00e1nico, David Cameron, anunciaron la semana pasada que seguir\u00edan adelante con la acci\u00f3n militar hasta que Muammar Khadafy se vaya.", "\"Se han encerrado a s\u00ed mismos al describir la victoria como la salida de Khadafy\", dijo Daniel Keohane, del Instituto de Estudios de Seguridad de la Uni\u00f3n Europea. \"Creo que ahora ya no tienen manera de salirse del conflicto. Tienen el imperativo pol\u00edtico de seguir adelante\", agreg\u00f3.", "La necesidad de ir un paso m\u00e1s all\u00e1 de la situaci\u00f3n actual -una campa\u00f1a de ataques a\u00e9reos- se vuelve m\u00e1s probable cuanto m\u00e1s cruento se hace el ataque contra los rebeldes en Misurata, dado el mandato de las Naciones Unidas sobre la OTAN que obliga a proteger a los civiles.", "Se cree que cientos de personas han muerto en el sitio de siete semanas de Misurata, donde miles de trabajadores migratorios extranjeros est\u00e1n varados.", "Tim Ripley, un experto militar, dijo que el ritmo actual de las operaciones de la OTAN tiene un efecto muy limitado sobre las fuerzas de Khadafy. \"Es evidente que no est\u00e1n ejerciendo un gran impacto. Simplemente, no usan los ataques a\u00e9reos necesarios? lanzan alrededor de 60 ataques diarios y s\u00f3lo aciertan, digamos, con cinco, diez o 15 blancos\", a\u00f1adi\u00f3.", "Tomas Valasek, analista de defensa del Centro para la Reforma Europea, dijo que una escalada de la intervenci\u00f3n militar probablemente ser\u00e1 necesaria -por lo menos en el corto plazo- para acabar con los ataques contra civiles y para aplicar presi\u00f3n para lograr una soluci\u00f3n pol\u00edtica.", "\"Si la OTAN no quiere permanecer indefinidamente en esta situaci\u00f3n, donde realmente se ha llegado a un punto muerto y las hostilidades contra los civiles no han cesado, posiblemente sea necesario hacer m\u00e1s que lo que se est\u00e1 haciendo\", dijo.", "Sin embargo, aunque existe una clara necesidad de intensificar el esfuerzo b\u00e9lico, resulta problem\u00e1tico encontrar los recursos para hacerlo. En una reuni\u00f3n de los cancilleres de  la OTAN realizada la semana pasada en Berl\u00edn, Estados Unidos y otros aliados de la alianza rechazaron los pedidos franceses y brit\u00e1nicos de que intensificaran la campa\u00f1a a\u00e9rea.", "Aunque Gran Breta\u00f1a y el secretario general de la OTAN, Anders Fogh Rasmussen, expresaron optimismo en el sentido de que los aliados terminar\u00edan por suministrar m\u00e1s aviones, Washington se resiste a volver a comprometerse con el papel de combate intenso del que se retir\u00f3 cuando la OTAN se hizo cargo de la campa\u00f1a en Libia el 31 de marzo pasado.", "Los funcionarios y analistas militares franceses dicen que la flota norteamericana de aviones de vuelo bajo y ataque terrestre A-10 y de ca\u00f1oneros AC-130 podr\u00eda ayudar a destrabar la situaci\u00f3n, pero los funcionarios estadounidenses dicen que correr\u00edan \"un riesgo alto\" por estar expuestos a los lanzamisiles port\u00e1tiles que tiene Khadafy.", "Los helic\u00f3pteros ser\u00edan a\u00fan m\u00e1s eficaces, pero tambi\u00e9n mucho m\u00e1s vulnerables al fuego antia\u00e9reo terrestre de las fuerzas de Khadafy, tal como qued\u00f3 demostrado en la guerra de la OTAN en Afganist\u00e1n.", "El gobierno norteamericano es particularmente sensible ante el riesgo de sufrir bajas en Africa despu\u00e9s de lo que ocurrido en Somalia durante la presidencia de Bill Clinton. \"Somalia le caus\u00f3 problemas a Clinton, y Obama no quiere que le ocurra lo mismo. En el gobierno de Obama hay mucha gente que estuvo en el gobierno de Clinton y que recuerda muy bien ese incidente\", dijo Keohane.", "A pesar de los pa\u00edses europeos de la OTAN tienen m\u00e1s de 800 helic\u00f3pteros de ataque a los que pueden recurrir, y por lo menos Gran Breta\u00f1a tiene los medios de ponerlos en funcionamiento en Libia desde barcos de desembarco anfibios, todos los aliados se muestran reticentes a incrementar los riesgos que pueden correr sus fuerzas.", "\"Hay un problema general, porque ahora hay s\u00f3lo siete pa\u00edses integrantes de la OTAN que est\u00e1n dispuestos a atacar blancos terrestres -agreg\u00f3 Keohane-. Y existen a\u00fan m\u00e1s riesgos si se emplean helic\u00f3pteros, que son m\u00e1s f\u00e1ciles de derribar, y se plantea un serio problema pol\u00edtico en caso de que se produzcan bajas o que los militares sean capturados.\"", "Ripley dijo que una opci\u00f3n menos riesgosa ser\u00eda usar los buques de guerra de la OTAN para atacar a las fuerzas de Khadafy, aunque ser\u00eda necesaria la presencia de fuerzas especiales en Libia para dirigir la artiller\u00eda: \"Se trata de una opci\u00f3n realista, particularmente en la zona alrededor de Misurata\".", "\"Las marinas de los miembros de la OTAN disponen de m\u00e1s de 20 buques de guerra que est\u00e1n dentro del alcance y que tienen una capacidad de disparo de cientos de proyectiles por minuto que devastar\u00edan al ej\u00e9rcito libio\", subray\u00f3 Ripley. \"Y cuidando de que haya observadores en el escenario de operaciones, esa clase de fuego es tan precisa como el de un ataque a\u00e9reo\", a\u00f1adi\u00f3.", "Sea cual fuere el curso de acci\u00f3n que elija, la OTAN se encuentra involucrada en un conflicto m\u00e1s complicado y potencialmente m\u00e1s prolongado de lo que previ\u00f3.", "Traducci\u00f3n de Mirta Rosenberg"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366972-ante-una-escalada-inevitable", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "David BrunnstromReuters", "titulo": "Ante una escalada inevitable", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA HABANA (EFE).- Con su designaci\u00f3n como segundo secretario del Partido Comunista de Cuba (PCC), el \"hist\u00f3rico\" Jos\u00e9 Ram\u00f3n Machado Ventura se afianz\u00f3 ayer como el \"n\u00famero dos\" del r\u00e9gimen cubano, en el que ocupa el cargo de primer vicepresidente del pa\u00eds.", "De 80 a\u00f1os y m\u00e9dico de profesi\u00f3n, Machado Ventura ha sido uno de los m\u00e1s cercanos colaboradores que han acompa\u00f1ado a los hermanos Fidel y Ra\u00fal Castro durante sus m\u00e1s de 50 a\u00f1os en el poder.", "En octubre de 1965 fue uno de los refundadores del PCC, junto a Fidel Castro, y desde entonces integr\u00f3 su Comit\u00e9 Central.", "Durante el I Congreso del PCC, en diciembre de 1975, se ampli\u00f3 el Bur\u00f3 Pol\u00edtico del partido, y Machado fue elegido para uno de sus puestos, que ha mantenido hasta la actualidad.", "Luego, en noviembre de 1976, accedi\u00f3 al Secretariado de la organizaci\u00f3n y fue reelegido sucesivamente en los congresos de 1980 y 1986, hasta que este \u00f3rgano fue suprimido en el Congreso de 1991, en pleno \"Per\u00edodo Especial\", y permaneci\u00f3 entonces en el Bur\u00f3 Pol\u00edtico.", "Fue uno de los hombres fuertes que acompa\u00f1aron a Ra\u00fal Castro en la presidencia desde que el l\u00edder de la revoluci\u00f3n anunci\u00f3, el 31 de julio de 2006, la delegaci\u00f3n de poderes debido a una operaci\u00f3n intestinal.", "Machado Ventura naci\u00f3 en San Antonio de las Vueltas, en la antigua provincia de Las Villas (centro del pa\u00eds), el 26 de octubre de 1930.", "Desde sus a\u00f1os de estudiante de medicina en la universidad, particip\u00f3 en actividades contra la dictadura de Fulgencio Batista orientadas por la Federaci\u00f3n Estudiantil Universitaria (FEU) y, tras obtener la licenciatura, entr\u00f3 en el Movimiento 26 de Julio, que acompa\u00f1\u00f3 a Castro en el fallido asalto al Cuartel Moncada de Santiago de Cuba, en 1953.", "Machado Ventura combati\u00f3 en Sierra Maestra en distintos frentes, principalmente en la columna n\u00famero 4, a las \u00f3rdenes de Ernesto \"Che\" Guevara, y en la columna n\u00famero 1, comandada por Fidel Castro. En 1958 se puso a las \u00f3rdenes de Ra\u00fal Castro.", "Con Ra\u00fal parti\u00f3 de Sierra Maestra para establecer el Segundo Frente Oriental en el norte de la antigua provincia de Oriente.", "Fue ascendido entonces a capit\u00e1n y se le asign\u00f3 la tarea de organizar lo que ser\u00eda posteriormente el Departamento de Sanidad Militar, cuya jefatura desempe\u00f1\u00f3 hasta el final de la lucha guerrillera.", "Tras el triunfo de la revoluci\u00f3n fue ayudante del presidente, jefe de los Servicios M\u00e9dicos de la Ciudad de la Habana y jefe de los Servicios M\u00e9dicos de las Fuerzas Armadas Revolucionarias (FAR). En 1960 fue nombrado ministro de Salud P\u00fablica, cargo que desempe\u00f1\u00f3 hasta 1967.", "Hombre de poco carisma, parco en palabras, es considerado por muchos uno de los miembros m\u00e1s ortodoxos dentro del r\u00e9gimen cubano. En reuniones previas al VI Congreso, Machado Ventura se\u00f1al\u00f3 que todo lo que se est\u00e1 haciendo es \"para garantizar la continuidad de la revoluci\u00f3n y el socialismo\" en la isla. Adem\u00e1s, hizo hincapi\u00e9 en que el partido tiene que \"atemperar a los nuevos tiempos sus m\u00e9todos, estilos de trabajo y conceptos, en lo interno\" y con las organizaciones de masas que dirige.", "Durante su intervenci\u00f3n en el congreso, el ahora segundo secretario del PCC abog\u00f3 por \"una propaganda m\u00e1s creativa, sistem\u00e1tica y cr\u00edtica para enfrentar la agresi\u00f3n ideol\u00f3gica del enemigo\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366945-machado-ventura-un-duro-que-va-acumulando-poder", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Veterano de Sierra Maestra, es considerado un ortodoxo del r\u00e9gimen", "titulo": "Machado Ventura, un \"duro\" que va acumulando poder", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES (Reuters).- Nada debe alterar la boda real. Esa es la m\u00e1xima de Scotland Yard, que ayer rechaz\u00f3 una solicitud procedente de un grupo islamista radical para realizar una protesta afuera de la Abad\u00eda de Westminster, el 29 de abril, d\u00eda de la boda del pr\u00edncipe Guillermo y Kate Middlenton. Sin embargo, la polic\u00eda metropolitana indic\u00f3 que se est\u00e1n llevando a cabo negociaciones con el grupo, denominado Musulmanes contra las Cruzadas, para autorizar la manifestaci\u00f3n en otro lugar de la ciudad. Adem\u00e1s, la polic\u00eda agreg\u00f3 que est\u00e1 conversando con la Liga de Defensa Inglesa, un grupo antiislamista de extrema derecha, que quiere realizar una contramarcha ese mismo d\u00eda.", "WASHINGTON (ANSA).- Un avi\u00f3n en el que viajaba la primera dama de Estados Unidos, Michelle Obama, tuvo que abortar ayer a \u00faltimo minuto su aterrizaje en la base militar Andrews, en Maryland, al quedar peligrosamente cerca de un avi\u00f3n militar de carga. As\u00ed lo revel\u00f3 ayer el diario The Washington Post en su edici\u00f3n digital y precis\u00f3 que el incidente se debi\u00f3 a un error de un controlador a\u00e9reo. El aterrizaje fue abortado para evitar la colisi\u00f3n con el avi\u00f3n militar, pero, luego de una vuelta, la aeronave de la Casa Blanca volvi\u00f3 a programar el descenso, que finalmente se produjo sin m\u00e1s inconvenientes. La esposa del presidente Barack Obama regresaba de Nueva York, donde hab\u00eda participado de un programa televisivo.", "SANTIAGO, Chile (DPA).- La ministra de Vivienda de Chile, Magdalena Matte, renunci\u00f3 ayer a su cargo, en medio de un esc\u00e1ndalo por un supuesto caso de corrupci\u00f3n asociado a un millonario pago extrajudicial a una empresa constructora de infraestructura vial. La ministra renunci\u00f3 un d\u00eda despu\u00e9s de una denuncia judicial presentada por un diputado opositor para investigar un acuerdo extrajudicial que alcanz\u00f3 el Ministerio de Vivienda con la constructora Kodama, por unos 35 millones de d\u00f3lares, para evitar que dicha empresa acudiera a la Justicia en demanda de unos gastos extras en una obra en Santiago. Matte era cuestionada por su papel en la reconstrucci\u00f3n del terremoto de 2010."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366946-sintesis-internacional", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis internacional", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA HABANA.- Tal como estaba previsto, Ra\u00fal Castro tom\u00f3 ayer las riendas del gobernante Partido Comunista de Cuba (PCC), cuyo VI Congreso lo encumbr\u00f3 como primer secretario en sustituci\u00f3n de su hermano Fidel. A pesar de los llamados a la renovaci\u00f3n pol\u00edtica, la vieja guardia sigue al frente del partido, en un Bur\u00f3 Pol\u00edtico dominado por las fuerzas armadas.", "En la clausura del congreso, al que asisti\u00f3 Fidel Castro, se escenific\u00f3 el traspaso de poderes dentro del partido, tres a\u00f1os despu\u00e9s de que Fidel delegara en su hermano la presidencia de los consejos de Estado y de Ministros de forma permanente.", "\"Asumo mi \u00faltima tarea con la firme convicci\u00f3n y compromiso de honor de que el primer secretario del Comit\u00e9 Central del PCC tiene como misi\u00f3n principal y sentido de su vida defender, preservar y proseguir perfeccionando el socialismo y no permitir jam\u00e1s el regreso del r\u00e9gimen capitalista\", dijo Ra\u00fal Castro, en el discurso de clausura del VI Congreso del partido \u00fanico.", "La presencia de Fidel Castro, de 84 a\u00f1os, levant\u00f3 la moral de los asistentes al c\u00f3nclave. El \"m\u00e1ximo l\u00edder\" de la revoluci\u00f3n cubana acudi\u00f3 al Palacio de Convenciones de La Habana, donde se celebr\u00f3 el Congreso, vestido con ropa deportiva, como es habitual en sus \u00faltimas apariciones en p\u00fablico. Entr\u00f3 con dificultad en la sala, apoy\u00e1ndose en uno de sus guardaespaldas, y fue recibido con una calurosa ovaci\u00f3n y gritos de \"\u00a1Viva, Fidel!\".", "En su discurso ante los 1000 delegados del congreso, Ra\u00fal tuvo palabras de agradecimiento hacia Fidel, que no tom\u00f3 la palabra pero refrend\u00f3 con su presencia la pol\u00edtica de reformas econ\u00f3micas que impulsa su hermano. \"Mientras [Fidel] tenga fuerzas para hacerlo, y afortunadamente se encuentra en la plenitud de su pensamiento pol\u00edtico, desde su modesta condici\u00f3n de militante del partido y soldado de las ideas, continuar\u00e1 aportando a la lucha revolucionaria y a los prop\u00f3sitos m\u00e1s nobles de la humanidad\", dijo Ra\u00fal. \"Fidel es Fidel, y no precisa de cargo alguno para ocupar siempre un lugar cimero en la historia, en el presente y en el futuro de la naci\u00f3n cubana\", agreg\u00f3.", "Aunque Fidel Castro lleg\u00f3 a decir anteayer en un art\u00edculo que le hab\u00eda sorprendido la preparaci\u00f3n de los delegados de las nuevas generaciones, lo cierto es que no hubo renovaci\u00f3n generacional en el Bur\u00f3 Pol\u00edtico, m\u00e1ximo \u00f3rgano ejecutivo del Comit\u00e9 Central. Ra\u00fal Castro, m\u00e1s realista que su hermano, ya lo hab\u00eda esbozado en su discurso de apertura el s\u00e1bado pasado, al recordar que el r\u00e9gimen no cuenta con \"una reserva de sustitutos debidamente preparados\".", "Lejos de promover a alg\u00fan dirigente joven, el \"n\u00famero dos\" del partido ser\u00e1 a partir de ahora Jos\u00e9 Ram\u00f3n Machado Ventura, un veterano de Sierra Maestra de 80 a\u00f1os, considerado un ortodoxo del sistema (ver aparte).", "Cuando Ra\u00fal cumpla 80 a\u00f1os, en junio pr\u00f3ximo, la direcci\u00f3n bic\u00e9fala del PCC ser\u00e1 octogenaria. El resto del Bur\u00f3 Pol\u00edtico no se queda atr\u00e1s. Reducido de 24 a 15 miembros, el promedio de edad de la c\u00fapula comunista supera los 71 a\u00f1os.", "Machado Ventura ya ejerce como vicepresidente del gobierno desde febrero de 2008, cuando el hermano menor de los Castro lo promovi\u00f3 en detrimento de otras figuras m\u00e1s j\u00f3venes y de perfil renovador, como Carlos Lage, que m\u00e1s tarde ser\u00eda defenestrado por el r\u00e9gimen bajo la acusaci\u00f3n de \"deslealtad\".", "Otra de las lecturas que deja el nuevo organigrama de mando del PCC es la consolidaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas Revolucionarias (FAR) dentro de la estructura organizativa de la organizaci\u00f3n de masas. Con Ra\u00fal Castro, son seis los generales de las FAR presentes en el Bur\u00f3 Pol\u00edtico. Aunque ya eran miembros del m\u00e1ximo \u00f3rgano de decisi\u00f3n del partido, el hecho de que permanezcan en una estructura m\u00e1s reducida afianza la tesis del papel predominante que est\u00e1n desempe\u00f1ando los militares bajo el mandato de Ra\u00fal, que durante d\u00e9cadas ocup\u00f3 la jefatura del Ministerio de Defensa. Su sustituto en ese departamento, el general Julio Casas Regueiro, es uno de sus hombres de m\u00e1xima confianza. Para Ra\u00fal, el Bur\u00f3 cuenta con \"adecuada proporci\u00f3n\" de miembros de las fuerzas armadas.", "Contin\u00faa tambi\u00e9n en la primera l\u00ednea de mando el comandante hist\u00f3rico de la revoluci\u00f3n Ramiro Vald\u00e9s, de 78 a\u00f1os, creador de los servicios secretos del r\u00e9gimen. El nuevo Bur\u00f3 Pol\u00edtico cuenta s\u00f3lo con tres miembros nuevos. Se destaca, entre ellos, Marino Murillo, de 50 a\u00f1os, ex ministro de Econom\u00eda y supervisor de las reformas econ\u00f3micas que proyecta el r\u00e9gimen.", "El VI Congreso eligi\u00f3 tambi\u00e9n a los miembros de su Comit\u00e9 Central y de su Secretariado. El nuevo Comit\u00e9 Central del PCC cuenta con 115 miembros y en \u00e9l se aument\u00f3 la cuota femenina al elevarla a un 41,7 por ciento respecto al 13,3 por ciento previo, al tiempo que se contempl\u00f3 la diversidad racial al aumentar hasta el 31,3 por ciento la presencia de dirigentes negros o mestizos.", "Seg\u00fan Castro, se da as\u00ed un primer paso para iniciar el \"proceso gradual de renovaci\u00f3n, rejuvenecimiento y atenci\u00f3n al g\u00e9nero y a la cuesti\u00f3n racial\" que hab\u00eda adelantado en su discurso de apertura del c\u00f3nclave.", "El congreso aprob\u00f3 anteayer m\u00e1s de 300 reformas econ\u00f3micas destinadas a impulsar una econom\u00eda mixta en la isla. Se fomentar\u00e1 el trabajo por cuenta propia y se ir\u00e1n reduciendo progresivamente las infladas plantillas estatales. Adem\u00e1s, se eliminar\u00e1n algunos subsidios y se incentivar\u00e1 la inversi\u00f3n extranjera. El PCC tambi\u00e9n dio el visto bueno a la compraventa de viviendas y autos entre particulares, dos medidas largamente reclamadas por los cubanos (ver aparte).", "Agencias AFP, EFE, ANSA y Reuters", "LA HABANA.- Agobiados por d\u00e9cadas de prohibiciones, los cubanos al fin podr\u00e1n comprar y vender casas luego de que el VI Congreso del Partido Comunista (PCC) autorizara las reformas de Ra\u00fal Castro, flamante primer secretario de la formaci\u00f3n. Cerca del 90% de los cubanos son due\u00f1os de sus viviendas, pero no pueden venderlas, s\u00f3lo permutarlas, en un negocio que il\u00edcitamente implica miles de d\u00f3lares. Con la compraventa de casas, el gobierno busca enfrentar el d\u00e9ficit de cientos de miles de viviendas en Cuba, que se agrav\u00f3 en 2008 por el paso de tres huracanes que en pocos d\u00edas destruyeron o da\u00f1aron medio mill\u00f3n de casas.", "A los 79 a\u00f1os, el hermano menor de los Castro asumi\u00f3 como primer secretario del gobernante PCC de la mano de Fidel Castro, quien ya le cedi\u00f3 la presidencia del gobierno de forma permanente hace tres a\u00f1os. Avalado por el VI Congreso, Ra\u00fal impulsar\u00e1 ahora un paquete de reformas econ\u00f3micas.", "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Machado Ventura, de 80 a\u00f1os, veterano de Sierra Maestra, se consolid\u00f3 como el \"n\u00famero dos\" del r\u00e9gimen, despu\u00e9s de que Ra\u00fal lo nombrara primer vicepresidente del Consejo de Ministros. Es considerado un exponente de la l\u00ednea ortodoxa del partido.", "Este comandante hist\u00f3rico de la revoluci\u00f3n, de 78 a\u00f1os, que particip\u00f3 del asalto al Cuartel Moncada y fue expedicionario del Granma, ha estado en la esfera del poder en Cuba desde hace medio siglo. Fue el creador de los servicios secretos del r\u00e9gimen en los a\u00f1os 60 y ministro del Interior durante varios a\u00f1os."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366944-sin-renovacion-la-vieja-guardia-dirige-los-cambios-en-cuba", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Ra\u00fal Castro asumi\u00f3 el liderazgo del partido en lugar de Fidel; los militares consolidan su poder", "titulo": "Sin renovaci\u00f3n, la vieja guardia dirige los cambios en Cuba", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.\u2013 Un d\u00eda despu\u00e9s de que Standard &amp; Poor\u2019s (S&amp;P) amenazara con rebajar la calificaci\u00f3n de la deuda de Estados Unidos, el presidente Barack Obama defendi\u00f3 ayer su plan presupuestario, que prev\u00e9 aumentar los impuestos a los sectores m\u00e1s ricos sin reducir el gasto en educaci\u00f3n, ciencia y tecnolog\u00eda.", "Sin embargo, admiti\u00f3 que, de mantenerse, el creciente d\u00e9ficit norteamericano podr\u00eda causar \"graves da\u00f1os\" al pa\u00eds. \"Si no reducimos el d\u00e9ficit ahora que la econom\u00eda ha vuelto a crecer otra vez y seguimos gastando m\u00e1s de lo que ingresamos, la econom\u00eda va a sufrir serios da\u00f1os\", dijo Obama, en un acto pol\u00edtico en la Universidad Comunal del Norte de Virginia, en Annandale.", "El presidente, que lanz\u00f3 a principios del actual su campa\u00f1a para la reelecci\u00f3n en 2012, dijo que si el pa\u00eds no resuelve sus problemas fiscales, los norteamericanos podr\u00edan terminar pagando m\u00e1s por las hipotecas para comprar una casa o un veh\u00edculo.", "Sin embargo, se mostr\u00f3 optimista respecto de que finalmente el oficialista Partido Dem\u00f3crata lograr\u00e1 un acuerdo con los republicanos para reducir el rojo en el gasto p\u00fablico. \"Ambos partidos se unieron antes y creo que podemos hacerlo nuevamente\", a\u00f1adi\u00f3 Obama, cuya popularidad cay\u00f3 siete puntos respecto del mes pasado y se situ\u00f3 en un 47% debido al pesimismo sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica, seg\u00fan un sondeo difundido ayer por The Washington Post.", "Los comentarios del presidente llegan despu\u00e9s de que la evaluadora de riesgo crediticio S&amp;P rebajara ayer de estable a \"negativa\" la perspectiva de la calificaci\u00f3n de la deuda de Estados Unidos, una decisi\u00f3n sin precedentes que ha causado preocupaci\u00f3n en el pa\u00eds y en los mercados internacionales.", "Seg\u00fan S&amp;P, hay por lo menos un 33% de posibilidades de que la agencia rebaje en dos a\u00f1os la nota a largo plazo del pa\u00eds.", "Pese a la opini\u00f3n de esta empresa, el secretario del Tesoro de Estados Unidos, Tim Geithner, insisti\u00f3 ayer en que \"no hay riesgo\" de que la deuda del pa\u00eds pierda su calificaci\u00f3n triple A, la m\u00e1xima posible.", "Se prev\u00e9 que el d\u00e9ficit presupuestario de Estados Unidos ronde el 11% este a\u00f1o y que su deuda oficial alcance el 90% del PBI, seg\u00fan el FMI, que estima que la deuda llegar\u00e1 al 110% del PBI en 2016. Al igual que Obama, el titular del Tesoro afirm\u00f3 que, pese al tenso ambiente bipartidista en Washington, es posible alcanzar un acuerdo para reducir el enorme d\u00e9ficit del pa\u00eds.", "De todos modos, en Virginia, Obama critic\u00f3 el plan republicano para reducir el endeudamiento, que supone mantener exenciones impositivas para los sectores m\u00e1s pudientes, prorrogadas por el propio mandatario el a\u00f1o pasado.", "Seg\u00fan afirm\u00f3, al aumentar los impuestos a los sectores m\u00e1s ricos, su plan reparte las cargas de forma m\u00e1s equitativa que el de la mayor\u00eda republicana de la C\u00e1mara de Representantes. El plan del oficialismo pretende reducir el d\u00e9ficit en cuatro billones de d\u00f3lares en 12 a\u00f1os. En tanto, el de los republicanos prev\u00e9 recortes por cinco billones en diez a\u00f1os mediante la reforma de los seguros m\u00e9dicos para jubilados y sectores de bajos recursos.", "Agencias AP, EFE y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366921-defiende-obama-su-plan-contra-el-deficit", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Dijo que habr\u00e1 acuerdo con los republicanos", "titulo": "Defiende Obama su plan contra el d\u00e9ficit", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gladys Regalado Santamar\u00eda, presidenta de Carvajal Educaci\u00f3n, no puede creer lo que le pasa cada vez que se topa con un argentino y le cuenta que su empresa controla la Editorial Kapelusz. \"Ah\u00ed se va al recuerdo de la infancia, de sus primeros a\u00f1os de estudio, y le llega esa nostalgia y emoci\u00f3n. Kapelusz genera eso en muchos argentinos y queremos sostenerlo\", dijo a La Naci\u00f3n la ejecutiva, que pas\u00f3 por Buenos Aires la semana pasada.", "El grupo colombiano Carvajal, que prev\u00e9 aumentar su facturaci\u00f3n 50% este a\u00f1o en Argentina y analiza expandir sus operaciones en el pa\u00eds al negocio de los \u00fatiles escolares, tiene presencia en 14 mercados de Am\u00e9rica latina. La empresa est\u00e1 integrada verticalmente con negocios que van desde la fabricaci\u00f3n de papel, impresi\u00f3n, edici\u00f3n de libros, desarrollo de software y tecnolog\u00eda educativa. Carvajal es, adem\u00e1s, una de las pocas grandes editoriales latinoamericanas que no fueron transferidas a grandes grupos globales. Sin contar Brasil, el negocio editorial mueve en la regi\u00f3n cerca de US$ 300 millones anuales, buena parte de los cuales corresponden a la inversi\u00f3n que los distintos estados nacionales hacen en libros de texto. En Argentina, el 60% de la inversi\u00f3n en este \u00faltimo segmento la realiza el Estado y el resto el sector privado (b\u00e1sicamente, los padres).", "\"En Argentina hay un h\u00e1bito interesante por el cual los mismos padres promueven en casa la lectura de los ni\u00f1os. Eso no se ve en los dem\u00e1s pa\u00edses de Am\u00e9rica latina.\", opin\u00f3 Regalado Santamar\u00eda, que anunci\u00f3 que su empresa pondr\u00e1 el foco en los t\u00edtulos de literatura infantil y juvenil (que se editan con la marca Norma) y en los libros de texto para el nivel inicial, una demanda creciente de los sistemas educativos formales. Adem\u00e1s, la nueva demanda de libros infantojuveniles tiene particularidades: \"Hoy hay tem\u00e1ticas muchos m\u00e1s fuertes, como el bulling, la anorexia o la muerte, porque son un espacio de generaci\u00f3n de di\u00e1logo entre los chicos, con los padres y los docentes\", afirm\u00f3.", "-\u00bfEst\u00e1n previendo nuevas inversiones en Argentina?", "- Estamos explorando la posibilidad de incursionar en el mercado de la papeler\u00eda (\u00fatiles escolares, cuadernos, l\u00e1pices). Lo estamos estudiando con maestros, padres y estudiantes.", "- El negocio de los libros de texto depende sobre todo de la relaci\u00f3n con los Gobiernos.", "- S\u00ed. Los estados en Am\u00e9rica latina est\u00e1n haciendo una apuesta muy grande para mejorar la calidad de la educaci\u00f3n, que es una bandera de muchos gobiernos. Hay crecimiento econ\u00f3mico en casi todos los pa\u00edses y los gobiernos tienen m\u00e1s oportunidades de apostar a la educaci\u00f3n.", "-\u00bfQu\u00e9 pa\u00edses est\u00e1n invirtiendo m\u00e1s?", "- Hay pa\u00edses como Chile, M\u00e9xico y Per\u00fa que tienen muy claro en sus programas de gobierno la compra de libros para sus colegios p\u00fablicos. El Estado licita, compra y entrega y dota de textos escolares y otros insumos escolares a las escuelas. Otros pa\u00edses no son tan activos en esto, como Colombia.", "- \u00bfY Argentina?", "- Argentina tiene un programa interesante, del que participamos.", "- \u00bfQu\u00e9 expectativa tienen para este a\u00f1o en el pa\u00eds?", "- Necesitamos crecer nuestra participaci\u00f3n de mercado en contenidos y soluciones educativas en Argentina un 50%. El mercado privado no est\u00e1 creciendo porque est\u00e1 muy maduro. S\u00ed crece el de compra p\u00fablica y ah\u00ed estamos apuntando.", "- \u00bfHacia d\u00f3nde va la industria editorial en un contexto de digitalizaci\u00f3n de contenidos?", "- La industria editorial se est\u00e1 transformando. Las nuevas herramientas digitales est\u00e1n haciendo cambiar mucho nuestra propuesta de valor pero creemos que no va a ser tan inmediato, creemos mucho en un modelo h\u00edbrido. Las herramientas f\u00edsicas, en papel, impresas, van a seguir siendo una herramienta importante y seguir\u00e1n siendo parte de las herramientas que se usen en el proceso de educaci\u00f3n.", "- \u00bfEst\u00e1n trabajando en un productos para PC tablets?", "- No, no estamos trabajando sobre ning\u00fan producto para tablets. Pero nosotros somos due\u00f1os del contenido. Creemos que lo importante no es el formato sino el contenido. En Argentina tenemos algunos proyectos para ofrecer ebooks mediante bajalibros.com y librerianorma.com", "- \u00bfCu\u00e1nto tiempo va durar este modelo h\u00edbrido?", "- No sabemos, no es f\u00e1cil decirlo. Ojal\u00e1 tuvi\u00e9ramos la bola de cristal. Pero tenemos que estar preparados para los cambios y tener cautela porque sabemos que no va a ser tan r\u00e1pidamente. No va a ser todo 100% digital. Creemos mucho a un esquema hibrido en el que la educaci\u00f3n se apoye tanto en el papel como en lo digital."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366948-la-industria-editorial-ira-hacia-un-modelo-mixto-papel-digital", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Por Jos\u00e9 Crettaz", "titulo": "\"La industria editorial ir\u00e1 hacia un modelo mixto papel-digital\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Da varios pasos el mejor estilo Michael Jackson, se para en la punta de los pies, da un giro en una pierna, se agacha, salta, sus movimientos suaves acompa\u00f1an el violonchelo que suena al lado, se mueve al comp\u00e1s de la m\u00fasica, serpentea\u2026Se trata de Lil Back, famoso por su particular estilo de baile que es furor en la web.", "En YouTube circulan varios clips de Back pero, en este caso, se trata de una presentaci\u00f3n escolar y est\u00e1 junto al m\u00fasico cl\u00e1sico Yo Yo Ma que, sentado a su lado, es el compa\u00f1ero ideal para la perfomance.", "Lil se desplaza al aire libre y la gente alrededor no sale de su asombro antes sus movimientos. Coquetea con el violonchelo, simula acariciarlo y fundirse en una misma cosa. Todo termina con el bailar\u00edn realizando una figura en el piso, acurrucado, con sus piernas entrelazadas y rodeando su espalda.", "Acced\u00e9 el video de esta muestra de danza poco convencional, pero no menos asombrosa."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366898-una-coreografia-digna-de-bailando-por-un-sueno", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Lil Back es famoso por su particular forma de moverse al comp\u00e1s de la m\u00fasica; en este caso lo hace acompa\u00f1ado por los acordes de un violonchelo de un artista cl\u00e1sico;", "titulo": "Una coreograf\u00eda digna de Bailando por un Sue\u00f1o", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nuevamente volvi\u00f3 a subir el trigo en el Mercado de Chicago por el impacto del clima seco en las regiones productoras del cereal en los Estados Unidos, mientras que el ma\u00edz y la soja cerraron variados, ya que por un lado hubo presi\u00f3n de cancelaciones de posiciones pero por el otro hubo sost\u00e9n en el clima h\u00famedo en los cultivos.", "En el mercado local la  demanda de soja se muestra muy activa pero sin  aumentar los precios. En la plaza del ma\u00edz reapareci\u00f3 el sector exportador aunque comprando el cereal para entrega m\u00e1s diferida.", "En Chicago los futuros de trigo cerraron con subas de hasta 7 d\u00f3lares ya que el clima adverso amenaza a los cultivos en las principales \u00e1reas productoras en Estados Unidos, pero tambi\u00e9n de Europa y Canad\u00e1.", "El reporte sobre condiciones de los cultivos que anoche public\u00f3 el Departamento de Agricultura de los Estados Unidos (USDA, por sus siglas en ingl\u00e9s) mostr\u00f3 que hay demoras en las siembras de trigo de primavera y que los de invierno est\u00e1n siendo afectados por la sequ\u00eda.", "Los futuros de ma\u00edz cerraron  con bajas de un d\u00f3lar a subas de tres d\u00f3lares debido a las preocupaciones por el clima h\u00famedo en el Medio Oeste norteamericano que podr\u00eda demorar las siembras de primavera.", "En tanto, los contratos de soja cerraron  con bajas de 80  centavos a subas  de 1,70 d\u00f3lar. Las bajas ocurrieron por las noticias de que China, el principal importador, confirm\u00f3 la cancelaci\u00f3n de cargamentos desde Am\u00e9rica del Sur y planea vender gran cantidad de reservas a un menor precio para frenar la inflaci\u00f3n en los alimentos.", "Las f\u00e1bricas de San Mart\u00edn, Timb\u00faes, Ricardone y Rosario pagaron  1260 pesos por soja con descarga inmediata, igual que en  San Mart\u00edn, Villa Gobernador G\u00e1lvez, Timb\u00faes y General  Lagos, con entrega desde el lunes pr\u00f3ximo. Las f\u00e1bricas de San Lorenzo, con descarga desde el 3 de mayo, y la exportaci\u00f3n en Arroyo Seco, con entrega desde el lunes, tambi\u00e9n pagaron 1260 pesos. Hubo negocios por 5000 toneladas.", "La exportaci\u00f3n para San Mart\u00edn y Arroyo Seco pag\u00f3 312 d\u00f3lares por  soja con entrega en junio/julio.", "En el Mercado a T\u00e9rmino de Buenos Aires (Matba), la soja para mayo cay\u00f3 60 centavos y se ajust\u00f3 en 317,90 d\u00f3lares la tonelada.", "El Ministerio de Agricultura, Ganader\u00eda y Pesca (Magyp) fij\u00f3 como FAS te\u00f3rico para hoy 1237 pesos.", "Por el ma\u00edz, la exportaci\u00f3n para San Mart\u00edn y Timb\u00faes pag\u00f3 185 d\u00f3lares por el ma\u00edz con entrega en enero. En el Matba el ajuste para julio perdi\u00f3 un d\u00f3lar al cerrar en 189,50 d\u00f3lares.", "La Bolsa de Cereales de Buenos Aires inform\u00f3 que los consumos pagaron en Baradero  de 703 a 735 pesos la tonelada de ma\u00edz seg\u00fan el grado de humedad y de 700 a 668 pesos en Chacabuco.", "La misma entidad inform\u00f3 que  por el trigo los molinos ofrecieron entre 1008 y 1030 pesos por tonelada y la exportaci\u00f3n 200 d\u00f3lares en Arroyo Seco, General Lagos, Necochea y Rosario y 185 en San Mart\u00edn, por cereal con baja prote\u00edna.", "Por \u00faltimo el girasol no mostr\u00f3 cambios. Las f\u00e1bricas de Ricardone, Rosario y Deheza pagaron 1400 por la oleaginosa con descarga inmediata."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366939-volvio-a-subir-el-trigo-en-chicago", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El clima seco amenaza los cultivos en las principales zonas productoras de los EE.UU.", "titulo": "Volvi\u00f3 a subir el trigo en Chicago", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LIMA.- Con el prop\u00f3sito de generar confianza en el electorado peruano y sumar votos de cara al ballottage presidencial de junio, la candidata derechista Keiko Fujimori jur\u00f3 \"por Dios\" que en caso de ganar las elecciones no indultar\u00e1 a su padre, mientras su rival, el izquierdista Ollanta Humala, integr\u00f3 figuras moderadas a su equipo, incluidos varios dirigentes del derrotado ex presidente Alejandro Toledo.", "\"No es mi intenci\u00f3n, ni la intenci\u00f3n de mi familia, indultar a Alberto Fujimori. Ya lo he repetido en varias oportunidades y lo ratifico: juro por Dios que no lo voy a indultar\", dijo anteanoche Keiko, que el pr\u00f3ximo 5 de junio se medir\u00e1 en segunda vuelta contra el nacionalista Humala.", "En otro intento por desvincularse de su padre, que cumple en prisi\u00f3n una condena de 25 a\u00f1os por delitos de lesa humanidad y corrupci\u00f3n durante su mandato (1990-2000), Keiko tambi\u00e9n conden\u00f3 \"los errores que ocurrieron\" durante el fujimorismo, aunque salud\u00f3 los actos positivos de ese per\u00edodo.", "\"Creo que debemos mirar al pasado con objetividad, pero sin rencores\", dijo la candidata de Fuerza 2011, que prometi\u00f3 que esos \"errores del pasado [que suele identificar como la segunda reelecci\u00f3n de su padre y la compa\u00f1\u00eda del asesor Vladimiro Montesinos] nunca m\u00e1s se volver\u00e1n a cometer\".", "En tanto, en un viraje estrat\u00e9gico, Humala, que obtuvo casi 1,2 millones de votos m\u00e1s que Keiko, sum\u00f3 a sus filas a un numeroso grupo de personalidades independientes con credenciales democr\u00e1ticas, incluidos economistas, juristas, intelectuales y t\u00e9cnicos, muchos de los cuales apoyaron la candidatura de Toledo.", "Entre \u00e9stos se encuentran el economista Kurt Burneo, jefe del plan de gobierno de Toledo, y Oscar Dancourt, ex presidente del Banco Central de Reserva. Con estos dos fichajes, Humala busc\u00f3 calmar a los mercados despu\u00e9s de que, la semana pasada, la Bolsa de Lima experimentara una ca\u00edda acumulada de ocho puntos debido a la bajada de los precios de los metales, pero tambi\u00e9n a la incertidumbre electoral.", "Pese a la fuga de talentos de su partido, Per\u00fa Posible, Toledo escribi\u00f3 en su cuenta de Twitter: \"Ni con Ollanta ni con Keiko\".", "Humala, por otro lado, asegur\u00f3 ayer que un eventual gobierno suyo no tocar\u00e1 los fondos de pensiones privadas para financiar sus promesas electorales, algo que ha puesto en alerta a muchos en el pa\u00eds andino.", "Los fondos privados, vigentes desde hace dos d\u00e9cadas en Per\u00fa, ascienden a 30.528 millones de d\u00f3lares, y, seg\u00fan sus adversarios pol\u00edticos, Humala echar\u00eda mano de ellos para financiar un nuevo programa de jubliaci\u00f3n p\u00fablica, muy similar al de la Argentina.", "\"Nosotros garantizamos que no vamos a tocar los fondos pensionarios de las administradoras privadas\", dijo Humala, que obtuvo en primera vuelta el 31% de los votos (muy por encima del 23% de Keiko), durante una gira proselitista por el sur del pa\u00eds.", "\"Ambos candidatos est\u00e1n intentando generar confianza para ganar y, en ese intento, hacen juramentos y presentan adhesiones. Pero en general, no creo que con ello logren mayor confianza en el electorado, porque los peruanos tienen poca confianza en la palabra de los pol\u00edticos\", opin\u00f3 el analista Luis Benavente, de la Universidad de Lima.", "En los \u00faltimos d\u00edas, Humala y Keiko tambi\u00e9n se acercaron a los candidatos que fueron derrotados en la primera vuelta -Toledo, el ex ministro Pedro Pablo Kuczynski y el ex alcalde Luis Casta\u00f1eda- con el prop\u00f3sito de ampliar su base electoral. Ninguno de los dos, sin embargo, obtuvo a\u00fan el respaldo abierto de sus ex rivales.", "Agencias AFP, EFE, AP y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366919-humala-y-keiko-mas-moderados", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El ex militar sum\u00f3 a sus filas a varios intelectuales; la hija de Fujimori jur\u00f3 por Dios que no indultar\u00e1 a su padre", "titulo": "Humala y Keiko, m\u00e1s moderados", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alfredo SainzLA NACION", "Guillermo Moreno volvi\u00f3 a la carga para terminar con el d\u00e9ficit que muestra la balanza comercial de los medicamentos. La semana pasada, el secretario de Comercio Interior tuvo una reuni\u00f3n con las c\u00e1maras que agrupan a los laboratorios para conminarlos a presentar un plan de negocios que permita alcanzar el objetivo de un intercambio comercial equilibrado entre importaciones y exportaciones del sector.", "Los empresarios que participaron de la reuni\u00f3n admitieron que el clima no fue precisamente tranquilo y que Moreno les inform\u00f3 en tono vehemente su decisi\u00f3n de profundizar los controles en la industria para cumplir con la meta oficial.", "Concretamente, Moreno se\u00f1al\u00f3 que los laboratorios tienen cuatro opciones para alcanzar un equilibrio comercial: aumentar sus exportaciones de medicamentos, reducir sus importaciones, realizar aportes irrevocables de capital o concretar exportaciones a trav\u00e9s de sociedades vinculadas.", "Hasta el momento, la \u00fanica c\u00e1mara empresarial que le present\u00f3 un plan de acci\u00f3n a Moreno fue Cilfa, la entidad que re\u00fane a la mayor\u00eda de los laboratorios nacionales. A trav\u00e9s de un comunicado, Cilfa anunci\u00f3 ayer que se comprometi\u00f3 a triplicar el super\u00e1vit de la balanza comercial de sus empresas asociadas. En 2010, los laboratorios que forman parte de Cilfa tuvieron un super\u00e1vit entre exportaciones e importaciones por un valor de US$ 60 millones, y para 2011 el objetivo es llegar a los US$ 170 millones.", "El panorama aparece m\u00e1s complicado para Caeme, la c\u00e1mara que agrupa mayoritariamente a los laboratorios extranjeros. De acuerdo con las estimaciones de la propia industria, el sector farmac\u00e9utico arrastra un saldo negativo de 850 millones de d\u00f3lares, producto de exportaciones por US$ 650 millones e importaciones por US$ 1500 millones.", "Del total de las compras en el exterior, la mayor porci\u00f3n corresponde a las importaciones que realizan los laboratorios extranjeros. Adem\u00e1s, el sitio especializado Pharmabiz destaca que muchas empresas multinacionales que operan localmente directamente comercializan productos importados como en los casos de la compa\u00f1\u00eda norteamericana Bristol Myers -que en 2006 se desprendi\u00f3 de su planta argentina a mano de Roemmers-, la suiza Novartis -que en 2003 vendi\u00f3 su f\u00e1brica local al grupo Phoenix- o Eli Lilly, que dej\u00f3 de producir en el pa\u00eds hace m\u00e1s de treinta a\u00f1os.", "En Caeme destacaron que ya est\u00e1n trabajando en el dise\u00f1o de un plan de negocios para reducir el d\u00e9ficit comercial del sector. \"Se est\u00e1 trabajando en diferentes alternativas para compensar el monto de las importaciones. Una de las posibilidades es traer a la Argentina los estudios cl\u00ednicos, en lo que constituir\u00eda una exportaci\u00f3n de servicios\", destacaron fuentes cercanas a la c\u00e1mara empresarial.", "La posibilidad de avanzar con un programa de radicaci\u00f3n de estudios cl\u00ednicos ya viene siendo analizada desde hace varios meses e incluso en enero pasado la Secretar\u00eda de Comercio Interior anunci\u00f3 la creaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n para el Desarrollo de la Investigaci\u00f3n de Farmacolog\u00eda Cl\u00ednica (Codeinfac).", "Del encuentro de la semana pasada tambi\u00e9n participaron los representantes de Cooperala -la entidad que re\u00fane a los laboratorios m\u00e1s peque\u00f1os- y Capgen -que agrupa a las empresas que comercializan medicamentos de venta libre-, mientras que por el lado oficial Moreno estuvo acompa\u00f1ado por la ministra de Industria, D\u00e9bora Giorgi, y el secretario de Industria, Eduardo Bianchi.", "M\u00e1s all\u00e1 del reclamo de Moreno, en el sector descartaron que el Gobierno est\u00e9 evaluando en avanzar con una prohibici\u00f3n generalizada de importar medicamentos, como se especul\u00f3 en alg\u00fan momento.", "\"Moreno es consciente de que no se puede aplicar la misma pol\u00edtica que sigue con los alimentos o los autom\u00f3viles y en ning\u00fan momento baraj\u00f3 la posibilidad de cerrar la persiana para que ingresen medicamentos importados\", explic\u00f3 un empresario que particip\u00f3 de los encuentros con el secretario de Comercio Interior."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366977-laboratorios-en-la-mira-de-moreno", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El secretario de Comercio Interior conmin\u00f3 a las empresas farmac\u00e9uticas a terminar este a\u00f1o con el d\u00e9ficit comercial del sector", "titulo": "Laboratorios, en la mira de Moreno", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un aumento importante mostr\u00f3 ayer la oferta en el Mercado de Liniers respecto de la encerrada el lunes, pues de 237 camiones fueron descargadas 8350 cabezas frente a las 2166 disponibles entonces.", "Desde el primer turno de remates los operadores del abasto local, incluidos los frigor\u00edficos consumeros, ratificaron inter\u00e9s preferente por las remisiones livianas de engorde a corral o lotes racionados, cuya venta se caracteriz\u00f3 por un tr\u00e1mite \u00e1gil y r\u00e1pido y depar\u00f3 precios estables e incluso con ligeras ganancias.", "Se obtuvieron por conjuntos sobresalientes $ 10,90 en novillitos de 358 kilos, $ 10,82 con 360 kg, $ 10,08 con 396 kg y $ 9,50 con 403 kg, en tanto que en rango 300/350 kilos, el tope fue de $ 11,40 con 310 kg, al que siguieron $ 11,38 con 301 kg y $ 11,24 con 298 kg. Se exhibieron s\u00f3lo 535 vaquillonas sobre un total colocado de 8300 vacunos, logr\u00e1ndose $ 9,42 con 354 kg y $ 8,80 con 410 kilos.", "Result\u00f3 apreciable el ingreso de novillos- 1468 animales equivalentes a un inusual 17,69% del total general- categor\u00eda que despert\u00f3 inter\u00e9s sostenido y se cotiz\u00f3 en promedios an\u00e1logos a los de las ruedas \u00faltimas.", "Con notoria retracci\u00f3n del sector de la industria, todas las clasificaciones de vacas fueron adjudicadas con bajas estimadas de 35 a 40 centavos.", "El Indice General del Mercado de Liniers result\u00f3 de 7,051 pesos.", "El peso promedio general de los 8300 vacunos negociados result\u00f3 de 426 kilos, con un total de 3.535.600 kg registrados en b\u00e1sculas.", "La entrada se integr\u00f3 con 6194 cabezas de la provincia de Buenos Aires, 766 de La Pampa, 694 de Entre R\u00edos, 410 de Santa Fe, 215 de C\u00f3rdoba, y 6071 de Corrientes.", "El Indice Novillo del Mercado de Liniers result\u00f3 de $ 7,651. En tanto, que el precio promedio general de Mercados al D\u00eda fue de $ 7,651. El precio sugerido para arrendamiento fue de 7,913 pesos.", "Cotizaciones m\u00e1ximas: novillos livianos, $ 9 por 40 y 56 animales con 433 y 435 kg, respectivamente; novillos medianos, $ 8,50 por 4  lotes de 462 a 471 kg; novillos pesados, $ 8,60 por 31 con 502 kg; novillos muy pesados, $ 8,30 por 15 con 546 kg; overos negros, $ 7 por 17 con 515 kg; novillitos, $ 10,90 por 20 con 358 kg; vaquillonas, $ 9,42 por 15 con 355 kg; terneros, $ 11,40 por 8 con 310 kg; vacas, $ 6,30 por 10 con 461 kg y toros, $ 7 por varios lotes de 560 a 810 kilogramos.", "Entraron 8350 vacunos. Detalle de venta: novillos 1468; novillitos 1977; vaquillonas 535; vacas 1115; conservas 1506; terneros 1452; toros 247. Quedaron 8 animales sin ser vendidos.", "Ventas de ayer en pesos por kilo vivo. Base 18 cabezas. La cifra entre par\u00e9ntesis indica el total vendido.", "Alzaga Unzu\u00e9 y C\u00eda. SA:  (232) Bonavita v. 25, 434 kg a $ 3,40; Est. Unidas del Sud v. 35, 337 a 3,30; Tagle nt. 19, 398 a 9,16; San Carlos nt. 30, 424 a 8,65.  Aguirre Urreta Jorge SA:  (66) Rey v. 19, 414 a 4; 21, 466 a 4,20; 18, 509 a 6,10.", "Balcarce y C\u00eda. SRL:  (43) Lamili nt. 22, 403 a 9,50; 21, 379 a 10.  Blanco Daniel y C\u00eda. SA:  (94) Merlo t. 30, 267 a 8,30.", "Campos y Ganados SA:  (263) Agrofeed Ganadera nt. 26, 429 a 7; Maglioni n. 24, 543 a 7,50; Pierella n. 30, 528 a 8,30; Yaniel v. 47, 313 a 3,50; 21, 385 a 3,70.  Colombo y Colombo SA:  (75) Santa Maura Sur v. 21, 410 a 5,50.  Colombo y Magliano SA:  (746) Agroganad. San Alberto nt. 20, 408 a 9,30; 22, 388 a 10,30; 22, 382 a 10,50; 20, 358 a 10,90; Agrop. Las Martinetas nt. 33, 412 a 8,80; t. 19, 326 a 9,76; 21, 332 a 9,78; 19, 332 a 9,99; 42, 307 a 10,30; vq. 30, 378 a 9; Areco nt. 22, 395 a 7,15; 23, 370 a 7,60; El Espinillar Agropecuaria v. 34, 479 a 4,20; La Estelita nt. 38, 424 a 9,14; t. 34, 339 a 9,95; 20, 301 a 10,53; Paraguil t. 25, 318 a 8,90; Suppo Cereales n. 19, 443 a 8,30; nt. 19, 393 a 9,39.  Consignataria Blanes SRL:  (158) Grancelli n. 43, 459 a 7,80; Grancelli G. n. 40, 501 a 7,50; 19, 452 a 7,60; San Jos\u00e9 del Oeste v. 20, 332 a 5.  Consignataria Melicur\u00e1 SA:  (236) Bulnes v. 21, 415 a 4,60; La Verde n. 18, 441 a 7,80; Rinc\u00f3n de La Laguna nt. 25, 388 a 8,50; Tocnova v. 21, 656 a 4,80; Zulema nt. 22, 394 a 8,50.  Crespo y Rodr\u00edguez SA:  (286) Crespo y Rodr\u00edguez nt. 27, 360 a 10,82; t. 29, 347 a 11; Estancia El Martillo nt. 20, 398 a 8,50.", "Da-Nes SRL:  (307) Da-Nes n. 31, 502 a 8,60; nt. 21, 417 a 7,50; 22, 368 a 9,10; t. 18, 326 a 11; Vicente n. 41, 459 a 8,50.  Dotras-Ganly SRL:  (301) Agrop. Argentina nt. 18, 383 a 8,80; Bustamante t. 20, 334 a 8,50; El Cabresto nt. 35, 395 a 9; Guerrero nt. 35, 429 a 7,30; 36, 415 a 7,50; Laguna del Doce n. 40, 433 a 9; Roffo n. 28, 600 a 7.", "Elissondo Ignacio Hijos de SRL:  (187) Etcheverry n. 62, 594 a 6; Maradei nt. 48, 367 a 10,80; Schang Etcheverry n. 19, 493 a 7,30.", "Ferias Agroazul SA:  (68) Diverlux v. 32, 367 a 3,80.", "Ganadera Salliquel\u00f3 SA:  (106) Alerose n. 73, 508 a 6,90.  Genta Pedro y C\u00eda. SA:  (171) contado, Suc. Boubee nt. 18, 398 a 9; UBA t. 18, 336 a 8,80.  Gregorio Aberasturi SRL:  (20) Casella v. 20, 473 a 5,40.", "Hourcade Albelo y C\u00eda.:  (206) Roffo n. 22, 545 a 7; Valentina nt. 19, 355 a 8,20.", "Iriarte Villanueva Enrique SA:  (150) Deanna n. 38, 471 a 6; Wisner v. 23, 364 a 4,60.", "J\u00e1uregui-Lorda SRL:  (62) Ruca Nahuel nt. 35, 418 a 7,70.", "Lalor SA:  (281) Campomar nt. 43, 417 a 8,80; Escofet n. 35, 505 a 7,80; Estancia t. 21, 303 a 7,50.  Lanusse-Santill\u00e1n y C\u00eda. SA:  (101) contado, Bogliolo vq. 50, 354 a 8,52; Toyos nt. 20, 396 a 8,46.  Ledesma y Arana SRL:  (112) Bizzozero nt. 40, 376 a 10,50.", "Llorente-Dura\u00f1ona SA:  (111) Sol de Mayo Agrop. t. 70, 310 a 9.", "Madelan SA:  (674) contado, Damiani n. 24, 555 a 7,50; 20, 507 a 7,60; 20, 461 a 8,30; El Ca\u00f1ad\u00f3n n. 18, 520 a 6,80; 18, 494 a 7; Est. Don Julio nt. 35, 392 a 9,30; Est. Don Pastor n. 56, 435 a 9; nt. 20, 430 a 9,10; 21, 409 a 9,30; Est. Fourcade v. 32, 433 a 3,30; La Ver\u00f3nica v. 26, 394 a 5; Meat Group t. 33, 316 a 10; Polero v. 37, 466 a 5,90; Urquiza Anchorena nt. 21, 430 a 8,80; 21, 417 a 9.  Mart\u00edn G. Lalor SA:  (180) Anconagro v. 19, 387 a 4.  Monasterio-Tattersall SA:  (505) Adm. Duhau nt. 20, 374 a 7,50; t. 28, 295 a 9,25; 24, 298 a 9,40; 48, 290 a 9,50; Angiono t. 18, 297 a 9,10; Marcos v. 28, 498 a 5,50; Rodr\u00edguez Larreta v. 24, 508 a 6; San Jos\u00e9 del Oeste v. 23, 430 a 5,20; Simonetti v. 20, 467 a 4,50.", "O' Farrell Iv\u00e1n L. SRL:  (105) Cassano v. 27, 427 a 6,70; Feiba v. 19, 383 a 3,50.", "Pryor SA:  (108) Asoc. Latina de Export. nt. 25, 393 a 8,70; La Goya v. 26, 528 a 5,70; 20, 441 a 5,90; 22, 505 a 6.  Pujol Benito y C\u00eda. SA:  (171) Chiesino n. 30, 507 a 8,30; Mateos n. 18, 436 a 8,90; nt. 21, 414 a 9; 19, 392 a 9,04; Suc. Mateos nt. 20, 415 a 8,55.", "S\u00e1enz Valiente, Bullrich y C\u00eda. SA:  (866) Ballester v. 36, 484 a 4,20; Ballester F. v. 72, 532 a 4,20; Cerro La Guitarra v. 19, 494 a 5,45; Gonz\u00e1lez Bergez nt. 24, 378 a 7,20; Barreto v. 20, 476 a 3,60; Marina nt. 24, 395 a 9,30; Monvale nt. 27, 377 a 8,30; Morero t. 23, 314 a 10,50; 63, 314 a 10,80; National Western Farms Inc. v. 70, 431 a 6; Pav\u00f3n Arriba Cereales t. 22, 306 a 10,50; 33, 298 a 11; Posavina v. 36, 504 a 5,50; San Jos\u00e9 del Oeste v. 26, 336 a 4,25; Terra Garba n. 25, 434 a 8,70; 23, 447 a 8,40; Turnia nt. 32, 366 a 8,98.  Santamarina e Hijos SA:  (161) Argava nt. 22, 355 a 9,30; t. 18, 335 a 9,50; Frani nt. 20, 408 a 9,10; 20, 405 a 9,30; Toldos Chicos nt. 23, 358 a 9,30.", "Wallace Hermanos SA:  (265) Etchevers v. 18, 396 a 4,20; Fern\u00e1ndez n. 30, 525 a 7,50; Marcianesi t. 18, 304 a 10,80.", "Otras consignaciones:  Asoc. de Coop. Argentinas (36); Barberis Juan y Asoc. SRL (38); Brandemann Consignataria SRL (111); Casa Usandizaga SA (100); Gahan y C\u00eda. SA (81); Gogorza y C\u00eda. SRL (68); Harrington y Lafuente SA (64) Heguy Hnos. y C\u00eda. SA (37); Lartirigoyen y C\u00eda. SA (115); Mendiz\u00e1bal A. J. y C\u00eda. SA (169);  Nieva H. y Asoc. SRL (32); R. Arce e Hijos SRL (46); Urioste, M\u00e9ndez Casariego, Canessa SA: (28)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366932-firme-interes-por-lotes-de-feedlots", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Los operadores locales pagaron hasta $/kg 11,40 por un lote de 310 kilos de promedio", "titulo": "Firme inter\u00e9s por lotes de feedlots", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "}]