[{"cuerpo": ["EMPRESAS", "La empresa coreana Samsung comenzar\u00e1 a fabricar notebooks, netbooks y nuevos modelos de tablets en la isla de Tierra del Fuego. La compa\u00f1\u00eda ya tiene operaciones en el sur del pa\u00eds a trav\u00e9s de la fabricaci\u00f3n de tel\u00e9fonos celulares y monitores de LCD y LED. Con esta propuesta ya suman 17 los proyectos presentados para fabricar en la isla bajo el r\u00e9gimen de promoci\u00f3n industrial.", "El empresario Fabi\u00e1n Papini, accionista minoritario del Grupo de Narv\u00e1ez, vendi\u00f3 toda su tenencia accionaria a Francisco de Narv\u00e1ez y su familia, luego de 20 a\u00f1os de v\u00ednculo con ese holding. El grupo Narv\u00e1ez re\u00fane a la marca de indumentaria femenina Rapsodia, Citr\u00edcola Ayui, Am\u00e9rica Medios, El Cronista Comercial, las revistas Apertura e IT Technology, y la compa\u00f1\u00eda de v\u00eda p\u00fablica Clan Comunicaci\u00f3n e Imagen. Papini continuar\u00e1 canalizando sus inversiones en la Argentina junto a su socio Diego Sol\u00e1 Prats, en los sectores de retail, indumentaria y agroindustria, en donde ya han adquirido la marca de ropa Reef y la alimenticia Nutrac\u00e9utica Sturla.", "La qu\u00edmica alemana Linde inaugur\u00f3 una planta separadora de gases en el parque industrial de Pilar. La f\u00e1brica, que cuenta con una capacidad de producci\u00f3n de m\u00e1s de 100 toneladas por d\u00eda de ox\u00edgeno, nitr\u00f3geno y arg\u00f3n, destinados a abastecer el mercado interno, demand\u00f3 una inversi\u00f3n de US$ 15 millones. Linde es una empresa especializada en gases industriales e ingenier\u00eda, que cuenta con m\u00e1s de 25 a\u00f1os de trayectoria en el rubro y opera en m\u00e1s de 80 pa\u00edses.", "Fiat Cr\u00e9dito Compa\u00f1\u00eda Financiera complet\u00f3 la colocaci\u00f3n de la segunda serie de obligaciones negociables por un valor de $ 120 millones. La firma precis\u00f3 que en total se recibieron ofertas por $ 153 millones. Fiat Cr\u00e9dito es la compa\u00f1\u00eda del grupo Fiat especializada en financiar la compra de autom\u00f3viles 0 km de las marcas Fiat y Chrysler, camiones marca Iveco y maquinaria agr\u00edcola y equipos de construcci\u00f3n de Case y New Holland.", "La empresa Northgate Arinso puso en marcha un call center en Mart\u00ednez, que demand\u00f3 una inversi\u00f3n de US$ 2 millones. El nuevo centro trabajar\u00e1 las 24 horas en cuatro idiomas y atender\u00e1 a 199 clientes de 19 pa\u00edses. Northgate Arinso es una empresa de capitales belgas e ingleses especializada en consultor\u00eda y servicios de recursos humanos. En la Argentina opera desde 1999 y en la actualidad cuenta con m\u00e1s de 300 empleados.", "Con una inversi\u00f3n de US$ 3 millones, la metal\u00fargica Sintecrom concret\u00f3 una ampliaci\u00f3n de su planta de Lan\u00fas. El proyecto incluye la puesta en marcha de una l\u00ednea de pintura para hojalata. Sintecrom comenz\u00f3 a operar en 1961 y se especializa en la fabricaci\u00f3n de envases de hojalata.", "MERCADOS", "Los precios de la canasta de productos de marcas l\u00edderes registraron una baja del 0,36% en abril, seg\u00fan un relevamiento privado. La asociaci\u00f3n de consumidores Adelco inform\u00f3 que la canasta de productos que releva desde hace m\u00e1s de quince a\u00f1os acumul\u00f3 en los \u00faltimos 12 meses un alza del 24 por ciento. De acuerdo con la medici\u00f3n privada, las bajas de abril estuvieron lideradas por los tomates redondos (con un retroceso del 40%), la nalga para milanesa (-10,3%), la cebolla (-9,6%) y la lavandina (-6 por ciento), mientras que se registraron subas en los precios de los pollos (14,5%), la papa (14,3%) y la harina de trigo (11,5 por ciento).", "quepasa@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369328-que-pasa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Qu\u00e9 pasa", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fernando BertelloLA NACION", "Despu\u00e9s de no pocas idas y venidas, el Gobierno public\u00f3 ayer en el Bolet\u00edn Oficial (BO) qui\u00e9n tendr\u00e1 el manejo diario de la Unidad de Coordinaci\u00f3n y Evaluaci\u00f3n de Subsidios al Consumo Interno (Ucesci), que reemplaza a la disuelta Oncca, organismo que pagaba compensaciones y otorgaba los registros para las exportaciones del campo. El designado no es otro que un hombre del ri\u00f1\u00f3n del secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno: Lisandro Tanzi, un santafecino de 36 a\u00f1os que, seg\u00fan algunas fuentes, tiene otro v\u00ednculo con el poder: militar\u00eda en La C\u00e1mpora, la organizaci\u00f3n de los j\u00f3venes K.", "Por el flamante funcionario pasar\u00e1n unos 3000 millones de pesos por a\u00f1o en compensaciones. De hecho, con la ahora disuelta Oncca, el Gobierno pag\u00f3 en ese concepto a molinos, industrias av\u00edcolas y establecimientos de engorde a corral $ 10.500 millones desde 2007.", "En el organigrama, responder\u00e1 al ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, presidente de la Ucesci, y a los ministros de Agricultura, Juli\u00e1n Dom\u00ednguez, y de Industria, D\u00e9bora Giorgi, que son los vicepresidentes del organismo. Sin embargo, en la pr\u00e1ctica reportar\u00e1 a Moreno. Como director de Control de Operaciones de Comercio Exterior en la ex Oncca, Tanzi acud\u00eda los viernes a la reuni\u00f3n que Moreno organiza con representantes de la cadena c\u00e1rnica. All\u00ed, seg\u00fan fuentes consultadas, Tanzi no hablaba nunca.", "De todos modos, en la ex Oncca el funcionario santafecino oficiaba de delegado de Moreno en el control de las exportaciones, junto al ex presidente del organismo Juan Campillo. \"Todo pasaba por \u00e9l\", explic\u00f3 otra fuente.", "Con todo, pese a esa performance en el control de las exportaciones, con el nuevo organismo, Tanzi tendr\u00e1 su rol principal con las compensaciones. En cambio, al margen del cargo formal, la autorizaci\u00f3n de los registros de exportaci\u00f3n surgir\u00e1 v\u00eda un consenso entre los distintos ministerios representados en la Ucesci. \"Tanzi va a ser el que tambi\u00e9n va a tener que generar el consenso para que se aprueben\", cont\u00f3 una fuente. En rigor, en la designaci\u00f3n del nuevo funcionario publicada en el BO, cuando se refiere a la Ucesci habla solamente del rol de este organismo en cuanto al otorgamiento de los subsidios.", "Mientras tanto, el Ministerio de Agricultura est\u00e1 abocado a la participaci\u00f3n que tiene en ese organismo a tareas de fiscalizaci\u00f3n y matr\u00edculas. Sobre los registros, no obstante, trascendi\u00f3 que el Gobierno finalmente otorgar\u00e1 la pr\u00f3xima semana 3,5 millones de toneladas m\u00e1s para exportar ma\u00edz y 1,5 millones en trigo.", "En el caso de las compensaciones, a Tanzi le espera una tarea dif\u00edcil: la regularizaci\u00f3n de pagos atrasados a varios sectores de la cadena agroindustrial. En el caso de los molinos harineros, el Gobierno acumula una deuda de $ 2000 millones y, por ese motivo, en el sector dicen que se est\u00e1 resintiendo el abastecimiento de harina. Ya hay problemas en  C\u00f3rdoba, Santa Fe y Mendoza con subas de precios.", "\"Lo nombraron [por Tanzi], pero todav\u00eda no tuvimos ning\u00fan llamado ni novedad sobre cu\u00e1ndo van a pagar las compensaciones\", cont\u00f3 un empresario. Moreno les prometi\u00f3 anteayer a los panaderos que eso ocurrir\u00eda la pr\u00f3xima semana.", "LA NACION intent\u00f3 ayer contactar a Tanzi a trav\u00e9s del Ministerio de Econom\u00eda, donde responder\u00e1 formalmente, pero no tuvo respuesta ni siquiera para confirmar sus estudios. Algunas fuentes sostienen que el joven santafecino tiene conocimientos en relaciones internacionales y en sociolog\u00eda. Por las dudas, en los considerandos del Bolet\u00edn Oficial se dice que \"re\u00fane los requisitos de idoneidad y experiencia necesarios\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369317-moreno-controlara-el-pago-de-subsidios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Lisandro Tanzi, de 36 a\u00f1os, cercano al funcionario, fue designado secretario ejecutivo de la ex Oncca", "titulo": "Moreno controlar\u00e1 el pago de subsidios", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La lista encabezada por Horacio Fargosi, la \u00fanica que se present\u00f3, se consagr\u00f3 para un nuevo per\u00edodo de tres a\u00f1os en las elecciones que renovaron un tercio del Consejo Directivo de la Bolsa de Comercio. Se renov\u00f3 un tercio de la comisi\u00f3n directiva, pero el nuevo consejo s\u00f3lo quedar\u00e1 constituido la semana pr\u00f3xima.", "FORMOSA.- La ministra de Industria, D\u00e9bora Giorgi, anunci\u00f3 que se incrementar\u00e1n en 40 millones de pesos los recursos del programa de desarrollo emprendedor Capital Semilla, luego de entregar una asistencia financiera por 2 millones a j\u00f3venes del NEA."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369318-breves", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Breves", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El per\u00edodo conocido como \"mercado clim\u00e1tico\" ya est\u00e1 instalado en el devenir del ciclo agr\u00edcola estadounidense y ayer dio claras muestras de su potencial en la Bolsa de Chicago, donde los precios del trigo, el ma\u00edz y la soja cerraron con fuertes bajas.", "Por un lado, las lluvias que cayeron sobre las principales zonas productoras de trigo de invierno en el sur de los Estados Unidos podr\u00edan mejorar el mal estado de los cultivos, afectados por la falta de humedad que a\u00fan presentan los suelos de Colorado, Kansas, Oklahoma y de Texas. Y por el otro, la previsi\u00f3n de tiempo seco en el Medio Oeste favorece el avance de la siembra de ma\u00edz. Todas noticias adversas para los precios. As\u00ed lo entendieron, por caso, los administradores de los grandes fondos de inversi\u00f3n, que ayer concretaron fuertes liquidaciones de contratos.", "El trigo complet\u00f3 su tercera rueda consecutiva con resultado adverso. La posici\u00f3n julio en Chicago y en Kansas cay\u00f3 12,68 y 15,80 d\u00f3lares por tonelada, mientras que su ajuste fue de 285,68 y de 323,35 d\u00f3lares, respectivamente. Sin embargo, y pese a la t\u00f3nica negativa de las \u00faltimas jornadas, las lluvias ca\u00eddas -principalmente favorecieron al estado de Kansas- s\u00f3lo habr\u00edan sido un paliativo para el d\u00e9ficit h\u00eddrico de los suelos, por lo que, de no mediar nuevos aportes de humedad, no habr\u00eda que descartar una pronta recomposici\u00f3n de las cotizaciones del grano fino.", "En efecto, la sequ\u00eda que compromete la producci\u00f3n de las variedades de trigo de invierno en los Estados Unidos fue calificada ayer como la peor de las \u00faltimas 4 d\u00e9cadas. \"Hay una situaci\u00f3n atemorizante en Texas\", le dijo Brian Fuchs, experto en clima del Centro Nacional de Mitigaci\u00f3n de Sequ\u00edas, a la agencia Reuters. Y a\u00f1adi\u00f3 que \"las altas temperaturas, junto con la falta de precipitaciones y los fuertes vientos, siguen causando incendios descontrolados y han provocado masivas p\u00e9rdidas en las cosechas\".", "Seg\u00fan el reporte semanal del organismo estadounidense, la cantidad de humedad en el suelo, muy por debajo de los niveles normales, \"ha causado un da\u00f1o generalizado en las cosechas, incluyendo al cultivo de trigo rojo duro de invierno de Texas\". Los datos divulgados ayer reportaron que el 95% de los suelos de Texas est\u00e1 sufriendo una \"severa sequ\u00eda\" respecto del 92% de la semana pasada.", "En el mercado local, el trigo con baja prote\u00edna se mantuvo estable, dado que los exportadores volvieron a ofrecer US$ 200 por tonelada en las terminales de General Lagos, San Mart\u00edn, Arroyo Seco y en Necochea. La ca\u00edda externa se reflej\u00f3 sobre las propuestas por trigo del ciclo 2011/2012. Los interesados pagaron hasta 180 d\u00f3lares en Timb\u00faes y en San Mart\u00edn, 5 d\u00f3lares menos que anteayer.", "En el Mercado a T\u00e9rmino de Buenos Aires (Matba), los contratos julio y enero retrocedieron US$ 2 y 1,30, mientras que sus ajustes resultaron de 190,50 y de 193 d\u00f3lares por tonelada.", "El pron\u00f3stico de tiempo seco para la semana pr\u00f3xima en el Medio Oeste de los Estados Unidos, que acelerar\u00eda el progreso de la siembra de ma\u00edz, fue una invitaci\u00f3n a un tour de ventas para los fondos especuladores. Tan es as\u00ed que durante la rueda de negocios de la Bolsa de Chicago liquidaron unos 40.000 contratos, equivalentes a poco m\u00e1s de 5 millones de toneladas de ma\u00edz. Por ello, las posiciones mayo y julio del cereal cayeron 11,52 y 11,81 d\u00f3lares por tonelada, en tanto que sus ajustes quedaron en 284,63 y 287,09 d\u00f3lares.", "De este modo, poco import\u00f3 ayer que el petr\u00f3leo cerrara en 112,86 d\u00f3lares, el nivel m\u00e1s alto de los \u00faltimos 31 meses, o que el euro volviera a apreciarse frente al d\u00f3lar, al variar la relaci\u00f3n entre ambas monedas de 1,4791 a 1,4822. La influencia del clima y la acci\u00f3n de los fondos fue suficiente para configurar una rueda netamente bajista.", "Hasta el lunes pasado, la siembra de ma\u00edz estadounidense hab\u00eda progresado al 9% del \u00e1rea prevista, por debajo del 46% de igual momento de 2010 y del 23% promedio de las \u00faltimas cuatro campa\u00f1as. Ahora, con los suelos bien provistos de humedad y con tiempo seco, se prev\u00e9 que el USDA marque el lunes pr\u00f3ximo un importante avance de las tareas en el cintur\u00f3n maicero.", "En la plaza disponible local, ayer no hubo exportadores interesados en adquirir ma\u00edz. A\u00fan esperan la salida de un mayor volumen de ROE Verdes, que supere las compras ya efectuadas. Los consumos, en tanto, pagaron $ 710 por tonelada del cereal en Baradero; $ 680 en Chacabuco, y $ 670 en Clason.", "La posici\u00f3n julio del ma\u00edz en el Matba descendi\u00f3 US$ 4 y finaliz\u00f3 la rueda con un ajuste de 184 d\u00f3lares.", "Acerca de la soja, las pizarras de Chicago mostraron quitas de 10,19 y de 11,39 d\u00f3lares sobre los contratos mayo y julio, cuyos ajustes resultaron de 496,14 y de 497,33 d\u00f3lares por tonelada. La ca\u00edda de la oleaginosa tuvo m\u00e1s que ver con un efecto \"simpat\u00eda\" frente a las bajas del ma\u00edz y del trigo que a fundamentos propios. Los fondos vendieron unos 10.000 contratos, equivalentes a 1,38 millones de toneladas de la oleaginosa.", "En el mercado local, las f\u00e1bricas ofrecieron $ 1240 por tonelada de soja sobre Timb\u00faes, San Mart\u00edn, Ricardone, Rosario, General Lagos y sobre Villa Gobernador G\u00e1lvez, $ 40 menos que anteayer. El mismo valor fue propuesto por la exportaci\u00f3n en Arroyo Seco, donde implic\u00f3 una merma de $ 60. La soja con entrega en julio se cotiz\u00f3 a US$ 295 en Necochea, con una baja de 12 d\u00f3lares.", "Las posiciones mayo y julio de la soja en el Matba perdieron US$ 4,80 y 3,80, mientras que sus ajustes fueron de 317 y de 324,20 d\u00f3lares.", "Otros productosCotizaci\u00f3n en la Bolsa de Cereales de Buenos Aires. En pesos por kg.Arvejas secas, variedad grano liso (contado)1,20Alpiste (a diez d\u00edas)2,10Avena industria (a 15 d\u00edas)0,60Miel extra blanca9,00Miel \u00e1mbar clara9,00Porotos Alubias 210/1003,20Porotos Colorados2,50"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369182-por-efecto-del-clima-cayeron-los-precios-de-los-granos-en-chicago", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El trigo estadounidense perdi\u00f3 m\u00e1s de US$ 12, mientras que el ma\u00edz resign\u00f3 US$ 11,81", "titulo": "Por efecto del clima, cayeron los precios de los granos en Chicago", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La empresa de telefon\u00eda celular de Telecom, Personal, deber\u00e1 indemnizar a uno de sus clientes por $ 20.000 por no responder al pedido del usuario de dar de baja su l\u00ednea. La Sala I de la C\u00e1mara de Apelaciones en lo Civil y Comercial revoc\u00f3 la sentencia de primera instancia e hizo lugar a un reclamo por da\u00f1o punitivo.", "En el caso, el 6 de febrero de 2009, el demandante present\u00f3 ante la empresa Telecom Personal SA una nota en la que solicitaba la baja del servicio de las l\u00edneas de su titularidad, dejando constancia de que se trataba de una \"rescisi\u00f3n expresa\".", "Pero la compa\u00f1\u00eda no respondi\u00f3 a ello, violando un art\u00edculo que establece que \"la empresa receptora del pedido de rescisi\u00f3n deber\u00e1 enviar sin cargo al domicilio del consumidor o usuario una constancia fehaciente dentro de las 72 horas posteriores a la recepci\u00f3n del pedido de rescisi\u00f3n\".", "La Sala, integrada por las juezas de C\u00e1mara Susana Graciela Kauffman y Liliana Teresa Loutayf Ranea, sostuvo en su sentencia que hubo \"una grosera negligencia de la demandada, frente a las presentaciones efectuadas por el usuario, que es lo que la ley tiende a evitar que, con actitudes dilatorias, la parte fuerte del contrato mantenga \"cautivos\" a los usuarios, poniendo trabas para la rescisi\u00f3n del contrato que ya hab\u00eda operado por expresa decisi\u00f3n de la actora el d\u00eda 6 de febrero de 2009\".", "Adem\u00e1s, se indic\u00f3 que para la fijaci\u00f3n de la sanci\u00f3n prevista en la norma el punto central a tener en cuenta es \"la reprochabilidad de la conducta de una parte, su intencionalidad o el grado en el que refleja su indiferencia frente a los usuarios\". La sanci\u00f3n punitiva fue establecida en este marco, \"frente a los reiterados incumplimientos a pesar del tiempo transcurrido desde la presentaci\u00f3n de la primera nota para dar de baja al servicio y efectuar transferencias de l\u00edneas hasta la fecha de la presente\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369454-telecom-debera-indemnizar-a-un-usuario-por-no-dar-de-baja-su-servicio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La empresa tuvo que pagar $ 20.000 en concepto de \"da\u00f1o punitivo\" por mantener \"cautivo\" al usuario neg\u00e1ndole la rescisi\u00f3n del contrato", "titulo": "Telecom deber\u00e1 indemnizar a un usuario por no dar de baja su servicio", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El jefe de la delegaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea en la Argentina, Alfonso D\u00edez Torres, y el presidente de Volkswagen Argentina y de la C\u00e1mara de Industria y Comercio Argentino Alemana, V\u00edktor Klima, destacaron que la semana pr\u00f3xima podr\u00edan concretarse avances en la negociaci\u00f3n de un acuerdo de libre comercio entre la UE y el Mercosur.", "\"Es quiz\u00e1 la \u00faltima chance que tenemos y debemos aprovecharla\", se\u00f1alaron, en declaraciones previas a su participaci\u00f3n en el Simposio Uni\u00f3n Europea-Mercosur, en el que tambi\u00e9n intervino el nuevo l\u00edder de la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA), Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren.", "D\u00edez Torres anticip\u00f3 que la semana pr\u00f3xima, cuando se reanuden las tratativas bilaterales en Asunci\u00f3n del Paraguay, \"empezar\u00e1n a develarse los par\u00e1metros fundamentales de las ofertas que ambos bloques presentar\u00e1n formalmente en dos meses m\u00e1s\". Seg\u00fan el funcionario, esas ofertas \"ser\u00e1n claramente superadoras de las que se consideraron en 2004\", cuando se suspendieron las anteriores tratativas, a la espera de que concluyera la Ronda de Doha de la OMC (Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio).", "El representante de la UE destac\u00f3 el \"renovado inter\u00e9s\" tras la decisi\u00f3n pol\u00edtica de reabrir las negociaciones en mayo del a\u00f1o pasado, aunque admiti\u00f3 que las tratativas son \"duras y dif\u00edciles\".", "Klima, en tanto, afirm\u00f3 que en su reciente visita al Parlamento Europeo encontr\u00f3 un \"amplio respaldo al acuerdo de la mayor parte de los diputados, excepto los que representan intereses agr\u00edcolas, que temen la competencia, especialmente argentina\".", "En lo que respecta espec\u00edficamente al sector automotor, Klima dijo que \"se pueden establecer plazos de diez, doce o quince a\u00f1os para lograr la adaptaci\u00f3n de las firmas menos competitivas\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369316-confian-en-que-habra-avances-con-la-ue", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Lo dijo el embajador europeo en el pa\u00eds", "titulo": "Conf\u00edan en que habr\u00e1 avances con la UE", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Silvia StangLA NACION", "Tras una jornada en la que el Ministerio de Trabajo anunci\u00f3 que le cobrar\u00e1 una multa a la Asociaci\u00f3n Bancaria por haber concretado un paro cuando estaba dictada la conciliaci\u00f3n obligatoria, los dirigentes de ese sindicato y de las c\u00e1maras que agrupan a las entidades financieras volver\u00e1n a verse en la sede de la cartera laboral el lunes pr\u00f3ximo.", "En el encuentro se intentar\u00e1 destrabar las negociaciones por un incremento salarial. El reclamo gremial es por una mejora del 35%, y la cartera laboral exhort\u00f3 a las entidades empresarias a llevar una propuesta a la pr\u00f3xima reuni\u00f3n.", "Pese a la resoluci\u00f3n firmada por el Ministerio de Trabajo en la que ordenaba la paz social, el sindicato arranc\u00f3 el d\u00eda concretando una medida de fuerza que incluy\u00f3 un paro de actividades con acatamiento dispar y una ruidosa protesta por el microcentro porte\u00f1o. Algo que hizo a\u00fan m\u00e1s llamativa la decisi\u00f3n sindical es que todo ocurri\u00f3 un d\u00eda despu\u00e9s de que la presidenta Cristina Kirchner les pidi\u00f3 a los gremios que frenaran la conflictividad y un d\u00eda antes del acto que har\u00e1 el sindicalismo af\u00edn al Gobierno por el D\u00eda del Trabajador. De hecho, La Bancaria convoc\u00f3 para hoy a una movilizaci\u00f3n de trabajadores a las 9 de la ma\u00f1ana, para ir luego al acto que tendr\u00e1 como protagonista a Hugo Moyano, que ser\u00e1 en horas de la tarde.", "Por esa acci\u00f3n gremial, ahora la cartera prev\u00e9 cobrar una multa de 5000 pesos multiplicada por la cantidad de empleados que tiene la entidad sindical, seg\u00fan explicaron a La Nacion en la dependencia p\u00fablica.", "Cerca del mediod\u00eda, los dirigentes de La Bancaria fueron citados ayer a una reuni\u00f3n con el ministro Carlos Tomada. Al salir, anunciaron el levantamiento del paro, ya cerca de las 15, la hora habitual de finalizaci\u00f3n de atenci\u00f3n al p\u00fablico.", "Con la decisi\u00f3n sindical tomada de acatar tard\u00edamente la conciliaci\u00f3n, voceros del Ministerio dijeron a La Nacion que, de todas formas, se aplicar\u00e1n las sanciones fijadas para casos como el que se dio ayer.", "La ley 25.212 define como \"infracci\u00f3n muy grave\" la desobediencia de una resoluci\u00f3n ministerial de conciliaci\u00f3n obligatoria e impone multas de hasta $ 5000 por trabajador afectado por la falta.", "En el Ministerio explicaron que el cobro de estas sanciones es usual y que, de hecho, el recurso se utiliz\u00f3 recientemente en el conflicto que involucr\u00f3 a los petroleros.", "Mientras tanto, el secretario de Prensa de la Asociaci\u00f3n Bancaria, Eduardo Berrozpe, insisti\u00f3 en que el sindicato no hab\u00eda sido \"fehacientemente notificado\" de la resoluci\u00f3n que dict\u00f3 la conciliaci\u00f3n obligatoria por 15 d\u00edas h\u00e1biles a partir de la hora cero de ayer. Berrozpe rechaz\u00f3, adem\u00e1s, el cobro de multas: \"Ser\u00eda una grav\u00edsima violaci\u00f3n de la libertad sindical\", sostuvo el dirigente.", "Seg\u00fan el Ministerio, las autoridades sindicales se negaron a recibir personalmente la notificaci\u00f3n. El mi\u00e9rcoles por la tarde, un agente del Ministerio fue a la sede de La Bancaria para notificar la decisi\u00f3n oficial. Pero, seg\u00fan consta en la copia de la c\u00e9dula que ayer se difundi\u00f3, no le fue permitido el ingreso en las oficinas para hacer la entrega. \"No me dejaron pasar y proced\u00ed a pegar en la pared copia\", se lee en la c\u00e9dula, acompa\u00f1ada por un acta de inspecci\u00f3n en la que se detalla que se dej\u00f3 una copia al personal de vigilancia y se advirti\u00f3 sobre los efectos no cumplir con la resoluci\u00f3n.", "Pese a esas advertencias, para quien haya transitado ayer por la City porte\u00f1a dif\u00edcilmente haya pasado inadvertida la protesta. Adem\u00e1s de las calles y veredas cubiertas de papeles en los que se anunciaba la medida de fuerza y las pintadas con aerosol sobre la fachada de distintas sucursales, hubo una ruidosa manifestaci\u00f3n.", "\"Estamos reclamando un aumento salarial que debe regir desde el 1\u00b0 de enero y que los bancos hace cuatro meses nos est\u00e1n negando\", dijo a La Nacion Adri\u00e1n Mastronicola, secretario general adjunto de la seccional Buenos Aires de La Bancaria.", "En los c\u00e1nticos y las banderas que desplegaron durante la movilizaci\u00f3n se expresaron insultos hacia Tomada, un repudio a la conciliaci\u00f3n obligatoria y el reclamo de un aumento del 35%. \"Nos ofrecen la irrisoria suma del 24 por ciento, cuando sabemos las ganancias extraordinarias que han tenido: m\u00e1s del 49 por ciento anual\", agreg\u00f3 el gremialista.", "En la \u00faltima reuni\u00f3n de las negociaciones, las c\u00e1maras ofrecieron mantener un pago de $ 1000 mensuales, que vienen haciendo desde enero, hasta que se llegue a un acuerdo. Participan la Asociaci\u00f3n de Bancos de la Argentina (ABA), la Asociaci\u00f3n de Bancos Argentinos (Adeba) y la Asociaci\u00f3n de Bancos P\u00fablicos y Privados (Abappra).", "Es el nivel de incremento de salarios que pide la Asociaci\u00f3n Bancaria.", "Es el pago mensual que hacen los bancos desde enero, a cuenta de lo que se acuerde en la negociaci\u00f3n.", "Multiplicada por la cantidad de empleados, es la multa por no respetar la conciliaci\u00f3n obligatoria.", "Con la colaboraci\u00f3n de Fernando Massa"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369315-multaran-a-los-bancarios-por-el-paro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El Ministerio de Trabajo sancionar\u00e1 al gremio por la protesta de ayer, en plena conciliaci\u00f3n obligatoria; reuni\u00f3n el lunes", "titulo": "Multar\u00e1n a los bancarios por el paro", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mart\u00edn KanenguiserLA NACION", "Las universidades participar\u00e1n en el debate con el Gobierno sobre el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec), la semana pr\u00f3xima, con la intenci\u00f3n de \"escuchar y no confrontar\".", "Luego de manifestar sus dudas   sobre la cuesti\u00f3n, los rectores de las cinco casas de estudio decidieron sumarse al seminario organizado por el Ministerio de Econom\u00eda para tratar el informe que culminaron a fines del a\u00f1o pasado.", "Fuentes de las universidades indicaron a La Nacion que la aceptaci\u00f3n fue acordada por los rectores durante la reuni\u00f3n del Consejo Interuniversitario Nacional (CIN) desarrollado en las \u00faltimas 48 horas en Buenos Aires y Santa Fe.", "A priori, los t\u00e9cnicos del consejo acad\u00e9mico que hab\u00edan elaborado el informe que fue entregado al ministro Amado Boudou prefer\u00edan no discutir cara a cara con las autoridades del Indec. Esto se debe a que durante la elaboraci\u00f3n de la investigaci\u00f3n, Ana Edwin y Norberto Itzcovich mostraron una actitud de \"poca colaboraci\u00f3n\", seg\u00fan le expresaron los acad\u00e9micos al ministro varias veces.", "Por lo tanto, el temor es que el debate organizado por el Palacio de Hacienda sirva para que los funcionarios del Indec \"descalifiquen\" el informe que elaboraron durante un a\u00f1o las universidades de Buenos Aires, Rosario, Mar del Plata, Tucum\u00e1n y Tres de Febrero.", "\"Si la intenci\u00f3n es que haya aclaraciones nuestras sobre lo que escribimos en el informe, no hay ning\u00fan problema, pero no vamos a discutir si el informe est\u00e1 bien o est\u00e1 mal\", explic\u00f3 una calificada fuente de la Universidad de Mar del Plata a La Nacion.", "Por su parte, Jorge Fern\u00e1ndez Bussy, de la Universidad de Tres de Febrero, indic\u00f3: \"Nos convocan despu\u00e9s de no prestarnos atenci\u00f3n. Es dif\u00edcil de entender, porque no hubo ninguna discusi\u00f3n\".", "\"Por lo visto, despu\u00e9s del FMI venimos nosotros y no nos sentimos muy c\u00f3modos en ese lugar\", indic\u00f3 Fern\u00e1ndez Bussy.", "El profesor se refiri\u00f3 al proceso que Boudou comenz\u00f3 con el Fondo Monetario Internacional para cambiar el cuestionado \u00edndice de precios al consumidor (IPC), que el Gobierno presuntamente manipula desde principios de 2007 para informar una inflaci\u00f3n menor.", "En la \u00faltima asamblea del FMI, en un clima muy cordial, Boudou anunci\u00f3 que el nuevo IPC que se elaborar\u00e1 con el FMI servir\u00e1 para ajustar los t\u00edtulos con CER.", "Fuentes del Palacio de Hacienda indicaron que la intenci\u00f3n es que esta tarea de mejora de la imagen del Indec -que no incluir\u00e1 la revisi\u00f3n de la supuesta falsificaci\u00f3n de datos de los \u00faltimos a\u00f1os- concluya antes del fin del actual mandato presidencial de Cristina Kirchner.", "Pese a esta intenci\u00f3n oficial, las universidades aparecen reticentes a debatir el informe, sobre todo con el Indec y con el secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno, uno de los que promovieron la cooperaci\u00f3n t\u00e9cnica del FMI.", "El encargado de la convocatoria fue el viceministro Roberto Feletti, que coordinar\u00e1 el encuentro como secretario de Pol\u00edtica Econ\u00f3mica. En la apertura del encuentro se espera la presencia de Boudou, a quien las universidades reconocen como su interlocutor. Anoche, los integrantes del consejo acad\u00e9mico esperaban m\u00e1s precisiones para asistir al debate con las reglas de juego claras.", "El informe, que surgi\u00f3 por un decreto presidencial de 2009, incluye una tajante cr\u00edtica al IPC elaborado en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os, que sostiene que no es una \"medici\u00f3n confiable\" para reflejar el costo de vida ni otros importantes indicadores sociales. Tambi\u00e9n critica los arbitrarios nombramientos y desplazamientos de los t\u00e9cnicos que estaban a cargo de estas tareas t\u00e9cnicas.", "El informe acad\u00e9mico deber\u00eda ser remitido al Congreso."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369312-las-universidades-participaran-del-debate-del-indec", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Los rectores decidieron asistir, pese a las dudas de los t\u00e9cnicos que elaboraron el cr\u00edtico informe", "titulo": "Las universidades participar\u00e1n del debate del Indec", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RIO GALLEGOS (De nuestra corresponsal).- Desde el martes a la noche, d\u00eda en que se levant\u00f3 el paro petrolero en Santa Cruz, un grupo de desocupados inici\u00f3 un corte parcial de ruta a la vera de la 43, la v\u00eda que une Pico Truncado con la localidad de Las Heras. Se trata de una lista de desocupados que ten\u00eda el sindicato de Petroleros y Gas Privado santacruce\u00f1o, cuya conducci\u00f3n gremial qued\u00f3 intervenida desde el lunes pasado, y a los que se les hab\u00eda prometido ubicar en distintos puestos de trabajo.", "Los desocupados hab\u00edan elevado una lista de 90 personas a las autoridades municipales, que les ofrecieron un subsidio de 2000 pesos, ayuda social para el grupo familiar y entrevistas para entrar a trabajar en la industria minera. Sin embargo, la propuesta fue rechazada, ya que los desocupados reclaman entrar en la actividad petrolera, un subsidio de $ 6000 y piden adem\u00e1s que se cumpla el 70/30, la ley provincial santacruce\u00f1a que promueve la mano de obra provincial y que fue impulsada por el gobernador Daniel Peralta.", "Despu\u00e9s de rechazar la propuesta, el piquete sobre la ruta 43, compuesto por 70 personas, se endureci\u00f3 y las rutas se cortan con intermitencia, en tanto que no dejan pasar a las camionetas de las empresas petroleras. \"Si nos van a subsidiar para que estemos en casa, hasta que nos consigan trabajo, lo m\u00ednimo que una familia tipo necesita es 6000 pesos\", dijo uno de los voceros de los desocupados al portal de Caleta Olivia, Voces y Apuntes.", "\"Nos hicieron acercar hacia la municipalidad para entregarnos una propuesta\", dijo Daniel Vargas, pero aclar\u00f3 que sus intenciones son \"reclamar por un puesto en el petr\u00f3leo; es en lo que estamos luchando hace m\u00e1s de un a\u00f1o y hay actas firmadas que no se han cumplido, porque ha tenido problemas la gente del sindicato que nos estaba ayudando\", dijo Vargas en referencia a la destituci\u00f3n de H\u00e9ctor Segovia al frente del sindicato petrolero. Muchos de estos desocupados formaron parte de las asambleas realizadas durante Semana Santa por Segovia, en un intento de resistir la intervenci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369313-desocupados-cortan-rutas-en-santa-cruz", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Desocupados cortan rutas en Santa Cruz", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alberto Armendar\u00edzCorresponsal en Brasil", "RIO DE JANEIRO.- Educaci\u00f3n, educaci\u00f3n, educaci\u00f3n. Ese es el sector donde deben concentrarse los esfuerzos y las inversiones en Am\u00e9rica latina si se quiere que \u00e9sta sea la \"d\u00e9cada de oro\" de la regi\u00f3n, coincidieron la mayor\u00eda de los 70 l\u00edderes pol\u00edticos, empresariales y acad\u00e9micos que desde ayer participan en esta ciudad del 6\u00ba Foro Econ\u00f3mico Mundial para Am\u00e9rica latina.", "El optimismo sobre el futuro de la regi\u00f3n fue evidente en los numerosos paneles que se realizaron durante el multitudinario encuentro el Hotel Intercontinental, que terminar\u00e1 hoy con la participaci\u00f3n de la presidenta de Brasil, Dilma Rousseff. Se resaltaron el fortalecimiento de la democracia y los avances sociales alcanzados en los \u00faltimos a\u00f1os, que han permitido el crecimiento de una pujante clase media en gran parte de los pa\u00edses. Tambi\u00e9n se destac\u00f3 que el continente tiene una poblaci\u00f3n joven -un promedio de 27 a\u00f1os-, en\u00e9rgica, libre de conflictos religiosos y guerras, y es rico en materias primas -alimentos y minerales- que est\u00e1n en franca demanda en todo el mundo, pero la educaci\u00f3n ser\u00e1 clave para dar un salto cualitativo hacia adelante.", "\"La econom\u00eda del siglo XXI ser\u00e1 una econom\u00eda basada en los servicios y por eso no s\u00f3lo tenemos que invertir m\u00e1s en educaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n en ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n\", afirm\u00f3 el presidente del Banco Interamericano de Desarrollo (BID), Luis Alberto Moreno.", "La ampliaci\u00f3n de la educaci\u00f3n b\u00e1sica ha sido un gran logro para empezar a superar las desigualdades que plagan Am\u00e9rica latina, pero ahora se tiene que apuntalar la preparaci\u00f3n m\u00e1s especializada de los ni\u00f1os y j\u00f3venes de la regi\u00f3n, para que puedan tener \u00e9xito en un mercado global cada vez m\u00e1s competitivo y exigente, e impulsar la regi\u00f3n hacia el crecimiento m\u00e1s integral y sostenido.", "\"Hay que aprender a educar m\u00e1s y mejor. El real problema hoy no es el acceso a la educaci\u00f3n b\u00e1sica, sino a la educaci\u00f3n que prepara para la competencia en el mercado laboral. Y Am\u00e9rica latina todav\u00eda invierte en este campo mucho menos que China, por ejemplo. Si los pa\u00edses de la regi\u00f3n estrechan el v\u00ednculo entre inversiones y educaci\u00f3n, ser\u00e1 posible asegurar un crecimiento m\u00e1s inclusivo\", destac\u00f3 Rebeca Grynspan, secretaria general adjunta de las Naciones Unidas y administradora asociada del Programa de las Naciones Unidas para el Desarrollo.", "Con ellos concord\u00f3 Orlando Ayala, presidente del \u00e1rea de Mercados Emergentes de Microsoft, para quien la pol\u00edtica p\u00fablica de educaci\u00f3n latinoamericana es lamentable, tanto respecto de su calidad como del prestigio y de la remuneraci\u00f3n que tiene la profesi\u00f3n de maestro, la motivaci\u00f3n de los alumnos, las horas de estudio, y los resultados en \u00e1reas clave como las ciencias y las matem\u00e1ticas.", "\"Debemos hacer una apuesta agresiv\u00edsima en la calidad de la educaci\u00f3n; ah\u00ed no hay opci\u00f3n. Si Am\u00e9rica latina no ataca estos temas, se va a quedar atr\u00e1s\", dijo Ayala, para quien las inversiones en educaci\u00f3n se deben fortalecer desde la primera infancia. \"Es un tema del que los gobiernos hablan mucho, pero no se tienen el coraje y el valor de tomar la acci\u00f3n\", a\u00f1adi\u00f3.", "Ya en referencia a otros desaf\u00edos que enfrenta la regi\u00f3n, muchos participantes apuntaron a problemas macroecon\u00f3micos relacionados con el momento actual, el boom de las  commodities  y los grandes flujos de capitales que llegan a Am\u00e9rica latina, que en varios pa\u00edses han llevado a alzas de inflaci\u00f3n y a la sobrevaluaci\u00f3n de sus monedas.", "\"Creo que una de las mayores preocupaciones de la regi\u00f3n, de los pa\u00edses emergentes, es c\u00f3mo lidiar con las presiones inflacionarias derivadas de un crecimiento del 6 por ciento anual\", dijo Moreno, para quien tambi\u00e9n los problemas en la infraestructura de la regi\u00f3n son un obst\u00e1culo para el crecimiento, con un marco incapaz de absorber bien las inversiones.", "En este sentido, el analista Mauricio C\u00e1rdenas, de la Brookings Institution, en Washington, advirti\u00f3 sobre dos riesgos potenciales para Am\u00e9rica latina: una desaceleraci\u00f3n del crecimiento de China y que la transformaci\u00f3n pol\u00edtica en Estados Unidos desemboque en un ajuste fiscal abrupto o una mayor fragmentaci\u00f3n pol\u00edtica que distancie m\u00e1s al pa\u00eds de sus vecinos del Sur.", "Al frente del crecimiento regional, el canciller de Brasil, Antonio Patriota, reafirm\u00f3 el compromiso de su pa\u00eds con sus vecinos. \"Nuestro futuro est\u00e1 conectado directamente con nuestros vecinos\", dijo, y aprovech\u00f3 para reiterar la constante aspiraci\u00f3n brasile\u00f1a de un asiento permanente en el Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas.", "\"\u00bfY qui\u00e9n se puede oponer a la permanencia de Brasil en el Consejo de Seguridad?\", se pregunt\u00f3 el secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Jos\u00e9 Miguel Insulza. \"Ese puesto de Brasil en el Consejo va a reforzar la uni\u00f3n de la regi\u00f3n, ser\u00eda un gran paso, ser\u00eda excelente\", dijo.", "RIO DE JANEIRO.- Tras varios a\u00f1os de intensas negociaciones, Brasil conf\u00eda en que el Mercosur y la Uni\u00f3n Europea (UE) podr\u00e1n firmar un tratado de libre comercio el a\u00f1o pr\u00f3ximo, seg\u00fan apunt\u00f3 ayer el canciller brasile\u00f1o, Antonio Patriota. \"El plazo de 2012 es razonable porque ya se trabaj\u00f3 mucho en el acuerdo. Estamos en la fase de examinar ofertas mejoradas, pero lo veo como algo posible\", dijo Patriota a la prensa en el contexto del Foro Econ\u00f3mico Mundial en Am\u00e9rica latina, que comenz\u00f3 ayer esta ciudad. Las negociaciones entre el bloque sudamericano y la UE fueron retomadas el a\u00f1o pasado, luego de seis a\u00f1os de suspensi\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369311-proponen-concentrar-las-inversiones-de-america-latina-en-la-educacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "L\u00edderes pol\u00edticos y empresariales creen que es la \u00fanica manera de lograr \"una d\u00e9cada de oro\" en la regi\u00f3n", "titulo": "Proponen concentrar las inversiones de Am\u00e9rica latina en la educaci\u00f3n", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hugo Alconada MonEnviado especial", "RIO DE JANEIRO.- Los empresarios van y vienen, conversan entre s\u00ed y con los funcionarios, pol\u00edticos y referentes de organismos multilaterales y sociales con los que se cruzan en el lobby o tras alg\u00fan panel. Hablan de inversiones, de negocios, de posibilidades, de desarrollo. Es el cap\u00edtulo para Am\u00e9rica latina del Foro Econ\u00f3mico Mundial, que se desarrolla entre ayer y hoy en esta ciudad. Y los argentinos brillan, pero por su ausencia.", "Absorbida por sus asuntos dom\u00e9sticos, la Argentina no dijo presente. Ni como polo de posibles inversiones, ni como factor econ\u00f3mico, ni como eje de alguna de la veintena de sesiones previstas. No es mencionada para elogiarla, ni tampoco mucho para las cr\u00edticas. Es, en suma, irrelevante. Y el espacio que un pa\u00eds deja, otro -o varios- lo ocupan. Brasil, el primero.", "Anfitri\u00f3n de uno de los eventos regionales de negocios m\u00e1s importantes del a\u00f1o, Brasil explicit\u00f3 su inter\u00e9s por atraer nuevos capitales extranjeros y aumentar su rol internacional. Por eso, la presidenta Dilma Rousseff protagonizar\u00e1 la sesi\u00f3n central de hoy y su canciller, Antonio Patriota, acapar\u00f3 los focos, ayer, con un mensaje muy claro.", "Ex embajador ante la Casa Blanca, Patriota elogi\u00f3 al Mercosur y a la Unasur como foros regionales muy valiosos para su pa\u00eds, y remarc\u00f3 que, para los empresarios locales, el futuro pasa por mantenerse \"unido a Am\u00e9rica del Sur\". Pero tambi\u00e9n explicit\u00f3 el inter\u00e9s estrat\u00e9gico de su pa\u00eds por obtener una silla permanente del Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas (ONU). \"Es uno de los asuntos m\u00e1s relevantes cuando se habla de gobernabilidad global\", reclam\u00f3, por lo que, si no se impulsa esa reforma, dijo, se profundizar\u00e1 la \"falla sist\u00e9mica\" de representatividad.", "A su lado, en la sesi\u00f3n plenaria m\u00e1s significativa de ayer, el secretario general de la Organizaci\u00f3n de los Estados Americanos (OEA), el chileno Jos\u00e9 Miguel Insulza, apoy\u00f3 su reclamo. Dijo que Brasil deber\u00eda incorporarse al Consejo de Seguridad junto a la India. Antes, hab\u00eda criticado a algunos gobiernos de la regi\u00f3n -que no identific\u00f3- por la \"falta de relevancia\" de Am\u00e9rica latina en la arena multilateral.", "En el transcurso de una hora larga, Patriota; Insulza; el titular de la Secretar\u00eda General Iberoamericana, Enrique Iglesias, y sir Martin Sorrell, el m\u00e1ximo ejecutivo de WPP, uno de los gigantes de la comunicaci\u00f3n global -con m\u00e1s de 140.000 empleados en el mundo-, debatieron junto al intelectual venezolano Mois\u00e9s Naim sobre \"el rol de Am\u00e9rica latina en el sistema de gobernabilidad global\". Hablaron de Brasil, de la India, de China, de otras potencias emergentes, y hasta de las posibilidades de inversi\u00f3n que ofrecen Uruguay y Paraguay. Pero nada, cero, sobre la Argentina.", "Lo mismo ocurri\u00f3 durante el resto de la jornada. Claro que la escasa presencia de argentinos en el foro tampoco ayuda. Apenas un pu\u00f1ado asiste a las sesiones, en contraposici\u00f3n con la presencia de los locales, de chilenos, colombianos, venezolanos, peruanos y hasta de la primera ministra de Trinidad y Tobago, Kamla Persad Bissessar.", "Entre los ejecutivos argentinos presentes figuran Lucas Pescarmona (Impsa), Carlos Haehnel (Deloitte), Andy Freire (Axialent), Rodrigo Teijeiro (Sonico.com), Alejandro Larosa (Futuros y Opciones.com) y los relacionistas p\u00fablicos Gustavo Averbuj (Ketchum) y Mat\u00edas Alurralde (consultora Muchnik), entre otros. Pero m\u00e1s escasa a\u00fan fue la presencia pol\u00edtica, que abarc\u00f3 apenas a dos funcionarios del gobierno de la ciudad de Buenos Aires, Esteban Bullrich y Eugenio Burzaco.", "Desde el gobierno nacional, en tanto, el desinter\u00e9s se mantiene constante, como desde hace a\u00f1os. De hecho, seg\u00fan recuerdan los organizadores, la \u00faltima funcionaria que asisti\u00f3 al foro regional fue la entonces titular de la Agencia Federal de Inversiones, Beatriz Nofal. Fue tambi\u00e9n aqu\u00ed, en la \"Cidade Maravilhosa\", y conserv\u00f3 un extremo bajo perfil, quiz\u00e1 para evitar la polvareda que pod\u00eda provocar en los despachos oficiales de Buenos Aires.", "El desinter\u00e9s argentino contrasta con el expuesto desde otras orillas, que vinieron atra\u00eddos por las oportunidades de negocio que ofrece el foro, muchas veces tanto o m\u00e1s valioso por los contactos de pasillo o  networking  , como prefieren llamarlo los anglosajones, que por los paneles.", "El temario del encuentro, adem\u00e1s, excedi\u00f3 el eje mercantilista que sus cr\u00edticos suelen enrostrarle al foro. Incluy\u00f3 discusiones sobre c\u00f3mo promover los derechos humanos, erradicar la pobreza y fomentar el desarrollo humano en la regi\u00f3n, impulsar m\u00e1s y mejor educaci\u00f3n y, una y otra vez, alentar la responsabilidad social empresaria.", "En eso se concentr\u00f3 otra argentina, Marcela Ben\u00edtez, fundadora de la ONG Responde y elegida como \"emprendedora del a\u00f1o\" en la Argentina por el Foro, en 2006. En silencio, lucha por resolver los problemas de despoblamiento de cientos de pueblos rurales del pa\u00eds."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369310-la-argentina-la-mas-ignorada-en-un-encuentro-regional", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "No se la nombr\u00f3 en ning\u00fan panel; s\u00ed se habl\u00f3 de oportunidades en Uruguay y en Paraguay", "titulo": "La Argentina, la m\u00e1s ignorada en un encuentro regional", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mercedes ColombresLA NACION", "En una nueva ofensiva contra las empresas exportadoras de cereales, la Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos (AFIP) anunci\u00f3 ayer que la Justicia orden\u00f3 165 allanamientos a empresas cerealeras y particulares, presuntamente vinculados con maniobras de evasi\u00f3n fiscal por 310 millones de pesos.", "Entre las empresas allanadas -seg\u00fan fuentes judiciales-, se encuentran las multinacionales Cargill, Bunge, Noble, Nidera y las empresas nacionales Vicentin, Molinos Ca\u00f1uelas, Molinos R\u00edo de La Plata, de Gregorio Perez Companc; Aceitera General Deheza, de la familia Urqu\u00eda, y Grobocopatel Hermanos, de Jorge Grobocopatel. Esta \u00faltima empresa no tiene vinculaci\u00f3n con Los Grobo, que dirige el productor sojero Gustavo Grobocopatel, seg\u00fan aclararon voceros de esa empresa.", "Entre enero y marzo, el organismo fiscal ya hab\u00eda realizado otros operativos de esta naturaleza.", "En esta oportunidad, el allanamiento de la AFIP, que se extend\u00eda hasta la madrugada de hoy, fue decidido por el Juzgado Federal en lo Criminal y Correccional N\u00b0 1 de San Isidro, a ra\u00edz de una denuncia del organismo recaudador contra una serie de empresas y profesionales involucrados en una supuesta red para evadir 310 millones de pesos en operaciones de compraventa de granos.", "\"Creemos que ac\u00e1 hay una asociaci\u00f3n il\u00edcita fiscal y una evasi\u00f3n muy grande, y por eso pedimos los allanamientos. Ahora analizaremos la documentaci\u00f3n secuestrada y dictaminaremos si existi\u00f3 el delito de acuerdo con lo que descubramos en cada caso\", se\u00f1alaron Marcelo Quintiliani y Jos\u00e9 Rodr\u00edguez, abogado y contador, respectivamente, de AFIP, consultados por LA NACION.", "De acuerdo con los funcionarios, mientras se analiza la documentaci\u00f3n las firmas allanadas podr\u00e1n seguir trabajando con normalidad.", "Seg\u00fan inform\u00f3 la AFIP, en la maniobra de evasi\u00f3n se encuentran involucradas unas 200 personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas, entre las que se incluyen empresas mixtas, empresas fantasma, grandes cerealeras, bolseros, escribanos, contadores y profesionales que actuaron como testaferros.", "De acuerdo con los datos del organismo recaudador, los productores involucrados vend\u00edan en negro sus granos a distintas empresas intermediarias constituidas por las asociaciones il\u00edcitas investigadas, las cuales atribu\u00edan las compras realizadas a diversos proveedores ap\u00f3crifos.", "Seguidamente, tales asociaciones compraban los granos sin registrar a los agricultores y lo blanqueaban incorporando la mercader\u00eda tanto al movimiento f\u00edsico como al circuito financiero, para luego colocarla en el mercado, generalmente vendi\u00e9ndola a las grandes empresas exportadoras.", "Del operativo participaron 1200 agentes y afect\u00f3 a 165 empresas y o particulares (77 en Capital Federal y Gran Buenos Aires y 88 en el interior).", "Consultadas por LA NACION, ni las empresas afectadas por la medida ni el Centro de Exportadores de Cereales (CEC) quisieron hacer comentarios sobre la sorpresiva medida. Molinos, por su parte, inform\u00f3, en una carta a la Comisi\u00f3n Nacional de Valores (CNV) sobre el operativo, pero aclar\u00f3 haber \"cumplimentado debidamente todas las disposiciones impositivas vigentes\".", "Por otro lado, fuentes vinculadas a la industria -que pidieron reserva de identidad- dijeron que en las empresas se cree que esto es parte de una ofensiva armada por el Gobierno para desacreditar a las compa\u00f1\u00edas.", "\"Quieren mostrar a los exportadores como empresas corruptas y evasoras, y despu\u00e9s tomar alguna medida dr\u00e1stica para intervenir en el comercio granario o, directamente, nacionalizar todo el negocio\", dijeron las fuentes.", "El temor se justifica en que la mayor\u00eda de las empresas que fueron objeto del operativo de ayer ya hab\u00edan sido allanadas, acusadas de tener trabajadores esclavos o sancionadas por la AFIP entre enero y marzo pasados.", "De hecho, a la fecha las principales comercializadoras de granos (Molinos, Bunge, Dreyfus, Moreno, Cargill, ADM, Alfred Toepfer y Nidera) est\u00e1n suspendidas del Registro Fiscal de Operadores de Granos (RFOG) y podr\u00edan ser excluidas de \u00e9l si el organismo recaudador encuentra pruebas de las acusaciones que motivaron esa medida.", "En caso de probarse el delito de asociaci\u00f3n il\u00edcita fiscal que atribuye la AFIP a las acusadas, las firmas recibir\u00edan multas millonarias y sus directivos podr\u00edan ser encarcelados por per\u00edodos de hasta diez a\u00f1os, aunque la pena es excarcelable.", "En principio, trascendi\u00f3 que la postura de las cerealeras ser\u00e1 defenderse en la Justicia. Pero mientras tanto, las empresas allanadas que fueron anteriormente suspendidas del registro ya se encuentran con fuertes dificultades para operar en medio de la cosecha.", "\"Las cerealeras tienen una red de acopios que est\u00e1n con muchos problemas, porque debido a la suspensi\u00f3n del registro de operadores no est\u00e1n recibiendo las cartas de porte que necesitan para poder trasladar los granos, entre otras trabas\", cont\u00f3 un conocido corredor que trabaja en la Bolsa de Cereales de Buenos Aires."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369308-en-un-megaoperativo-la-afip-volvio-a-allanar-cerealeras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Participaron 1200 agentes; por el momento, las empresas investigadas pueden seguir operando", "titulo": "En un megaoperativo, la AFIP volvi\u00f3 a allanar cerealeras", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Adri\u00e1n VenturaLA NACION", "La asamblea de accionistas del Grupo Clar\u00edn aprob\u00f3 distribuir dividendos por $ 120 millones, suma que la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses) consider\u00f3 escasa. Pero el organismo, sin votos suficientes, no intent\u00f3 colocar ni un director y fracas\u00f3 en su intento de nombrar un s\u00edndico.", "La jornada generaba expectativas porque, por un lado, estaba en juego el decreto de necesidad y urgencia 441, por el cual la presidenta Cristina Kirchner le dio a la Anses un voto amplio en las empresas privadas en las que el organismo es accionista. Y, por el otro, porque el Gobierno, desde hace varios a\u00f1os, puso al Grupo Clar\u00edn en el centro de sus ataques.", "La asamblea de accionistas, sin embargo, transcurri\u00f3 con total tranquilidad y la empresa siempre le permiti\u00f3 a la Anses ejercer el voto ampliado del DNU 441. Aun cuando al comienzo de la reuni\u00f3n el accionista controlante, GC Dominio -titular de acciones clase A-, sobre la base de un dictamen del constitucionalista Gregorio Badeni, dej\u00f3 asentada su posici\u00f3n de que el decreto aludido es inconstitucional, la Anses siempre pudo ejercer el voto amplio. Pero, siendo titular de acciones clase B, sin derecho a voto m\u00faltiple, perdi\u00f3 en todos los casos.", "La mayor discrepancia se produjo alrededor del reparto de dividendos. Grupo Clar\u00edn (GC), que es un holding, s\u00f3lo puede repartir las ganancias del ejercicio que devengan sus empresas controladas. Parad\u00f3jicamente, fue Cablevisi\u00f3n, la empresa m\u00e1s atacada por el Gobierno, la que el a\u00f1o \u00faltimo -luego de renegociar su deuda- permiti\u00f3 que ayer el GC aprobara un reparto de 120 millones de pesos.", "A la Anses le pareci\u00f3 poco y reclam\u00f3 que se repartiesen 1208 millones. El director financiero del Grupo Clar\u00edn, Alejandro Urricelqui, explic\u00f3 que ese monto, en rigor, no corresponde a dividendos, sino que se trata de \"resultados acumulados\" no asignados, es decir, una cifra que la empresa invierte en activos, como por ejemplo el tendido de m\u00e1s kil\u00f3metros de fibra \u00f3ptica. Algo parecido pretende la Anses con Siderar, a la que le reclama distribuir 6400 millones de pesos, mientras que Siderar aprob\u00f3 1511 millones.", "Ayer, el GC tambi\u00e9n record\u00f3 que, en el momento de salir a ofertar acciones, hab\u00eda comunicado que es una empresa que no tiene por pol\u00edtica repartir dividendos elevados porque necesita reinvertir en tecnolog\u00eda. En cualquier caso, la Anses consider\u00f3 que no es razonable retener esos resultados, vot\u00f3 en contra e hizo reserva de presentar una demanda judicial.", "El conflictivo DNU 441 viene permitiendo a la Anses buscar m\u00e1s participaci\u00f3n en las empresas privadas en las que el organismo es accionista, pero, hasta ahora, viene teniendo un resultado dispar:", "* Siderar opt\u00f3 por resistir el desembarco de un segundo director estatal -que se sumar\u00eda a Aldo Ferrer- y vot\u00f3 por repartir 1511 millones de pesos, una decisi\u00f3n que la Anses impugn\u00f3.", "La Comisi\u00f3n Nacional de Valores declar\u00f3 irregular esa asamblea de accionistas, la empresa apel\u00f3 el tema ante la Sala B de la C\u00e1mara Comercial y, mientras tanto, un juez de primera instancia dict\u00f3 una cautelar en favor de la Anses, que impide el pago de dividendos. En suma, el conflicto se judicializ\u00f3.", "En el Grupo Financiero Galicia fue designado Guido Forcieri, jefe de asesores del ministro Amado Boudou. Fuentes de la entidad privada destacaron que prefirieron optar por el consenso antes que por la confrontaci\u00f3n, dado que el funcionario mostr\u00f3 una \"actitud moderada\" en el di\u00e1logo que tuvo en la asamblea de anteayer.  La alternativa, aclar\u00f3, hubiera sido una pelea extensa con el Gobierno, con pocos beneficios, sobre todo porque \"ser\u00e1 un solo director en una mesa numerosa\". El Grupo Financiero es la entidad que controla al Banco Galicia y es presidido por Eduardo Escasany.", "Por otro lado, el representante de la Anses, Rub\u00e9n Dar\u00edo Patrouilleau, fue formalmente incorporado ayer como director de la empresa citr\u00edcola San Miguel, durante una asamblea ordinaria de accionistas realizada en la ciudad de Tucum\u00e1n. Patrouilleau ven\u00eda desempe\u00f1\u00e1ndose en el cargo desde el 14 de mayo de 2009, tras un acuerdo entre la empresa y el Estado nacional, e incluso su nombre figura entre los nueve directores que firmaron el balance 2010 como delegado del gobierno central. En esta oportunidad, el directivo asumi\u00f3 en representaci\u00f3n del 26,96 de las acciones en manos de la Anses, provenientes de los fondos invertidos en su momento por las AFJP. Ayer tambi\u00e9n hubo asambleas en Solvay Indupa y Mirgor.", "La Anses no emiti\u00f3 ning\u00fan comunicado sobre el resultado de las asambleas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369309-la-anses-sin-directores-en-clarin", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El grupo aprob\u00f3 repartir $ 120 millones; el organismo ejerci\u00f3 el voto pleno, pero no pudo colocar ni un s\u00edndico", "titulo": "La Anses, sin directores en Clar\u00edn", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alfredo H\u00e9ctor Vila:  explotaciones hoteleras; Combate de los Pozos 165, piso 3\u00b0, \"B\". Establecimientos en avenida Belgrano 1719 y Tacuar\u00ed 547. Solicit\u00f3 la apertura de su concurso preventivo. Cesaci\u00f3n de pagos: 6 de abril \u00faltimo. Juzgado N\u00b0 23; secretar\u00eda N\u00b0 46.", "Roura Cevasa Argentina SA:  dise\u00f1o y ejecuci\u00f3n de transformaciones arquitect\u00f3nicas en locales comerciales de empresas para asociar sus marcas con el espacio f\u00edsico en el cual desarrollan su actividad, especialmente para el sector petrolero; Colonia 460. Fue prove\u00eddo su concurso preventivo. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 26 de mayo. S\u00edndico: N\u00e9stor Adri\u00e1n Szwarcberg; avenida Corrientes 4643, piso 10\u00b0, \"A\". Audiencia informativa el 20 de abril de 2012. Juzgado N\u00b0 10; secretar\u00eda N\u00b0 20.", "South American Brokers SA:  ramo inmobiliario; San Mart\u00edn 201, piso 2\u00b0, \"141\". Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de Walsa SA por una deuda de $ 30.089,89. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 18 de agosto. S\u00edndico: Graciela Esther Palma; avenida C\u00f3rdoba 1351, piso 8\u00b0. Juzgado N\u00b0 7; secretar\u00eda N\u00b0 13.", "Muelles del Sud SA:  establecida en Thames 2310, piso 1\u00b0, \"B\". Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de Francisco Di Pietr\u00f3nica. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 21 de junio. S\u00edndico: Amalia Victoria Beckerman; Tucum\u00e1n 1367, piso 6\u00b0, \"B\". Juzgado N\u00b0 9; secretar\u00eda N\u00b0 17.", "Arpema SRL:  domiciliada en avenida Corrientes 1438. Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de Hormib\u00f3n SA. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 14 de junio. S\u00edndico: Alida Silvana R\u00f3mbola; Aranguren 1523/25. Juzgado N\u00b0 21; secretar\u00eda N\u00b0 42.", "Miriam Anah\u00ed Cuburu:  establecida en avenida Rivadavia 1454, piso 9\u00b0. La presente quiebra se decret\u00f3 a propio pedido. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 1\u00b0 de agosto. S\u00edndico: N\u00e9lida Grunblatt de N\u00f3bile; Felipe Vallese 1195. Juzgado N\u00b0 6; secretar\u00eda N\u00b0 11."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369284-concursos-y-quiebras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Concursos y quiebras", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alfredo Sainz  LA NACION", "La empresa peruana Alicorp quiere terciar en el negocio de las galletitas. La compa\u00f1\u00eda que hace menos de un a\u00f1o se alz\u00f3 con el control de la f\u00e1brica argentina Okeb\u00f3n ahora acaba de relanzar la marca con el objetivo de competir contra las dos multinacionales que dominan el negocio local: Bagley y Kraft.", "\"Acabamos de completar una ampliaci\u00f3n de la planta que ten\u00eda Okeb\u00f3n en Mor\u00f3n para incorporar nuevas l\u00edneas de productos en el segmento de galletitas dulces y ahora queremos seguir creciendo en otras categor\u00edas\", explic\u00f3 Renato Falbo, CEO de Alicorp Argentina.", "En la empresa sostienen que su expansi\u00f3n seguramente se  realizar\u00e1 siguiendo el modelo de adquisiciones con el que vienen trabajando en los distintos mercados de la regi\u00f3n donde tienen operaciones, incluyendo el argentino. \"A nivel local, el grupo ya concret\u00f3 la compras de Plusbelle y Okeb\u00f3n, y estamos convencidos de que hay otras oportunidades para hacer nuevas adquisiciones dentro del rubro alimentos\", explic\u00f3 Falbo.", "Okebon naci\u00f3 hace m\u00e1s de 50 a\u00f1os como una peque\u00f1a planta de galletitas de la ciudad de Mor\u00f3n, fundada por la familia Masi. La pyme argentina pas\u00f3 a manos peruanas en junio de 2010. Alicorp es una de las principales empresas de consumo masivo de Am\u00e9rica latina, con operaciones en Per\u00fa, Ecuador, Colombia, la Argentina y varios pa\u00edses de Am\u00e9rica Central. La compa\u00f1\u00eda factura m\u00e1s de US$ 1500 millones anuales, de los cuales US$ 200 millones son aportados por la filial argentina. La tarea que tienen por delante los peruanos no se presenta nada f\u00e1cil. La Argentina tiene uno de los niveles m\u00e1s altos, a nivel internacional, de consumo de galletitas, con un promedio cercano a los 12 kilos per c\u00e1pita anuales, con ventas anuales por m\u00e1s de 5000 millones de pesos.", "El negocio est\u00e1 liderado por Bagley Latinoam\u00e9rica, un joint venture creado en 2004 a partir de la asociaci\u00f3n de la argentina Arcor y la francesa Danone (que se hab\u00eda alzado con Bagley Argentina a fines de los 90).", "Bagley lidera todos los distintos rubros en los que se divide el mercado (galletitas dulces, saladas y rellenas) con una participaci\u00f3n cercana al 50 por ciento. Su principal rival en el mercado es Kraft Foods, que controla las marcas que pertenec\u00edan al grupo Terrabusi.", "\"El consumo de galletitas a nivel local es tan alto porque est\u00e1n dentro de la dieta alimentaria. Las galletitas son consideradas un alimento cuando en otros lugares del mundo es un  snack  para consumir en algunas ocasiones y esto explica que la penetraci\u00f3n de la categor\u00eda alcance al 97 por ciento\", explicaron en Kraft Foods Argentina.", "En el sector adem\u00e1s destacan que la evoluci\u00f3n de la demanda de galletitas es sumamente sensible a los vaivenes de la econom\u00eda. \"El consumo de galletitas est\u00e1 muy ligado a la marcha de la econom\u00eda. Cuando el PBI crece, las ventas se disparan, pero tambi\u00e9n caen muy fuerte con las crisis\", se\u00f1alaron en Bagley Argentina."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369283-crece-la-competencia-en-galletitas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La peruana Alicorp relanza la marca Okebon para enfrentar a Arcor-Danone y a Kraft", "titulo": "Crece la competencia en galletitas", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SALTA.- La Sala I de la C\u00e1mara de Apelaciones en lo Civil y Comercial de Salta aplic\u00f3 un multa punitiva de $ 20.000 a Telecom por \"grosera negligencia\" en los tr\u00e1mites solicitados por un cliente. El usuario, Nicol\u00e1s Paganetti, hab\u00eda pedido bajas y transferencias de sus l\u00edneas que no fueron atendidas en tiempo y forma.", "Las c\u00e1maras que agrupan a las pymes y a los metal\u00fargicos seguir\u00e1n siendo conducidas por sus actuales dirigentes. La Confederaci\u00f3n Argentina de la Mediana Empresa (CAME) reeligi\u00f3 una vez m\u00e1s a Osvaldo Cornide como su presidente. En la Asociaci\u00f3n de Industriales Metal\u00fargicos (Adimra), Juan Carlos Lascurain tambi\u00e9n logr\u00f3 renovar su mandato. En la C\u00e1mara Argentina de Turismo (CAT), en cambio, asumi\u00f3 Oscar Ghezzi, en reemplazo de Juan Mirenna."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369285-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El directorio del Banco Mundial aprob\u00f3 ayer un pr\u00e9stamo por 400 millones de d\u00f3lares para la Argentina, que ser\u00e1 destinado a mejorar el acceso a servicios de salud a 10 millones de personas, seg\u00fan indic\u00f3 el organismo multilateral en un comunicado.", "Con el nuevo pr\u00e9stamo, que es a 27 a\u00f1os y tiene un per\u00edodo de gracia de 6 a\u00f1os y medio, el Gobierno buscar\u00e1 extender la cobertura al 70% de la poblaci\u00f3n que no cuenta con seguro m\u00e9dico. El proyecto busca ampliar al cobertura del Plan Nacer I y II, \"para expandir los beneficios del plan a todos los ni\u00f1os y j\u00f3venes menores de 20 a\u00f1os y a las mujeres entre 20 y 64 a\u00f1os que se encuentren sin seguro de salud\", seg\u00fan se\u00f1al\u00f3 el Banco Mundial.", "La iniciativa incluye la provisi\u00f3n de servicios b\u00e1sicos de cuidado materno-infantil, salud sexual y reproductiva, as\u00ed como servicios preventivos y de alta complejidad, incluidas cirug\u00edas por cardiopat\u00edas cong\u00e9nitas.", "El Proyecto de Desarrollo de Seguros P\u00fablicos Provinciales de Salud se centrar\u00e1 en el apoyo a la cobertura de salud en las provincias (servicios generales e intervenciones para enfermedades de alto costo) y la mejora en la capacidad de gesti\u00f3n de los ministerios de la Naci\u00f3n y provinciales, y se propone \"asegurar la sustentabilidad financiera de los programas de salud provinciales; mejorar el mecanismo de financiamiento basado en resultados, para lograr metas de calidad y de equidad, y reforzar el derecho de la poblaci\u00f3n al acceso a servicios de salud\".", "Aproximadamente el 63% de los argentinos tienen alg\u00fan tipo de cobertura por empresas de medicina prepaga o por obras sociales sindicales, mientras que el 37% restante se atiende en el hospital p\u00fablico, seg\u00fan datos oficiales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369282-aprueban-un-credito-millonario-para-salud", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Son US$ 400 millones del Banco Mundial", "titulo": "Aprueban un cr\u00e9dito millonario para salud", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Javier BlancoLA NACION", "A 20 d\u00edas de haber tomado el control de la entidad que compr\u00f3 un a\u00f1o antes, el Banco do Brasil puso en marcha el proceso de brasile\u00f1izaci\u00f3n del Patagonia.", "Una alianza con la aerol\u00ednea Gol, que dentro de poco menos de un mes abrir\u00e1 las puertas a sus clientes a un programa de millaje, y el pr\u00f3ximo lanzamiento de una l\u00ednea de cr\u00e9ditos para la compra de bienes de capital que tengan origen en el vecino pa\u00eds y ser\u00e1 \u00edntegramente financiada por el Banco Nacional de Desarrollo del Brasil (Bndes) son descriptivos de ese cambio.", "Los anuncios llegaron con el arribo a Buenos Aires de Allan Sim\u00f5es Toledo, vicepresidente de negocios corporativos y banca privada del gigante, y son parte del plan integral que el nuevo due\u00f1o ide\u00f3 para dar sus primeros pasos aqu\u00ed en el negocio bancario universal, donde el Banco do Brasil ten\u00eda presencia casi simb\u00f3lica.", "\"El objetivo es crecer fuerte org\u00e1nicamente, es decir, desde la estructura del Banco Patagonia. La idea es elevar en un 40 por ciento la red de sucursales en el interior en 5 a\u00f1os; profundizar la atenci\u00f3n a pymes, y poner en marcha una nueva \u00e1rea corporativa\", enumer\u00f3 ayer al recibir a La Nacion en compa\u00f1\u00eda de Jo\u00e3o Carlos de Nobrega Pecego (el \"delegado\" que ya hab\u00edan designado aqu\u00ed y flamante vicepresidente del Patagonia) y Rub\u00e9n Iparraguirre,  director de finanzas del banco.", "La apertura de un \u00e1rea para atender a grandes empresas deviene de la conexi\u00f3n que el banco logr\u00f3 con las firmas de capital brasile\u00f1o en el pa\u00eds tras el cambio en su composici\u00f3n accionaria. Y la l\u00ednea por algo m\u00e1s de 100 millones de d\u00f3lares por lanzar  en breve (con repago en hasta 5 a\u00f1os) profundiza la tendencia que Brasil tiene por apoyar el desarrollo de sus empresas en otros mercados.", "A su vez, los mayores esfuerzos por federalizar su red comercial actual (que hoy tiene anclaje en Capital y Buenos Aires, donde hay 76 de sus 140 locales) apuntan a constituir una estructura de servicios de mayor alcance, entre otras cosas, para atender a los turistas brasile\u00f1os que llegan al pa\u00eds.", "\"Dos millones y medio de brasile\u00f1os que vienen a la Argentina por a\u00f1o y 1,5 millones de argentinos que van para all\u00e1. Estamos trabajando para integrar las redes y que ambos puedan usarlas indistintamente  a uno y otro lado de la frontera\", enfatizaron.", "La alianza con Gol, a la que los clientes acceder\u00e1n a trav\u00e9s del Club Patagonia (su programa de premios y descuentos) apunta al mismo objetivo, ya que se trata de una aerol\u00ednea que conecta a Buenos Aires, Rosario y C\u00f3rdoba con hasta 50 puntos en Brasil.", "Sim\u00f5es Toledo ratific\u00f3, adem\u00e1s, las condiciones de la OPA que el Banco do Brasil lanz\u00f3 por el 49% del Patagonia que no dominan. \"Hicimos lo que marca la ley local y les hicimos a los inversores minoristas la misma propuesta que a los due\u00f1os\", destac\u00f3, y consider\u00f3 natural la reciente incorporaci\u00f3n al directorio del contador Juan Domingo Mazz\u00f3n en representaci\u00f3n del Estado. \"La Anses es un accionista importante y creemos que le correspond\u00eda\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369281-empieza-la-brasilenizacion-del-banco-patagonia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Inicia la etapa una alianza con Gol y un cr\u00e9dito con fondos del Bndes", "titulo": "Empieza la brasile\u00f1izaci\u00f3n del Banco Patagonia", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los precios de los activos argentinos de mayor negociaci\u00f3n volvieron a moverse ayer tomando como referencia casi exclusiva los pasos del d\u00f3lar en el mercado cambiario local, lo que confirma que los inversores parecen haber decidido acelerar hacia una mayor dolarizaci\u00f3n de sus carteras.", "De esta forma, la plaza local vuelve a moverse con una impronta propia mientras a\u00fan digiere el confirmado y pr\u00f3ximo fin de la era de la hiperliquidez anunciado anteayer por la Fed y que, desde entonces, condicion\u00f3 el desempe\u00f1o de todos los mercados emergentes, lo que tiende a acentuar la cautela y a disminuir el monto de negocios.", "En el mercado accionario, es evidente ya que la decisi\u00f3n del Gobierno de ganar representaci\u00f3n en la mesa de conducci\u00f3n de algunas empresas ha generado una corriente vendedora que a\u00fan predomina, aunque con menos presi\u00f3n que en los \u00faltimos d\u00edas. El Merval finaliz\u00f3 el d\u00eda en 3375,96 puntos (-0,03%) permaneciendo inmutable al optimismo de Wall Street (plaza que ya gana el 10% en el a\u00f1o).", "A su vez, la presi\u00f3n dolarizadora, que anteayer hab\u00eda generado bajas superiores al 4% entre los bonos en pesos m\u00e1s negociados, mantiene condicionado a este segmento de negocios, en el que s\u00f3lo resisten los cupones del PBI (ganan del 4 al 6% en el mes contra bajas de hasta el 8% entre los t\u00edtulos en pesos) y los bonos en d\u00f3lares (suben 2% promedio en abril).", "Subi\u00f3 Indupa tras reportar una ganancia de $ 12 millones para el 1\u00b0 T; se luce ante la p\u00e9rdida de $ 29,6 millones de un a\u00f1o atr\u00e1s.", "Javier Blanco"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369279-verde-el-color-que-guia-a-los-inversores-locales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Verde, el color que gu\u00eda a los inversores locales", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Sabedor de que todo deslizamiento alcista del d\u00f3lar en la plaza local, cuando se hace persistente, no hace m\u00e1s que estimular su demanda hasta llegar a hacer muchas veces una especie de precalentamiento para una corrida, el Banco Central (BCRA) jug\u00f3 fuerte ayer para tratar de torcer el rumbo que tom\u00f3 desde hace varios d\u00edas el mercado cambiario local.", "En plena \"temporada alta\" (el per\u00edodo en que la oferta de d\u00f3lares es mayor por las fuertes liquidaciones del campo) tuvo que vender casi US$ 90 millones para convencer a los operadores de que no permitir\u00e1 desbordes en la tendencia alcista con que se opera un billete que, por cotizar ya por estos d\u00edas a los precios que el mercado esperaba para dentro de 3 o 6 meses, no hizo m\u00e1s que despertar a una demanda que se encontraba adormecida.", "De esta forma, logr\u00f3 contener las cotizaciones en el segmento formal de operaciones (el billete se mantuvo a $ 4,11 para la venta al p\u00fablico en casas de cambio y bancos del microcentro porte\u00f1o y baj\u00f3 de $ 4,0850 a 4,08 para los negocios mayoristas), pero no pudo detener la escalada que ensaya cada vez m\u00e1s convencido para las operaciones en negro, que se pactaron a un nuevo valor r\u00e9cord de $ 4,3250.", "Los analistas advierten que cuando la brecha de precios existente entre uno y otro mercado supera el 5% comienza a volverse riesgosa, ya que el resto de los actores econ\u00f3micos tiende a tomar el precio mayor como espejo de la real paridad entre el peso y d\u00f3lar. A los precios de ayer, ya supera el 6 por ciento.", "A su vez, el divorcio de precios tiende a funcionar como un est\u00edmulo a la aparici\u00f3n de un mercado cambiario paralelo, cuesti\u00f3n en la que el pa\u00eds acumula larga bibliograf\u00eda.", "\"Es indudable que la devaluaci\u00f3n del peso es un movimiento sorpresivo, teniendo en cuenta que se est\u00e1n transitando las primeras semanas de liquidaci\u00f3n fuerte de  los d\u00f3lares provenientes del sector agropecuario, coincidentes con el per\u00edodo de acumulaci\u00f3n m\u00e1s intensa de reservas internacionales, lo que cambia las perspectivas\", consider\u00f3 un reciente informe de la consultora Quantum Finanzas.", "\"Pese a que el paro bancario hac\u00eda presagiar una jornada de escaso movimiento, las operaciones tuvieron el ritmo habitual, lo que demuestra que algunas cosas han cambiado\", juzg\u00f3 el analista Carlos Risso, al describir una rueda cambiante en la que el BCRA desarroll\u00f3 una intensa actividad.", "\"La ronda comenz\u00f3 con el d\u00f3lar mayorista subiendo una mil\u00e9sima y coloc\u00e1ndose a 4,086 pesos. All\u00ed irrumpi\u00f3 el BCRA y barri\u00f3 sorpresivamente con todas las posturas compradoras que se encontraban en niveles de 4,085 a 4,081 pesos\", describi\u00f3 otro operador, hasta lograr el precio de $ 4,08 de cierre.", "Pero su acci\u00f3n para disciplinar el mercado fue gradual. Antes de lanzarse a vender reservas en el mercado f\u00edsico, intent\u00f3 persuadir a los operadores con la venta de futuros posicion\u00e1ndose en todas las posturas hasta abril de 2012 y regulando progresivamente al alza los precios que ofrec\u00eda. Como con ello no bastaba, se decidi\u00f3 a vender d\u00f3lares.", "Donde el brazo del BCRA no llega, el d\u00f3lar (moneda que se sigue devaluando en todo el mundo, por ejemplo, ayudando a impulsar al euro, que aqu\u00ed gan\u00f3 otros 4 centavos al cerrar a $ 6,08) sigui\u00f3 inmutable su camino alcista."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369280-frenan-el-dolar-oficial-pero-se-dispara-el-informal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El BCRA jug\u00f3 fuerte para limitar la escalada, pero fortaleci\u00f3 un virtual desdoblamiento cambiario", "titulo": "Frenan el d\u00f3lar oficial, pero se dispara el informal", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En General Belgrano. La firma Felipe y Carlos Graciano SA concret\u00f3 el 7 del actual en General Belgrano una subasta con haciendas de invernada y cr\u00eda. A continuaci\u00f3n se detallan las ventas, con plazos para el pago de 30, 40, 60, 90, 120 y hasta 150 d\u00edas: novillos con 380 kilos, $ 9; con 373 kg, $ 9; con 372 kg, $ 10; con 281 kg, $ 13; con 278 kg, $ 12; con 272 kg, $ 10; con 267 kg, $ 10; terneros con 242 kg, $ 10; con 224 kg, a $ 11; con 223 kg, $ 13; con 218 kg, $ 11; con 206 kg, $ 12; con 200 kg, $ 14; con 198 kg, $ 14; con 189 kg, $ 11; con 184 kg, $ 12; con 161 kg, $ 14; con 140 kg, $ 14; torito con 333 kg, $ 7; terneros overos, de $ 6,65 a 7,07; vaquillonas con 278 kg, $ 9; con 249 kg, $ 10; con 243 kg, $ 10; con 239 kg, $ 12; terneras con 225 kg, $ 10; con 201 kg, $ 12; con 194 kg, $ 14; con 193 kg, $ 14; con 183 kg, $ 14; con 180 kg, $ 12; con 172 kg, $ 12; con 156 kg, $ 14; con 112 kg, $ 12; vaquillonas con garant\u00eda, de $ 3640 a 4430; vacas con garant\u00eda nuevas, de $ 3910 a 4450; vacas con garant\u00eda usadas, de $ 2800 a 3810, y vacas con cr\u00eda, de $ 1640 a 2040."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369191-remate-ganadero", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Remate ganadero", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["A casi un a\u00f1o de la salidera bancaria que termin\u00f3 con la vida de su hijo, Isidro, que llevaba en su vientre en el momento del hecho, Carolina P\u00edparo est\u00e1 nuevamente embarazada, seg\u00fan confirmaron fuentes allegadas a la familia a  lanacion.com  . \"Es todo muy reciente\", dijeron, sin dar m\u00e1s precisiones.", "En julio de 2010, dos delincuentes interceptaron a Carolina, embarazada de nueve meses,  que sal\u00eda de retirar dinero de una sucursal del Banco Santander R\u00edo en La Plata. Los asaltantes la balearon y le robaron los 10.000 d\u00f3lares y 10.000 pesos que ella hab\u00eda sacado de la entidad bancaria.", "Carolina fue llevada al Hospital San Roque de Gonnet, donde fue sometida a una ces\u00e1rea de urgencia de la que naci\u00f3 Isidro, quien muri\u00f3 una semana despu\u00e9s.", "Luego de 34 d\u00edas en los que permaneci\u00f3 internada en grave estado, Carolina recibi\u00f3 el alta m\u00e9dica .  En septiembre del a\u00f1o pasado, inmersos en un profundo dolor por la muerte de su hijo, Carolina y su esposo, Juan Ignacio Buzzali, decidieron irse de la Argentina por la inseguridad.", "En noviembre del 2010, la sala II de la C\u00e1mara Penal de La Plata confirm\u00f3 la prisi\u00f3n preventiva para seis detenidos acusados por los delitos de \"asociaci\u00f3n il\u00edcita, robo doblemente calificado en concurso real con homicidio triplemente calificado por haber sido perpetrado con alevos\u00eda, con el concurso premeditado de dos o m\u00e1s personas y criminis causa en grado de tentativa, en concurso ideal con homicidio triplemente calificado por haber sido perpetrado por alevos\u00eda, con el concurso premeditado de dos o m\u00e1s personas y criminis causa agravado\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369537-a--casi-un-ano-de-la-salidera-bancaria-carolina-piparo-esta-embarazada", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "As\u00ed lo confirmaron allegados a la familia a; en julio del a\u00f1o pasado, dos delincuentes la balearon cuando sal\u00eda de un banco de La Plata; como consecuencia del hecho, muri\u00f3 su hijo, Isidro", "titulo": "A  casi un a\u00f1o de la salidera bancaria, Carolina P\u00edparo est\u00e1 embarazada", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Justicia conden\u00f3 hoy a 27 y 20 a\u00f1os de prisi\u00f3n a los dos acusados por el crimen de Santiago Urbani, el joven que fue asesinado en su casa luego de que los ladrones ya le hab\u00edan robado en su casa de Tigre.", "Se trata del presunto l\u00edder de la banda, Oscar \"El Pelado\" P\u00e9rez Graham (43) y de Emiliano Herrera (21), quienes fueron condenados por el Tribunal Oral 6 de San Isidro por el delito de \"homicido en ocasi\u00f3n de robo\".", "La Fiscal\u00eda hab\u00eda pedido reclusi\u00f3n y prisi\u00f3n perpetua para Graham P\u00e9rez y Herrera, respectivamente, por la crueldad con la que se hab\u00eda actuado en el hecho. El crimen ocurri\u00f3 el 10 de octubre de 2009 cuando Urbani llegaba a su casa y fue abordado por cuatro delincuentes que lo obligaron a ingresar con fines de robo.", "Por el caso dos menores de 16 a\u00f1os fueron juzgados y encontrados responsables del hecho, pero a\u00fan no recibieron una pena .", "En este segundo juicio, tras escuchar la lectura del veredicto, los familiares y amigos de la v\u00edctima reaccionaron indignados por la peque\u00f1a pena que hab\u00edan recibido los imputados frente a la crueldad del crimen. \"Le abrieron la cabeza con un balazo de 15 cent\u00edmetros de di\u00e1metro. \u00bfQu\u00e9 ten\u00edan que hacerle para que le dieran perpetua?\", gritaba una mujer en la puerta de los tribunales de la calle Ituzaing\u00f3 al 300, de San Isidro.", "Julia, madre de Santiago, dijo: \"Si a m\u00ed me aseguran que van a cumplir de verdad 27 y 20 a\u00f1os y no van a salir, no me interesa porque no voy a estar viva. Yo a mi hijo no lo tengo. No ten\u00edan ning\u00fan derecho a sacar una vida que no les correspond\u00eda. No ten\u00edan por qu\u00e9 matar a mi hijo\".", "\"Qued\u00f3 probado que vinieron a matar. Y este jurado tampoco lo entendi\u00f3\", enfatiz\u00f3 entre sollozos la madre de Santiago.", "El crimen. El hecho ocurri\u00f3 la madrugada del 10 de octubre de 2009, cuando cuatro delincuentes interceptaron a Urbani mientras estacionaba su auto y lo obligaron a ingresar a su casa de la avenida Liniers 1988, de Tigre, donde dorm\u00edan su madre y su hermana.", "Mientras los delincuentes juntaban los objetos de valor y los cargaban en el auto de Santiago, el joven m\u00fasico fue asesinado en el cuarto de su hermana de un escopetazo en la cabeza.", "Los delincuentes escaparon con 2.000 pesos, una caja de acr\u00edlico con alhajas, una notebook, dos PC, una filmadora, una c\u00e1mara digital, sedantes, tres celulares, dos guitarras el\u00e9ctricas con sus pedales de efectos, una m\u00e1quina de afeitar y una depiladora.", "Agencias DyN y T\u00e9lam"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369427-caso-urbani-condenas-de-27-y-20-anos-de-prision-para-dos-de-los-acusados-por-el-crimen", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "As\u00ed lo determin\u00f3 hoy la Justicia; el joven fue asesinado en 2008 en su casa de Tigre, luego de que lo asaltaran", "titulo": "Caso Urbani: condenas de 27 y 20 a\u00f1os de prisi\u00f3n para dos de los acusados por el crimen", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Integrantes de la comunidad aborigen Qom continuaban esta ma\u00f1ana con el corte parcial de la avenida 9 de Julio, en reclamo de la restituci\u00f3n de tierras en Formosa y una reuni\u00f3n con la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez.", "La protesta, que a las 8 de hoy super\u00f3 las 85 horas e incluye una huelga de hambre de algunos ind\u00edgenas, se manten\u00eda sobre el carril mano al sur de la 9 de Julio, a la altura de la Avenida de Mayo.", "El corte podr\u00eda levantarse provisionalmente al mediod\u00eda, durante el acto que la CGT realizar\u00e1 en Belgrano y 9 de Julio para celebrar el D\u00eda del Trabajador, a pesar de que la movilizaci\u00f3n sindical tendr\u00e1 lugar a cuatro cuadras del corte aborigen.", "Los ind\u00edgenas -que recibieron apoyo de organizaciones de izquierda y de Amnist\u00eda Internacional- se instalaron en una plazoleta de la 9 de Julio a fines de 2010, tras el desalojo de sus tierras y la represi\u00f3n en la que murieron un aborigen y un polic\u00eda.", "Los pobladores denunciaron la violencia y persecuci\u00f3n de que fueron v\u00edctimas ni\u00f1os, mujeres y ancianos.", "La decisi\u00f3n de cortar en forma parcial la avenida 9 de Julio fue tomada el lunes e iniciada a las 19, en reclamo de la restituci\u00f3n de tierras en Formosa y una reuni\u00f3n con la presidenta."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369383-por-quinto-dia-consecutivo-aborigenes-cortan-la-9-de-julio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La protesta  podr\u00eda ser levantada durante el acto de la CGT; la comunidad Qom pide la restituci\u00f3n de tierras en Formosa", "titulo": "Por quinto d\u00eda consecutivo, abor\u00edgenes cortan la 9 de Julio", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La orden de desalojo que rige sobre de las aceras y calzadas de la calle Riestra, desde Lafuente hasta Portela y de la calle Portela, desde Av. Casta\u00f1ares hasta Riestra, en el Bajo Flores fue postergada una semana.", "As\u00ed lo inform\u00f3 el Centro de Informaci\u00f3n Judicial. La decisi\u00f3n fue tomada \"con el fin de facilitar una salida alternativa al conflicto\". El operativo deber\u00e1 llevarse a cabo el pr\u00f3ximo jueves 5 de mayo.", "El desalojo hab\u00eda sido ordenado por la titular del juzgado en lo Penal, Contravencional y de Faltas N\u00ba 16 del Poder Judicial de la Ciudad, Claudia Alvaro. Ayer se vivieron horas de tensi\u00f3n mientras se esperaba que la orden fuera cumplida, hecho que no sucedi\u00f3 y tras lo cual el desalojo fue suspendido.", "Durante esta pr\u00f3rroga, seg\u00fan la nueva orden de la magistrado, el Ministerio de Seguridad de la Naci\u00f3n y el Ministerio P\u00fablico Fiscal de la Ciudad deber\u00e1n gestionar \"una instancia de di\u00e1logo\".", "Adem\u00e1s, la jueza solicit\u00f3 a la  Polic\u00eda Federal, junto con Gendarmer\u00eda y la colaboraci\u00f3n de la Polic\u00eda Metropolitana, que \"identifique a todos los ocupantes del lugar, individualizando las casillas habitadas y mantenga el cord\u00f3n policial dispuesto en la medida dictada el d\u00eda de ayer, evitando el ingreso de personas distintas a los actuales ocupantes\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369407-postergan-el-desalojo-de-veredas-que-ayer-causo-tension-en-el-bajo-flores", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La medida busca lograr una salida alternativa al conflicto; el operativo se pas\u00f3 para el 5 de mayo", "titulo": "Postergan el desalojo de veredas, que ayer caus\u00f3 tensi\u00f3n en el Bajo Flores", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Probabilidad de lluvias y tormentas. Viento del Este. M\u00edn.: 19\u00b0 / M\u00e1x.:23\u00b0 Conoc\u00e9 el pron\u00f3stico completo", "M\u00e1s informaci\u00f3n", "Boda Real.  A las 7, el pr\u00edncipe Guillermo, segundo en la sucesi\u00f3n al trono brit\u00e1nico, se casar\u00e1 con la plebeya Kate Middleton. Segu\u00ed la ceremonia en vivo por  lanacion.com", "Acto de la CGT. Desde las 12, la Confederaci\u00f3n General del Trabajo (CGT) celebrar\u00e1 el D\u00eda del  Trabajador con un acto en la avenida 9 de Julio , convocado por el l\u00edder gremial Hugo Moyano.", "Corte en la avenida 9 de Julio.  Un grupo de abor\u00edgenes de la comunidad Qom contin\u00faa cortando en forma parcial el tr\u00e1nsito en el cruce de la avenida 9 de Julio y Avenida de Mayo en reclamo de la restituci\u00f3n de sus tierras en Formosa.", "F\u00fatbol.  A las 17, Gimnasia y Esgrima La Plata recibir\u00e1 a Newell`s Old Boys por la decimosegunda fecha del torneo Clausura. A las 20, Banfield se enfrentar\u00e1 con Quilmes. Seguilos en vivo por canchallena.com", "-Macri congela su candidatura y hace gestiones con la UCR (LA NACION)", "-Toma forma la soluci\u00f3n al puzzle electoral. Por  Fernando Laborda  (LA NACION)", "-En la 9 de Julio, Hugo Moyano muestra su poder para reclamar m\u00e1s espacio pol\u00edtico (LA NACION)", "-Cristina Kirchner, entre el legado de N\u00e9stor, la ruptura y el l\u00edder sindical. Por  Lucrecia Bullrich  (  lanacion.com  )", "-Recalde: \"Nadie pidi\u00f3 ni ofreci\u00f3 un lugar en la f\u00f3rmula\". Por  Francisco Jueguen  (  lanacion.com  )", "-Hallaron sin vida al ex agente Arancibia Clavel (LA NACION)", "-Denunci\u00f3 ADEPA la persecuci\u00f3n a la prensa (LA NACION)", "-Incumplen una nueva orden de desalojo en un asentamiento en el Bajo Flores (LA NACION)", "-Jaime, emblema de impunidad (LA NACION)", "-Lleg\u00f3 el gran d\u00eda para Guillermo y Kate (LA NACION)", "- El aliado oscuro de Juan Pablo II (  El Pa\u00eds- Espa\u00f1a)", "- Gadafi proporciona viagra a sus soldados para incitarlos a violar a las mujeres ( El Mundo  - Espa\u00f1a)", "- El desaf\u00edo de proteger a William y a Kate ( BBC Mundo  - Inglaterra)", "- Tornadoes kill over 200 (  The Big Picture  - EE.UU.)", "- Power surges: How the royal wedding compares with other event (The Telegraph  - Inglaterra)", "-Let the CIA do its work ( The Washington Post  - Estados Unidos)", "@FerIglesias (Diputado nacional- CC)  \"Va a ser un acto de reflexi\u00f3n\" dice Moyano. En efecto, desde Scioli hasta los progres K se van a re-flexionar ante \u00e9l.", "@dipadrianperez (Diputado nacional-CC)  Hoy presentamos con Lilita el libro El futuro es hoy, con toda nuestra propuesta de gobierno y nuestra visi\u00f3n del pa\u00eds que viene.", "@rlopezmurphy (Ex ministro de Econom\u00eda)  \"En octubre est\u00e1 en juego el exceso de poder luego de 8 a\u00f1os de gobierno, y la principal demanda social que es la seguridad ciudadana\".", "@mauriciomacri (Jefe de gobierno porte\u00f1o)  Con @MiguelDelSelok pasamos a saludar a los voluntarios que se sumaron a la campa\u00f1a en Santa Fe. http://plixi.com/p/96844283", "@ALEJANDRO_WIEBE (Conductor TV)  Tomas Peyton de Dj y robots desfilando en el casamiento! http://t.co/iSQOofl", "@wqueijeiro (Periodista)  Me tienen podrido los que dudan de la expulsi\u00f3n de Pepe. Tienen menos f\u00fatbol q la \"Cosmopolitan\". Si lo toc\u00f3 o no, no hace a la cuestion!", "@Jazmindegrazia (Modelo)  Estudiando para un parcial q tengo ma\u00f1ana... momento de distraccion... Q harias si x un dia pudieses ser invisible?", "@Nikgaturro (Humorista)  Mmmmm... Me parece que la boda de Karina Olga va a durar menos que Fort TV."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369371-lo-que-hay-que-saber-antes-de-salir-de-casa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una s\u00edntesis para conocer lo que pasa", "titulo": "Lo que hay que saber antes de salir de casa", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Lucrecia BullrichDe la Redacci\u00f3n de lanacion.comlbullrich@lanacion.com.ar | @lbullrich", "S\u00f3lo por pocos minutos pareci\u00f3 que la tranquilidad de la fiesta iba a naufragar. Fue pocos minutos despu\u00e9s de las 13. La humedad  amenazaba con desplomarse, vuelta lluvia, sobre la multitud. En el lateral derecho del escenario cinco hombres de negro (gigantes) miraban atentos a su alrededor. Hasta que lleg\u00f3 la orden: \"Corran la reja, corran la reja. Llega Hugo\".", "El  replay  a la marcha peronista que bajaba desde los parlantes confirm\u00f3 el aviso. Las decenas de hombres y mujeres que hab\u00edan elegido esa ubicaci\u00f3n para no perderse detalle de la llegada se mezclaron con los periodistas, las c\u00e1maras, los micr\u00f3fonos y los cables. La presi\u00f3n para ensanchar el pasillo por el que pasar\u00eda Moyano convirti\u00f3 la entrada en un caos con ribetes de avalancha. Entr\u00f3 el jefe de la CGT y volvi\u00f3 la calma.", "En la hora que sigui\u00f3, la fiesta transcurri\u00f3 en paz. La previa dur\u00f3 el tiempo justo. Alcanz\u00f3 para que miles de trabajadores rodearan el escenario montado en 9 de Julio y Belgrano y tapizaran ocho cuadras hacia el sur, hasta San Juan. No se extendi\u00f3 al punto de convertir la espera en hast\u00edo.", "Falt\u00f3 la novia, pero hubo asistencia perfecta de invitados. Moyano qued\u00f3 sentado entre Daniel Scioli y Julio De Vido, el hombre a quien le disputa espacios de poder en la provincia de Buenos Aires de un lado y su nexo de confianza con la Casa Rosada del otro. Mientras el sindicalista dio su discurso, el gobernador y el ministro hablaron animadamente. An\u00edbal Fern\u00e1ndez estuvo en silencio casi todo el tiempo, igual que Florencio Randazzo. Del lado de Scioli se sentaron, uno al lado del otro, Carlos Tomada y Amado Boudou, dos de los tres hombres que esperan la decisi\u00f3n de Cristina Kirchner sobre qui\u00e9n ser\u00e1 el candidato a jefe de gobierno del kirchnerismo. El tercero, Daniel Filmus, prefiri\u00f3 no estar. Tal vez por eso de que \"Porque estoy con Cristina, estoy con Filmus\", como dicen sus afiches.", "En primera fila tambi\u00e9n estaban Carlos Zannini, Oscar Parrilli y Juan Manuel Abal Medina, integrantes del grupo selecto que maneja la estrategia electoral de la Casa Rosada. Entre los sindicalistas, los moyanistas m\u00e1s puros: H\u00e9ctor Recalde, Julio Piumato, Omar Viviani, el diputado Omar Plaini y su par Carlos Kunkel.", "Como en el trabajo y los negocios, Moyano estuvo rodeado por su familia. Pablo y Facundo llegaron una hora antes que \u00e9l. Su hijo menor, Ger\u00f3nimo, sigui\u00f3 el discurso sentado junto a Pablo.", "Entre los hombres del palco (la ministra de Industria, Debora Giorgi fue una de las pocas mujeres presentes), tambi\u00e9n se sent\u00f3 Andr\u00e9s Larroque, uno de los dirigentes con m\u00e1s peso de La C\u00e1mpora. El gesto no es para nada menor a la luz de los tironeos entre la juventud kirchnerista y los sindicatos por los espacios de poder que se abrieron en los \u00faltimos meses y que seguir\u00e1n abri\u00e9ndose de aqu\u00ed a octubre.", "En la multitud, las banderas de la Juventud Sindical, la agrupaci\u00f3n que dirige Facundo, compet\u00edan con el protagonismo de las camisetas y banderas verdes y blancas de los Camioneros, el gremio que comanda Pablo. Una bandera sobresal\u00eda, ineludible: \"Moyano, mi buen amigo. Covelia\", dec\u00eda.", "El discurso tuvo de todo un poco, pero fue medido y pausado. S\u00f3lo se volvi\u00f3 agresivo cuando el tema fueron los medios. Moyano combin\u00f3 los reclamos, (lugares en las listas de octubre y participaci\u00f3n de los trabajadores en las ganancias de las empresas), con las caricias. El mensaje tuvo sabor a tregua.", "\"Con la presencia de esta multitud, compa\u00f1era Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, le pedimos que se presente para ser reelecta. Es la garant\u00eda para profundizar este modelo\", exclam\u00f3 Moyano cuando promediaba su discurso. Fue uno de los pocos momentos en los que levant\u00f3 el tono de voz. Los bombos volvieron a sonar casi tan fuerte como las bombas de estruendo. M\u00e1s de uno record\u00f3 que, a pocos metros de all\u00ed, hace 60 a\u00f1os, Eva Per\u00f3n hab\u00eda pronunciado su c\u00e9lebre discurso de renunciamiento a la candidatura a la vicepresidencia.", "Moyano se despidi\u00f3 pidi\u00e9ndole a la Presidenta  que acepte el desaf\u00edo para que tanto Eva, como Juan Per\u00f3n y N\u00e9stor Kirchner \"descansen en paz\". El gabinete en pleno lo aplaudi\u00f3 de pie. En el lateral del escenario, el grupo de cholulos volvi\u00f3 a reunirse, esta vez para ver de cerca la salida. \"Ay, ojal\u00e1 que pase Boudou\", suspir\u00f3 una se\u00f1ora. \"A Karina no la vi\u2026 \u00bfsaldr\u00e1 por ac\u00e1?\", devolvi\u00f3 otra. Dos autos azules y polarizados, sin la m\u00ednima rendija de ventana abierta, fueron lo \u00fanico que recibieron como respuesta. Se fueron contentas. Como Moyano. La fiesta hab\u00eda transcurrido en paz."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369455-otra-fiesta-pero-sin-la-novia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Cristina Kirchner no estuvo en el acto de Moyano, pero s\u00ed casi todo su gabinete; postales de una concentraci\u00f3n con sabor a tregua", "titulo": "Otra fiesta, pero sin la novia", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La polic\u00eda detuvo anoche a un delincuente que mantuvo como reh\u00e9n durante varias horas a una ni\u00f1a de 12 a\u00f1os tras un asalto en una casa de la localidad platense de Gonnet.", "El hecho comenz\u00f3 ayer por la tarde, en la calle 495 y 18, una zona residencial de esa localidad, cuando un delincuente ingres\u00f3 en una casa por debajo del port\u00f3n el\u00e9ctrico en el momento en que el autom\u00f3vil de la madre de la familia Iglesias ingresaba con su hija de 12 a\u00f1os.", "Una vez adentro, seg\u00fan fuentes policiales, el delincuente tom\u00f3 como rehenes al matrimonio, compuesto por reconocidos bioqu\u00edmicos de la zona, y a la ni\u00f1a.", "El padre de familia alcanz\u00f3 a advertir algo extra\u00f1o y orden\u00f3 a sus otros tres hijos de 17, 15 y 10 a\u00f1os que se escaparan por el fondo de la casa, seg\u00fan la polic\u00eda.", "Tras maniatar al matrimonio y retener a la ni\u00f1a de 12 a\u00f1os, el delincuente exigi\u00f3 la entrega de dinero.", "Al poco tiempo, escuch\u00f3 el ruido de un patrullero de la polic\u00eda que lleg\u00f3 al lugar luego de que los chicos que hab\u00edan huido alertaran a un vecino, que decidi\u00f3 denunciar el hecho al 911.", "Ante la presencia policial del Grupo Halc\u00f3n, el malviviente, apodado Pipi, de entre 20 y 25 a\u00f1os, retuvo a la ni\u00f1a en el fondo de la casa y los padres lograron de satarse y escapar. Luego de varias horas de negociaci\u00f3n, la polic\u00eda logr\u00f3 la liberaci\u00f3n de la ni\u00f1a y la detenci\u00f3n del delincuente.", "Ver Asalto y toma de reh\u00e9n en La Plata en un mapa ampliado"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369293-detenido-tras-tomar-rehenes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Detenido, tras tomar rehenes", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las calles alrededor del palco instalado en la avenida 9 de Julio por el acto de la CGT por el D\u00eda del Trabajador permanecieron cortadas desde esta ma\u00f1ana, lo que produjo un importante congestionamiento de tr\u00e1nsito.", "Tras el acto, durante la desconcentraci\u00f3n, hubo demoras en la zona que rodea a la Avenida la 9 de Julio y en Retiro.", "La polic\u00eda interrumpi\u00f3 la circulaci\u00f3n en el per\u00edmetro que va desde la avenida Belgrano a San Juan, y de Lima a Bernardo de Irigoyen.", "Estos cortes provocaron desde temprano inconvenientes  ya que las calles laterales como Santiago del Estero y San Jos\u00e9 tambi\u00e9n estaban saturadas de veh\u00edculos.", "Subtes.  Los recorridos de los subtes no fueron a trav\u00e9s de su sitio, seg\u00fan confirmaron desde Metrov\u00edas.", "C\u00f3mo se organiz\u00f3 el operativo.  El gobierno porte\u00f1o acord\u00f3  con la central obrera algunos puntos de la organizaci\u00f3n para evitar mayores complicaciones.  Tras el pedido de los sindicalistas de ubicar el escenario en medio de la 9 de Julio, las autoridades de la ciudad cedieron con la condici\u00f3n de que se ubique al sur del Obelisco, donde suele haber menos circulaci\u00f3n.", "Esta semana, el jefe de gabinete, Horacio Rodr\u00edguez Larreta dio detalles sobre el acuerdo de palabra al que llegaron con los dirigentes gremiales. \"Se consensu\u00f3 poner el escenario a la altura de avenida Belgrano hacia el sur, para que no entorpezca el tr\u00e1nsito\", se\u00f1al\u00f3 el funcionario.", "Desde la CGT tambi\u00e9n manifestaron su adhesi\u00f3n al acuerdo con el gobierno porte\u00f1o. \"Hicimos una reuni\u00f3n para detallar las instrucciones para evitar cualquier conflicto. Nos hicieron correr el palco hacia el lado de Constituci\u00f3n\", se\u00f1al\u00f3 Julio Piumato.", "El sindicalista habl\u00f3 de los \"cientos de miles de trabajadores\" que dar\u00e1n el presente. En el gobierno porte\u00f1o saben que las numerosas columnas de los m\u00e1s de 150 gremios que se har\u00e1n presentes desde temprano, inevitablemente entorpecer\u00e1n el tr\u00e1nsito.", "No obstante, desde el gobierno porte\u00f1o se\u00f1alaron a  lanacion.com  que, para ellos, \"es un d\u00eda de trabajo normal\".  \"Vamos a poner todo el empe\u00f1o para que, dentro de lo engorroso que va a ser circular, el tr\u00e1nsito fluya lo mejor posible\", agregaron.", "Protesta de los Qom.  Integrantes de la comunidad aborigen Qom continuaban con el corte parcial de la avenida 9 de Julio , en reclamo de la restituci\u00f3n de tierras en Formosa y una reuni\u00f3n con la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369075-hubo-complicaciones-en-el-transito-por-el-acto-del-dia-del-trabajador", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El centro porte\u00f1o se convirti\u00f3 en un caos;", "titulo": "Hubo complicaciones en el tr\u00e1nsito por el acto del D\u00eda del Trabajador", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Pese a que su ausencia se prest\u00f3 a diversas especulaciones, Cristina Kirchner se hizo presente en el acto que encabez\u00f3 Hugo Moyano a su manera. Mediante una carta, que fue le\u00edda antes del discurso del l\u00edder de la CGT, la Presidenta pidi\u00f3 \"cuidar lo logrado\" durante estos a\u00f1os y reparti\u00f3 elogios tanto para el l\u00edder sindical como para N\u00e9stor Kirchner.", "\"Quiero pedirle a todos en nombre de \u00e9l y de todos aquellos a los que todav\u00eda la Patria no ha podido llegar, que cuidemos lo logrado y redoblemos el esfuerzo, porque mientras haya un s\u00f3lo pobre, mientras haya alguien al que todav\u00eda le falte trabajo o un salario digno, la tarea que \u00e9l empez\u00f3 estar\u00e1 inconclusa\", escribi\u00f3 la jefa de Estado, de pu\u00f1o y letra.", "En su mensaje, que fue escrito el 27 de abril, mientras viajaba a R\u00edo Gallegos, record\u00f3 las elecciones de 2003 que consagraron a su fallecido marido. \"Ese d\u00eda, pese a que faltaba ir a segunda vuelta, ambos tuvimos la certeza de que nuestro tiempo, el de los argentinos, finalmente hab\u00eda llegado, y ya no hubo pausa ni descanso, hab\u00eda que poner otra vez de pie a la Patria\", rememor\u00f3.", "El mensaje de Cristina fue rubricado por una ovaci\u00f3n de la multitud y motiv\u00f3 que los dirigentes y funcionarios presentes se pusieran de pie, en el palco oficial, para aplaudir cuando el locutor anunci\u00f3 que la nota le\u00edda llevaba su firma.", "La ausencia de la Presidenta despert\u00f3 especulaciones pol\u00edticas. Cristina Kirchner se recluy\u00f3 en Santa Cruz cuando se cumplieron seis meses de la muerte de N\u00e9stor Kirchner y reci\u00e9n volver\u00e1 a la Casa Rosada el lunes. Durante el acto, Moyano anunci\u00f3 que ser\u00e1 recibido por la jefa de Estado ese mismo d\u00eda."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369422-cristina-kirchner-envio-una-carta-al-acto-y-llamo-a-cuidar-lo-logrado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Mand\u00f3 una adhesi\u00f3n que fue le\u00edda antes del discurso de Moyano; \"Redoblemos el esfuerzo porque mientras haya un solo pobre, la tarea estar\u00e1 inconclusa\"", "titulo": "Cristina Kirchner envi\u00f3 una carta al acto y llam\u00f3 a \"cuidar lo logrado\"", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En un intento por fortalecer el desarrollo de las internas abiertas, simult\u00e1neas y obligatorias, el Gobierno asegur\u00f3 que modificar\u00e1 el feriado que conmemora la muerte del Jos\u00e9 de San Mart\u00edn.", "La conmemoraci\u00f3n, prevista para el lunes 15 de agosto, se trasladar\u00e1 al 22. As\u00ed lo indic\u00f3 el ministro del Interior, Florencio Randazzo, en declaraciones consignadas por la agencia de noticias T\u00e9lam.", "El funcionario sostuvo que la decisi\u00f3n fue tomada \"atendiendo el reclamo de algunas fuerzas pol\u00edticas\". Y agreg\u00f3 que, de esta manera, se garantiza la \"masiva participaci\u00f3n\" del proceso electoral previsto para el 14.", "En tanto, el ministro volvi\u00f3 a destacar las virtudes de realizar las internas. \"Es un gran avance, ya que implica que el conjunto de los electores sea quienes seleccionen a sus candidatos, algo que otorgar\u00e1 mayor transparencia y legitimaci\u00f3n a ese proceso que antes estaba en manos de peque\u00f1os grupos de dirigentes\".", "Sin embargo, los partidos pol\u00edticos m\u00e1s chicos, lanzaron fuertes reclamos por los l\u00edmites que aplica la reforma pol\u00edtica impulsada por el oficialismo. Se necesita el 1,5 por ciento de los votos para ser habilitados para competir en las elecciones nacionales del 23 de octubre."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369410-por-las-primarias-el-gobierno-cambio-el-feriado-del-17-de-agosto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Randazzo dijo que se pasar\u00e1 al lunes 22, en lugar del 15, como estaba previsto; el domingo 14 son las internas", "titulo": "Por las primarias, el Gobierno cambi\u00f3 el feriado del 17 de agosto", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Mariela AriasCorresponsal en Santa Cruz", "RIO GALLEGOS.- La presidenta Cristina Kirchner se encuentra desde ayer a la tarde en su residencia de El Calafate, donde tiene previsto pasar el fin de semana hasta retomar la agenda oficial el pr\u00f3ximo lunes en Buenos Aires. Su presencia en la provincia de Santa Cruz le permiti\u00f3 evitar el acto del D\u00eda del Trabajador convocado por la CGT.", "Sin embargo, la mandataria envi\u00f3 una carta que fue le\u00edda en el acto antes del discurso de Hugo Moyano. En la misiva, record\u00f3 al fallecido N\u00e9stor Kirchner y pidi\u00f3 redoblar el esfuerzo para preservar el modelo. \"Quiero pedirle a todos, en nombre de \u00e9l, que cuidemos lo logrado y redoblemos el esfuerzo\", escribi\u00f3.", "Cristina se encuentra en el chalet rodeado de \u00e1lamos y sauces que ya han virado a los colores oto\u00f1ales y para los d\u00edas que all\u00ed pase no tiene previsto por ahora actos oficiales. Recibir\u00e1 las visitas m\u00ednimas, y pasar\u00e1 el fin de semana junto a sus familiares cercanos.", "La jefa de Estado lleg\u00f3 aqu\u00ed el mi\u00e9rcoles a la tarde, donde realiz\u00f3 una ceremonia \u00edntima junto a su hijo M\u00e1ximo al cumplirse seis meses de la desaparici\u00f3n del ex presidente N\u00e9stor Kirchner . Lo hizo cerca de las 7 de la tarde,  minutos despu\u00e9s que el gobierno provincial realizara un acto homenaje frente al pante\u00f3n presidencial junto a militantes de La C\u00e1mpora.", "Santa Cruz convulsionada. R\u00edo Gallegos no presenta su cara m\u00e1s calma, ya que desde hace diez d\u00edas una carpa blanca docente se encuentran montada frente a la gobernaci\u00f3n santacruce\u00f1a, adem\u00e1s de una marcha que de maestros, que recorrieron 700 kil\u00f3metros a pie, con un sistema de postas y relevos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369405-un-acto-nacional-y-popular-sin-la-presidenta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Cristina Kirchner se encuentra en El Calafate, donde pasar\u00e1 un fin de semana sin actividades oficiales", "titulo": "Un acto nacional y popular sin la Presidenta", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Enrique Arancibia Clavel, el ex agente de inteligencia chileno cuya condena por el asesinato en Buenos Aires del general Carlos Prats sent\u00f3 jurisprudencia para considerar imprescriptibles los cr\u00edmenes de lesa humanidad, fue hallado muerto anoche en el centro porte\u00f1o.", "El cuerpo de Arancibia Clavel fue encontrado en su departamento del 1\u00b0 \"D\" de Lavalle 1418 varias horas despu\u00e9s de su muerte, estimaron los peritos de la Polic\u00eda Federal, dado que la sangre de la v\u00edctima se encontraba seca. Seg\u00fan se inform\u00f3, el cuerpo presentaba una herida punsocortante en su pecho, por lo que la principal hip\u00f3tesis que manejaban los investigadores era un asesinato, aunque no se descartaba por completo un suicidio.", "El acceso al inmueble, de acuerdo con las fuentes, no presentaba signos de haber sido violentado, por lo que los investigadores consideraban que, si efectivamente se trat\u00f3 de un asesinato, Arancibia conoc\u00eda al homicida. El cuerpo se encontraba en el piso de una de las habitaciones del departamento en posici\u00f3n c\u00fabito dorsal.", "Al lugar se hab\u00eda dirigido anoche la secretaria de Seguridad Interior, Cristina Caama\u00f1o, y la ministra Nilda Garr\u00e9 era informada de los detalles del caso.", "El ex agente de la DINA, el servicio de inteligencia chileno, hab\u00eda sido detenido en Buenos Aires en 1978 acusado de espionaje durante la crisis por el canal de Beagle. Sin embargo, luego de la mediaci\u00f3n del Papa, fue indultado. Arancibia Clavel obtuvo entonces la nacionalidad argentina y se radic\u00f3 en el pa\u00eds. Pero su vida cambi\u00f3 cuando el 22 de enero de 1996 la jueza Servini de Cubr\u00eda orden\u00f3 su detenci\u00f3n por el asesinato, en 1974, de Carlos Prats y su esposa, Sof\u00eda Cuthbert, en esta ciudad. La decisi\u00f3n de encarcelarlo fue anunciada por el entonces presidente, Carlos Menem, que al poco tiempo recibi\u00f3 p\u00fablicamente a las hermanas de Prats.", "El matrimonio Prats fue asesinado en el barrio de Palermo el 30 de septiembre de 1974, cuando una bomba explot\u00f3 debajo de su autom\u00f3vil. El estadounidense Michael Towley fue considerado el autor material del hecho y fue quien implic\u00f3 a Arancibia Clavel en el caso. Dado el tiempo transcurrido desde el doble asesinato, la defensa de Arancibia pretendi\u00f3 que la causa fuera archivada. Sin embargo, tras varias instancias judiciales, la Corte Suprema de Justicia consider\u00f3 que se trataba de un crimen de lesa humanidad y neg\u00f3 el pedido de prescripci\u00f3n, lo que sent\u00f3 jurisprudencia para la reapertura de los juicios contra represores acusados de violaciones de los derechos humanos.", "Arancibia fue condenado a cadena perpetua en 2004, a la vez que otro tribunal lo encontr\u00f3 culpable del secuestro y tortura de dos mujeres chilenas, tambi\u00e9n en Buenos Aires, durante la d\u00e9cada del 70.", "Pese a estas condenas en su contra, el 13 de agosto de 2007 -debido a una pol\u00e9mica aplicaci\u00f3n del \"dos por uno\"- le fue otorgado a Arancibia el beneficio de la libertad condicional. El dos por uno establec\u00eda que, cumplidos los dos primeros a\u00f1os de prisi\u00f3n preventiva, cada d\u00eda que una persona sin condena firme transcurriera detenida se le deb\u00eda computar como doble. Por esta raz\u00f3n, el ex agente se hallaba en libertad condicional y resid\u00eda en el centro porte\u00f1o, donde ayer fue hallado sin vida."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369319-hallaron-sin-vida-al-ex-agente-arancibia-clavel", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El esp\u00eda chileno hab\u00eda sido condenado por el asesinato de Prats", "titulo": "Hallaron sin vida al ex agente Arancibia Clavel", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TUSCALOOSA, Alabama, EE. UU. El presidente de Estados Unidos, Barack Obama, se mostr\u00f3 muy asombrado por el paso de los huracanes por el sur de su pa\u00eds durante su visita a Alabama y afirm\u00f3: \"nunca vi una devastaci\u00f3n como \u00e9sta\".", "Obama recorri\u00f3 la ciudad de Tuscaloosa, en Alabama, el estado m\u00e1s afectado por los tornados y tormentas de los \u00faltimos dos d\u00edas, donde se reuni\u00f3 con el alcalde, Walter Maddox, y con algunos damnificados.", "\"Vamos a hacer todo lo que podamos para facilitar la reconstrucci\u00f3n\", dijo el mandatario que recorri\u00f3 junto con la primera dama Michelle Obama las calles de un vecindario afectado. Seg\u00fan el \u00faltimo balance, los tornados causaron 313 muertos y m\u00e1s de 1700 heridos.", "El presidente agreg\u00f3 que aunque la muerte es inevitable \u2013\"en este momento est\u00e1n con Dios\"-, el gobierno apoyar\u00e1 a los sobrevivientes.", "Mientras recorr\u00eda Tuscaloosa, Obama observ\u00f3 escenas de una comunidad profundamente deformada por los tornados, con \u00e1rboles desencajados y casas demolidas. Un joven le dijo que vio volar escombros a su alrededor y que tuvo suerte al salir ileso, con la excepci\u00f3n de algunas cortaduras y moretones. \"Es una bendici\u00f3n que est\u00e9s aqu\u00ed\", le dijo el presidente.", "\"Lo que es sorprendente es que cuando ocurre algo como esto, olvidamos las peque\u00f1eces que nos separan\", dijo Obama despu\u00e9s de hablar con el gobernador de Alabama, Robert Bentley, y el alcalde de Tuscaloosa, Walt Maddox. \"Cuando uno se ve enfrentado al poder asombroso de la naturaleza nos recuerda que todo lo que tenemos es los unos a los otros\", remarc\u00f3.", "El presidente asegur\u00f3 que Tuscaloosa se reconstruir\u00e1 como ejemplo y orgullo. Habl\u00f3 con las mangas enrolladas bajo un cielo despejado, con calidez pero sin desbordes emocionales.", "Obama pudo ver desde el avi\u00f3n presidencial el surco de destrucci\u00f3n que dejaron los tornados. Y al descender pudo comprobar de primera mano las ruinas, los escombros, los metales retorcidos, los \u00e1rboles desarraigados. El presidente declar\u00f3 un desastre mayor en Alabama y dispuso ayuda federal para contribuir a los esfuerzos de recuperaci\u00f3n.", "Agencias AFP, AP y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369462-obama--nunca-vi-una-devastacion-como-esta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El presidente de EE.UU. se mostr\u00f3 asombrado por los destrozos provocados por los huracanes en el sur del pa\u00eds, que dejaron 313 muertos y 1700 heridos", "titulo": "Obama:  \"Nunca vi una devastaci\u00f3n como \u00e9sta\".", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los habituales lectores de The Guardian , uno de los diarios m\u00e1s prestigiosos del mundo, se sorprendieron esta ma\u00f1ana con una innovadora doble portada en el sitio.", "El motivo fue la boda entre el pr\u00edncipe Guillermo y Catalina Midletton, un evento que tiene tantos seguidores como detractores dentro y fuera de los l\u00edmites brit\u00e1nicos.", "Los  royalist  , es decir los que apoyan a la monarqu\u00eda, pueden leer una cobertura completa de la boda real, con detalles de la ceremonia, el vestido de la novia, los seguidores y otras yerbas, con s\u00f3lo hacer clic en el margen derecho de la home sobre la leyenda  \"Royalist click here\"  .", "Los detractores, en cambio, pueden obviar toda la info del casamiento haciendo un clic en el mismo margen, pero bajo la leyenda:  \"Republicans clic here\"  .  Autom\u00e1ticamente, todo el paquete de notas sobre la boda real desaparece."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369402-el-dia-en-el-que-the-guardian-publico-dos-portadas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Por la boda real, el sitio de uno de los diarios m\u00e1s prestigiosos del mundo tiene dos homes: una para los que apoyan a la monarqu\u00eda y otra para los detractores", "titulo": "El d\u00eda en el que The Guardian public\u00f3 dos portadas", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La argentina M\u00e1xima Zorreigueta result\u00f3 ser la \u00fanica representante argentina en el casamiento del pr\u00edncipe Guillermo y Kate, celebraci\u00f3n en la cual luci\u00f3 un elegante conjunto en combinaci\u00f3n con un moderno peinado.", "Los pr\u00edncipes de Holanda, Guillermo y M\u00e1xima, junto con los miembros de otras monarqu\u00edas europeas, ocuparon lugares de honor en la ceremonia, cerca de los padres de Kate Middleton, Michael y Carole."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369377-maxima-la-unica-argentina-en-la-boda", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Junto al pr\u00edncipe Guillermo de Holanda y a miembros de otras monarqu\u00edas europeas, ocup\u00f3 lugares de honor en la ceremonia,", "titulo": "M\u00e1xima, la \u00fanica argentina en la boda", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES.- El pr\u00edncipe Guillermo fue nombrado duque de Cambridge por la reina Isabel II, mientras que Kate Middleton se convertir\u00e1 en duquesa de Cambridge, un t\u00edtulo que lo convierte en el segundo en la l\u00ednea de sucesi\u00f3n de la corona brit\u00e1nica.", "\"El pr\u00edncipe Guillermo se convierte por tanto en Su Alteza Real el duque de Cambridge y la se\u00f1orita Catalina Middleton tras su boda se convertir\u00e1 en Su Alteza Real la duquesa de Cambridge\", precis\u00f3 el comunicado del Palacio de Buckingham.", "Adem\u00e1s, la soberana decidi\u00f3 conferir a su nieto los t\u00edtulos de conde de Strathearn y de Baron Carrickfergus, con lo que Kate ser\u00e1 condesa de Strathearn y baronesa Carrickfergus.", "Catalina Middleton es tambi\u00e9n oficialmente la princesa Guillermo de Gales, pero no la princesa Catalina, ya que no naci\u00f3 como tal, aunque es muy probable que la prensa se refiera a ella en estos t\u00e9rminos.", "Seg\u00fan la tradici\u00f3n, los varones de la familia real reciben su t\u00edtulo, a menudo m\u00e1s de uno, cuando se casan, y \u00e9stos son elegidos por el soberano. El ducado es el rango m\u00e1s alto de la nobleza brit\u00e1nica.", "El t\u00edtulo de duque de Cambridge era considerado el favorito, sobre todo despu\u00e9s de que la reina visitara esta ciudad universitaria situada a unos 80 kil\u00f3metros al norte de Londres. \"Es un lugar muy conocido y creo que tendr\u00e1 resonancia entre el p\u00fablico\", declar\u00f3 a la prensa brit\u00e1nica Charles Kidd, redactor jefe de la revista especializada Debrett's Peerage.", "El \u00faltimo duque de Cambridge fue un famoso militar, el pr\u00edncipe Jorge, nieto de Jorge III, que tambi\u00e9n se cas\u00f3 con una plebeya en la era victoriana. Por su parte, la \u00faltima duquesa de Cambridge fue la glamorosa princesa de origen alem\u00e1n Augusta Guillermina Luisa de Hesse-Cassel, esposa del pr\u00edncipe Adolfo Federico, primer duque de Cambridge, y madre del pr\u00edncipe Jorge.", "Agencias EFE, AP y AFP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369375-tras-la-boda-se-convierten-en-los-duques-de-cambridge", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La pareja recibi\u00f3 ese t\u00edtulo, el segundo en la l\u00ednea de sucesi\u00f3n de la corona brit\u00e1nica", "titulo": "Tras la boda se convierten en los duques de Cambridge", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES (Para LA NACION).- Kate Middleton no prometer\u00e1 hoy \"obedecer\" a su marido, sino \"amarlo, confortarlo, honrarlo y protegerlo\". Esto es exactamente lo mismo que dijo en 1981 quien hubiera sido su suegra, Diana Spencer, la primera princesa en adoptar la f\u00f3rmula contenida en el Libro de Oraci\u00f3n Com\u00fan del anglicanismo, redactado en 1966.", "Pero no hay que ver en esta decisi\u00f3n un acto de rebeld\u00eda. Si hay algo a lo que la plebeya Middleton aspira es a integrarse en la familia real sin hacer demasiado ruido. La figura que ella admira y busca emular no es Lady Di, sino la reina madre. Esa mujer que ayud\u00f3 a su marido, Jorge VI, a hacerse cargo en forma inesperada del trono y a superar un tartamudeo.", "Los allegados a la pareja afirman que Kate ya dio muestras de ejercer una influencia tranquilizadora sobre el \u00e1nimo por momentos irascible de su novio. Y, si bien est\u00e1 dispuesta a transformarse en un \u00edcono de la moda brit\u00e1nica, su intenci\u00f3n es hacerlo siempre en su condici\u00f3n de compa\u00f1era del pr\u00edncipe, no como una celebridad independiente.", "Hija de quien entonces era una azafata, Carole Elizabeth Goldsmith, y de Michael Francis Middleton, un controlador a\u00e9reo, el nacimiento de Catherine Elizabeth, el 9 de enero de 1982, pas\u00f3 inadvertido. Ni siquiera fue mencionado en la columna de sociales del diario de su pueblo. Kate tiene dos hermanos, James William, un repostero de 24 a\u00f1os, y Philippa, una organizadora de fiestas. Los tabloides criticaron ayer duramente a la benjamina de los Middleton, de 27 a\u00f1os, por demandar que no la llamen m\u00e1s por su apodo, \"Pippa\". Un gesto que interpretaron como la primera se\u00f1al de los humos de una familia burguesa catapultada hoy al seno de la m\u00e1s opulenta monarqu\u00eda occidental.", "Como hija de dos empleados de British Airways, Kate vivi\u00f3 en Amman, Jordania, dos a\u00f1os. En 1987, sus padres fundaron Party Pieces, un negocio de venta por cat\u00e1logo de art\u00edculos de cotill\u00f3n con el cual pronto hicieron fortuna. Fue as\u00ed como la futura princesa fue criada en una mansi\u00f3n en el pueblo de Bucklebury, unos 100 kil\u00f3metros al oeste de Londres, y asisti\u00f3 a una de las m\u00e1s caras escuelas privadas brit\u00e1nicas, el Marlborough College.", "Al terminar el secundario, se tom\u00f3 un a\u00f1o libre para hacer un curso en el British Institute de Florencia, participar en el programa de experiencia juvenil del Raleigh International en Chile, y en parte de la competencia de navegaci\u00f3n Round the World Challenge (Desaf\u00edo de la Vuelta al Mundo).", "En 2001 fue a estudiar historia del arte a la universidad escocesa de St. Andrews. All\u00ed, adem\u00e1s de sacar buenas notas, jug\u00f3 al hockey y particip\u00f3 en otros eventos estudiantiles, incluido un desfile de modas, donde, gracias a un transparente vestido, encendi\u00f3 para siempre la pasi\u00f3n del pr\u00edncipe Guillermo.", "El resto es una historia de romance y buen manejo de la prensa. En 2005, un  paparazzo  la fotografi\u00f3 saliendo de una discoteca. Los abogados del pr\u00edncipe de Gales detuvieron la publicaci\u00f3n bajo amenaza de iniciar un multimillonario juicio. En abril de 2007, el tabloide The Sun revel\u00f3 que la pareja se hab\u00eda separado porque Guillermo no le prestaba la debida atenci\u00f3n y parec\u00eda frecuentar otra compa\u00f1\u00eda. Lejos de ocultarse o de mostrar pena, Kate se dej\u00f3 fotografiar asistiendo a varios eventos acompa\u00f1ada por apuestos rivales del pr\u00edncipe. En seis meses, el romance volvi\u00f3 a sus carriles.", "Es cierto que tuvo que esperar ocho a\u00f1os para poder calzarse la tiara, pero con su serena parsimonia la atractiva Kate Middleton logr\u00f3 ganarse la prerrogativa de ser llamada, a partir de hoy, princesa Catherine Windsor."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369349-la-joven-que-no-quiere-ser-otra-diana", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "La joven que no quiere ser otra Diana", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La flamante pareja recorri\u00f3 las calles de Londres", "El momento m\u00e1s emotivo de la ceremonia", "La llegada de Kate para dar el s\u00ed", "El Pr\u00edncipe al llegar a la Abadia", "Una boda con 1900 invitados", "Miles de personas inundaron las calles de Londres"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369379-todas-las-imagenes-de-la-boda-real", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Todas las im\u00e1genes de la boda real", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                  \r\n                \r\n                  \r\n                \r\n                  \r\n                \r\n                  \r\n                \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Elisabetta Piqu\u00e9 Corresponsal en Italia", "ROMA.- Durante siglos, la regla no escrita -y a veces, escrita- dec\u00eda que un miembro de la realeza deb\u00eda buscar una esposa de igual linaje o, por lo menos, de la nobleza. Pero en las \u00faltimas d\u00e9cadas, la tradici\u00f3n cambi\u00f3 dr\u00e1sticamente.", "Para horror de los mon\u00e1rquicos m\u00e1s puristas, unos cuantos pr\u00edncipes herederos europeos se rebelaron a esa antigua costumbre y pasaron a elegir a su futura esposa por amor, lo que abri\u00f3 las puertas del palacio a varias plebeyas.", "La brit\u00e1nica Kate Middleton no es la \u00fanica ni la primera que llega a contraer el enlace de ensue\u00f1o con un verdadero pr\u00edncipe azul. Antes que ella, otras varias mujeres alcanzaron ese sue\u00f1o de hadas, pese a su condici\u00f3n de plebeyas.", "Entre ellas, se recuerda a Grace Kelly, la famosa actriz norteamericana (ganadora de un Oscar por su actuaci\u00f3n en La angustia de vivir), que dej\u00f3 su carrera para casarse con el pr\u00edncipe Raniero de M\u00f3naco, con quien vivi\u00f3 hasta su muerte, en un accidente de auto, en 1982 y con el que tuvo tres hijos (que tambi\u00e9n, en varios casos, se casaron con plebeyos).", "Uno de los ejemplos m\u00e1s emblem\u00e1ticos de plebeya devenida reina es el de la princesa Mette-Marit Tjessem. Hija de divorciados, madre soltera de un hijo cuyo padre es un hombre arrestado por tr\u00e1fico de drogas, ex modelo y participante de reality shows, conquist\u00f3 y se cas\u00f3, en 2001, con Haakon Magnus de Noruega, el pr\u00edncipe heredero, hijo del rey Harald V y de la reina Sof\u00eda.", "Ese matrimonio fue, obviamente, pol\u00e9mico y produjo un fuerte debate sobre el futuro de la monarqu\u00eda en Noruega.", "Con un curr\u00edculum muy abultado -estudios, idiomas, aunque con un padre que fue funcionario durante la \u00faltima dictadura militar-, tambi\u00e9n la argentina M\u00e1xima Zorreguieta super\u00f3 todos los escollos al casarse muy enamorada y con toda la pompa (sin su padre en la ceremonia) con el pr\u00edncipe heredero de Holanda, Guillermo Alejandro, en 2002.", "Tambi\u00e9n divorciada, la conocida periodista de la televisi\u00f3n espa\u00f1ola Letizia Ortiz Rocasolano igualmente logr\u00f3 el sue\u00f1o de casarse con un pr\u00edncipe azul verdadero, al contraer matrimonio con Felipe de Asturias en 2004. Hoy madre de dos ni\u00f1as, como Mette-Marit y M\u00e1xima, ella tambi\u00e9n est\u00e1 a la espera de convertirse en reina.", "Otro parecido cuento de hadas moderno vivi\u00f3, tambi\u00e9n en 2004, la abogada australiana Mary Donaldson, que conoci\u00f3 en un pub de Sydney al pr\u00edncipe Federico de Dinamarca, mientras \u00e9ste asist\u00eda a los Juegos Ol\u00edmpicos. Para casarse y convertirse en princesa, Donaldson, a quien muchos compararon con las fallecidas Lady Di y Jacqueline Kennedy Onassis, debi\u00f3 renunciar a su nacionalidad australiana y convertirse al luteranismo.", "Ya reina, pero tambi\u00e9n de origen plebeyo, es la bella y elegante Rania Yassin, que se cas\u00f3 en 1993 con el entonces pr\u00edncipe heredero Abdullah ben al-Hussein, hoy rey de Jordania.", "Nacida en Kuwait de padres palestinos, conoci\u00f3 al futuro rey de Jordania mientras trabajaba en Amman para la compa\u00f1\u00eda Apple, y hoy, adem\u00e1s de ser madre de cuatro hijos, es mundialmente conocida por ser defensora de los derechos de las mujeres y de los ni\u00f1os."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369350-otras-plebeyas-que-tuvieron-su-propio-cuento-de-hadas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Letizia, M\u00e1xima, Rania y Mette-Marit podr\u00edan convertirse en reinas", "titulo": "Otras plebeyas que tuvieron su propio cuento de hadas", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES.- Es cierto: el pr\u00edncipe azul de los cuentos de hadas no existe. Pero de no ser por una incipiente calvicie, Guillermo Arturo Felipe Luis Windsor es el \u00fanico heredero de un trono lo suficientemente apuesto para merecer tener su imagen sobre las paredes de los dormitorios de cientos de miles de adolescentes en todas partes del mundo.", "El riesgo de que el casamiento lo destrone de esa privilegiada posici\u00f3n no le quita el sue\u00f1o. Si hay algo que \u00e9l a\u00f1ora es escaparle al mundo de la celebridad en el cual se ha criado.", "Guillermo, nacido el 21 de junio de 1982, hizo su primera aparici\u00f3n p\u00fablica oficial con apenas un a\u00f1o de edad, durante una gira de sus padres, el pr\u00edncipe Carlos y Diana Spencer, por Australia y Nueva Zelanda. Cuando, a los 9 a\u00f1os, un amigo le asest\u00f3 un golpe en la cabeza mientras jugaban con un palo de golf, lo que motiv\u00f3 una breve hospitalizaci\u00f3n, todos los programas de televisi\u00f3n fueron interrumpidos para anunciar la noticia.", "De la mano de su madre, y acompa\u00f1ado siempre por su hermano y compinche, el pr\u00edncipe Harry, Guillermo tuvo la oportunidad de disfrutar de algunas experiencias que podr\u00edan considerarse normales, como visitar un parque de diversiones y comer en un McDonald's, de no ser por la constante presencia de los flashes fotogr\u00e1ficos. La prensa tambi\u00e9n registr\u00f3 todo su progreso educativo: desde el jard\u00edn de infantes, Ludgrove School y la escuela de la elite Eton hasta la universidad escocesa de St. Andrew, donde, adem\u00e1s de conocer a Kate Middleton, estudi\u00f3 historia del arte y geograf\u00eda.", "En 1997, Lady Di, que para entonces ya estaba divorciada del pr\u00edncipe de Gales, muri\u00f3 en un accidente automovil\u00edstico en Par\u00eds. Guillermo hab\u00eda estado con ella apenas una semana antes, disfrutando del sol mediterr\u00e1neo en el yacht de su novio, Dodi Al-Fayed. La noticia de la tragedia lo encontr\u00f3 veraneando con su padre y hermano en el castillo escoc\u00e9s de Balmoral.", "En cuesti\u00f3n de horas, tuvo que salir a agradecer al p\u00fablico las ofrendas florales colocadas frente a la residencia oficial londinense de su madre, el Palacio de Kensington. En el entierro, form\u00f3 parte de la procesi\u00f3n, integrada por su padre; su hermano; su abuelo, el duque de Edimburgo, y su t\u00edo, el conde de Spencer, que sigui\u00f3 a pie al f\u00e9retro hasta la misma abad\u00eda donde hoy contraer\u00e1 nupcias.", "Tom Bradby, su amigo y confidente de varios a\u00f1os, afirma que el pr\u00edncipe est\u00e1 \"totalmente convencido de que los  paparazzi  fueron los culpables de la muerte de su madre\" y que esto \"en ocasiones, lo pone muy, pero muy furioso\".", "Quienes lo conocen dicen que su car\u00e1cter se asemeja al de un volc\u00e1n dormido: estalla s\u00f3lo de vez en cuando, pero cuando lo hace, es mejor ponerse a cubierto.", "\"El ha visto la forma en la cual este tren de vida limit\u00f3 la existencia de su padre y literalmente arruin\u00f3 la de su madre. De all\u00ed que se lo vea m\u00e1s decidido e impresionante cuando su instinto protector se despierta en defensa de su novia o de su familia\", sostiene Bradby.", "De tener libre albedr\u00edo, \u00e9l preferir\u00eda ganarse la vida como copiloto de su helic\u00f3ptero de rescate Sea King Mk3 y vivir con Kate en alg\u00fan punto remoto de Anglesey, en Gales. Pero el problema con las monarqu\u00edas es que no dejan espacio a la elecci\u00f3n. El podr\u00e1 querer ser ese chico com\u00fan que anteayer pas\u00f3 dos horas jugando al f\u00fatbol con amigos en un parque de Londres, pero su vida siempre estar\u00e1 fuera de lo normal."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369347-el-principe-que-buscaba-una-vida-normal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Graciela IglesiasPara LA NACION", "titulo": "El pr\u00edncipe que buscaba una vida normal", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES (DPA).- En realidad, s\u00f3lo quieren estar tranquilos. Al menos durante dos a\u00f1os, el pr\u00edncipe Guillermo y Kate Middleton desean poder tener una vida pac\u00edfica en su retirada vivienda. Un par de a\u00f1os rom\u00e1nticos en el pintoresco norte de Gales antes de que la realidad de las obligaciones mon\u00e1rquicas se imponga. Pero las expectativas hacia la pareja y hacia su boda en s\u00ed son ya enormes. \u00bfQui\u00e9n espera qu\u00e9 del matrimonio del a\u00f1o?", "LA CASA REAL", "Para el Palacio de Buckingham, Kate tiene, sobre todo, una misi\u00f3n: ser madre de un nuevo heredero. Pero las expectativas de la corte van m\u00e1s all\u00e1. Guillermo y Kate son el estandarte de la monarqu\u00eda moderna. La reina Isabel II, de 85 a\u00f1os, y el casi nonagenario pr\u00edncipe Felipe har\u00e1n cada vez menos apariciones p\u00fablicas. Adem\u00e1s, frente a la presunta frialdad de la reina, ellos encarnan a la nueva generaci\u00f3n: cercanos al pueblo, con sentido del humor y los pies en la tierra. Pero cuando es necesario, siguen fielmente las tradiciones a las que tan ligados est\u00e1n los brit\u00e1nicos.", "LA POLITICA", "En Downing Street dieron saltos de alegr\u00eda cuando se anunci\u00f3 el compromiso del futuro heredero. El Reino Unido se encuentra sumido en una profunda crisis financiera y social. El primer ministro, David Cameron, habla mucho de la big society, y es que desear\u00eda una sociedad en la que todos cooperaran, solidaria, pero que tambi\u00e9n se hiciera a s\u00ed misma y no pidiera tanta ayuda al Estado. \u00bfY qu\u00e9 podr\u00eda reforzar m\u00e1s el esp\u00edritu nacional que una gran imagen de la boda real?", "LA ECONOMIA", "Cuando tras la boda se barran las calles, habr\u00e1 que hacer el recuento en las cajas. Las expectativas son alt\u00edsimas. El sector hotelero celebra la buena ocupaci\u00f3n, aunque no se han reservado las 90.000 habitaciones disponibles. Los 600.000 visitantes adicionales que se esperan con motivo del enlace dejar\u00e1n unos 127 millones de d\u00f3lares. Pubs, puestos de comida r\u00e1pida, aerol\u00edneas, supermercados... Todos esperan sacar provecho. La asociaci\u00f3n de pubs calcula que gracias a la boda se beber\u00e1n 100 millones de pintas m\u00e1s, lo que supondr\u00eda unos ingresos extra de unos 415 millones de d\u00f3lares.", "LAS ORGANIZACIONES BENEFICAS", "Guillermo y Kate no quieren regalos de boda, sino que han pedido abiertamente donaciones a una selecci\u00f3n de 26 organizaciones ben\u00e9ficas. Seg\u00fan el Institute of Chartered Accountants in England and Wales (Icaew), s\u00f3lo los 1900 invitados podr\u00edan aportar hasta tres millones de d\u00f3lares, libres de impuestos. A ello se suman los donativos de  fans  de la monarqu\u00eda, empresas, gobiernos y organizaciones de todo el mundo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369322-la-pareja-ante-un-listado-de-expectativas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "La pareja, ante un listado de expectativas", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por obra y gracia de la globalizaci\u00f3n, ning\u00fan espectador local que quiera seguir minuto a minuto el desarrollo de la boda real tendr\u00e1 que perd\u00e9rsela, ya que cinco se\u00f1ales de cable y un canal abierto la transmitir\u00e1n en directo, desde las 6 de hoy.", "En todos los casos ser\u00e1n las im\u00e1genes de las nupcias provistas por la BBC, im\u00e1genes que se ver\u00e1n aqu\u00ed a trav\u00e9s de su se\u00f1al internacional BBC World, y tambi\u00e9n por las norteamericanas E! y CNN International (las tres, con comentarios en ingl\u00e9s), y por las locales TN-El Trece y C5N; estas \u00faltimas con enviados especiales y comentaristas argentinos (TN adem\u00e1s repetir\u00e1 la ceremonia a las 21, para quienes no les guste madrugar).", "Para los que no se encuentren cerca de un televisor pero s\u00ed de una computadora, tanto el sitio oficial www.officialroyalwedding2011.org y YouTube ( www.youtube.com/theroyalchannel ) retransmitir\u00e1n en directo las im\u00e1genes de la BBC, sin los comentarios de la cadena p\u00fablica brit\u00e1nica.", "Otra opci\u00f3n ser\u00e1 Twitter, donde podr\u00e1n seguirse todas las alternativas a trav\u00e9s de los usuarios @ClarenceHouse y @BritishMonarchy (  hashtags  : #rw2011 y #royalwedding)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369321-la-ceremonia-por-tv-o-por-internet", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "La ceremonia, por TV o por Internet", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES.- Ante los ojos del mundo, el pr\u00edncipe Guillermo y Kate Middleton dieron el s\u00ed en la glamorosa boda real que transcurri\u00f3 en la milenaria abad\u00eda de Westminster. Luego se trasladaron ante miles de seguidores por las calles de Londres hasta el Palacio de Buckingham. Desde el balc\u00f3n, salieron a saludar y lleg\u00f3 el beso tan esperado.", "Enfundada en un bello vestido blanco y marfil, con larga cola, velo y tiara, Middleton entr\u00f3 a la Abad\u00eda acompa\u00f1ada de su padre, Michael, quien la condujo al altar, donde la esperaba el pr\u00edncipe Guillermo, vestido con un uniforme de coronel de la Guardia Irlandesa del ej\u00e9rcito brit\u00e1nico. El vestido de la princesa fue dise\u00f1ado por la sucesora de Alexander McQueen, Sarah Burton, directora art\u00edstica de esa casa tras el suicidio del creador, el a\u00f1o pasado.", "\"Pronuncio que sean hombre y mujer juntos, en el nombre del Padre, del Hijo y del Esp\u00edritu Santo. Am\u00e9n\", dijo el arzobispo de Canterbury, Rowan Williams, tras lo cual los declar\u00f3 marido y mujer.", "Tras dar el s\u00ed, Guillermo le desliz\u00f3 en el dedo anular izquierdo de Kate una alianza matrimonial confeccionada por joyeros galeses que usaron una pepita que la reina Isabel le entreg\u00f3 al pr\u00edncipe tras el compromiso, en noviembre.", "El novio, de com\u00fan acuerdo con su prometida, decidi\u00f3 no usar alianza.", "La ceremonia combina antiguas tradiciones de la monarqu\u00eda con toques de modernidad para reflejar los nuevos tiempos. Middleton, por ejemplo, no prometi\u00f3 \"obedecer\" a Guillermo cuando pronunci\u00f3 sus votos matrimoniales frente a una congregaci\u00f3n formada por miembros de familias reales, pol\u00edticos, celebridades y amigos.", "Los novios desafiaron el pron\u00f3stico.  La pareja realiz\u00f3 el recorrido desde la Abad\u00eda hasta el palacio de Buckingham en la carroza al descubierto State Landau, a pesar de la amenaza de lluvia. De esta manera, miles de personas que se congregaron a lo largo del recorrido que hicieron los pr\u00edncipes reci\u00e9n casados tuvieron la oportunidad de verlos.", "El State Landau es una carroza tirada por cuatro caballos, que va acompa\u00f1ada por dos jinetes y dos hombres de a pie, que fue construida por el rey Eduardo VII en 1902, pero, en caso de fuertes lluvias, se pod\u00eda optar por Glass Coach, una carroza cerrada construida en 1881 para el alcalde del centro financiero de Londres, pero que en 1911 pas\u00f3 a ser utilizada por la Familia Real.", "Una abad\u00eda colmada de invitados.  Pocos minutos despu\u00e9s de las 9, hora local (las 5 de la Argentina, los invitados de la boda real comenzaron a llegar a la abad\u00eda de Westminster, tras la apertura oficial de la gran puerta norte del recinto, casi tres horas antes de que se inicie la ceremonia.", "Los 1900 invitados, ataviados inmaculadamente, fueron conducidos a la iglesia en medio de un estricto despliegue de seguridad dise\u00f1ado especialmente para la ocasi\u00f3n. Las damas van con un traje o un vestido con sombreros o tocados, mientras que muchos de los varones van ataviados con uniforme. Algunos, en vista del pron\u00f3stico meteorol\u00f3gico que anuncia lluvias, llevan un paraguas.", "Una vez abierta la abad\u00eda, las cadenas de televisi\u00f3n brit\u00e1nicas con acceso retransmitieron el aspecto final de ese escenario, que fue adornado con una alfombra roja en cuyos laterales hay ocho \u00e1rboles, seis arces silvestres ingleses y dos carpes. Los organizadores instalaron m\u00e1s de cuatro toneladas de vegetaci\u00f3n ornamental en el interior de la milenaria iglesa para recrear un escenario similar al de un bosque artificial.", "En las primeras filas se ubica la familia real brit\u00e1nica, encabezada por la reina Isabel II, que ve en esta boda una oportunidad de dar aires m\u00e1s modernos a la monarqu\u00eda, 30 a\u00f1os despu\u00e9s de la de Carlos y Diana. Esa uni\u00f3n dej\u00f3 paso a un tortuoso matrimonio que termin\u00f3 en divorcio un a\u00f1o antes de la muerte de la \"princesa del pueblo\" en un accidente de coche en 1997.", "Frente a la soberana y al pr\u00edncipe Carlos, su heredero por delante de Guillermo, se sentaron los padres de Kate Middleton, Michael y Carole, ex empleados de British Airways reconvertidos en millonarios empresarios.", "La reina Sof\u00eda de Espa\u00f1a, los pr\u00edncipes de Asturias, Felipe y Letizia, y los pr\u00edncipes de Holanda, Guillermo y M\u00e1xima, tambi\u00e9n ocuparon lugares de honor en la iglesia, donde finalmente no estar\u00e1n ni el pr\u00edncipe de Bahr\u00e9in, que renunci\u00f3 a asistir, ni el embajador de Siria, a quien ayer se le retir\u00f3 la invitaci\u00f3n debido a la violenta represi\u00f3n de las manifestaciones en su pa\u00eds.", "Los festejos.  Tras firmar el registro en privado, lejos de las c\u00e1maras y de los cerca de 7000 periodistas que cubren el evento m\u00e1s medi\u00e1tico del a\u00f1o, los reci\u00e9n casados saldr\u00e1n a saludar a sus admiradores.", "Guillermo y Kate regresar\u00e1n entonces en carroza al palacio de Buckingham Palace, pasando por el Parlamento, Downing Street, Horse Guards Parade y el Mall, la gran avenida en la que el pr\u00edncipe se acerc\u00f3 a saludar por sorpresa la noche del jueves a una muchedumbre que en las pr\u00f3ximas horas podr\u00eda alcanzar el medio mill\u00f3n de personas.", "El otro momento clave del d\u00eda ser\u00e1 la aparici\u00f3n de los posibles futuros reyes en el balc\u00f3n del palacio, donde deber\u00edan sellar p\u00fablicamente con un beso su matrimonio tras ocho a\u00f1os de relaci\u00f3n.", "La reina se perder\u00e1 la fiesta.  La reina Isabel II, de 85 a\u00f1os, y el casi nonagenario pr\u00edncipe Felipe, el duque de Edimburgo, no se quedar\u00e1n a la fiesta que seguir\u00e1 a la boda real, por lo que tambi\u00e9n se perder\u00e1n el discurso que tiene preparado su nieto Enrique, en su condici\u00f3n de padrino.", "Tampoco escuchar\u00e1n las palabras que dirigir\u00e1 el padre de la novia, Michael Middleton, a 300 familiares y amigos de la pareja invitados a la recepci\u00f3n que ofrece el padre del novio, el pr\u00edncipe Carlos, en el palacio de Buckingham, a la que seguir\u00e1n una cena y baile.", "La Reina y su esposo, ambos octogenarios, dejar\u00e1n Londres tras ofrecer despu\u00e9s de la boda una recepci\u00f3n a los invitados en el palacio de Buckingham y se dirigir\u00e1n, seg\u00fan se cree, al castillo de Windsor, donde suelen pasar muchos fines de semana.", "Sitio oficial de la boda: www.officialroyalwedding2011.org", "Canal oficial en Youtube : www.youtube.com/user/TheRoyalChannel", "En Facebook : www.facebook.com/TheBritishMonarchy", "En Twitter : @ClarenceHouse (Usuario de la residencia real)", "Etiquetas recomendadas para seguir la boda en Twitter:  #royalwedding  y  #rw2011", "Cuenta oficial en Flickr:www.flickr.com/photos/britishmonarchy/", "Sitio oficial de la monarqu\u00eda: www.royal.gov.uk", "En TN - El Trece y C5N", "Agencias EFE, AP, DPA, AFP y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369370-los-principes-saludaron-y-se-besaron-ante-una-multitud-en-buckingham", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Guillermo y Kate se mostraron felices en el balc\u00f3n del palacio real; fueron ovacionados por miles de seguidores tras la ceremonia en la abad\u00eda de Westminster;", "titulo": "Los pr\u00edncipes saludaron y se besaron ante una multitud en Buckingham", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                  \r\n                \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Graciela Iglesias Para LA NACION", "LONDRES.- Con suerte, los chaparrones, las amenazas de atentados y la controversia pol\u00edtica no impedir\u00e1n hoy que el pr\u00edncipe Guillermo, segundo en la sucesi\u00f3n del trono brit\u00e1nico, se case con la plebeya Kate Middleton.", "La ceremonia en la milenaria abad\u00eda de Westminster ofrecer\u00e1 a una audiencia televisiva y digital estimada en un m\u00ednimo de 1500 millones de personas todo el teatral esplendor que caracteriza a la realeza brit\u00e1nica, aun cuando el pa\u00eds est\u00e9 atravesando por una grave crisis econ\u00f3mica. Tal como dijo a LA NACION un vocero del palacio de St. James, la monarqu\u00eda ofrecer\u00e1 un \"espect\u00e1culo que demostrar\u00e1 lo mejor del ingenio brit\u00e1nico.\"", "Unos 1500 admiradores apostados frente a la abad\u00eda vitorearon ayer el paso de la novia y su futuro cu\u00f1ado, el pr\u00edncipe Harry, en una fugaz visita para realizar un \u00faltimo ensayo. Hoy se espera que se les agreguen otros 600.000 devotos y turistas, todos dispuestos a seguir \"en vivo y en directo\" todos los detalles de la boda m\u00e1s esperada en varias d\u00e9cadas. El resto de los brit\u00e1nicos marcar\u00e1n la ocasi\u00f3n frente al televisor o participando en unas 4000 fiestas callejeras.", "En el programa de la boda, que se puede adquirir por dos libras en la p\u00e1gina web oficial, los novios ya se declararon \"incre\u00edblemente emocionados\" por el afecto que han recibido.", "Pero no todo se sabe por adelantado. A la inc\u00f3gnita sobre el vestido de la novia, por ejemplo, se acaba de agregar una mucho m\u00e1s crucial. Al ser el segundo en la l\u00ednea de sucesi\u00f3n de la corona, Guillermo no puede transmitir su t\u00edtulo nobiliario a su esposa, como s\u00ed pudo hacerlo el pr\u00edncipe de Gales. La pregunta es, por lo tanto, si Kate saldr\u00e1 de la abad\u00eda con el t\u00edtulo de \"princesa\" -como todos lo esperan- o si lo reina decidir\u00e1 darle un t\u00edtulo intermedio de duquesa.", "Esto es lo que ocurri\u00f3 con su propio marido, el duque de Edimburgo, que obtuvo ese t\u00edtulo al casarse, en 1947, pero no fue convertido en pr\u00edncipe hasta una d\u00e9cada m\u00e1s tarde.", "Lo que s\u00ed se sabe es que la pareja dispuso que el rito nupcial se realice en el ingl\u00e9s antiguo de la primera traducci\u00f3n oficial de la Biblia, la versi\u00f3n del rey Jaime, de la cual acaban de cumplirse 400 a\u00f1os. Pero habr\u00e1 una modificaci\u00f3n. Kate no prometer\u00e1  \"obedecer\" a su marido, sino \"amarlo, confortarlo, honrarlo y protegerlo\", adoptando as\u00ed la f\u00f3rmula delLibro de Oraci\u00f3n Com\u00fan del anglicanismo, redactado en 1966.", "La novia, escoltada por seis chicos de entre 3 y 10 a\u00f1os, se tomar\u00e1 tres minutos y medio para marchar desde la puerta hasta la nave central de la abad\u00eda a los sones de \"I Was Glad\" (Yo estaba feliz), el himno utilizado para la coronaci\u00f3n de Eduardo VII en 1902. Siguiendo una tradici\u00f3n iniciada por la reina madre durante su casamiento con el futuro Jorge VI, la joven depositar\u00e1 su ramo de novia sobre la tumba del soldado desconocido.", "El servicio ser\u00e1 conducido por tres prelados: el de\u00e1n de la abad\u00eda, el reverend\u00edsimo Dr. John Hall; el obispo de Londres, reverendo Richard Chartres, y el arzobispo de Canterbury, Dr. Rowan Williams, encargado de \"solemnizar\" el matrimonio con la colocaci\u00f3n de los anillos (que Guillermo ya advirti\u00f3 que no usar\u00e1) y la frase \"Lo que Dios ha unido que ning\u00fan hombre lo separe\".", "El padre del novio, Carlos, pr\u00edncipe de Gales; su madrastra, Camilla, duquesa de Cornualles; su hermano, el pr\u00edncipe Harry; los padres de la novia, Carole y Michael Middleton, y su hermana, Philippa, ser\u00e1n los testigos. El hermano de Kate, James Middleton, leer\u00e1 desde el p\u00falpito mayor un salmo titulado \"La lecci\u00f3n\". Luego se pronunciar\u00e1n oraciones para que la pareja sea \"bendecida con hijos\" y para que Kate sea \"fiel a su marido\".", "Elton John formar\u00e1 parte de la congregaci\u00f3n, pero su m\u00fasica no figurar\u00e1 en un programa que ha dado s\u00f3lo cabida a lo cl\u00e1sico. A la salida se entonar\u00e1 la marcha \"Corona Imperial\", de William Walton, que tambi\u00e9n se interpret\u00f3 en la boda de Carlos y Diana hace 30 a\u00f1os.", "La reina y el duque de Edimburgo anunciaron que partir\u00e1n al campo tan pronto termine el almuerzo que ofrecer\u00e1n a los invitados en el Palacio de Buckingham. Esto significa que no participar\u00e1n en los festejos privados de la pareja -organizados por la hermana menor de Kate-, en los cuales el pr\u00edncipe Harry y el padre de la novia pronunciar\u00e1n discursos informales.", "La lista completa de los 1900 invitados no fue dada a conocer, pero se sabe que incluye tanto a medio centenar de dignatarios extranjeros y celebridades como el futbolista David Beckham y su esposa, Victoria, ex Spice Girl, como a las parejas de carniceros y almaceneros de Bucklebury, donde viven los Middleton. Anoche, los casi 50 miembros de otras casas reales participaban de un banquete organizado por la reina en el hotel Mandarin Oriental.", "Excluido de la ceremonia de hoy qued\u00f3 a \u00faltima hora el embajador sirio, Sami Khiyami, a ra\u00edz de la violenta represi\u00f3n que cost\u00f3 en su pa\u00eds la vida de m\u00e1s de 400 personas. La presencia del diplom\u00e1tico parec\u00eda una incongruencia luego de haber sido convocado anteayer al Foreign Office para informarle que Londres consideraba \"inaceptable\" el uso de la fuerza en contra de los manifestantes.", "El ex ministro de Justicia y canciller Jack Straw consider\u00f3, sin embargo, \"sorprendente\" que los embajadores de Corea del Norte, Ir\u00e1n y Zimbabwe contin\u00faen en la lista por m\u00e1s que, t\u00e9cnicamente, Gran Breta\u00f1a mantenga \"relaciones normales\" con estos pa\u00edses, mientras que los ex premieres laboristas Tony Blair y Gordon Brown han sido exceptuados. \"Este es un serio y grave error\", dijo.", "La asistencia de representantes de reg\u00edmenes dictatoriales es probable que atraiga protestas. Y no hay que olvidar que siguen pendientes las amenazas de varios grupos terroristas. La polic\u00eda arrest\u00f3 ayer en \"forma preventiva\" a 20 personas cerca de la abad\u00eda.Unos 3000 polic\u00edas se ocupar\u00e1n de vigilar la celebraci\u00f3n, incluidos varios francotiradores apostados en las azoteas de edificios y oficiales encubiertos entre la multitud."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369320-llego-el-gran-dia-para-guillermo-y-kate", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El acontecimiento m\u00e1s esperado desde el casamiento del pr\u00edncipe Carlos y Diana ser\u00e1 seguido por millones de personas en todo el mundo", "titulo": "Lleg\u00f3 el gran d\u00eda para Guillermo y Kate", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El acto convocado por la CGT por el D\u00eda del Trabajador en la avenida 9 de Julio ya provoca inconvenientes en el tr\u00e1nisto en distintos puntos de la ciudad, pero sobre todo, en el centro porte\u00f1o.", "Si tuviste alg\u00fan problema para llegar o transitar por la zona, envi\u00e1 tu comentario o foto a reportes@lanacion.com.ar."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369394-sufriste-algun-inconveniente-para-transitar-por-el-centro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Si tuviste alg\u00fan problema en el tr\u00e1nsito por el acto de la CGT, envi\u00e1 tu comentario o foto", "titulo": "\u00bfSufriste alg\u00fan inconveniente para transitar por el centro?", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON (AFP).- Atribuir al cambio clim\u00e1tico los mort\u00edferos tornados que azotan el sur de Estados Unidos ser\u00eda un \"terrible error\", advirtieron ayer varios meteor\u00f3logos norteamericanos, para los cuales el \u00fanico culpable del desastre es el rigor de las condiciones atmosf\u00e9ricas de este a\u00f1o.", "Cuando se habla de estos fen\u00f3menos en Estados Unidos, una regi\u00f3n es la que se destaca: el \"corredor de los tornados\", compuesto por Missouri, Nebraska, Oklahoma y Kansas, en el centro del pa\u00eds.", "La brutalidad con la que Alabama ha sido afectado llev\u00f3 a algunos a acusar al calentamiento global. \"Ser\u00eda un terrible error decir eso\", respondi\u00f3 Grady Dixon, meteor\u00f3logo de la Universidad de Mississippi.", "El culpable, si es que se trata de hallar uno, ser\u00eda La Ni\u00f1a, el fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico que se caracteriza por un descenso de la temperatura promedio bajo la superficie del mar en el centro y el este del Pac\u00edfico ecuatorial.", "\"Si se miran los datos de los \u00faltimos 60 a\u00f1os, se observa que la cantidad de tornados aument\u00f3 fuertemente en Estados Unidos. Pero los cient\u00edficos consideran que no se trata de un verdadero aumento. Se debe al hecho de que las herramientas tecnol\u00f3gicas son mejores y la gente est\u00e1 mejor informada; por eso se detectan m\u00e1s tornados\", insisti\u00f3 Dixon."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369244-la-nina-mas-culpable-que-el-cambio-climatico", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Afecta en especial al corredor de los tornados", "titulo": "La Ni\u00f1a, m\u00e1s culpable que el cambio clim\u00e1tico", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RABAT.\u2013 Un atacante suicida se inmol\u00f3 ayer en uno de los caf\u00e9s m\u00e1s concurridos por turistas en la ciudad marroqu\u00ed de Marrakech, donde murieron por lo menos 15 personas, la mayor\u00eda de ellas extranjeras, y otras 20 resultaron heridas.", "La fuerte explosi\u00f3n estremeci\u00f3 ayer en horas del mediod\u00eda al Caf\u00e9 Argana, en la famosa plaza de Jemaa El Fna, una de las principales atracciones de Marrakech y Patrimonio de la Humanidad, que se encontraba atestada de cientos de turistas. La detonaci\u00f3n fue tan intensa que se oy\u00f3 a dos kil\u00f3metros del lugar, seg\u00fan relataron varios testigos.", "El caf\u00e9 se encuentra en la ciudad antigua designada por la Unesco Patrimonio de la Humanidad. Habitualmente est\u00e1 llena de puestos, trovadores y encantadores de serpientes que buscan atraer a los turistas.", "La televisi\u00f3n local inform\u00f3 que el atacante suicida ingres\u00f3 a la cocina del local y se hizo estallar por el aire junto a las garrafas de gas del horno, lo cual aument\u00f3 la fuerza de la detonaci\u00f3n.", "El estallido hizo que parte del local se derrumbara y sepultara a la clientela bajo los escombros.", "Originalmente la polic\u00eda atribuy\u00f3 la explosi\u00f3n a una fuga de gas en la cocina. \"La evaluaci\u00f3n de las primeras pruebas en el lugar de los hechos apuntan a un atentado\", inform\u00f3 posteriormente el Ministerio del Interior.", "El canal de televisi\u00f3n estatal 2M indic\u00f3 que entre los 15 muertos hab\u00eda seis franceses, cinco marroqu\u00edes y cuatro extranjeros cuya nacionalidad no mencion\u00f3. Hasta ayer nadie se hab\u00eda atribuido el atentado, pero los servicios de inteligencia especulaban con que se trataba de un acto terrorista ejecutado por grupos vinculados con la red Al-Qaeda.", "De confirmarse la responsabilidad de militantes isl\u00e1micos, ser\u00eda el primer gran atentado que sufre Marruecos desde 2003 en Casablanca, la capital comercial del pa\u00eds, cuando varios atentados suicidas a instalaciones occidentales y jud\u00edas causaron 45 muertos, entre ellos, 12 atacantes. Desde entonces, la polic\u00eda marroqu\u00ed desarticul\u00f3 docenas de c\u00e9lulas terroristas y arrest\u00f3 a centenares de activistas.", "Al igual que en otros pa\u00edses del norte de Africa, tambi\u00e9n en Marruecos miles de personas salieron a la calle para pedir reformas democr\u00e1ticas. Sin embargo, en la mayor\u00eda de los casos no hubo violencia como en otros pa\u00edses de la regi\u00f3n. El popular rey Mohammed VI ya anunci\u00f3 profundas reformas, como entregar parte del poder y fortalecer la capacidad del gobierno y el Parlamento.", "Agencias ANSA, DPA y EFE"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369249-atentado-suicida-en-marruecos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Atentado suicida en Marruecos", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- En lo que se perfila como la peor cat\u00e1strofe natural en Estados Unidos desde el hurac\u00e1n Katrina, en 2005, decenas de devastadores tornados y tormentas que golpean desde hace una semana a varios estados del sur del pa\u00eds dejaron un saldo de por lo menos 295 muertos y varios pueblos arrasados.", "S\u00f3lo en Alabama, el estado m\u00e1s afectado por la peor seguidilla de tornados en casi cuatro d\u00e9cadas en Estados Unidos, las autoridades reportaron 194 muertos y advirtieron que la cifra podr\u00eda aumentar, ya que a\u00fan hay decenas de desaparecidos.", "Tras declarar ayer el estado de emergencia en Alabama y ordenar la ayuda inmediata para toda la poblaci\u00f3n afectada, el presidente Barack Obama anunci\u00f3 que viajar\u00e1 hoy all\u00ed para reunirse con el gobernador del estado, Robert Bentley, y con familias perjudicadas por la cat\u00e1strofe.", "\"Nuestros corazones est\u00e1n con todos los que se vieron afectados por esta devastaci\u00f3n, y apreciamos los heroicos esfuerzos de quienes han estado trabajando incansablemente para responder a este desastre\", expres\u00f3 el mandatario.", "Si bien con distinta intensidad, los tornados afectaron una amplia franja del sur del pa\u00eds, y golpearon desde Texas hasta Nueva York. Seg\u00fan c\u00e1lculos preliminares, funcionarios de otros estados, muchos de los cuales tambi\u00e9n se declararon en estado de emergencia, informaron que hubo 33 muertos en Tennessee; 32 en Mississippi; 14 en Georgia; 11 en Arkansas; ocho en Virginia y dos en Luisiana.", "Pese a que se registraron m\u00e1s de 300 tornados y fuertes tormentas en el sur desde el viernes pasado, la mayor parte de la devastaci\u00f3n ocurri\u00f3 ayer, en Alabama, cuando un gigantesco tornado de 1,6 kil\u00f3metros de ancho destruy\u00f3 todo lo que encontr\u00f3 a su paso y dej\u00f3 a m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas sin electricidad.", "\"Estamos acostumbrados a los tornados. Pero ver una ruta de destrucci\u00f3n que se extiende en un \u00e1rea de hasta 11 kil\u00f3metros de largo y un kil\u00f3metro y medio de ancho es una escena sobrecogedora. No s\u00e9 c\u00f3mo ha podido sobrevivir alguien\", dijo Walter Maddox, alcalde de la ciudad de Tuscaloosa, la m\u00e1s castigada de todas junto con Birmingham.", "\"Tenemos barrios enteros que han sido borrados del mapa'', agreg\u00f3.", "Seg\u00fan las estad\u00edsticas locales, el tornado que golpe\u00f3 la zona de Tuscaloosa es el m\u00e1s grande y violento que se recuerda desde marzo de 1925, cuando un tornado de proporciones enormes atraves\u00f3 Missouri, Indiana e Illinois, y dej\u00f3 625 muertos.", "\"El tornado lleg\u00f3 de golpe, casi en silencio; despu\u00e9s se transform\u00f3 en un agujero negro y su ruido se volvi\u00f3 ensordecedor\", cont\u00f3 Aldo Amato, un estudiante que se refugi\u00f3 en la Universidad de Alabama.", "\"Cuando salimos del campus, no pod\u00edamos creer lo que ve\u00edan nuestros ojos: la calle qued\u00f3 como si la hubiesen bombardeado\", agreg\u00f3. \"Era una escena surrealista, peor que aquellas que dej\u00f3 el hurac\u00e1n Katrina\", declar\u00f3 Emily Crawford, otra estudiante.", "Anoche, la ciudad continuaba a oscuras, los caminos permanec\u00edan intransitables, los comercios estaban irreconocibles y las calles y veredas estaban cubiertas de escombros. Ante la magnitud de la cat\u00e1strofe, la Guardia Nacional moviliz\u00f3 a 2000 miembros a Alabama para que trabajaran en las tareas de rescate.", "Otro hecho que sum\u00f3 inquietud en el devastado estado fue la noticia de que la central nuclear de Browns Ferry fue cerrada y puesta bajo vigilancia tras un corte de electricidad. Los sistemas de refrigeraci\u00f3n, sin embargo, funcionaban correctamente, y se descartaba la posibilidad de una crisis nuclear como la de Jap\u00f3n.", "La temporada de tornados en Estados Unidos dura hasta junio y se estima que habr\u00e1 muchas m\u00e1s tormentas.", "Agencias AP, AFP, EFE, DPA Y ANSA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369243-casi-300-muertos-por-tornados-en-eeuu", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Una devastadora seguidilla golpe\u00f3 el sur del pa\u00eds en los \u00faltimos d\u00edas; declararon la emergencia en Alabama, el estado m\u00e1s afectado", "titulo": "Casi 300 muertos por tornados en EE.UU.", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["DAMASCO.- Mientras se acent\u00faa la represi\u00f3n del r\u00e9gimen sirio y los opositores preparan una nueva ola de protestas para hoy, miles de sirios, acorralados por una creciente violencia, abandonaron ayer Siria y se refugiaron en el L\u00edbano.", "Entre 2500 y 3000 personas, en su mayor\u00eda mujeres y ni\u00f1os, escaparon al L\u00edbano desde Siria, cruzando la frontera hacia la localidad de Wadi Khaled, en el norte liban\u00e9s, inform\u00f3 el alcalde Mashur Salim.", "El alcalde Salim se\u00f1al\u00f3 que la gente huy\u00f3, incluso a pie, desde la localidad fronteriza siria Tall Kalakh, en medio de tanques y explosiones. \"Es un r\u00edo de desesperados. Primero llegaron pocas decenas durante la noche, pero luego, al amanecer, fue un r\u00edo de gente. En 24 horas llegaron m\u00e1s de 2500 personas, tal vez 3000\", asegur\u00f3 el alcalde de la localidad libanesa que linda con Siria.", "En tanto, la Uni\u00f3n Europea (UE) discutir\u00e1 hoy la posibilidad de imponer sanciones contra Siria en respuesta a la represi\u00f3n violenta de las protestas en el pa\u00eds, unas sanciones que podr\u00edan incluir la suspensi\u00f3n de las cuantiosas ayudas econ\u00f3micas que concede el bloque .", "\"Todas las opciones est\u00e1n sobre la mesa\", asegur\u00f3 el vocero de Asuntos Exteriores europeo, Michael Mann, con vistas al encuentro especial que celebrar\u00e1 hoy el Comit\u00e9 Pol\u00edtico y de Seguridad de la Uni\u00f3n Europea (COPS).", "Desde que comenzaron las protestas en Siria, a mediados de marzo, murieron 617 personas, seg\u00fan estimaciones dadas a conocer ayer.", "La oposici\u00f3n anunci\u00f3 para hoy un nuevo viernes de la ira, con protestas en todo el pa\u00eds.", "Agencias AP, AFP y ANSA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369245-miles-de-sirios-huyen-al-libano", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Miles de sirios huyen al L\u00edbano", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ante una multitud, Hugo Moyano, secretario general de la CGT, pidi\u00f3 que se apruebe la ley para que los trabajadores tengan participaci\u00f3n en las ganancias empresariales, exigi\u00f3 \"cargos\" en las listas del oficialismo de cara a las pr\u00f3ximas elecciones y pidi\u00f3 que la Presidenta se presente a la reelecci\u00f3n.", "Luego de un discurso en el que le dedic\u00f3 elogios al modelo kirchnerista, el l\u00edder sindical pidi\u00f3 que la Presidenta se presentara para ser reelecta en los comicios de octubre. Adem\u00e1s, el camionero  atac\u00f3 a la oposici\u00f3n, a la Justicia y a los medios de comunicaci\u00f3n.", "El acto, que tuvo al titular de la central obrera como \u00fanico orador, comenz\u00f3 con el canto del Himno Nacional, que fue coreado por la multitud que acompa\u00f1\u00f3 a lo largo de la avenida 9 de julio.", "Antes del discurso, se ley\u00f3 una adhesi\u00f3n que envi\u00f3 Cristina Kirchner. En la carta, la Presidenta destac\u00f3 el rol de su marido, el ex presidente N\u00e9stor Kirchner, y defendi\u00f3 el modelo. \"En nombre de \u00e9l, les pido que cuidemos lo logrado y doblemos el esfuerzo\".", "Pasadas las 13.30, el sindicalista le agradeci\u00f3 a la Presidenta. \"Le agradezco profundamente esta nota. Iba a ser dif\u00edcil que estuviera presente, porque todos sabemos que el 27 de abril se cumplieron seis meses de la desaparici\u00f3n f\u00edsica de ese hombre que sin ninguna duda cambi\u00f3 la situaci\u00f3n del pa\u00eds\".", "Con mensajes a Per\u00f3n y a Evita, Moyano hizo un repaso de la gesti\u00f3n kircnerista: elogi\u00f3 la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, el desendeudamiento de la Argentina, la reestatizaci\u00f3n de las jubilaciones, la asignaci\u00f3n universal por hijo y la ley de medios.", "\"A mi se me ocurr\u00eda, que parec\u00eda un hombre con un arco y una flecha peleando con los ej\u00e9rcitos de la OTAN. Sin embargo, ese hombre logro disminuir la deuda externa en un 70 por ciento. Eso es lo que tenemos que valorar los trabajadores\", afirm\u00f3.", "Luego, apunt\u00f3 contra los empresarios por el reparto de las ganancias: \"No quieren compartir una parte con los trabajadores, pero los trabajadores respondimos con responsabilidad porque llevamos a\u00f1os discutiendo salarios y la econom\u00eda crece igual. Vamos camino a lograr el  fifty-fifty  del que nos hablaba Per\u00f3n\".", "Y, en el tramo m\u00e1s encendido de su discurso, exigi\u00f3: \"Este a\u00f1o tiene que salir la participaci\u00f3n en las ganancias. Tenemos que tener la ley para que las ganancias sean compartidas con los empresarios. \u00a1Que se compartan las ganancias que producen los trabajadores!\".", "Adem\u00e1s, reclam\u00f3 lugares para los sindicalistas en las listas del oficialismo de cara a los pr\u00f3ximos comicios: \"Por qu\u00e9 no podemos reclamar algunos cargos, si tenemos todo el derecho y tenemos la obligaci\u00f3n de asumir responsabilidades\".", "En medio del discurso, Moyano baj\u00f3 el tono para contar que la Presidenta los convoc\u00f3 para una reuni\u00f3n el pr\u00f3ximo lunes.", "Por \u00faltimo, cuestion\u00f3 a la oposici\u00f3n y pidi\u00f3 la reelecci\u00f3n de Cristina Kirchner: \"Dicen que estamos aislados del mundo \u00bfPero d\u00f3nde viven estos muchachos? \u00bfEn un submarino? Eso pasaba en los noventa, cuando nos hac\u00edan creer que \u00e9ramos el pa\u00eds de las maravillas\". Y agreg\u00f3: \"Le pedimos a la Presidenta que se presente a la reelecci\u00f3n. Con lo que hay enfrente no le va a costar mucho\", lanz\u00f3, antes de ser ovacionado por la multitud.", "Apoyo oficial.  El l\u00edder sindical estuvo acompa\u00f1ado por gobernadores, ministros, funcionarios, sindicalistas y legisladores en el acto que conmemora el d\u00eda del trabajador. Lo flanquearon, a su izquierda el ministro de Planificaci\u00f3n y Obras P\u00fablicas, Julio de Vido. A su derecha, el gobernador de la provincia de Buenos Aires, Daniel Scioli.", "La primera l\u00ednea del Gobierno estuvo presente con la participaci\u00f3n del jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, y de los ministros Florencio Randazzo, Amado Boudou, Carlos Tomada, D\u00e9bora Giorgi y De Vido. Tambi\u00e9n asisti\u00f3 el secretario General de la Presidencia, Oscar Parrilli, y el secretario de Legal y T\u00e9cnica, Carlos Zanini."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369390-moyano-pidio-que-cristina-se-presente-a-la-reeleccion-y-reclamo-cargos-en-las-listas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "En el acto en la 9 de julio, exigi\u00f3 el reparto de ganancias a los trabajadores; \"Vamos camino a lograr eldel que nos hablaba Per\u00f3n\", dijo; Cristina envi\u00f3 una carta de adhesi\u00f3n desde el Sur;", "titulo": "Moyano pidi\u00f3 que Cristina se presente a la reelecci\u00f3n y reclam\u00f3 cargos en las listas", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, puso en  standyby  sus aspiraciones presidenciales con el objetivo de buscar \"acuerdos y consensos\" con los partidos de la oposici\u00f3n para enfrentar al kirchnerismo con chances de triunfo en las elecciones de octubre.", "\"Yo estoy viendo de qu\u00e9 manera contribuyo a que se organice mejor esto que la gente siente como una necesidad imperiosa de cambiar, por eso puse en  standby  mi candidatura y me puse a trabajar en pos de generar estos consensos\", explic\u00f3 Macri, desde Rosario, donde particip\u00f3 de un partido de f\u00fatbol a beneficio junto al candidato a gobernador de Santa Fe por el Pro, Miguel Del Sel.", "Adem\u00e1s, reiter\u00f3 su llamado a los distintos sectores de la oposici\u00f3n para consensuar pol\u00edticas de estado, en torno a un acuerdo program\u00e1tico .  \"Hoy por hoy estoy buscando un escenario que nos permita a los que pensamos distintos a este gobierno coincidir en algunos fundamentales como ecuaci\u00f3n, salud y educaci\u00f3n\", afirm\u00f3 Macri, seg\u00fan consign\u00f3 DyN.", "En ese marco, el jefe de gobierno advirti\u00f3 que ve \"muy dif\u00edcil\" una alianza electoral con el radicalismo a nivel nacional. \"Me pone contento que [Ricardo] Alfons\u00edn haya dicho que lo mal interpretaron y que entiende la necesidad de dialogar, aunque la verdad es que veo dif\u00edcil una alianza con el radicalismo, s\u00ed tal vez en algunos distritos pero no a nivel nacional\", desliz\u00f3. Y agreg\u00f3: \"Es complicado pensar en un candidato \u00fanico, en una lista en com\u00fan\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369351-macri-puso-en-standby--su-candidatura-presidencial", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El jefe de gobierno porte\u00f1o asegur\u00f3 que buscar\u00e1 \"generar acuerdos y consensos\" para derrotar al oficialismo en los comicios de octubre", "titulo": "Macri puso en standby  su candidatura presidencial", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La soluci\u00f3n al rompecabezas electoral comenz\u00f3 a tomar algo m\u00e1s de forma tras la confirmaci\u00f3n de Ricardo Alfons\u00edn como \u00fanico candidato presidencial del radicalismo. Si descontamos que la presidenta Cristina Kirchner se postular\u00e1 a su reelecci\u00f3n, aunque ninguna certeza haya salido a\u00fan de su boca, el pr\u00f3ximo interrogante por contestar pasa por la decisi\u00f3n que adoptar\u00e1 Mauricio Macri. Y si \u00e9ste resolviera defender su t\u00edtulo en la ciudad de Buenos Aires antes que dar batalla por la Casa Rosada, cabr\u00eda conjeturar una polarizaci\u00f3n entre el kirchnerismo y el alfonsinismo.", "La hip\u00f3tesis refleja por ahora s\u00f3lo la ilusi\u00f3n de algunos dirigentes radicales, que por momentos olvidan que en pol\u00edtica nadie regala nada, y que la soberbia y la falta de generosidad son incompatibles con los acuerdos amplios.", "Entre allegados a Alfons\u00edn, m\u00e1s que el renunciamiento de Ernesto Sanz a la carrera presidencial, que sigui\u00f3 al de Julio Cobos, se festej\u00f3 la decisi\u00f3n de Fernando \"Pino\" Solanas de abandonar la lucha por la presidencia para ser candidato a la jefatura de la ciudad de Buenos Aires. Curiosamente, el kirchnerismo fue el primero en promover ese cambio de planes del cineasta y tambi\u00e9n celebr\u00f3 su concreci\u00f3n. El llamado voto progresista que hubiera acompa\u00f1ado a Solanas en el orden nacional se dividir\u00eda ahora entre el oficialismo y Alfons\u00edn.", "No deber\u00eda desecharse, sin embargo, la posibilidad de que, cerca del plazo de la presentaci\u00f3n de candidatos para las primarias abiertas del 14 de agosto, si Alfons\u00edn no lograse impactar en el electorado, aparecer\u00eda como candidato muleto el gobernador de Santa Fe, Hermes Binner, a quien casi todos dan hasta ahora como compa\u00f1ero de f\u00f3rmula del dirigente radical.", "Aun cuando constituyan una inc\u00f3gnita las performances electorales de Elisa Carri\u00f3 y de eventuales postulantes peronistas, los \u00faltimos acontecimientos electorales potencian algo las chances de Alfons\u00edn de llegar a un ballottage, pero tambi\u00e9n podr\u00edan acercar a Cristina Kirchner a los 45 puntos que le permitir\u00edan ganar sin m\u00e1s tr\u00e1mite en la primera vuelta.", "Claro que el escenario ideal para el kirchnerismo pasar\u00eda por la presencia de Macri en la contienda presidencial para atomizar al m\u00e1ximo a la oposici\u00f3n. El jefe de gobierno porte\u00f1o deshoja la margarita. Lo \u00faltimo que se escuch\u00f3 en su b\u00fanker es que la primera condici\u00f3n para ser candidato presidencial es asegurar el triunfo en la Capital Federal. Para potenciar las chances de \u00e9xito, Macri habr\u00eda impulsado una f\u00f3rmula conjunta entre Gabriela Michetti y Horacio Rodr\u00edguez Larreta, pero esta alternativa fue rechazada por la diputada por la inexistencia de \"suficiente empat\u00eda\". Las fricciones dentro de Pro habr\u00edan obligado a Macri a repensar su objetivo de luchar por la presidencia.", "El internismo no se agota en la oposici\u00f3n. Con el acto convocado para hoy en la 9 de Julio, Hugo Moyano espera persuadir a la Casa Rosada de que su sector merece m\u00e1s lugares en las listas de candidatos, algo que espanta al n\u00facleo duro kircherista y a algunos j\u00f3venes de La C\u00e1mpora. Es probable que el dirigente camionero sea hoy m\u00e1s sutil que cuando dijo que los trabajadores eran \"convidados de piedra\". Igual se las ingeniar\u00e1 para hacer saber que la lealtad se debe pagar con m\u00e1s lealtad y, por qu\u00e9 no, con impunidad.", "Twitter: @flaborda"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369326-toma-forma-la-solucion-al-rompecabezas-electoral", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Toma forma la soluci\u00f3n al rompecabezas electoral", "fecha": "\r\n                \r\n              Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura SerraLA NACION", "Una larga reuni\u00f3n el lunes pasado con Gustavo Ferrari, mano derecha del peronista Francisco de Narv\u00e1ez, y otro encuentro, tambi\u00e9n reservado, con Ricardo Alfons\u00edn, anteayer, convencieron al senador Ernesto Sanz de que deb\u00eda renunciar a su candidatura presidencial y apoyar a Alfons\u00edn.", "En aquellas charlas personales pudo constatar que el ahora \u00fanico candidato a presidente de la UCR ampliar\u00e1 las fronteras partidarias para constituir una alternativa seria de poder para enfrentar al kirchnerismo.", "Sanz formaliz\u00f3, por medio de un comunicado, su decisi\u00f3n de no competir con Alfons\u00edn en las primarias de agosto. \"Teniendo en cuenta que Ricardo Alfons\u00edn es el referente partidario con m\u00e1s posibilidades, he decidido dejar de ser un competidor y permitir que \u00e9l represente al conjunto del radicalismo -enfatiz\u00f3-. Durante meses luch\u00e9 para que la UCR no se encerrara en una alianza chiquita, sino que liderara una coalici\u00f3n amplia y fuerte. M\u00e1s all\u00e1 de algunos matices advierto en los \u00faltimos d\u00edas que el camino del acuerdo amplio es el que se quiere transitar.\"", "Sanz mantendr\u00e1, por ahora, el perfil bajo; de todas maneras, ya acord\u00f3 con Alfons\u00edn que retomar\u00e1 las riendas como jefe de la UCR el 23 de junio, un d\u00eda despu\u00e9s de que venza el plazo de presentaci\u00f3n de candidaturas y alianzas electorales en la justicia electoral. Con este gesto, Sanz reconoce el liderazgo alfonsinista para articular las estrategias electorales que mejor convengan al partido con vistas a octubre.", "Sin embargo, el mendocino no permanecer\u00e1 pasivo. \"Su idea es aportarle al partido su mayor capital: su v\u00ednculo con empresarios y fuerzas de centro\", deslizaban ayer sus allegados.", "Alfons\u00edn celebr\u00f3 la decisi\u00f3n de Sanz. \"Me tranquiliza y me alegra que podamos estar trabajando juntos para el 23 de octubre -enfatiz\u00f3 el candidato radical-. Esta decisi\u00f3n nos beneficia para seguir instalando nuestras propuestas. Ya podemos empezar a trabajar en eso y vamos a ir avanzando en las definiciones con relaci\u00f3n a las f\u00f3rmulas con las otras fuerzas pol\u00edticas que conforman el frente progresista.\"", "El candidato radical prioriza el cierre de una alianza nacional con el Partido Socialista y GEN; una vez alcanzado ese objetivo, formalizar\u00e1 su alianza con De Narv\u00e1ez en Buenos Aires y buscar\u00e1 adhesiones de otras fuerzas, como el macrismo.", "Sanz, al igual que el vicepresidente Julio Cobos -el primero en bajarse de la contienda interna-, insist\u00eda en la necesidad de articular acuerdos con el candidato a gobernador de Buenos Aires, Francisco de Narv\u00e1ez (Peronismo Federal), y Mauricio Macri, en la Capital, si en verdad la UCR pretend\u00eda disputarle el poder al kirchnerismo.", "En un principio, el mendocino dudaba de la convicci\u00f3n de Alfons\u00edn para dar este paso; por eso prefiri\u00f3 esperar antes de seguir los pasos de Cobos. Guardaba la expectativa de que, si Alfons\u00edn no lograba cerrar acuerdos extrapartidarios, \u00e9l podr\u00eda tomar la posta. Para tantear el terreno, se entrevist\u00f3 con Ferrari, el lunes pasado; luego, esa noche, habl\u00f3 con De Narv\u00e1ez; all\u00ed, Sanz se llev\u00f3 la certeza de un inminente acuerdo entre Alfons\u00edn y el bonaerense. Tambi\u00e9n se encontr\u00f3 con Macri, quien le habr\u00eda ofrecido ser su compa\u00f1ero de f\u00f3rmula presidencial. \"Pero Sanz no estaba dispuesto a romper la UCR\", se lamentaban en el macrismo.", "Con estos magros resultados, Sanz se reuni\u00f3 con Alfons\u00edn, anteayer. Fue una reuni\u00f3n muy cordial, en la que ambos despejaron viejos rencores. El mendocino se retir\u00f3 tranquilo. \"De la reuni\u00f3n se llev\u00f3 la certeza de que el partido, con Alfons\u00edn a la cabeza, buscar\u00e1 la apertura para intentar ganarle al kirchnerismo. Era la pr\u00e9dica de Ernesto\", desliz\u00f3 uno de sus allegados."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369324-sanz-renuncio-a-su-postulacion-y-le-dejo-libre-el-camino-a-alfonsin", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El senador mendocino apoyar\u00e1 a su ex rival, luego de fracasar en su plan de alianzas", "titulo": "Sanz renunci\u00f3 a su postulaci\u00f3n y le dej\u00f3 libre el camino a Alfons\u00edn", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El sal\u00f3n se hallaba colmado de militantes de todas las edades. Su l\u00edder, Elisa Carri\u00f3, candidata a presidenta de la Coalici\u00f3n C\u00edvica, ocup\u00f3 el centro del escenario y, micr\u00f3fono en mano, les dio la \u00faltima directiva antes de partir rumbo a los Estados Unidos y Alemania: mantener al espacio distante de las elucubraciones electorales que hoy se tejen en el oficialismo y en el resto de la oposici\u00f3n.", "\"Hay un proceso hist\u00f3rico de limpieza y de confusi\u00f3n, en todos, en el sector empresario y sindical, en el sector pol\u00edtico. Ya los van a ver irse por la misma mugre que construyeron, y por ellos mismos\", asest\u00f3, y luego pidi\u00f3 a los suyos \"tomar distancia de los que no son capaces de sostener una estrategia y los altera el presente\".", "Carri\u00f3 aprovech\u00f3 ayer el acto en el que present\u00f3 su libro  El futuro es hoy  para describir el escenario electoral actual.", "\"La realidad hasta octubre va a ser dif\u00edcil\", vaticin\u00f3, y enfatiz\u00f3 que \"no es juntando lo peor del pasado que vamos a salir de esa vieja historia, es juntando lo mejor de nuestras conductas\". Por esa raz\u00f3n, la candidata presidencial pidi\u00f3 a la militanciaa  \"ser actores pero tomar distancia\" porque, advirti\u00f3, \"los cimientos se est\u00e1n derrumbando, los seres importantes son de barro\".", "En tanto, asegur\u00f3 que \"la sociedad est\u00e1 ansiosa, periodistas, analistas pero la ansiedad hace desastres. Miren la ansiedad de (N\u00e9stor) Kirchner que fue anticipando todo hasta autodestruirse\".", "Tambi\u00e9n augur\u00f3 que \"despu\u00e9s le va a tocar al oficialismo, que tendr\u00e1 bajo s\u00ed su propia crisis m\u00e1s enorme e infinitamente mafiosa y sucia\".", "\"Ser progresista hoy en la Argentina no es gobernar mirando el pasado, es buscar el desarrollo y llevar a los pobres hacia un futuro de clase media\", puntualiz\u00f3.", "\"No queremos la tutela de un Estado omnipresente, no queremos empresas estatales en manos de sindicalistas inescrupulosos ni la tutela de corruptos y narcotraficantes\", expres\u00f3 Carri\u00f3, acompa\u00f1ada por su candidato a vicepresidente, el diputado nacional Adri\u00e1n P\u00e9rez; los legisladores nacionales Alfonso Prat-Gay, Juan Carlos Mor\u00e1n, Patricia Bullrich y Fernando Iglesias, y la senadora nacional Mar\u00eda Eugenia Estenssoro."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369325-carrio-quiere-alejar-a-su-partido-de-la-mugre", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Carri\u00f3 quiere alejar a su partido de la \"mugre\"", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La C\u00e1mara Federal cerr\u00f3 ayer la causa que investigaba al empresario Claudio Cirigliano, due\u00f1o de Trenes de Buenos Aires (TBA), por \"d\u00e1divas\" entregadas al entonces secretario de Transporte, Ricardo Jaime.", "Cirigliano estaba procesado por haberle pagado viajes de placer a Jaime (que deb\u00eda controlar a TBA), pero la C\u00e1mara entendi\u00f3 que el caso prescribi\u00f3 por demoras en el expediente: entre los hechos investigados y el primer llamado a indagatoria pasaron m\u00e1s de dos a\u00f1os, el plazo m\u00e1ximo que permite la ley en un caso de d\u00e1divas.", "La causa, no obstante, seguir\u00e1 abierta contra Jaime. Como \u00e9l sigui\u00f3 siendo funcionario hasta julio de 2009, es desde entonces que empieza a correr el plazo. Esta regla se aplica tambi\u00e9n contra los que fueron \"part\u00edcipes\" del delito junto a un funcionario que sigui\u00f3 en actividades, pero la Sala I de la C\u00e1mara entendi\u00f3 que no fue el caso de Cirigliano. Estrictamente, se trata de dos delitos diferentes y aut\u00f3nomos: uno es entregar las d\u00e1divas y otro, recibir, seg\u00fan el C\u00f3digo Penal. Por eso, no fue \"part\u00edcipe\", afirm\u00f3 el tribunal, que aplica en forma restrictiva las suspensiones a la prescripci\u00f3n.", "En este expediente, el ex secretario de Transporte fue procesado por el juez federal Claudio Bonadio en un fallo confirmado el a\u00f1o pasado. Todo indica que en los pr\u00f3ximos meses enfrentar\u00e1, por  d\u00e1divas, su primer juicio oral.", "Los vuelos privados que lo comprometen costaron no menos de $ 644.000 y la mayor\u00eda los pagaron empresas ligadas a Cirigliano, seg\u00fan los investigadores. El destino: casi siempre Brasil, en fines de semana o vacaciones.", "Cirigliano est\u00e1 al frente de un imperio que recibe millones de pesos en subsidios del Estado. Es la cabeza de un holding que tiene 21 l\u00edneas de colectivos en la Capital y \u00f3mnibus de larga distancia, adem\u00e1s de la concesi\u00f3n de los ferrocarriles Sarmiento y Mitre.", "El v\u00ednculo con Jaime ya le trajo otras complicaciones a Cirigliano, que el a\u00f1o pasado fue citado como testigo por un avi\u00f3n de 4 millones de d\u00f3lares que -seg\u00fan la sospecha del juez Norberto Oyarbide- es de Jaime, aunque nunca lo declar\u00f3. De acuerdo con un documento secuestrado, Cirigliano habr\u00eda colaborado para hacer posible la compra del avi\u00f3n. \"Claudio sugiri\u00f3 el CH 400\", dice el archivo. Tanto en los Tribunales como entre los empresarios del sector dan por sentado que es una referencia al due\u00f1o de TBA. El caso del avi\u00f3n es parte del expediente que investiga a Jaime por presunto enriquecimiento il\u00edcito.", "En cuanto a las d\u00e1divas, \u00e9l neg\u00f3 siempre haberlas recibido. Dijo que algunos viajes fueron de trabajo y que otros los pag\u00f3 su hermano Daniel, que vive en Brasil. Ni Bonadio ni la C\u00e1mara Federal aceptaron estas explicaciones, que se vieron muy debilitadas cuando salieron a la luz correos de Daniel Jaime, en los que se define como \"un pelotudo\" que no ve un peso y relata que le pidi\u00f3 a su hermano \"por el amor de Dios\" que le consiguiera algo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369262-prescribio-una-causa-contra--cirigliano", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Cerraron un caso por \"d\u00e1divas\" a Jaime", "titulo": "Prescribi\u00f3 una causa contra  Cirigliano", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por unanimidad, el Consejo de la Magistratura design\u00f3 ayer como secretaria general a Susana Berterreix, una funcionaria de carrera que hasta ahora ten\u00eda a su cargo la Comisi\u00f3n de Disciplina y Acusaci\u00f3n del organismo. El kirchnerismo propon\u00eda a otra persona para el cargo, pero perdi\u00f3 la pelea y acept\u00f3 a Berterreix sin objeciones. Ella era la candidata del presidente del Consejo, el juez Mario Fera, que por reglamento es quien debe proponer al secretario general. Funcionaria del Consejo desde sus inicios, Berterreix tiene buen lazo con la Corte y, como secretaria de una comisi\u00f3n clave, trabaj\u00f3 sin inconvenientes con oficialistas y opositores. El kirchnerismo tendr\u00e1 revancha: el cargo que deja ser\u00e1 cubierto a propuesta del presidente de la comisi\u00f3n, el kirchnerista Carlos Moreno.", "La madre de Mariano Ferreyra, Beatriz Rial, representada por abogados del CELS, pidi\u00f3 ayer que el secretario general de la Uni\u00f3n Ferroviaria Jos\u00e9 Pedraza y otros 8 detenidos sean juzgados por el crimen de su hijo. Solicit\u00f3 que los delegados Pablo D\u00edaz y Gustavo Alcorcel sean considerados coautores del homicidio."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369261-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jaime Rosemberg LA NACION", "El jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, anunci\u00f3 ayer que puso en standby su candidatura presidencial, al tiempo que se intensifican las gestiones reservadas con la UCR para conformar un amplio espacio opositor con miras a las elecciones de octubre.", "La definici\u00f3n del l\u00edder de Pro lleg\u00f3 horas despu\u00e9s de la renuncia del radical Ernesto Sanz a su precandidatura presidencial, que aceler\u00f3 los contactos. Macri hab\u00eda recibido ayer un gui\u00f1o de Ricardo Alfons\u00edn , \u00fanico candidato presidencial de la UCR. \"Nunca dije que mi l\u00edmite es Macri, porque me parece de un mal gusto y de una agresividad tremenda\", afirm\u00f3 el postulante radical, en un giro respecto de sus declaraciones de las \u00faltimas semanas.", "\"Pongo en standby mi candidatura si eso ayuda a generar consensos\", afirm\u00f3 Macri en Santa Fe, y dio de ese modo un paso m\u00e1s en su intenci\u00f3n de acordar con los l\u00edderes de la UCR. Fuentes del radicalismo confiaron anoche que en las incipientes negociaciones se habl\u00f3 de la posibilidad de que Macri compita por su reelecci\u00f3n porte\u00f1a y luego, en octubre, Pro presente una lista de adhesi\u00f3n a Alfons\u00edn, para tener una oferta propia de diputados por la Capital.", "Si as\u00ed ocurriera, el l\u00edder de Pro se sumar\u00eda a otros candidatos presidenciales que ya se han bajado como Ernesto Sanz y, d\u00edas atr\u00e1s, el l\u00edder de Proyecto Sur, Fernando \"Pino\" Solanas. La semana pasada, Alfons\u00edn s\u00ed hab\u00eda puesto un l\u00edmite para un acuerdo electoral concreto con Pro: \"Si hici\u00e9ramos una alianza con Macri, la gente no nos votar\u00eda\".", "Anteayer, el l\u00edder de Pro viaj\u00f3 a C\u00f3rdoba y se reuni\u00f3 con el diputado Oscar Aguad, candidato a gobernador por la UCR en esa provincia. Fue s\u00f3lo uno de los muchos di\u00e1logos que radicales y macristas vienen sosteniendo de cara a encontrar alg\u00fan tipo de f\u00f3rmula que los una, y sin generar conflictos con los socios que cada uno conserva a nivel nacional.", "Aguad y Macri hablaron del escenario nacional; el candidato cordob\u00e9s alienta, como lo hicieron Sanz y Cobos, la apertura partidaria que ahora parece entusiasmar al alfonsinismo con vistas a octubre. \"La UCR tiene la enorme responsabilidad de representar al 60 por ciento de los compatriotas que quieren un cambio de gobierno\", enfatiz\u00f3 Aguad.", "En el radicalismo predomina la convicci\u00f3n de que Macri finalmente dar\u00e1 batalla en la Capital por su reelecci\u00f3n como jefe de gobierno porte\u00f1o. \"Mauricio quiere garantizarse su territorio; est\u00e1 seguro de que es el \u00fanico que puede ganarle al kirchnerismo en la ciudad -razon\u00f3 un dirigente radical de fluido di\u00e1logo con Macri-. Adem\u00e1s, si Pro perdiera la Capital de la mano de Gabriela Michetti o de Horacio Rodr\u00edguez Larreta, no tendr\u00eda posibilidad alguna de competir por la presidencia.\"", "En las usinas radicales conf\u00edan en que Macri apoyar\u00e1 finalmente a Alfons\u00edn en su carrera hacia octubre si finalmente \u00e9ste se entroniza como el principal candidato de la oposici\u00f3n. El mecanismo para cristalizar ese apoyo ser\u00eda por medio de una lista de adhesi\u00f3n, una herramienta que habilita la ley electoral para que aquellos partidos que no postularon candidatos a presidente puedan \"adherir\" a uno despu\u00e9s de las elecciones primarias de agosto, explican en el radicalismo. Es el mecanismo perfecto para que el radicalismo no se viera entremezclado con Pro en un frente electoral -una hip\u00f3tesis que Alfons\u00edn descarta de plano-, aunque contar\u00eda con sus votos, se entusiasman los radicales.", "Un rato despu\u00e9s de no descartar un acercamiento a Pro, Alfons\u00edn intent\u00f3 calmar su frente interno. \"El frente nacional que va a gobernar la Naci\u00f3n es con el socialismo, el GEN y fuerzas afines.\" Los socialistas y Margarita Stolbizer, la l\u00edder de GEN, afirmaron d\u00edas atr\u00e1s que de confirmarse las versiones sobre un acuerdo de la UCR con Francisco de Narv\u00e1ez, que incluir\u00eda el respaldo radical a la candidatura a gobernador bonaerense del diputado peronista, se alejar\u00edan del espacio.", "\"No he estado nunca con De Narv\u00e1ez; s\u00ed puede ser que haya conversaciones de aqu\u00ed en adelante y no las voy a ocultar\", declar\u00f3 Alfons\u00edn, y avis\u00f3 que lo que deber\u00e1 discutirse con sus aliados de GEN y del PS. \"Si una fuerza provincial o municipal quiere acompa\u00f1ar al radicalismo a nivel nacional, \u00bfpor qu\u00e9 no lo puede hacer?\", justific\u00f3 el l\u00edder radical.", "Desde el macrismo hubo satisfacci\u00f3n por el gesto de Alfons\u00edn. \"Se ve que Sanz nos dio una mano\", ironizaba un importante dirigente. Desde ese espacio intentaron minimizar las palabras de su jefe y repet\u00edan: \"S\u00f3lo cambi\u00f3 un t\u00e9rmino; no hay nada decidido\". De todos modos, Macri repiti\u00f3 ayer en Rosario que estar\u00eda dispuesto a resignar su postulaci\u00f3n. \"Lo que buscamos es un amplio consenso con fuerzas de la oposici\u00f3n para poner un freno a los abusos del kirchnerismo\", dijo.", "Las tratativas, por el lado del macrismo, est\u00e1n a cargo del diputado Federico Pinedo, que ayer afirm\u00f3 a LA NACION: \"Estamos tratando de ejecutar lo que pidi\u00f3 Macri. De m\u00ednima, acuerdos pol\u00edticos e institucionales, y de m\u00e1xima, unificar candidaturas. Hasta ahora, en la canasta tenemos poca cosecha, el tiempo nos apremia\". afirm\u00f3. El 20 de mayo vence el plazo para presentar candidaturas porte\u00f1as. Macri deber\u00e1 tomar hasta entonces una decisi\u00f3n trascendente para el armado nacional opositor.", "Con la colaboraci\u00f3n de Laura Serra"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369323-macri-congela-su-candidatura-y-hace-gestiones-con-la-ucr", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Afirm\u00f3 que su postulaci\u00f3n presidencial est\u00e1; Sanz anunci\u00f3 que no va a competir", "titulo": "Macri congela su candidatura y hace gestiones con la UCR", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La diputada y l\u00edder del GEN, Margarita Stolbizer, viaj\u00f3 a San Juan para hacer campa\u00f1a contra la reforma constitucional que impulsa el gobernador kirchnerista Jos\u00e9 Luis Gioja, quien busca habilitar la posibilidad de un tercer mandato. \"El gobernador violenta las instituciones\", denunci\u00f3 Stolbizer."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369255-stolbizer-le-dice-no-a-gioja", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Stolbizer le dice no a Gioja", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["No se miraban, luego coquetearon y hoy vuelven a mirarse con desconfianza. La relaci\u00f3n entre Luis D'El\u00eda y el diputado nacional Mart\u00edn Sabbatella entr\u00f3 en su punto m\u00e1s \u00e1lgido esta semana, luego de que el piquetero difundi\u00f3 cr\u00edticas contra el titular de Nuevo Encuentro y candidato a gobernador bonaerense, a quien hab\u00eda elogiado apenas unos d\u00edas atr\u00e1s, cuando se imaginaba su compa\u00f1ero de f\u00f3rmula.", "Los dos dirigentes volver\u00e1n a cruzarse pasado ma\u00f1ana en el Luna Park, cuando la fracci\u00f3n de la CTA oficialista que dirige Hugo Yasky celebre el D\u00eda del Trabajador. Habr\u00e1 pasado poco m\u00e1s de un mes desde que Sabbatella se sent\u00f3 en la primera fila del mismo escenario para acompa\u00f1ar el lanzamiento del partido Miles, de D'El\u00eda, pero ya nada ser\u00e1 lo mismo.", "De hecho, la atenci\u00f3n no s\u00f3lo estar\u00e1 puesta en el encuentro de ambos dirigentes, que intentar\u00e1n disimular sus diferencias, sino en lo que suceda cuando Sabbatella sea presentado en el estadio: en los \u00faltimos d\u00edas, el piquetero retransmiti\u00f3 en su cuenta de Twitter las arengas de varios de sus militantes, que propon\u00edan recibir al diputado con una silbatina.", "\u00bfEl motivo? El fracaso de un acuerdo electoral que D'El\u00eda pretend\u00eda alcanzar con el ex intendente de Mor\u00f3n, para compartir una colectora del kirchnerismo que compitiera contra el gobernador Daniel Scioli. \"Eso es una especulaci\u00f3n\", sostuvo D'El\u00eda cuando fue consultado por LA NACION, tras lo cual neg\u00f3 que buscara ser vicegobernador de Sabbatella. \"S\u00f3lo hubo conversaciones\", cerr\u00f3.", "Con todo, no dud\u00f3 en calificar como \"fr\u00eda\" su relaci\u00f3n con el diputado, a quien poco tiempo atr\u00e1s hab\u00eda elogiado y hasta se\u00f1alado como uno de los posibles candidatos a vicepresidente de Cristina Kirchner. Sabbatella parece haber vuelto a representar al \"progresismo blanco\" que tantas veces critic\u00f3 D'El\u00eda.", "Desde el entorno de Sabbatella intentaron no magnificar la disputa, aunque reconocieron que las diferencias son reales y que el acuerdo electoral est\u00e1 cada vez m\u00e1s lejos. \"Sigue siendo un buen dirigente\", agregaron, tras lo cual recordaron sus desacuerdos con la postura proiran\u00ed del piquetero y sus diferencias de estilo, sobre todo, a la hora de negociar acuerdos pol\u00edticos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369254-delia-y-sabbatella-a-un-paso-de-la-fractura", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "D'El\u00eda y Sabbatella, a un paso de la fractura", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El presidente de la Corte Suprema de Justicia de la Naci\u00f3n, Ricardo Lorenzetti, reclam\u00f3 que se realizara una \"campa\u00f1a de difusi\u00f3n masiva\" del nuevo r\u00e9gimen electoral, en el que por primera vez se realizar\u00e1 una votaci\u00f3n de internas abiertas, simult\u00e1neas y obligatorias.", "El juez hizo esta exhortaci\u00f3n al abrir una reuni\u00f3n de la C\u00e1mara Nacional Electoral con apoderados de los partidos pol\u00edticos, para debatir la aplicaci\u00f3n de la norma y hacer m\u00e1s transparentes los comicios.", "\"El nuevo sistema implica que todos los partidos pol\u00edticos entiendan cu\u00e1l es el nuevo r\u00e9gimen normativo y realicen los actos necesarios para adecuarse a ese r\u00e9gimen, porque es muy importante prevenir los conflictos; no ganamos nada con judicializarlos\", se\u00f1al\u00f3 Lorenzetti.", "La convocatoria a la audiencia hab\u00eda sido realizada por la C\u00e1mara Electoral \"en virtud del impacto que la reforma electoral producida por la ley 26.751 generar\u00e1 en el proceso electoral\". Lorenzetti se\u00f1al\u00f3: \"Enfrentamos un cambio de sistema y esto, expresado en una ley, importa que luego adoptemos las conductas consecuentes. Es el momento de ocuparnos de esta ley y saber exactamente c\u00f3mo se aplica, por eso es muy importante este acto, porque se va a hacer una explicaci\u00f3n minuciosa de todos los aspectos que involucran a este proceso electoral\". Indic\u00f3 que \"es muy importante que el ciudadano sea informado y entienda c\u00f3mo es este proceso, porque en definitiva los jueces no son m\u00e1s que servidores de los argentinos, que tienen que elegir a quienes gobiernan\".", "Durante el encuentro, ante los camaristas electorales Rodolfo Munn\u00e9, Santiago Corcuera y Alberto Dalla V\u00eda, se expuso el estado de los padrones y el financiamiento partidario. Munn\u00e9 dijo que \"la Argentina est\u00e1 muy bien conceptuada\" en el exterior en materia electoral y exhort\u00f3 a tener comicios \"cre\u00edbles, transparentes y confiables\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369260-reclamo-por-la-ley-electoral", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Lorenzetti dijo que se debe difundir el sistema que rige desde este a\u00f1o", "titulo": "Reclamo por la ley electoral", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La C\u00e1mara Federal de Bah\u00eda Blanca volvi\u00f3 a excarcelar a 34 militares acusados de violaciones de los derechos humanos durante la \u00faltima dictadura militar por entender que un fallo de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n ya hab\u00eda decidido esas libertades.", "Los liberados son integrantes retirados de la Armada y del Ej\u00e9rcito. Ellos son Guillermo F\u00e9lix Botto, Tom\u00e1s Carrizo, Oscar Castro, Enrique de Le\u00f3n, V\u00edctor Fogelman, Eduardo Fracassi, Hugo Mac Gaul, Leandro Maloberti, Angel Mart\u00edn, Francisco Mart\u00ednez Loydi, Domingo Negrete, Guillermo Obiglio, Carlos Padula, Hern\u00e1n Payba, Gerardo Pazos, Luis Alberto Pons, Jos\u00e9 Luis Ripa, H\u00e9ctor Luis Selaya, Carlos Andr\u00e9s Stricker, Carlos Cornelli y Edmundo N\u00fa\u00f1ez.", "Tambi\u00e9n fueron excarcelados los militares Andr\u00e9s Miraglia, Ricardo Gandolfo, Jorge Mansueto Swendsen, Felipe Ayala, Bernardo Cabez\u00f3n, Andr\u00e9s Gonz\u00e1lez, Arsenio Lavay\u00e9n, Fernando Videla, Miguel Villegas, Juan Manuel Bay\u00f3n, Osvaldo Bernardino P\u00e1ez, Hugo Jorge Delm\u00e9, Osvaldo Laurella Crippa y Walter Bartolom\u00e9 Tejada.", "Los camaristas que dispusieron la medida son Augusto Fern\u00e1ndez, Angel Arga\u00f1araz y Ricardo Planes.", "Los acusados hab\u00edan sido procesados por el juzgado federal de Bah\u00eda Blanca y encarcelados. Pero apelaron y el asunto lleg\u00f3 hasta la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n Penal. En dos fallos de dos salas de la Casaci\u00f3n, que provocaron muchos cuestionamientos, el tribunal decidi\u00f3 excarcelar a los acusados entre 2009 y 2010.", "Una vez liberados los acusados,  el tribunal estableci\u00f3 una serie de condiciones que deb\u00edan cumplir, como fijar domicilio, presentarse ante las autoridades peri\u00f3dicamente o no salir del pa\u00eds.", "En noviembre de 2010 la Corte Suprema de Justicia de la Naci\u00f3n estableci\u00f3 un nuevo criterio m\u00e1s restrictivo para las excarcelaciones en casos de violaciones de los derechos humanos, en un expediente de la causa ESMA, y revirti\u00f3 la idea que hab\u00eda establecido la Casaci\u00f3n.", "Con este antecedente, la C\u00e1mara de Bah\u00eda Blanca resolvi\u00f3 luego en otros diez casos que no correspond\u00edan las excarcelaciones.", "Sin embargo, en los casos m\u00e1s viejos, en enero pasado, el fiscal volvi\u00f3 a reclamar en primera instancia que encarcelaran a los represores, a ra\u00edz de la nueva jurisprudencia de la Corte. Los jueces le dieron la raz\u00f3n y volvieron a encerrar a los acusados. Pero ahora, al llegar el asunto a la C\u00e1mara Federal de Bah\u00eda Blanca, el tribunal decidi\u00f3 excarcelarlos. Argument\u00f3 que este asunto estaba basado en autoridad de cosa juzgada porque la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n -su tribunal superior- ya los hab\u00eda excarcelado  y ese fallo ya hab\u00eda quedado firme. Adem\u00e1s, los jueces de la C\u00e1mara Federal de Bah\u00eda Blanca entendieron que no hab\u00eda raz\u00f3n para revocar las excarcelaciones, pues los acusados no violaron ninguna de las condiciones impuestas para liberarlos.", "El fiscal de la Unidad de Derechos Humanos, Abel C\u00f3rdoba, anticip\u00f3 que apelar\u00e1 el fallo, que consider\u00f3 \"un retroceso enorme\".", "\"Es un hecho grave porque va en contra de los criterios de la Corte, que ha sacado no menos de diez fallos en sentido contrario\", dijo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369259-dejan-en-libertad-a-34-represores", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Lo dispuso la C\u00e1mara Federal de Bah\u00eda Blanca, al obedecer un fallo de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n", "titulo": "Dejan en libertad a 34 represores", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA RIOJA.- \"A Cristina no hay con qu\u00e9 darle en esta elecci\u00f3n\", afirm\u00f3 el ex presidente y actual senador nacional Carlos Sa\u00fal Menem, al pronosticar un claro triunfo de la actual mandataria en las pr\u00f3ximas elecciones, el 23 de octubre.", "Menem, cuyas votaciones y sugestivas ausencias en las sesiones del Senado resultaron el a\u00f1o \u00faltimo  funcionales al Gobierno, relativiz\u00f3 las posibilidades de otros candidatos en la contienda electoral. \"La oposici\u00f3n actual no existe, porque est\u00e1 muy disgregada\", declar\u00f3.", "A pesar de su reciente acercamiento a Cristina Kirchner, quiso marcar cierta distancia, al vaticinar tambi\u00e9n que un eventual segundo mandato de la Presidenta marcar\u00e1 \"el final del kirchnerismo\".", "El senador, que el a\u00f1o \u00faltimo cumpli\u00f3 80 a\u00f1os y en octubre procurar\u00e1 obtener su reelecci\u00f3n en la banca, habl\u00f3 durante un agasajo que le ofreci\u00f3 ayer el diputado provincial Oscar Cham\u00eda, que impulsa la continuidad del gobernador Luis Beder Herrera y de la presidenta Kirchner.", "Menem estim\u00f3 que, una vez que gane las elecciones de octubre, Cristina Kirchner gozar\u00e1 de un a\u00f1o y medio de tranquilidad en la gesti\u00f3n. Pero anticip\u00f3 que a los 18 meses \"tendr\u00e1 grandes problemas para gobernar, porque al no estar habilitada para acceder a otro per\u00edodo, inevitablemente los distintos bandos comenzar\u00e1n a buscar caminos alternativos, porque se termina el kirchnerismo\".", "Ocho a\u00f1os despu\u00e9s de haber competido con N\u00e9stor Kirchner en las elecciones presidenciales, en 2003, Menem se acerc\u00f3 el a\u00f1o \u00faltimo al kirchnerismo, en momentos en que se encuentra apremiado por varias causas judiciales, y proclam\u00f3 su respaldo a Beder Herrera, alineado con el gobierno nacional.", "Las elecciones en La Rioja est\u00e1n previstas para el 29 de mayo y Menem afirm\u00f3 que el actual gobernador \"es el claro e indiscutible ganador\" porque el resto de sus adversarios son \"irresponsables y poco serios\".", "Con el apoyo del kirchnerismo y la alianza sellada con el partido Lealtad y Dignidad, orientado por Menem, Beder Herrera aspira a garantizar su continuidad en el poder riojano, al que accedi\u00f3 en 2007. Competir\u00e1 con el ex gobernador Angel Maza, destituido ese a\u00f1o tras un juicio pol\u00edtico; el diputado nacional Julio Mart\u00ednez, postulado por el radicalismo, y Carlos Santander, impulsado por la corriente del Peronismo Federal que orienta Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1.", "Como parte de la alianza suscripta por el partido de Menem con el oficialismo riojano, dirigentes identificados con el menemismo respaldar\u00e1n la candidatura del gobernador. Uno de ellos es el diputado provincial Nicol\u00e1s Mart\u00ednez, que encabezar\u00e1 una lista colectora en Arauco, que respaldar\u00e1 la reelecci\u00f3n de Beder Herrera.", "\"Este acuerdo no implica que el kirchnerismo riojano impulse la candidatura de Menem para mantener su banca en el Senado\", dijo Mart\u00ednez a la agencia DyN, al relativizar el alcance del acuerdo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369253-a-cristina-no-hay-con-que-darle-pronostico-menem", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El ex presidente vaticin\u00f3 un claro triunfo de la Presidenta en las elecciones del 23 de octubre", "titulo": "\"A Cristina no hay con qu\u00e9 darle\", pronostic\u00f3 Menem", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Para ahuyentar fantasmas en la relaci\u00f3n con Hugo Moyano, la presidenta Cristina Kirchner orden\u00f3 a su gabinete de ministros que asistieran al acto que la CGT har\u00e1 hoy por el D\u00eda del Trabajador.", "No fue casualidad que quien anunciara que todos los ministros nacionales se subir\u00e1n al escenario montado en la avenida 9 de Julio haya sido Julio De Vido, titular de la cartera de Planificaci\u00f3n y principal interlocutor entre la Casa Rosada y el l\u00edder sindical.", "\"Vamos a acompa\u00f1ar yo y mis compa\u00f1eros ministros\", defini\u00f3 De Vido ante los medios, en una recorrida por una nueva planta potabilizadora de AySA que realiz\u00f3 por la ma\u00f1ana.", "A \u00e9l se sum\u00f3 el ministro del Interior, Florencio Randazzo, que desde la Feria del Libro reiter\u00f3 la idea de la jefa del Estado de que todos sus colaboradores estuvieran al lado de Moyano. \"Los ministros vamos a estar [en el acto] en su mayor\u00eda\", ratific\u00f3 el funcionario.", "Tambi\u00e9n se sum\u00f3 ayer el gobernador bonaerense, Daniel Scioli. Ir\u00e1 como presidente del PJ, cargo que asumi\u00f3 autom\u00e1ticamente tras la muerte de N\u00e9stor Kirchner. Adem\u00e1s, podr\u00edan sumarse otros mandatarios que integran el consejo partidario junto a Moyano.", "La Presidenta ser\u00e1 la gran ausente hoy. El martes pasado llam\u00f3 por tel\u00e9fono al secretario general de la CGT para anunciarle que no ir\u00eda porque quer\u00eda estar en R\u00edo Gallegos, anteayer, cuando se cumplieron los seis meses de la muerte del ex presidente. Cristina Kirchner fue anteanoche al cementerio, junto con su hijo M\u00e1ximo y Rudy Ulloa Igor, mano derecha de Kirchner. La \u00fanica que se qued\u00f3 en Buenos Aires fue Florencia, que particip\u00f3 del homenaje a su padre que hicieron los j\u00f3venes de La C\u00e1mpora en el parque Lezama.", "Si bien Cristina Kirchner evalu\u00f3 la conveniencia pol\u00edtica de asistir o no a la convocatoria moyanista, encontr\u00f3 en el viaje al Sur una raz\u00f3n para no ir. Tampoco lo hab\u00eda hecho hace dos a\u00f1os (ni ella ni Kirchner).", "En la Casa Rosada sosten\u00edan ayer que la presencia del Gabinete busca llevar tranquilidad a Moyano, con quien la relaci\u00f3n qued\u00f3 resentida despu\u00e9s de la amenaza de paro general y marcha que hizo el l\u00edder gremial cuando apareci\u00f3 vinculado en una investigaci\u00f3n en Suiza con la empresa Covelia, que, seg\u00fan algunos intendentes del conurbano bonaerense, pertenecer\u00eda a Moyano.", "Ayer, para distender, De Vido sostuvo que el acto de hoy ser\u00e1 \"una fiesta\". M\u00e1s all\u00e1 de la orden presidencial de que asistiera el Gabinete, tanto \u00e9l como el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, que se lanz\u00f3 en la capital junto a Moyano, ya ten\u00edan pensado participar de la convocatoria."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369252-scioli-y-el-gabinete-se-suman-al-acto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La Presidenta les pidi\u00f3 a sus ministros que estuvieran en la 9 de Julio, para evitar tensiones", "titulo": "Scioli y el Gabinete se suman al acto", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nicol\u00e1s Balinotti LA NACION", "Dos motivos centrales impulsaron a Hugo Moyano a escenificar el poder con una gran movilizaci\u00f3n como la que se prev\u00e9 para hoy, a partir de las 11, en los cruces de las avenidas 9 de Julio y Belgrano con motivo del D\u00eda del Trabajador. En primer lugar, el jefe de la CGT exhibir\u00e1 su liderazgo y su capacidad de convocatoria con aires desafiantes para todo aquel que no considere al movimiento obrero como una alternativa para ocupar cargos pol\u00edticos de fuste. Activ\u00f3 la idea del acto, tambi\u00e9n, el deseo de generar un marco festivo y multitudinario para que desde el mismo escenario la Presidenta, que estar\u00e1 ausente , anunciara desde all\u00ed su hipot\u00e9tica candidatura para un nuevo per\u00edodo en la Casa Rosada.", "Sin Cristina Kirchner, aunque con la presencia garantizada de la mayor\u00eda de los miembros de su gabinete, Moyano anhela reunir a medio mill\u00f3n de personas, a las que les dar\u00e1 un mensaje inflamado de peronismo, a las 13.30.", "Como hace dos a\u00f1os, la movilizaci\u00f3n ser\u00e1 en la m\u00edtica avenida porte\u00f1a y en v\u00edsperas de tiempos electorales. En aquella oportunidad, Moyano asegur\u00f3 haber convocado a 300.000 manifestantes para un acto que no cont\u00f3 con las presencias de N\u00e9stor y Cristina Kirchner.", "Por el rechazo del gobierno porte\u00f1o al pedido de la CGT, el escenario, que ser\u00e1 de unos 40 metros de ancho y que lucir\u00e1 im\u00e1genes de N\u00e9stor Kirchner y Juan y Eva Per\u00f3n, se ubicar\u00e1 de espaldas al Obelisco, sobre la 9 de Julio, a la altura donde se levanta el Ministerio de Desarrollo Social. Ante el faltazo de la jefa del Estado, el \u00fanico orador de la jornada ser\u00e1 Moyano.", "El l\u00edder de la CGT comparti\u00f3 con unos pocos dirigentes los temas que tratar\u00e1 en su oratoria. Algunos allegados descuentan que evocar\u00e1 a Per\u00f3n y a Evita, que llamar\u00e1 a la clase obrera a acompa\u00f1ar con votos a Cristina Kirchner y que reclamar\u00e1 mayor protagonismo sindical en el armado pol\u00edtico. Pedir\u00e1 tambi\u00e9n por la participaci\u00f3n de los trabajadores en las ganancias netas de las empresas y por ganar espacios en los directorios de las empresas con cotizaci\u00f3n p\u00fablica.", "Facundo Moyano, uno de los hijos del camionero y dirigente de los trabajadores de los peajes, coment\u00f3: \"Ser\u00e1 un acto en el que se va a poner de manifiesto el acompa\u00f1amiento al proyecto y modelo que se inici\u00f3 en 2003. Lo que garantiza su continuidad es la candidatura de Cristina y queremos darle nuestro apoyo\".", "Desde la CGT hablaron en m\u00e1s de una oportunidad sobre el avance de la inflaci\u00f3n. El dirigente moyanista Juan Carlos Schmid se refiri\u00f3 ayer al tema en Radio El Mundo: \"Es algo que nos preocupa a todos y que puede ocasionar fricciones. Pero la situaci\u00f3n es diferente de la de otras regiones. Las cosas est\u00e1n mal en Grecia, en Espa\u00f1a. Donde se har\u00e1 ma\u00f1ana [por hoy] una boda real, hace un mes medio mill\u00f3n de trabajadores se manifestaron por el ajuste y la reducci\u00f3n en la seguridad social. Hay recesi\u00f3n y ca\u00edda de trabajo, y eso no sucede en la Argentina\".", "Coordinaron la organizaci\u00f3n del acto el taxista Omar Viviani y otros 12 gremios.", "Sin embargo, no se logr\u00f3 garantizar el acompa\u00f1amiento de algunos sindicatos que contin\u00faan alineados a la CGT, pero est\u00e1n algo distanciados de la conducci\u00f3n de Moyano, como el de Luz y Fuerza (Oscar Lescano) o el de los trabajadores rurales (Ger\u00f3nimo Venegas).", "Adem\u00e1s, dos gremios poderosos, como el de la Construcci\u00f3n y el de los Metal\u00fargicos, estar\u00e1n presentes, pero sin toda su capacidad de movilizaci\u00f3n, ya que est\u00e1n en pleno desarrollo sus congresos anuales.", "Moyano contar\u00e1 con el respaldo absoluto de los dirigentes del antiguo Movimiento de Trabajadores Argentinos y con una buena parte del gabinete nacional y del justicialismo bonaerense. En tren de consolidar su liderazgo, el camionero llam\u00f3 a \"reventar la 9 de Julio\" y tendr\u00e1 hoy su prueba de fuego."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369250-moyano-muestra-su-poder-para-reclamar-mas-espacio-politico", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Prev\u00e9 reunir hoy una multitud; pedir\u00e1 lugares en las listas y el reparto de ganancias", "titulo": "Moyano muestra su poder para reclamar m\u00e1s espacio pol\u00edtico", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"Va a ser un acto de reflexi\u00f3n\", dijo el titular de la CGT, Hugo Moyano sobre la movilizaci\u00f3n que har\u00e1n  hoy en la 9 de Julio para conmemorar el D\u00eda del Trabajador.", "\"Tenemos que garantizar la continuidad de este modelo econ\u00f3mico\", indic\u00f3 el gremialista en declaraciones al programa  Con voz propia,  que emite Am\u00e9rica 24. En este sentido, asegur\u00f3: \"A Cristina, la reelecci\u00f3n se la hemos pedido muchas veces\".", "Sobre la ausencia de la mandataria al acto, el sindicalista se\u00f1al\u00f3: \"Me pareci\u00f3 razonable que pase con sus hijos el sexto mes de la muerte de N\u00e9stor Kirchner\".", "Moyano adelant\u00f3 que en el acto le encomendar\u00e1n al presidente de la comisi\u00f3n de Trabajo de la C\u00e1mara de Diputados, H\u00e9ctor Recalde, \"el tema de la participaci\u00f3n en las ganancias [de las empresas]\".", "El l\u00edder sindical indic\u00f3 sobre su relaci\u00f3n con la Presidenta: \"Seguramente si hubiera diferencias, que no las hay,  con la personalidad que tiene Cristina lo dir\u00eda. Y nosotros tambi\u00e9n\".", "Por \u00faltimo, Moyano se refiri\u00f3 al avance estatal en las empresas privadas, espec\u00edficamente al caso de Siderar. \"Los que tienen acciones tienen legitimo derecho a tener directores. Es un actitud  mezquina y de confrontaci\u00f3n que no tiene sentido\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369246-moyano-va-a-ser-un-acto-de-reflexion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "As\u00ed se refiri\u00f3 el titular de la CGT  a la movilizaci\u00f3n que se realizar\u00e1 en la 9 de Julio; adem\u00e1s, indic\u00f3 que \"no hay diferencias\" con la Presidenta, a quien volvi\u00f3 a pedirle que se presente como candidata", "titulo": "Moyano: \"Va a ser un acto de reflexi\u00f3n\"", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fernando Rodr\u00edguez  LA NACION", "Desde 2003, Ignacio Alvarez Meyendorff entr\u00f3 y sali\u00f3 de la Argentina decenas de veces sin problemas, con dos documentos con numeraciones distintas y como colombiano, argentino o mexicano, tanto a su pa\u00eds como a Brasil, Uruguay y Chile, M\u00e9xico, Panam\u00e1, Bolivia, Venezuela y Espa\u00f1a, seg\u00fan consta en los listados oficiales de Migraciones. Movi\u00f3 millones en efectivo y en propiedades, y desde 2006 arm\u00f3 un entramado de empresas a partir de US$ 700.000 de difuso origen. Su detenci\u00f3n en el aeropuerto de Ezeiza, el martes, al regreso de Tahit\u00ed, por pedido de un tribunal norteamericano en una causa por narcotr\u00e1fico, revel\u00f3 que ese hombre estaba bajo investigaci\u00f3n en la Argentina por aquel inusual movimiento de dinero y todas las operaciones posteriores.", "La causa, que estaba congelada desde que el fiscal Ra\u00fal Plee lo denunci\u00f3 por lavado de dinero, en 2009, parece haber encontrado la chispa que le faltaba para arrancar. Ayer, la fiscal en lo penal econ\u00f3mico Mar\u00eda Luz Rivas Diez le pidi\u00f3 al juez del fuero Alejandro Catania que diera curso a la pesquisa, aun cuando no estuviera resuelto el conflicto de competencia que tiene el expediente quieto desde hace dos a\u00f1os. Adem\u00e1s, el Estado argentino se present\u00f3 como querellante en la causa a trav\u00e9s de la Unidad de Investigaciones Financieras (UIF) solicit\u00f3 que se dictara embargo preventivo, la inhibici\u00f3n general de sus bienes y el congelamiento de sus cuentas de Alvarez Mayendorff.", "En los tribunales de Retiro, sostienen que los antecedentes que lleguen desde Estados Unidos para el juicio de extradici\u00f3n podr\u00edan darle el impulso necesario. Calificadas fuentes consultadas por LA NACION dijeron que a Alvarez Meyendorff no se lo busca como \"financista\" del cartel del Norte del Valle colombiano, sino por su participaci\u00f3n directa en una operaci\u00f3n de tr\u00e1fico de drogas. Seg\u00fan esos voceros, el que aqu\u00ed se presentaba como un pr\u00f3spero hacendado supuestamente era propietario de una empresa de transporte mar\u00edtimo de carga que cumpl\u00eda la ruta Ecuador (en el Pac\u00edfico), Panam\u00e1 (a trav\u00e9s del canal) y Florida, por el Caribe. Ese antecedente de narcotr\u00e1fico bastar\u00eda para indicar el \"delito precedente\" que se requiere para configurar el lavado de dinero seg\u00fan la ley argentina.", "Mientras, la defensa de Alvarez Meyendorff busca desactivar la extradici\u00f3n. Ayer, su abogado, Andr\u00e9s Rabinovich, pidi\u00f3 que el juez federal de Lomas de Zamora Carlos Ferreiro Pella declinara la competencia en el juicio de extradici\u00f3n en su par porte\u00f1o Juli\u00e1n Ercolini, el mismo que el a\u00f1o pasado intervino en el caso del colombiano Luis Agust\u00edn Caicedo Velandia, \"Don Lucho\", presunto cabecilla del cartel del Norte del Valle, y requerido por la fiscal Bonnie Klapper, de los tribunales del distrito Este de Nueva York, en la misma causa que tiene detenido a Alvarez Meyendorff.", "\"Mi cliente est\u00e1 tranquilo porque la acusaci\u00f3n es un disparate y ni siquiera conoce a Caicedo Velandia. Una persona que se maneja con su pasaporte, que no se oculta, que se pone a derecho, fija residencia y pide documento argentino, invierte, produce y manda a sus hijos a la universidad. Adem\u00e1s, \u00e9l vino a la Argentina huyendo de la inseguridad en su pa\u00eds, pues hab\u00edan secuestrado a la madre\", sostuvo.", "La denuncia hecha en 2009 por el titular de la Unidad Fiscal de Investigaci\u00f3n de Lavado de Dinero (UFI-Lavado), Ra\u00fal Plee, revela que a Alvarez Meyendorff se lo comenz\u00f3 a investigar por dos operaciones a principios de 2006: un cr\u00e9dito de $ 658.000 de FARA SA a Cattle de Argentina (dos empresas suyas) y un dep\u00f3sito en efectivo de 700.000 d\u00f3lares en la sucursal Montes de Oca del Banco R\u00edo. La pesquisa de Plee logr\u00f3 componer el cronograma de empresas vinculadas al colombiano, su esposa y sus hijos (ver infograf\u00eda), las que calific\u00f3 de \"ingenier\u00eda apta para la canalizaci\u00f3n de fondos provenientes de actividades marginales\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369289-investigaran-al-narco-colombiano", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una fiscal en lo penal econ\u00f3mico requiri\u00f3 ayer que se diera curso a la pesquisa sobre Ignacio Alvarez Meyendorff", "titulo": "Investigar\u00e1n al narco colombiano", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Valeria Musse Corresponsal\u00eda La Plata", "LA PLATA.- La Comisi\u00f3n Bicameral para el Enjuiciamiento de Magistrados y Funcionarios bonaerenses se hizo eco del reclamo de los allegados a la familia Pomar, que en diciembre de 2009 y tras 24 d\u00edas de incertidumbre, apareci\u00f3 muerta a la vera de la ruta 31, y formaliz\u00f3 una denuncia para que se lleve a juicio pol\u00edtico a la fiscal de la causa, Karina Pollice, por mal desempe\u00f1o en sus funciones.", "En la presentaci\u00f3n remitida a la secretar\u00eda permanente de Jurado de Enjuiciamiento y votada por unanimidad por los legisladores, se acusa a la funcionaria de haber incurrido en \"la comisi\u00f3n de los delitos de omisi\u00f3n, negaci\u00f3n y retardo de actos de su oficio, incompetencia y negligencia en el ejercicio de sus funciones e incumplimiento en los deberes inherentes a su cargo\".", "Al ser consultada sobre estas acusaciones, Pollice, a cargo de la UFI N\u00ba 4 de Pergamino, opt\u00f3 por no opinar. \"No tengo nada para decir\", dijo a LA NACION. En los pr\u00f3ximos d\u00edas, la secretar\u00eda decidir\u00e1 si avanza con el procesamiento de la funcionaria.", "Uno de los cuestionamientos alega que, si bien la fiscal orden\u00f3, 72 horas despu\u00e9s de que se efectuara la denuncia de la desaparici\u00f3n de los cuatro integrantes del grupo Pomar, la realizaci\u00f3n de rastrillajes pedestres, \"su responsabilidad no culmina en la simple disposici\u00f3n, sino que es su deber funcional supervisar, controlar, verificar y analizar el resultado de las diligencias dispuestas\".", "Seg\u00fan a\u00f1ade el pedido de Jury, la fiscal habr\u00eda reconocido que s\u00f3lo 24 horas despu\u00e9s de aparecidos los cuerpos orden\u00f3 que se le remitiera \"copia certificada\" de los informes de los rastrillajes. La Comisi\u00f3n Bicameral calific\u00f3 la tarea de la fiscal de \"ineficiente y negligente\".", "Mar\u00eda Cristina Robert, madre de Gabriela de Pomar, siempre responsabiliz\u00f3 a la fiscal por la demora para encontrar los cuerpos. \"Pollice no manej\u00f3 bien la investigaci\u00f3n y no orden\u00f3 que la ruta 31 fuera rastrillada correctamente\", dijo la mujer a LA NACION, y a\u00f1adi\u00f3: \"Necesito que se haga justicia y que la fiscal se haga cargo de su responsabilidad\".", "En la denuncia tambi\u00e9n se hizo hincapi\u00e9 en que \"Pollice ten\u00eda pleno conocimiento de que se estaba incumpliendo su orden de llevar a cabo rastrillajes pedestres\" y que, como consta en el expediente, s\u00f3lo figuraban \"actas de b\u00fasquedas a\u00e9reas con datos insuficientes de poco o ning\u00fan valor probatorio. Sin embargo, no llev\u00f3 a cabo ninguna medida correctora de dichas irregularidades\".", "El diputado Gabriel Villegas, que preside la Bicameral, se pregunt\u00f3: \"Los polic\u00edas actuantes fueron separados de la fuerza y tienen causas penales en su contra. Si la fiscal era la responsable de la investigaci\u00f3n, \u00bfno deber\u00eda acaso ser juzgada tambi\u00e9n?\".", "El accidente mortal de los Pomar y las fallas en los procedimientos de investigaci\u00f3n para dar con el paradero del grupo, que dejaron al descubierto las falencias de la polic\u00eda bonaerense, fueron una de las causas que provocaron que cinco meses despu\u00e9s presentara su renuncia el ministro Carlos Stornelli."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369290-piden-que-se-juzgue-a-una-fiscal-por-el-caso-pomar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Pollice est\u00e1 acusada de mal desempe\u00f1o", "titulo": "Piden que se juzgue a una fiscal por el caso Pomar", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Francisco Jueguen De la Redacci\u00f3n de lanacion.com fjueguen@lanacion.com.ar@fjueguen", "Esa foto, entre tantas otras colgadas en la pared del despacho de su estudio, es la que m\u00e1s le gusta destacar. All\u00ed aparece \u00e9l, H\u00e9ctor Recalde, sentado entre Cristina Kirchner y Hugo Moyano. El sentido actual que adquiere esa imagen parece un\u00edvoco.", "\"Nadie pidi\u00f3 y nadie ofreci\u00f3 un lugar en la f\u00f3rmula\", se\u00f1al\u00f3 en un entrevista con  lanacion.com  el diputado \"cristinista\" y abogado de la Central de Trabajadores Argentinos (CGT) despu\u00e9s de los rumores que lo ubicaron como candidato a vicepresidente de la Presidenta en un posible intento de reelecci\u00f3n. \"La \u00fanica que puede decidir su compa\u00f1ero es Cristina\", complet\u00f3.", "En la v\u00edspera de la jornada en la que Moyano prometi\u00f3 \"reventar la 9 de Julio\" para festejar el D\u00eda del Trabajador \u2013pero con el objetivo velado de demostrar su poder de movilizaci\u00f3n- Recalde admiti\u00f3 que \"ser\u00eda un honor\" que lo propusieran, pero que aceptar\u00e1 la decisi\u00f3n presidencial. Ya en el pasado, nunca hab\u00eda escondido su intenci\u00f3n de acompa\u00f1ar a la Presidenta en la f\u00f3rmula.", "\"El diputado m\u00e1s temido por los empresarios\", se lee en la tapa de una revista que Recalde decidi\u00f3 enmarcar y colgar junto a otra que retrata a su hijo, Mariano, presidente de Aerol\u00edneas Argentinas, en la poblada pared de su estudio en Tribunales. Y ciertamente as\u00ed se lo califica entre los hombres de negocios por su pol\u00e9mico proyecto para la distribuci\u00f3n de ganancias entre los trabajadores y su f\u00e9rrea defensa al avance del Gobierno en los directorios de varias empresas privadas.", "Pero el abogado laboralista -que aclara siempre que puede que tiene posgrado en derecho constitucional- abre un par\u00e9ntesis en el que se da el lujo de admitir lo que nadie en el Gobierno concede: que \"una disparada de precios\" golpea los bolsillos de los trabajadores. Sin embargo, y aunque critica \"la falta de credibilidad\" del Indec, culpa al empresariado por la galopante inflaci\u00f3n.", "- \u00bfSer\u00e1 usted el vicepresidente de Cristina Kirchner en caso de que presente su reelecci\u00f3n?", "- Nadie pidi\u00f3 y nadie ofreci\u00f3. La \u00fanica que puede decidir su compa\u00f1ero o compa\u00f1era de f\u00f3rmula es Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner  (sin coma)  y H\u00e9ctor Recalde va a aplaudir la decisi\u00f3n de la Presidenta porque H\u00e9ctor Recalde es cristinista. Por supuesto, ser\u00eda un honor que me propusieran, pero si Cristina me dice que vaya a pintar las paredes de las escuelas de los colegios con los pibes de la Juventud Sindical y de La C\u00e1mpora tambi\u00e9n ser\u00eda una distinci\u00f3n. Pero yo soy militantes de toda la vida y nadie puede decir que vengo aspirando a cargos. Ya soy longevo y milito desde los 14 a\u00f1os. Repito, mi expectativa no son los cargos. Hago lo que me gusta y eso es suficiente compensaci\u00f3n personal.", "- Actualmente hay una especulaci\u00f3n desde la oposici\u00f3n y desde el mismo Gobierno sobre la posible candidatura presidencial de Cristina Kirchner, \u00bfusted cree que la Presidenta aceptar\u00e1 el desaf\u00edo?", "- Yo estoy convencido de que se presenta. Por su trayectoria, militancia, convicciones y por algo m\u00e1s, que es de mi interpretaci\u00f3n subjetiva: su compromiso con N\u00e9stor. Y esto pesa much\u00edsimo a la hora de aceptar la reelecci\u00f3n. En realidad, lo que pasa con la oposici\u00f3n es que hay seis partidos en busca de un candidato [citando Luigi Pirandello y su libro \"Seis personajes en busca de autor\"]. Nosotros ya tenemos el nuestro.", "- \u00bfLa CGT est\u00e1 presionando por m\u00e1s diputados en las listas?", "- El deseo del movimiento obrero de participar proporcionalmente  en las lisas del partido al que pertenece es algo muy viejo. Hay muchos agrodiputados pero nadie se asombr\u00f3 \u00bfPor qu\u00e9 se asombran que dirigentes sindicales quieran ser diputados? Es l\u00f3gico que haya una puja civilizada para tener la mayor representaci\u00f3n sectorial dentro de las listas.", "- \u00bfCu\u00e1l es su opini\u00f3n acerca del nombramiento de m\u00e1s directores por el Estado en las empresas privadas?", "El Estado, cuando nacionaliza los dep\u00f3sitos que administraban las AFJP (que era una gran malversaci\u00f3n) est\u00e1 administrando salarios diferidos, contribuciones de los trabajadores. Entre esos recursos hay acciones y estas dan derechos pol\u00edticos, en sentido comercial. Esto significa participar en el directorio como lo hace cualquier accionista privado. \u00bfPor qu\u00e9 [el Estado] va a tener menos derechos que un accionista privado ?   Igualdad. Ahora, \u00bfpor  qu\u00e9 hay resistencia? \u00bfpor qu\u00e9 tienen temor a la informaci\u00f3n? Esta resistencia genera un estado de sospecha. La corporaci\u00f3n empresaria no es un Estado, los dirigentes empresarios no est\u00e1n por encima de la ley. Digo esto teniendo en cuenta que Techint dice que no va a cumplir el DNU. El \u00fanico poder que puede declarar la inconstitucionalidad es el Poder Judicial. Mientras tanto tienen que cumplirla.", "- Pero, \u00bfno fue el Gobierno el que evit\u00f3 en diferentes oportunidades cumplir con decisiones judiciales? Por ejemplo, lo que ocurri\u00f3 con el ex procurador general de justicia, Eduardo Sosa, en Santa Cruz.", "Ah\u00ed hay conflicto de poderes del Ejecutivo con el Judicial. Es distinto. Lo que plantean es la imposibilidad de un hecho. Es conflicto de poderes, no es no acatamiento.", "- Usted es diputado, \u00bfno hubiera sido mejor que la derogaci\u00f3n del tope del 5% en el derecho a voto en las empresas en las que la Anses es accionista se hubiese discutido en el Congreso?", "El \u00fanico Gobierno que cumpli\u00f3 con la reforma de la Constituci\u00f3n fue este [por la creaci\u00f3n de la Bicameral que revisa los decretos de necesidad y urgencia]. Lo que hay que justificar es la necesidad y la urgencia. La urgencia es obvia: las grandes empresas tienen asambleas de accionistas ahora. Y cuando uno conoce los tiempos parlamentarios\u2026.", "- Pero esta discusi\u00f3n, \u00bfno podr\u00eda haberse empezado a tratar a fines del a\u00f1o pasado?", "S\u00ed, pero se discuti\u00f3 ahora. Mejor ahora que nunca. \u00bfQui\u00e9n tiene que definir esto? O la Justicia, o la bicameral en el Congreso. Esta norma modifica un art\u00edculo derogando un inciso. No deroga la ley. Eso es todo. Este decreto es para defender el patrimonio nacional. \u00a1Si vamos a intervenir, apur\u00e9monos!", "- \u00bfNo habr\u00eda que haberlo tratado en el Congreso?", "- Si se tard\u00f3 en decidir, se tard\u00f3. Una vez le preguntaron a mi compa\u00f1ero N\u00e9stor Kirchner por  qu\u00e9 hab\u00eda nombrado a Mart\u00edn Redrado en el Banco Central. \" \u00bf  Qu\u00e9    quer\u00edas!, \u00a1que con el 22% nombrara al flaco Kunkel ? \". Nunca es tarde cuando la dicha es buena.", "- Cuando se habla de patrimonio nacional se habla de los dividendos que le corresponden al Estado, \u00bfno fue la Anses la que se neg\u00f3 a la distribuci\u00f3n en el caso de Techint?", "Se neg\u00f3 porque no distribu\u00edan lo que ten\u00edan que distribuir. Y porque no quer\u00edan nombrar a los directores [por el Estado] \u00a1Veamos todo! Los trabajadores tienen que cobrar mucho m\u00e1s. \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n los 8500 millones de  pesos? \u00bfQu\u00e9 hicieron con esa plata nuestra, de los trabajadores y del pueblo argentino?", "- Los directores nombrados por el Estado, \u00bfdeber\u00edan ser hombres ligados a la CGT?", "-  Mir\u00e1 si vamos a hacer un acto multitudinario para poner un director en una empresa.  \u00a1No jodamos! Esto tiene que ver con los derechos del pueblo argentino y de los trabajadores. Igualmente, ser\u00eda bueno [nombrar a alguien de la CGT]. Es muy importante por el trabajo interdisciplinario. No estar\u00eda mal que haya directores con especial conocimiento de lo que pasa dentro de esa empresa. Pero no es una cuesti\u00f3n de vida o muerte.", "- \u00bfCu\u00e1l es su opini\u00f3n de la actual carrera entre salarios y precios?", "- Hay mucha responsabilidad empresaria en esto. A principios de 2009 y 2010 no hubo ning\u00fan aumento del costo laboral: no hab\u00eda convenios colectivos, acuerdos salariales, no hab\u00eda nada; y hubo una disparada de precios que vino por un aumento de la demanda agregada en el mercado interno que, a su vez, proven\u00eda de la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo, la creaci\u00f3n de nuevos puestos de trabajo por las cooperativas y de la movilidad jubilatoria. Los empresarios en vez de aumentar la oferta para responder a la demanda aumentaron los precios.", "- \u00bfCree que los empresarios no invirtieron?, \u00bf Por qu\u00e9 no invirtieron?", "Invierten afuera aunque las rentabilidades ac\u00e1 son muy buenas, afortunadamente. Son buen\u00edsimas. Pero lo que tenemos adem\u00e1s hay una gran concentraci\u00f3n en algunos sectores. Por ejemplo, dos empresas concentran el 89% de venta de pan lactal en el pa\u00eds; otras dos firmas, el 84% de las gaseosas y colas; y dos compa\u00f1\u00edas, el 77% de la leche chocolatada.", "- Pero es este Gobierno el que no cre\u00f3 el Tribunal de Defensa a la Competencia y el que gestiona la econom\u00eda desde 2003.", "Bueno, no es f\u00e1cil porque uno tiene que respetar las normas. No puede estatizar todo.", "- \u00bfQu\u00e9 hizo el Gobierno para desconcentrar la econom\u00eda teniendo en cuenta que aval\u00f3 fusiones como la de Cablevisi\u00f3n y Multicanal, y acuerdos como los de Telef\u00f3nica y Telecom?", "- Las tareas pendientes hay que hacerlas. Yo soy partidario de terminar con los monopolios de cualquier \u00edndole.", "- El aumento salarial de un 24% a camioneros est\u00e1 muy lejos de la inflaci\u00f3n medida por el Indec, \u00bfcree usted en el dato oficial de inflaci\u00f3n?", "Creo que hay un principio que se llama primac\u00eda de la realidad. Per\u00f3n lo populariz\u00f3 diciendo que \u2018la \u00fanica verdad es la realidad\u2019. Cuando uno va a un convenio colectivo tiene en cuenta varias variables, una es el precio de la canasta alimentaria; otra es la tasa de actividad, la de rentabilidad y tambi\u00e9n lo que pas\u00f3 con el poder adquisitivo del salario. Moyano lo traduce en los precios de las g\u00f3ndolas de supermercado. Yo ser\u00eda m\u00e1s detallista: dime  d\u00f3nde  compras y te dir\u00e9 cu\u00e1nto gastas. No solo hay que ver las localizacion de donde se compra sino tambi\u00e9n las pautas de consumo y los dirigentes sindicales conocen esto y se manejan con esta realidad.", "- \u00bfEsta realidad difiere del \u00edndice oficial?", "- Es que uno no es un \u00edndice promedio.", "- \u00bfCree en los datos del Indec?", "Una de las cosas que pas\u00f3 es que el Indec perdi\u00f3 credibilidad y es muy importante reconstruirla.", "- \u00bfSe le pinch\u00f3 el proyecto de distribuci\u00f3n de las ganancias empresariales?", "El proyecto no est\u00e1 sepultado.", "- \u00bfEn el Gobierno lo apoyan?", "-  Hay declaraciones del ministro [Carlos] Tomada y de la Presidenta de la Nacion diciendo que es buena la rentabilidad y que hay que distribuirla. \u00a1Qu\u00e9 m\u00e1s quiere que haga el Gobierno! \u00a1Que haga una manifestaci\u00f3n de ministros en Plaza de Mayo! Mi bloque apoya absolutamente el proyecto y que yo sepa es el bloque oficialista.", "- La UIA afirma que el proyecto implica cogesti\u00f3n sindical, \u00bfqu\u00e9 opina al respecto?", "\u00a1Es mentira! Me voy a corregir. Es una afirmaci\u00f3n err\u00f3nea. No hay ninguna norma que establezca la cogesti\u00f3n. Lo que hay es un derecho a la informaci\u00f3n para ver los documentos respaldatorios (sic), los balances. Hay que desmitificar. Es un instrumento participativo y proempresa. Si un trabajador sabe que la empresa va a tener rentabilidad y \u00e9l va a tener mayor remuneraci\u00f3n va a buscar que la empresa gane. En segundo lugar, favorece la productividad, ya que si un trabajador falta injustificadamente decae su derecho a participaci\u00f3n en las ganancias. Al principio dijeron que no era el momento, despu\u00e9s que se violaba el derecho de propiedad. Algunos muchachos piensan que el derecho a la propiedad est\u00e1 por encima de todos los dem\u00e1s derechos. Quiero hacer una aclaraci\u00f3n previa. En esta discusi\u00f3n, en lo \u00fanico que hay que ser intransigente es que hay que cumplir con la Constituci\u00f3n y habilitar por ley la distribuci\u00f3n de las ganancias.  \u00bfC\u00f3mo? \u00bfCu\u00e1ndo? Podemos debatir todo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369089-recalde-nadie-pidio-ni-ofrecio-lugar-en-la-formula", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Tras los rumores que lo posicionaban como el candidato a vice por el oficialismo, el diputado kirchnerista y abogado de la CGT aclar\u00f3 que \"la \u00fanica que puede decidir su compa\u00f1ero es Cristina\"; critic\u00f3 al Indec y dijo que \"hubo una disparada de precios\", pero culp\u00f3 a los empresarios", "titulo": "Recalde: \"Nadie pidi\u00f3 ni ofreci\u00f3 lugar en la f\u00f3rmula\"", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\u00a0\u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los 16 miembros de la comunidad qom cumplieron ayer las 72 horas de acampe y huelga de hambre en la 9 de Julio en reclamo de la restituci\u00f3n de tierras, documentos de identidad y por el asesinato de Roberto L\u00f3pez, en noviembre pasado, durante la represi\u00f3n de una protesta en Formosa. En tanto, ayer, la C\u00e1mara Federal de Apelaciones de Resistencia decidi\u00f3 que fuera la Corte Suprema de Justicia la que resolviera el conflicto por las tierras. El vicepresidente, Julio Cobos, por su parte, ofreci\u00f3 a los abor\u00edgenes ser recibidos en el Senado, si levantan la protesta."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369275-fallo-y-ofrecimiento-para-los-ocupantes-de-la-9-de-julio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Fallo y ofrecimiento para los ocupantes de la 9 de Julio", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA PLATA.- En un hecho que revolucion\u00f3 la tranquilidad de la ciudad bonaerense de Ramallo, una ni\u00f1a de 12 a\u00f1os, que se encontraba desaparecida desde el \u00faltimo fin de semana, fue encontrada ayer apu\u00f1alada en un descampado. Las hip\u00f3tesis policiales acusan al t\u00edo abuelo de la menor, que tiene antecedentes de abuso sexual, como el autor del crimen, indicaron fuentes de la investigaci\u00f3n a LA NACION.", "El cuerpo de la v\u00edctima, identificado como Priscila Ayel\u00e9n Schneider, fue hallado por la polic\u00eda tras rastrillar en un predio privado poblado de eucaliptos. Se encontraba en avanzado estado de descomposici\u00f3n y estaba vestido.", "El resultado de la autopsia confirmar\u00eda, horas despu\u00e9s, que la ni\u00f1a llevaba m\u00e1s de dos d\u00edas de fallecida, que no hab\u00eda sido ultrajada y una de las dos heridas cortantes que ten\u00eda en el pecho hab\u00edan afectado directamente su coraz\u00f3n, por lo que muri\u00f3 en el instante, inform\u00f3 a LA NACION el jefe departamental de San Nicol\u00e1s, Dar\u00edo Ib\u00e1\u00f1ez.", "La joven era oriunda del distrito vecino de San Nicol\u00e1s, pero se encontraba en Ramallo en ocasi\u00f3n del fin de semana por Pascuas junto a su t\u00edo abuelo Ram\u00f3n Almir\u00f3n, de 60 a\u00f1os. Aparentemente, las visitas a este familiar eran asiduas y contaban con la aprobaci\u00f3n de la madre de la ni\u00f1a.", "El domingo sucedi\u00f3 un hecho que hasta ese momento s\u00f3lo significaba para las fuentes policiales un intento de suicidio. Almir\u00f3n apareci\u00f3 tirado en una calle de tierra con heridas cortantes en las mu\u00f1ecas. Tras ser trasladado al hospital local para recibir los primeros auxilios, el hijo opt\u00f3 por derivarlo a un centro de salud en San Nicol\u00e1s.", "Pero cuando la polic\u00eda de Ramallo recibi\u00f3 la denuncia de la madre de Priscila, en la que indicaba que no sab\u00eda nada de la menor desde el s\u00e1bado y acudi\u00f3 a buscar al hombre al hospital, Almir\u00f3n hab\u00eda salido sin autorizaci\u00f3n m\u00e9dica. Desde entonces, el sospechoso permanece pr\u00f3fugo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369292-asesinan-a-una-nina-de-12-anos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Asesinan a una ni\u00f1a de 12 a\u00f1os", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La violencia frustr\u00f3 un viaje de ayuda solidaria al Chaco encabezado por la cantante Patricia Sosa y el actor Facundo Arana.", "El grupo, que buscaba acercar asistencia m\u00e9dica a una comunidad en la zona conocida como El Impenetrable, fue hostigado por otros pobladores que reclamaron su porci\u00f3n de la ayuda. Frente a la gravedad de la situaci\u00f3n, Sosa, Arana y el resto de la comitiva optaron por regresar a Buenos Aires.", "\"Ante las versiones difundidas, aclaramos que el contingente de la Fundaci\u00f3n Peque\u00f1os Gestos (incluida Patricia Sosa), que viaj\u00f3 al Chaco el d\u00eda lunes y que pensaba quedarse realizando tareas de ayuda a las comunidades tobas, como lo viene haciendo desde hace dos a\u00f1os, en ning\u00fan momento fue robado ni saqueado. Fueron \u00abapretados\u00bb violentamente, pero en forma verbal, sin mediar violencia f\u00edsica de ning\u00fan tipo\", se asegur\u00f3 en un comunicado enviado por la fundaci\u00f3n que encabeza Patricia Sosa.", "La cantante explic\u00f3 la situaci\u00f3n en su cuenta de Twitter. \"Nos acusaron de decir que ayudamos a cinco comunidades. Y vinieron a buscar lo suyo. Debimos decir parajes, pero, como dijimos comunidades, quer\u00edan lo suyo y se puso muy peligroso. Vinieron a apretarnos como 200 tipos. Estaban los piqueteros de la otra vez. Quer\u00edan todo lo que hab\u00eda en el parador.\"", "Patricia Sosa ya hab\u00eda tenido problemas similares en su cruzada solidaria en Chaco."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369291-intentaron-saquear-a-patricia-sosa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Intentaron saquear a Patricia Sosa", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En las \u00faltimas horas, la villa San Mart\u00edn, lindera a la estaci\u00f3n de trenes hom\u00f3nima y con un callej\u00f3n que comunica directamente con la villa 31, en Retiro, comenz\u00f3 a ser amurallada como consecuencia del levantamiento de un pared\u00f3n al costado de la calle 14, desalojada hace 15 d\u00edas.", "El pared\u00f3n, levantado por la Secretar\u00eda de Transportes de la Naci\u00f3n, de casi tres metros de altura, en cuyo borde superior se colocaron alambres de p\u00faa, se extiende desde el ingreso de la calle 14, en la avenida Ramos Mej\u00eda, a lo largo de unos 300 metros. Y su construcci\u00f3n contin\u00faa con el fin de separar la estaci\u00f3n de trenes del nuevo asentamiento cuya edificaci\u00f3n tambi\u00e9n avanza sin pausa.", "De la primera veintena de carpas instaladas el 14 de diciembre, ayer ya no quedaban rastros. Cada una de ellas troc\u00f3 por ladrillos, chapas, ventanas y puertas de metal, que comenzaron a dar forma a cerca de medio millar de casas de material. Algunas ya tienen losa de hormig\u00f3n para levantar pisos superiores.", "A pesar de la decena de agentes de la Polic\u00eda Federal que ayer patrullaban el lugar, la construcci\u00f3n continuaba sin escollos. Incluso, parte de los adoquines que conformaban la calle 14 fueron levantados por los usurpadores que construyen sus viviendas para hacer una especie de canaleta o desag\u00fce que permita que se escurra el agua de lluvia.", "La orden del juez penal federal Ariel Lijo, para cercar la zona y disponer de las fuerzas de seguridad de modo de impedir que se construya en ese predio de m\u00e1s de 5 hect\u00e1reas, parece no haber sido atendida.", "La \u00fanica directiva judicial que se cumpli\u00f3 es la de evitar que unas 15 familias instalaran sus casas sobre  la calle 14, que es uno de los accesos que tiene la villa 31. Hace dos semanas, unos 260 agentes de la Gendarmer\u00eda, la Prefectura y la Polic\u00eda Federal se encargaron de evitar el nuevo asentamiento sobre terrenos federales.", "Durante una recorrida realizada ayer, LA NACION pudo observar la existencia de varios puestos de parrillas a lo largo de la toma. All\u00ed comen no s\u00f3lo los alba\u00f1iles que construyen con rapidez, sino muchas familias que ocuparon ese terreno.", "Mujeres con hijos en edad escolar que llegaban con el guardapolvo blanco ingresaban en medio de ladrillos, piedras y otros materiales a las casas en las que trabajaban hasta tres obreros a la vez.", "Adem\u00e1s, dos unidades m\u00f3viles del Ministerio de Salud de la Naci\u00f3n y una carpa para la atenci\u00f3n de las personas estaban dispuestas en el lugar. Con precarios carteles manuales se indicaba qu\u00e9 tipo de servicios asistenciales se brindan all\u00ed durante el d\u00eda, por ejemplo, uno de ellos dec\u00eda: \"Sector de salud mental\".", "Tal como public\u00f3 LA NACION, los lotes de esa villa se defienden a los tiros. \"Hace tres semanas hubo dos muertos porque se pelearon por 30 cent\u00edmetros de m\u00e1s que ten\u00eda un lote\", hab\u00eda contado Duilio, un ciudadano paraguayo que levanta all\u00ed su casa y que lleg\u00f3 al pa\u00eds hace un a\u00f1o, tentado por un familiar que vive en la villa 31.", "\"De ac\u00e1 no nos vamos, porque estamos cansados de pagar alquiler. Queremos una vivienda propia. Hay embarazadas y chicos, por lo que ser\u00eda una locura que la polic\u00eda nos desalojara. Nadie nos presta atenci\u00f3n: ni [Mauricio] Macri ni Cristina [Kirchner]\", asegur\u00f3 otro hombre, tambi\u00e9n nacido en Paraguay."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369274-delimitan-una-villa-con-un-muro-y-alambres-de-pua", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Son las tierras ocupadas en Retiro, en diciembre", "titulo": "Delimitan una villa con un muro y alambres de p\u00faa", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Parecer\u00eda que el gobierno nacional no perdona a Mauricio Macri la decisi\u00f3n de haber creado una polic\u00eda local: la Metropolitana. Y que aprovecha cada ocasi\u00f3n propicia para convertirlo en v\u00edctima de sus apuestas de gobierno, en este caso, haber desplegado una nueva fuerza para dar m\u00e1s seguridad a los porte\u00f1os.", "El mejor ejemplo de la \"venganza\" nacional lo constituye el caso de los desalojos ordenados por distintos jueces que, a veces, la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, acata y que otras veces no.", "Si bien a simple vista el cambio de actitud podr\u00eda evaluarse como un capricho o una contradicci\u00f3n, la existencia de una polic\u00eda porte\u00f1a con las competencias legales para actuar, por ejemplo, en desalojos ha nutrido al gobierno nacional de argumentos te\u00f3ricos veros\u00edmiles para justificar su proceder o sus negativas a proceder.", "La jugada se apoya en la l\u00f3gica de que si el terreno usurpado pertenece a la jurisdicci\u00f3n nacional Garr\u00e9 accede a enviar a la Polic\u00eda Federal y a la Gendarmer\u00eda para concretar la orden judicial de desalojar.", "Esa situaci\u00f3n es la que se registr\u00f3 en el predio del Club Albari\u00f1o, instalado sobre tierras del ex Organismo Nacional de Bienes del Estado (Onabe); con las familias que pretend\u00edan construir sobre la calle 14, a metros de la villa 31, en tierras ferroviarias nacionales situadas en Retiro, y con la usurpaci\u00f3n de un edificio de las ex Bodegas Giol, en Palermo, tambi\u00e9n situado en inmuebles del ferrocarril.", "En cambio, cuando la ocupaci\u00f3n ocurre sobre terrenos que son propiedad del Estado porte\u00f1o, fundamenta Garr\u00e9, Macri ya tiene su propia polic\u00eda para acudir al lugar y dar cumplimiento a las \u00f3rdenes judiciales de desalojo, as\u00ed como la Naci\u00f3n lo hace con sus fuerzas federales en sus tierras.", "La consigna esconde una verdad a medias. Macri puso su polic\u00eda en la calle, pero con apenas un a\u00f1o de funcionamiento, no tiene la cantidad de hombres ni la capacidad operativa de Infanter\u00eda para encarar un proceso de desalojo.", "Por otra parte, por la ley 24.588, el gobierno nacional debe seguir ejerciendo \"las funciones y facultades de seguridad en todas las materias no federales\" hasta que ese ejercicio \"sea efectivamente asumido por el gobierno porte\u00f1o\".", "Sostener, como lo hace la Naci\u00f3n, que con los 2000 agentes que hoy posee la Metropolitana la ciudad asumi\u00f3 la funci\u00f3n de seguridad, siendo que la Polic\u00eda Federal asign\u00f3 28.000 hombres a la Capital, suena m\u00e1s a chicana pol\u00edtica que a una realidad.", "Lo cierto es que a los ciudadanos porte\u00f1os poco les importa si el bien p\u00fablico usurpado pertenece a un nivel de gobierno o a otro.", "La conculcaci\u00f3n de su derecho de disfrutar de ese bien com\u00fan es exactamente la misma, por lo que aguardan una respuesta exactamente igual por parte de las autoridades nacionales, las \u00fanicas que disponen de fuerzas de polic\u00eda aptas para intervenir. Por el momento, todo indica que no la encontrar\u00e1n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369273-entre-la-venganza-y-el-derecho", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Entre la venganza y el derecho", "fecha": "\r\n                \r\n              Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Angeles Castro LA NACION", "Por cuarta vez en s\u00f3lo cuatro meses, el gobierno nacional desoy\u00f3 una orden judicial para desalojar inmuebles usurpados que pertenecen o son administrados por el gobierno porte\u00f1o.", "En este caso se trata de las veredas de la avenida Riestra, entre Lafuente y Portela, y de esta \u00faltima entre Casta\u00f1ares y Riestra, en el Bajo Flores , que son ocupadas por decenas de familias.", "La negativa del Ministerio de Seguridad de la Naci\u00f3n, a cargo de Nilda Garr\u00e9, a cumplir la directiva de desocupar esas aceras, dispuesta por la jueza penal y contravencional Claudia Alvaro \u2013confirmada por la Cam\u00e1ra de Apelaciones del fuero\u2013, se tradujo en la presentaci\u00f3n de un recurso judicial que oblig\u00f3 a la magistrada a postergar el desalojo hasta el jueves pr\u00f3ximo.", "En ese lapso, la Polic\u00eda Federal deber\u00e1 identificar a los usurpadores. La sentencia probablemente quede nuevamente en suspenso, ya que el ministerio de Garr\u00e9 recurrir\u00e1 el fallo de c\u00e1mara que aval\u00f3 el desalojo.", "Las aceras que deb\u00edan ser desocupadas lindan con varios campos deportivos, como los del club Argentinos Juniors, del Instituto Cultural Marianista y de la Fuerza A\u00e9rea.", "Si bien a primera hora de ayer 160 efectivos de la Polic\u00eda Federal y la Gendarmer\u00eda Nacional fueron apostados en el lugar, fuentes del Ministerio de Seguridad explicaron que los agentes trabajar\u00edan para \"mantener las condiciones de seguridad\" necesarias por la presencia de ni\u00f1os y mujeres en la toma ilegal y que s\u00f3lo \"proceder\u00e1n al desalojo\" cuando los ocupantes tengan un nuevo destino o una soluci\u00f3n alternativa.", "El \"nuevo destino\" o la \"soluci\u00f3n alternativa\", seg\u00fan las autoridades nacionales, deb\u00edan ser provistos por el gobierno de la ciudad. En ese sentido, la ministra de Desarrollo Social porte\u00f1a, Mar\u00eda Eugenia Vidal, ofreci\u00f3 la red de refugios y hogares oficiales y, para aquellos que cumplieran los requisitos necesarios, una cuota de 700 pesos para que pudieran alquilar una habitaci\u00f3n en un hotel o pensi\u00f3n, con posibilidad de renovaci\u00f3n.", "Ante el fracaso de las negociaciones, con el transcurso de las horas, la cantidad de efectivos fue disminuyendo y la certeza del desalojo se desvaneci\u00f3. Alrededor de las 19, s\u00f3lo quedaba un cord\u00f3n de efectivos de la Polic\u00eda Federal, de la Gendarmer\u00eda y de la Polic\u00eda Metropolitana.", "Como se dijo, en la ma\u00f1ana de ayer el Ministerio de Seguridad nacional solicit\u00f3 la suspensi\u00f3n del desalojo hasta que la resoluci\u00f3n quedara firme, pues, seg\u00fan anticip\u00f3, recurrir\u00eda la medida con un recurso de inconstitucionalidad contra la sentencia de c\u00e1mara. El ministerio tambi\u00e9n solicit\u00f3 ser parte en el expediente.", "La magistrada resolvi\u00f3 suspender el operativo hasta el jueves pr\u00f3ximo y encomend\u00f3 al jefe de la Polic\u00eda Federal que, junto con Gendarmer\u00eda y la colaboraci\u00f3n de la Polic\u00eda Metropolitana, identifique a los usurpadores e impida con un cord\u00f3n de seguridad el ingreso de nuevas personas.", "\"Si el gobierno nacional pidi\u00f3 la suspensi\u00f3n para trabajar en conjunto, bienvenido sea. Nos hubiera gustado que se resolviera en el d\u00eda de hoy [por ayer], pero si hacen esta propuesta, veremos de resolverlo de manera conjunta\", dijo la ministra Vidal a LA NACION.", "El gobierno nacional ya se hab\u00eda negado a cumplir \u00f3rdenes judiciales de desalojo durante el conflicto por la ocupaci\u00f3n del parque Indoamericano, luego de un primer operativo en el que murieron cuatro personas.", "Aquella orden hab\u00eda sido emitida por la jueza porte\u00f1a Mar\u00eda Cristina Nazar, que luego, curiosamente en el mismo expediente, decidi\u00f3 que la toma del parque, en Villa Soldati, no hab\u00eda constituido delito y archiv\u00f3 la causa. La decisi\u00f3n fue apelada y est\u00e1 a consideraci\u00f3n de un tribunal de segunda instancia.", "Tampoco acat\u00f3 Garr\u00e9 la resoluci\u00f3n del juez federal de Quilmes, Luis Armella, de desalojar un complejo de viviendas del Instituto de Vivienda de la Ciudad (IVC) construido en Villa Soldati para trasladar familias que viven en la indigencia a la vera del Riachuelo y usurpado por otras familias de villas cercanas. Ante la inacci\u00f3n del gobierno nacional y la resistencia de los ocupantes por abandonar el edificio, el inmueble contin\u00faa todav\u00eda tomado.", "Ayer, las decenas de familias que habitan las casillas de las veredas del Bajo Flores tambi\u00e9n mostraron una fuerte resistencia a ser trasladadas. Se trata, en su mayor\u00eda, de cartoneros que carecen de viviendas o alquilan cuartos en asentamientos de la zona. Aseguraron en todo momento que no aceptar\u00edan las ofertas acercadas por el gobierno porte\u00f1o.", "A Margarita Lagos, ocupante que unos meses atr\u00e1s lleg\u00f3 hasta Flores con sus cuatro hijos desde el partido bonaerense de San Miguel para instalarse sobre la vereda de Portela, ninguna de las dos opciones le pareci\u00f3 viable.", "\"Si vamos a un parador, estamos como en una c\u00e1rcel, cuidando las cosas, que no te las roben, con horarios de entrada y salida. Y con los 700 pesos [que le ofrece el gobierno porte\u00f1o] no consegu\u00eds una habitaci\u00f3n ni en una villa cuando ten\u00e9s cuatro chicos\", dijo a LA NACION frente a la casilla que dice haber levantado con sus propias manos.", "Dalila tambi\u00e9n tiene una casilla sobre esa acera, pero, a diferencia de otros, no duerme ah\u00ed con su familia y a\u00fan mantiene un alquiler en el asentamiento Los Pinos, situado a metros de esa ocupaci\u00f3n. \"No queremos lo que nos ofrecen; queremos una soluci\u00f3n definitiva. Ac\u00e1 tenemos serios problemas con la falta de agua. Hay muchas ratas e insectos; hasta vimos alacranes\", dijo.", "Con la colaboraci\u00f3n de Fernando Massa y Jos\u00e9 Mar\u00eda Costa"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369272-incumplen-una-nueva-orden-de-desalojo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El Gobierno volvi\u00f3 a deso\u00edr a la Justicia", "titulo": "Incumplen una nueva orden de desalojo", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El ex agente secreto chileno Enrique Arancibia Clavel, quien fue condenado a reclusi\u00f3n perpetua por el crimen del ex jefe del Ej\u00e9rcito de Chile Carlos Prats, fue encontrado esta noche muerto en un departamento ubicado en el centro porte\u00f1o.", "El ex agente secreto del r\u00e9gimen de Augusto Pinochet (1973-1990), que permanec\u00eda en libertad condicional desde julio de 2007,  viv\u00eda solo en el primer piso de un edificio de Lavalle al 1400, donde fue hallado, ya sin vida, con heridas punzantes en diversas partes del cuerpo.", "El ex agente de inteligencia se encontraba boca abajo sobre el piso del living de la vivienda, cuya puerta de entrada no fue violentada, aunque s\u00ed se encontraba abierta en el momento del hallazgo, aproximadamente las 21.30, seg\u00fan consign\u00f3 DyN.", "Los efectivos policiales, pertenecientes a la comisar\u00eda 3a., no detectaron faltantes en la casa y esta noche intentaban determinar la hora exacta en que fue cometido el homicidio.", "M\u00e1s tarde lleg\u00f3 al lugar del crimen la viceministra de Seguridad, Cristina Caama\u00f1o. \"Yo entr\u00e9 a la escena del crimen y lo encontr\u00e9 tirado en lo que ser\u00eda el escritorio, con, calculo sin miedo a equivocarme, por lo menos 15 pu\u00f1aladas\", evalu\u00f3 el hombre que encontr\u00f3 el cad\u00e1ver de Arancibia, Guillermo Eisler, abogado del consorcio.", "Seg\u00fan dijo, ten\u00eda \"puntazos en cuello, mano, t\u00f3rax, mand\u00edbula, est\u00f3mago y espalda\".", "En noviembre de 2000, Arancibia Clavel hab\u00eda sido condenado a reclusi\u00f3n perpetua por el doble crimen en Buenos Aires del general chileno Carlos Prats y su esposa, Sof\u00eda Cuthbert, ocurrido en 1974.", "Cuatro a\u00f1os despu\u00e9s, el Tribunal Oral Federal 5 de la capital argentina conden\u00f3 al exagente de la Direcci\u00f3n de Inteligencia Nacional (DINA) a doce a\u00f1os de prisi\u00f3n por el secuestro y las torturas en 1977 de sus compatriotas Laura Elgueta D\u00edaz y Sonia D\u00edaz Ureta, de 18 y 21 a\u00f1os, respectivamente", "En julio de 2007, el antiguo agente fue puesto en libertad gracias al c\u00f3mputo que un tribunal argentino hizo sobre el tiempo que permaneci\u00f3 en prisi\u00f3n sin que se le dictara una sentencia, medida que caus\u00f3 una gran pol\u00e9mica en su pa\u00eds.", "La Justicia se bas\u00f3 en la cl\u00e1usula \"dos por uno\", que establece que, cumplidos los dos primeros a\u00f1os de prisi\u00f3n preventiva, cada d\u00eda que una persona sin condena firme transcurra detenida se le debe computar como doble.", "Arancibia Clavel estaba preso desde 1996, y a partir de 1998 cada d\u00eda que permaneci\u00f3 detenido se le cont\u00f3 doble.", "Tanto el crimen del matrimonio Prats como el secuestro de las mujeres chilenas fueron cometidos en el marco del Plan C\u00f3ndor."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369248-encontraron-muerto-al-ex-agente-chileno-enrique-arancibia-clavel", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El cuerpo fue hallado con heridas de arma blanca en un departamento del centro porte\u00f1o; hab\u00eda sido condenado a reclusi\u00f3n perpetua por el crimen del ex jefe del Ej\u00e9rcito de Chile Carlos Prats; estaba en libertad condicional", "titulo": "Encontraron muerto al ex agente chileno Enrique Arancibia Clavel", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La C\u00e1mara en lo Civil y Comercial Federal conden\u00f3 a la compa\u00f1\u00eda a\u00e9rea espa\u00f1ola Iberia a indemnizar con 12.000 pesos a una pasajera que sufri\u00f3 la p\u00e9rdida de una valija en la que ten\u00eda la ropa con la que planeaba asistir en Londres a la boda de un familiar, se inform\u00f3 ayer en Tribunales.", "La Sala III de la C\u00e1mara, con las firmas de los jueces Graciela Medina y Ricardo Recondo, dict\u00f3 la medida a favor de la pasajera Yulia Luneva, que el 20 de octubre de 2006 abord\u00f3 un avi\u00f3n de Iberia con destino a Londres, previa escala en Madrid, pero en el trayecto \"se extravi\u00f3 la \u00fanica valija del equipaje que llevaba\", informaron fuentes judiciales a la agencia DyN.", "La empresa pag\u00f3 a la pasajera un resarcimiento de 5445,15 pesos \"en concepto de indemnizaci\u00f3n, aunque sin reconocer hechos ni derechos\", a\u00f1adieron.", "Pero el reclamo de la pasajera sigui\u00f3 en la Justicia y el tribunal consider\u00f3 que la situaci\u00f3n vivida ante la desaparici\u00f3n del equipaje \"debi\u00f3 haber significado para ella un motivo de mortificaci\u00f3n o disgusto, no s\u00f3lo por la p\u00e9rdida y los inconvenientes que debi\u00f3 afrontar, sino porque la empresa a\u00e9rea no le brind\u00f3 una respuesta satisfactoria acerca del equipaje desaparecido\", dice el fallo, seg\u00fan las fuentes.", "La compa\u00f1\u00eda Iberia prolong\u00f3, adem\u00e1s, \"la definici\u00f3n del reclamo manteniendo las expectativas de la viajera en recuperar sus posesiones\", sostuvo el tribunal en sus consideraciones.", "\"Cabe atender tambi\u00e9n a la finalidad del viaje -que era asistir a la boda de un familiar-, lo cual resulta un elemento de importancia para la estimaci\u00f3n, al propio tiempo que es demostrativo del impacto causado por la p\u00e9rdida de cosas ligadas a los sentimientos: la ropa para el casamiento, adem\u00e1s de cualquier otro objeto de valor sentimental\", a\u00f1ade el fallo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369198-perdieron-su-valija-y-la-indemnizaran", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Iberia deber\u00e1 pagar $ 12.000 a una mujer que llevaba en su equipaje ropa para ir a una boda", "titulo": "Perdieron su valija y la indemnizar\u00e1n", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El expediente por el pedido de juicio pol\u00edtico al juez porte\u00f1o Roberto Gallardo, presentado d\u00edas atr\u00e1s por Coca-Cola, por \"mal desempe\u00f1o\" en la causa en la que se prohibi\u00f3, en junio pasado, el encendido de una enorme pantalla de LED que la empresa instal\u00f3 frente al Obelisco, ingres\u00f3 ayer en el Consejo de la Magistratura. De este modo, en los pr\u00f3ximos d\u00edas ser\u00e1 sometido a estudio. Seg\u00fan informaron ayer fuentes del organismo judicial porte\u00f1o a LA NACION, probablemente se tome una decisi\u00f3n sobre su procedencia cuando se realice el primer plenario de jueces, a partir de la semana que viene.", "En di\u00e1logo con LA NACION, Mart\u00edn Franzini, director de Legales de Coca-Cola, dijo que el fundamento principal de la denuncia presentada ante el Consejo de la Magistratura es el mal desempe\u00f1o del titular del Juzgado Contencioso Administrativo porte\u00f1o N\u00b0 2. \"Por mal desempe\u00f1o entendemos un c\u00famulo de decisiones que han ignorado normas que un juez debe aplicar, entre ellas la privaci\u00f3n del derecho constitucional de defensa y la toma de decisiones por fuera de la litis\", especific\u00f3 Franzini.", "Adem\u00e1s, en referencia al acuerdo al que el 14 de septiembre pasado lleg\u00f3 la empresa con los legisladores que hab\u00edan presentado el amparo -en el que se denunciaba que la pantalla no cumpl\u00eda con normas ambientales, viales y de seguridad- y el gobierno de la ciudad, se\u00f1al\u00f3 que no ha sido homologado a\u00fan por el juez, lo que consideran una maniobra dilatoria que incumple el plazo para dictar sentencia. \"El juez bien podr\u00eda homologar el acuerdo como tambi\u00e9n rechazarlo, pero al no hacer ninguna de las dos cosas nos imposibilita apelar la decisi\u00f3n en caso de que sea desfavorable\", se\u00f1al\u00f3 Franzini.", "Ayer se cumpli\u00f3 un a\u00f1o de la autorizaci\u00f3n por parte del gobierno de la ciudad para colocar la pantalla de LED de m\u00e1s de 90 metros cuadrados sobre la fachada de un edificio en Carlos Pellegrini y Corrientes, a metros del Obelisco, que hoy se encuentra apagada y con una faja de clausura. Seg\u00fan Coca-Cola, esta situaci\u00f3n le ha provocado un perjuicio irreparable a la empresa, que asciende a los 7 millones de d\u00f3lares."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369230-analizan-un-pedido-de-juicio-contra-gallardo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Analizan un pedido de juicio contra Gallardo", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ante la presi\u00f3n creciente que a\u00fan contin\u00faa tras la publicaci\u00f3n de un comunicado oficial, el cofundador y CEO de Apple, Steve Jobs, defendi\u00f3 de forma p\u00fablica el uso de los datos de ubicaci\u00f3n del iPhone y remarc\u00f3 que la firma nunca ha seguido los movimientos de sus clientes, seg\u00fan inform\u00f3 la agencia Reuters.", "De licencia m\u00e9dica por tiempo indeterminado, Jobs busc\u00f3 controlar una tormenta que comenz\u00f3 por informaciones de que Apple est\u00e1 siguiendo la ubicaci\u00f3n de sus clientes, prometiendo ajustar el software m\u00f3vil para que almacene menos datos de localizaci\u00f3n.", "Asimismo, Apple se mostr\u00f3 predispuesta para testificar ante el Congreso norteamericano y otros organismos reguladores para determinar los pr\u00f3ximos pasos a seguir por este incidente.", "Junto al vicepresidente de Marketing, Philip Schiller, y el vicepresidente de la divisi\u00f3n de Software, Scott Forstall, Jobs brind\u00f3 una serie de entrevistas a diversos medios que cubren temas de tecnolog\u00eda, como AllThingsD, un blog propiedad de News Corporation y The New York Times.", "\"Nosotros nunca realizamos un seguimiento. Nunca lo hicimos y nunca lo haremos\", dijo Jobs al peri\u00f3dico estadounidense . Asimismo, defendi\u00f3 el papel que tuvo la compa\u00f1\u00eda al responder de forma \u00e1gil ante el incidente.", "\"Lo primero que hacemos es determinar la veracidad del problema. La investigaci\u00f3n para elaborar una respuesta s\u00f3lida nos demand\u00f3 una semana de trabajo. Esto es algo bastante r\u00e1pido, si tenemos en cuenta la complejidad de un tema muy t\u00e9cnico\", detall\u00f3 Jobs en la entrevista que concedi\u00f3 a The New York Times.", "Tanto Apple como Jobs, quien rara vez es visto en p\u00fablico o realiza comentarios en estos d\u00edas, reconocieron que los iPhones mantienen una base de datos de puntos de acceso a conexiones Wi-Fi y torres de celulares cercanas. Esa informaci\u00f3n despu\u00e9s puede ser utilizada para ayudar a calcular la ubicaci\u00f3n del aparato para aplicaciones como mapas.", "Por el momento, parte de esa informaci\u00f3n de emplazamiento se almacena en cada iPhone y se realiza una copia de seguridad en iTunes. Esto ha planteado preocupaciones para los defensores de la privacidad, quienes dicen que el proceso har\u00eda posible, por ejemplo, que alguien con acceso al computador de una persona llegue a esa informaci\u00f3n sobre sus movimientos.", "Apple dijo que tiene previsto sacar una nueva actualizaci\u00f3n inform\u00e1tica, en las pr\u00f3ximas semanas, que reducir\u00eda el tama\u00f1o de su base de datos inal\u00e1mbrica de localizaci\u00f3n de puntos de conexi\u00f3n almacenada en sus iPhones y dejar\u00e1 de hacer copias de seguridad de esa informaci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369229-apple-nego-que-se-rastree-a-usuarios-de-iphone-y-ipad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El CEO, Steve Jobs, aclar\u00f3 que la empresa nunca sigui\u00f3 los movimientos de sus clientes", "titulo": "Apple neg\u00f3 que se rastree a usuarios de iPhone y iPad", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Unos 40 trabajadores de limpieza de cooperativas contratadas por el gobierno porte\u00f1o cumplieron ayer el segundo d\u00eda de protesta en el campamento que instalaron en medio de la Avenida de Mayo, frente al Palacio Municipal. Los manifestantes insisten en reclamar un incremento salarial del 30 por ciento, el pase a planta permanente y un aumento de cupos para cooperativas que brindan servicios al Estado porte\u00f1o, al tiempo que exigen una reuni\u00f3n urgente con el jefe de gabinete de la ciudad, Horacio Rodr\u00edguez Larreta."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369233-campamento-una-modalidad-de-protesta-que-crece", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Campamento, una modalidad de protesta que crece", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La polic\u00eda detuvo al delincuente que mantuvo de reh\u00e9n durante varias horas a una chica de 12 a\u00f1os tras un asalto a una vivienda de la localidad platense de Gonnet.", "El hecho ocurri\u00f3 cerca de las 20, cuando un delincuente ingres\u00f3 a robar en una casa ubicada en el cruce de las calles 495 y 18 de Gonnet. Parte de la familia, que se encontraba en la vivienda, logr\u00f3 escapar pero una ni\u00f1a de 12 a\u00f1os fue tomada como reh\u00e9n por el delincuente cuando la polic\u00eda bonaerense, alertada por los vecinos de la zona, lleg\u00f3 al lugar.", "Poco despu\u00e9s,  el Grupo Halc\u00f3n arrib\u00f3 a la zona  para negociar con el delincuente que estaba con un \"estado de excitaci\u00f3n\" y se mostraba \"agresivo\" con los negociadores que estaban a cargo del operativo, seg\u00fan coment\u00f3 en declaraciones televisivas el ministro de Justicia y Seguridad bonaerense, Ricardo Casal.", "La novia del asaltante se dirigi\u00f3 al lugar e ingres\u00f3 a la casa junto al personal del Grupo Halc\u00f3n para convencer al delincuente de que se entregara. Finalmente, el atacante se entreg\u00f3 a la polic\u00eda y liber\u00f3 a la ni\u00f1a.", "Informe Pablo Morosi, corresponsal\u00eda La Plata", "Ver Asalto y toma de reh\u00e9n en La Plata en un mapa ampliado"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369180-la-plata-se-entrego-el-delincuente-que-mantuvo-de-rehen-a-una-chica", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El hecho ocurri\u00f3 en una vivienda de la localidad platense de Gonnet;", "titulo": "La Plata: se entreg\u00f3 el delincuente que mantuvo de reh\u00e9n a una chica", "fecha": "Jueves 28 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariela AriasEnviada especial", "PUERTO PUNTA BANDERA.- Los amaneceres tard\u00edos ya empiezan a vivirse en la Patagonia. Los primeros rayos del sol acarician a las 8.43 el embarcadero ubicado sobre las aguas esmeralda del Lago Argentino y reciben a los 60 pasajeros, entre familiares directos y amigos, del periodista Germ\u00e1n Sope\u00f1a, el escalador Jos\u00e9 Luis Fonrouge y los empresarios Agostino Rocca y Alfredo Fragueiro, para realizar un \u00edntimo homenaje a  diez a\u00f1os del tr\u00e1gico accidente a\u00e9reo en el que perdieron la vida.", "A las familias las unen entre s\u00ed, m\u00e1s que la p\u00e9rdida de sus seres queridos, los lazos entra\u00f1ables de amistad y afecto que crecieron de la mano de los viajes que realizaron juntos gracias a la pasi\u00f3n que sent\u00edan por el vac\u00edo inconmensurable y la exagerada belleza de la Patagonia. Las an\u00e9cdotas y los recuerdos de esos viajes surgen en cada charla.", "Por eso, seg\u00fan relataron, eligieron reencontrarse aqu\u00ed, en el mismo lugar al que Sope\u00f1a, Fonrouge y Rocca se dirig\u00edan el 28 de abril de 2001, para realizar un homenaje al perito Francisco Moreno. Ellos no llegaron a destino, pero ahora sus familias eligieron el mismo lugar para hacerles el homenaje e izar una bandera en su memoria.", "Se trata de un enorme pe\u00f1asco de piedra ubicado a 20 minutos de navegaci\u00f3n desde el puerto. All\u00ed el perito Moreno iz\u00f3 por primera vez el pabell\u00f3n como s\u00edmbolo de soberan\u00eda. Acceder al pe\u00f1asco es s\u00f3lo para avezados. Al m\u00e1stil solitario no le duran las banderas: los vientos helados de la Cordillera las deshilachan.", "Ayer, el barco que llevaba a la delegaci\u00f3n parti\u00f3 a las 9.05, minutos antes que el gom\u00f3n semirr\u00edgido de Parques Nacionales, con dos guardaparques que ser\u00edan los encargados de escalar por el pe\u00f1asco e izar la bandera. La ceremonia fue seguida por las familias desde el barco en las aguas del lago.", "\"Agostino era un personaje especial, era un hombre que combinaba una gran simplicidad con una gran proyecci\u00f3n internacional\", recuerda ante La Nacion Gianfelice Rocca, hermano de Agostino y presidente de las compa\u00f1\u00edas del grupo Techint. El lleg\u00f3 desde Mil\u00e1n para ser parte de este homenaje. Tambi\u00e9n estuvieron los hijos del empresario italiano, Roberta, Tom\u00e1s y Ludovico. Al igual que Jos\u00e9 y Agust\u00edn Fonrouge, quienes fueron parte del documental  C\u00edrculos de piedra  , que se proyect\u00f3 el mi\u00e9rcoles a la noche en El Calafate.", "El encuentro de las familias empez\u00f3 la tarde del mi\u00e9rcoles en el museo Glaciarium. Patricia Morgan y Julieta Sope\u00f1a, la esposa y la hija menor de quien fue secretario general de Redacci\u00f3n de La Nacion, fueron las primeras en llegar a El Calafate. Horas despu\u00e9s se sumar\u00edan su hija Marina con su esposo. \"Queremos recordarlos aqu\u00ed, todos juntos en familia, con hijos y tambi\u00e9n algunos con nietos, en este lugar que ellos tanto amaban\", reflexion\u00f3 Morgan.", "Luego del encuentro emocionante en el Glaciarium y la partida temprana hacia Punta Bandera, el barco con la delegaci\u00f3n naveg\u00f3 durante tres horas el Lago Argentino hasta llegar al brazo Norte, donde los aguardaba la casi centenaria Estancia Cristina. Un lugar frecuente de visita para  Sope\u00f1a, Fonrouge y Rocca para iniciar sus expediciones a los hielos continentales, ese \"extra\u00f1o para\u00edso de tiempo limitado\", como el periodista los supo definir en su libro de viajes  La Patagonia blanca,  que este a\u00f1o volvi\u00f3 a ser editado. Luego, hubo una misa en la capilla que las familias ayudaron a construir.", "Como parte de los homenajes, el domingo pasado familiares y amigos de Agostino Rocca, entre los que se encontraba su hermano Paolo, se reunieron al pie del cerro Tronador, al sur de Bariloche, para llevar la piedra fundacional de un refugio de alta monta\u00f1a que llevar\u00e1 el nombre de Agostino Rocca."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369197-emotivo-homenaje-en-el-sur-a-la-memoria-de-german-sopena", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Tambi\u00e9n asistieron familiares de Fonrouge y Rocca, a diez a\u00f1os de la tragedia a\u00e9rea", "titulo": "Emotivo homenaje en el Sur a la memoria de Germ\u00e1n Sope\u00f1a", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La cuarta rueda de negocios se desarroll\u00f3 ayer en el Mercado de Liniers con una oferta total de 3790 vacunos, de los cuales 3561 fueron remitidos para remates especiales concretados por tres firmas consignatarias. Se trat\u00f3 en general de remisiones de buena clase y preparaci\u00f3n, con notoria participaci\u00f3n de conjuntos engordados a corral, cuya venta tuvo tr\u00e1mite muy \u00e1gil y valores sostenidos en los muy buenos niveles de la jornada anterior.", "La primera subasta, con 946 cabezas, estuvo a cargo de la firma Jorge Aguirre Urreta SA, en ocasi\u00f3n de cumplir su 24\u00ba aniversario. Luego, S\u00e1enz Valiente, Bullrich y C\u00eda. SA y Colombo y Magliano SA subastaron 1999 y 616 cabezas, respectivamente, en adhesi\u00f3n al 110\u00ba aniversario del Mercado de Liniers, que se cumplir\u00e1 el lunes pr\u00f3ximo.", "Entre los mejores valores de la jornada se destacaron los siguientes: $ 10,55 por novillitos con 363 kilos, y $ 10 con 395 y con 411 kg; $ 9,94 por vaquillonas con 364 kg, y $ 11,59 por terneros de feedlot con 294 kg. En novillos se pag\u00f3 hasta $ 9,25 con 436 kg y $ 9 con 474 kg.", "El Indice General del Mercado de Liniers result\u00f3 de $ 8,381, mientras que el peso promedio general de los 3798 vacunos negociados result\u00f3 de 397 kilos, con un total de 1.508.170 kg registrados en b\u00e1sculas.", "La entrada se integr\u00f3 con 2829 cabezas de la provincia de Buenos Aires; 467 de Santa Fe; 147 de Entre R\u00edos; 124 de C\u00f3rdoba; 121 de La Pampa; 72 de Santiago del Estero, y 30 de Corrientes.", "El Indice Novillo del Mercado de Liniers y el precio promedio general de Mercados al D\u00eda fueron de $ 8,403. El precio sugerido para arrendamientos por el Mercado de Liniers result\u00f3 de $ 8,612.", "Cotizaciones m\u00e1ximas: novillos livianos, $ 9,25 por 38 animales con 436 kg; novillos medianos, $ 9 por 20 con 474 kg; novillos pesados, $ 8,72 por 15 con 495 kg; novillos muy pesados, $ 8,35 por 22 con 536 kg; novillitos, $ 10,55 por 13 con 363 kg; vaquillonas, $ 9,94 por 21 con 364 kg; terneros, $ 11,59 por 23 con 294 kg; vacas, $ 8,30 por 15 con 501 kg y toros, $ 6,59 por 6 y 5 con 540 y 640 kg, respectivamente.", "Entraron 3790 vacunos y hab\u00eda 20 de remanente. Detalle de venta: novillos 616; novillitos 843; vaquillonas 397; vacas 3656; conservas 331; terneros 1194, y toros 52. Ventas de ayer en pesos por kilo vivo. Base 8 cabezas. La cifra entre par\u00e9ntesis indica el total vendido.", "Aguirre Urreta Jorge SA:  (946) 24\u00ba Aniversario: Adeco Agropecuaria v. 8, 585 kg a $ 4,70; 16, 699 a 5,50; Agric. Santa M\u00f3nica de Azul v. 18, 416 a 5,10; 18, 466 a 5,50; Agropecuaria Le\u00f3n v. 9, 493 a 5,03; 14, 541 a 5,75; Alberdi v. 12, 515 a 6,22; vq. 9, 362 a 9,13; Caletti Carmne nt. 18, 357 a 9,70; t. 11, 317 a 10,15; Caplane Go\u00f1i nt. 13, 411 a 10; 29, 387 a 10,30; Conde v. 12, 617 a 5,42; 24, 526 a 6,10; Corcira n. 9, 453 a 8,80; 15, 433 a 9,05; nt. 16, 425 a 9,05; De La Serna nt. 18, 408 a 9,40; t. 19, 305 a 8,80; Deagro t. 18, 335 a 10,24; 14, 300 a 11; Don H\u00e9ctor vq. 23, 412 a 9; Est. Ferro nt. 8, 420 a 8,30; v. 24, 420 a 5,75; Eyherabide n. 14, 519 a 7,50; 14, 441 a 7,80; 12, 452 a 8; Franci t. 13, 332 a 10; Guillen nt. 33, 387 a 9,30; Lecomte v. 10, 392 a 4,50; 8, 436 a 5,32; Magagnini nt. 28, 401 a 9,80; Pellegrini n. 20, 431 a 8,80; nt. 21, 402 a 9,34; Rinc\u00f3n de Corrientes t. 55, 309 a 10,40; Roca nt. 26, 400 a 10; Rodacam nt. 16, 421 a 9,05; 16, 391 a 9,95; Trapalanda t. 17, 347 a 9,13; vq. 28, 391 a 8,40; Zorrilla n. 17, 444 a 7,50; nt. 38, 425 a 7,50; Zorrilla Zen\u00f3n v. 16, 547 a 6,22.", "Casa Usandizaga SA:  (27) Don Rodolfo v. 15, 487 a 4,30.  Colombo y Magliano SA:  (616) 110\u00ba aniversario del Mercado de Liniers: Agrofeed t. 25, 319 a 10,33; 32, 299 a 10,40; 15, 293 a 10,50; Amabajua nt. 15, 397 a 8,26; 9, 393 a 8,40; 11, 372 a 8,44; Bravo nt. 13, 363 a 10,55; t. 12, 343 a 10,50; 29, 304 a 10,90; 13, 279 a 11; 13, 322 a 11,19; Caldenes v. 20, 369 a 4,09; 12, 416 a 4,20; Campo Grand t. 9, 313 a 8,80; Castellani n. 38, 436 a 9,25; Estancia t. 10, 317 a 10,50; 18, 342 a 10,54; 11, 300 a 10,61; 17, 319 a 10,80; 12, 286 a 11,25; 23, 294 a 11,59; La Estelita nt. 10, 373 a 10; 15, 383 a 10,25; 15, 363 a 10,50; La Previsora n. 20, 449 a 8,80; Lezaeta n. 21, 537 a 7,60; 13, 476 a 8; Nazar Anchorena nt. 15, 411 a 7; vq. 23, 382 a 7; Suppo Cereales nt. 19, 411 a 9,50; 19, 382 a 10.", "Da-Nes SRL:  (31) Total tr. 9, 211 a 7,50.  Gogorza y C\u00eda. SRL:  (50) Alvaro t. 12, 344 a 10; 38, 303 a 11.  Lalor SA:  (85) Bonino y Noguerol n. 14, 451 a 9,20; tr. 11, 450 a 8; vq. 13, 364 a 9,10; 14, 353 a 9,50; Noguerol n. 33, 451 a 9,20.  Mendiz\u00e1bal A. J. y C\u00eda. SA:  (54) Beheran n. 12, 483 a 8,40; nt. 10, 429 a 8,90; 16, 398 a 9,60; Piorno v. 8, 375 a 4,50.", "S\u00e1enz Valiente, Bullrich y C\u00eda. SA:  (1999) 110\u00ba aniversario del Mercado de Liniers: Acqua Santa nt. 43, 396 a 10; Administraci\u00f3n Duhau t. 48, 318 a 10,99; Agroganadera Rinc\u00f3n del Sur v. 33, 390 a 4,20; Agropecuaria El 16 t. 27, 340 a 11; 23, 306 a 11,20; Agropecuaria Los Pinares nt. 39, 378 a 10,49; Agropecuaria Los Pingos n. 19, 446 a 8,50; nt. 16, 413 a 9,67; t. 20, 335 a 8,85; 20, 347 a 8,94; Aguaribay t. 21, 323 a 10,20; vq. 24, 353 a 9,80; Aguerre n. 15, 495 a 6,20; Aramburu v. 11, 379 a 4,30; 14, 437 a 4,63; Baigorri nt. 15, 393 a 9,30; t. 20, 348 a 9,14; Barbieri v. 23, 398 a 4,50; 11, 458 a 4,60; Blafer t. 27, 333 a 10,30; 52, 308 a 10,60; vq. 20, 356 a 9,90; Lattuada nt. 15, 373 a 9,43; v. 15, 325 a 4,70; 16, 407 a 5; vq. 19, 362 a 8,73; Carrera t. 8, 330 a 10,30; Da Silva Boucinha nt. 15, 354 a 10,40; t. 13, 348 a 10,40; 14, 315 a 10,50; Di Domenico n. 19, 441 a 8,20; Hueso n. 19, 455 a 8,20; Dodero n. 22, 536 a 8,35; v. 15, 501 a 8,30; Dorney nt. 11, 420 a 9,80; Echazu nt. 15, 405 a 9,20; Est. La Encarnaci\u00f3n t. 47, 339 a 9,74; Est. Las Catalinas v. 19, 393 a 4,46; 26, 467 a 5,20; Garruchos n. 10, 471 a 8,20; nt. 12, 414 a 8,56; v. 10, 588 a 5,20; Gassiebayle t. 36, 321 a 10,40; 15, 308 a 10,90; Gilardi Novaro nt. 36, 407 a 9,49; Gordon n. 20, 563 a 7,60; v. 14, 389 a 8,74; Grassetti nt. 25, 360 a 10,40; v. 12, 476 a 6,50; Werthein v. 28, 612 a 6; Grimaldi n. 19, 435 a 8,40; nt. 15, 389 a 8,60; Jomarca t. 23, 341 a 10,80; 23, 316 a 11,10; Benedetti-Cerbino t. 31, 331 a 10,20; vq. 21, 364 a 9,94; La \u00d1ata n. 23, 471 a 8,30; 17, 438 a 8,89; 11, 437 a 9; t. 30, 308 a 10,40; La Cubana t. 10, 317 a 10; v. 18, 341 a 4,20; La Querencia de Arata n. 10, 484 a 8; v. 14, 559 a 6,50; vq. 9, 382 a 8,88; La Ropa n. 15, 495 a 8,72; 20, 474 a 9; Limaik n. 36, 446 a 9,04; Los Rezagos n. 14, 450 a 8,70; nt. 17, 424 a 9,26; t. 21, 327 a 10,50; 19, 311 a 10,80; Morero t. 26, 326 a 10,89; 24, 302 a 11; Olmedo Ganadera n. 12, 472 a 8,80; nt. 8, 426 a 9,93; t. 15, 321 a 10,56; 17, 319 a 10,80; 38, 308 a 11,20; Poletti v. 25, 335 a 4,20; Romei Agropecuaria v. 12, 518 a 6,20; vq. 21, 378 a 9,50; Safico nt. 10, 355 a 8; 19, 373 a 10,20; t. 32, 323 a 10; Seillant v. 8, 385 a 6,14; Terra Garba n. 39, 467 a 8,80; Turnia v. 19, 409 a 5,29; 20, 466 a 6; Uranga v. 12, 385 a 4,54; 10, 413 a 5; 13, 496 a 5,50; V\u00eda Sevilla nt. 8, 404 a 9,82; 15, 355 a 10; t. 12, 352 a 10."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1369183-ventas-especiales-con-valores-firmes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Se pagaron hasta $ 11,59 por terneros engordados a corral con 294 kilos de promedio", "titulo": "Ventas especiales con valores firmes", "fecha": "Viernes 29 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "}]