[{"cuerpo": ["Un cuadro de hipotensi\u00f3n oblig\u00f3 a Cristina Kirchner a suspender sus actividades. Luego de ser revisada en la residencia de Olivos, los m\u00e9dicos le recomendaron reposo y le encomendaron una dieta.", "La Presidenta ten\u00eda previsto reunirse esta tarde con el gobernador reelecto de Salta, Juan Manuel Urtubey. Asimismo, recibi\u00f3 la recomendaci\u00f3n m\u00e9dica de suspender el viaje a M\u00e9xico pautado para ma\u00f1ana donde se reunir\u00eda con su par, Felipe Calder\u00f3n. Los m\u00e9dicos hicieron hincapi\u00e9 en las dificultades que podr\u00eda acarrear la altura del M\u00e9xico DF.", "\"La Se\u00f1ora Presidenta de la Naci\u00f3n, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, present\u00f3 en la fecha un cuadro de hipotensi\u00f3n arterial, por el cual se le indico reposo por 24 horas, continuando con control evolutivo\", inform\u00f3 la Unidad M\u00e9dica Presidencial.", "No es la primera preocupaci\u00f3n que genera la Presidenta por la presi\u00f3n baja. En enero pasado, el calor extremo le jug\u00f3 una mala pasada, por lo que los m\u00e9dicos le recomendaron que hiciera reposo en la quinta de Olivos ante las altas temperaturas, cercanas a los 40 grados.", "Cristina Kirchner estaba en la Casa Rosada cuando sinti\u00f3 el malestar. Los m\u00e9dicos de la Unidad M\u00e9dica Presidencial subieron hasta el primer piso, donde est\u00e1 el despacho, y tras tomarle la presi\u00f3n le recomendaron una buena hidrataci\u00f3n y reposo.", "Hace dos a\u00f1os, tuvo un cuadro de lipotimia, tambi\u00e9n producto del calor. Fue en enero de 2009, lo que provoc\u00f3 que debiera suspender sus actividades por una semana entera. Incluso la oblig\u00f3 a postergar una visita oficial a Cuba.", "El 8 de enero de 2009 el Gobierno inform\u00f3 que Cristina Kirchner hab\u00eda sufrido una leve descompensaci\u00f3n y que deb\u00eda suspender su actividad diaria. Pero horas despu\u00e9s se supo que el cuadro era m\u00e1s delicado y que la obligaba a hacer un reposo prolongado. Se supo que hab\u00eda sufrido un leve desmayo y hubo varios d\u00edas de preocupaci\u00f3n en el Gobierno. Incluso debi\u00f3 suspender una visita oficial a Cuba. Luego de eso se hizo frecuente que la Presidenta bromeara sobre sus problemas de baja presi\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364999-por-un-cuadro-de-hipotension-cristina-kirchner-suspendio-sus-actividades", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La Presidenta podr\u00eda cancelar su viaje a M\u00e9xico; le recomendaron dieta y reposo", "titulo": "Por un cuadro de hipotensi\u00f3n, Cristina Kirchner suspendi\u00f3 sus actividades", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gabriel Sued LA NACION", "Cuando restan 195 d\u00edas para las elecciones presidenciales, distintos sectores de la oposici\u00f3n lanzaron ayer nuevos intentos para llegar a un acuerdo en la conformaci\u00f3n de un frente electoral antikirchnerista.", "Pero incluso entre los que impulsan acercamientos se mantienen las diferencias. Est\u00e1n los que proponen un acuerdo de fuerzas ideol\u00f3gicamente afines, y los que afirman que el entendimiento debe superar las fronteras ideol\u00f3gicas y privilegiar el armado de un frente lo suficientemente amplio como para vencer al kirchnerismo.", "En este \u00faltimo grupo est\u00e1, entre otros, el senador nacional Ernesto Sanz, uno de los precandidatos presidenciales del radicalismo. El mendocino envi\u00f3 ayer una carta a todos los afiliados y dirigentes de la UCR, en la que reclam\u00f3 un \"ejercicio de grandeza pol\u00edtica para sumar voluntades ciudadanas m\u00e1s que establecer fronteras partidarias\".", "En su mensaje, Sanz propuso abrir \"un proceso de di\u00e1logo en un marco lo m\u00e1s amplio posible, sin condiciones previas, sin prejuicios y sin exclusiones, salvo la de quienes se autoexcluyan\". Su idea es intentar un acuerdo con todos los integrantes de la oposici\u00f3n, desde los aliados naturales de la UCR, como son el socialismo, el GEN y la Coalici\u00f3n C\u00edvica (CC), hasta los dirigentes de otros sectores, como Pro y Peronismo Federal (PF).", "La postura de Sanz es compartida, por lo menos en lo discursivo, por otro radical, el diputado Oscar Aguad, flamante candidato del partido para gobernar C\u00f3rdoba; por el ex presidente Eduardo Duhalde, uno de los precandidatos presidenciales del Peronismo Federal; por el diputado Francisco de Narv\u00e1ez, postulante en la provincia de Buenos Aires, y por el jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri. Este \u00faltimo mantiene conversaciones con Sanz, De Narv\u00e1ez y Aguad, y manifest\u00f3 su deseo de que la oposici\u00f3n tuviera un candidato \u00fanico.", "\"Yo no tengo problemas personales ni ideol\u00f3gicos. Tanto Macri como Duhalde representan a una enorme cantidad de argentinos y yo aspiro a representarlos a todos\", sostuvo ayer Aguad, en la misma l\u00ednea que Sanz (ver P\u00e1g. 6). \"Estamos armando una alternativa que va a tener un crecimiento muy grande. Ser\u00eda inteligente que, en este momento, no digamos que no podemos, que tenemos l\u00edmites, que \u00e9ste s\u00ed, que \u00e9ste no, porque siempre tenemos tiempo para decir eso\", afirm\u00f3 Duhalde. El ex presidente le respondi\u00f3 as\u00ed al gobernador de Santa Fe, Hermes Binner, que hab\u00eda dicho que consideraba inviable un acuerdo con Macri.", "El mandatario santafecino integra el grupo de dirigentes que pone reparos a un acuerdo que abarque a toda la oposici\u00f3n y que propone, en su lugar, un acercamiento de las fuerzas progresistas. \"El frente progresista se debe construir desde la izquierda hacia el centro, no con la derecha\", dijo ayer para reforzar esa posici\u00f3n Lisandro Viale, presidente del bloque del Partido Socialista en Diputados.", "La postura de Sanz encuentra resistencia tambi\u00e9n en el propio radicalismo. Si bien dej\u00f3 abierta la posibilidad de un acuerdo con un sector del PF, Alfons\u00edn mantiene la reserva sobre Macri y privilegia llegar a un entendimiento con el socialismo, la CC y el GEN, de Margarita Stolbizer. \"Hay predisposici\u00f3n a conversar con todos, pero es un error acordar con quienes pensamos distinto\", dijo a LA NACION el diputado Pedro Tunessi. Los negociadores designados por el partido para dialogar con otras fuerzas, Angel Rozas, Gerardo Morales y Ricardo Gil Lavedra, s\u00f3lo mantuvieron contactos informales desde la proclamaci\u00f3n de Alfons\u00edn como candidato.", "En la misma sinton\u00eda que Alfons\u00edn, Stolbizer difundi\u00f3 ayer una declaraci\u00f3n nacional de su agrupaci\u00f3n, en la que propuso \"la construcci\u00f3n de un frente progresista que se constituya como alternativa al oficialismo\". Recibieron el mensaje s\u00f3lo los sectores que Stolbizer considera como potenciales aliados: Alfons\u00edn, Rozas, \"Pino\" Solanas, Rub\u00e9n Giustiniani, Binner, Elisa Carri\u00f3, V\u00edctor de Gennaro, Graciela Oca\u00f1a, Luis Juez, Ricardo Vallarino y miembros de la Democracia Progresista, y de Libres del Sur. Stolbizer dej\u00f3 fuera al Peronismo Federal y a Pro: sus l\u00edmites.", "Quiere una confluencia con el socialismo, GEN y la Coalici\u00f3n C\u00edvica. Tendi\u00f3 la mano al Peronismo Federal pero  descarta acercarse a Macri.", "La dirigente bonaerense intenta sumar en un mismo proyecto presidencial a los radicales, socialistas y dirigentes de Proyecto Sur.", "Apoya un acercamiento al socialismo y GEN, pero descarta a la UCR. Est\u00e1 lejos de cerrar un acuerdo con Pro y el Peronismo Federal.", "El gobernador de Santa Fe   manifest\u00f3 su rechazo a un acercamiento a Pro. Tiene buena relaci\u00f3n con Solanas y Ricardo Alfons\u00edn.", "El ex presidente est\u00e1 en favor de un amplio frente con una \u00fanica candidatura, que incluya al peronismo disidente, Sanz, Cobos y Pro.", "El senador radical coincide con Duhalde y Macri en la necesidad de un acuerdo. Dar\u00e1 la pelea a Alfons\u00edn en las internas de agosto.", "El diputado y candidato a gobernador de C\u00f3rdoba tambi\u00e9n apoya un acercamiento al peronismo disidente y a Macri.", "Hace diez d\u00edas, sorprendi\u00f3 con su propuesta de una candidatura opositora unificada. Solanas y Carri\u00f3 se opusieron."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364811-la-oposicion-negocia-alianzas-pero-persisten-las-diferencias", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Un sector de la UCR est\u00e1 dispuesto a ir con Duhalde y Macri; carta de Sanz al radicalismo", "titulo": "La oposici\u00f3n negocia alianzas, pero persisten las diferencias", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El diputado de Proyecto Sur, Claudio Lozano, intent\u00f3 hoy poner pa\u00f1os fr\u00edos al duro cruce que protagoniz\u00f3 con Fernando \"Pino\" Solanas frente a la posibilidad de que el cineasta decline su candidatura a presidente y finalmente decida competir para ser jefe de gobierno porte\u00f1o.", "No obstante, aunque en un tono decididamente m\u00e1s amable que el que hab\u00eda usado ayer, insisti\u00f3 en que su colega no deber\u00eda cambiar de planes. \"Si Pino me pidiera un consejo, le dir\u00eda que no abandone el barco\", plante\u00f3 Lozano en declaraciones a radio La Red.", "La tensi\u00f3n dentro de Proyecto Sur se volvi\u00f3 p\u00fablica ayer, cuando Solanas aludi\u00f3 a la supuesta baja intenci\u00f3n de voto de Lozano, hasta ahora candidato en la ciudad por ese espacio. \"La \u00fanica macana de Lozano es que da poco\", hab\u00eda dicho el diputado. La respuesta no tard\u00f3 en llegar. \"Yo podr\u00eda decir que \u00e9l se baja porque mide poco\", retruc\u00f3\", hab\u00eda retrucado Lozano.", "Reemplazo.  Hoy, Lozano plante\u00f3 que postular a Solanas en la ciudad s\u00f3lo tendr\u00eda sentido si, dentro de un frente de centroizquierda m\u00e1s amplio, Proyecto Sur promoviera la candidatura presidencial del gobernador santafecino Hermes Binner.", "\"Si hubiese otro candidato presidencial como puede ser Binner, nos parecer\u00eda muy razonable que Pino fuese candidato en la ciudad\", concedi\u00f3. Sin embargo, enseguida sopes\u00f3: \"Nos parece mal en el marco en el que no hay una estrategia nacional que reemplace lo que hoy representa la candidatura de Pino Solanas a la presidencia\".", "El juego de delicado equilibrio se repiti\u00f3 cuando promediaba el reportaje. \"Si Pino decidiera ser candidato a jefe de gobierno, nosotros lo acompa\u00f1ar\u00edamos porque ser\u00eda un absurdo que alguien a quien estamos promoviendo como candidato a presidente, no lo acompa\u00f1emos si quiere ser candidato a jefe de gobierno. Pero est\u00e1 claro que la corriente nacional por la unidad popular, en la que estamos V\u00edctor De Gennaro y yo, y los que representamos en todo el pa\u00eds, no vamos a pedirle eso porque creemos que es un error\", concluy\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364989-lozano-insiste-es-un-error-que-pino-baje-a-la-ciudad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El diputado puso pa\u00f1os fr\u00edos, pero reiter\u00f3: \"Le dir\u00eda que no abandone el barco\"", "titulo": "Lozano insiste: \"Es un error que Pino baje a la ciudad\"", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Mariela Arias Corresponsal en Santa Cruz", "RIO GALLEGOS.-  Por lo menos doce personas afiliadas en el gremio docente, ATE y otros gremios estatales resultaron heridas hoy en 28 de Noviembre al ser atacados por personas identificados en el gremio de la UOCRA. \"No es un hecho aislado, sino que hoy se ha demostrado que la Uocra es la patota del gobierno provincial\", dijo hace minutos a LA NACION Alejandro Garz\u00f3n, secretario general de ATE-CTA Santa Cruz.", "Los hechos ocurrieron hoy al mediod\u00eda cuando un grupo de docentes afiliados a la Asociaci\u00f3n de Docentes de Santa Cruz estaban realizando una \"panfleteada\" en el primer d\u00eda del paro de 72 horas previsto para esta semana en reclamo de mejoras salariales. All\u00edi recibieron las primeras agresiones de afiliados a la Uocra.", "En solidaridad con los docentes se sumaron miembros de otros gremios, sin embargo las cosas terminar\u00edan mal. \"Llegaron cuatro camionetas y una Traffic de la cual se bajaron personas identificadas con la Uocra y empezaron a pegar con palos, botellas y piedras\", seg\u00fan relat\u00f3 un manifestante a este medio.", "Hasta el momento hay mas de doce heridos, uno de ellos Carlos Paredes, delegados de ATE en el hospital de R\u00edo Turbio que est\u00e1 siendo trasladado para ser atendido por fracturas en el hospital de R\u00edo Gallegos.", "\"Hubo zona liberada, no hab\u00eda polic\u00edas y las ambulancias se demoraron en llegar \", asegur\u00f3 Garz\u00f3n a la vez que aclar\u00f3 que ATE R\u00edo Turbio lanz\u00f3 en la cuenca carbon\u00edfera -alli est\u00e1n las localidades de R\u00edo Turbio y 28 de Noviembre- un paro por tiempo indeterminado. En tanto que Pablo Micelli, titular de la CTA ya se encuentra al tanto del hecho y se esperan manifestaciones de protesta y repudio para hoy y ma\u00f1ana en todas las localidades de la provincia."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364995-santa-cruz-afiliados-a-la-uocra-agreden-a-docentes-y-estatales-durante-una-manifestacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Fue hoy al mediod\u00eda en la localidad de 28 de Noviembre mientras se cumple en la provincia un paro por 72 horas", "titulo": "Santa Cruz: afiliados a la Uocra agreden a docentes y estatales durante una manifestaci\u00f3n", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hugo Moyano concret\u00f3 el pedido de autorizaci\u00f3n al gobierno de Mauricio Macri para hacer el acto por el D\u00eda del Trabajador sobre la avenida 9 de Julio.", "La presentaci\u00f3n de la solicitud fue confirmada a  lanacion.com  por el ministro de Ambiente y Espacio P\u00fablico de la ciudad, Diego Santilli.", "\"El pedido ingres\u00f3 a la Direcci\u00f3n General de Ordenamiento del Espacio P\u00fablico (Dgoep) ser\u00e1 girado a todas las \u00e1reas involucradas y a fines de esta semana vamos a estar dando una respuesta\", precis\u00f3 el funcionario.", "Moyano prometi\u00f3 \"reventar la 9 de Julio\" y convertir el acto previsto para el 29 de este mes en una s\u00f3lida demostraci\u00f3n de fuerza con la mira puesta en el armado de las listas para octubre.", "Tambi\u00e9n se ilusiona con la posibilidad de que la presidenta Cristina Kirchner acepte ser la oradora central y aproveche el escenario, y la nutrida concurrencia que le promete, para dar nuevas se\u00f1ales respecto de su reelecci\u00f3n.", "Moyano pretende movilizar a 350.000 personas. El escenario se montar\u00e1 un escenario sobre 9 de Julio, a la altura del Ministerio de Desarrollo Social.", "La movilizaci\u00f3n comenzar\u00e1 a media ma\u00f1ana y se prev\u00e9 un corte parcial de la avenida a partir de las 10. Moyano dar\u00e1 su discurso cerca de las 17, aunque su anhelo es que sea la Presidenta quien quede a cargo del cierre de un acto que promete ser masivo.", "Moyano volvi\u00f3 al centro de la escena en las \u00faltimas horas . Fue despu\u00e9s de que el reelecto gobernador de Salta, Juan Manuel Urtubey, lo tildara de \"piantavotos\" y de que, desde el entorno del camionero, acusaran al mandatario de haber hecho un comentario \"gorila\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364962-el-jefe-de-la-cgt-ya-le-pidio-autorizacion-a-macri-para-reventar-la-9-de-julio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "\"Daremos respuesta a fines de semana\", dijo Santilli apreparan el acto para el viernes 29", "titulo": "El jefe de la CGT ya le pidi\u00f3 autorizaci\u00f3n a Macri para \"reventar\" la 9 de Julio", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tras la convocatoria p\u00fablica de Mauricio Macri a los partidos de la oposici\u00f3n para llegar a un acuerdo conjunto, el candidato presidencial de la UCR, Ricardo Alfons\u00edn, se volvi\u00f3 a distanciar del jefe de gobierno porte\u00f1o y se refiri\u00f3 a los \"ejes\" de pol\u00edticas de Estado propuestas por el Pro.", "\"Es un desprop\u00f3sito pensar que la lista de temas generales que sugiere Macri se trata de una propuesta program\u00e1tica en serio\", enfatiz\u00f3 Alfons\u00edn en un comunicado que difundi\u00f3 en su cuenta personal de Twitter.", "En ese tono, el diputado nacional asegur\u00f3 que \"el radicalismo siempre ha considerado la necesidad de establecer pol\u00edticas de estado de largo plazo que superen la coyuntura de los mandatos gubernamentales\".", "\"Hay ciertas cosas que Macri propone con las que hay que ser cuidadoso: \u00bfqu\u00e9 nos quiere decir con \"Programa de blanqueo de la econom\u00eda\"? \u00bfEst\u00e1 hablando de otro blanqueo de capitales? O cuando habla de \"inversi\u00f3n en ferrocarriles\": \u00bfpor qu\u00e9 hace \u00e9nfasis en el Belgrano Cargas\"?\", puntualiz\u00f3 Alfons\u00edn.", "Y a\u00f1adi\u00f3: \"Nuestra propuesta incluye cuestiones que no aparecen en el universo de Macri\".", "As\u00ed el candidato presidencial de la UCR de cara a los comicios de octubre  volvi\u00f3 a marcar una distancia insalvable con el l\u00edder de Pro.", "\"Con Pro tenemos visiones contrarias, la mayor\u00eda tiene una mirada reivindicativa de la d\u00e9cada del 90\", dijo Alfons\u00edn a LA NACION luego de ser proclamado como el postulante del radicalismo.", "La convocatoria.  El jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, volvi\u00f3 a hacer una convocatoria p\u00fablica a los partidos de la oposici\u00f3n para llegar a un acuerdo conjunto. \"Hoy los llamo a elaborar un documento de pol\u00edticas de Estado\", se\u00f1al\u00f3 el jefe de gobierno porte\u00f1o, quien aclar\u00f3 que no pone como condici\u00f3n su candidatura presidencial.", "En una conferencia de prensa organizada especialmente para hacer p\u00fablico su llamado, manifest\u00f3 su \"compromiso a trabajar en conjunto con los equipos t\u00e9cnicos de los dem\u00e1s partidos\".", "\"Estoy convocando a una mesa sin poner como condici\u00f3n mi candidatura. Tengo conversaciones permanentes con todos los sectores\", respondi\u00f3 consultado sobre c\u00f3mo influir\u00e1 la convocatoria en el armado electoral.", "El jefe de gobierno record\u00f3 su anterior iniciativa a ra\u00edz de la cual varios dirigentes de la oposici\u00f3n firmaron un documento conjunto para \"defender la democracia\".", "En esta ocasi\u00f3n, el funcionario enumer\u00f3 seis \"ejes\" de pol\u00edticas de Estado sobre los que deber\u00eda ocuparse la propuesta opositora: educaci\u00f3n, pobreza, trabajo, seguridad, infraestructura y pacto fiscal.", "\"Si todos nos juntamos en una mesa y acordamos sobre estas pol\u00edticas y comprometemos a que gane quien gane las vamos a llevar adelante, antes vamos a ver la Argentina que todos queremos\", se\u00f1al\u00f3.", "\"Invito a esta mesa de trabajo sin poner condicionamientos. Es el momento de no ser mezquinos. Vivimos criticamos al kirchnerismo por su violencia, nosotros tenemos que dar el ejemplo con el di\u00e1logo. Tenemos capacidad de dialogar\", enfatiz\u00f3.", "Repercusiones.  Frente al llamado de Macri a un acuerdo conjunto del arco opositor,  el vicepresidente Julio Cobos asegur\u00f3 que la invitaci\u00f3n a discutir pol\u00edticas de estado requiere la participaci\u00f3n de \"todos los partidos pol\u00edticos, tanto del oficialismo como de la oposici\u00f3n\".", "\"Estamos de acuerdo con discutir seria y responsablemente pol\u00edticas de estado. Debemos tener en cuenta que las mismas trascienden a los partidos pol\u00edticos y a las gestiones de gobierno. Considero que la invitaci\u00f3n debe estar dirigida a todos los partidos pol\u00edticos, tanto del oficialismo como de la oposici\u00f3n; independientemente que acepten participar o no\", expres\u00f3 Cobos en un comunicado.", "El vicepresidente decidi\u00f3 la semana pasada bajarse de la carrera presidencial luego de que la UCR proclamara a Ricardo Alfons\u00edn como el \u00fanico candidato de la fuerza.", "\"Actualmente, existe un amplio sector de la sociedad que reclama grandes acuerdos, con metas colectivas para el bienestar general.  Ser\u00eda bueno que una vez definido los candidatos presidenciales, ellos y sus espacios pol\u00edticos; se comprometan p\u00fablicamente a poner en  pr\u00e1ctica y respetar las pol\u00edticas que eventualmente se acuerden\", explic\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365032-dura-critica-de-alfonsin-a-la-convocatoria-opositora-de-macri", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El candidato por la UCR volvi\u00f3 a diferenciarse del jefe de gobierno porte\u00f1o; \"Es un desprop\u00f3sito pensar que la lista de temas generales que sugiere se trata de una propuesta program\u00e1tica en serio\", dijo", "titulo": "Dura cr\u00edtica de Alfons\u00edn a la convocatoria opositora de Macri", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["A pesar de las controversias que generaron ayer sus cr\u00edticas hacia Hugo Moyano, a quien calific\u00f3 de \"piantavotos\", el gobernador reelecto de Salta, Juan Manuel Urtubey, ratific\u00f3 sus dichos y se\u00f1al\u00f3 que al l\u00edder de la CGT \"habr\u00eda que ponerle m\u00e1s limites\".", "\"Si soy presidente en 2015 vamos a tener problemas con Moyano. Yo creo que como todo hay que poner limites. No le ponen los l\u00edmites que a m\u00ed me gustar\u00eda\", se\u00f1al\u00f3 en di\u00e1logo con radio La Red, y agreg\u00f3 que para 2011, la candidatura de Cristina Kirchner es la \u00fanica alternativa.", "\"Nadie se tiene que enojar cuando se define la realidad\", respondi\u00f3 Urtubey consultado sobre el calificativo de \"piantavotos\" que emiti\u00f3 hacia Moyano.", "\"No me cae bien Moyano, y el hecho de que haya venido a la provincia me sirvi\u00f3 para que los salte\u00f1os sepan ad\u00f3nde no quer\u00edan ir\", sostuvo Urtubey ayer en una entrevista con el diario LA NACION. \"Vino a hacer campa\u00f1a y tuvo duros adjetivos conmigo, [pero] creo que me dio una mano\", se\u00f1al\u00f3.", "\"Lo dije sin estar enojado, sin estado de emoci\u00f3n violenta. Yo creo que necesitamos un sindicalismo fuerte para equilibrar con los empresarios. Pero de ah\u00ed a que eso valide cualquier conducta, de cualquier dirigente hay una distancia grande\", agreg\u00f3 hoy.", "Urtubey volvi\u00f3 a enfatizar que la de Salta fue \"una elecci\u00f3n provincial\". \"Yo pienso a acompa\u00f1ar a Cristina en octubre\", dijo y agreg\u00f3 que este a\u00f1o \"no hay otra alternativa\" que la candidatura de la actual mandataria.", "En tanto, el gobernador que obtuvo una victoria en su provicnia por m\u00e1s del 55 por ciento de los votos, manifest\u00f3 sus deseos a futuro: \"A m\u00ed me gustar\u00eda ser candidato a presidente en 2015, sin lugar a dudas. Estoy convencido de que me he formado y tengo experiencia y estoy en condiciones, pero no ahora\", aclar\u00f3.", "Repudio de la CGT.  Las expresiones del gobernador reelecto de Salta, despert\u00f3 esta ma\u00f1ana el repudio de varios referentes de la central obrera, quienes cruzaron al mandatario luego del contundente triunfo que obtuvo en la provincia.", "\"No me cae bien Moyano, y el hecho de que haya venido a Salta me sirvi\u00f3 para que los salte\u00f1os sepan ad\u00f3nde no quer\u00edan ir\", sostuvo Urtubey. \"Vino a hacer campa\u00f1a y tuvo duros adjetivos conmigo, [pero] creo que me dio una mano\", agreg\u00f3, lapidario.", "El hijo del camionero, Facundo Moyano,  titular del Sindicato de Trabajadores del Peaje y Afines, afirm\u00f3 que le \"gustar\u00eda ver qu\u00e9 consenso tiene entre los trabajadores un conservador\" como Urtubey, en respuesta a los dichos de ese funcionario sobre su padre.", "Esta ma\u00f1ana, en declaraciones por radio La Red, Facundo Moyano reiter\u00f3 su pedido para que sindicalistas ocupen cargos pol\u00edticos y cruz\u00f3 al salte\u00f1o: \"Es un comentario de una bajeza bastante considerable, y una vez que pase esta euforia pol\u00edtica se va a dar cuenta del error que cometi\u00f3\".", "\"Estas declaraciones molestan a mi padre, por supuesto igual pudo dormir\", agreg\u00f3.", "Tambi\u00e9n hizo llegar su respuesta el dirigente de los trabajadores judiciales y hombre cercano a Hugo Moyano, Julio Piumato: \"Es un comentario gorila el que hace Urtubey. La presencia de Moyano en Salta pidiendo un mayor compromiso le demostr\u00f3 a Urtubey que no iba a ser f\u00e1cil hacer una picard\u00eda y jugar en contra\".", "Piumato se\u00f1al\u00f3 en di\u00e1logo con radio Rivadavia que el gobernador \"se dio cuenta que era un suicidio ir en contra de la presidencia\" y provoc\u00f3 al gobernador salte\u00f1o al agregar que \"la que gan\u00f3 las elecciones en Salta es Cristina Kirchner\".", "Lo dijo luego de que Urtubey enfatizara que \"Salta eligi\u00f3 a un gobernador y no a un delegado del Gobierno\".", "En tanto, el secretario general del gremio de canillitas, Omar Plaini, consider\u00f3 hoy \"poco felices\" las declaraciones del reelecto gobernador de Salta.", "\"Ya una vez nos acusaron de 'rama seca', de 'piantavotos' y no creo que sea bueno, m\u00e1s de un hombre joven que dice tener perspectivas a futuro [en lo pol\u00edtico]\", resalt\u00f3 el diputado del Frente para la Victoria e integrante de la c\u00fapula de la CGT.", "En di\u00e1logo con radio Continental, el sindicalista rechaz\u00f3 expresiones de Urtubey, quien hizo alusion al apoyo que el l\u00edder camionero le dio al candidato a gobernador Walter Wayar, que en las elecciones salte\u00f1as del domingo sali\u00f3 tercero.", "Plaini se\u00f1al\u00f3 que \"hay que tener humildad en el triunfo y grandeza en la derrota\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364949-urtubey-a-moyano-habria-que-ponerle-un-poco-mas-de-limites", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El gobernador reforz\u00f3 su ataque al jefe de la CGT; Facundo Moyano advirti\u00f3 que el salte\u00f1o \"se va a dar cuenta del error\" y Piumato tild\u00f3 su comentario de \"gorila\"", "titulo": "Urtubey: \"A Moyano habr\u00eda que ponerle un poco m\u00e1s de l\u00edmites\"", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              para visualizar este contenido es necesario flash player. para descargarlo haga \r\n                "},
{"cuerpo": ["El d\u00eda despu\u00e9s de las elecciones de Salta, Mauricio Macri se mostr\u00f3 conforme por la performance de su aliado en la provincia: el diputado Alfredo Olmedo.", "\"[Juan Manuel] Urtubey consigui\u00f3 una buena victoria, pero tambi\u00e9n qued\u00f3 claro que la alternativa al kirchnerismo sigue siendo lo que estamos impulsando desde Pro. Olmedo sac\u00f3 26 por ciento de los votos y el candidato del alfonsinismo el dos por ciento\", evalu\u00f3 Macri, contento por el segundo puesto obtenido por su aliado, que qued\u00f3 a treinta puntos del mandatario salte\u00f1o, que obtuvo su reelecci\u00f3n.", "Al t\u00e9rmino de la reuni\u00f3n semanal de su gabinete en el Centro Metropolitano de Dise\u00f1o, en Barracas, Macri se\u00f1al\u00f3 a la prensa: \"Olmedo estuvo \"luchando contra todo el aparato y arrancando de cero; me parece una buena elecci\u00f3n\". En realidad, los v\u00ednculos entre Pro y el empresario sojero datan de algunos meses atr\u00e1s, y se reforzaron con la cercan\u00eda de las elecciones. El ministro de Educaci\u00f3n porte\u00f1o, Esteban Bullrich, por ejemplo, visit\u00f3 a Olmedo d\u00edas antes de las elecciones, y el rabino Sergio Bergman (cercano a Pro) particip\u00f3 del cierre de campa\u00f1a. A trav\u00e9s de otros dirigentes macristas como Pablo Walter, Pro colabor\u00f3 con fiscales y log\u00edstica a la campa\u00f1a de Olmedo.", "\"Es una buena elecci\u00f3n que nos permite tener una base s\u00f3lida en la provincia para la candidatura presidencial de Mauricio\", explic\u00f3 a LA NACION Humberto Schiavoni, uno de los encargados del armado nacional de Pro. En el mismo sentido, Macri aclar\u00f3 que una eventual candidatura de Fernando Pino Solanas a jefe de gobierno no modifica sus planes. \"No voy a hacer algo en funci\u00f3n de lo que haga [Fernando] Pino Solanas, no pasa por ah\u00ed mi vocaci\u00f3n, que sigue siendo la de liderar una propuesta a nivel nacional\", agreg\u00f3 Macri.", "Las giras y visitas de Macri al interior siguen firmes, m\u00e1s all\u00e1 de que este fin de semana el jefe de gobierno har\u00e1 un par\u00e9ntesis. Estar\u00e1 en Buenos Aires por la llegada del escritor Mario Vargas Llosa, con quien compartir\u00e1 distintas actividades en la ciudad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364913-macri-conforme-por-la-eleccion-de-olmedo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Macri, conforme por la elecci\u00f3n de Olmedo", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SALTA (De un enviado especial).-  Con los \u00faltimos datos provisorios de la votaci\u00f3n del domingo ingresados al cierre de esta edici\u00f3n, el gobernador reelecto de Salta, Juan Manuel Urtubey, podr\u00e1 presentarse ante la Presidenta como el due\u00f1o de la mayor victoria que haya conseguido un mandatario salte\u00f1o y mantendr\u00e1 el control absoluto en la provincia. Con el 99,44 por ciento de las mesas escrutadas, el gobernador sumaba el 57,89% del total de los votos, superando as\u00ed el 57,69 % registrado por Miguel Ragone, en 1973.", "Tras la elecci\u00f3n, las proyecciones de la Justicia indicaban que Urtubey mantuvo el control en 54 de las 59 intendencias. Pero el PJ habr\u00eda retrocedido, ya que 6 municipios quedaron en manos del Partido Renovador y otros tres para el Partido de la Victoria (kirchnerismo). Dos de los nuevos intendentes responden a Olmedo, mientras que la UCR perdi\u00f3 su \u00fanico basti\u00f3n provincial.", "Por otra parte, en la Legislatura, el PJ mantendr\u00e1 la mayor\u00eda en ambas c\u00e1maras legislativas salte\u00f1as.", "Seg\u00fan los datos del Tribunal Electoral de Salta, en la capital provincial el Partido Conservador Popular, que acompa\u00f1aba al Frente Olmedo Gobernador, logr\u00f3 tres esca\u00f1os en la C\u00e1mara baja, mientras que el PJ logr\u00f3 otros tres, Memoria y Movilizaci\u00f3n dos y el Frente Wayar Gobernador una banca. En el resto de la provincia, el PJ obtuvo 12 bancas, en los departamentos de Or\u00e1n, San Mart\u00edn, Cerrillos, General G\u00fcemes, Rosario de Lerma, Guachipas, La Caldera, San Carlos, Los Andes, La Vi\u00f1a, Santa Victoria y Molinos.", "Si bien los datos finales depender\u00e1n del escrutinio definitivo, las proyecciones de la justicia electoral marcaban otra tendencia m\u00e1s all\u00e1 del resultado para alcanzar la gobernaci\u00f3n: Urtubey podr\u00eda afianzar su poder en la provincia, al mismo tiempo que su partido, el PJ, perder\u00eda algunas posiciones antes indiscutidas.", "Esa fue la cr\u00edtica que repet\u00eda el diputado kirchnerista Walter Wayar, al afirmar que Urtubey \"perjudic\u00f3 al PJ por su pol\u00edtica de alianzas\".", "Con 99,44% de las mesas escrutadas, el Frente Justicialista Renovador de la Victoria, de Urtubey, obten\u00eda 57,89% de los votos, dos d\u00e9cimas por encima de Ragone, quien fuera secuestrado y desaparecido d\u00edas antes del \u00faltimo golpe militar. \"Recibimos la noticia con respeto\", indicaron en el entorno del gobernador.", "El frente Salta Somos Todos alcanz\u00f3 24,97% de los votos, con lo que el diputado nacional Alfredo Olmedo logr\u00f3 consolidarse como primera figura de la oposici\u00f3n, s\u00f3lo cuatro a\u00f1os despu\u00e9s de incursionar en la pol\u00edtica. En tercer lugar qued\u00f3 Wayar, con 8,48% de los sufragios, menos de un cuarto de los votos que hab\u00eda logrado en 2007, cuando perdi\u00f3 ajustadamente con Urtubey.", "Los resultados se completaron con un cuarto puesto del Partido Obrero (2,41%), que junto a Proyecto Sur (1,81%) dej\u00f3 en sexto lugar a la UCR (1,69%). La Coalici\u00f3n C\u00edvica (0,87%) y el piquetero Carlos \"Tayson\" Fern\u00e1ndez (0,21%), detenido hasta tres d\u00edas antes de la elecci\u00f3n, completaron la grilla.", "JUAN MANUEL URTUBEY  Frejurevi", "57,89 %  Son 318.058 votos", "ALFREDO OLMEDO  Fog", "24,99 %  Son 137.391 votos.", "WALTER WAYAR  Wg", "8,49%  Son 46.660 votos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364912-el-peronismo-tendra-hegemonia-en-la-legislatura-e-intendencias", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Urtubey controlar\u00e1 las dos c\u00e1maras; el PJ gobernar\u00e1 54 de las 59 comunas", "titulo": "El peronismo tendr\u00e1 hegemon\u00eda en la Legislatura e intendencias", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariana Ver\u00f3n LA NACION", "El Gobierno guard\u00f3 silencio ayer ante las duras declaraciones del gobernador de Salta, Juan Manuel Urtubey, que sostuvo que Hugo Moyano era \"piantavotos\". Por un lado, la presidenta Cristina Kirchner orden\u00f3 a su Gabinete que felicitara al mandatario electo, y por el otro, dej\u00f3 que fluyeran sin respuesta oficial las cr\u00edticas hacia el secretario general de la CGT.", "El ministro del Interior, Florencio Randazzo, r\u00e1pidamente destac\u00f3 ayer que Urtubey apoya al gobierno nacional y se quej\u00f3 de las lecturas medi\u00e1ticas sobre las diferencias que el mandatario de Salta marc\u00f3 hacia la Casa Rosada. \"Hay una intencionalidad de hacer parecer que Urtubey no tiene nada que ver con el gobierno nacional\", se quej\u00f3 Randazzo. \"Es un gobernador que tributa al proyecto que conduce Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner\", destac\u00f3 el titular de la cartera pol\u00edtica.", "La mayor necesidad que ten\u00eda la Presidenta era que Urtubey expresara su apoyo a la candidatura de la jefa del Estado para octubre. En ese punto, en Balcarce 50 se mostraron conformes. \"No quiere decir que tenga que compartir en todo las posiciones del Gobierno. Est\u00e1 muy bien, cuando dice: \u00abYo no soy un delegado\u00bb. Est\u00e1 perfectamente bien expresado y yo comparto eso\", agreg\u00f3 Randazzo.", "Seg\u00fan confiaron fuentes oficiales a LA NACION, en la Casa Rosada tomaron nota de la mala elecci\u00f3n que termin\u00f3 haciendo Walter Wayar, el candidato a gobernador que ten\u00eda el apoyo de Moyano. \"En alg\u00fan punto, nos benefician las cr\u00edticas a Moyano\", explicaba un dirigente oficialista. Fuentes de la Casa Rosada resaltaban ayer que la alianza con el l\u00edder sindical es \"estrat\u00e9gica\" para mantener controlada las calles y, tal como lo estableci\u00f3 en el acuerdo salarial que firm\u00f3 el gremio de los Camioneros por un 24% de aumento para este a\u00f1o, para controlar la puja sindical en las negociaciones paritarias futuras.", "\"Moyano pide, pero no creo que consiga ni siquiera la vicepresidencia bonaerense\", insist\u00edan ayer en Balcarce 50. Est\u00e1 previsto que la Presidenta participe del acto que el secretario general de la CGT har\u00e1 el pr\u00f3ximo 29 de actual para celebrar el D\u00eda del Trabajador, en la avenida 9 de Julio. \"Va a ir porque tiene la necesidad de pararse por sobre todos los sectores y mostrar que tiene el apoyo de todos\", confiaron en el Gobierno a LA NACION.", "\"La alianza con Moyano es central. No quiere decir que quedemos pegados a dejarlo hacer a nivel electoral\", sostienen por lo bajo fuentes oficiales. Nadie quiere aparecer tampoco alejado del l\u00edder sindical despu\u00e9s de la dura amenaza de paro que lanz\u00f3 cuando lleg\u00f3 al pa\u00eds el exhorto de la justicia Suiza, sobre la investigaci\u00f3n de presunto lavado de dinero de la empresa de recolecci\u00f3n de basura Covelia y sobre sus v\u00ednculos con Moyano."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364910-silencio-en-el--gobierno-por-las-criticas-al-lider-sindical", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "En cambio, elogiaron el desempe\u00f1o de Urtubey", "titulo": "Silencio en el  Gobierno por las cr\u00edticas al l\u00edder sindical", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La C\u00e1mara Federal ratific\u00f3 que el juez federal Norberto Oyarbide no continuar\u00e1 investigando al ex secretario de Transporte Ricardo Jaime por el delito de d\u00e1divas y que el expediente quedar\u00e1 en manos de su par Claudio Bonadio. El presidente de la C\u00e1mara, Mart\u00edn Irurzun, confirm\u00f3 la decisi\u00f3n de Oyarbide de declinar su competencia en esa causa y remitirla a Bonadio, quien ya hab\u00eda comenzado a investigar al ex funcionario por ese delito, pero por otros hechos. En un caso se investiga a Jaime por haber viajado en vuelos pagados por empresas a las que deb\u00eda controlar y si hubo empresarios del transporte que pagaron los alquileres del piso en que viv\u00eda."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364880-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mart\u00edn Dinatale LA NACION", "Con una comitiva de casi 200 empresarios y una nutrida agenda pol\u00edtica que incluye en primer t\u00e9rmino una reuni\u00f3n con el presidente Felipe Calder\u00f3n, Cristina Kirchner comenzar\u00e1 pasado ma\u00f1ana una visita oficial a M\u00e9xico.", "La intenci\u00f3n del Gobierno con este viaje es relanzar las relaciones entre M\u00e9xico y la Argentina. \"Se trata de hacer equilibrios en Am\u00e9rica latina y sumar a M\u00e9xico en las relaciones comerciales por el peso propio que tiene Brasil. Es que la idea es sumar socios y no competidores\", expres\u00f3 ayer a LA NACION un destacado funcionario de la Canciller\u00eda.", "La embajadora argentina en M\u00e9xico, Patricia Vaca Narvaja, ultim\u00f3 anoche con varios referentes de la Casa Rosada los detalles del viaje presidencial. Emiti\u00f3, a la vez, un video desde el sitio web oficial de la embajada argentina, en el que explic\u00f3 algunos de los pasajes m\u00e1s importantes que tendr\u00e1 la agenda oficial de la Presidenta en M\u00e9xico.", "La idea del relanzamiento de las relaciones incluye, b\u00e1sicamente, la proyecci\u00f3n de aumentar en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os el flujo comercial entre M\u00e9xico y la Argentina, que hoy es de US$ 3000 millones anuales y que se quiere llevar a unos US$ 10.000 millones.", "Cristina Kirchner llegar\u00e1 pasado ma\u00f1ana al Distrito Federal y cerrar\u00e1 un seminario sobre oportunidades, comercio e inversiones; luego se reunir\u00e1 con 14 CEO mexicanos y hacia el mediod\u00eda almorzar\u00e1 en la casa del poderoso empresario mexicano Carlos Slim, due\u00f1o de Claro en la Argentina y de importantes inversiones en Am\u00e9rica latina.", "En paralelo a esa agenda oficial, los 200 empresarios que forman parte de la comitiva tambi\u00e9n tendr\u00e1n reuniones con inversores mexicanos para intercambiar experiencias en sectores, como la miner\u00eda, la infraestructura, las telecomunicaciones y los alimentos. En rigor, el 90% de los empresarios que viajan a M\u00e9xico son argentinos y llegar\u00e1n hoy para comenzar las rondas de negocios armadas por las canciller\u00edas de ambos pa\u00edses.", "En la Canciller\u00eda se cuidaron en el armado de la lista de empresarios argentinos con intereses en M\u00e9xico. Se hizo una convocatoria a hombres de negocios con posibilidades concretas de invertir en ese pa\u00eds y, a la vez, se busc\u00f3 que hubiera encuentros con empresarios mexicanos interesados en la Argentina.", "La agenda pol\u00edtica de la Presidenta ser\u00e1 el viernes cuando est\u00e1 previsto un encuentro con Felipe Calder\u00f3n. Ambos jefes de Estado firmar\u00e1n acuerdos de cooperaci\u00f3n comercial y cultural. De hecho, la Canciller\u00eda argentina inaugurar\u00e1 hoy en la ciudad de M\u00e9xico una muestra fotogr\u00e1fica y f\u00edlmica sobre la recuperaci\u00f3n del mural Ejercicio pl\u00e1stico, de David Alfaro Siqueiros, que estuvo abandonado en Buenos Aires durante d\u00e9cadas y cuya restauraci\u00f3n involucr\u00f3 el trabajo conjunto de ambos pa\u00edses.", "La Presidenta concurrir\u00e1 a esa muestra fotogr\u00e1fica que incluye trabajos de Pedro Roth, Annemarie Heinrich y Aldo Sessa.", "Fuentes de la Canciller\u00eda expresaron a LA NACION que en la visita de Cristina Kirchner est\u00e1 previsto tambi\u00e9n encuentros con parlamentarios e intelectuales mexicanos. Pero no habr\u00e1 una reuni\u00f3n con el ex candidato presidencial de M\u00e9xico Manuel L\u00f3pez Obrador, del Partido de la Revoluci\u00f3n Democr\u00e1tica, que es un referente de la izquierda y est\u00e1 duramente enfrentado con Calder\u00f3n. En su momento, N\u00e9stor Kirchner supo tener una muy buena relaci\u00f3n con L\u00f3pez Obrador.", "Ayer, en el mensaje oficial difundido por la embajadora Vaca Narvaja se hizo hincapi\u00e9 en las proyecciones comerciales y econ\u00f3micas que tendr\u00e1 esta visita oficial de la Presidenta.", "La embajadora argentina tambi\u00e9n resalt\u00f3 las reuniones que Cristina Kirchner mantendr\u00e1 con la comunidad de argentinos en M\u00e9xico.", "La comitiva oficial del Gobierno no estaba confirmada hasta anoche, pero entre los que viajar\u00edan con seguridad a M\u00e9xico figura el canciller H\u00e9ctor Timerman; el ministro de Planificaci\u00f3n, Julio De Vido; la ministra de la Industria, D\u00e9bora Giorgi, y el ministro de Cultura, Jorge Coscia, entre otros."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364877-la-presidenta-visitara-mexico-junto-con-200-empresarios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Llegar\u00e1 pasado ma\u00f1ana y se reunir\u00e1 con Calder\u00f3n; relanzar\u00e1n el comercio", "titulo": "La Presidenta visitar\u00e1 M\u00e9xico junto con 200 empresarios", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Orlando Andrada Corresponsal en C\u00f3rdoba", "CORDOBA.- \"Los problemas de la Argentina no se arreglan ideol\u00f3gicamente, sino con un programa, y por ello hay que buscar a todos los sectores que quieran acompa\u00f1ar ese programa. En esto le doy la raz\u00f3n a Julio Cobos: el radicalismo prometi\u00f3 tener un programa de gobierno y todav\u00eda no lo tenemos. Ese es el gran d\u00e9ficit que tiene el partido\", dijo a LA NACION el flamante candidato a gobernador cordob\u00e9s por la UCR, Oscar Aguad. El diputado nacional se impuso por m\u00e1s del 80% de los votos en la interna partidaria, junto con el senador nacional Ram\u00f3n Mestre, por la intendencia capitalina.", "Aguad revel\u00f3 que piensa aliarse \"con todos los sectores que est\u00e9n dispuestos a ser una alternativa al modelo kirchnerista, que es el viejo modelo de atraso de la Argentina. El kirchnerismo trajo un modelo absolutamente agotado, populista, conservador y clientelar\".", "Reconoci\u00f3 que tiene \"muy buena relaci\u00f3n\" con el Peronismo Federal, con Elisa Carri\u00f3 y con Pro y que \"sus l\u00edmites\" para acordar \"son aquellos que piensan con la vieja cabeza del esquema pol\u00edtico argentino del atraso\".", "Seg\u00fan Aguad, la presidenta Cristina Kirchner \"tiene una enorme debilidad electoral\" y \"todo el mundo mira a la oposici\u00f3n, que puede ser el modelo del cambio, pero la oposici\u00f3n est\u00e1 fragmentada. Por eso -destac\u00f3- la responsabilidad del radicalismo es fundamental. Tiene que asumir que la sociedad lo est\u00e1 mirando para que lidere un proceso de cambio. No se puede hacer el distra\u00eddo en este momento y debe dejar de pensar con matriz ideol\u00f3gica\".", "\"Si pensamos en ideolog\u00edas y en nombres propios impugn\u00e1ndolos, nos estamos equivocando de nuevo\" en lugar de lograr \"acuerdos pol\u00edticos indeclinables\", expres\u00f3 el candidato a gobernador.", "-Se baj\u00f3 Julio Cobos y se qued\u00f3 sin candidato. \u00bfQu\u00e9 har\u00e1?", "-Mi candidato es el cambio. Luchar contra la pobreza, el subdesarrollo y todas las causas que han marginado a la Argentina. Y esto significa construir una alternativa al kirchnerismo, que ha consolidado el viejo sistema populista en el pa\u00eds. M\u00e1s all\u00e1 de Cobos, Ricardo Alfons\u00edn o Ernesto Sanz, el radicalismo y otras fuerzas pol\u00edticas deben encontrar un programa de gobierno y buscar el mejor candidato.", "-  \u00bfAlfons\u00edn o Sanz?", "-Me inclino por el candidato que apoye la sociedad y que sea adecuado a la hora que vivimos. Los problemas de la Argentina no se resuelven ideol\u00f3gicamente. Se arreglan entre todos, y tanto Macri como el Peronismo Federal, como la Coalici\u00f3n C\u00edvica representan a cientos de miles de argentinos. Y el radicalismo tiene que aspirar a representarlos, m\u00e1s all\u00e1 de las personas o figuras de otros partidos. Lo importante son los programas y no los nombres.", "Sobre los desaf\u00edos que le esperan en caso de ganar la gobernaci\u00f3n el 7 de agosto, Aguad afirm\u00f3 que \"el problema m\u00e1s grave que tiene la provincia es recuperar los recursos de los que ha sido despojada por la Naci\u00f3n\".", "Por ello carg\u00f3 contra sus adversarios electorales Luis Juez y Jos\u00e9 Manuel de la Sota, a quienes acus\u00f3 de ser \"dos kirchneristas vergonzantes\" que junto al gobernador Juan Schiaretti \"han soportado sin quejas el despojo que la Naci\u00f3n ha hecho de los recursos de C\u00f3rdoba\".", "Tambi\u00e9n asegur\u00f3 que C\u00f3rdoba \"tiene problemas estructurales muy complicados en la Caja de Jubilaciones y la Empresa de Energ\u00eda (Epec) y una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil en su sistema productivo\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364874-los-problemas-del-pais-no-se-arreglan-ideologicamente", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Aguad, el candidato a gobernador de C\u00f3rdoba por la UCR, impulsa un amplio acuerdo opositor", "titulo": "\"Los problemas del pa\u00eds no se arreglan ideol\u00f3gicamente\"", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Marcelo Veneranda  Enviado especial", "SALTA.\u2013 Respaldado por el amplio porcentaje de votos que consigui\u00f3 anteayer en las elecciones provinciales (casi el 58% de los votos), el gobernador reelecto de Salta, Juan Manuel Urtubey, se anim\u00f3 a afirmar lo que muchos kirchneristas apenas murmuran sobre uno de los principales aliados de la Casa Rosada. \"Moyano es un piantavotos\", dijo, utilizando una expresi\u00f3n que pareci\u00f3 copiar del propio l\u00edder de la CGT cuando dispara contra sus enemigos.", "\"Yo creo que el sindicalismo ocupa un lugar, pero hay personajes que no dejan bien parado el modelo sindical. No me cae bien Moyano, y el hecho de que haya venido a la provincia me sirvi\u00f3 para que los salte\u00f1os sepan ad\u00f3nde no quer\u00edan ir\", sostuvo Urtubey, en una pr\u00e9dica alimentada por varias cuentas pendientes. \"Vino a hacer campa\u00f1a y tuvo duros adjetivos conmigo, [pero] creo que me dio una mano\", resumi\u00f3, lapidario.", "Urtubey aludi\u00f3 as\u00ed a las cr\u00edticas que el camionero le hab\u00eda hecho durante la campa\u00f1a electoral, cuando en una visita a Salta lo acus\u00f3 de no dar cr\u00e9dito al gobierno nacional por las obras que inauguraba en la provincia. Pero tambi\u00e9n se cobr\u00f3 el apoyo que Moyano dio a la candidatura del diputado nacional Walter Wayar, a quien emparej\u00f3 con el sindicalista Jorge Guaym\u00e1s. La dupla obtuvo un flojo tercer lugar, con poco m\u00e1s del 8% de los sufragios.", "En los pasillos de la pol\u00edtica local no pas\u00f3 inadvertido que las cr\u00edticas al camionero llegaron no s\u00f3lo luego del triunfo, sino tambi\u00e9n despu\u00e9s de la conversaci\u00f3n telef\u00f3nica que Urtubey mantuvo el domingo con la Presidenta, previa a la visita a la Casa Rosada, que podr\u00eda concretarse hoy.", "Urtubey se hab\u00eda mostrado m\u00e1s medido cuando recibi\u00f3 a LA NACION en su despacho, donde una amplia pantalla mostraba lo que parec\u00eda su \u00faltima cuenta pendiente: con el 99,28% de las mesas escrutadas, obten\u00eda el 57,85% de los votos, 16 cent\u00e9simas por encima del resultado m\u00e1s amplio que un mandatario haya conseguido en la historia de Salta: el 57,69% de Miguel Ragone, detenido y desaparecido pocos d\u00edas antes del \u00faltimo golpe de Estado.", "\"Sin lugar a dudas, en alg\u00fan momento, me gustar\u00eda pelear por la Presidencia\", sostuvo, y dio a entender que la fecha del salto ser\u00e1 en 2015, cuando cumpla su \"\u00faltimo mandato\" al frente de la provincia.", "Sin embargo, no dej\u00f3 pasar la oportunidad para referirse a Moyano cuando habl\u00f3 de los \"negocios\" que frenan la recuperaci\u00f3n del Belgrano Cargas, el ferrocarril administrado por una sociedad entre Camioneros, la Uni\u00f3n Ferroviaria y el Grupo Macri. \"Creo que se deber\u00eda garantizar que el ferrocarril funcione. No me quiero meter en negocios de nadie. Lo que me interesa es que la producci\u00f3n sea competitiva y, para eso, necesito el ferrocarril\", indic\u00f3.", "Tambi\u00e9n reconoci\u00f3 que existen \"tensiones\" con sectores del kirchnerismo por su pol\u00edtica de alianzas con fuerzas conservadoras, como el Partido Renovador, una resistencia que en la ping\u00fcinera se extiende personalmente al gobernador, miembro de una de las familias m\u00e1s acaudaladas y tradicionales de la provincia.", "\"Puede ser que haya alguna gente que no le guste esta manera de trabajar. A m\u00ed y a los salte\u00f1os nos ha dado resultados realmente formidables. Creo en esos modelos de concertaci\u00f3n. Yo soy as\u00ed. Son cuestiones de temperamento, es otra forma de ver las cosas.\"", "- \u00bfC\u00f3mo interpret\u00f3 la ausencia de funcionarios nacionales durante la campa\u00f1a electoral?", "-Me parece bien que hayan sido respetuosos, porque el Gobierno acompa\u00f1\u00f3 a distintas expresiones. Cuando uno tiene una sola opci\u00f3n electoral, puede ir, y me parece bien que hayan cuidado eso. Tambi\u00e9n hay otros sectores que no me acompa\u00f1an en la provincia y s\u00ed a la Presidenta.", "-  \u00bfQui\u00e9nes lo llamaron despu\u00e9s del triunfo?", "-Tengo amigos en muchos partidos pol\u00edticos, pero, obviamente, las llamadas m\u00e1s importantes fueron de la Presidenta, el jefe de Gabinete [An\u00edbal Fern\u00e1ndez], los ministros del Interior [Florencio Randazzo] y de Agricultura [Juli\u00e1n Dom\u00ednguez], que son mis amigos y con quienes vengo trabajando dentro de este proyecto. Debo ser honesto, tambi\u00e9n llamaron dirigentes de otros espacios pol\u00edticos y fuerzas opositoras. En ocho a\u00f1os como diputado nacional, he sabido construir una forma de hacer pol\u00edtica donde uno puede tener rivales circunstanciales, pero no enemigos en pol\u00edtica. Yo no tengo enemigos.", "-  Pero visitar\u00e1 a la Presidenta.", "-Cuando ella pueda. Debemos conversar para seguir avanzando en obras de infraestructura productiva y social. Tambi\u00e9n algunas cuestiones que hacen a la competitividad de los sectores productivos. Soy un obsesivo militante de lo que es la recuperaci\u00f3n del Belgrano Cargas.", "-  \u00bfSon sus \u00faltimos cuatro a\u00f1os como gobernador?", "-Es lo que me gustar\u00eda. La constituci\u00f3n provincial habilita un tercer per\u00edodo: yo no s\u00e9 si estar\u00eda tanto tiempo en un cargo. No puedo decir algo categ\u00f3rico.", "- \u00bfBuscar\u00e1 la Presidencia en 2015?", "-Sin lugar a dudas, en alg\u00fan momento, me gustar\u00eda pelear por ello. Pero va a depender de c\u00f3mo me vaya en la provincia, si logro resultados m\u00e1s contundentes en t\u00e9rminos sociales y de calidad de vida. Si no me va bien, no podr\u00e9 mostrar nada.", "\"Yo creo que el sindicalismo ocupa un lugar, pero hay personajes que no dejan bien parado al modelo sindical. Moyano no me cae bien. Es un piantavotos\"", "\"Tengo amigos en muchos partidos pol\u00edticos, pero la llamada m\u00e1s importante fue de la Presidenta. No tengo enemigos. tambi\u00e9n llamaron de otros espacios\"", "\"Me gustar\u00eda pelear por la presidencia. Pero va a depender de c\u00f3mo me vaya en la provincia, si logro resultados m\u00e1s contundentes\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364908-urtubey-muy-duro-con-moyano-es-piantavotos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El reelecto gobernador de Salta no ahorr\u00f3 cr\u00edticas al jefe de la CGT", "titulo": "Urtubey, muy duro con Moyano: \"Es piantavotos\"", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SALTA (De un enviado especial).- Pese a que la atenci\u00f3n p\u00fablica estuvo puesta en la amplia victoria del gobernador Juan Manuel Urtubey, el sistema computarizado de voto con boleta electr\u00f3nica cumpli\u00f3 una buena performance durante los comicios del domingo, seg\u00fan coincidieron fuentes del oficialismo y la oposici\u00f3n local. De hecho, y salvo por la cautela del Tribunal Electoral, ayer se comenz\u00f3 a hablar sobre la posibilidad de acelerar su instrumentaci\u00f3n en toda provincia.", "La secretaria del Tribunal, Teresa Ovejero, no dud\u00f3 en calificar de \"perfecto\" el funcionamiento de las 725 m\u00e1quinas Vot.Ar, que fueron utilizadas por un tercio del padr\u00f3n provincial (244.702 de los 812.881 electores). Tambi\u00e9n destac\u00f3 que el sistema super\u00f3 uno de sus principales riesgos: los cortes de luz. \"S\u00f3lo tuvimos fallas en algunas m\u00e1quinas, que fueron r\u00e1pidamente reemplazadas, mientras que las bater\u00edas de reserva permitieron salvar los cortes de energ\u00eda que ocurrieron en Or\u00e1n\", destac\u00f3.", "La \u00fanica voz de alarma que surgi\u00f3 el domingo fue la denuncia que present\u00f3 el partido Salta Somos Todos, encabezado por el diputado Alfredo Olmedo, y que tuvo por protagonista a una menor de once a\u00f1os: la ni\u00f1a fue expulsada de una escuela capitalina, luego de que se comprobaba que asist\u00eda a personas mayores al momento de votar y, supuestamente, las induc\u00eda a optar por Urtubey. La denuncia, radicada en una comisar\u00eda, todav\u00eda no lleg\u00f3 al Tribunal Electoral.", "Las ventajas del sistema se hicieron palpables durante el escrutinio provisorio: a las 21.05, ingresaron los datos de la \u00faltima urna electr\u00f3nica, hora en que reci\u00e9n empezaban a registrarse las primeras actas de las urnas convencionales. Para ese entonces, tanto los partidos pol\u00edticos como la prensa contaron ya con una tendencia firme, un dato para nada menor luego del esc\u00e1ndalo que desat\u00f3 el recuento de votos en Chubut.", "\"No faltaron algunos viejos cr\u00edticos del sistema que ya nos hicieron saber que desean agilizar el uso de boletas en todo el territorio\", a\u00f1adi\u00f3 Ovejero. De acuerdo con el programa ordenado por el Poder Ejecutivo, el Tribunal Electoral extender\u00e1 la boleta electr\u00f3nica al 66% del electorado en 2013, para llegar a la totalidad del padr\u00f3n en 2015.", "\"M\u00e1s all\u00e1 del optimismo generalizado, nuestro objetivo es avanzar gradualmente, porque el sistema implica un cambio cultural que no se puede imponer\", indic\u00f3 la secretaria, quien anticip\u00f3 que el pr\u00f3ximo paso ser\u00e1 cubrir toda la capital con el nuevo sistema (el domingo se utiliz\u00f3 en el 42% del padr\u00f3n capitalino)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364911-exitoso-debut-del-voto-electronico-en-salta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Un tercio del electorado lo utiliz\u00f3 en la provincia", "titulo": "Exitoso debut del voto electr\u00f3nico en Salta", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariana Ver\u00f3n LA NACION", "A la cabeza de la campa\u00f1a porte\u00f1a, Cristina Kirchner se par\u00f3 ayer por sobre los tres precandidatos a jefe de gobierno de la ciudad que esperan su bendici\u00f3n e intent\u00f3 llevar una imagen de unidad del espacio kirchnerista. Dej\u00f3 en claro, a la vez, que la decisi\u00f3n final a\u00fan no est\u00e1 tomada. Y, por supuesto, que ser\u00e1 ella quien defina.", "La Presidenta aprovech\u00f3 ayer una recorrida que realiz\u00f3 por las obras de extensi\u00f3n de la l\u00ednea E de subterr\u00e1neo para mostrarse junto al ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou; al de Trabajo, Carlos Tomada, y al senador Daniel Filmus, los tres competidores que tiene el kirchnerismo para las pr\u00f3ximas elecciones porte\u00f1as.", "La aparici\u00f3n en el acto de los dos ministros del Gobierno no llam\u00f3 la atenci\u00f3n. Ambos suelen acompa\u00f1ar habitualmente las presentaciones de la jefa del Estado. Pero Cristina Kirchner aprovech\u00f3 para enviar una se\u00f1al de que ella ser\u00e1 la que defina el candidato y avisar, de paso, que no hay ninguna decisi\u00f3n tomada.", "Por orden de la jefa del Estado, el secretario general de la Presidencia, Oscar Parrilli, llam\u00f3 a Filmus para invitarlo especialmente a la recorrida por tratarse de obras de la ciudad. Boudou y Tomada, si bien est\u00e1n acostumbrados a pasar m\u00e1s tiempo en actos oficiales, fueron incluso los \u00fanicos dos ministros que debieron acudir a la convocatoria de la jefa del Estado. Ni siquiera estaba el ministro de Planificaci\u00f3n, Julio De Vido, el jefe de la obra p\u00fablica nacional.", "La combi que los trasladaba por los oscuros t\u00faneles a medio terminar mostraba una imagen congelada de lo que ser\u00eda la foto hoy, seg\u00fan las encuestas, de los dos precandidatos que pelean duro. Tanto Filmus como Boudou se sentaron en la primera fila de butacas y dejaron rezagado a Tomada, que qued\u00f3 detr\u00e1s. Algo similar muestran hoy las encuestas de intenci\u00f3n de votos, que, encargadas por los tres sectores en disputa, coinciden en que el ministro de Trabajo corre debajo de sus competidores.", "La Presidenta no mostr\u00f3 ninguna preferencia. Se cuid\u00f3 especialmente de que los tres estuvieran junto a ella en una obra porte\u00f1a. En la Casa Rosada sostienen que \u00e9sa ser\u00e1 la metodolog\u00eda para los pr\u00f3ximos d\u00edas: Cristina Kirchner se mostrar\u00e1 con los tres antes de la decisi\u00f3n final.", "Con los zapatos manchados de tierra, los precandidatos se mostraron juntos y sin rencores. Pero, por separado, aprovechan para diferenciarse. Cada uno muestra sus encuestas y espera la decisi\u00f3n final. Ayer Filmus sostuvo que la elecci\u00f3n ser\u00e1 por consenso, previa decisi\u00f3n de la Presidenta. \"Seguro, no nos va a tomar examen como hizo Macri\", bromeaba Tomada, desde la camioneta, mientras que Boudou se apuraba para llegar a tiempo a su cita de campa\u00f1a con sus seguidores en Twitter.", "Por el momento, en el Gobierno esperan. Fuentes al tanto de la estrategia electoral confiaron ayer a LA NACION que la Presidenta se tomar\u00e1 su tiempo para elegir. Dicen que hasta tanto el jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, no defina su candidato, tampoco lo har\u00e1 la jefa del Estado. En la Casa Rosada especulan con que la definici\u00f3n saldr\u00e1 los primeros d\u00edas de mayo pr\u00f3ximo.", "Con la irrupci\u00f3n de Fernando \"Pino\" Solanas en la disputa porte\u00f1a, que coquete\u00f3 con la posibilidad de presentarse en la ciudad, la Presidenta orden\u00f3 demorar la definici\u00f3n en el kirchnerismo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364875-cristina-reunio-a-los-tres-candidatos-k-de-la-ciudad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Convoc\u00f3 a Boudou, Filmus y Tomada para hacer una recorrida", "titulo": "Cristina reuni\u00f3 a los tres candidatos K de la ciudad", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En una decisi\u00f3n por dem\u00e1s controvertida, el jefe del bloque de senadores radicales, Gerardo Morales (Jujuy), design\u00f3 como empleado transitorio de su despacho al vicepresidente en ejercicio de la presidencia del comit\u00e9 nacional de la UCR, el chaque\u00f1o Angel Rozas, con la m\u00e1xima categor\u00eda del escalaf\u00f3n (A-1), que contempla un salario cercano a los 14.000 pesos mensuales.", "El nombramiento es legal, pero ha generado malestar en el seno del propio bloque radical de la C\u00e1mara alta, ya que para poder designar al ex gobernador del Chaco, el senador juje\u00f1o habr\u00eda pasado a algunos miembros de su despacho a revestir como empleados del bloque.", "En otras palabras, estar\u00eda ocupando m\u00f3dulos que administran todos los presidentes de bloque y que suelen repartir entre los miembros de su bancada para que puedan engrosar el n\u00famero de sus asistentes en la tarea parlamentaria.", "Seg\u00fan senadores del mismo bloque, la designaci\u00f3n de Rozas aparece re\u00f1ida con la \u00e9tica si se toma en cuenta que ambos dirigentes forman parte del mismo sector interno de la UCR, que respalda la candidatura presidencial de Ricardo Alfons\u00edn, y que el nombramiento recae en un dirigente que, en la actualidad, s\u00f3lo ocupa un cargo partidario, que no es remunerado y que s\u00f3lo recibe aportes por gastos de movilidad que financia el comit\u00e9 nacional partidario.", "El pol\u00e9mico decreto es el 130/11 y fue firmado por el vicepresidente Julio C\u00e9sar Cobos el 21 de marzo pasado cumpliendo con las disposiciones legales que marca la normativa del Senado, es decir que el afectado no tenga antecedentes que impidan su nombramiento y que exista cupo en los m\u00f3dulos que cada senador tiene para elegir a su personal de despacho.", "El sueldo b\u00e1sico de una categor\u00eda A-1 es de $ 11.260, a los que debe sum\u00e1rsele $ 468 por capacitaci\u00f3n y $ 2200 por t\u00edtulo. Esto da una remuneraci\u00f3n de $ 13.928 a los que podr\u00edan agregarse $ 89 por a\u00f1o de antig\u00fcedad en la administraci\u00f3n p\u00fablica. Rozas es abogado recibido en la Universidad Nacional del Litoral,  ocup\u00f3 cargos en la administraci\u00f3n p\u00fablica nacional y fue gobernador de su provincia."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364876-polemica-designacion-de-rozas-en-el-senado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Lo nombr\u00f3 Morales y cobrar\u00e1 $ 14.000", "titulo": "Pol\u00e9mica designaci\u00f3n de Rozas en el Senado", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MADRID.- La Guardia Civil espa\u00f1ola encontr\u00f3 hoy m\u00e1s de 850 kilogramos de material explosivo en una casa rural custodiada por dos presuntos terroristas del grupo armado ETA detenidos esta madrugada en el Pa\u00eds Vasco, informaron fuentes de la lucha antiterrorista en Madrid.", "Se trata de uno de los polvorines m\u00e1s grandes de ETA descubiertos hasta la fecha en Espa\u00f1a. El hallazgo se produce apenas tres meses despu\u00e9s de que la organizaci\u00f3n armada anunciara un alto el fuego \"permanente\", general y verificable internacionalmente.", "En concreto, los agentes de la Guardia Civil descubrieron en la casa 850 kilogramos de nitrato am\u00f3nico y trece kilos y medio de pentrita, materiales utilizados para fabricar bombas. Asimismo, encontraron detonadores, 100 litros de combustible y documentaci\u00f3n relacionada con ETA. El arresto de los dos hermanos se llev\u00f3 a cabo esta madrugada en la localidad de Legorreta, en la provincia vasca de Guip\u00fazcoa.", "Aitor e Igor Esnaola Dorronsoro, de 40 y 36 a\u00f1os respectivamente, pertenecen al aparato de log\u00edstica de ETA y su labor consist\u00eda en distribuir armas y explosivos a los comandos terroristas de la organizaci\u00f3n.", "Con estas detenciones, son ya 35 los presuntos etarras detenidos en Espa\u00f1a y Francia desde que ETA anunci\u00f3 el pasado 10 de enero un alto el fuego.", "Los arrestos se producen adem\u00e1s mientras la izquierda independentista radical vasca intenta poder participar en las elecciones municipales y auton\u00f3micas del pr\u00f3ximo 22 de mayo, tras el veto que el Tribunal Supremo impuso a Sortu, la primera formaci\u00f3n nacida en ese entorno que rechaz\u00f3 expresamente la violencia de ETA.", "Ya el pasado domingo, dos de los presuntos etarras m\u00e1s buscados por las fuerzas de seguridad espa\u00f1olas fueron arrestados en Francia, en una persecuci\u00f3n en la que un agente galo result\u00f3 herido en un tiroteo con ellos.", "ETA ha matado a m\u00e1s de 800 personas desde su fundaci\u00f3n, hace m\u00e1s de 50 a\u00f1os, en su pretensi\u00f3n de lograr la independencia del Pa\u00eds Vasco del resto de Espa\u00f1a."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365076-descubren-uno-de-los-mas-grandes-polvorines-de-eta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La Guardia Civil espa\u00f1ola encontr\u00f3 m\u00e1s de 850 kilogramos de material explosivo en una casa rural custodiada por dos presuntos terroristas del grupo armado vasco; investigan si iban a ser utilizados pronto", "titulo": "Descubren uno de los m\u00e1s grandes polvorines de ETA", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["EL CAIRO. - El ex presidente egipcio Hosni Mubarak, de 82 a\u00f1os, fue ingresado hoy en la unidad de cuidados intensivos en un hospital de Sharm el Sheij, tras sufrir un ataque card\u00edaco durante un interrogatorio, dos meses despu\u00e9s de que abandonara el poder por una revuelta popular.", "\"El ex presidente Hosni Moubarak ha sido trasladado a cuidados intensivos del Hospital Internacional de Sharm el Sheij tras haber sufrido una crisis card\u00edaca\", anunci\u00f3 la agencia oficial Mena, y se conoci\u00f3 que la fiscal\u00eda comenz\u00f3 por la noche a interrogar a los dos hijos de Mubarak, Alaa y Gamal.", "La justicia egipcia anunci\u00f3 el domingo la convocatoria, en una fecha indefinida, de Hosni Mubarak y de sus dos hijos, que se encuentran bajo arresto domiciliario en la estaci\u00f3n balnearia de Sharm el Sheij, al sur de El Tor, tras la dimisi\u00f3n del presidente egipcio el 11 de febrero.", "Los tres hombres deber\u00e1n dar explicaciones sobre el uso de la violencia contra los manifestantes durante la revuelta popular de enero y de febrero, en la que murieron oficialmente casi 800 personas y otras miles resultaron heridas. Tambi\u00e9n ser\u00e1n interrogados sobre acusaciones acerca de la \"utilizaci\u00f3n de dinero p\u00fablico\", en el marco de operaciones anticorrupci\u00f3n en curso contra el antiguo r\u00e9gimen.", "El ministro del Interior, Mansur al Isawi, hab\u00eda advirti\u00f3 el lunes que el presidente derrocado y sus hijos podr\u00edan ser detenidos si no se personaban tras la convocatoria. Alaa y Gamal Mubarak, que hab\u00edan comenzado a ser interrogados en la cuidad de El Tor, fueron trasladados a Sharm el Sheij tras haber conocido la noticia de que su padre hab\u00eda sido hospitalizado, inform\u00f3 una fuente de los servicios de seguridad.", "Mubarak, operado el a\u00f1o pasado en Alemania para extirparle la ves\u00edcula biliar y un p\u00f3lipo en el duodeno, fue admitido en el hospital por la tarde. La televisi\u00f3n estatal inform\u00f3 de que el ex presidente hab\u00eda rechazado comer y beber desde que fue informado el martes por la ma\u00f1ana de que iba a ser interrogado.", "El corresponsal de la televisi\u00f3n en Sharm el Sheij inform\u00f3 de que Mubarak se encontraba ingresado en una zona del hospital reservada a personalidades importantes, acompa\u00f1ado por sus escoltas. La polic\u00eda militar custodiaba el centro sanitario, donde s\u00f3lo eran admitidos los casos m\u00e1s urgentes.", "Defensa. El domingo, en un mensaje de audio difundido por el canal Al Arabiya, el derrocado presidente rompi\u00f3 su silencio para defender, por primera vez en dos meses, su \"integridad\" y rechazar las acusaciones de malversaci\u00f3n, asegurando que era v\u00edctimas de una \"campa\u00f1a de difamaci\u00f3n\".", "Su convocatoria no implica la apertura de un juicio pero constituye un primer paso que podr\u00eda llevar a \u00e9l. El poder militar, al que Mubarak dej\u00f3 las riendas del pa\u00eds, tambi\u00e9n bloque\u00f3 sus fondos en Egipto y tom\u00f3 iniciativas para congelar los haberes que pudiera poseer en el extranjero.", "Pero parte de la poblaci\u00f3n y de los movimientos que promovieron la revuelta contra el r\u00e9gimen consideran estas medidas demasiado t\u00edmidas y exigen un juicio. En El Cairo, la polic\u00eda militar disperso una nueva manifestaci\u00f3n en la plaza Tahrir, s\u00edmbolo de la revoluci\u00f3n, seg\u00fan Mena.", "Agencias AFP y EFE"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365001-el-ex-presidente-de-egipto-fue-hospitalizado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Hosni Mubarak, de 82 a\u00f1os, ingres\u00f3 al hospital de Sharm el Sheij tras sufrir una \"crisis cardiaca\" cuando era interrogado judicialmente", "titulo": "El ex presidente de Egipto fue hospitalizado", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["BRASILIA (Reuters).- Francia localiz\u00f3 la cola del avi\u00f3n de Air France, que cay\u00f3 al oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico tras despegar de Brasil en mayo de 2009, inform\u00f3 el martes el presidente de la asociaci\u00f3n de familiares de v\u00edctimas delaccidente que dej\u00f3 228 fallecidos. En esa parte de la aeronave estar\u00edan localizadas las cajas negras.", "\"Fue localizada la cola del avi\u00f3n. Todas las cajas negras de toda la aeronave quedan en la cola del avi\u00f3n\", dijo por tel\u00e9fono el presidente de la Asociaci\u00f3n de los Familiares de las V\u00edctimas del Vuelo 447 de Air France, Nelson Faria Marinho.", "La cola del avi\u00f3n fue localizada, seg\u00fan Marinho, en la misma \u00e1rea donde fueron encontrados otros destrozos de la aeronave y cad\u00e1veres a comienzos de mes. La Fuerza A\u00e9rea Brasile\u00f1a (FAB) inform\u00f3 a trav\u00e9s de un portavoz que a\u00fan buscaba una confirmaci\u00f3n con las autoridades francesas sobre la localizaci\u00f3n de parte de la aeronave y de las cajas negras.", "Las cajas a\u00fan se encuentran a unos 4.000 metros de profundidad en aguas internacionales, y Marino respalda que el gobierno brasile\u00f1o tambi\u00e9n participe en el an\u00e1lisis de los datos all\u00ed registrados. Por ello, Marinho solicit\u00f3 una audiencia con la presidenta Dilma Rousseff.", "Vuelo tr\u00e1gico.  El vuelo 447 de Air France AIRF.PA, operado por un Airbus 330-203 EAD.PA, cay\u00f3 en el mar cerca de la costa brasile\u00f1a cuando volaba entre R\u00edo de Janeiro y Par\u00eds, sin dejar sobrevivientes.", "Esta es la cuarta vez que se buscan las cajas negras de la aeronave, una operaci\u00f3n que est\u00e1 siendo realizada usando un veh\u00edculo de rescate equipado con submarinos no tripulados. Marinho particip\u00f3 en una reuni\u00f3n del BEA (\u00f3rgano de investigaciones y an\u00e1lisis de Francia), la autoridad encargada de la investigaci\u00f3n del accidente, en Par\u00eds. Seg\u00fan el presidente de la asociaci\u00f3n de familiares de v\u00edctimas de la tragedia a\u00e9rea, el retiro de los destrozos deber\u00e1 comenzar en tres semanas.", "Las causas del accidente a\u00fan no han sido reveladas, pero seg\u00fan un informe es imposible determinar el motivo exacto de la ca\u00edda del avi\u00f3n sin los datos contenidos en las cajas negras.", "Marinho defiende la postura de que una vez rescatadas, las cajas negras sean examinadas en un pa\u00eds neutro, como Estados Unidos. Seg\u00fan \u00e9l, el Gobierno franc\u00e9s presiona para que \u00e9stas sean llevadas al pa\u00eds galo.", "Agencias Reuters y ANSA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365004-hallan-la-cola-del-airbus-de-air-france-que-cayo-al-despegar-de-brasil", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Un equipo de b\u00fasqueda especializado, localiz\u00f3 la parte trasera del avi\u00f3n siniestrado en mayo de 2009; all\u00ed estar\u00edan las cajas negras, necesarias para determinar las causas de su ca\u00edda; hubo 228 muertos", "titulo": "Hallan la cola del Airbus de Air France que cay\u00f3 al despegar de Brasil", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["NUEVA YORK (EFE).- Un Airbus 380 de la aerol\u00ednea Air France colision\u00f3 con una aeronave de menor tama\u00f1o de una aerol\u00ednea regional operada por Delta cuando realizaba la maniobra de despegue del aeropuerto internacional John F. Kennedy, de Nueva York, sin que se hayan producido heridos.", "El incidente se produjo cuando el avi\u00f3n de Air France, con destino a Par\u00eds y con capacidad para transportar a m\u00e1s de 500 pasajeros, iba a realizar la maniobra de despegue y choc\u00f3 contra la parte trasera de otro avi\u00f3n, seg\u00fan relat\u00f3 un periodista de esa cadena de televisi\u00f3n que viajaba en el avi\u00f3n galo.", "Las autoridades federales de la aviaci\u00f3n estadounidense investigan lo sucedido, dado que el Airbus golpe\u00f3 con su ala izquierda la parte trasera de un avi\u00f3n de Comair, procedente de Boston y que se dirig\u00eda a estacionar hacia la puerta de desembarque asignada.", "Comair es una aerol\u00ednea regional que opera vuelos para Delta Air Lines y la aeronave hab\u00eda efectuado el vuelo 6293. El A380 de Air France realizaba el vuelo 007 y se dirig\u00eda al aeropuerto Charles De Gaulle, de la capital francesa.", "El incidente ocurri\u00f3 anoche y seg\u00fan relat\u00f3 el periodista de CNN a su medio el piloto del avi\u00f3n par\u00f3 la aeronave, que fue rodeada por varios equipos de bomberos, al igual que ocurri\u00f3 con el otro aparato.", "Una portavoz de la Autoridad Portuaria de Nueva York y de Nueva Jersey citada por ese medio se\u00f1al\u00f3 que no se hab\u00edan producido heridos y que se notific\u00f3 lo ocurrido a la Administraci\u00f3n Federal de la Aviaci\u00f3n (FAA, por sus siglas en ingl\u00e9s) estadounidense."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364946-insolito-choque-de-aviones-en-el-aeropuerto-john-f-kennedy-de-nueva-york", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Un Airbus 380 colision\u00f3 con una aeronave de menor tama\u00f1o cuando realizaba las maniobras de despegue;", "titulo": "Ins\u00f3lito choque de aviones en el aeropuerto John F. Kennedy de Nueva York", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES (ANSA).- El vice primer ministro brit\u00e1nico, el liberal democr\u00e1tico Nick Clegg, fue desafiado hoy p\u00fablicamente por la jubilada Gillian Duffy, la mujer que increp\u00f3 en mayo pasado al ex premier Gordon Brown sobre temas de inmigraci\u00f3n y gener\u00f3 una pol\u00e9mica p\u00fablica por declaraciones registradas.", "Clegg visitaba la localidad inglesa de Rochdale, cuando Duffy lo detuvo al entrar a una f\u00e1brica y lo increp\u00f3, pregunt\u00e1ndole si estaba contento con las pol\u00edticas del gobierno de coalici\u00f3n.", "El segundo del premier David Cameron dijo que el gobierno debe tomar \"duras decisiones\" para reducir el enorme d\u00e9ficit fiscal de Gran Breta\u00f1a. La jubilada inglesa le respondi\u00f3 desafiante: \"Ese es el mismo discurso que dio hace una hora\", para luego rematar: \"Sali\u00f3 mal, enfrent\u00e9moslo, sali\u00f3 todo mal\".", "Duffy, una afiliada al Partido Laborista, hab\u00eda confrontado a Brown sobre el tema de inmigraci\u00f3n cuando el por entonces primer ministro visit\u00f3 en mayo pasado Rochdale durante la campa\u00f1a para las elecciones generales.", "Tras el acalorado intercambio, Brown fue grabado por un micr\u00f3fono mientras le dec\u00eda a un allegado \"fue un desastre\", y luego calificar a Duffy como una mujer \"intolerante\".", "El ex premier pidi\u00f3 disculpas p\u00fablicas tras enterarse de lo ocurrido y dijo sentirse \"mortificado\" por el incidente, que da\u00f1\u00f3 fuertemente su imagen p\u00fablica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364941-la-jubilada-que-desafia-a-los-politicos-britanicos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Gillian Duffy increp\u00f3 al vice primer ministro Nick Clegg; ya se hab\u00eda hecho famosa por enfrentar a Gordon Brown", "titulo": "La jubilada que desaf\u00eda a los pol\u00edticos brit\u00e1nicos", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Adriana M. Riva Enviada especial", "LIMA.- El pase a segunda vuelta electoral de dos populistas, uno de izquierda y otro de derecha, cay\u00f3 ayer como un balde de agua fr\u00eda en Per\u00fa, donde la sociedad se mostr\u00f3 polarizada y desconcertada despu\u00e9s de la primera vuelta electoral y la bolsa local se desplom\u00f3.", "En un pa\u00eds acostumbrado a votar en ballottage por el candidato que menos temor inspira, la disyuntiva entre Ollanta Humala y Keiko Fujimori ser\u00e1 para los peruanos tan dif\u00edcil como la propia campa\u00f1a en la que ayer comenzaron a trabajar ambos, con el fin de mitigar su \"antivoto\" y captar el respaldo de las clases media y alta, que no se f\u00edan de ninguno.", "Conscientes de que el ganador del 5 de junio pr\u00f3ximo ser\u00e1 quien mejor manejo de su imagen logre y m\u00e1s alianzas consiga, tanto el ex militar nacionalista Humala, que obtuvo el 31% de los votos, como la heredera del fujimorismo, que cosech\u00f3 el 23%, se mostraron moderados y respetuosos e instaron a las dem\u00e1s fuerzas pol\u00edticas a trabajar con ellos.", "\"Esta segunda vuelta va a ser muy dura, va a ver mucha polarizaci\u00f3n y, sin embargo, vamos a tener mucha fuerza, pensando, por supuesto, en el futuro del pa\u00eds\", expres\u00f3 Keiko a la salida de un hotel de Lima, donde se reuni\u00f3 con los candidatos por su partido al Congreso para planear una nueva estrategia de campa\u00f1a.", "\"Es importante para la democracia reunirnos con todos y dialogar. Hay que tener una visi\u00f3n de conjunto de c\u00f3mo desarrollar el pa\u00eds, c\u00f3mo mantener el crecimiento econ\u00f3mico y c\u00f3mo consolidarlo en favor de las familias m\u00e1s pobres del pa\u00eds\", dijo por su parte Humala, a la salida de la casa de sus padres, en el distrito de Surco.", "En un gui\u00f1o que podr\u00eda ser crucial para ganar electores, el ex ministro de Econom\u00eda Pedro Pablo Kuczynski, que con 19% de los votos se ubic\u00f3 en tercer lugar, cuestion\u00f3 la \"gran transformaci\u00f3n de Per\u00fa\" que propone Humala.", "\"El plan de gobierno [de Gana Per\u00fa, el partido humalista] dice algo muy claro: primero, control de los medios; segundo, cambio constitucional, y tercero, estatizaci\u00f3n. Yo me opongo a estas tres cosas, que nos van a hundir\", dijo Kuczynski en la puerta de su casa del coqueto barrio lime\u00f1o de San Isidro.", "\"Yo creo que Ollanta es m\u00e1s peligroso, pero eso no quita que el otro partido, el de Keiko, tambi\u00e9n tenga sus bemoles\", advirti\u00f3, sin embargo, el \"Gringo\", l\u00edder de una alianza en la que algunos dirigentes ya se han pronunciado a favor de Keiko.", "Del otro lado, la candidata a vicepresidenta de Humala, Marisol Espinoza, reconoci\u00f3 que en caso de que el \"Comandante\" sea elegido, a su partido le gustar\u00eda contar con la respetada figura de Beatriz Merino, ex defensora del Pueblo, como jefa de gabinete. Con ello, el eventual gobierno de Humala dar\u00eda una imagen centrista, que atenuar\u00eda un poco el plan radical que a\u00fan ven muchos en su propuesta nacionalista.", "En otra se\u00f1al de la preocupaci\u00f3n que despiertan los resultados en algunos sectores, la Bolsa de Valores de Lima cerr\u00f3 con una ca\u00edda de 3,1 puntos, que los analistas atribuyeron al temor a una victoria de Humala.", "En un intento de calmar las aguas, el presidente Alan Garc\u00eda prometi\u00f3 que su sucesor \"estar\u00e1 sujeto a los compromisos que ya existen y a los lineamientos racionales del sistema econ\u00f3mico mundial\".", "Por su respaldo al modelo econ\u00f3mico vigente, que tambi\u00e9n apoyaban los tres candidatos perdedores \u2013Kuczynski, el ex presidente Alejandro Toledo y el ex alcalde de Lima Luis Casta\u00f1eda\u2013, Keiko parecer\u00eda mejor ubicada para forjar alianzas que le permitan sumar votos en la segunda vuelta y lograr adem\u00e1s una mayor\u00eda c\u00f3moda en el Congreso unicameral, que estar\u00e1 muy fragmentado.", "La mayor\u00eda de los analistas, sin embargo, destacaron que si la candidata de Fuerza 2011 no logra desprenderse de la figura de su padre, muy pocos partidos estar\u00e1n dispuestos a respaldar su candidatura abiertamente.", "\"El principal pasivo de Keiko es ser la hija de Fujimori; es mucho m\u00e1s dif\u00edcil liberarse de ese pasivo que de la imagen chavista que exhibi\u00f3 Humala en 2006. Humala puede moderarse. En cambio Keiko no puede dejar de ser la hija de quien es\", explic\u00f3 a LA NACION el analista Carlos Reyna.", "De hecho, la heredera del fujimorismo ni siquiera intent\u00f3 desvincularse de su padre, sino que, por el contrario, reforz\u00f3 y se ampar\u00f3 en el recuerdo de \u00e9ste, protegiendo su base electoral pero cerr\u00e1ndoles las puertas a los sectores antifujimoristas, que son muchos y muy fuertes.", "Para muchos en Per\u00fa, la enemistad con Fujimori es mucho m\u00e1s fuerte que cualquier apego a la econom\u00eda de mercado. Por eso nadie duda por qui\u00e9n votar\u00e1 Mario Vargas Llosa.", "La falta de autocr\u00edtica de Keiko ante el gobierno corrupto y autoritario de su padre podr\u00eda jugar a favor a Humala, que hasta ahora tuvo mucha m\u00e1s cintura pol\u00edtica y logr\u00f3 convencer a parte del electorado de su moderaci\u00f3n respecto de 2006.", "Con un discurso m\u00e1s conciliador y de respeto a la ley, a la libertad de prensa y a la propiedad \u2013pese a un plan de gobierno que dice todo lo contrario\u2013, el candidato avanz\u00f3 incluso en algunas plazas hostiles, como Lima, donde fue el m\u00e1s votado detr\u00e1s de Kuczynski, un resultado mucho m\u00e1s favorable que en 2006.", "El fujimorismo, en tanto, logr\u00f3 el voto m\u00e1s disperso pero m\u00e1s homog\u00e9neo del pa\u00eds. Ambas fuerzas populistas, como era de esperar, tambi\u00e9n lograron un fuerte apoyo en las clases bajas, marginadas de los beneficios del crecimiento econ\u00f3mico continuado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364904-humala-y-keiko-apuntan-a-la-clase-media", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Se mostraron conciliadores y moderados al lanzar sus campa\u00f1as para la segunda vuelta; gui\u00f1o de Kuczynski a la hija de Fujimori", "titulo": "Humala y Keiko apuntan a la clase media", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO.- Tras cumplirse un mes del potente terremoto seguido de un tsunami que devast\u00f3 el noreste de Jap\u00f3n, la preocupaci\u00f3n y el nivel de alarma a nivel mundial volvi\u00f3 a acrecentarse despu\u00e9s de que las autoridades del pa\u00eds nip\u00f3n elevaran al m\u00e1ximo el nivel de gravedad del accidente nuclear en Fukushima I.", "La decisi\u00f3n de elevar el nivel de alerta no es algo menor, m\u00e1s si se tiene en cuenta que al otorgarle el m\u00e1s alto de la escala se igual\u00f3 el que se utiliz\u00f3 para medir el desastre de Chernobyl en 1986.", "El Organismo Internacional de Energ\u00eda At\u00f3mica (OIEA) confirm\u00f3 desde Viena que las autoridades de Jap\u00f3n elevaron la gravedad del accidente nuclear. En un comunicado, la agencia nuclear de la ONU explica que los da\u00f1os sufridos en las unidades 1, 2 y 3 de la planta Fukushima I tienen una calificaci\u00f3n m\u00e1xima de 7 en la Escala Internacional Nuclear y de Sucesos Radiol\u00f3gicos (INES).", "El nivel 7 es el m\u00e1s serio de la escala de INES y se utiliza para describir un evento que contiene \"un escape mayor de material radiactivo con amplios efectos para la salud y el medio ambiente\", explica el OIEA en su nota. Sin especificar, la agencia at\u00f3mica agrega que eso \"requiere aplicar amplias y planeadas contramedidas\".", "La central de Chernobyl en Ucrania era hasta hoy el \u00fanico caso de accidente grave. El 26 de abril de 1986 se decret\u00f3 el nivel de alerta 7, tras la explosi\u00f3n del reactor n\u00famero cuatro de la central de Chernobyl.", "Por su parte, la empresa Tokyo Electric Power (Tepco), operadora de la central nuclear de Fukushima I, dijo hoy que teme que las filtraciones de materiales radiactivos igualen o superen en el futuro a las que se produjeron en 1986 en Chernobyl.", "\"La filtraci\u00f3n de radiaci\u00f3n no se ha detenido completamente y nuestra preocupaci\u00f3n es que la cantidad pudiera a largo plazo alcanzar o superar la de Chern\u00f3bil\", indic\u00f3 una fuente de la empresa citada por la agencia local Kyodo.", "Seg\u00fan los reportes, la decisi\u00f3n de elevar el nivel de alerta surgi\u00f3 luego de que la Comisi\u00f3n de Seguridad Nuclear de Jap\u00f3n emitiera un informe que afirma que la planta nuclear lleg\u00f3 a emitir 10.000 terabecquereles de material radiactivo por hora despu\u00e9s del terremoto y tsunami del 11 de marzo, lo que habr\u00eda continuado por varias horas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364935-el-mundo-en-alerta-maxima-fukushima-ya-es-tan-grave-como-chernobyl", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Jap\u00f3n elev\u00f3 el accidente nuclear al grado 7; es el segundo en recibir la valoraci\u00f3n m\u00e1s alta; la empresa Tepco teme que las emisiones excedan a las del desastre nuclear de 1986", "titulo": "El mundo en alerta m\u00e1xima: Fukushima ya es tan grave como Chernobyl", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON (AFP).- Vincent Gray, el alcalde de la capital de Estados Unidos, fue arrestado ayer durante una protesta por el acuerdo sellado la semana pasada sobre el presupuesto para evitar una par\u00e1lisis de los servicios federales.", "Unos 41 de los cerca de 150 manifestantes que protestaban contra algunos detalles del acuerdo que incluyen c\u00f3mo debe gastar su dinero el distrito de Columbia fueron arrestados, entre ellos Gray, inform\u00f3 la cadena de televisi\u00f3n NBC.", "Los manifestantes estaban tambi\u00e9n furiosos de que la capital fuera usada como una ficha pol\u00edtica en el acuerdo alcanzado entre los compa\u00f1eros dem\u00f3cratas del presidente Barack Obama en el Congreso y sus rivales republicanos.", "Bajo los t\u00e9rminos del acuerdo, al parecer el dinero de los contribuyentes locales no podr\u00e1 utilizarse en abortos para mujeres de bajos recursos, se\u00f1al\u00f3 la NBC citando a autoridades de la ciudad.", "Washington a\u00fan se est\u00e1 rearmando tras la lucha pol\u00edtica que condujo a la casi paralizaci\u00f3n de los servicios federales, pero en el horizonte hay batallas m\u00e1s duras sobre el l\u00edmite del endeudamiento y el presupuesto federal de 2012."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364938-un-alcalde-piquetero-en-estados-unidos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El intendente de Washington fue arrestado durante una manifestaci\u00f3n contra el acuerdo sobre el presupuesto", "titulo": "Un alcalde piquetero en Estados Unidos", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["De las diez ciudades que registrar\u00e1n mayor crecimiento de aqu\u00ed al 2025, nueve est\u00e1n en China, seg\u00fan un estudio del Instituto Global McKinsey, una consultora que tiene su sede en Nueva York. La investigaci\u00f3n evalu\u00f3 el peso econ\u00f3mico actual y a futuro de las principales ciudades alrededor del mundo.", "\"De hecho, el crecimiento econ\u00f3mico se centra m\u00e1s en los pa\u00edses del sur en la actualidad y de forma m\u00e1s decisiva en el oriente, con China como el principal eje de este proceso\", dijo a la BBC Richard Dobbs, director del instituto McKinsey.", "Los investigadores elaboraron un escalaf\u00f3n con el crecimiento estimado de diferentes ciudades hasta el a\u00f1o 2025 que est\u00e1 encabezado por Shanghai y Pek\u00edn, seguido de Nueva York.", "Del cuarto al d\u00e9cimo lugar en el escalaf\u00f3n, todas las ciudades est\u00e1n en China: Tianjin, Chongqin, Shenzen, Guangzhou, Nanjing, Hangzhou y Chengdu.", "Crecimiento consolidado.  La investigaci\u00f3n clasific\u00f3 las 600 ciudades m\u00e1s ricas del mundo y en la actualidad los primeros lugares en esa lista siguen correspondiendo a ciudades en el mundo en desarrollo.", "Nueva York est\u00e1 en primer lugar, seguida de Tokio. Le siguen Shangh\u00e1i, Londres y Pek\u00edn. Pero el estudio no s\u00f3lo estima el nivel de crecimiento actual, sino que hace una proyecci\u00f3n de cu\u00e1les deben ser las ciudades con econom\u00edas m\u00e1s fuertes en el 2025.", "Seg\u00fan la investigaci\u00f3n, se espera un cambio radical. Ciudades del llamado mundo en desarrollo ser\u00e1n desplazadas en ese ranking por 136 nuevas ciudades l\u00edderes. De esas, 100 estar\u00e1n en China, 13 en la India y ocho en Am\u00e9rica Latina.", "Desigualdad.  Ajeno a estas estad\u00edsticas, el inmigrante rural Tiam Halkuan, de 53 a\u00f1os, trabaja pintando paredes en un nuevo complejo en construcci\u00f3n en la ciudad de Tianjin. \"No sab\u00eda que Tianjin estaba creciendo tanto\", dijo Tiam en conversaci\u00f3n con Silvia Salek, enviada de la BBC a China.", "\"Lo que s\u00ed se es que nuestro pa\u00eds est\u00e1 atravesando por cambios importantes. Hoy en d\u00eda puedo comer arroz y cualquier otra cosa que quiera y para qui\u00e9n ha pasado hambre como yo, eso es lo importante\". Las palabras de Tiam reflejan el hecho de que, junto al boom econ\u00f3mico en China, tambi\u00e9n est\u00e1 creciendo la desigualdad social.", "Y quiz\u00e1s por eso, el estudio de la consultora McKinsey tambi\u00e9n se\u00f1ala que cuando se hace el ranking en base al Producto Interno Bruto per c\u00e1pita, los resultados muestran un panorama completamente diferente. De las 25 principales ciudades, apenas una, Macao, quedar\u00e1 en China.  La lista la encabezan entonces Oslo y Doha, capitales de Noruega y Qatar, respectivamente."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364936-en-2025-9-de-las-10-ciudades-mas-grandes-estaran-en-china", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Un estudio estim\u00f3 que Shanghai y Pek\u00edn encabezar\u00e1n el r\u00e1nking, escoltadas por Nueva York", "titulo": "En 2025, 9 de las 10 ciudades m\u00e1s grandes estar\u00e1n en China", "fecha": "\u00a0Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nelson Fern\u00e1ndez Corresponsal en Uruguay", "MONTEVIDEO.- La coalici\u00f3n de izquierda Frente Amplio, en el gobierno desde 2005, votar\u00e1 en el Senado para anular la ley de caducidad, que en 1986 signific\u00f3 una especie de amnist\u00eda a militares y polic\u00edas acusados de violaciones de los derechos humanos durante la dictadura (1973-85).", "La votaci\u00f3n prevista para hoy o ma\u00f1ana ha estado precedida de una discusi\u00f3n de varios meses. Algunos senadores se negaban a acompa\u00f1ar el texto que hoy se discutir\u00e1, por considerar que viola la Constituci\u00f3n y porque desconoce dos pronunciamientos del electorado: el refer\u00e9ndum de 1989, cuando la ciudadan\u00eda ratific\u00f3 la ley, y el plebiscito de 2009, en el que la izquierda no logr\u00f3 votos suficientes para anularla en las urnas.", "El presidente Jos\u00e9 Mujica no era partidario de la soluci\u00f3n jur\u00eddica que se vota hoy en el Senado y que luego deber\u00e1 pasar a la C\u00e1mara de Diputados, pero calm\u00f3 a los grupos que impulsan el proyecto  con el anuncio de que no interpondr\u00e1 el veto.", "En el Poder Judicial no est\u00e1 claro cu\u00e1l ser\u00e1 el efecto de una ley interpretativa que considere inaplicable esa ley de caducidad porque en Uruguay no hay antecedentes de anulaci\u00f3n de una norma con retroactividad y porque muchas denuncias ya fueron calificadas de cosa juzgada.", "Pese a la vigencia de la ley, que dio amparo a militares, los dictadores Gregorio Alvarez (\"Goyo\") y Juan Mar\u00eda Bordaberry fueron procesados y est\u00e1n cumpliendo condena. Tambi\u00e9n est\u00e1n en la c\u00e1rcel los principales militares y polic\u00edas involucrados en la represi\u00f3n de aquella \u00e9poca.", "El Frente Amplio dispuso un mandato obligatorio para sus legisladores. Pese a eso, el senador Jorge Saravia dijo que votar\u00e1 en contra porque el texto es inconstitucional. El ex vicepresidente Rodolfo Nin Novoa -duro opositor de este proyecto- finalmente acept\u00f3 acatar el mandato, mientras que el fundador del movimiento tupamaro, el senador Eleuterio Fern\u00e1ndez Huidobro, se comprometi\u00f3 a votar a favor, aunque aclar\u00f3 que est\u00e1 en contra y as\u00ed lo explicar\u00e1 en sala. \"Es un garrafal error de la izquierda\", declar\u00f3 Fern\u00e1ndez Huidobro, que estuvo preso hasta el final de la dictadura.", "Los partidos de oposici\u00f3n -Nacional, Colorado e Independiente- votar\u00e1n en contra de la nueva interpretaci\u00f3n de la ley de caducidad.", "La mayor\u00eda parlamentaria del Frente Amplio quiere aprobar el texto antes del 20 de mayo, fecha de la marcha del silencio por los desaparecidos.", "La Corte Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) conden\u00f3 recientemente a Uruguay por el caso Gelman (sobre la desaparici\u00f3n de la nuera del poeta argentino Juan Gelman, en 1976). La CIDH dispuso que la ley de caducidad no puede ser un obst\u00e1culo para investigar qu\u00e9 pas\u00f3 con la joven argentina Mar\u00eda Claudia Garc\u00eda."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364846-intentan-anular-la-ley-de-amnistia-en-uruguay", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El Frente Amplio impulsa el proyecto", "titulo": "Intentan anular la ley de amnist\u00eda en Uruguay", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["ABIYAN (DPA).- El presidente saliente de Costa de Marfil, Laurent Gbagbo, fue capturado ayer por las fuerzas de su rival, el mandatario electo Alassane Ouattara, y qued\u00f3 bajo arresto, junto con su esposa y su hijo Michel, en el cuartel general de su rival en la capital marfile\u00f1a. Gbagbo luego llam\u00f3 a sus seguidores a deponer las armas para que el pa\u00eds vuelva a la normalidad.", "MILAN (ANSA).- Un nuevo cap\u00edtulo de la larga historia conocida en Italia como el caso \"Ruby Robacorazones\" escribi\u00f3 ayer el primer ministro, Silvio Berlusconi, que reconoci\u00f3 haber pagado en el pasado a la joven marroqu\u00ed -entonces menor de edad-, aunque s\u00f3lo para llevarla hacia el \"buen camino\" y evitar que \"caiga en la prostituci\u00f3n\". \"La chica ha aclarado, jurado y firmado que nunca recibi\u00f3 insinuaciones de mi parte\", afirm\u00f3 Berlusconi."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364845-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MIAMI.- \u00a1Dios m\u00edo! Justo cuando cre\u00edamos que la ley antiinmigraci\u00f3n de Arizona era una aberraci\u00f3n legal que estaba cayendo en el olvido, la legislatura de Florida est\u00e1 considerando una ley similar que podr\u00eda afectar a todos los hispanos en uno de los estados m\u00e1s dependientes del turismo, el comercio y las inversiones latinoamericanas.", "Casi un a\u00f1o despu\u00e9s de que Arizona aprob\u00f3 su pol\u00e9mica ley, que fue suspendida por un juez tras haber sido apelada en las cortes por el Departamento de Justicia, los intentos de aprobar leyes parecidas a la de Arizona han fracasado en alrededor de 22 estados, incluidos Colorado y Mississippi. Pero los grupos de defensa de los inmigrantes dicen que leyes como la de Arizona est\u00e1n ganando terreno en las legislaturas de otros cuatro estados: Florida, Oklahoma, Alabama y Carolina del Sur.", "\"Creo que es probable que aprueben una ley muy da\u00f1ina para Florida\", me dijo Subhash Kateel, un organizador de la Coalici\u00f3n Inmigrante de Florida, un grupo que defiende a los inmigrantes. \"Se trate de una versi\u00f3n \u00ablight\u00bb, \u00abnormal\u00bb o \u00abdura\u00bb de la ley de Arizona, va a perjudicar a todos los residentes del estado.\"", "Una versi\u00f3n m\u00e1s aguada de la ley de Arizona ya ha sido aprobada por el Comit\u00e9 Judicial del Senado de la Florida, y muy pronto podr\u00eda pasar al pleno del Senado estatal. Otro proyecto de ley m\u00e1s severo, que es una copia de la ley de Arizona, se est\u00e1 debatiendo en el Comit\u00e9 Judicial de la C\u00e1mara de Representantes estatal. Ambos est\u00e1n siendo impulsados por el Partido Republicano.", "El gobernador republicano de Florida, Rick Scott, ha dicho que apoya las leyes al estilo de la de Arizona, que ordenan a la polic\u00eda pedir los documentos inmigratorios de las personas siempre que exista \"una sospecha razonable\" de que puedan estar ilegalmente en el pa\u00eds. Los cr\u00edticos temen que eso conduzca al acoso policial de todos los hispanos, independientemente de su estatus.", "\"Los proyectos de ley antiinmigraci\u00f3n de Florida est\u00e1n ganando impulso\", dice Frank Sharry, l\u00edder de America's Voice, un grupo con sede que apoya los derechos de los inmigrantes. \"Resulta casi impensable que un estado como Florida, que depende tanto del comercio, el turismo y los emprendedores hispanos, pueda aprobar legislaci\u00f3n que casi inevitablemente provocar\u00eda boicots, cancelaci\u00f3n de convenciones, y afectar\u00eda el comercio y el turismo.\"", "La senadora estatal republicana Anitere Flores, autora del proyecto de ley, no respondi\u00f3 a varias llamadas. Una nerviosa asistente legislativa me envi\u00f3 una declaraci\u00f3n de su jefa en la que dec\u00eda que nunca estuvo \"a favor de una ley tipo Arizona\", y que su proyecto limita la acci\u00f3n policial \"s\u00f3lo a aquellos que han sido condenados por un delito\".", "Pero los cr\u00edticos dicen que el proyecto de Flores alentar\u00eda a la polic\u00eda a actuar como funcionarios de inmigraci\u00f3n, y que abrir\u00eda las puertas para aprobar una ley al estilo de Arizona. Dicen que cualquier proyecto de ley antiinmigraci\u00f3n que llegue al pleno del Senado estatal ser\u00e1 endurecida all\u00ed, porque un gran numero de legisladores conservadores apoyan una ley del tipo de Arizona.", "Respecto del argumento de los grupos antiinmigrantes de que los indocumentados le est\u00e1n constando demasiado al Estado, un nuevo estudio de la Fundaci\u00f3n de la C\u00e1mara de Comercio de Florida dice que el costo en prisiones y en educaci\u00f3n para los indocumentados de Florida es de unos 659 millones de d\u00f3lares anuales, mientras que los inmigrantes de Florida contribuyen con un promedio de 4500 millones de d\u00f3lares anuales en impuestos. Lo que es m\u00e1s, el gasto total de los visitantes extranjeros a Florida excede los 7000 millones de d\u00f3lares anuales, y la inversi\u00f3n externa directa en Florida asciende a 34.000 millones de d\u00f3lares.", "\"Si los nacidos en el extranjero perciben que Florida es un estado hostil hacia ellos, es natural que visiten menos e inviertan menos\", me dijo Dale Britt, el presidente de la Fundaci\u00f3n de la C\u00e1mara de Comercio de Florida.", "Mi opini\u00f3n: Estoy de acuerdo. Cuando Arizona aprob\u00f3 su poco disimulada ley antiinmigraci\u00f3n hispana, varias ciudades de Estados Unidos y otros pa\u00edses declararon boicots a Arizona, adem\u00e1s de exhibir a ese estado en todo el mundo como s\u00edmbolo de intolerancia racial. Arizona perdi\u00f3 141 millones de d\u00f3lares en eventos cancelados e ingresos tur\u00edsticos tan s\u00f3lo en los cuatro primeros meses despu\u00e9s de la promulgaci\u00f3n de la ley, seg\u00fan informes de la prensa.", "Si la ley de Arizona fue una bober\u00eda, una ley parecida en la Florida -un estado que vive del turismo, el comercio y las inversiones extranjeras- ser\u00eda una locura. Siempre trato de mantener la cabeza fr\u00eda cuando escribo, pero esta vez s\u00f3lo puedo preguntar: \u00bfEst\u00e1n locos de remate?"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364844-la-locura-de-una-ley-antiinmigracion-en-florida", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "La locura de una ley antiinmigraci\u00f3n en Florida", "fecha": "\r\n                \r\n              Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LIMA (AFP).- Conocidos los resultados de la primera vuelta en Per\u00fa, que revelan que Ollanta Humala y Keiko Fujimori se enfrentar\u00e1n en un ballottage en junio pr\u00f3ximo, el escritor peruano y premio Nobel de Literatura Mario Vargas Llosa advirti\u00f3 ayer que \"Per\u00fa tiene dos opciones: el suicidio o el milagro\", y consider\u00f3 a ambos candidatos peligrosos para el sistema democr\u00e1tico.", "En declaraciones al diario espa\u00f1ol La Vanguardia, Vargas Llosa, que fue candidato a la presidencia de Per\u00fa en 1990, dijo que el nacionalista Ollanta Humala, que gan\u00f3 la primera vuelta, \"es Ch\u00e1vez con un lenguaje abrasile\u00f1ado; la cat\u00e1strofe\". En cuanto a la otra candidata, la hija del ex presidente Alberto Fujimori, Vargas Llosa advirti\u00f3 que \"con Keiko [Fujimori], los criminales y los asesinos pasar\u00edan de la c\u00e1rcel al gobierno\".", "Tras admitir que la situaci\u00f3n pol\u00edtica peruana puede parecer ins\u00f3lita para un observador que aterrice de Europa, Vargas Llosa explic\u00f3 que \"en Per\u00fa se enfrentan extrema izquierda y extrema derecha con un centro dividido en tres partidos\".", "Tras explicar que los candidatos del centro, Luis Casta\u00f1eda, Pedro Pablo Kuczynski y Alejandro Toledo, \"hubiesen seguido con el modelo pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social que existe\", dijo que \"los extremos\", Humala y Keiko, \"son los que s\u00ed ponen en peligro el sistema\".", "El Nobel de Literatura 2010 neg\u00f3 haber encabezado gestiones para intervenir ante dos de esos tres candidatos del centro para que renunciaran. \"Eso es una especulaci\u00f3n falsa, no es verdad. Si hubiera querido que alguien renunciara, habr\u00eda tomado ese tel\u00e9fono y lo habr\u00eda llamado directamente.\"", "Tras afirmar que vot\u00f3 por Toledo, Vargas Llosa dijo que Kuczynski \"ser\u00eda un lujo de presidente\" y a\u00f1adi\u00f3 que Toledo \"puede conectar m\u00e1s con la mayor\u00eda mestiza y pobre, porque es de origen humild\u00edsimo, un ni\u00f1o que estaba en la calle, mientras que Kuczynski es gringo, millonario y ha dirigido un banco, y eso tradicionalmente son puntos en contra en Per\u00fa\". El escritor explic\u00f3 que es contrario a las recetas econ\u00f3micas de Humala porque propone \"un Estado intervencionista en la econom\u00eda, nacionalizar sectores estrat\u00e9gicos, gran desconfianza hacia la empresa privada y el capital extranjero, y medidas contra la libertad de prensa\".", "Finalmente, cuando se le pregunt\u00f3, en referencia a una cita famosa de su obra  Conversaci\u00f3n en la Catedral  , cu\u00e1ndo se jodi\u00f3 el Per\u00fa, Vargas Llosa coment\u00f3: \"Hay posibilidad de que ahora se joda bien\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364840-ponen-en-peligro-al-sistema-dijo-vargas-llosa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El premio Nobel critic\u00f3 a ambos candidatos", "titulo": "\"Ponen en peligro al sistema\", dijo Vargas Llosa", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LIMA (De una enviada especial).- La capital peruana amaneci\u00f3 ayer  ruidosa como siempre y dividida como nunca. Bajo el velado manto blanco que cubre la ciudad de madrugada, en el c\u00e9ntrico \"damero de Pizarro\" que rodea la Plaza de Armas, Augusto y Josu\u00e9, dos j\u00f3venes de unos 30 a\u00f1os, discuten animadamente sobre las disputadas elecciones de anteayer.", "Los dos trabajan en el \u00e1rea de sistemas de una empresa de telecomunicaciones, y, como casi todos los lime\u00f1os, votaron el domingo por el ex ministro de econom\u00eda Pedro Pablo Kuczynski.", "Hoy, sin embargo, ya no logran ponerse de acuerdo. \"Yo voy a votar por Keiko [Fujimori]. Mejor malo conocido que bueno por conocer\", dice a LA NACION Augusto, ante la mirada at\u00f3nita de su amigo, que inmediatamente se\u00f1ala: \"Justamente por la raz\u00f3n contraria, yo voy por [Ollanta] Humala. Le doy el beneficio de la duda\".", "La profec\u00eda maldita de Mario Vargas Llosa (\"optar entre el sida o el c\u00e1ncer terminal\") se ha cumplido, y los peruanos se encuentran ante una encrucijada que desvelar\u00e1 al pa\u00eds durante dos meses, hasta el 5 de junio pr\u00f3ximo, cuando se celebre el ballottage entre el \"Comandante\" (Humala) y la \"China\" (Keiko Fujimori). Reci\u00e9n entonces se sabr\u00e1 a qui\u00e9n consideran los peruanos el \"mal menor\".", "Hay frustraci\u00f3n y decepci\u00f3n entre los lime\u00f1os, y la polarizaci\u00f3n afecta a todas las clases sociales. Los sectores m\u00e1s pudientes temen que Humala  frene la bonanza econ\u00f3mica que los ubica entre uno de los pa\u00edses con mayores tasas de crecimiento a nivel mundial y que se convierta en un nuevo Ch\u00e1vez.", "Pero no conciben el retorno del fujimorismo corrupto y autoritario que marc\u00f3 el rumbo del pa\u00eds durante los a\u00f1os noventa.", "\"Nadie sabe a qu\u00e9 puerto nos llevar\u00e1 Humala\", opina Aldo Espeche, un comerciante que, por miedo a dar un salto al vac\u00edo -como se\u00f1alaba el ex presidente Alejandro Toledo durante la campa\u00f1a- votar\u00e1 por Fujimori.", "\"Votar por Keiko es aceptar los errores de su padre. \u00bfCondenamos al \u00abChino\u00bb, pero elegimos a su heredera? De ninguna manera\", afirma categ\u00f3ricamente Gladys Reyes, obstetra que vot\u00f3 por el \"Gringo\" (Kuczynski) y ahora apuesta por Humala.", "En t\u00e9rminos a\u00fan m\u00e1s contundentes, el abogado Ra\u00fal Adolfo, de 59 a\u00f1os, plantea el ballottage, directamente, como un plebiscito sobre el ex presidente Alberto Fujimori, que purga una condena de 25 a\u00f1os de prisi\u00f3n por delitos de lesa humanidad.", "\"Si Keiko gana la presidencia, significa que el pueblo aprueba al \u00abChino\u00bb, porque lo primero que va a hacer esa ni\u00f1a es poner en libertad al padre\", pronostica a LA NACION.", "En los humildes barrios j\u00f3venes que pueblan los conos perif\u00e9ricos de Lima -que parad\u00f3jicamente crecen con tanta rapidez y de modo visible, como el PBI de Per\u00fa-, los habitantes tambi\u00e9n est\u00e1n divididos, ya que el populismo de derecha e izquierda que encarnan Keiko y Humala respectivamente despiertan simpat\u00eda por igual.", "Mientras que algunos a\u00f1oran las pol\u00edticas clientelistas del gobierno de Fujimori, otros sue\u00f1an con un lugar en \"la gran transformaci\u00f3n de Per\u00fa\" que promete Humala.", "\"El \u00abChino\u00bb hizo mucho por nosotros. Hizo una escuela y trajo agua a mi pueblo\", cuenta Esther, una vendedora ambulante de pastelitos, oriunda de la regi\u00f3n de Cajamarca (norte), que ahora vive en \"Lima, la provinciana\", como algunos han empezado a llamar a esta ciudad por la cantidad de migrantes que llegan del interior del pa\u00eds en busca de trabajo.", "\"Fujimori ya tuvo su oportunidad. Hizo mucho, pero rob\u00f3 mucho m\u00e1s. Yo voy a votar por Humala\", confiesa Hern\u00e1n Alvarez, efectivo de la polic\u00eda nacional peruana.", "En este clima de creciente polarizaci\u00f3n, los medios de comunicaci\u00f3n y varios pol\u00edticos llamaban ayer a no crear una batalla campal y debatir m\u00e1s en profundidad las propuestas de los planes de gobierno de ambos candidatos.", "\"Ojal\u00e1 que las pr\u00f3ximas semanas en las que se dispute la segunda vuelta sean un per\u00edodo propicio para avanzar, en lugar de volverse un polvor\u00edn que no va a beneficiar a nadie, empezando por los m\u00e1s pobres\", escribi\u00f3 el analista Augusto Alvarez Rodrich, en su columna del diario Per\u00fa21.", "Mientras tanto, todo Per\u00fa contiene la respiraci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364839-divididos-como-nunca-los-peruanos-se-preguntan-cual-es-el-mal-menor", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Humala y Keiko Fujimori despiertan inquietud en buena parte del electorado; Kuczynski gan\u00f3 en Lima", "titulo": "Divididos como nunca, los peruanos se preguntan cu\u00e1l es el \"mal menor\"", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luego del episodio que culmin\u00f3 con la muerte de un hombre en la Villa 31, el juez Roberto Gallardo hizo lugar a una medida cautelar y orden\u00f3 al gobierno porte\u00f1o a garantizar el servicio de emergencia m\u00e9dica en los asentamientos de la ciudad.", "La medida incluye un pedido de confecci\u00f3n de un \"plan estructural de Salud que incluya un protocolo de atenci\u00f3n del SAME, de implementaci\u00f3n inmediata, que garantice el servicio de emergencia m\u00e9dica a los habitantes de las villas, asentamientos y complejos habitacionales (Soldati , Piedrabuena, Lugano, etc) de la Ciudad de Buenos Aires,  en tiempo oportuno y seguro, y con las medidas de contingencia necesarias para que dicho servicio no se vea interrumpido por la falta eventual de recursos humanos de la Polic\u00eda Federal Argentina\", seg\u00fan se publica en el Centro de Informaci\u00f3n Judicial .", "Adem\u00e1s, solicit\u00f3 que la ciudad disponga de \"u plan de protecci\u00f3n que efectivice las garant\u00edas en las condiciones de seguridad e integridad psicof\u00edsica de los efectores y usuarios de los servicios de atenci\u00f3n primaria de salud en los CESACs y hospitales que prestan el servicio p\u00fablico de salud a las comunidades  afectadas\".", "Esta orden se da luego de que Humberto Ruiz, un hombre de 47 a\u00f1os que viv\u00eda en la Villa 31, falleciera debido a que, seg\u00fan dijeron los testigos, una ambulancia se neg\u00f3 a ingresar en el asentamiento .", "Sobre este aspecto el juez orden\u00f3 tambi\u00e9n que se identifique a los empleados p\u00fablicos que \"protagonizaron la atenci\u00f3n m\u00e9dica del Se\u00f1or Humberto Ruiz el pasado d\u00eda 5 de abril en el barrio Villa 31/31bis, debiendo comunicarlo el tribunal en el t\u00e9rmino de un d\u00eda\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365064-la-justicia-ordeno-garantizar-el-servicio-de-emergencia-medica-en-villas-portenas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El juez Roberto Gallardo pidi\u00f3 al gobierno de la ciudad elaborar un plan que incluya un protocolo de atenci\u00f3n del SAME y la protecci\u00f3n de usuarios y efectores de la asistencia en salud", "titulo": "La Justicia orden\u00f3 garantizar el servicio de emergencia m\u00e9dica en villas porte\u00f1as", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO.- Un mes despu\u00e9s del potente terremoto seguido de un tsunami que devast\u00f3 el noroeste de Jap\u00f3n y la planta nuclear de Fukushima I, a\u00fan fuera de control, la prensa japonesa revel\u00f3 hoy que el gobierno decidi\u00f3 elevar la alerta nuclear al nivel 7, el m\u00e1s alto de la escala, e igual al que se utiliz\u00f3 para medir el desastre de Chernobyl en 1986.", "La noticia se conoci\u00f3 despu\u00e9s de que una fuerte r\u00e9plica de 7 puntos en la escala Richter dejara dos muertos en la isla. Poco despu\u00e9s, otro sismo de 6,3 grados se produjo en el mar y caus\u00f3 problemas en la capital, donde temblaron los edificios. Sin embargo, en este \u00faltimo caso no hubo alarma de maremoto.", "Citando fuentes del Organismo Nuclear y de Seguridad Industrial, la agencia japonesa de noticias Kyodo y la televisora p\u00fablica NHK dijeron que el organismo elevar\u00e1 el nivel de seguridad del desastre de Fukushima I a siete puntos de los cinco actuales. De este modo, la tragedia de Fukushima I se transformar\u00eda en la segunda en ser medida con la magnitud 7, s\u00f3lo aplicada con anterioridad en la crisis de la central de Chernobyl, en la antigua URSS.", "Seg\u00fan los reportes, la decisi\u00f3n surgi\u00f3 luego de que la Comisi\u00f3n de Seguridad Nuclear de Jap\u00f3n emitiera un informe que afirma que la planta nuclear lleg\u00f3 a emitir  10.000 terabecquereles de material radiactivo por hora despu\u00e9s del terremoto y tsunami del 11 de marzo, lo que habr\u00eda continuado por varias horas. El nivel 7 se utiliza cuando la emisi\u00f3n radiactiva supera los 10.000 terabecquereles y tiene \"efectos considerables para la salud y el medio ambiente\".", "Ayer, al cumplirse un mes del poderoso terremoto, el p\u00e1nico volvi\u00f3 a apoderarse de los japoneses cuando una fuerte r\u00e9plica de magnitud 7 en la escala de Richter sacudi\u00f3 el nordeste y el este del pa\u00eds, donde dos personas murieron y otras diez resultaron heridas. Inmediatamente, las autoridades decretaron una alerta por tsunami, aunque poco despu\u00e9s la suspendieron.", "Adem\u00e1s, 220.000 hogares e instalaciones quedaron sin suministro el\u00e9ctrico, entre ellos la central nuclear de Fukushima I, donde se suspendieron las tareas que intentan estabilizar cuatro reactores nucleares, que se encuentran fuera de control desde el 11 de marzo.", "Seg\u00fan la Tokyo Electric Power (Tepco), operadora de la planta, la r\u00e9plica no caus\u00f3 nuevos da\u00f1os en la planta. Sin embargo, se interrumpi\u00f3 casi una hora la refrigeraci\u00f3n de los reactores 1, 2 y 3.", "Por otro lado, un grupo de ge\u00f3logos advirti\u00f3 ayer que el sismo de hace un mes increment\u00f3 sustancialmente el riesgo de un terremoto mayor en una falla adyacente. Nuevos c\u00e1lculos de esos expertos han concluido en que el movimiento tel\u00farico del 11 de marzo elev\u00f3 la tensi\u00f3n de un n\u00famero de fallas que rodean la fosa oce\u00e1nica de Jap\u00f3n.", "\"Seg\u00fan nuestros c\u00e1lculos, el estr\u00e9s en esas zonas aument\u00f3\", dijo Ross Stein, del Servicio Geol\u00f3gico norteamericano.", "Agencias AP, Reuters, DPA y ANSA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364841-fukushima-ya-es-tan-grave-como-chernobyl", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Jap\u00f3n eleva el nivel de alerta al m\u00e1ximo", "titulo": "Fukushima ya es tan grave como Chernobyl", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["PARIS (EFE).- La ley que proh\u00edbe llevar el velo entr\u00f3 ayer en vigor en Francia, donde tres mujeres con  niqab  (velo con una ranura para los ojos) fueron arrestadas frente a la catedral de Notre Dame durante una manifestaci\u00f3n de apoyo a esas vestimentas isl\u00e1micas en Par\u00eds. La ley estipula que las mujeres con velo sean multadas con 215 d\u00f3lares y enviadas a clases especiales de civismo, pero no a la c\u00e1rcel. S\u00ed se pena con prisi\u00f3n a personas que obliguen a las mujeres a usar el velo. \"Ir\u00e9 a la Corte Europea por esta violaci\u00f3n de los derechos humanos\", prometi\u00f3 Kenza Drider, musulmana de 32 a\u00f1os, una de las tres mujeres que fueron arrestadas frente a las c\u00e1maras."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364842-primeros-arrestos-por-el-uso-del-velo-en-francia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Primeros arrestos por el uso del velo en Francia", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["ESTOCOLMO.- Mientras el ritmo de gasto militar en el mundo se moder\u00f3 de forma generalizada en 2010, Am\u00e9rica del Sur fue la regi\u00f3n que m\u00e1s aument\u00f3 sus compras de armamento, con un incremento del 5,8 por ciento y un gasto total de 63.600 millones de d\u00f3lares, seg\u00fan un informe divulgado por el Instituto Internacional de Investigaci\u00f3n para la Paz (Sipri, por sus siglas en ingl\u00e9s).", "La crisis econ\u00f3mica internacional y la falta de fondos en las arcas estatales frenaron la carrera armamentista mundial, seg\u00fan el Sipri, con un d\u00e9bil aumento del 1,3 por ciento con respecto a 2009. Desde los atentados del 11 de septiembre de 2001, el crecimiento hab\u00eda rondado siempre el 5 por ciento. El informe cifr\u00f3 los gastos generales en 2010 en 1,63 billones de d\u00f3lares.", "\"Este aumento continuo en Am\u00e9rica del Sur es sorprendente, dada la ausencia real de una amenaza militar para la mayor\u00eda de los pa\u00edses de esta regi\u00f3n y la existencia de necesidades sociales m\u00e1s urgentes\", dijo Carina Solmirano, responsable de la divisi\u00f3n de Am\u00e9rica latina del Sipri. Los aumentos del gasto militar en la regi\u00f3n entre 2001 y 2009 se hab\u00edan situado siempre por debajo del 4 por ciento. \"Una parte de la explicaci\u00f3n del aumento es que Am\u00e9rica del Sur vive un buen momento econ\u00f3mico, en contraste con otras partes del mundo\", a\u00f1adi\u00f3 Solmirano. La regi\u00f3n registr\u00f3 un crecimiento econ\u00f3mico promedio del 6 por ciento en 2010.", "Para el Sipri, la principal raz\u00f3n del rearme en Am\u00e9rica del Sur es geopol\u00edtica. Brasil, en plena efervescencia como potencia mundial, aument\u00f3 sus gastos un 9,3 por ciento y comprometi\u00f3 compras en armamento por un total de 33.500 millones de d\u00f3lares. El gigante sudamericano es responsable del 80% del incremento del gasto en toda la regi\u00f3n el a\u00f1o pasado (2400 millones de d\u00f3lares del total de 3000 millones). Brasil lanz\u00f3 hace dos a\u00f1os un ambicioso programa de defensa que incluye la compra de aviones de combate, helic\u00f3pteros y submarinos. Pero, recientemente, el gobierno anunci\u00f3 que, a causa de los recortes presupuestarios, pospondr\u00e1 algunas de esas compras.", "El aumento del gasto militar en Per\u00fa tambi\u00e9n creci\u00f3 por encima del promedio (16 por ciento), hasta los 2150 millones de d\u00f3lares. El gobierno peruano justific\u00f3 el incremento por los esfuerzos en el combate con Sendero Luminoso, la guerrilla mao\u00edsta que resurgi\u00f3 con fuerza el a\u00f1o pasado en algunas zonas del pa\u00eds.", "La Argentina destin\u00f3 el a\u00f1o pasado 3300 millones de d\u00f3lares a gasto militar, un aumento del 6,6 por ciento. Gran parte de la cifra se debi\u00f3 a gastos de personal, incluidos salarios y jubilaciones, seg\u00fan el Sipri.", "A diferencia del resto de pa\u00edses de Am\u00e9rica del Sur, en Venezuela hubo un retroceso del 27,3 por ciento frente a 2009. El gobierno de Hugo Ch\u00e1vez situ\u00f3 el gasto en armamento en un nivel algo por debajo al de 2001 en t\u00e9rminos reales, si bien el pa\u00eds continu\u00f3 comprando armas a Rusia, su principal proveedor.", "Como en a\u00f1os anteriores, el Sipri alert\u00f3 del peligro de una carrera armamentista en la regi\u00f3n, pero conf\u00eda en que Chile, principal importador de armas en la regi\u00f3n, reduzca sus compras en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, tras la abolici\u00f3n de una ley que permite la entrega del 10 por ciento de los ingresos del cobre a las fuerzas armadas para la compra de equipo militar.", "Por su parte, Estados Unidos, con un total de 698.000 millones de d\u00f3lares, contin\u00faa a la cabeza de la carrera armamentista, con el 43 por ciento del gasto mundial en armamento, aunque las compras aumentaron menos en 2011: un 2,8 por ciento. Sin embargo, el informe del Sipri destaca que la participaci\u00f3n del gasto militar en el producto bruto interno (PBI) se situ\u00f3 en el 4,8 por ciento en 2010 frente al 4,6 por ciento en el a\u00f1o anterior.", "El Pent\u00e1gono gasta cinco veces m\u00e1s que su inmediato seguidor, China, que destin\u00f3 119.000 millones de d\u00f3lares a gastos militares en 2010. \"Incluso frente a los esfuerzos para reducir el creciente d\u00e9ficit en el presupuesto de Estados Unidos, el gasto militar contin\u00faa recibiendo un trato privilegiado; aument\u00f3 el 81 por ciento desde 2001\", subraya el informe.", "En Europa, los gastos militares tambi\u00e9n se redujeron un 2,8 por ciento, aunque Gran Breta\u00f1a, Francia y Rusia todav\u00eda est\u00e1n en los primeros lugares de la lista de los diez pa\u00edses con un presupuesto militar m\u00e1s alto, despu\u00e9s de Estados Unidos y China.", "Los gastos asociados a la compra de armas tambi\u00e9n cayeron en Asia (un 1,4 por ciento), a pesar de que China aument\u00f3 sus gastos un 3,8 por ciento, muy por debajo, en todo caso, del crecimiento del 15 por ciento de 2008 y 2009. La India, que figura en el noveno puesto en la carrera armamentista (con 41.300 millones de d\u00f3lares), se convirti\u00f3 en el mayor importador de armas del mundo, por lo que desplaz\u00f3 a China, seg\u00fan el Sipri.", "Como en el caso de Am\u00e9rica del Sur, los pa\u00edses africanos tambi\u00e9n aumentaron sus compras de armas de forma considerable,  5,2 por ciento, muy por encima del promedio mundial.", "Agencias AP, AFP, DPA y EFE"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364843-america-del-sur-la-region-en-la-que-mas-subio-el-gasto-militar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Con Brasil al frente, aument\u00f3 sus compras 5,8% en 2010; en el resto del mundo se sinti\u00f3 la crisis", "titulo": "Am\u00e9rica del Sur, la regi\u00f3n en la que m\u00e1s subi\u00f3 el gasto militar", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El secretario de Ambiente, Juan Jos\u00e9 Mussi, estim\u00f3 hoy que la cuenca Matanza-Riachuelo reci\u00e9n quedar\u00e1 saneado en seis a\u00f1os y prometi\u00f3 que la inspecci\u00f3n de todas las empresas del curso h\u00eddrico finalizar\u00e1 \"en tres meses\", para cuando vencer\u00e1 el plazo estipulado por la Justicia bajo advertencia de aplicaci\u00f3n de nuevas multas.", "El plan para sanear el Riachuelo conseguir\u00e1 el a\u00f1o pr\u00f3ximo tener aceitados todos los mecanismos para impedir el vuelco de materiales contaminantes al agua. \"El a\u00f1o que viene, van a estar en marcha los mecanismos requeridos por la Justicia pero, a partir de ah\u00ed, contemos cinco a\u00f1os m\u00e1s para el saneamiento\", sostuvo.", "\"Esos materiales, dijo Mussi, son de tres tipos: materia fecal, sustancias industriales y residuos s\u00f3lidos. Por eso el plan consiste en lograr que \"las empresas que contaminan dejen de hacerlo o se retiren\".", "El funcionario dijo que los registros obtenidos por medio de los estudios realizados por la Secretar\u00eda de Ambiente revelan que 92 de las 500 empresas que contaminan la cuenca Matanza-Riachuelo est\u00e1n en proceso de reconversi\u00f3n.", "\"Hay empresas que no contaminan, otras que s\u00ed lo hacen y no les importa, pero hay quienes s\u00ed contaminan y quieren dejar de hacerlo pero no tienen todos los recursos para reconvertirse. Con estas \u00faltimas estamos colaborando\", explic\u00f3 Mussi.", "El siguiente paso ser\u00e1 lograr el saneamiento total del Riachuelo. \"De nada sirve limpiar el Riachuelo si no se impide que se siga volcando material contaminante\", explic\u00f3 Mussi.", "\"Una vez que se deje de arrojar residuos, viene la limpieza\", explic\u00f3.", "La chata tanque que hoy fue removida del Riachuelo es un buque de 57 metros de largo (eslora) y 6 de ancho (manga) y 3,90 de alto, inform\u00f3 el prefecto principal Alejandro Annichini.", "El prefecto dijo que empresas privadas fueron las encargadas tanto del reflote como del traslado del barco hasta Tigre.", "\"Hoy se cumple con la planificaci\u00f3n de ACUMAR de liberar totalmente de barcos hundidos e inactivos el Riachuelo\", dijo Annichini, que aclar\u00f3 que la totalidad de los barcos se hallaban en el tramo entre el puente Avellaneda y el Puente Pueyrred\u00f3n \"dado que a partir de este \u00faltimo aguas arriba no hay navegaci\u00f3n comercial\".", "\"La maniobra fue habitual t\u00e9cnicamente pero muy especial, porque en definitiva el GD28 es el \u00faltimo barco inactivo que quedaba en el Riachuelo\", se\u00f1al\u00f3 el prefecto."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365060-calculan-que-en-seis-anos-lograran-sanear-el-riachuelo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El secretario de Ambiente, Juan Jos\u00e9 Mussi, dijo que se necesita ese lapso para detener el vuelco de materiales contaminantes a la cuenca; hoy se extrajo el \u00faltimo barco hundido", "titulo": "Calculan que en seis a\u00f1os lograr\u00e1n sanear el Riachuelo", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Debido a un conflicto gremial en la planta impresora de  La Naci\u00f3n  , la edici\u00f3n de hoy se imprimi\u00f3 y distribuy\u00f3 con varias horas de retraso, motivo por el cual numerosos lectores recibieron su ejemplar fuera del horario habitual y en otros casos directamente no les fue entregado.", "El conflicto comenz\u00f3 alrededor de las 16 cuando trabajadores gr\u00e1ficos de la planta impresora paralizaron sus tareas e hicieron una serie de reclamos laborales. Ante esa estrategia de acci\u00f3n directa que pon\u00eda en riesgo la impresi\u00f3n del diario,  La Naci\u00f3n  dio parte al Ministerio de Trabajo, que convoc\u00f3 de inmediato a una reuni\u00f3n de partes.", "Poco despu\u00e9s de la medianoche, el ministerio dict\u00f3 la conciliaci\u00f3n obligatoria, por lo cual la medida de fuerza fue suspendida por el plazo de diez d\u00edas h\u00e1biles.", "El conflicto provoc\u00f3 demoras en el proceso de impresi\u00f3n que luego afect\u00f3 la distribuci\u00f3n, sobre todo en localidades del Gran Buenos Aires y del interior del pa\u00eds. Ayer fue imposible conseguir ejemplares en numerosos puntos de venta.", "La Naci\u00f3n  agradece la colaboraci\u00f3n de los vendedores ante las dificultades originadas por el conflicto y pide disculpas a los lectores por las molestias que esta situaci\u00f3n les ha ocasionado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365005-un-mensaje-de-la-nacion-a-sus-lectores", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Un mensaje de LA NACION a sus lectores", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Manifestantes de la Corriente Clasista y Combativa (CCC) cortaron durante tres horas el tr\u00e1nsito en la avenida Maip\u00fa, en Vicente L\u00f3pez, a la altura de Puente Saavedra, en reclamo de planes sociales y originaban demoras para transitar.", "La protesta comenz\u00f3 a las 11 y los manifestantes, con bombos y banderas, reclamaron la incorporaci\u00f3n al Plan Argentina Trabaja, del Gobierno, para atender a personas desocupadas.", "El tr\u00e1nsito tuvo que ser desviado hacia la General Paz, ya que estaba totalmente interrumpida la conexi\u00f3n entre avenida Maip\u00fa, en la localidad bonaerense de Florida, y la avenida Cabildo, de la Capital Federal.", "M\u00e1s temprano, una protesta de trabajadores frigor\u00edficos caus\u00f3 complicaciones en la Panamericana, a la altura de Henry Ford. El gremio reclamaba un aumento salarial.", "Personal de Infanter\u00eda y Gendarmer\u00eda puso fin a la manifestaci\u00f3n poco antes de las 10."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364939-manifestantes-de-la-ccc-cortaron-la-avenida-maipu-en-vicente-lopez", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Bloquearon el tr\u00e1nsito a la altura de Puente Saavedra en reclamo de planes sociales; m\u00e1s temprano, una protesta caus\u00f3 importantes demoras en la Panamericana", "titulo": "Manifestantes de la CCC cortaron la avenida Maip\u00fa en Vicente L\u00f3pez", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un episodio de violencia se descubri\u00f3 hoy en el barrio porte\u00f1o Flores. Un hombre mat\u00f3 a su hijo de cinco a\u00f1os, hiri\u00f3 a su mujer y luego se suicid\u00f3. Los cuerpos fueron hallados en un hotel familiar. El hecho ocurri\u00f3 en el edificio ubicado en Bacacay al 2500.", "La mujer, con heridas de arma blanca, fue trasladada a un hospital de la zona.", "Con la colaboraci\u00f3n de Gabriel Di Nicola"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364997-un-hombre-mato-a-su-hijo-hirio-a-su-pareja-y-se-suicido", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ocurri\u00f3 en un hotel familiar del barrio porte\u00f1o de Flores; el menor ten\u00eda cinco a\u00f1os; la mujer fue trasladada a un hospital de la zona", "titulo": "Un hombre mat\u00f3 a su hijo, hiri\u00f3 a su pareja y se suicid\u00f3", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una mujer y su hijo de tres a\u00f1os murieron cuando la bicicleta en la que se desplazaban fue embestida por un colectivo escolar en Mar del Plata, se inform\u00f3 hoy.", "El accidente se produjo en la tarde de ayer, alrededor de las 17, en la esquina de la avenida Arturo Ali\u00f3 y 9 de Julio, del barrio Libertad, donde un \u00f3mnibus escolar atropell\u00f3 la bicicleta en la que Mirta Rosales, de 25 a\u00f1os, transportaba a su hijo Joaqu\u00edn, de 3, al que momentos antes hab\u00eda retirado de un jard\u00edn de infantes de la zona.", "Las v\u00edctimas viv\u00edan en una casa de la calle Falucho al 7400, a pocas cuadras del lugar del accidente.", "La polic\u00eda inform\u00f3 que el ni\u00f1o, quien viajaba sentado en una silla de pl\u00e1stico en la parte posterior de la bicicleta, fue arrastrado varios metros debajo de la unidad, lo que le provoc\u00f3 la muerte.", "Su madre, en tanto, fue llevada de urgencia al hospital de la zona, donde poco antes de las 21 perdi\u00f3 la vida.", "El chofer del transporte escolar, de 54 a\u00f1os, quien se percat\u00f3 del accidente cuando testigos le gritaron que detuviese su marcha, fue trasladado a la comisar\u00eda sexta, donde se instruyeron actuaciones por \"doble homicidio culposo\", que dio intervenci\u00f3n a la fiscal Mar\u00eda Teresa Mart\u00ednez Ruiz."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364964-mar-del-plata-muere-una-mujer-y-su-hijo-embestidos-por-un-colectivo-escolar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ocurri\u00f3 en el barrio Libertad de esa localidad balnearia; el conductor fue procesado por doble homicidio culposo", "titulo": "Mar del Plata: muere una mujer y su hijo embestidos por un colectivo escolar", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SANTA FE.- La poblaci\u00f3n de Tostado, 340 km al noroeste de esta capital, se encuentra en estado de alerta despu\u00e9s de que personal que administra la Cooperativa de Agua Potable comprob\u00f3 que 130 latas de 20 litros cada una, que hab\u00edan almacenado agroqu\u00edmicos (en su mayor\u00eda, fertilizantes de alto poder t\u00f3xico), fueron arrojadas a un arroyo que desemboca en el r\u00edo Salado, de donde se extrae el agua que consumen los 16.000 habitantes del lugar. Al retirar los recipientes, un obrero debi\u00f3 ser internado con v\u00f3mitos y dolores de cabeza.", "El estado de salud de Carolina, la ni\u00f1a de tres a\u00f1os que el viernes pasado cay\u00f3 del quinto piso de un edificio del barrio de Caballito, se agrav\u00f3 en las \u00faltimas horas, seg\u00fan revel\u00f3 ayer el capell\u00e1n del sanatorio Mater Dei, donde la menor permanece internada en terapia intensiva. Desde la direcci\u00f3n m\u00e9dica de la cl\u00ednica informaron que no se difundir\u00edan partes m\u00e9dicos sobre el estado de salud de la ni\u00f1a, que cay\u00f3 de un edificio de la avenida Directorio, pero el capell\u00e1n cont\u00f3 que la abuela de la ni\u00f1a pidi\u00f3 que rezaran por la salud de su nieta porque su estado era delicado.", "Al dejar inauguradas ayer las obras de ampliaci\u00f3n del centro de primera infancia Pulgarcito, en Barracas, el jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, record\u00f3 que en lo que va de su mandato ya abrieron 21 centros de este tipo, que brindan atenci\u00f3n primaria a chicos de entre 45 d\u00edas y cuatro a\u00f1os. Adem\u00e1s, junto con la ministra de Desarrollo Social, Mar\u00eda Eugenia Vidal, confirm\u00f3 que llegar\u00e1n a 30 para diciembre pr\u00f3ximo. En ese contexto, Macri anticip\u00f3 que si su partido gana las elecciones porte\u00f1as, elevar\u00e1 la cantidad de establecimientos a 100.", "Diputados porte\u00f1os de la oposici\u00f3n, junto con profesionales del Centro de Salud Ameghino, dar\u00e1n hoy una conferencia de prensa para rechazar el desplazamiento del director de ese establecimiento, Rub\u00e9n Slipak. Participar\u00e1n H\u00e9ctor Santulli, presidente de la Asociaci\u00f3n de Profesionales del Centro de Salud Arturo Ameghino; la diputada ibarrista Mar\u00eda Elena Naddeo, presidenta de la Comisi\u00f3n Especial de Salud Mental de la Legislatura porte\u00f1a; legisladores kirchneristas, de la Coalici\u00f3n C\u00edvica, de Proyecto Sur y de la izquierda."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364925-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"Psicolog\u00eda inversa en su estado m\u00e1s puro\", dice el t\u00edtulo del video que es furor en la red social YouTube. Y es acertado. Porque pese a la poca informaci\u00f3n sobre sus protagonistas, la frase logra englobar una situaci\u00f3n que por cotidiana no deja de sorprender.", "En las im\u00e1genes, se ve c\u00f3mo un padre convence a su hijo de caminar en vez de viajar en auto con s\u00f3lo cambiar un \"no\" por un \"s\u00ed\". Sencillo... \u00bfo no tanto?.", "El video, publicado por el usuario \"Crakermanar\" hace algunas semanas, ya fue visto  por m\u00e1s de 600.000 personas y encabeza el ranking de YouTube en la Argentina en este momento."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364950-el-nino-de-la-psicologia-inversa-furor-en-youtube", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El simp\u00e1tico video encabeza el ranking argentino con m\u00e1s de 600.000 visitas", "titulo": "El ni\u00f1o de la psicolog\u00eda inversa, furor en YouTube", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["(DyN) - Un joven repartidor de helados fue asesinado a balazos en las \u00faltimas horas al ser asaltado en inmediaciones de la zona c\u00e9ntrica de la localidad bonaerense de Lomas de Zamora.", "Fuentes policiales informaron a la agencia  DyN que la v\u00edctima, de 25 a\u00f1os, era padre de un beb\u00e9 de siete meses de vida.", "El hecho fue cometido anoche, alrededor de las 22, cuando aparentemente dos ladrones interceptaron el paso del joven que realizaba el \"delivery\" de helados en la calle 24 de Mayo, entre Loria y Gorriti, al sur del conurbano bonaerense.", "Los delincuentes, seg\u00fan los informantes, balearon a la v\u00edctima y escaparon llev\u00e1ndose el dinero que ten\u00eda y su moto.", "Tom\u00f3 intervenci\u00f3n en el hecho la comisar\u00eda primera de Lomas de Zamora, donde se instruyeron actuaciones por \"homicidio en ocasi\u00f3n de robo\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364968-asesinan-a-un-repartidor-de-helados-en-lomas-de-zamora", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La v\u00edctima fue un joven que realizaba un delivery en el centro de esa localidad bonaerense; los delincuentes huyeron con su dinero tras dispararle", "titulo": "Asesinan a un repartidor de helados en Lomas de Zamora", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nubosidad variable. Vientos leves del sector norte. M\u00edn.: 17\u00b0  / M\u00e1x.: 27\u00b0 Conoc\u00e9 el pron\u00f3stico completo", "Corte en Panamericana.  El tr\u00e1nsito se encuentra restringido en ambos sentidos, a la altura del km. 35, por una protesta de trabajadores frigor\u00edficos en reclamo de mejoras salariales. No hay otros cortes programados para la jornada", "M\u00e1s informaci\u00f3n", "Actividad presidencial.  A las 16.30, la presidenta Cristina Kirchner encabezar\u00e1 el acto de inauguraci\u00f3n de una f\u00e1brica de computadoras en Vicente L\u00f3pez. Adem\u00e1s, la mandataria se reunir\u00e1 con el reelecto gobernador de Salta, Juan Manuel Urtubey.", "Levantan el paro de la l\u00ednea 60.  Los trabajadores de la l\u00ednea 60 anunciaron el levantamiento de la medida de fuerza prevista para hoy tras un acuerdo con las autoridades de la empresa.", "Vuelven las clases.  Los alumnos de la Escuela Superior de Comercio Carlos Pellegrini regresar\u00e1n a las clases luego de que uno de los gremios docentes levantara la huelga", "Conferencia de ATE.  Desde las 8, la Asociaci\u00f3n Trabajadores del Estado (ATE) realizar\u00e1 una conferencia de prensa frente al Hospital Rivadavia para explicar los alcances del paro general convocado para ma\u00f1ana en los 33 hospitales p\u00fablicos de la ciudad en reclamo de seguridad.", "Acto de campa\u00f1a.  A las 19, el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, presentar\u00e1 su plan de gobierno para la ciudad de cara a las elecciones del pr\u00f3ximo 10 de julio.", "Marcha a la Legislatura.  Desde las 18,  un grupo de hinchas de San Lorenzo se movilizar\u00e1 a la Legislatura porte\u00f1a para reclamar una ley de restituci\u00f3n de terrenos con el objetivo de que el club pueda volver a Boedo.", "F\u00fatbol.  Desde las 19.15, Godoy Cruz se medir\u00e1 con la Liga de Quito, de Ecuador, por la fase de grupos de la Copa Libertadores de Am\u00e9rica. Por su parte, Independiente visitar\u00e1 a Pe\u00f1arol de Uruguay.  Seguilos en vivo por canchallena.com", "-La oposici\u00f3n negocia alianzas, pero persisten las diferencias (LA NACION)", "- Urtubey, muy duro con Hugo Moyano: \"Es un piantavotos\" (LA NACION)", "-El FMI dice que se reemplazar\u00e1 el \u00edndice de precios del Indec (LA NACION)", "-\u00bfPuede la inflaci\u00f3n hundir al kirchnerismo? Por  Fernando Laborda  (Para  lanacion.com  )", "-Am\u00e9rica del Sur, la regi\u00f3n en la que m\u00e1s subi\u00f3 el gasto militar (LA NACION)", "-La polic\u00eda es reemplazada por vigiladores (LA NACION)", "-Los desaf\u00edos de un nuevo mundo Por  Jos\u00e9 Claudio Escribano  (LA NACION)", "-La f\u00f3rmula infalible para ganar las elecciones Por  Rolando Hanglin  (Para  lanacion.com  )", "- Am\u00e9rica Latina corre el riesgo de \"sobrecalentarse\" ( BBC Mundo  - Inglaterra)", "- La conquista del espacio cumple medio siglo ( El Mundo  - Espa\u00f1a)", "- Un bloguero egipcio, condenado por denunciar abusos del Ej\u00e9rcito ( ABC  - Espa\u00f1a)", "- Top ten live bands (The Telegraph  - Inglaterra)", "- Gaddafi hunkers down under sanctions; rebel economy struggles ( The Washington Post  - Estados Unidos)", "- Un cliente enfadado hace da\u00f1o a su empresa (  El Pa\u00eds- Espa\u00f1a)", "- Four Years, Nine Months and One Blog (  The Huffington Post-  Estados Unidos)", "- China: daily life (  The Big Picture  - EE.UU.)", "- John Lennon letters to be published (  The Guardian  - Inglaterra)", "@FerIglesias (Diputado nacional- CC)  Me voy a dormir no sin saludar a la Mtra Garr\u00e9 que est\u00e1 combatiendo la corrupci\u00f3n que le dej\u00f3 su jefe, el del Gabinete de Ministros TW-OFF", "@gabicerru (Legisladora porte\u00f1a)  Desaf\u00edo legislativo: quiero un legislador que me diga que llam\u00f3, mand\u00f3 carta, invitaci\u00f3n o algo a  @nilda_garr\u00e9 p q viniera hoy a la legis.", "@DipRoyCortina (Diputado nacional-PS)  Soy opositor a los K pero viendo al mu\u00f1eco de Grindetti debatiendo con Felletti pienso q Berlusconi es Malcolm X. Que verguenza el macrismo!", "@dantespinetta (M\u00fasico)  Durmiendo en el cuarto recien pintado...el olor a pintura me esta haciendo flashear...jajajaj", "@Nikgaturro (Humorista)  Urtubey quiere armar f\u00f3rmula con el sapo Pepe. Porque le dice: Pepe ven\u00ed, y \u00e9l Salta, Salta.", "@MARENGOROCIO (Vedette)  Ando perdida en hong kong!!!!!!!!no entiendo nadaaaaaa!!!!!!nadie me quiere hablar!!!!!jajaja hablare muy mal????jaja"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364929-lo-que-hay-que-saber-antes-de-salir-de-casa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una s\u00edntesis de temas para conocer lo que pasa", "titulo": "Lo que hay que saber antes de salir de casa", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mientras proliferan nuevos paros en los hospitales y se acrecienta la presencia de custodios privados en algunos centros de salud para combatir la ausencia de la Federal, la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, admiti\u00f3 que no tiene \"detalles para hacer denuncias penales\" contra polic\u00edas y reconoci\u00f3 que sus declaraciones se basaron en \"dichos de vecinos\".", "As\u00ed lo indic\u00f3 este mediod\u00eda luego de haber hablado de presunta corrupci\u00f3n en esa fuerza. Al mismo tiempo adelant\u00f3 que seguir\u00e1 con el proceso de renovaci\u00f3n de agentes para no afectar \"la transparencia\".", "Garr\u00e9 se mostr\u00f3 contundente respecto de la pol\u00e9mica montada entre los gobiernos nacional y porte\u00f1o y puso punto final a la discusi\u00f3n: \"Para nosotros el tema est\u00e1 terminado. Entendemos que dos meses fueron suficientes para reordenar la Polic\u00eda\".", "Por otro lado, con este reclamo por mayor seguridad como tel\u00f3n de fondo, una veintena de hospitales porte\u00f1os decidi\u00f3 volver a suspender ma\u00f1ana sus actividades por 24 horas, a una semana del retiro de la custodia de las dependencias de la ciudad impulsada por Garr\u00e9.", "Uno de los delegados de ATE, Rodolfo Arrechea, precis\u00f3 que la medida comenzar\u00e1 ma\u00f1ana en el marco de la inseguridad y los pedidos de mejores condiciones de trabajo que vienen exigiendo.", "En medio de la pol\u00e9mica que trajo la disposici\u00f3n de Garr\u00e9, el jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, anunci\u00f3 ayer que la administraci\u00f3n local contratar\u00e1 vigiladores privados para cuidar los hospitales y edificios p\u00fablicos de los que fueron retirados los agentes federales que cumpl\u00edan servicios adicionales.", "La provincia, tambi\u00e9n de huelga.  Los profesionales de la salud agrupados en la Cicop iniciaron hoy un paro de actividades por 72 horas, mientras plebiscitan entre sus afiliados la oferta salarial del gobierno bonaerense.", "Ayer, el viceministro de Salud bonaerense, Sergio Alejandre, calific\u00f3 de \"ins\u00f3lita\" la medida de fuerza dispuesta por el gremio, ya que la reuni\u00f3n paritaria de ayer pas\u00f3 a un cuarto intermedio hasta el pr\u00f3ximo lunes a la espera de que el gremio someta a consulta entre sus afiliados la oferta del gobierno.", "\"Fue el mismo presidente de Cicop [Hugo Amor] quien solicit\u00f3 este receso hasta la semana que viene\", afirm\u00f3 Alejandre y precis\u00f3 que el gobierno ofreci\u00f3 \"un incremento del 26,03 por ciento, que mejora sustancialmente lo que los profesionales cobran de bolsillo\".", "Por su parte, el gremio, que pretende un aumento del 40 por ciento, ratific\u00f3 el paro a partir de hoy y decidi\u00f3 someter a plebiscito de sus afiliados si se acepta o no la oferta del gobierno provincial."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364937-garre-se-baso-en-dichos-de-vecinos-para-hablar-de-corrupcion-en-la-policia-federal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La ministra admiti\u00f3 que \"no tiene detalles\" para hacer una denuncia penal; vuelven a parar los hospitales", "titulo": "Garr\u00e9 se bas\u00f3 en \"dichos de vecinos\" para hablar de corrupci\u00f3n en la Polic\u00eda Federal", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una tregua de \u00faltimo minuto, pactada tras una reuni\u00f3n contra reloj en el Ministerio de Trabajo, trajo algo de alivio a los 250.000 pasajeros que cada d\u00eda viajan en los 19 ramales de la m\u00edtica l\u00ednea de colectivos 60, cuyos choferes reclaman por errores en la liquidaci\u00f3n de sus haberes y porque los nuevos due\u00f1os de la empresa, seg\u00fan ellos acusan, desconocen a la representaci\u00f3n gremial.", "Anoche, uno de los delegados dijo, al salir de la audiencia, que se hab\u00eda arribado a una tregua de entre 48 y 72 horas para dar tiempo a la patronal a darles una respuesta a su demanda.", "Ayer por la tarde, unos 100 choferes de la empresa se hab\u00edan movilizado a la sede del Ministerio de Trabajo, luego de cortar el tr\u00e1nsito en la avenida Callao y  protagonizar incidentes menores. A las 15 hubo empujones, insultos y enfrentamiento a golpes de pu\u00f1o con polic\u00edas federales por parte de unos pocos manifestantes entre el centenar de choferes que cortaban el tr\u00e1nsito en la avenida c\u00e9ntrica.", "Mientras tanto, durante toda la jornada de ayer sufrieron las consecuencias de la medida de fuerza los pasajeros de los 19 ramales de la l\u00ednea 60, con un total de 371 unidades que unen Constituci\u00f3n y Tigre, y Tigre y Escobar, y dos servicios diferenciales desde la plaza Congreso hasta San Isidro y desde Plaza Italia hasta Escobar, en el norte bonaerense.", "\"Los nuevos licenciatarios de la empresa no ofrecen soluciones sino parches. Hubo diferencias de hasta 1600 pesos en las liquidaciones de sueldos y de vacaciones, y por eso les vamos a dar un plazo de dos o tres d\u00edas para que lo piensen con tranquilidad\", advirtieron ante la prensa delegados de la Uni\u00f3n Tranviarios Automotor (UTA)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364924-a-ultimo-momento-se-levanto-el-paro-de-la-60", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Estaba previsto para hoy; 2 d\u00edas de tregua", "titulo": "A \u00faltimo momento, se levant\u00f3 el paro de la 60", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un simple mensaje de texto de un vecino sirvi\u00f3 para los operadores de las c\u00e1maras de seguridad de Tigre captaran la huida de dos ladrones que hab\u00edan robado en un comercio de la zona de El Talar de Pacheco y pudieran guiar a los polic\u00edas para interceptarlos y detenerlos.", "El hecho ocurri\u00f3 ayer, cuando dos delincuentes entraron a robar en una blanquer\u00eda del centro comercial del barrio La Paloma, en el l\u00edmite entre El Talar y General Pacheco, y un vecino, que vio la escena, mand\u00f3 un SMS al Centro de Operaciones Tigre (COT).", "Ese mensaje, seg\u00fan informaron fuentes policiales, hizo sonar la alarma en el sistema Alerta Tigre 2.0. Los operadores de las c\u00e1maras comenzaron a rastrear a los sospechosos con el dato de que uno llevaba chaleco, y el otro, una remera roja.", "Seg\u00fan pudieron determinar los operadores del sistema de c\u00e1maras de seguridad, los sospechosos se separaron en su huida: el que vest\u00eda chaleco se lo sac\u00f3, al igual que un buzo que llevaba, para quedarse s\u00f3lo con una remera negra. El otro no prest\u00f3 atenci\u00f3n y sigui\u00f3 tratando de escapar de la polic\u00eda.", "Finalmente, los sospechosos fueron atrapados: uno, Gustavo Jes\u00fas Mieres, de 20 a\u00f1os, fue aprehendido en la avenida Paul Groussac y Belgrano, de El Talar. El otro, menor de edad, y quien vest\u00eda la prenda roja descripta por el vecino denunciante, intent\u00f3 escapar cruzando las v\u00edas hacia General Pacheco, y aunque pretendi\u00f3 ocultarse en unos matorrales, fue detenido en O'Higgins y Patagonia.", "Seg\u00fan inform\u00f3 el \u00e1rea de seguridad del distrito, el dinero en efectivo sustra\u00eddo en el local de venta de s\u00e1banas y toallas fue devuelto a sus propietarios."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364919-dos-detenidos-gracias-a-un-sms", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Hab\u00edan robado en una blanquer\u00eda y un vecino alert\u00f3 a la polic\u00eda v\u00eda celular", "titulo": "Dos detenidos gracias a un SMS", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SANTA FE.- Por lo menos seis tiros impactaron en el frente de la casa que uno de los hermanos de Lionel Messi, Mat\u00edas, posee en Rosario. Seg\u00fan relataron los testigos, los disparos fueron realizados por dos sujetos que se desplazaban en una motocicleta roja, que los investigadores del caso ya tendr\u00edan identificados, aunque al cierre de esta edici\u00f3n no hab\u00eda ning\u00fan detenido.", "El abogado de la familia Messi, Ricardo Giusepponi, asegur\u00f3 que no pod\u00eda aportar elementos sobre el tiroteo, ocurrido el s\u00e1bado, a las 23. Se\u00f1al\u00f3: \"El ataque se produce en medio de juicios y problemas con un ex contador y asesor fiscal de la familia que se ha quedado con dos millones y medio de euros que no le correspond\u00edan. Es argentino, vive en Buenos Aires y estamos en juicio\".", "Cuatro impactos de bala se pudieron observar en el frente de la casa donde vive Mat\u00edas Messi, de 28 a\u00f1os, en Avenida del Rosario al 600. En un garaje lindante hab\u00eda otros dos impactos de bala. Seg\u00fan los peritajes policiales, los disparos fueron efectuados con una pistola calibre 9 mil\u00edmetros."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364920-balearon-la-casa-de-matias-messi", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Balearon la casa de Mat\u00edas Messi", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Daniel GalloLA NACION", "La ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, dispondr\u00e1 la reducci\u00f3n de dos horas en los servicios adicionales cotidianos que realiza cada polic\u00eda. Esa medida no afectar\u00e1 el salario de bolsillo de los agentes, ya que la resoluci\u00f3n establecer\u00e1 que cada polic\u00eda gane por seis horas adicionales lo mismo que hasta ahora obten\u00eda por ocho horas.", "Con esa decisi\u00f3n, el Ministerio de Seguridad nivelar\u00e1 a los aproximadamente 10.000 polic\u00edas que cada d\u00eda cumplen turnos adicionales con los 1400 agentes que ya hab\u00edan sido compensados con menos horas de trabajo e igual remuneraci\u00f3n tras eliminarse los servicios que prestaban para el gobierno porte\u00f1o.", "Hasta ahora, el servicio de polic\u00eda adicional tiene un costo para el empleador, p\u00fablico o privado, de 94 pesos por un m\u00f3dulo de cuatro horas. De ese valor, el agente de calle recibe 76 pesos. La diferencia es usada por la Polic\u00eda Federal para sus gastos corrientes. Cada polic\u00eda pod\u00eda hacer hasta dos turnos adicionales por jornada.", "En el Bolet\u00edn Oficial se public\u00f3 ayer la resoluci\u00f3n de Garr\u00e9 mediante la cual se fija una reducci\u00f3n a tres horas de los m\u00f3dulos de horas extras para los polic\u00edas que estaban encargados de controlar objetivos porte\u00f1os, pero se aclar\u00f3 en la directiva que esa disminuci\u00f3n de la carga horaria no deber\u00eda afectar el salario de bolsillo, tal como adelant\u00f3 LA NACION en su edici\u00f3n del jueves pasado.", "La resoluci\u00f3n estableci\u00f3: \"La asignaci\u00f3n de recargo de servicios extraordinarios deber\u00e1 compensar el ingreso individual que cada efectivo percib\u00eda regularmente en concepto de polic\u00eda adicional [por el convenio anulado con la ciudad]\". Adem\u00e1s , se fij\u00f3 que la asignaci\u00f3n de recargos de servicios extraordinarios no deber\u00e1 implicar, en ning\u00fan caso, una dedicaci\u00f3n temporal superior a seis horas.", "En los pr\u00f3ximos d\u00edas, Garr\u00e9 firmar\u00e1 otra resoluci\u00f3n para que igual medida se tome con el resto del personal que cumple servicios adicionales. La idea de otorgar igual salario con menos horas de funciones tiene que ver con que los polic\u00edas cuentan con las tareas extras para duplicar su salario.", "Los polic\u00edas tienen una jornada laboral de seis horas, el resto forma parte de ese sistema adicional. En la pr\u00e1ctica, trabajar\u00e1n doce horas.", "Las horas adicionales son necesarias, incluso, para sostener el sistema de seguridad porte\u00f1o, ya que por el trabajo normal en prevenci\u00f3n del delito cada turno de seis horas tiene s\u00f3lo 1800 polic\u00edas disponibles para patrullar las calles.", "De este tema, entre otros, convers\u00f3 ayer Garr\u00e9 con los miembros de Acuerdo de Seguridad Democr\u00e1tica, entre ellos Le\u00f3n Arslanian, Gast\u00f3n Chillier y Alberto Binder. Entretanto, que la Legislatura porte\u00f1a decidi\u00f3 invitar a la ministra, sin fecha prevista, para escuchar sus explicaciones del retiro de custodias en la ciudad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364917-agentes-con-menos-horas-de-trabajo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "S\u00f3lo podr\u00e1n hacer seis horas adicionales, pero mantendr\u00e1n el salario habitual de bolsillo", "titulo": "Agentes con menos horas de trabajo", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un argentino de 25 a\u00f1os acusado de un homicidio figura en la lista de las 20 personas m\u00e1s buscadas en Am\u00e9rica latina por la Interpol.", "Seg\u00fan inform\u00f3 la oficina regional del organismo en Buenos Aires, se trata de un joven identificado como Marcelo David Sanabria, quien est\u00e1 siendo buscado por un homicidio en ocasi\u00f3n de robo ocurrido el 28 de noviembre de 2004 en la localidad de El Jag\u00fcel, partido de Esteban Echeverr\u00eda, cuya v\u00edctima fue Rodolfo Manuel Guill\u00e1n.", "En un comunicado, Interpol hizo un llamado a la poblaci\u00f3n para que facilite informaci\u00f3n que pueda ayudar a la polic\u00eda a localizar a Sanabria y a otros 19 pr\u00f3fugos en distintos pa\u00edses.", "El operativo, llamado Infra-SA, est\u00e1 formado por las divisiones de Interpol de 34 pa\u00edses que solicitaron la captura de m\u00e1s de 200 pr\u00f3fugos y fue lanzado el 14 de marzo pasado desde su Oficina Regional de Buenos Aires. Desde entonces, se logr\u00f3 la captura de 21 de esos pr\u00f3fugos, dijeron las fuentes.", "El director ejecutivo de Servicios Policiales de Interpol, Jean-Michel Louboutin, dijo que localizar y detener a delincuentes constituye la esencia de la labor de Interpol, y las operaciones anteriores pusieron de manifiesto la importante ayuda que los ciudadanos pueden prestar a la polic\u00eda para retirar de la circulaci\u00f3n a delincuentes peligrosos\", seg\u00fan inform\u00f3 la agencia T\u00e9lam.", "Entre las detenciones m\u00e1s destacadas figura la del asesino m\u00faltiple Patrick van den Berg, buscado en relaci\u00f3n con el homicidio de su esposa y su hijo de seis meses ocurrido en Bolivia en 2008 y sospechoso del asesinato de una mujer en Chile. Este holand\u00e9s de 35 a\u00f1os fue detenido por la polic\u00eda de Per\u00fa el pasado 29 de marzo y ahora espera ser extraditado.", "Rafael Pe\u00f1a, jefe de la Oficina Regional Interpol Buenos Aires, calific\u00f3 como esencial que las oficinas centrales nacionales y los polic\u00edas de primera l\u00ednea de la regi\u00f3n obtengan la informaci\u00f3n cuando la necesitan. \"El apoyo f\u00edsico y t\u00e9cnico que presta la Oficina Regional es un factor importante en los \u00e9xitos que est\u00e1 registrando la operaci\u00f3n Infra-SA.\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364918-un-argentino-entre-los-buscados-por-interpol", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Tambi\u00e9n quieren localizar a otros 19 pr\u00f3fugos", "titulo": "Un argentino entre los buscados por Interpol", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un joven boliviano permanec\u00eda  internado en grave estado en una cl\u00ednica porte\u00f1a, al cierre de esta edici\u00f3n, tras haber sido baleado en la cabeza, en un presunto ataque xen\u00f3fobo. La v\u00edctima, identificada como Gonzalo Torres, de 21 a\u00f1os, result\u00f3 herida ayer a la madrugada en Ramos Mej\u00eda. De modo de ilustrar el car\u00e1cter xen\u00f3fobo de la agresi\u00f3n, su t\u00eda, Mirta, sostuvo que los atacantes le dijeron a su sobrino \"Boliviano de mierda\".", "Todo comenz\u00f3 a las 4, frente a la helader\u00eda Due, situada en la esquina de Avenida de Mayo y Rosales, a 200 metros de la estaci\u00f3n de trenes de Ramos Mej\u00eda, donde se origin\u00f3 una ri\u00f1a entre dos grupos de j\u00f3venes, en uno de los cuales estaba Torres.", "\"Empezaron a insultarlo, a decir \u00abBoliviano de mierda\u00bb, y comenzaron a tirar sillas, y ah\u00ed se agarraron todos. [El ataque] fue por su nacionalidad\", expres\u00f3 la t\u00eda de la v\u00edctima. En esa pelea, Torres fue agredido por varias personas, tras lo cual debi\u00f3 ser asistido por personas que presenciaron la ri\u00f1a.", "En el momento de la primera atenci\u00f3n m\u00e9dica, el joven, que aparentemente estaba en estado de ebriedad, presentaba traumatismos, principalmente en el rostro, que ten\u00eda totalmente ensangrentado. Una vez en el sanatorio privado Franch\u00edn, de la ciudad de Buenos Aires, se estableci\u00f3 que tambi\u00e9n hab\u00eda recibido una herida de bala en la cabeza.", "La polic\u00eda comenz\u00f3 a investigar lo ocurrido y se entrevist\u00f3 con algunos testigos que permitieron identificar a los sospechosos. A partir de esos datos, en la madrugada de ayer, polic\u00edas de la comisar\u00eda y de la Delegaci\u00f3n Departamental de Investigaciones (DDI) de La Matanza realizaron allanamientos en Villa Luzuriaga, donde detuvieron a cinco j\u00f3venes, dos de ellos menores de edad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364922-balearon-a-un-joven-porque-era-boliviano", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Balearon a un joven porque era boliviano", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Pablo TominoLA NACION", "La construcci\u00f3n de una cochera subterr\u00e1nea para 400 veh\u00edculos en la plaza Emilio Mitre, entre Las Heras, Pueyrred\u00f3n, Pacheco de Melo y Azcu\u00e9naga, divide a los vecinos de Recoleta.", "El 31 de marzo pasado, el juez en lo Contencioso Administrativo y Tributario Roberto Gallardo orden\u00f3 la suspensi\u00f3n de esa obra por una demanda presentada por un grupo de vecinos, pues \"se tal\u00f3 de manera indiscriminada el arbolado de la plaza\". Ayer, otros habitantes del barrio reclamaron la continuidad de esa construcci\u00f3n. Explicaron que tienen miedo de que el lugar sea usurpado y dicen que las cocheras son necesarias en la zona.", "\"Nosotros somos cr\u00edticos del gobierno de Macri, pero \u00e9sta es una obra que debe continuar porque es beneficiosa para el barrio. Ac\u00e1 necesitamos m\u00e1s lugares para estacionar y no se entiende por qu\u00e9 el juez Gallardo fren\u00f3 la obra. Es un problema que una construcci\u00f3n tan grande se detenga porque puede ser usurpada\", dijo Roberto Cancel, presidente de la Asociaci\u00f3n Verde Barrientos, de Recoleta. Cancel, junto con una veintena de vecinos, reclam\u00f3 ayer en la esquina de la plaza Emilio Mitre, con dos pancartas y un meg\u00e1fono, que las obras no se detengan.", "En tanto, el juez Gallardo convoc\u00f3 para ma\u00f1ana a una audiencia p\u00fablica, donde las autoridades del gobierno porte\u00f1o y la empresa Criba, que lleva adelante la construcci\u00f3n, brinden explicaciones sobre el espacio p\u00fablico afectado. Gallardo fundament\u00f3 su resoluci\u00f3n en que las especies arb\u00f3reas que reemplazar\u00edan a las taladas y su metodolog\u00eda de plantado constituir\u00edan un peligro para la salud y la vida de las personas (algunas son venenosas si se ingieren) y cuestion\u00f3 la veracidad del plan de obra y de los estudios t\u00e9cnicos que la respaldan.", "\"Si los actores en cuesti\u00f3n dan una respuesta comprometida con lo que har\u00e1n en la pr\u00f3xima audiencia p\u00fablica, quedar\u00e1 sin efecto el amparo. En cambio, si no lo hacen, continuar\u00e1\", dijo el juez a LA NACION.", "Gallardo tambi\u00e9n fren\u00f3 en septiembre pasado la construcci\u00f3n de las cocheras subterr\u00e1neas en el parque Las Heras, en Palermo, porque el gobierno porte\u00f1o no habr\u00eda tomado medidas para preservar el patrimonio arqueol\u00f3gico que habr\u00eda bajo el parque -all\u00ed exist\u00eda antiguamente una penitenciar\u00eda-, como tampoco de los \u00e1rboles del lugar.", "En tanto, Mar\u00eda del Carmen Arias Usandivaras, presidenta de la ONG Basta de Demoler y vecina de Recoleta, explic\u00f3 los motivos por los cuales los vecinos concurrieron a la Justicia para detener las obras en la plaza Mitre. \"Los vecinos que hacen este reclamo est\u00e1n equivocados: la empresa Criba y el gobierno han puesto a vecinos contra vecinos por el poder del dinero. En este proyecto de las cocheras se violaron todas las leyes y en julio pasado podaron los \u00e1rboles que eran de 1930. Y ahora quieren reemplazarlos por arbustos. Y no es as\u00ed. Por eso hicimos un amparo para que esta empresa deje de hacer lo que quiera con la anuencia de la ciudad\", dijo Arias Usandivaras.", "Las obras de las playas subterr\u00e1neas en la plaza Emilio Mitre comenzaron el pasado 8 de julio y finalizar\u00edan en agosto venidero. La empresa Criba invertir\u00e1 unos 6 millones de d\u00f3lares y tiene la concesi\u00f3n por 20 a\u00f1os, con un canon de 30.000 pesos mensuales.", "\"Los trabajos est\u00e1n interrumpidos desde el 31 de marzo y la obra est\u00e1 avanzada en un 70 por ciento. Los motivos por los cuales se fren\u00f3 son  por supuestos inconvenientes en el futuro arbolado que se colocar\u00e1. Pero hay errores de interpretaci\u00f3n que se pueden chequear en todos los planos presentados\", dijo Santiago Tarasido, director comercial de Criba.", "Desde el punto de vista ambiental, el presidente del Bloque de Di\u00e1logo por Buenos Aires, Eduardo Epszteyn, sostuvo que \"se ha destruido el patrimonio ambiental de la plaza, al violar la ley; no se puede continuar esta obra con estas condiciones\". En cambio, en el gobierno porte\u00f1o indicaron que las obras marchan tal cual se planearon, respetando la normativa."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364923-una-cochera-subterranea-divide-a-vecinos-de-recoleta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Protesta en la plaza Emilio Mitre por el fallo de frenar las obras", "titulo": "Una cochera subterr\u00e1nea divide a vecinos de Recoleta", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mar\u00eda Jos\u00e9 Lucesole Corresponsal\u00eda La Plata", "LA PLATA.\u2013 El juez de Garant\u00edas de San Isidro Rafael Sal Lari, duramente cuestionado por su intervenci\u00f3n en algunos de los casos m\u00e1s conmocionantes de los \u00faltimos a\u00f1os en ese distrito, fue suspendido anoche por el Jurado de Enjuiciamiento de Magistrados bonaerense. Enfrentar\u00e1 un jury que podr\u00eda terminar en su destituci\u00f3n por cuatro de las once acusaciones que pesaban sobre \u00e9l; curiosamente, ninguna de aquellas por las cuales sufri\u00f3 p\u00fablicamente los mayores embates en su contra.", "Mientras espera la etapa final del proceso en que se decidir\u00e1 si es o no destituido, se le embargar\u00e1 el 40% de su sueldo. En los pr\u00f3ximos d\u00edas, el Jurado de Enjuiciamiento, que necesit\u00f3 de tres audiencias deliberativas en otras tantas semanas para resolver la suspensi\u00f3n provisional de Sal Lari, fijar\u00e1 la fecha de iniciaci\u00f3n del juicio pol\u00edtico en los pr\u00f3ximos d\u00edas, seg\u00fan se inform\u00f3 anoche.", "El caso de Sal Lari dividi\u00f3 las aguas. De un lado, lo acusan familiares de las v\u00edctimas, con su cara m\u00e1s visible en las Madres del Dolor, que ayer manifestaron ante el Senado provincial con pancartas que rezaban: \"Basta de jueces garantistas\", \"Los malos fallos llevan a la muerte\" o \"Sal Lari no es garantista, es incompetente\". Del otro, instituciones como el CELS y Cippec, jueces y fiscales y acad\u00e9micos del derecho lo defienden con el argumento de que el juez es v\u00edctima de una persecuci\u00f3n pol\u00edtica y que el proceso de remoci\u00f3n del magistrado \"representa un grave riesgo para la independencia judicial en la provincia\" y es un mensaje para \"disciplinar a los jueces\".", "Anoche, la municipalidad de San Isidro -el intendente, Gustavo Posse, impuls\u00f3 una de las denuncias- emiti\u00f3 un comunicado en el que enumer\u00f3 los cuatro casos admitidos en contra de Sal Lari:", "El jury se inici\u00f3 a partir de once acusaciones; la m\u00e1s conocida de ellas es la que impulsaba, con el patrocinio del intendente Posse, la familia del ingeniero Carlos Regis, asesinado en San Isidro en 2008. Uno de los asesinos del ingeniero hab\u00eda sido excarcelado por el juez meses antes, en una causa por portaci\u00f3n ilegal de armas.", "La Asociaci\u00f3n Madres del Dolor tambi\u00e9n impulsa la remoci\u00f3n. Conforme con la suspensi\u00f3n, su presidenta, Viviam Perrone, dijo: \"Los jueces toman decisiones important\u00edsimas, que pueden generar dolor, \u00bfy por qu\u00e9 no podemos pedirles explicaci\u00f3n?\".", "En tanto, la defensa de Sal Lari rechaz\u00f3 los cargos y consider\u00f3 que el magistrado hab\u00eda actuado, en todos los casos por los que fue cuestionado, de acuerdo con la ley vigente.", "El jurado, encabezado por la presidenta de la Suprema Corte provincial, Hilda Kogan, e integrado por senadores, diputados y conjueces, analiz\u00f3 las acusaciones que en contra de Sal Lari se hicieron el 16 de febrero desde la Comisi\u00f3n Bicameral de Normas de Procedimiento para Enjuiciamiento de Magistrados y Funcionarios."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364921-el-polemico-juez-sal-lari-al-banquillo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Fue suspendido por cuatro casos", "titulo": "El pol\u00e9mico juez Sal Lari, al banquillo", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Angeles Castro LA NACION", "El jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, anunci\u00f3 ayer que la administraci\u00f3n local contratar\u00e1 vigiladores privados para cuidar los hospitales y edificios p\u00fablicos de los que fueron retirados los polic\u00edas federales que cumpl\u00edan servicios adicionales por decisi\u00f3n de la ministra de Seguridad de la Naci\u00f3n, Nilda Garr\u00e9.", "Por la tarde de ayer, luego de una reuni\u00f3n con autoridades del \u00e1rea de salud, el Ministerio de Justicia local orden\u00f3 reforzar desde anoche la custodia privada, que no estar\u00e1 armada, en las guardias de 13 hospitales generales de agudos: Argerich, Penna, Ramos Mej\u00eda, Pi\u00f1ero, Santojanni, Alvarez, V\u00e9lez Sarsfield, Zubizarreta, Pirovano, Torn\u00fa, Fern\u00e1ndez, Rivadavia y Durand.", "Adem\u00e1s, en los \u00faltimos d\u00edas efectivos de la Polic\u00eda Metropolitana fueron consignados en los hospitales Pirovano y Torn\u00fa, que funcionan en las comunas donde act\u00faa la fuerza de seguridad local, y en el Penna, por orden judicial, debido a reiterados hechos de inseguridad.", "Si bien Macri volvi\u00f3 a exigir a la presidenta Cristina Kirchner que revisara la medida adoptada el lunes \u00faltimo, anticip\u00f3 que el gobierno porte\u00f1o trabaja \"en un plan de emergencia para situaciones puntuales\", o sea, para aquellos inmuebles que funcionan en zonas consideradas de riesgo de la Capital.", "T\u00e9cnicos del gobierno se reunieron ayer a la tarde para avanzar en una planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica de los objetivos por cubrir y la cantidad de gente necesaria.", "De esa reuni\u00f3n, surgi\u00f3 como prioridad la necesidad de reforzar con vigiladores privados las guardias de los hospitales de agudos, de acuerdo con lo solicitado por el jefe de gabinete del Ministerio de Salud, N\u00e9stor P\u00e9rez Bali\u00f1o, y referentes de la Asociaci\u00f3n de M\u00e9dicos Municipales (AMM). As\u00ed lo indic\u00f3 a LA NACION el subsecretario de Seguridad Urbana porte\u00f1o, Mat\u00edas Molinero.", "Molinero dijo que ser\u00e1n aproximadamente unos 50 los custodios privados que se agregar\u00e1n para prestar servicios en esos objetivos.", "De esta manera, estos 50 se sumar\u00e1n a los 1111 agentes de seguridad privada que ya estaban asignados a innumerables dependencias porte\u00f1as, entre ellas, los mismos hospitales. Esta dotaci\u00f3n realiza 400.000 horas de servicios por mes, en turnos de 12 horas, por los que el gobierno porte\u00f1o paga 14 millones de pesos mensuales, inform\u00f3 Molinero. Adem\u00e1s, en ninguno de los casos los agentes portan armas de fuego.", "El costo de estos refuerzos ser\u00e1 abonado, seg\u00fan dijo el funcionario, con las partidas que antes estaban destinadas al pago de los servicios adicionales de la Polic\u00eda Federal.", "El retiro de 1400 polic\u00edas federales que realizaban servicios adicionales en los 33 hospitales y once establecimientos educacionales, as\u00ed como en otras oficinas p\u00fablicas de la ciudad, el gobierno porte\u00f1o se vio en la urgencia de procurar un plan de contingencia para paliar la crisis generada por la falta de seguridad, especialmente en el sistema de salud.", "Ayer, 16 centros de salud menores (el 3, el 4, el 5, el 7, el 8, el 10, el 11, el 14, el 19, el 20, el 24, el 30, el 31, el 32, el 35 y el 38) que funcionan en zonas riesgosas y dentro de villas de emergencia, permanecieron cerrados por la falta de polic\u00eda, situaci\u00f3n que se prolongar\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas. \"Si bien hay custodios privados, sirven principalmente para proteger los bienes. Los m\u00e9dicos nos dicen que necesitan polic\u00edas para cuidarlos a ellos al entrar y salir de los centros. Todav\u00eda no est\u00e1 definida la soluci\u00f3n para esos casos\", sostuvo Molinero.", "Por la crisis, adem\u00e1s de encontrarse con funcionarios porte\u00f1os, directivos de la Asociaci\u00f3n de M\u00e9dicos Municipales solicitaron una reuni\u00f3n con el Ministerio de Seguridad de la Naci\u00f3n y, seg\u00fan informaron anoche desde la entidad en un comunicado, en respuesta al pedido fueron citados para hoy. Anoche se ignoraba si ser\u00edan recibidos por la ministra Garr\u00e9 o por alguno de sus secretarios.", "Luego del paro con alto acatamiento realizado el viernes \u00faltimo en todos los hospitales, la AMM analizar\u00e1 los pasos por seguir en funci\u00f3n del resultado de este encuentro con funcionarios nacionales.", "Son los que vigilan dependencias porte\u00f1as desde antes de la crisis por el retiro de la Polic\u00eda Federal. En las pr\u00f3ximas horas, se les sumar\u00e1 medio centenar m\u00e1s de agentes.", "Son las que abona el gobierno porte\u00f1o por mes. Los vigiladores cumplen turnos de 12 horas.", "Es lo que le cuesta actualmente al gobierno porte\u00f1o cada hora de vigilancia privada. Mientras que por la hora de servicio adicional que prestaba la Polic\u00eda Federal, se abonaba casi 24 pesos.", "La jueza porte\u00f1a Elena Liberatori hizo lugar a un amparo presentado ayer mismo por el Inadi y orden\u00f3 la presencia permanente de una ambulancia del SAME en la Unidad Sanitaria N\u00ba 21 de la villa 31. La ambulancia, seg\u00fan se inform\u00f3, arrib\u00f3 al lugar anoche, a las 22. En el recurso, el Inadi hab\u00eda incluido otras dos demandas para el gobierno porte\u00f1o: la ampliaci\u00f3n de la estructura edilicia y de los recursos materiales y humanos de la unidad sanitaria del barrio y la elaboraci\u00f3n, en un plazo de 72 horas, de un plan de acci\u00f3n para atender las necesidades sanitarias de todos los barrios vulnerados que padecen problemas similares a los de la villa 31."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364914-la-policia-es-reemplazada-por-vigiladores", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Macri reforz\u00f3 anoche 13 hospitales con custodios privados; reclamos en otros 16 centros de salud situados en zonas de riesgo", "titulo": "La polic\u00eda es reemplazada por vigiladores", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ariel Torres LA NACION", "Microsoft volver\u00e1 a romper un r\u00e9cord de actualizaciones hoy, con el lanzamiento del mayor conjunto de parches para Windows, Office e Internet Explorer desde 2003 hasta la fecha. En total, publicar\u00e1 64 correcciones, nueve etiquetadas como cr\u00edticas y ocho como importantes.", "En lugar de publicar las correcciones a medida que est\u00e1n disponibles, Microsoft lo hace el segundo martes de cada mes con las que se han acumulado en ese per\u00edodo. Desde mediados del a\u00f1o \u00faltimo, los  Patch Tuesday  (Martes de Parches) han mostrado cifras inusualmente altas de correcciones.", "Esto no es, sin embargo, una excepci\u00f3n. Apple corrigi\u00f3 en marzo 40 fallas de su sistema operativo y 60 de su navegador Safari, a lo que se deben sumar las numerosas actualizaciones de seguridad publicadas por Adobe para sus productos.", "En el martes de actualizaciones de hoy los 17 boletines de seguridad contendr\u00e1n correcciones para Windows XP, Vista y 7, Internet Explorer, Office XP, 2003, 2007 y 2010, y 2004, 2008 y 2011 para Mac, as\u00ed como Visual Studio y Windows Server.", "Las actualizaciones de Microsoft se clasifican como de categor\u00eda baja, moderada, importante y cr\u00edtica, seg\u00fan la gravedad de la falla que solucionan.", "Las fallas cr\u00edticas son la pesadilla del administrador de sistemas porque permiten que un pirata inform\u00e1tico propague un virus sin intervenci\u00f3n del usuario. Hay nueve de este tipo en el paquete de actualizaciones que los usuarios de Windows obtendr\u00e1n en alg\u00fan momento de la tarde de hoy; se aconseja a esos usuarios aplicarlas de inmediato.", "Al explotar las vulnerabilidades clasificadas como importantes el resultado es \"un posible compromiso de la confidencialidad y la integridad, o la disponibilidad de los datos de los usuarios, o la integridad y disponibilidad de los recursos de c\u00f3mputo\", explica Microsoft en su sitio web. Hay ocho de este tipo en el conjunto de parches que sale hoy. Tambi\u00e9n \u00e9stas deber\u00edan instalarse tan pronto como sea posible.", "\u00bfQu\u00e9 hay que hacer para poner al d\u00eda un equipo con Windows, Office o las dem\u00e1s aplicaciones antes citadas? Si se ha activado la funci\u00f3n de actualizaciones autom\u00e1ticas y el equipo est\u00e1 conectado con Internet, el proceso ser\u00e1 transparente y al finalizar muy posiblemente le pida reiniciar la m\u00e1quina; varios de estos parches requieren un reinicio del sistema operativo.", "Quienes no tengan las actualizaciones autom\u00e1ticas activadas deber\u00e1n buscar estos parches en el sitio de Windows Update (en el caso de Windows XP) o ir a Inicio&gt; Panel de control&gt; Windows Update (Windows 7).", "La necesidad de instalar estas actualizaciones es doble. Por un lado, est\u00e1 la cuesti\u00f3n misma de las fallas, que es menester corregir. Pero, por el otro, y lo que es todav\u00eda m\u00e1s importante, la publicaci\u00f3n de los parches pone muchas veces en evidencia la existencia de estas vulnerabilidades.", "De hecho, adem\u00e1s del  Patch Tuesday  existe el  Exploit Wednesday  . Esto podr\u00eda traducirse como Mi\u00e9rcoles para Aprovecharse, porque un  exploit  es, precisamente, explotar una falla de seguridad conocida. Como muchas personas, por diversos motivos, no actualizan el martes, el mi\u00e9rcoles inmediatamente posterior suele registrarse un n\u00famero de ataques o  exploits  que apuntan a las fallas cuyos parches se publicaron el d\u00eda anterior.", "Consultado por LA NACION, Jorge Cella, director de calidad de servicio y seguridad inform\u00e1tica de Microsoft de la Argentina y Uruguay, destac\u00f3 la necesidad de instalar las actualizaciones cuanto antes y record\u00f3 el caso del  Conficker  , un virus que caus\u00f3 estragos porque, pese a que la correcci\u00f3n ya hab\u00eda sido publicada, muchas personas y administradores de sistemas no la instalaron.", "Cella dijo tambi\u00e9n: \"Todos los parches de seguridad de Microsoft pueden instalarse, incluso si el usuario no tiene un Windows original, y si llama a soporte t\u00e9cnico por un problema de seguridad no verificamos si su software es original o no\".", "Para elegir individualmente e instalar las actualizaciones sin pasar por Windows Update hay que hacer clic en el apartado Actualizaciones de seguridad en este sitio:  www.microsoft.com/latam/seguridad/."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364817-microsoft-subira-a-la-web-hoy-su-mayor-paquete-de-parches", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Son 64 correcciones para Windows XP, 7 y Vista, Office e IE; hay 9 fallas cr\u00edticas y 8, importantes", "titulo": "Microsoft subir\u00e1 a la Web hoy su mayor paquete de parches", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tras una extensa jornada de negociaci\u00f3n, los trabajadores de la L\u00ednea 60 levantaron esta noche el paro convocado para ma\u00f1ana. \"Se levanta la medida de fuerza\", dijo uno de los delegados de esa l\u00ednea en declaraciones a C5N.", "El conflicto se destrab\u00f3 tras una reuni\u00f3n entre los representantes gremiales, los empresarios  y el director nacional de Negociaci\u00f3n Colectiva de la cartera laboral, Adri\u00e1n Caneto.", "Las partes acordaron la inmediata y correcta liquidaci\u00f3n de las vacaciones de este a\u00f1o y el pago a los choferes de los feriados nacionales con derecho a descanso, o la opci\u00f3n para el trabajador de obtenci\u00f3n de francos compensatorios o el cobro de horas extras al 100 por ciento si esos feriados son trabajados.", "Adem\u00e1s, los delegados obtuvieron el reconocimiento como representaci\u00f3n sindical interna.", "En tanto, los delegados aseguraron que la empresa \"deber\u00e1 cumplir con todos los puntos expuestos en el acta\" en un plazo de 48 a 72 horas.", "Seg\u00fan los representantes gremiales, la empresa reconoci\u00f3 \"todos los puntos del reclamo\" de los trabajadores. La medida de fuerza anunciada para ma\u00f1ana iba a dejar sin servicio a m\u00e1s 250.000 usuarios que utilizan esa l\u00ednea de colectivos que une Constituci\u00f3n con la zona norte de Buenos Aires. Adem\u00e1s, los empleados hab\u00edan amenazado con cortar distintos puntos neur\u00e1lgicos de la Capital y el conurbano.", "Los empleados denunciaron que la empresa \"desconoce al cuerpo de delegados, intentando despojar de derechos a los trabajadores, como por ejemplo la liquidaci\u00f3n de sueldos y vacaciones mal liquidadas, con diferencias hasta 1600 pesos\".", "\"Estamos cansados del maltrato patronal, de la incorrecta liquidaci\u00f3n de salarios y de no cobrar en fecha\", se\u00f1al\u00f3 un de los representantes sindicales.", "Los trabajadores se concentraron  frente a la sede laboral ubicada sobre la avenida Callao al 100 luego de que venciera la conciliaci\u00f3n obligatoria dictada por la cartera laboral.", "Los manifestantes realizaron un corte en la avenida Callao y se enfretaron al personal de la Polic\u00eda Federal, que intent\u00f3 disuadir a los trabajadores para liberar el tr\u00e1nsito.  \"Nos quisieron sacar a los empujones. Nosotros queremos trabajar y lo que menos buscamos son enfrentamientos\", dijo uno de los empleados en medio de los incidentes.", "Agencias DyN y T\u00e9lam"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364746-los-conductores-de-la-linea-60-levantaron-el-paro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La medida iba a regir a partir de esta medianoche; seg\u00fan los representantes gremiales, la empresa \"deber\u00e1 cumplir con todos los puntos del reclamo\" en un plazo de 48 a 72 horas", "titulo": "Los conductores de la l\u00ednea 60 levantaron el paro", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La semana pasada, me visit\u00f3 mi amigo, el Sr. Gonz\u00e1lez. Tra\u00eda un escrito. Y este comentario: \"Yo no s\u00e9 qu\u00e9 les pasa\u2026 \u00a1Ser\u00eda tan f\u00e1cil ganar las elecciones! Bastar\u00eda con hacer lo que la gente quiere\".", "Gonz\u00e1lez me entreg\u00f3 su proclama y yo la presento. Puede considerarse una contribuci\u00f3n c\u00edvica. Aqu\u00ed la dejo, a disposici\u00f3n de oficialistas y opositores, precandidatos y candidatos, diputados y senadores. Est\u00e1 redactada a la manera de un discurso de campa\u00f1a.", "\"Se\u00f1oras y se\u00f1ores. Piensen dos veces lo que est\u00e1n haciendo, antes de votar por nosotros. Med\u00edtenlo seriamente, no sea cosa de que luego se arrepientan\".", "\"Desde el primer d\u00eda de nuestro gobierno se cumplir\u00e1 estrictamente la ley. Atenci\u00f3n: lo tomaremos como un plebiscito, y actuaremos en consecuencia desde el primer minuto de gesti\u00f3n. No hace falta un plebiscito para cumplir la ley, claro est\u00e1, pero ustedes y nosotros sabemos perfectamente de qu\u00e9 estamos hablando. Se cumplir\u00e1 estrictamente con la Constituci\u00f3n y las leyes\".", "\"Algunos pormenores o ejemplos. El Estado proteger\u00e1 en\u00e9rgicamente el derecho constitucional del ciudadano a circular libremente por el territorio nacional, empleando rutas y caminos terrestres o a\u00e9reos. No se permitir\u00e1 ning\u00fan piquete, corte de ruta o puente, bloqueo del tr\u00e1fico a\u00e9reo o mar\u00edtimo. La polic\u00eda proceder\u00e1 en\u00e9rgicamente, garantizando el paso por todas las calles y rutas, sin necesidad de orden judicial\".", "\"El derecho a trabajar y estudiar ser\u00e1 defendido de manera directa por las fuerzas del orden, protegiendo el acceso del ciudadano y sus hijos a estas actividades: no se permitir\u00e1 ning\u00fan impedimento\".", "\"El derecho a la protesta o reclamaci\u00f3n est\u00e1 tambi\u00e9n garantizado y se ejercer\u00e1 de manera arm\u00f3nica con los dem\u00e1s: los ciudadanos podr\u00e1n reclamar en parques o plazas p\u00fablicos, o sobre la calzada, sin obstaculizar el paso de los dem\u00e1s, y para ello solicitar\u00e1n autorizaci\u00f3n a las autoridades municipales\".", "\"Los legisladores que no asistan a las sesiones del Congreso Nacional sufrir\u00e1n un descuento  proporcional a la jornada de ausencia. El Congreso, en ambas c\u00e1maras, sesionar\u00e1 durante todos los meses del a\u00f1o. Se fijar\u00e1 oportunamente el receso semanal que requieran los legisladores para viajar a sus provincias de origen\".", "\"Todo funcionario que adquiera un bien nuevo en su  declaraci\u00f3n jurada (casas, campos, veh\u00edculos costosos, etc) ser\u00e1 autom\u00e1ticamente suspendido en sus funciones, sin goce de sueldo, hasta que un tribunal competente examine y declare justificado el enriquecimiento del pol\u00edtico. Incluyendo a concejales, comisarios, intendentes, etc\".", "\"Las fuerzas del orden evitar\u00e1n la ocupaci\u00f3n forzosa de todo espacio p\u00fablico o privado (universidades, colegios, edificios, bibliotecas, oficinas, predios,  clubes, parques) y, ante el hecho consumado, proceder\u00e1n a su desalojo. Aquellos que resistieran f\u00edsicamente a las autoridades ser\u00e1n responsables de las consecuencias\".", "\"Los agentes de polic\u00eda no s\u00f3lo ir\u00e1n armados, sino tambi\u00e9n protegidos por escudos, cascos y otros elementos que actuar\u00e1n como disuasorios de cualquier resistencia\".", "\"Todas las actuaciones y comunicaciones internas de las polic\u00edas (y otras fuerzas estatales) ser\u00e1n grabadas en audio y video para su examen cotidiano por parte de fiscales especialmente designados por el Congreso. Esto incluye los procedimientos dentro de las comisar\u00edas\".", "\"Mediante una reforma constitucional que ser\u00e1 presentada al pueblo el d\u00eda 1 de nuestro gobierno, se proh\u00edben todas las reelecciones en cargos ejecutivos y legislativos. Los t\u00e9rminos volver\u00e1n a una duraci\u00f3n adecuada a cada funci\u00f3n. Por ejemplo, de 6 a\u00f1os para el presidente de la naci\u00f3n y los gobernadores. Esta ley excluye tambi\u00e9n de los cargos electivos a todos los parientes directos de los ya designados: hermanos, esposas, hijos, etc. Tampoco habr\u00e1 reelecci\u00f3n en los sindicatos, que ser\u00e1n regidos por el mismo principio: la democracia se inclina a la alternancia, no a la perpetuaci\u00f3n\".", "\"Se garantizar\u00e1 el derecho constitucional al descanso. En adelante, los establecimientos de diversi\u00f3n nocturna quedar\u00e1n clausurados a partir de las 22, salvo aquellos que cuenten con un sistema de insonorizaci\u00f3n expresamente aprobado por los vecinos, con sus zonas de estacionamiento para veh\u00edculos debidamente instaladas\".", "\"Se sancionar\u00e1 un estatuto especial anti-mafia, erradicando el accionar de los barras bravas, trapitos y otros elementos de perturbaci\u00f3n social, a quienes se prohibir\u00e1 el acceso al \u00e1rea de las canchas de f\u00fatbol en d\u00edas de partido\".", "\"Con un procedimiento inspirado en el que decret\u00f3 el presidente del Brasil, don Luiz Inacio Da Silva, se liberar\u00e1n los asentamientos precarios conocidos como villas de emergencia. En la actualidad, los pobladores son rehenes de grupos armados vinculados al tr\u00e1fico de estupefacientes, el secuestro extorsivo y el robo de autos. Las fuerzas policiales, con apoyo militar, verificar\u00e1n el interior de estas poblaciones para m\u00e1xima seguridad de sus habitantes, que son honestos trabajadores. Para ello allanar\u00e1n todos los desarmaderos de autos, las cocinas de droga, los dep\u00f3sitos de armas y dem\u00e1s actividades ilegales. Los extranjeros sin documentaci\u00f3n legal ser\u00e1n devueltos a sus pa\u00edses de origen. Los aprehendidos en actividades delictivas, detenidos sin excarcelaci\u00f3n hasta su juzgamiento\".", "\"Se establecer\u00e1 en todas las fronteras de nuestro pa\u00eds un control de migraciones semejante al de los dem\u00e1s pa\u00edses del mundo (EE.UU., Espa\u00f1a, Brasil, M\u00e9jico, Bolivia) requiriendo de los aspirantes a inmigrar: contrato de trabajo, certificado de antecedentes penales impecables, estado de salud, nivel educacional, etc\".", "\"Se establece el sistema del voto electr\u00f3nico en todos los comicios de la Naci\u00f3n\".", "\"Se sanciona una nueva ley de adopci\u00f3n, expeditiva, para favorecer a los ni\u00f1os abandonados y no a los padres biol\u00f3gicos\".", "\"La Rep\u00fablica habilitar\u00e1 a la brevedad la Zona Penal Libre Isla de los Estados. All\u00ed tendr\u00e1n su residencia los autores de delitos violentos (robo con armas, homicidios, violaciones y asaltos en banda) provey\u00e9ndoseles de lo necesario para su subsistencia, incluyendo materiales y herramientas para construir viviendas y labrar el suelo. Vivir\u00e1n en libertad. La sede asistencial contar\u00e1 con servicios m\u00e9dicos, psicol\u00f3gicos y espirituales a disposici\u00f3n de los condenados\".", "\"La norma ser\u00e1: aquel que mata, viola o apunta un arma contra sus semejantes no puede circular libremente en la comunidad civilizada. Para ser readmitido, deber\u00e1 someterse a un examen muy exigente, transcurridos determinados a\u00f1os de condena. Esto se realizar\u00e1 en la propia Isla de los Estados\".", "\"Para los delincuentes convictos de 13 a\u00f1os hasta 18, el Estado habilitar\u00e1 escuelas de rehabilitaci\u00f3n especial, situadas en el centro de zonas des\u00e9rticas de nuestro pa\u00eds, donde los menores deber\u00e1n seguir cursos y tratamientos que los pondr\u00e1n en condiciones de convivir con sus semejantes. S\u00f3lo al cumplirse este prop\u00f3sito se les otorgar\u00e1 la libertad ambulatoria. Los establecimientos contar\u00e1n con instalaciones dignas y c\u00f3modas, pero dada su ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica no ser\u00e1 posible huir de ellos\".", "\"El Estado garantiza la libertad de agremiaci\u00f3n, en virtud de la cual cada trabajador se afilia libremente  al gremio de su preferencia y aporta un segmento de su sueldo, solamente destinado a quien \u00e9l mismo determine por escrito. Todos los gremios, chicos y grandes, as\u00ed constituidos, ser\u00e1n legalmente reconocidos y podr\u00e1n federarse o confederarse\".", "\"El derecho de huelga est\u00e1 constitucionalmente garantizado, pero tambi\u00e9n lo est\u00e1 el derecho a trabajar. Cabe agregar: en la producci\u00f3n de bienes para consumo comercial, el derecho de huelga act\u00faa en plenitud, no as\u00ed en los servicios p\u00fablicos. Transportes, luz, agua, alimentos, salud, escuela, polic\u00eda, son bienes de necesidad popular y ning\u00fan sector puede estrangular a la poblaci\u00f3n, neg\u00e1ndose a suministrarlo\".", "\"Todos los partidos pol\u00edticos deber\u00e1n efectuar elecciones internas abiertas, obligatorias y simult\u00e1neas, seis meses antes de cada elecci\u00f3n para cargos ejecutivos\".", "\"Todos los establecimientos de educaci\u00f3n estatal gratuita (colegios y universidades) exigir\u00e1n un examen de ingreso obligatorio para garantizar un m\u00ednimo de conocimientos; para aquellos que no quieran someterse a este test, existen los colegios y facultades privadas\".", "\"El Estado pagar\u00e1 un seguro de desempleo universal, cuyo valor ser\u00e1 del 70 por ciento del salario m\u00ednimo legal. Se pagar\u00e1 un s\u00f3lo seguro al jefe de familia. El seguro cesar\u00e1 a los 12 meses: al cabo de un per\u00edodo de carencia de 3 meses, podr\u00e1 solicitarse nuevamente\".", "\"La Capital de la Rep\u00fablica ser\u00e1 trasladada al centro del pa\u00eds. Una provincia elegible es Santiago del Estero\".", "\"Se iniciar\u00e1 un plan de infraestructura, con participaci\u00f3n privada, para duplicar en pocos a\u00f1os  las autopistas, v\u00edas f\u00e9rreas, aeropuertos y aerorrutas, en todo el territorio del pa\u00eds\".", "\"El gobierno que vamos a administrar no fomentar\u00e1 la noche sino el alba. En nuestro  pa\u00eds se dar\u00e1 prioridad al estudio, el trabajo, el progreso y la paz. Con la vigencia absoluta de todas las libertades: libertad de trabajar, estudiar, aprender, progresar, hacer fortuna, libertad indumentaria, libertad sexual, libertad de conducta privada, libertad de expresi\u00f3n en la prensa y en la calle, etc.\"", "Hasta aqu\u00ed el delirio de Gonz\u00e1lez. Este hombre asegura que el p\u00fablico votar\u00eda feliz esta plataforma, donde se mezclan los planos correccional, municipal, electoral, jur\u00eddico, policial, y hasta alguna reforma constitucional. No s\u00e9: para m\u00ed, es un facho m\u00e1s."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364804-la-formula-infalible-para-ganar-las-elecciones", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "La f\u00f3rmula infalible para ganar las elecciones", "fecha": "\r\n                \r\n              Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, anunci\u00f3 que dispondr\u00e1 seguridad privada \"seg\u00fan las situaciones puntuales\" en algunos escuelas, hospitales y edificios p\u00fablicos de la Ciudad, aunque insisti\u00f3 en reclamar a la Casa Rosada que reponga las custodias de la Polic\u00eda Federal en esos establecimientos.", "\"Nos comprometimos con los m\u00e9dicos municipales que en la medida que ellos acepten, en los lugares que consideren que es suficiente, reemplazar la falta de Polic\u00eda Federal por una seguridad privada\", dijo Macri al concluir una reuni\u00f3n de Gabinete en el Centro Metropolitano de Dise\u00f1o, en el barrio de Barracas.", "\"Recemos entre todos para que la presidenta (Cristina Fern\u00e1ndez de) Kirchner y la ministra (Nilda) Garr\u00e9 dejen de imponer las cosas porque se les ocurre a ellas y escuchen el pedido de los m\u00e9dicos, de los pacientes, de los docentes y los alumnos que se sienten indefensos\", sostuvo el mandatario comunal.", "Al finalizar la reuni\u00f3n de gabinete desarrollada en el Centro Metropolitano de Dise\u00f1o, Macri consider\u00f3 que la Polic\u00eda Federal \"no deber\u00eda ni cobrar\" para ocuparse de la seguridad en los edificios p\u00fablicos.", "Agreg\u00f3 que en los lugares donde no acepten esta alternativa \"se volver\u00e1 a insistir al gobierno nacional que se haga cargo de su responsabilidad que es la seguridad de la ciudad de Buenos Aires\".", "Tambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 que la Polic\u00eda Metropolitana \"ya se hizo cargo de reemplazar\" a la Federal en los lugares donde ya estaba, como en las comunas 12 y 15, pero aclar\u00f3 que \"faltan efectivos y no se pueden preparar nuevos de un d\u00eda para el otro\".", "Macri justific\u00f3 la decisi\u00f3n de los m\u00e9dicos de no aceptar trabajar en los hospitales o centros de salud donde se retir\u00f3 la custodia de la Polic\u00eda Federal, y dijo: \"Yo no puedo obligarlos porque si las condiciones de seguridad no est\u00e1n, se est\u00e1n jugando la vida\".", "Amparo.  La Justicia dio curso hoy a un recurso de amparo presentado por el Instituto contra la Discriminaci\u00f3n (Inadi) para que la ciudad garantice la presencia permanente de una ambulancia del SAME en la Villa 31, donde un hombre muri\u00f3 hace seis d\u00edas por falta de atenci\u00f3n m\u00e9dica.", "La jueza en lo Contencioso Administrativo porte\u00f1o Elena Liberatori aval\u00f3 el pedido legal, que fue elevado con el objetivo \"cesar la discriminaci\u00f3n contra los habitantes de las villas 31 y 31 bis en el goce y ejercicio del derecho a la salud y a la vida\", explic\u00f3 el organismo en forma oficial.", "Mar\u00eda Rachid, vicepresidenta del INADI, confirm\u00f3 v\u00eda Twitter la resoluci\u00f3n judicial y destac\u00f3 esta noche que, junto a los habitantes del asentamiento, esperaba el cumplimiento del dictamen en la puerta del Centro de Salud y Acci\u00f3n Comunitaria (CESAC) n\u00famero 21, lo que se produjo a las 22.", "El recurso legal solicit\u00f3 al gobierno porte\u00f1o la prestaci\u00f3n \"irrestricta y oportuna del servicio de ambulancia\" del SAME en el asentamiento habitado por m\u00e1s de 25 mil personas.", "Seg\u00fan explic\u00f3 el Instituto en un comunicado, la medida de amparo obliga al gobierno de Mauricio Macri a garantizar en un plazo de 72 horas \"un plan de acci\u00f3n\" para detallar de qu\u00e9 modo va a garantizar la prestaci\u00f3n del servicio de ambulancias \"en todas las villas y barrios carenciados de la ciudad\".", "Humberto Ruiz, de 47 a\u00f1os, muri\u00f3 el martes pasado en la villa 31 debido a que los m\u00e9dicos del SAME se negaron a ingresar al asentamiento para asistirlo.", "Como consecuencia del fallecimiento, los habitantes cortaron el tr\u00e1nsito en la autopista Illia para reclamar que se garantice la atenci\u00f3n sanitaria en la villa.", "Agencias DyN y T\u00e9lam"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364759-macri-contratara-seguridad-privada-para-custodiar-dependencias-portenas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Es para reemplazar a los efectivos de la Polic\u00eda Federal que fueron retirados de escuelas, hospitales y edificios p\u00fablicos de la ciudad", "titulo": "Macri contratar\u00e1 seguridad privada para custodiar dependencias porte\u00f1as", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La firma norteamericana Wall Mart volvi\u00f3 a ubicarse en la cima del ranking mundial de marcas de  retail  . Lejos del resto, y pese a su retroceso en el a\u00f1o que pas\u00f3, la cadena sigue liderando el sector, con una valuaci\u00f3n que asciende a los 142.030 millones de d\u00f3lares.", "El dato surge de una encuesta internacional realizada por la reconocida consultora Interbrand, en el que se destacan otras empresas del rubro como Target, que secunda a la l\u00edder indiscutida en los Estados Unidos, valorizada en US$ 23.301 millones, ca pesar de una baja anual del 9%.", "Pese a que las dos l\u00edderes mostraron ca\u00eddas atribuidas a la \"feroz competencia de las tiendas de descuento\", el informe de Interbrand \"puede ser le\u00eddo como un signo de la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda mundial\", afirma afirma Jez Frampton, CEO de la consultora. \"El retroceso de Jap\u00f3n, los conflictos recientes en Medio Oriente, las presiones de los d\u00e9ficits que siguen agobiando a algunos pa\u00edses de Europa revelan la fragilidad de esa cuesta arriba. Pero el estudio revela signos mensurables para sostener el optimismo\", destaca.", "El relevamiento, que expone los liderazgos por el pa\u00eds de origen de las compa\u00f1\u00edas,  pone \u00e9nfasis en que, tras el bache de la \u00faltima crisis, \"la confianza de los consumidores ha vuelto, aunque el futuro presenta desaf\u00edos\". \"El consumo -analiza- se ha fortalecido especialmente en los Estados Unidos\", lo que resulta un dato no menor, ya que de acuerdo con los especialistas la confianza es lo que anticipa la crisis y, del mismo modo, sostiene la recuperaci\u00f3n.", "En esa recuperaci\u00f3n, la categor\u00eda de indumentaria se ha desarrollado con una fuerte din\u00e1mica, debido, principalmente, a la internacionalizaci\u00f3n de las marcas. Ese fue el caso de Zara y Mango, golpeadas en Espa\u00f1a, pero con una extraordinaria expansi\u00f3n en Asia y los EE.UU. Zara fue valuada en 7468 millones de d\u00f3lares, con un crecimiento del 10% el a\u00f1o pasado, mientras que El corte ingl\u00e9s, se ubic\u00f3 en los US$ 2368 millones, con un alza del 7%, y Mango, US$ 1071 millones, pese a la baja del 4%.", "Seg\u00fan describe Interbrand, otra de las categor\u00edas que picaron en punta fue la de productos electr\u00f3nicos, en relaci\u00f3n con el rol cada vez m\u00e1s preponderante de la tecnolog\u00eda en la vida cotidiana. \"Las firmas se multiplicaron en las listas de empresas en expansi\u00f3n al tiempo que los gigantes, como Best Buy o FNAC  siguieron aumentando su valor\", se detalla en el informe.", "Mientras indumentaria y electr\u00f3nica prosperan en t\u00e9rminos generales, las cadenas de supermercados son las que afrontan el mayor desaf\u00edo en el escenario de repunte econ\u00f3mico. Los cambios en el mercado post crisis es lo que deben afrontar e interpretar si buscan agrandar su tajada. \"Las firmas que incrementaron su valor mostraron su habilidad para entender a los consumidores y reinventar lo que puede dar una tienda de retail\", se\u00f1ala Interbrand, que destaca la importancia de las \"peque\u00f1as acciones, pero significativas\", para impactar en el mercado.", "En el presente a\u00f1o, los desaf\u00edos se enfocan en canalizar la experiencia de compra por m\u00faltiples medios y \"humanizar\" o personalizar la interacci\u00f3n con los clientes, pese a la internacionalizaci\u00f3n de las firmas, de acuerdo con el an\u00e1lisis.", "Virtual y personalizado.  El uso del campo digital para comprar est\u00e1 creciendo a pasos agigantados. \"Los consumidores est\u00e1n c\u00f3modos comprando a cualquier hora, en cualquier y lugar, y demanda respuestas instant\u00e1neas y un servicio personalizado, ya sea en un canal de chat o v\u00eda redes sociales como Twitter, que permitan un feedback din\u00e1mico\", se detalla.", "\"Respecto del toque \"humano\", los consumidores buscan conocer lo que consumen, son m\u00e1s conscientes sobre ello y por eso se enfocan a \"la experiencia de marca y una exigencia de transparencia\". Al \"qu\u00e9\" tambi\u00e9n se le agreg\u00f3 el \"qui\u00e9n\" se quiere ser a trav\u00e9s del consumo\", concluye Interbrand.", "El ranking por pa\u00edses:"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364945-las-mejores-cadenas-minoristas-del-mundo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Un informe de la consultora Interbrand revela cu\u00e1les son las firmas mejor valuadas en el sector; Wall Mart es la l\u00edder mundial, seguida por Target, The Home Depot y Best Buy; m\u00e1s lejos, se ubic\u00f3 la multinacional francesa Carrefour", "titulo": "Las mejores cadenas minoristas del mundo", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En este resumen,  lanacion.com  ofrece un espacio para que los lectores sigan de manera actualizada las claves de lo que est\u00e1 ocurriendo en la Argentina y en el mundo en materia econ\u00f3mica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364940-china-sale-a-rescatar-a-espana", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Adem\u00e1s, Fiat incrementa su participaci\u00f3n en Chrysler al 30%;Grecia coloca nueva deuda", "titulo": "China sale a rescatar a Espa\u00f1a", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Gobierno, a trav\u00e9s de la Administraci\u00f3n Nacional de Seguridad Social (Anses), ejercer\u00e1 su derecho accionario en una veintena de empresas en las que posee acciones en su poder, sin las limitaciones que existen hasta ahora, adelant\u00f3 esta noche el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou.", "\"Hasta la fecha, no importaba el capital accionario que la Anses  tuviera en una empresa, ten\u00eda que ejercer su derecho como si tuviera no m\u00e1s del 5% del total. A partir de ma\u00f1ana, y por el Decreto 441 tendr\u00e1 la presencia de acuerdo al capital accionario que posea, sin limitaciones, e integrar el directorio\" de esas firmas, anunci\u00f3 Boudou en declaraciones a la prensa.", "Boudou, en el contacto mantenido con la prensa esta tarde, se\u00f1al\u00f3 que el Gobierno, a trav\u00e9s de la Anses, \"tendr\u00e1 la representaci\u00f3n acorde por las acciones que tienen\" en esas empresas, sin las limitaciones, \"lo que le permitir\u00e1 defender mejor los intereses de los jubilados\".", "El ministro record\u00f3 que \"ya hay varios directores\" nombrados por la Anses  trabajando en distintas empresas y que \"todas fueron experiencias positivas\".", "Afirm\u00f3 que los directores que el Poder Ejecutivo env\u00eda en su representaci\u00f3n a las distintas empresas \"son gente de experiencia en las distintas \u00e1reas\"", "La limitaci\u00f3n de ejercer el voto en las reuniones de directorio con un l\u00edmite del 5%, m\u00e1s all\u00e1 del capital que realmente posee la Anses, obedec\u00eda hasta el momento a una limitaci\u00f3n existente desde que las ex Administradoras de Fondos de Jubilaciones y Pensiones (AFJP) compraban acciones.", "Esa medida buscaba que las ex AFJP, mayormente dirigidas por bancos, no entraran en colisi\u00f3n de intereses con otros privados, es decir, la compa\u00f1\u00eda de la que ten\u00edan acciones.", "En 2009, con el fin de las AFJP y la unificaci\u00f3n en manos del Estado del sistema previsional, la Anses se hizo cargo de las acciones que hasta ese momento pose\u00edan en sus carteras las administradoras que formaban parte del sistema de capitalizaci\u00f3n.", "\"Pero esta limitaci\u00f3n no se aplica para el Estado, ya que \u00e9ste vela por el bien de todos\", se\u00f1al\u00f3 el ministro.", "Boudou precis\u00f3 que la decisi\u00f3n ser\u00e1 tomada a trav\u00e9s de un Decreto de Necesidad y Urgencia \"debido a la necesidad de que se aplique de manera inmediata\".", "Agencias: DYN y T\u00e9lam."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365115-por-decreto-el-gobierno-participara-en-los-directorios-de-empresas-en-las-que-tenga-acciones", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "As\u00ed lo se\u00f1al\u00f3 el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou; ser\u00e1 publicado ma\u00f1ana en el Bolet\u00edn Oficial", "titulo": "Por decreto, el Gobierno participar\u00e1 en los directorios de empresas en las que tenga acciones", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alfredo Sainz LA NACION", "A pesar de la falta de cr\u00e9dito hipotecario, los precios de los departamentos todav\u00eda no encontraron su techo y, en el \u00faltimo trimestre, acumulan en la Capital Federal una suba promedio del 1,2% en los casos de propiedades a estrenar y del 3,4% en los inmuebles usados.", "De acuerdo con un relevamiento privado, entre noviembre de 2010 y enero de 2011, las propiedades a estrenar registraron subas de hasta el 8,6% en diferentes barrios porte\u00f1os, y en el mercado nadie se atreve a asegurar que los valores no seguir\u00e1n subiendo. Seg\u00fan un estudio elaborado por el Instituto de Econom\u00eda de la Universidad Argentina de la Empresa (UADE), las mayores subas en los \u00faltimos meses se registraron en Almagro y en Belgrano, aunque el dato m\u00e1s llamativo es que, con las solitarias excepciones de la Recoleta y Barracas, los precios aumentaron en la docena de barrios relevados.", "El metro cuadrado a estrenar m\u00e1s caro de la ciudad sigue estando en la Recoleta, con una cotizaci\u00f3n promedio de 2728 d\u00f3lares por metro cuadrado, lo que implica una baja trimestral del 2,1 por ciento.", "Un escal\u00f3n m\u00e1s abajo se ubican los barrios de Palermo, Belgrano y N\u00fa\u00f1ez, todos con un promedio en torno de los 2400 d\u00f3lares y subas que oscilan entre el 2,7 y el 8,4%. El mayor repunte del trimestre, sin embargo, se registr\u00f3 en Almagro, donde, seg\u00fan el estudio de la UADE, el metro cuadrado nuevo ya cotiza por encima de los 2000 d\u00f3lares, superando por muy poco a sus tradicionales vecinos de Caballito. \"Seg\u00fan las estimaciones del instituto, el valor promedio de oferta del metro cuadrado para el conjunto de barrios relevados es de US$ 2100 en el caso de los departamentos nuevos\", destacaron en la UADE.", "La otra excepci\u00f3n en el listado de barrios relevados por la casa de estudios fue Barracas, donde los departamentos nuevos registraron una leve baja del 0,6% y el metro cuadrado a estrenar cotiza a 1897 d\u00f3lares, en l\u00ednea con otras zonas del sur de la ciudad, como Boedo (US$ 1889 por m2).", "Las subas en el mercado inmobiliario fueron m\u00e1s marcadas en el caso de los departamentos usados, cuyo valor promedio salt\u00f3 de 1907 a 1972 d\u00f3lares por m2, lo que significa un alza del 3,4% en un per\u00edodo de tan s\u00f3lo tres meses. En la UADE, adem\u00e1s, destacaron que las subas en los valores hab\u00edan estado acompa\u00f1adas por \"una llamativa disminuci\u00f3n en la oferta de inmuebles usados\".", "En el caso de las propiedades usadas, la Recoleta contin\u00faa siendo el barrio m\u00e1s caro, con un valor promedio de US$ 2814 por m2 para los departamentos de dos ambientes y de US$ 2686 para los de tres ambientes. Apenas por debajo, cotizan los barrios de Palermo y Belgrano, con precios promedios de entre 2422 y 2328 d\u00f3lares por m2. \"En Palermo, los precios crecieron un 3,7%, y en Belgrano, 4,3 por ciento\", destacaron en el informe.", "La suba de los precios de las propiedades est\u00e1 siendo convalidada por el mercado. Seg\u00fan el relevamiento mensual que hace el Colegio de Escribanos, en febrero, las ventas de inmuebles en la Capital Federal registraron un alza del 12,2% en el n\u00famero de operaciones y del 27,9% en pesos.", "De esta forma, se extiende por quince meses consecutivos el ciclo alcista de la actividad, tras un per\u00edodo de catorce meses con variaciones negativas en la comparaci\u00f3n interanual. \"Detr\u00e1s de este aumento sostenido, se encuentra el hecho de que no haya demasiadas opciones de inversi\u00f3n, con lo cual no es extra\u00f1o que m\u00e1s gente opte por canalizar sus ahorros en los ladrillos. A esto se suman que los mayores costos de la construcci\u00f3n se trasladan al precio de las propiedades a estrenar, que terminan teniendo un efecto arrastre sobre las viviendas usadas\", explic\u00f3 Hugo Mennella, vicepresidente de la C\u00e1mara Inmobiliaria y presidente de Mennella Propiedades.", "En el sector destacan adem\u00e1s que, a pesar de que se trata de un a\u00f1o electoral, no se espera que haya un impacto en el mercado inmobiliario. Y, en este sentido, afirman que la eventual incertidumbre que tradicionalmente se genera en la Argentina en los a\u00f1os de recambio presidencial esta vez se ver\u00e1 m\u00e1s que compensada por la lluvia de d\u00f3lares que se espera arriben al mercado como producto de las millonarias cosechas de granos (ver la p\u00e1gina 2 de esta secci\u00f3n). \"La demanda del campo se siente en especial en algunas plazas, aunque igualmente, hoy, el principal factor que explica los aumentos de precios son los costos de la construcci\u00f3n en alza\", reconoci\u00f3 Jos\u00e9 Rozados, director de la consultora Reporte Inmobiliario.", "La contracara del crecimiento de las ventas y de la suba de los precios de las propiedades fue la evoluci\u00f3n que tuvieron los pedidos de construcci\u00f3n en el \u00faltimo a\u00f1o. De acuerdo con un informe de la consultora Reporte Inmobiliario, la superficie presentada en proyectos para obras nuevas y ampliaciones en la ciudad de Buenos Aires fue en 2010 de casi 1,3 millones de metros cuadrados, lo que implica una ca\u00edda del 26,8% en relaci\u00f3n con el a\u00f1o anterior. La Capital Federal fue, adem\u00e1s, desplazada del primer puesto por C\u00f3rdoba, en el ranking de ciudades con m\u00e1s pedidos de obra."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364930-nada-detiene-los-aumentos-de-precios-en-casas-y-departamentos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Belgrano y Almagro, los barrios que m\u00e1s subieron ante la falta de alternativas de inversi\u00f3n", "titulo": "Nada detiene los aumentos de precios en casas y departamentos", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En una nueva arremetida contra las consultoras que elaboran \u00edndices alternativos de inflaci\u00f3n ante el descr\u00e9dito del indicador oficial, la Secretar\u00eda de Comercio Interior mult\u00f3 ayer a otra consultora por considerar que elaboraba su estimaci\u00f3n con una \"superlativa ligereza\", por \"carecer de los conocimientos t\u00e9cnicos y anal\u00edticos necesarios\" para realizar esa tarea.", "As\u00ed, la consultora Abeceb.com, dirigida por el economista Dante Sica, se sum\u00f3 ayer a la lista que ya integraban la firma de Gabriel Rubinstein, M&amp;S Consultores, la fundaci\u00f3n FIEL, Efimak, la Asociaci\u00f3n de Dirigentes de Empresas y la conducida por la ex directora del IPC Graciela Bevacqua, removida tras la intervenci\u00f3n del organismo.", "De acuerdo con lo difundido por la agencia oficial T\u00e9lam, Abeceb.com recibi\u00f3 una sanci\u00f3n similar a la de sus pares, por un monto de 500.000 pesos, por desobedecer al art\u00edculo 9 de la ley 22.802 de lealtad comercial.", "Antes hab\u00eda sido intimada por la dependencia oficial a informar en detalle c\u00f3mo med\u00eda la inflaci\u00f3n. Como sucedi\u00f3 en los otros casos, luego de la primera carta, fue imputada a brindar un mayor detalle. A pesar de cumplir con eso, finalmente recibi\u00f3 la sanci\u00f3n, hasta anoche, sin notificaci\u00f3n oficial en las oficinas de la consultora. All\u00ed estimaron que eso podr\u00eda ocurrir en el transcurso del d\u00eda de hoy, y entonces se resolver\u00e1n los pasos por seguir, seg\u00fan comentaron a LA NACION fuentes de Abeceb.com.", "La sanci\u00f3n fue oficializada a trav\u00e9s de la disposici\u00f3n 168, firmada por el director nacional de Comercio Interior, Fernando Carro, seg\u00fan detall\u00f3 T\u00e9lam.", "En el escrito oficial se otorga a la firma un plazo de diez d\u00edas h\u00e1biles para abonar la multa y la posibilidad de recurrir la decisi\u00f3n s\u00f3lo por la v\u00eda de la apelaci\u00f3n ante la dependencia."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364927-moreno-multo-a-otra-consultora-privada", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Se trata de Abeceb.com, la s\u00e9ptima sancionada", "titulo": "Moreno mult\u00f3 a otra consultora privada", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON (De nuestra corresponsal).- El Panorama Econ\u00f3mico Mundial (WEO) que difundi\u00f3 ayer el FMI tuvo una nota agradable para la Argentina, con una correcci\u00f3n al alza de las proyecciones de crecimiento que el organismo hab\u00eda formulado en octubre pasado.", "El pron\u00f3stico para este a\u00f1o es, seg\u00fan las proyecciones difundidas ayer, de un crecimiento del 6 por ciento, lo que implica dos puntos m\u00e1s respecto del 4 por ciento previsto en ocasi\u00f3n de la \u00faltima asamblea general, hace un a\u00f1o.", "El dato fue en esta ciudad uno de los m\u00e1s comentados entre los periodistas, en los proleg\u00f3menos de la conferencia de prensa con que el economista Olivier Blanchard present\u00f3 el informe difundido ayer. \"Hay muchas preguntas en la sala sobre el pron\u00f3stico para la Argentina\", ratific\u00f3, de hecho, William Murray, vocero del organismo, antes de empezar la rueda.", "Sin embargo, a la hora de fundamentar las razones de la mejor perspectiva para el pa\u00eds, Blanchard le cedi\u00f3 la palabra a su colega Jorg Decressin, economista del Departamento de Investigaciones del Fondo Monetario. \"Creo que la Argentina est\u00e1 experimentando un fuerte rebote sostenido por una intensa demanda de pa\u00edses vecinos y, sobre todo, del Brasil\", expres\u00f3 entonces el economista jefe.", "En l\u00edneas generales, sostuvo que el dato significaba una \"buena noticia\", pero record\u00f3, al mismo tiempo, que la Argentina sigue teniendo alto desempleo y previno, una vez m\u00e1s, sobre los riesgos de recalentamiento econ\u00f3mico.", "La \u00faltima tasa oficial de desempleo publicada por el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec) ubic\u00f3 el desempleo en el 7,3% para el a\u00f1o pasado, aunque en el World Economic Outlook el organismo estima que el desempleo en la Argentina aumentar\u00e1 hasta un posible 9 por ciento, aunque tampoco se explican las causas del referido incremento. Para el a\u00f1o pr\u00f3ximo, las cosas no registrar\u00edan demasiada variaci\u00f3n, con un retroceso de medio punto, para situarse en el 8,5 por ciento.", "Al abundar en los riesgos, Decressin sugiri\u00f3 sobre la Argentina: \"Deber\u00eda comenzar a aplicar pol\u00edticas menos proc\u00edclicas para, as\u00ed, estar en condiciones de enfrentar crisis externas o una desaceleraci\u00f3n de la demanda mundial\".", "A\u00f1adi\u00f3 que, si ese temido escenario ocurriese, \"la econom\u00eda argentina estar\u00eda, as\u00ed, en mejor forma para sobrellevar nuevas crisis\", en caso de que se produjeran.", "De hecho, el informe ayer conocido insiste en los riesgos de recalentamiento econ\u00f3mico en la regi\u00f3n. D\u00edas atr\u00e1s, el responsable para Am\u00e9rica latina en el FMI, Nicol\u00e1s Eyzaguirre, renov\u00f3 las advertencias en ese sentido en una nota en la que aludi\u00f3 a la Argentina, cuando record\u00f3 la crisis de la \"plata dulce\", en la \u00e9poca del gobierno militar.", "WASHINGTON.- El ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, encabezar\u00e1 ma\u00f1ana la delegaci\u00f3n argentina que participar\u00e1 de la Asamblea Anual del Fondo Monetario Internacional (FMI) y el Banco Mundial, en esta ciudad, donde expondr\u00e1 sobre la posici\u00f3n argentina en torno de las medidas dispuestas para superar la crisis econ\u00f3mica, seg\u00fan consign\u00f3 ayer la p\u00e1gina de Internet de la Secretar\u00eda de Medios. Boudou estar\u00e1 acompa\u00f1ado, entre otros, por el secretario de Finanzas, Hern\u00e1n Lorenzino, y por el viceministro y secretario de Pol\u00edtica Econ\u00f3mica, Roberto Feletti, que se sumar\u00e1 pasado ma\u00f1ana para hablar en los comit\u00e9s Financiero y de Desarrollo de la asamblea."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364890-optimismo-con-el-crecimiento-del-pais", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El FMI prev\u00e9 que el PBI argentino subir\u00e1 este a\u00f1o 6%, dos puntos m\u00e1s que su anterior estimaci\u00f3n", "titulo": "Optimismo con el crecimiento del pa\u00eds", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Despu\u00e9s de cerrar su primera ronda de inversi\u00f3n, la agencia de publicidad en celulares Hunt Mobile Ads inici\u00f3 sus operaciones en el mercado argentino. Hunt Mobile Ads fue fundada por los empresarios argentinos Diego Mart\u00ednez N\u00fa\u00f1ez, Alejandro Sas y Gast\u00f3n Berc\u00fan, aunque inici\u00f3 sus operaciones en M\u00e9xico. La firma se especializa en el desarrollo de avisos y publicidades para clientes de Internet m\u00f3vil en toda la regi\u00f3n.", "El gobierno de C\u00f3rdoba lanzar\u00e1 hoy t\u00edtulos de deuda por US$ 565 millones para financiar obras de la Central Termoel\u00e9ctrica de Ciclo Combinado de Pilar, a cargo de la Empresa Provincial de Energ\u00eda de C\u00f3rdoba (EPEC). Los bonos, que ingresar\u00e1n en el mercado, amortizar\u00e1n capital e intereses con el sistema franc\u00e9s en 96 cuotas mensuales, con un per\u00edodo de gracia de 120 d\u00edas corridos desde el inicio de las obras.", "La cadena de restaurantes Tucson se prepara para la apertura de su primera sucursal en el interior del pa\u00eds. La firma anunci\u00f3 que inici\u00f3 el proceso de selecci\u00f3n de un operador gastron\u00f3mico para la instalaci\u00f3n de un local en la ciudad de Rosario, con una inversi\u00f3n de tres millones. Tucson naci\u00f3 en 2000 y, en la actualidad, cuenta en la Argentina con seis locales, que suman m\u00e1s de 1000 cubiertos. Adem\u00e1s, est\u00e1 presente en El Salvador y tiene en estudio un plan de expansi\u00f3n en otros mercados centroamericanos, como Panam\u00e1, Costa Rica, Honduras, Nicaragua y Guatemala.", "Mitrol invertir\u00e1 US$ 400.000 en proyectos de infraestructura y capacitaci\u00f3n en sus filiales de la Argentina y M\u00e9xico. La firma dedicada al desarrollo y creaci\u00f3n de tecnolog\u00eda hardware y software para centros de contacto inform\u00f3 adem\u00e1s que avanza con proyectos para iniciar operaciones en los mercados de Per\u00fa y Colombia.", "La Asociaci\u00f3n Argentina de Marcas y Franquicias (AAMF) y el Banco Supervielle anunciaron el lanzamiento de una nueva l\u00ednea de cr\u00e9ditos para el desarrollo de nuevas franquicias. El convenio contempla el otorgamiento de pr\u00e9stamos a tasa fija del 11 o 12% y hasta en 24 cuotas, con el fin de financiar los proyectos de empresas asociadas a la entidad que funcionan bajo el formato de franquicias en nuestro pa\u00eds. El monto m\u00e1ximo de los pr\u00e9stamos ser\u00e1 de $ 300.000.", "FORMOSA.- Una inversi\u00f3n de dos millones de d\u00f3lares demandar\u00e1 la construcci\u00f3n de las instalaciones de la nueva estaci\u00f3n del INTA en Ingeniero Ju\u00e1rez, Formosa, que ser\u00e1 la primera experimental del Chaco Semi\u00e1rido que incluir\u00e1 a Salta, Chaco, Santiago del Estero, oeste de Formosa, el Chaco paraguayo y parte de Tucum\u00e1n y C\u00f3rdoba. El convenio incluye la cesi\u00f3n en comodato, por parte de la provincia, de mil hect\u00e1reas destinadas al campo experimental.", "La Agencia de Recaudaci\u00f3n de la provincia de Buenos aires (ARBA) dispuso exenciones impositivas para las compa\u00f1\u00edas productoras de biocombustibles y empresas de software con el objetivo de impulsar el desarrollo de estos sectores productivos considerados claves para el futuro. Las exenciones incluyen a los impuestos inmobiliario, de sellos y sobre los ingresos brutos, y prev\u00e9n beneficios durante un plazo de diez a\u00f1os para el software y de quince para las productoras de biocombustibles.", "quepasa@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364888-que-pasa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Qu\u00e9 pasa", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alberto Borrini Para LA NACION", "La locomotora de la inversi\u00f3n publicitaria mundial, Estados Unidos, se puso en marcha despu\u00e9s de un per\u00edodo en que, debido a la grave crisis econ\u00f3mica, tuvo que dar marcha atr\u00e1s.", "La recuperaci\u00f3n de la publicidad estadounidense comenz\u00f3 en 2010. La facturaci\u00f3n lleg\u00f3, seg\u00fan Kantar Media, a US$ 131.000 millones, una parte substancial del total mundial de alrededor de US$ 500.000 millones. El crecimiento de Estados Unidos fue del 6,5%, muy satisfactorio si se considera que el a\u00f1o anterior hab\u00eda descendido un 12,3 por ciento.", "La inversi\u00f3n fue subiendo desde el primer trimestre, que cerr\u00f3 con un aumento del 5,1%, y se consolid\u00f3 en el tercero, cuando avanz\u00f3 8,7%. Pero algunos medios crecieron -siempre en Estados Unidos- por encima del promedio general del 6,5%: la TV abierta avanz\u00f3 10,3%; el cable, 9,8%; la Web, 9,9%, y la radio, 7,6 por ciento.", "Procter &amp; Gamble encabez\u00f3 por octava vez el ranking de los mayores anunciantes gracias a un salto de su inversi\u00f3n del 17,8% que elev\u00f3 su participaci\u00f3n en US$ 3100 millones. Y con un espectacular aumento del 30,6%, L\u2019Or\u00e9al se ubic\u00f3 10\u00b0 en el selecto pelot\u00f3n de la punta, en el que tambi\u00e9n figuran Veriz\u00f3n Comunications y Pfizer, pese a haber disminuido moment\u00e1neamente su inversi\u00f3n. Entre los sectores industriales, el 1er. lugar fue para las automotrices, que invirtieron en promedio 19,8% m\u00e1s.", "La salida de la crisis se est\u00e1 haciendo con fuertes altibajos, pese a lo cual las cifras generales resultaron positivas. La locomotora estadounidense impuls\u00f3 un crecimiento del 10,6% en el global de la facturaci\u00f3n, que totaliz\u00f3 US$ 503.000 millones, seg\u00fan datos de Nielsen. \"Todas las regiones globales y todos los medios tradicionales mejoraron. Veintitr\u00e9s de los 37 mercados registraron un alza de dos d\u00edgitos en la inversi\u00f3n respecto de 2009, lo que se interpreta como una se\u00f1al de que los anunciantes recobraron la confianza\", expres\u00f3 Randall Beard, de Nielsen.", "La televisi\u00f3n fue la m\u00e1s favorecida por el aumento de la inversi\u00f3n, con un 13% m\u00e1s que en 2009. As\u00ed, logr\u00f3 concentrar el 62% del total.", "En Estados Unidos, el crecimiento, del 10,3%, seg\u00fan Kantar Media, tambi\u00e9n est\u00e1 vinculado con la renovaci\u00f3n de la confianza de las grandes empresas anunciantes. Y, pese a que el tiempo dedicado a la Web crece sin cesar, los d\u00f3lares de la publicidad siguen fieles a la TV.", "Seg\u00fan la investigadora eMarketer, los anunciantes estadounidenses \"est\u00e1n invirtiendo m\u00e1s que nunca en las cadenas de TV abierta y por cable\". El total fue de unos US$ 60.500 millones.", "La TV est\u00e1 convirti\u00e9ndose en el segmento m\u00e1s rico de los medios, con el 39% de la inversi\u00f3n total, un desempe\u00f1o que sorprende a los que predijeron que los d\u00f3lares ser\u00edan absorbidos por Internet, en especial por Facebook y otras redes sociales. \"La TV se mantiene al tope porque todav\u00eda est\u00e1 vista como un veh\u00edculo al alcance de todos\", resumi\u00f3 Geoff Ramsey, titular de eMarketer. Pero, en una \u00e9poca en que se usan varios veh\u00edculos a la vez, el 60% de la audiencia norteamericana estuvo \"cliqueando\" en Internet mientras miraba la TV.", "Desde que ocurri\u00f3 el terremoto en Jap\u00f3n, el foco de atenci\u00f3n est\u00e1 puesto en los l\u00edderes publicitarios mundiales, uno de los cuales es precisamente ese pa\u00eds. Hasta febrero de 2011, en efecto, Jap\u00f3n estaba en los primeros puestos, por debajo de EE.UU., y por encima de Alemania, China e Inglaterra.", "\u00bfQui\u00e9n se detiene a pensar en publicidad en Jap\u00f3n, cuando todav\u00eda faltan productos elementales; siguen los temblores y el riesgo de contaminaci\u00f3n lleg\u00f3 a Tokio? La publicidad vive y prospera con la abundancia, y padece o muere con las carencias, cuando el consumo se reduce hasta hacer desaparecer el mercado.", "Nadie se anima a vaticinar c\u00f3mo pueden afectar, a la econom\u00eda de la publicidad japonesa, las sucesivas cat\u00e1strofes. De todos modos, pese al comp\u00e1s de espera que obliga a marcar las desgracias de Jap\u00f3n, el espect\u00e1culo en que se ha convertido la publicidad tambi\u00e9n debe continuar."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364855-la-tv-la-reina-de-los-anuncios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Fue la m\u00e1s beneficiada por el rebote mundial y sigue concentrando la inversi\u00f3n publicitaria", "titulo": "La TV, la reina de los anuncios", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Oliver Galak LA NACION", "La espera era larga y muchos la amenizaban degustando las donas untadas con queso con ciboulette que se serv\u00edan en el muy  cool  sal\u00f3n de San Telmo. Otros buscaban alguna excusa para entablar un di\u00e1logo con las atractivas promotoras de Samsung que invitaban a probar un TV LED, una netbook o una tablet PC. En la cola de dos cuadras para ingresar, la mayor\u00eda se entreten\u00eda navegando por Twitter y escribiendo v\u00eda sus  smartphones  los peque\u00f1os detalles del que ser\u00eda el primer encuentro cara a cara de Amado Boudou con sus seguidores de la red social.", "Una hora y cuarto despu\u00e9s de lo planeado, el ministro de Econom\u00eda hizo su entrada en medio de aplausos y saludos de un p\u00fablico que, en su gran mayor\u00eda, no ocult\u00f3 su militancia kirchnerista. El abrazo m\u00e1s fuerte se lo llev\u00f3 el secretario de Derechos Humanos de la CGT, Julio Piumato, enfundado en una de las remeras que regalaban a la entrada, con un dise\u00f1o que combina la imagen de Boudou con una est\u00e9tica hippie. El sindicalista compart\u00eda mesa con el subsecretario de Obras P\u00fablicas, Abel Fatala, que \"twitteaba\" desde su iPad.", "A lo largo de una hora, Boudou respondi\u00f3 las preguntas que le hab\u00edan hecho llegar los twitteros y que, seg\u00fan los organizadores, hab\u00edan sido seleccionadas al azar por medio de un sistema inform\u00e1tico. Curiosamente, la suerte le ofreci\u00f3 al funcionario un cuestionario a la medida de su precandidatura a jefe de gobierno, con preguntas sobre sus propuestas en educaci\u00f3n, transporte y seguridad, entre otras. Quedaron afuera todas las que inclu\u00edan alg\u00fan cuestionamiento a su gesti\u00f3n como ministro. Boudou tampoco hizo menci\u00f3n alguna a la inflaci\u00f3n, la pobreza o la manipulaci\u00f3n de las estad\u00edsticas oficiales, aunque s\u00ed hubo espacio para cuestionar al Fondo Monetario Internacional (FMI) por advertir que la Argentina tiene riesgo de \"sobrecalentamiento\".", "El \"sorteo\" de preguntas, en cambio, s\u00ed permiti\u00f3 que el moderador, el periodista y polit\u00f3logo Hern\u00e1n Brienza, indagara sobre la relaci\u00f3n del ministro con la m\u00fasica. As\u00ed, pasaron en distintos momentos de la charla referencias a Charly Garc\u00eda, La Mancha de Rolando, The Who, Soda Stereo y varios m\u00e1s, y as\u00ed tambi\u00e9n lleg\u00f3 una de las definiciones m\u00e1s festejadas por el p\u00fablico: \"Este es un gobierno en alg\u00fan sentido muy rocker, porque no tiene miedo a romper el molde y a pelear contra los poderosos\".", "Boudou tiene en Twitter m\u00e1s de 64.000 seguidores, de los cuales unos 2500 se anotaron para participar del encuentro, denominado \"Boudou 2.0\". Por sorteo se determin\u00f3 qui\u00e9nes ingresar\u00edan: fueron cerca de medio millar, en su gran mayor\u00eda j\u00f3venes, que no se conten\u00edan a la hora de aplaudir o interactuar con el funcionario. Se recibieron cerca de 1800 preguntas y la etiqueta #Boudou20 fue ayer una de las m\u00e1s comentadas entre los twitteros argentinos.", "Fiel a la l\u00ednea argumental que despliega la presidenta Cristina Kirchner, Boudou no ahorr\u00f3 cr\u00edticas a la prensa y a la oposici\u00f3n, especialmente a Mauricio Macri, a quien aspira a suceder. Dijo que le gustaba Twitter porque le permit\u00eda comunicarse \"sin un cerco medi\u00e1tico\", que se est\u00e1 terminando \"el tiempo de predominancia de Clar\u00edn sobre la informaci\u00f3n\" (la menci\u00f3n al diario despert\u00f3 no pocos chiflidos entre el p\u00fablico), que \"Macri no ha querido sentarse a hablar con la Naci\u00f3n y con la provincia\" para solucionar los problemas en com\u00fan y que la deserci\u00f3n de Ernesto Sanz de la interna radical fue \"lo m\u00e1s pat\u00e9tico\" entre otras actitudes que cuestion\u00f3 en Pino Solanas, Julio Cobos y Francisco de Narv\u00e1ez.", "Quiz\u00e1 su condici\u00f3n de marplatense (vivi\u00f3 m\u00e1s tiempo all\u00ed que en el distrito que aspira a gobernar) fue la que le hizo mencionar al diario de su ciudad en lugar de Clar\u00edn, en otro de los cuestionamientos a la prensa: \"Los analistas pol\u00edticos de LA NACION y La Capital se enojan cuando los armados de la oposici\u00f3n no les salen\".", "El azar tambi\u00e9n lo ayud\u00f3 al seleccionar justo las preguntas sobre temas que necesitaba blanquear para atraer a un electorado progresista. \"\u00bfNo te da verg\u00fcenza haber estudiado en el CEMA, cuna de neoliberales?\", ley\u00f3 el moderador. \"S\u00ed, estudi\u00e9 ah\u00ed y en la universidad p\u00fablica de Mar del Plata -respondi\u00f3-. Conocer en profundidad todo te permite interpretar que no hay decisiones que sean neutrales.\"", "La siguiente pregunta fue calificada de \"maccarthismo en retroceso\" por Brienza e indagaba por el paso de Boudou por la Uced\u00e9. \"Yo nunca estuve en la Uced\u00e9. Es un mito. Hay que preguntarle a alg\u00fan redactor de Clar\u00edn de d\u00f3nde sali\u00f3\", respondi\u00f3. El ministro no aclar\u00f3 (y nadie le repregunt\u00f3) que en realidad donde s\u00ed milit\u00f3 fue en el brazo universitario de la Uced\u00e9, la Uni\u00f3n Para la Apertura Universitaria (UPAU), cuya p\u00e1gina en Internet est\u00e1 llena de cr\u00edticas a la Presidenta y se opone al matrimonio igualitario.", "Las preguntas referidas a sus propuestas para la ciudad de Buenos Aires fueron las que consumieron la mayor parte del encuentro de Amado Boudou con los twiteros. En educaci\u00f3n, dijo que \"la doble escolaridad debe ser un objetivo\". En transporte, pidi\u00f3 que se concrete la Autopista Ribere\u00f1a y propuso que los edificios de la administraci\u00f3n p\u00fablica porte\u00f1a (pero tambi\u00e9n nacional) se trasladen a la zona sur de la ciudad. Ante la opci\u00f3n de mantener la Polic\u00eda Metropolitana o reclamar el traspaso de la Federal, respondi\u00f3: \"La Metropolitana es una realidad y lo que hay que hacer es ponerla a trabajar\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364868-boudou-este-gobierno-es-muy-rocker", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "En su encuentro con los twitteros, el ministro de Econom\u00eda compar\u00f3 al Ejecutivo con los m\u00fasicos que \"enfrentan a los poderosos\"", "titulo": "Boudou: \"Este gobierno es muy rocker\"", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las acciones y los bonos locales se operaron con tendencia bajista ayer, en una jornada de menores negocios que reflejar\u00eda el grado de cautela con que se maneja el mercado.", "El movimiento estuvo favorecido por las \u00faltimas subas, por lo que puede verse como el lado B del reciente reflujo de fondos hacia mercados emergentes, algo de lo que se benefici\u00f3 incluso la plaza local. Un reciente informe de Delphos Investment record\u00f3 que al pasado 6 de este mes se hab\u00edan volcado a emergentes US$ 5700 millones, el mayor flujo para una semana desde fines de octubre, seg\u00fan Emerging Portfolio.", "Por lo pronto, en la plaza accionaria, los agentes dijeron que al recorte de liquidez hab\u00eda aportado el inminente vencimiento de las opciones. Sea como fuere, lo concreto fue que la plaza oper\u00f3 siempre en baja (-0,92% el Merval), en una rueda de magros negocios en la que se destacaron las bajas de Petrobras Argentina (-2,3%), Transener (-2,1%) y Pampa (-2%). Entre los bonos, siguen resistiendo bien los emitidos en d\u00f3lares con vencimientos m\u00e1s pr\u00f3ximos y los cupones, pero hubo bajas entre los t\u00edtulos en pesos.", "La par\u00e1lisis local hizo que la atenci\u00f3n estuviera puesta en la apertura de la temporada de balances de Wall Street. Lleg\u00f3 despu\u00e9s del cierre el de Alcoa, en l\u00ednea con las expectativas (gan\u00f3 US$ 0,28 por acci\u00f3n versus los 0,27 esperados). Ma\u00f1ana le toca a J.P. Morgan, y pasado ma\u00f1ana, a Google.", "Baj\u00f3 ayer el precio del crudo, en un mercado inquieto por el impacto de los precios de la energ\u00eda durante la recuperaci\u00f3n global.", "Javier Blanco"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364837-tras-los-ultimos-rebotes-hora-de-tomar-ganancias", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Tras los \u00faltimos rebotes, hora de tomar ganancias", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Silvia Pisani Corresponsal en Estados Unidos", "WASHINGTON.- No s\u00f3lo volvi\u00f3 ayer el Fondo Monetario Internacional (FMI) a cuestionar el \u00edndice oficial de inflaci\u00f3n en la Argentina, sino que, en un giro respecto de lo que viene anunciando el Gobierno, afirm\u00f3 que ese indicador ser\u00e1 \"reemplazado\", en el futuro, por uno nuevo.", "Aludi\u00f3 as\u00ed el organismo al nuevo indicador, de alcance nacional, en cuya elaboraci\u00f3n colabor\u00f3 hasta ayer con el Instituto Oficial de Estad\u00edstica y Censos (Indec), en una tarea de \"asesoramiento\" gestionada, en noviembre pasado, por los ministros H\u00e9ctor Timerman y Amado Boudou.", "Ayer, tras dos misiones t\u00e9cnicas y visitas por el interior, el FMI dio por terminada esa colaboraci\u00f3n y dio cuenta de la entrega de un reporte a las autoridades argentinas con \"recomendaciones espec\u00edficas sobre el dise\u00f1o y la metodolog\u00eda de desarrollo de un nuevo IPC nacional\".", "Lo hizo en forma coincidente con un nuevo embate contra las cifras oficiales en materia de costo de vida (IPC) y de crecimiento de la econom\u00eda, expresado en los primeros cap\u00edtulos del Panorama Econ\u00f3mico Mundial (WEO, seg\u00fan su sigla en ingl\u00e9s) dado a conocer ayer en esta ciudad.", "Como contracara, el WEO corrige en sentido alcista las expectativas de crecimiento de la Argentina (ver aparte). As\u00ed, frente al 4% que hab\u00eda previsto en mayo pasado, pronostica ahora del doble: 6% para este a\u00f1o y 4,6% para el pr\u00f3ximo. \"Eso se debe, en buena medida, al efecto rebote de la econom\u00eda de Brasil. Es una buena noticia, pero hay que tener cuidado con el recalentamiento\", dijo el economista Jorge Decressin, del Departamento de Investigaciones del Fondo.", "Tal como viene ocurriendo en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os, el Panorama Econ\u00f3mico Mundial volvi\u00f3 a cuestionar la credibilidad del IPC, pero, con la novedad, esta vez, de que ese indicador ser\u00e1 \"reemplazado\" en el futuro por uno nuevo, de alcance nacional, elaborado por el Indec con la asesor\u00eda del Fondo. Esa sola confecci\u00f3n, que correr\u00e1 por cuenta del Gobierno -el FMI s\u00f3lo asesora-, podr\u00eda demorar m\u00e1s de un a\u00f1o.", "Es un cambio dr\u00e1stico respecto de lo que viene anunciado, hasta ahora, el Ministerio de Econom\u00eda: que el nuevo indicador convivir\u00eda, de alg\u00fan modo, en el sistema estad\u00edstico nacional con el que hasta ahora viene elaborando el Indec. \"Las autoridades argentinas han anunciado que est\u00e1n elaborando un \u00edndice de precios al consumidor (IPC) nacional para reemplazar al IPC del Gran Buenos Aires actualmente en uso\", dice formalmente el informe del FMI.", "Al cierre de esta edici\u00f3n, fueron vanos los intentos de La Nacion por obtener precisiones en el organismo. Amado Boudou hab\u00eda sostenido que el IPC, tal como se lo conoce hasta ahora, no dejar\u00eda de elaborarse. Ayer, al igual que todo el Gobierno, el ministro se mantuvo en silencio tras conocerse el anuncio del FMI.", "La nota se hace eco de las diferencias que existen entre ese indicador y lo que recogen analistas privados, para quienes, dice el Fondo, las mediciones de inflaci\u00f3n \"han sido considerablemente m\u00e1s altas\" que la oficial. \"Los analistas privados tambi\u00e9n opinan que el crecimiento del PBI real fue significativamente inferior a lo indicado en las estimaciones oficiales en 2008 y en 2009, aunque esa diferencia se acot\u00f3 en 2010\", agrega el informe. De ese modo, y vali\u00e9ndose de las cifras oficiales, consigna una proyecci\u00f3n inflacionaria del 10,2% para este a\u00f1o y del 11,5% para el pr\u00f3ximo.", "As\u00ed, en la perspectiva regional, nuestro pa\u00eds queda segundo en materia de proyecci\u00f3n inflacionaria, s\u00f3lo superado por Venezuela (28%).Brasil, la principal econom\u00eda en la regi\u00f3n, tiene una proyecci\u00f3n inflacionaria del 6,3% para este a\u00f1o y del 4,8% para el pr\u00f3ximo, as\u00ed como una evoluci\u00f3n del PBI del 4,5% para este a\u00f1o y del 4,1% para el que viene.", "En la antesala de su \"reuni\u00f3n de primavera\", que comenzar\u00e1 pasado ma\u00f1ana, el responsable del informe, Oliver Blanchard, sostuvo que la regi\u00f3n \"cape\u00f3 bien la tormenta de la recesi\u00f3n global\". Sostuvo, sin embargo, que el riesgo ahora es \"enfrentar los desaf\u00edos de establecer pol\u00edticas adecuadas para administrar dos fuertes vientos de cola: altos precios de las  commodities  y fuertes flujos de capital\".", "El informe indica que \"en los pa\u00edses m\u00e1s grandes de la regi\u00f3n, el pron\u00f3stico de base se\u00f1ala moderaci\u00f3n de los r\u00e1pidos \u00edndices de crecimiento experimentados en 2010\". Y aclara que, pese a eso, el \"recalentamiento es un riesgo significativo\" contra el que se deben tomar precauciones. De hecho, en su conjunto, el organismo revis\u00f3 de nuevo al alza las perspectivas de crecimiento para Am\u00e9rica latina y el Caribe, que ahora sit\u00faa en 4,7% para este a\u00f1o."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364889-el-fmi-dice-que-se-reemplazara-el-indice-de-precios-del-indec", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Difundi\u00f3 un informe que vuelve a objetar el IPC y afirma que el Gobierno va a sustituirlo por otro nacional", "titulo": "El FMI dice que se reemplazar\u00e1 el \u00edndice de precios del Indec", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fernando BertelloLA NACION", "Aunque con cuentagotas, despu\u00e9s de casi tres meses, el Gobierno volvi\u00f3 a autorizar licencias no autom\u00e1ticas para la importaci\u00f3n de maquinaria agr\u00edcola. En paralelo, para conseguir la aprobaci\u00f3n de m\u00e1s permisos, las empresas multinacionales del sector est\u00e1n acelerando la elaboraci\u00f3n de planes para cumplir con dos de las exigencias impuestas por el Ministerio de la Industria, que conduce D\u00e9bora Giorgi: sustituir importaciones por exportaciones y tener equipos con producci\u00f3n realizada en la Argentina.", "Seg\u00fan pudo averiguar LA NACION, a la empresa John Deere le acaban de otorgar licencias para la importaci\u00f3n de 151 cosechadoras. Se trata de los primeros permisos que vuelve a conceder el Gobierno. \"La aprobaci\u00f3n a John Deere [para ingresar cosechadoras] fue por nuestra exportaci\u00f3n de motores\", coment\u00f3 un alto ejecutivo de esa empresa.", "En rigor, en l\u00ednea con la mayor producci\u00f3n local que reclama el Gobierno, John Deere apunta a incrementar en cuatro a\u00f1os en m\u00e1s del 50% su fabricaci\u00f3n de motores para tractores y cosechadoras que hace en Granadero Baigorria, Santa Fe.", "Pero, adem\u00e1s, la empresa tambi\u00e9n est\u00e1 apuntando a un programa de desembolsos. \"Estamos estudiando presentar un plan de inversiones\", indic\u00f3 el ejecutivo. Una versi\u00f3n que circula es que podr\u00eda hacer una l\u00ednea de tractores en el pa\u00eds.", "Seg\u00fan inform\u00f3 una fuente del sector, todas las empresas multinacionales est\u00e1n negociando con el Gobierno la habilitaci\u00f3n de m\u00e1s licencias. Para ello, est\u00e1n proponiendo planes de sustituci\u00f3n de importaciones por exportaciones y avanzar en l\u00edneas de producci\u00f3n local. De hecho, en los pr\u00f3ximos d\u00edas, autoridades internacionales de Agco, otra multinacional de la maquinaria, se van a reunir con Giorgi. Trascendi\u00f3 que le van a presentar una propuesta para tener una mayor participaci\u00f3n directa en la fabricaci\u00f3n e incrementar la producci\u00f3n con m\u00e1s componentes nacionales. En la actualidad, la marca Agco Allis, del grupo Agco, tiene una l\u00ednea nacional con siete modelos. Cinco de ellos poseen un 80% de fabricaci\u00f3n nacional, y los otros dos, un 40 por ciento.", "Por otra parte, circula la versi\u00f3n de que la alemana Claas, que entre otros productos importa cosechadoras y picadoras de forraje autopropulsadas, buscar\u00e1 colocar en Europa una mayor exportaci\u00f3n de cabezales girasoleros, utilizados para la cosecha de girasol.", "Tambi\u00e9n viene trascendiendo  con fuerza que Case-New Holland, del grupo Fiat, est\u00e1 por presentar un plan para tener una producci\u00f3n local de algunos equipos.", "\"Casi todas las empresas est\u00e1n negociando con el Ministerio de la Industria por la habilitaci\u00f3n de las licencias no autom\u00e1ticas\", dijo una fuente del sector.", "Mientras tanto, trascendi\u00f3 que, sin nuevos permisos, hay empresas que se van quedando sin stock y que a los concesionarios de las empresas se les presenta la paradoja de tener clientes, pero no productos para vender."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364836-vuelven-a-importar-equipos-agricolas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Le aprobaron el ingreso de cosechadoras a John Deere; se agregan planes de producci\u00f3n local", "titulo": "Vuelven a importar equipos agr\u00edcolas", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Javier Blanco LA NACION", "El complejo agroexportador cerealero, el principal y m\u00e1s estable aportante de divisas al pa\u00eds, aument\u00f3 en algo m\u00e1s del 40% sus liquidaciones de d\u00f3lares en el transcurso del a\u00f1o y pas\u00f3 a aportar al mercado cambiario local unos US$ 150 millones por d\u00eda, seg\u00fan muestran las \u00faltimas estad\u00edsticas del sector.", "Ayer, la C\u00e1mara Aceitera (Ciara) y el Centro de Exportadores de Cereales informaron que, en la primera semana de abril, ese sector liquid\u00f3 US$ 718,89 millones, con lo que elev\u00f3 a US$ 4616 millones el total en lo que va del a\u00f1o. Se trata de un monto 34% mayor que el aportado en la \u00faltima semana de marzo y 44,3% mayor al vendido un a\u00f1o antes (los US$ 498 millones liquidados del 5 al 9/4/2010).", "Las cifras explican por qu\u00e9 el Banco Central (BCRA) comenz\u00f3 a encontrar en las \u00faltimas semanas problemas para mantener -aunque m\u00e1s no sea- la cotizaci\u00f3n nominal del d\u00f3lar mayorista, que hab\u00eda iniciado el mes a $ 4,0575 y amaga a diario ahora con perforar los $ 4,05, pese a que, en el \u00ednterin, la entidad  virtualmente duplic\u00f3 sus intervenciones en la plaza cambiaria (pas\u00f3 de US$ 55 millones a 105 millones).", "\"Es que arranc\u00f3 con todo la temporada alta\", dijo un agente cambiario a LA NACION, para describir en su jerga la etapa (NdR: el 2\u00b0 trimestre del a\u00f1o), en la que la plaza cambiaria local est\u00e1 mejor abastecida.", "As\u00ed, y tras haber propiciado una devaluaci\u00f3n nominal del 2% promedio del peso con el d\u00f3lar estadounidense en el transcurso del a\u00f1o, los analistas consideran que el BCRA deber\u00eda conformarse ahora con evitar que el peso se reval\u00fae, al menos nominalmente, ya que no podr\u00e1 evitar que lo haga por diferencial inflacionario, dado que es parte activa de una pol\u00edtica en este sentido, con sus pol\u00edticas monetarias laxas y proc\u00edclicas.", "Aun as\u00ed, en las \u00faltimas semanas la coyuntura global jug\u00f3 a favor de la pol\u00edtica cambiaria oficial, ya que le permiti\u00f3 al Gobierno devaluar el tipo de cambio real sin necesidad de empujar hacia arriba al d\u00f3lar.", "En las \u00faltimas dos semanas, el real, de Brasil, subi\u00f3 8 centavos en relaci\u00f3n con el d\u00f3lar (pas\u00f3 de 1,66 a 1,58); el euro, 4 (de 1,40 a 1,443) y el peso chileno, otros 10 (de 482 a 472), por citar tres de los cuatro pa\u00edses con que m\u00e1s comercia la Argentina.", "Incluso, el tipo de cambio multilateral local subi\u00f3 el 18,5% en los \u00faltimos 9 meses pese a que, en igual per\u00edodo, el bilateral d\u00f3lar/peso subi\u00f3 apenas el 3,5%. \"Gracias a esto, el tipo de cambio real multilateral, contra todos los pron\u00f3sticos se mantuvo sin cambios con relaci\u00f3n a 9 meses atr\u00e1s, pese a la subas locales de precios\", destac\u00f3 en su \u00faltimo informe la consultora Delphos Investment.", "Pasaron de los US$ 498 millones que aportaban en abril de 2010 a los US$ 719 millones de hoy."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364870-aumentaron-mas-del-40-las-liquidaciones-del-campo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La avalancha hace que el BCRA se vea en problemas para sostener el d\u00f3lar", "titulo": "Aumentaron m\u00e1s del 40% las liquidaciones del campo", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El estatal Banco do Brasil, la mayor instituci\u00f3n financiera de ese pa\u00eds y Am\u00e9rica latina y reciente compradora en la Argentina del Banco Patagonia, anunci\u00f3 ayer que est\u00e1 en negociaciones para adquirir al estadounidense EuroBank, una peque\u00f1a entidad con sede en el estado de Florida, como parte de su agresiva campa\u00f1a de internacionalizaci\u00f3n.", "El banco inform\u00f3 tambi\u00e9n ayer la apertura de una sucursal en Shanghai, China, como parte de esa misma estrategia de expansi\u00f3n.", "Las tratativas para poner un pie en el mercado estadounidense se hicieron p\u00fablicas a trav\u00e9s de un comunicado que el Banco do Brasil envi\u00f3 a la Bolsa de San Pablo. \"Hemos mantenido negociaciones para la adquisici\u00f3n\" del Eurobank, confirm\u00f3 la entidad en esa nota. \"Tan pronto como hayamos avanzado, el asunto ser\u00e1 oportunamente comunicado al mercado\", concluy\u00f3.", "La entidad financiera que interesa al Banco do Brasil tiene una peque\u00f1a red comercial con tres sucursales en Coral Gables, Pompano Beach y Boca Raton. El principal inter\u00e9s del Banco do Brasil es poder operar un banco en alguna regi\u00f3n estadounidense con fuerte presencia de empresas y ciudadanos brasile\u00f1os, como es el caso de Florida, donde reside una cada vez m\u00e1s nutrida comunidad de ese origen.", "La negociaci\u00f3n se conoci\u00f3 una semana despu\u00e9s de que, aqu\u00ed, las autoridades reguladoras locales aprobaran la operaci\u00f3n que convirti\u00f3 al Banco do Brasil en el propietario del 51% del Banco Patagonia en 479,6 millones de d\u00f3lares. Y s\u00f3lo unas horas despu\u00e9s de que anunciaran el pr\u00f3ximo lanzamiento de una oferta p\u00fablica de adquisici\u00f3n (OPA) por el resto del capital accionario de esa entidad que flota en el mercado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364834-el-banco-do-brasil-quiere-ingresar-en-los-eeuu", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El due\u00f1o del Patagonia comprar\u00eda el EuroBank", "titulo": "El Banco do Brasil quiere ingresar en los EE.UU.", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 CrettazLA NACION", "Seg\u00fan c\u00f3mo se mire, R\u00edo Gallegos -patria chica de la familia Kirchner- ser\u00e1 el comienzo o el final de la ambiciosa Red Federal de Fibra Optica, cuyos dos primeros tramos ya est\u00e1n en marcha. La semana pasada, la Empresa Argentina de Soluciones Satelitales Arsat, controlada por el Ministerio de Planificaci\u00f3n Federal, public\u00f3 los pliegos de las licitaciones p\u00fablicas 06/2011 y 03/2011 para la construcci\u00f3n de los tramos Bariloche-R\u00edo Gallegos, que pasar\u00e1, adem\u00e1s, por El Calafate, y Formosa-Salvador Mazza/Resistencia-Met\u00e1n.", "En total, ser\u00e1n 4738 km de tendido de fibra \u00f3ptica de un proyecto global de 12.000 km, que en cinco a\u00f1os deber\u00eda mejorar el acceso a las telecomunicaciones: banda ancha, telefon\u00eda y televisi\u00f3n, principalmente. Entre las dos obras, que los contratistas deber\u00e1n entregar llave en mano (es decir, terminada y funcionando), el Estado proyecta invertir unos $ 670 millones. Seg\u00fan expertos del sector privado consultados por La Nacion, la concreci\u00f3n de estas obras demandar\u00e1n no menos de dos a\u00f1os.", "El tendido en Santa Cruz y Chubut (regi\u00f3n Patagonia sur) podr\u00e1 conectar Bariloche con R\u00edo Gallegos, pasando por R\u00edo Mayo, Perito Moreno y El Calafate, siguiendo el trazado de la ruta 40. Con otros tres subtramos Caleta Olivia-Pico Truncado-Colonia Las Heras; Comodoro Rivadavia -Empalme L\u00ednea Transener, y Puerto Madryn-Trelew-Rawson, sumar\u00e1 2007 km de extensi\u00f3n.", "En el NEA Norte, donde adem\u00e1s hay una mayor densidad de poblaci\u00f3n y tambi\u00e9n mayores carencias sociales, el tendido abarcar\u00e1 varios tramos interconectados: Formosa-Ibarreta-Perico; Embarcaci\u00f3n-Salvador Mazza; Resistencia-Clorinda; Resistencia-Met\u00e1n; Resistencia-Los Amores, y Corrientes-Puerto Tirol. Todos los tramos alcanzan una extensi\u00f3n de 2731 km.", "Patagonia sur y NEA norte son dos de las nueve regiones que comprenden el proyecto, enmarcado en la iniciativa oficial Argentina Conectada (que abarca tambi\u00e9n accesos gratuitos a Internet en plazas y lugares p\u00fablicos, y la distribuci\u00f3n de netbooks entre alumnos de escuelas estatales). La red tambi\u00e9n se complementar\u00e1 con la televisi\u00f3n digital terrestre estatal, pues permitir\u00e1 interconectar las estaciones repetidoras y podr\u00eda facilitar el desarrollo de la TV interactiva, dado que ofrecer\u00e1 un canal de retorno m\u00e1s eficiente.", "El Ministerio de Planificaci\u00f3n, en su p\u00e1gina web, acerca del desarrollo de esta red de fibra \u00f3ptica inform\u00f3: \"Permitir\u00e1 la ampliaci\u00f3n de la oferta de servicios de Internet, telefon\u00eda fija y m\u00f3vil, y televisi\u00f3n a los habitantes de todas las localidades de las provincias. La escalabilidad y capilaridad de la red permitir\u00e1 una mejor provisi\u00f3n de servicios y la conexi\u00f3n con provincias adyacentes, llegando a lugares que actualmente no cuentan con estos servicios\".", "El Gobierno descubri\u00f3 la debilidad de la infraestructura nacional de telecomunicaciones cuando, en agosto de 2010, el propio ministro de Planificaci\u00f3n, Julio De Vido, anunci\u00f3 la caducidad de la licencia de Cablevisi\u00f3n para dar Internet con su marca Fibertel. En aquel momento, la Comisi\u00f3n Nacional de Comunicaciones (CNC) difundi\u00f3 un listado de supuestos proveedores alternativos que no exist\u00edan, ten\u00edan cobertura limitada o directamente no daban el servicio. Algo similar ocurri\u00f3 con el avance del plan de distribuci\u00f3n de netbooks entre alumnos de la educaci\u00f3n estatal: en muchas escuelas, es imposible conectarse a Internet porque no hay proveedores.", "Tras el percance con Fibertel, la CNC realiz\u00f3 un censo nacional de proveedores de servicios de telecomunicaciones. Con esa informaci\u00f3n, el Gobierno buscar\u00eda reforzar el acceso donde \u00e9ste sea inexistente o deficiente. Aunque todav\u00eda no est\u00e1 confirmado, el Estado y los privados intercambiar\u00edan el uso de infraestructura para transportar sus servicios. De hecho, con estas licitaciones, la administraci\u00f3n de Kirchner est\u00e1 tendiendo redes en las dos antiguas zonas de operaci\u00f3n exclusivas de Telecom (Norte) y Telef\u00f3nica (Sur).", "Los operadores pyme y las cooperativas que prestan servicios locales en el interior esperan que la red estatal les permita bajar los costos de interconexi\u00f3n al fijar un precio testigo para toda la industria en aquellos lugares donde s\u00f3lo opere el Estado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364835-el-estado-lanzo-la-licitacion-de-su--red-de-fibra-optica", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Mediante la empresa Arsat, abri\u00f3 el proceso para la construcci\u00f3n de las dos primeras etapas", "titulo": "El Estado lanz\u00f3 la licitaci\u00f3n de su  red de fibra \u00f3ptica", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["A quince d\u00edas de que asuma la nueva conducci\u00f3n de la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA), la lista Celeste y Blanca -una de las dos corrientes internas de la entidad empresaria- complet\u00f3 los nombres de quienes van a integrar el comit\u00e9 ejecutivo de la central fabril.", "Hasta el momento, s\u00f3lo estaban confirmados los nombres de Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren, que ocupar\u00e1 la presidencia de la UIA; Federico Nicholson, a cargo de la vicepresidencia 1a., y Luis Betnaza, como vicepresidente 2\u00b0.", "La novedad es que Juan Carlos Sacco ocupar\u00e1 la vicepresidencia 3a. de la UIA. Sacco es un empresario de la industria gr\u00e1fica, con una larga trayectoria en la pol\u00edtica empresaria.", "El resto de los cargos de la lista Celeste y Blanca en la central fabril ser\u00e1n ocupados por Cristiano Rattazzi (vicepresidente 5\u00b0), Daniel Funes de Rioja (vicepresidente 7\u00b0), Alberto Alvarez Saavedra (vicepresidente Pymi) y Miguel Acevedo (secretario).", "La asunci\u00f3n de la nueva conducci\u00f3n de la UIA fue fijada para el pr\u00f3ximo 26 de abril.", "Mendiguren, due\u00f1o de la pyme Texlona SA, asumir\u00e1 por segunda vez la entidad fabril, en representaci\u00f3n de la lista Industriales, la otra corriente principal de la UIA. De Mendiguren ya ocup\u00f3 este cargo en 2001, durante el gobierno de Fernando de la R\u00faa.", "Su nueva designaci\u00f3n se decidi\u00f3 por un acuerdo entre Industriales y Celeste y Blanca, y ser\u00e1 la primera vez desde 2005, cuando empezaron los pactos de alternancia, que el primero y el segundo puesto en la entidad no quedan para la misma franja interna, ya que De Mendiguren ser\u00e1 secundado por Nicholson (de la Celeste y Blanca).", "La UIA qued\u00f3 sin una conducci\u00f3n firme luego de la renuncia de su presidente, H\u00e9ctor M\u00e9ndez, el pasado 9 de febrero. Su salida se produjo como consecuencia de una fuerte pelea interna. En forma interina, la presidencia de la entidad es ejercida en estos d\u00edas por Miguel Acevedo, representante de la empresa Aceitera General Deheza (AGD).", "En lo que ser\u00e1 una de sus \u00faltimas funciones como presidente, para esta semana est\u00e1 programado el viaje de Acevedo, encabezando la delegaci\u00f3n de empresarios que acompa\u00f1ar\u00e1 a la presidenta Cristina Kirchner en su gira por M\u00e9xico."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364833-la-uia-completa-su-comite-ejecutivo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El empresario gr\u00e1fico Juan Carlos Sacco ocupar\u00e1 la vicepresidencia 3a. de la entidad", "titulo": "La UIA completa su comit\u00e9 ejecutivo", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Instituto Argentino de Mercado de Capitales, \u00e1rea de investigaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n del Mercado de Valores (Merval), abri\u00f3 la inscripci\u00f3n para su curso te\u00f3rico-pr\u00e1ctico de fideicomisos y fondos de inversi\u00f3n directa, que constar\u00e1 de 6 clases, por dictarse entre el 3 y el 19 del mes pr\u00f3ximo, cada martes y jueves, de 8.30 a 10.30, en el Sal\u00f3n de Actos del Merval (25 de Mayo 359, Piso 8\u00ba).  M\u00e1s informaci\u00f3n, en www.iamc.com.ar.", "La Anses recibi\u00f3 m\u00e1s de 33.675 mensajes de texto para solicitar turnos con el fin de efectuar la presentaci\u00f3n de la Libreta de Seguridad Social, Salud y Educaci\u00f3n. La opci\u00f3n, vigente desde el 1\u00ba de abril como complemento al servicio telef\u00f3nico y el de la p\u00e1gina Web, designa d\u00eda y hora para cumplir con una condici\u00f3n que habilita a percibir el 20% acumulado de las sumas mensuales retenidas en 2010 y continuar percibiendo la asignaci\u00f3n por hijo durante este a\u00f1o. El SMS debe enviarse al n\u00famero 26737 con el siguiente contenido:  \"TURNO [espacio] LIBRETA [espacio] N\u00b0 DE CUIL DEL TITULAR [del adulto responsable, sin espacios ni guiones]\", detall\u00f3 la Anses.", "La Universidad Cat\u00f3lica Argentina (UCA) informa que est\u00e1 abierta la inscripci\u00f3n para la 8a edici\u00f3n del Curso de Derecho y Management del Deporte, que se dictar\u00e1 desde el mes pr\u00f3ximo, los lunes y los mi\u00e9rcoles, de 18.30 a 21.30. La sede de cursada ser\u00e1n las nuevas instalaciones de posgrado de la UCA, ubicadas en Av. Alicia Moreau de Justo al 1600, en Puerto Madero. Para m\u00e1s informaci\u00f3n: sebastian_colman@uca.edu.ar; o a los tel\u00e9fonos (011) 4338-0819 / 0727.", "La Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos (AFIP), junto con la Polic\u00eda salte\u00f1a, desbarat\u00f3 ayer una empresa tabacalera que produc\u00eda, fabricaba y comercializaba cigarrillos falsos de reconocidas marcas, como Marlboro y Phillips Morris. As\u00ed lo inform\u00f3 ayer el organismo, tras un operativo en la localidad de General G\u00fcemes. Seg\u00fan el detalle, se llevaron a cabo siete allanamientos en distintos domicilios de la firma, ordenados por el Juzgado Federal N\u00ba 1 de Salta, a cargo del juez Julio Leonardo Bavio. La AFIP inform\u00f3 que, como resultado, tres personas hab\u00edan sido detenidas y que se hab\u00edan decomisado m\u00e1s de 7500 paquetes de cigarrillos, de 20 unidades cada uno.", "El ex ministro de la Corte y ex presidente de la Auditor\u00eda General de la Naci\u00f3n (AGN) Rodolfo Barra presentar\u00e1 el jueves pr\u00f3ximo un libro propio, titulado Tratado de derecho administrativo y administraci\u00f3n financiera. El lanzamiento contar\u00e1 con la palabra de Leandro Despouy, presidente de la AGN, y del jurista Enrique Paixao, y se desarrollar\u00e1 desde las 16.30 en la sede de la AGN, ubicada en la calle Hip\u00f3lito Yrigoyen 1236, ciudad de Buenos Aires."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364807-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Bernardo Augusto Guti\u00e9rrez-Noem\u00ed Graciela Rivarola: ventas y promociones comerciales; Besares 1825/27/29. Solicitaron sus concursos preventivos en forma individual. Cesaci\u00f3n de pagos: septiembre de 2006. El primero tramitar\u00e1 ante el juzgado N\u00b0 2; secretar\u00eda N\u00b0 4, y el segundo, ante el juzgado N\u00b0 20; secretar\u00eda N\u00b0 39.", "Ra\u00fal Andr\u00e9s Resino: establecido en avenida Brasil 2479, planta baja, Capital Federal. Solicit\u00f3 la declaraci\u00f3n de su propia quiebra por cesaci\u00f3n de pagos. Juzgado N\u00b0 7; secretar\u00eda N\u00b0 14.", "Fernando Javier Palmieri: arquitecto; Estomba 1891. La presente quiebra fue decretada a propio pedido. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 4 de julio. S\u00edndico: Felisa Tumilasci; avenida Callao 449, piso 10\u00ba, \"D\", Capital Federal. Juzgado N\u00ba 22; secretar\u00eda N\u00ba 43.", "Julio Manuel G\u00f3mez: establecido en Paran\u00e1 258, piso 1\u00ba, \"A\", Capital Federal.  En su ex juicio de concurso preventivo el juzgado decret\u00f3 su quiebra. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos mediante v\u00eda incidental. S\u00edndico: Juan Carlos Sosa; Viamonte 783, piso 5\u00ba, ciudad de Buenos Aires. Juzgado N\u00ba 20; secretar\u00eda N\u00ba 39."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364808-concursos-y-quiebras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Concursos y quiebras", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Se reanudaron las ventas en el Mercado de Liniers con una oferta limitada, pero considerada normal para un lunes, pues de 61 camiones fueron descargadas 2438 cabezas frente a las 2556 registradas igual d\u00eda de la semana \u00faltima.", "Desde la apertura de los negocios prevaleci\u00f3 mejor disposici\u00f3n que el viernes por parte de los operadores locales por las haciendas especiales de engorde a corral, cuya colocaci\u00f3n se estim\u00f3 \u00e1gil y favorable, en precios que sin homologar los m\u00e1ximos de entonces, en sus promedios oscilaron en niveles ligeramente superiores.", "Las remisiones de campo incompletas en preparaci\u00f3n se cotizaron con diferencias apreciables en raz\u00f3n de la estricta selectividad aplicada por todos los compradores.", "Se pag\u00f3 as\u00ed hasta 10,30 pesos por novillitos de 363 kilos, $ 10 con 379 kg y $ 9,40 con 410 kg, en tanto que en vaquillonas, de escasa participaci\u00f3n en la entrada, se pagaron $ 9,86 con 353 kg, $ 9,80 con 367 kg y $ 9,24 con 392 kg. En el rango 300/350 kilos, el tope fue de $ 10,80 con 319 kg, al que sigui\u00f3 $ 10,60 por un conjunto de 305 kilos.", "Se comercializaron 255 novillos con demanda sostenida del sector frigor\u00edfico, que concret\u00f3 hasta $ 9,41 con 434 kg y $ 9 con 476 kg, en ambos casos por animales especiales de feedlot de acreditada procedencia.", "El Indice General del Mercado de Liniers result\u00f3 de 7,834 pesos.", "El peso promedio general de los 2422 vacunos negociados result\u00f3 de 392 kilos, con un total de 948.500 kilogramos registrados en b\u00e1sculas.", "La entrada se integr\u00f3 con 1921 cabezas de la provincia de Buenos Aires, 195 de La Pampa, 129 de Santa Fe, 70 de San Luis, 52 de Entre R\u00edos, 38 de r\u00edo Negro, y 33 de C\u00f3rdoba.", "Cotizaciones m\u00e1ximas: novillos livianos, $ 9,41 por 15 animales con 434 kg; novillos medianos, $ 9 por 12 con 476 kg; novillitos, $ 10,30 por 8 con 363 kg; vaquillonas, $ 9,86 por 16 con 353 kg; terneros, $ 10,80 por 20 con 314 kg; vacas, $ 6,80 por 24 con 439 kg y toros, $ 7 por 8 con 698 kilogramos.", "Entraron 2438 vacunos. Detalle de venta: novillos 255; novillitos 478; vaquillonas 138; vacas 257; conservas 336; terneros 873; toros 85.", "Ventas de ayer en pesos por kilo vivo. Base una cabeza. La cifra entre par\u00e9ntesis indica el total vendido.", "Blanco Daniel y C\u00eda. SA:  (35) Alvarez n. 17, 477 kg a $ 7,10; Arhex v. 4, 405 a 4,20; 14, 447 a 6.  Brandemann Consignataria SRL:  (61) Agrop. El Arbolito n. 8, 564 a 7,50; 7, 517 a 7,80; nt. 3, 353 a 9; t. 11, 310 a 8; v. 1, 380 a 5,40; 3, 377 a 6; Agrop. Mayaco tr. 9, 486 a 6; 11, 608 a 6,50; 8, 648 a 7.", "Campos y Ganados SA:  (32) Mar\u00eda Teresa Sur tr. 3, 613 a 6,50; 4, 770 a 6,70; v. 4, 365 a 4,20; 7, 507 a 4,50; 3, 657 a 5; 3, 590 a 5,30.  Casa Usandizaga SA:  (36) Lecomte n. 3, 767 a 6,90; 14, 457 a 8; 5, 432 a 8,20; tr. 5, 380 a 6,20; 1, 490 a 6,50; 8, 601 a 6,80.  Colombo y Colombo SA:  (32) Caldenes tr. 6, 675 a 6; 2, 750 a 6,30; 5, 658 a 6,35; 3, 680 a 6,40; v. 11, 415 a 5; 4, 515 a 5,20.  Colombo y Magliano SA:  (934) Bravo nt. 25, 362 a 8,10; t. 25, 325 a 8,54; 21, 285 a 8,94; Alim. Balanceados Pig\u00fc\u00e9 nt. 10, 355 a 9,38; t. 16, 308 a 10,10; 11, 301 a 10,38; 24, 307 a 10,40; 10, 310 a 10,42; 31, 294 a 10,50; 27, 302 a 10,54; 21, 312 a 10,59; Bravo J. nt. 51, 358 a 10; t. 16, 344 a 10; 19, 349 a 10,39; 24, 345 a 10,40; 16, 296 a 10,50; 20, 314 a 10,80; vq. 16, 380 a 9; Busto v. 5, 258 a 4,23; 7, 316 a 4,55; 5, 438 a 4,72; 4, 493 a 5,85; 2, 565 a 6; 6, 403 a 6,50; Clovis Argentina tr. 2, 495 a 4,72; 2, 705 a 5,60; v. 30, 417 a 3; 15, 365 a 3,30; 4, 420 a 4,10; 1, 550 a 5,52; Est. Sol del Oeste nt. 16, 371 a 9,60; 10, 375 a 10; 21, 338 a 10,50; Estancia t. 5, 300 a 9,51; 24, 300 a 9,74; 12, 300 a 9,80; 11, 300 a 10,27; Facal n. 17, 469 a 8,40; 18, 431 a 8,64; t. 6, 330 a 10; Fedimagi tr. 2, 625 a 5,80; 2, 555 a 6,02; v. 30, 333 a 4,20; 12, 401 a 4,72; Golpe de Agua t. 19, 301 a 8,50; 25, 314 a 8,54; 6, 307 a 8,56; Werthein v. 17, 453 a 6; 24, 440 a 6,20; 9, 442 a 6,50; La Estelita n. 10, 455 a 8,70; 12, 476 a 9; 15, 434 a 9,41; Ribere\u00f1a de R\u00edo Negro nt. 6, 353 a 7,50; tr. 1, 520 a 6,60; v. 2, 430 a 4,17; 17, 376 a 4,22; 10, 433 a 4,89; 1, 300 a 7; vq. 1, 360 a 6,17; Roble Viejo vq. 15, 392 a 9,24; 16, 391 a 9,40; 16, 371 a 9,80; 16, 353 a 9,86; Toro Mocho nt. 2, 415 a 8,50; 22, 420 a 9; 19, 381 a 9,21.  Consignataria Melicur\u00e1 SA:  (105) Holiday Inc. nt. 8, 379 a 10; 8, 363 a 10,30; t. 18, 339 a 10,25; 36, 304 a 10,60; Rinc\u00f3n de La Laguna v. 10, 438 a 5,20; 25, 492 a 6,16.", "D\u00edaz Herrera Jos\u00e9 Manuel SA:  (40) S\u00e1nchez Boo nt. 3, 400 a 8,80; t. 5, 338 a 8,05; 17, 304 a 9; v. 1, 640 a 5; 1, 500 a 6; 4, 450 a 6,40; vq. 9, 363 a 8.", "Gahan y C\u00eda. SA:  (35) Agromega nt. 5, 382 a 7,80; t. 3, 310 a 8; v. 7, 469 a 4,20; vq. 4, 365 a 8,20; Chambrillon v. 2, 375 a 4,20; 2, 395 a 4,40; 1, 520 a 6; El Legado tr. 2, 795 a 6; v. 1, 480 a 4; 4, 580 a 4,30.  Ganadera Salliquel\u00f3 SA:  (6) Bargar tr. 1, 530 a 6,80; 1, 690 a 7,20; v. 1, 410 a 4,50; 2, 535 a 6; 1, 490 a 6,50.  Genta Pedro y C\u00eda. SA:  (128) contado, Lorences nt. 17, 422 a 9,35; 18, 375 a 10; t. 13, 344 a 10,17; Malumita nt. 9, 393 a 8,30; 17, 358 a 8,50; t. 19, 303 a 8,70; Tosassa nt. 2, 425 a 8,23; tr. 4, 568 a 7,29; v. 2, 405 a 4,20; 10, 435 a 4,80; 8, 475 a 6; 1, 600 a 6,30; 6, 438 a 6,95.  Gogorza y C\u00eda. SRL:  (74) Est. San Mart\u00edn de Filomena nt. 11, 429 a 8,50; 63, 395 a 9,20.", "Hourcade Albelo y C\u00eda.:  (67) Crocci tr. 1, 710 a 7,10; v. 2, 370 a 4,10; Crocci tr. 1, 740 a 6,70; Gar\u00edn nt. 1, 420 a 8,30; t. 6, 328 a 8,20; 7, 339 a 8,60; v. 4, 395 a 4,10; 6, 457 a 4,20; 1, 410 a 5; 3, 483 a 5,20; 5, 598 a 5,60; Guillenea tr. 1, 720 a 6,90; v. 3, 440 a 4,70; 3, 457 a 5; 4, 448 a 5,80; Tedesco v. 8, 393 a 4,10; 8, 456 a 4,80; 3, 570 a 5,10.", "Iriarte Villanueva Enrique SA:  (38) Nueve Leguas n. 38, 432 a 9.", "Lalor SA:  (179) Clement nt. 45, 375 a 8,60; Cueva del Le\u00f3n n. 20, 433 a 7; nt. 8, 351 a 7; t. 9, 323 a 6,50; Moliendas Pergamino t. 6, 348 a 9; 41, 336 a 9,50; Rouquaud t. 48, 309 a 9,50; vq. 2, 395 a 7,50.  Lanusse-Santill\u00e1n y C\u00eda. SA:  (69) contado, Bigalli n. 8, 529 a 7,40; 19, 452 a 7,80; Don Balbino nt. 2, 360 a 8,10; t. 3, 347 a 7,80; v. 7, 426 a 4,50; 5, 488 a 6,20; Miranda v. 1, 300 a 4,50; 7, 501 a 6,10; Suc. D\u00edaz tr. 1, 670 a 6,50; t. 1, 350 a 8,10; v. 2, 400 a 4,50; 10, 481 a 5; vq. 3, 393 a 7,80.", "Llorente-Dura\u00f1ona SA:  (90) Coscia n. 20, 462 a 8,20; Gambarini n. 9, 453 a 8,20; v. 6, 535 a 6; vq. 5, 374 a 8; Ver-Agro t. 50, 312 a 9.", "Madelan SA:  (243) Agrop. Patag\u00f3nica del Sur nt. 10, 362 a 9,05; t. 18, 329 a 8,80; 18, 308 a 9; Campo Cabral nt. 19, 377 a 8,40; t. 11, 345 a 9; Lezica v. 2, 415 a 4,23; 5, 548 a 6,11; vq. 1, 370 a 8,26; Meat Group t. 11, 325 a 9; 18, 347 a 9,80; 20, 331 a 10,28; Rosa Elena t. 11, 289 a 9,65; 18, 295 a 9,78; 12, 328 a 10,28; vq. 2, 360 a 8,57; Vega tr. 2, 590 a 6; 2, 525 a 6,40; 1, 530 a 6,70; t. 23, 327 a 9,09; v. 2, 430 a 4; 3, 447 a 4,23; 4, 450 a 5,30; Xhardez n. 7, 474 a 8,10; v. 11, 337 a 4,08; 12, 383 a 4,10.  Mart\u00edn G. Lalor SA:  (74) Concaro v. 10, 481 a 6,20; 24, 439 a 6,80; Oro Verde Alfalfa nt. 40, 410 a 9,40.  Mendiz\u00e1bal A. J. y C\u00eda. SA:  (24) El Broquel t. 1, 320 a 8,50; v. 3, 337 a 4; 6, 453 a 4,30; 6, 623 a 4,70; 8, 715 a 5,70.", "Santamarina e Hijos SA:  (60) Aintzira t. 8, 334 a 9; v. 3, 267 a 4,30; Caldenes v. 15, 445 a 4,80; 17, 524 a 6,20; Huelquen v. 8, 461 a 4,30; 9, 567 a 4,80.", "Urioste, M\u00e9ndez Casariego, Canessa SA:  (40) Aramendi v. 8, 438 a 6,70; vq. 15, 407 a 7; 7, 371 a 7,20; Eleno v. 2, 475 a 4; 2, 525 a 5,10; Pop tr. 1, 800 a 7,20; v. 1, 530 a 5,10; Pop M. v. 1, 530 a 4; 3, 523 a 5,10.", "Wallace Hermanos SA:  (36) Marcianesi n. 8, 448 a 8,10; nt. 1, 380 a 8; 14, 407 a 8,60; 8, 376 a 8,80; v. 1, 580 a 5,40; 4, 658 a 5,70."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364797-venta-agil-y-suba-parcial-de-precios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Comprendi\u00f3 a las haciendas especiales de engorde a corral; $ 9,41 por novillos livianos", "titulo": "Venta \u00e1gil y suba parcial de precios", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LIMA.- El gran reto de Ollanta Humala y de Keiko Fujimori de cara a la segunda vuelta electoral es hacer que sus posiciones reduzcan al m\u00e1ximo el doble discurso que subyace en ellas. En el primer caso, esto es m\u00e1s evidente que en el segundo.", "El doble discurso que cada uno maneja tiene fuertes contradicciones. Uno habla de inclusi\u00f3n social vertical en desmedro del actual modelo econ\u00f3mico; la otra, de una defensa del mercado abierto, pero con una puesta en escena a medias en pos de la institucionalidad democr\u00e1tica.", "Si sus posiciones y propuestas permanecen tan cerradas, ni Humala ni Fujimori podr\u00e1n aspirar a una votaci\u00f3n m\u00e1s abierta. Si bien la candidata de Fuerza 2011 se ha esforzado por dejar atr\u00e1s el pasado autoritario y de corrupci\u00f3n del r\u00e9gimen de su padre, Alberto Fujimori, no pudo evitar el acompa\u00f1amiento de un entorno ligado al crucial per\u00edodo del 90 al 2000.", "Lo m\u00e1s grave del candidato del Partido Nacionalista fue esconder su plan de gobierno, estatista y populista, durante toda la campa\u00f1a, lo que gener\u00f3 no s\u00f3lo una contradicci\u00f3n flagrante con la respetable postura moderada que exhibe en su actualidad, sino tambi\u00e9n una alta dosis de desconfianza en los agentes pol\u00edticos, econ\u00f3micos y financieros m\u00e1s sensibles.", "Humala tendr\u00e1 que capitalizar el  31% de los votos y tambi\u00e9n desarrollar una posici\u00f3n capaz de responder m\u00e1s inteligentemente a ese tercio electoral que no tiene posturas antisistema, pero, s\u00ed, demanda cambios.", "Keiko Fujimori tendr\u00e1 que asumir en su estrategia el hecho de que hay un 31,5% que adhiere a la candidatura contestataria de Humala y un 42% que no vot\u00f3 ni por ella ni por \u00e9l y que corresponde a un importante bols\u00f3n de electores identificados con la democracia y distantes de cualquier alternativa autoritaria, venga de la derecha o de la izquierda.", "En el caso de Humala, la victoria de primera vuelta lo obliga, pues, a sincerar su plan de gobierno.", "La opci\u00f3n de Fujimori no es f\u00e1cil. Su compromiso de defensa del Estado de Derecho tiene que guardar relaci\u00f3n, por ejemplo, con un comportamiento cotidiano probado no s\u00f3lo de ella, sino de su entorno de fidelidad frente a las instituciones democr\u00e1ticas, comenzando por el reconocimiento de la validez de la sentencia que pesa contra su padre. No hay amor, sino pruebas de amor. No hay democracia, sino pruebas de democracia. No hay subordinaci\u00f3n institucional, sino pruebas de insubordinaci\u00f3n institucional.", "\u00bfPodr\u00e1 Humala desprenderse de la estructura autoritaria que lleva dentro? \u00bfPodr\u00e1 Fujimori decirle adi\u00f3s a la herencia autoritaria de su padre? Tenemos derecho a que los votos que depositamos en las urnas no sean burlados por cualquier aventura dictatorial, como la de Hugo Ch\u00e1vez en Venezuela."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364838-los-riesgos-del-doble-discurso", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Juan Paredes CastroEl Comercio/GDA", "titulo": "Los riesgos del doble discurso", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una considerable ca\u00edda experimentaron ayer los contratos a futuro de la soja en el mercado de Chicago, presionados por el avance de la cosecha en Am\u00e9rica del Sur, por la toma de ganancias y por los temores relacionados con la posibilidad de que China disminuya sus compras.", "Mientras tanto, la operatoria local en el mercado disponible qued\u00f3 sin cambios respecto del viernes aunque con bajas para entrega m\u00e1s diferida.", "La ca\u00edda del mercado externo de la soja no se reflej\u00f3 en el recinto de la Bolsa de Comercio Rosario (BCR)  dado que los compradores pagaron  el mismo precio del viernes, mientras que hubo rumores de mejores precios pagados por la exportaci\u00f3n de hasta 1290 pesos por tonelada.", "Seg\u00fan la Direcci\u00f3n de Informaciones y Estudios Econ\u00f3micos de la BCR las f\u00e1bricas de Timb\u00faes y San Mart\u00edn pagaron 1280 pesos por la mercader\u00eda con descarga inmediata, igual que en San Mart\u00edn, Rosario, General Lagos, Villa Gobernador G\u00e1lvez, Timb\u00faes y Ricardone con entrega desde el lunes pr\u00f3ximo. En San Lorenzo, con entrega desde el 3 de mayo y la exportaci\u00f3n en Arroyo Seco con entrega desde ma\u00f1ana tambi\u00e9n pag\u00f3 1280 pesos. Se relevaron negocios por 10.000 toneladas.", "Para la oleaginosa con entrega en mayo las f\u00e1bricas de San Mart\u00edn, General Lagos, Ricardone y Timb\u00faes pagaron 317 d\u00f3lares, igual que la exportaci\u00f3n en San Mart\u00edn, y en Arroyo Seco se pagaron 320 d\u00f3lares. Las operaciones fueron escasas.", "En Chicago, las pizarras cerraron para mayo en 502,84 d\u00f3lares y para julio en 506,98, con bajas de 8,73 y 8,81 d\u00f3lares, respectivamente.", "En el Mercado a T\u00e9rmino de Buenos Aires (Matba) los ajustes para abril y mayo cayeron 4,50 y 4,30 d\u00f3lares por tonelada al cerrar en 320 y 322,20 d\u00f3lares, respectivamente.", "El Ministerio de Agricultura, Ganader\u00eda y Pesca (Magyp) fij\u00f3 como valor de mercado de la soja para hoy en 1241 pesos por tonelada.", "El mercado local del ma\u00edz tampoco mostr\u00f3 cambios, mientras que el comportamiento externo fue alcista.", "La exportaci\u00f3n en Timb\u00faes pag\u00f3  190 d\u00f3lares por el ma\u00edz con entrega en junio. El volumen de negocios fue de 2000 toneladas.", "La Bolsa de Cereales de Buenos Aires inform\u00f3 que los consumos pagaron 750, 730 y 718 pesos en Baradero y 710, 690 y 678 pesos en Chacabuco por el cereal seco o con 18 o 21 por ciento de humedad.", "Los futuros de ma\u00edz en Chicago cerraron con subas de hasta 3 d\u00f3lares por compras t\u00e9cnicas y por el clima h\u00famedo en el Medio Oeste de los Estados Unidos, que est\u00e1 demorando las actividades en los campos. Adem\u00e1s, el cereal sigue encontrando sost\u00e9n en los ajustados stocks.", "En el Matba, el contrato abril subi\u00f3 levemente (20 centavos) para ajustarse en 193 d\u00f3lares por tonelada, mientras que perdi\u00f3 dos d\u00f3lares el contrato julio, que se ajust\u00f3 en 196 d\u00f3lares.", "El FAS te\u00f3rico fijado por el Magyp para hoy es de 970 pesos.", "El mercado de trigo s\u00f3lo muestra inter\u00e9s por parte de la demanda de exportaci\u00f3n del cereal de baja prote\u00edna, siendo muy poco el remanente exportable sin autorizar del trigo pan, mientras que la moliner\u00eda no hizo ofertas. En General Lagos se pagaron 200 d\u00f3lares por tonelada, en tanto que en San Mart\u00edn la oferta fue por 190 d\u00f3lares la tonelada.", "En el Matba los ajustes para mayo y julio cerraron ambos con p\u00e9rdidas de 50 centavos de d\u00f3lares por tonelada y se cotizaron en 191 y 199,50 d\u00f3lares por tonelada, respectivamente.", "El valor de referencia para hoy, seg\u00fan el Magyp, es de 1027 pesos por tonelada.", "En Chicago los futuros del trigo cerraron mixtos, con subas de 30 centavos a bajas de 3,60 d\u00f3lares. La corredora Morgan, Garc\u00eda Mansilla y C\u00eda SA inform\u00f3 que despu\u00e9s del cierre del mercado el Departamento de Agricultura de los Estados Unidos (USDA, por sus siglas en ingl\u00e9s)  inform\u00f3 que los trigos de invierno desmejoraron 1 punto en la condici\u00f3n bueno a excelente, pasando a 36 por ciento (muy por debajo del 65% de la campa\u00f1a pasada).", "Por \u00faltimo, con el girasol nuevamente no se registraron cambios en los valores ofrecidos por los compradores. La f\u00e1brica de Ricardone pag\u00f3 1460 pesos por tonelada de la oleaginosa con descarga inmediata, igual que en General Deheza mientras que los dem\u00e1s compradores estuvieron retirados.", "El Magyp fij\u00f3 como Fas te\u00f3rico de la tonelada de girasol para hoy en 1464 pesos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364796-brusca-caida-de-la-soja-en-eeuu", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El contrato mayo perdi\u00f3 US$/t 8,73 y cerr\u00f3 en 502,84; sin cambios en el mercado local", "titulo": "Brusca ca\u00edda de la soja en EE.UU.", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La nueva estaci\u00f3n y los cambios bruscos de temperatura marcan la necesidad, entre otras cosas,  de prestarle m\u00e1s atenci\u00f3n a la piel y reparar algunos da\u00f1os que derivan del verano.", "No es inusual que durante los primeros meses del a\u00f1o este \u00f3rgano pierda tonicidad, se reseque con facilidad o envejezca en forma precoz. Tambi\u00e9n puede ocurrir que surjan manchas inesperadas y hasta se profundicen algunos pliegues faciales.", "Entonces, surgen las dudas: \u00bfC\u00f3mo devolverle su aspecto natural? \u00bfQu\u00e9 recomendaciones se pueden seguir para protegerla de los efectos nocivos del oto\u00f1o?", "Especialistas en dermatolog\u00eda consultados por  lanacion.com  brindaron algunas claves para tener en cuenta. A continuaci\u00f3n, un resumen con las principales sugerencias:", "Las manos y la cara est\u00e1n expuestas en forma constante a las inclemencias del tiempo, con lo que la consulta por dermatitis es habitual. En consecuencia, resguardar estas zonas con protector solar e intensificar la hidrataci\u00f3n se vuelven h\u00e1bitos imprescindibles.", "\u00bfQu\u00e9 utilizar? Para lograrlo, los especialistas recomiendan usar cremas emolientes. Ellas le devuelven la flexibilidad y textura que la piel necesita tener.", "\u00bfCu\u00e1ndo realizarlo? El mejor momento para aplicar la crema emoliente es despu\u00e9s de la ducha porque los poros permanecen abiertos. Es aconsejable esparcirla por todo el cuerpo y repetir este proceso entre dos y tres veces por d\u00eda todos los d\u00edas.", "Es necesario mantener un nivel \u00f3ptimo de humedad en el hogar. La calefacci\u00f3n reseca el ambiente y, por lo tanto, la piel. No olvidar que la sequedad es uno de los grandes inconvenientes de la piel durante esta estaci\u00f3n.", "Al disminuir la temperatura ambiente, las personas tienden a ba\u00f1arse con el agua m\u00e1s caliente. Esta pr\u00e1ctica resulta nociva para la capa m\u00e1s superficial de la piel. Por eso, los m\u00e9dicos aconsejan usar jabones cremosos o suced\u00e1neos del jab\u00f3n, no emplear esponjas abrasivas (frotar la piel lo menos posible) y secarse \"con golpecitos\".", "Para prevenir da\u00f1os mayores o enfermedades es recomendable revisar la piel una vez al mes. Lo ideal es seleccionar una fecha de cada mes y as\u00ed facilitar el registro. Recordar que un chequeo mensual de la piel puede ayudar a detectar en fase temprana c\u00e1ncer de piel, por ejemplo.", "\u00bfC\u00f3mo hacerlo? Se debe tomar un espejo de mano para revisar los lugares que no pueden verse f\u00e1cilmente. Los dermat\u00f3logos mencionan la regla del \"ABCDE\", una t\u00e9cnica que contribuye a detectar signos por los que es recomendable hacer una consulta.", "A. Por asimetr\u00eda: un lunar que, al dividirse en dos, no es sim\u00e9trico.", "B. Por borde: un lunar que tiene bordes irregulares o aserrados.", "C. Por color: cuando el color es heterog\u00e9neo, es decir hay zonas m\u00e1s oscuras, m\u00e1s claras o tiene colores m\u00faltiples como azul, rosado, violeta o gris.", "D. Por di\u00e1metro: un lunar de m\u00e1s de 0,6 cm. de di\u00e1metro.", "E. Por elevaci\u00f3n: un lunar que est\u00e1 por encima de la piel.", "Labios.  Es una de las pieles m\u00e1s finas del organismo, por lo que sufre mucho el fr\u00edo. Cuando la producci\u00f3n de sebo no es la adecuada, el labio se reseca en exceso. Este fen\u00f3meno empeora con el fr\u00edo, siendo que se trata de un inductor del resecamiento. Para revertir esta situaci\u00f3n se puede recurrir a la tradicional manteca de cacao o much\u00edsimas cremas disponibles en el mercado que recuperan la cubierta lip\u00eddica y revierten el proceso.", "Pieles con ros\u00e1ceas.  Quienes sufren de cuadros de rubefacci\u00f3n facial o enrojecimiento facial repetitivo se ven perjudicados por los cambios de temperatura. El fr\u00edo es malo, pero peor es darse una ducha a 50 grados y luego enfrentar las bajas temperaturas de la ma\u00f1ana. Para esta condici\u00f3n, existen cremas con prescripci\u00f3n m\u00e9dica, aunque pero tambi\u00e9n son muy recomendadas las compresas con t\u00e9 de manzanilla, la melaza de las hojas de aloe y las m\u00e1scaras de yogur fr\u00edo.", "Pieles con eczem\u00e1tide.  Son las que evidencian una descamaci\u00f3n, que se agrava por el cambio de estaci\u00f3n. Conviene consultar con el m\u00e9dico antes de aplicarse cualquier producto, que por lo general suele relacionarse con tratamientos basados en cremas antif\u00fangicas.", "Pieles con saba\u00f1ones.  En la actualidad representan casos raros, pero en la \u00e9poca en la que la gente sufr\u00eda mucho m\u00e1s fr\u00edo se localizaban en las manos y los pies. Son fen\u00f3menos microvasculares que duelen con el fr\u00edo y pican con el calor.", "Pieles que cambian de color con cierto patr\u00f3n.  Hay personas cuyas manos se ponen blancas, despu\u00e9s azules y luego rojas congestivas (en el orden de la bandera francesa) bajo los efectos del fr\u00edo de la ma\u00f1ana. En estos casos, tambi\u00e9n, conviene hacer una consulta porque puede ser un cuadro que derive en enfermedades articulares."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364734-cinco-claves-para-cuidar-la-piel-de-los-efectos-del-otono", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Dermat\u00f3logos brindaron aconsejos para protegerla de los primeros fr\u00edos", "titulo": "Cinco claves para cuidar la piel de los efectos del oto\u00f1o", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Piense qu\u00e9 tienen en com\u00fan una prensa de uvas y un molde para fabricar monedas. \u00bfNo se le ocurre? Lo que comparten es que combin\u00e1ndolos Gutenberg ide\u00f3 la imprenta moderna. Combinando la presi\u00f3n mec\u00e1nica con el moldeado de piezas met\u00e1licas independientes y m\u00f3viles (los tipos), se pudieron reducir dram\u00e1ticamente los tiempos de impresi\u00f3n de cualquier libro.", "Esta aritm\u00e9tica de la innovaci\u00f3n (sumar dos cosas para obtener una tercera), puede ser muy sorprendente y dar resultados empresariales muy interesantes. \u00bfQu\u00e9 obtenemos si sumamos una hamburgueser\u00eda con una l\u00ednea de montaje? Un local de Mc Donald\u00b4s. \u00bfY si sumamos un restaurant y un museo de m\u00fasica moderna? Un Hard Rock Cafe.", "\u00bfQu\u00e9 obtenemos si sumamos una hamburgueser\u00eda con una l\u00ednea de montaje? Un local de Mc  Donald\u00b4s", "Las aplicaciones exceden al mundo empresarial. Einstein mencion\u00f3 que la caracter\u00edstica esencial de su pensamiento era lo que llamaba \"juego combinatorio\". Relacionaba cosas que a priori eran muy diferentes. El no invent\u00f3 los conceptos de masa, energ\u00eda o velocidad de la luz, sin embargo los relacion\u00f3 de un modo nuevo y revolucionario.", "El juego combinatorio es una de las formas m\u00e1s f\u00e1ciles de producir innovaci\u00f3n en una empresa. Se pueden pensar productos o servicios nuevos simplemente combinando categor\u00edas o atributos de formas novedosas.", "El juego combinatorio es una de las formas m\u00e1s f\u00e1ciles de producir innovaci\u00f3n en una empresa", "Por ejemplo, puede combinar sectores econ\u00f3micos con tendencias sociales. El deseo de vivir una vida sana es una de las tendencias modernas m\u00e1s marcadas. \u00bfQu\u00e9 sucede si la combino con la fabricaci\u00f3n de zapatos? Puedo crear una l\u00ednea de calzado para mujeres como los de la americana Taryn Rose o la argentina Zapatos Pi, dise\u00f1ados para ser lindos pero tambi\u00e9n para no causar da\u00f1os o deformaciones.", "\u00a1Eureka! es un juego sencillo que se basa en esos principios para crear nuevos productos. La versi\u00f3n simplificada es la siguiente:", "1.  Identifique una tendencia social importante.  Mire a su alrededor, lea, pregunte. Sea curioso. \u00bfQu\u00e9 se consume? \u00bfDe qu\u00e9 forma se consume? \u00bfPor qu\u00e9? La personalizaci\u00f3n creciente de los productos, la curiosidad por conocer culturas nuevas o el auge del consumo femenino son algunas que le sugiero para comenzar.", "2.  Identifique un sector econ\u00f3mico o un producto en el que est\u00e9 interesado.  Si ya tiene una empresa es f\u00e1cil: \u00bfa qu\u00e9 se dedica?", "3.  Combine su producto o sector econ\u00f3mico con una tendencia social a la vez.  Preg\u00fantese: \u00bfqu\u00e9 podr\u00eda hacer (con lo que s\u00e9 producir) para satisfacer las necesidades de esta gente?", "No hay limitaciones a la hora de combinar", "Abra restoranes de comida ex\u00f3tica para curiosos o que s\u00f3lo ofrezcan postres, para golosos. Invente taxis o talleres mec\u00e1nicos exclusivos para mujeres o venda perfumes hechos a medida para los que quieren exclusividad.", "Haga eso o algo totalmente nuevo. Y recuerde: no hay limitaciones a la hora de combinar.", "* Eduardo Remolins es economista especializado en Management de la Innovaci\u00f3n, Master in Technology and Innovation Management, Sussex Universitiy Master en Econom\u00eda, UTDT. Adem\u00e1s es autor del libro La Primera Venta del Emprendedor ."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364750-cual-es-el-juego-de-einstein", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La suma de dos elementos para obtener un tercero puede dar sorprendentes resultados empresariales;te cuenta c\u00f3mo innovar", "titulo": "Cu\u00e1l es el juego de Einstein", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El diputado nacional por Proyecto Sur, Fernando \"Pino\" Solanas, anunci\u00f3 que \"antes de fin de mes o a m\u00e1s tardar en la primera semana de mayo\" se definir\u00e1n las candidaturas para que el frente de centroizquierda que encabeza logre \"un polo de atracci\u00f3n\". Los coqueteos de Solanas con la posibilidad de bajarse de la candidatura presidencial para competir como postulante a jefe de gobierno porte\u00f1o lo hicieron chocar con el principal referente en la ciudad en su espacio: Claudio Lozano.", "Solanas declar\u00f3, una vez m\u00e1s, que, \"por supuesto\", ser\u00eda candidato a jefe de la ciudad si es que su espacio se lo propone. \"Tendr\u00eda que ser un tonto de no hacerlo\", indic\u00f3.", "Pero m\u00e1s all\u00e1 de sus ganas de destronar a Pro, se sincer\u00f3 cuando dijo que estar\u00eda dispuesto a bajar al terreno porte\u00f1o, porque \"Lozano da bajo en las encuestas\".", "\"Yo podr\u00eda decir que \u00e9l se baja porque mide bajo a nivel nacional\", lo desafi\u00f3 Lozano.", "\"A \u00abPino\u00bb no le gusta que le cuenten la verdad\", le contest\u00f3, y consider\u00f3 que las encuestas que minimizan su intenci\u00f3n de voto son operaciones de los que compran trascendidos de prensa. Seg\u00fan Lozano, el problema es que si Solanas baja a la ciudad, sin que haya un acuerdo nacional sobre qui\u00e9n ser\u00e1 el candidato presidencial de Proyecto Sur, beneficia a los partidos mayoritarios.", "La cuesti\u00f3n se resolver\u00e1 en una reuni\u00f3n que tendr\u00e1n el partido de Solanas, el Socialismo Aut\u00e9ntico, Libres del Sur, la Corriente de V\u00edctor De Gennaro y Lozano m\u00e1s el Movimiento Socialista de los Trabajadores. Horacio Rodr\u00edguez Larreta, precandidato de Pro en la ciudad, por las dudas, ayer, le dio la bienvenida como postulante porte\u00f1o."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364814-lozano-vs-pino-por-la-candidatura-portena", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Lozano vs. \"Pino\", por la candidatura porte\u00f1a", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jaime Rosemberg LA NACION", "Pelo escaso y rasurado, barba canosa y prolija, saco y camisa sin corbata, sonrisas de ocasi\u00f3n. Horacio Rodr\u00edguez Larreta y Jorge Telerman llegaron ayer al sal\u00f3n Montevideo de la Legislatura porte\u00f1a con un look similar, y hasta bromearon relajados antes de salir a escena.", "Al rato, ambos contendientes dejaron de lado los buenos modales y comenzaron a mostrar sus diferencias: el jefe de gabinete porte\u00f1o, en defensa de su jefe pol\u00edtico, Mauricio Macri; el ex jefe de gobierno porte\u00f1o, con duras cr\u00edticas a la gesti\u00f3n actual y coincidencias con el gobierno nacional en el \u00e1rea elegida para el debate: la seguridad en la ciudad de Buenos Aires.", "Con tono amable, pero tambi\u00e9n con chicanas y toques de iron\u00eda,  transcurri\u00f3 el primer debate pol\u00edtico porte\u00f1o del a\u00f1o, tres meses antes de los comicios en los que se elegir\u00e1 al sucesor de Mauricio Macri. En algo m\u00e1s de una hora, ambos dirigentes dejaron en claro que quieren ser ellos, y no otros, quienes se encarguen de conducir la ciudad a partir de diciembre pr\u00f3ximo.", "Pasadas las 15.30, el precandidato de Pro y hombre de confianza de Macri en la gesti\u00f3n porte\u00f1a y Telerman se encontraron en un sal\u00f3n reservado. \"Qu\u00e9 bueno, me sirven caf\u00e9!\", brome\u00f3 Telerman, nost\u00e1lgico de sus \u00e9pocas de jefe de gobierno y acompa\u00f1ado por el legislador Diego Kravetz. Un s\u00e9quito de funcionarios, diputados porte\u00f1os y allegados rodeaba a su contendiente, que le\u00eda los trazos gruesos de su exposici\u00f3n. \"Estoy en el mejor momento de mi vida\", dijo Larreta a la notera de CQC, en una muestra de su nuevo estilo, m\u00e1s descontracturado. P\u00edcaro, Telerman se sent\u00f3 en la mesa de debate y protest\u00f3 por la tardanza de su rival. \"\u00a1Gan\u00e9 por abandono!\", gritaba el ex embajador en Cuba a los periodistas, mientras Cristian Ritondo, diputado macrista, hac\u00eda se\u00f1as a Rodr\u00edguez Larreta para que terminara de atender a la prensa.", "Ya en el debate, Telerman se mostr\u00f3 de acuerdo con la conformaci\u00f3n de la Polic\u00eda Metropolitana, pero marc\u00f3 \"enormes diferencias en c\u00f3mo se ha implementado\" su servicio. \"Tiene que ser una polic\u00eda complementaria de la Federal, y aqu\u00ed se ha tratado de suplantarla\", dijo Telerman, ante la atenta mirada de Larreta. Insisti\u00f3 en su idea de \"una consulta popular\" para \"darle legitimidad popular\" a la nueva fuerza. Y diferenci\u00f3 a los \"polic\u00edas porte\u00f1os, que ayudan a cruzar a las se\u00f1oras en Palermo Soho, mientras los federales van a los lugares sensibles\". Los aplausos cambiaron de tribuna cuando el que habl\u00f3 fue Rodr\u00edguez Larreta. \"Est\u00e1n bien las diferencias, pero hoy debatimos sobre una polic\u00eda que est\u00e1 en la calle\", dijo, y recibi\u00f3 aplausos de una numerosa platea de funcionarios y empleados. Apunt\u00f3, de inmediato, a la \"enorme irresponsabilidad\" de la ministra Nilda Garr\u00e9 al quitar a la Polic\u00eda Federal de los edificios p\u00fablicos porte\u00f1os, y afirm\u00f3, optimista: \"Me har\u00e9 cargo de la Federal cuando sea jefe de gobierno. Va a ser muy f\u00e1cil, porque con Mauricio Macri de presidente la sinton\u00eda ser\u00e1 mucho mejor\". Telerman recogi\u00f3 el guante: \"Espero que la seguridad mejore antes de que Macri sea presidente... porque veo eso tan dif\u00edcil\". Un punto \u00e1lgido se plante\u00f3 alrededor del ex comisario Jorge Palacios. \"El modelo de ustedes es con \u00e9l a la cabeza\", dijo Telerman. \"A Palacios lo ascendi\u00f3 Juanjo Alvarez, que era de tu gobierno\", le contest\u00f3 Rodr\u00edguez Larreta, en referencia al dirigente peronista.", "Telerman lo neg\u00f3, y antes del final respondi\u00f3 sobre una presunta candidatura de Macri a jefe de gobierno. \"Que Macri vaya a la ciudad de vez en cuando es muy bueno.\" \"Era sin chicanas, \u00bfno?\", le dijo Larreta, al final del debate, con menos sonrisas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364812-tenso-debate-entre-larreta-y-telerman", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Discutieron sobre seguridad en la Legislatura", "titulo": "Tenso debate entre Larreta y Telerman", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["A menos de siete meses de las elecciones presidenciales, entre los m\u00faltiples interrogantes que rodean el escenario pol\u00edtico, muchos se preguntan en qu\u00e9 medida afectar\u00e1 al kirchnerismo el alza de precios.", "En las \u00faltimas horas se conoci\u00f3 que la Argentina es el pa\u00eds de Sudam\u00e9rica con mayor inflaci\u00f3n despu\u00e9s de Venezuela, tomando las mediciones del aumento del costo de vida efectuadas por consultoras privadas a lo largo del primer trimestre del a\u00f1o.", "En estos d\u00edas, tambi\u00e9n, los argentinos podemos advertir el encarecimiento de los productos t\u00edpicos para la celebraci\u00f3n de la Pascua, con subas de hasta el 50% en el kilo de filet de merluza con respecto a un a\u00f1o atr\u00e1s en algunas zonas de la Capital Federal.", "Fuera de los consumos estacionales, los precios de las viviendas escrituradas se han incrementado en un a\u00f1o el 21%, seg\u00fan los datos del Colegio de Escribanos de la Ciudad de Buenos Aires.", "Pero distan de ser \u00e9stos los \u00fanicos indicadores de la inflaci\u00f3n. Por ejemplo, quien est\u00e9 proyectando una fiesta de casamiento o de quince a\u00f1os para fines de a\u00f1o sabe que nadie le garantizar\u00e1 el precio del sal\u00f3n de fiestas o del catering por tanto tiempo, a menos que lo abone por adelantado. S\u00f3lo esto nos brinda una pauta del aumento de las expectativas acerca de un crecimiento de la inflaci\u00f3n.", "La respuesta que dan analistas econ\u00f3micos al interrogante sobre el efecto pol\u00edtico de la inflaci\u00f3n en este a\u00f1o electoral es que, en virtud de la l\u00f3gica de la negociaci\u00f3n salarial actual, con aumentos cercanos al 30 por ciento, es probable que ese problema no termine afectando tan negativamente al Gobierno entre los asalariados antes de las elecciones de octubre.", "Claro que el problema golpear\u00e1 mucho m\u00e1s a quienes viven del trabajo informal e incluso a quienes en el sector formal tienen salarios m\u00e1s elevados, puesto que un porcentaje no menor de los aumentos en sus haberes queda en manos del fisco, por la v\u00eda de los descuentos que implica el impuesto a las ganancias.", "S\u00ed es probable que la inflaci\u00f3n castigue m\u00e1s al oficialismo si la ciudadan\u00eda percibe que el Gobierno le miente. El costo de manipular las estad\u00edsticas del Indec, en tal sentido, ha sido y es contraproducente para el kirchnerismo, en la medida en que la poblaci\u00f3n puede armar su propio \u00edndice, el \u00edndice del changuito, que fue revalorizado hasta por un aliado del Gobierno como el propio secretario general de la CGT, Hugo Moyano.", "Economistas independientes del Gobierno admiten que el m\u00e1s grave problema que trae aparejada la inflaci\u00f3n es el hecho de que las autoridades nacionales se nieguen a reconocerla como problema.", "Esta situaci\u00f3n se advierte en el discurso de la presidenta Cristina Kirchner, quien da a entender que las razones de la inflaci\u00f3n son estructurales y se vinculan casi exclusivamente con la presencia de sectores monop\u00f3licos u oligop\u00f3licos, y con comportamientos empresarios relacionados con una mezquina intenci\u00f3n de apropiarse de toda la rentabilidad. La forma de combatir esto es el garrote del secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno.", "Tambi\u00e9n seg\u00fan el diagn\u00f3stico oficial, hay una motivaci\u00f3n de la inflaci\u00f3n vinculada con las expectativas de la poblaci\u00f3n. La manera de enfrentar este problema es la disimulaci\u00f3n del aumento del costo de vida con estad\u00edsticas falsas.", "Por supuesto, hay otro diagn\u00f3stico sobre la inflaci\u00f3n, diferente del oficial. Es el que apunta que sus motivos son monetarios y que guardan relaci\u00f3n con el desequilibrio entre demanda y oferta. Las razones monetarias tienen que ver con el uso cada vez m\u00e1s extendido de las reservas del Banco Central para financiar gasto p\u00fablico o deuda, y con el aumento del circulante. El otro problema pasa por el incentivo del consumo de determinados bienes que no tiene un correlato en el aumento de su oferta, fundamentalmente por falta de reglas claras, de seguridad jur\u00eddica, de aliento a la inversi\u00f3n y la producci\u00f3n, y por trabas al comercio exterior.", "Independientemente de que el problema de la inflaci\u00f3n no estalle socialmente antes de los comicios de octubre, analistas econ\u00f3micos sostienen que si el Gobierno sigue creyendo que se lo puede combatir a los gritos o amenazando a consultoras privadas que miden el incremento de los precios al consumidor de manera m\u00e1s confiable que el Indec, el proceso inflacionario tender\u00e1 a profundizarse y comprometer\u00e1 gravemente a la pr\u00f3xima administraci\u00f3n nacional, sea \u00e9sta kirchnerista o de otro signo pol\u00edtico.", "Twitter: @flaborda"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364848-puede-la-inflacion-hundir-al-kirchnerismo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "\u00bfPuede la inflaci\u00f3n hundir al kirchnerismo?", "fecha": "\r\n                \r\n              Martes 12 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura Serra LA NACION", "La mujer que est\u00e1 sola y espera. Ella, Elisa Carri\u00f3, l\u00edder de la Coalici\u00f3n C\u00edvica y candidata presidencial por su espacio, sigue atenta y en silencio las desavenencias de sus ex socios electorales, la UCR y sus sat\u00e9lites de centroizquierda.", "Pese a que la convocan de manera constante, ella responde tajante: no tejer\u00e1 acuerdos electorales hasta fines de mayo pr\u00f3ximo, convencida de que para esa fecha s\u00f3lo sobrevivir\u00e1 un pu\u00f1ado min\u00fasculo de candidatos presidenciales opositores, entre las que ella se cuenta.", "El plazo l\u00edmite de mayo no se lo impuso Carri\u00f3 de manera caprichosa; a fines de ese mes, deber\u00e1n dilucidarse las postulaciones a la Capital, que decidir\u00e1 el futuro jefe de gobierno porte\u00f1o el 10 de julio pr\u00f3ximo. Carri\u00f3 cree, en su fuero \u00edntimo, que Mauricio Macri, l\u00edder de Pro, finalmente depondr\u00e1 sus ambiciones presidenciales y apostar\u00e1 por su reelecci\u00f3n al frente de la ciudad, forzado por Fernando Solanas (\"Pino\"), de Proyecto Sur, quien, a su juicio, tambi\u00e9n bajar\u00e1 al ruedo porte\u00f1o para intentar sucederlo.", "\"La carrera presidencial se ir\u00e1 depurando naturalmente: Macri y Solanas podr\u00edan bajarse y no faltar\u00e1 mucho m\u00e1s hasta que Ernesto Sanz (rival de Ricardo Alfons\u00edn en la disputa interna radical) tambi\u00e9n haga lo mismo. Nuestra fuerza, en cambio, habr\u00e1 sobrevivido: tenemos nuestras candidaturas, programas y equipos ya listos. Por eso no hay que apurarse a trazar acuerdos; la ansiedad es madre de todas las torpezas\", alecciona Carri\u00f3 a su tropa.", "Claro que dentro de su espacio hay pocos que disimulan su ansiedad y temen que el tren de los acuerdos pase demasiado r\u00e1pido y la Coalici\u00f3n C\u00edvica quede relegada. Carri\u00f3 no se inmuta; observa que si Macri no participa en la contienda nacional, quedar\u00e1 vacante un amplio espacio electoral de centro que ella aspira a seducir. No cree, en ese sentido, que el Peronismo Federal sea un rival de temer; augura que Eduardo Duhalde quedar\u00e1 fuera de juego por el apoyo kirchnerista a Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1 en las elecciones internas de esa fuerza, a pesar de que en las elecciones de anteayer consigui\u00f3 imponerse con m\u00e1s facilidad que en las internas en la Capital Federal.", "Tambi\u00e9n guarda sus dudas sobre la voluntad de reelecci\u00f3n de la presidenta Cristina de Kirchner. \"No creo que finalmente d\u00e9 la pelea; hay m\u00e1s presi\u00f3n de su entorno para que se postule que inter\u00e9s de ella en presentarse\", pronostica.", "En medio de las tensiones y las fuertes pujas ajenas que, asegura, sobrevendr\u00e1n de aqu\u00ed a junio, su fuerza alumbrar\u00e1 intacta y firme en la disputa por el poder. Claro que sus rivales de la oposici\u00f3n no creen lo mismo; se\u00f1alan la ca\u00edda de Carri\u00f3 en todas las encuestas y su escu\u00e1lida estructura partidaria en las provincias.", "Carri\u00f3, por el contrario, cree que su fuerza se cotizar\u00e1 con el paso de las semanas. De hecho, tanto Alfons\u00edn como Sanz le env\u00edan mensajes p\u00fablicos y reservados para negociar y acordar un frente com\u00fan. Carri\u00f3 no se cierra a ello, pero todav\u00eda guarda cierto rencor hacia sus ex socios por el destrato que, seg\u00fan dice, sufri\u00f3 de ellos por privilegiar al socialismo y a GEN, de Margarita Stolbizer.", "Mientras espera junio para las definiciones nacionales, Carri\u00f3 se aboca al armado electoral en distintas provincias -donde s\u00ed comparte acuerdos con el radicalismo- y se apresta a emprender un viaje a Estados Unidos y Alemania. Carri\u00f3 sigue en carrera."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364813-carrio-sostiene-que-no-definira-nada-hasta-fines-de-mayo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Cree que en ese tiempo s\u00f3lo sobrevivir\u00e1n pocos candidatos y ella estar\u00e1 en ese grupo reducido", "titulo": "Carri\u00f3 sostiene que no definir\u00e1 nada hasta fines de mayo", "fecha": "Martes 12 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "}]