[{"cuerpo": ["Un cortometraje animado producido por la Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas de la UBA sobre la deuda externa se exhibir\u00e1 el martes pr\u00f3ximo en Casa de Gobierno.", "Seg\u00fan explic\u00f3 la casa de estudios que conduce el decano Alberto Barbieri, el corto es una adaptaci\u00f3n para la televisi\u00f3n de uno de los cuatro c\u00f3mics de an\u00e1lisis del endeudamiento argentino, basado en el trabajo del Museo de la Deuda Externa.", "\"Marcianos\" se difundir\u00e1 por el canal Encuentro el martes a las 22.30. El mismo d\u00eda, a las 17, con la presencia de la presidenta Cristina Kirchner, el dibujo animado ser\u00e1 presentado en la Sala Mujeres del Bicentenario de la Casa Rosada.", "Barbieri destac\u00f3: \"En las historietas, se conjugan las ciencias econ\u00f3micas, la historia, el arte y la responsabilidad social universitaria\". El rol del malo en el film lo cumple el Fondo Monetario Internacional (FMI).", "El museo, que refleja la historia del endeudamiento desde el primer empr\u00e9stito argentino, de 1824, trabaj\u00f3 el tema con un perfil educativo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367677-comics-contra-el-fmi", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "C\u00f3mics contra el FMI", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El subgerente general de Aerol\u00edneas Argentinas y candidato del Gobierno a integrar el directorio de Siderar en representaci\u00f3n de la Anses, Axel Kicillof, sostuvo ayer que el grupo Techint est\u00e1 oponiendo una \"resistencia ins\u00f3lita\" a la decisi\u00f3n del Estado de designar m\u00e1s directores en las empresas de las que es accionista.", "En declaraciones a Radio Continental, Kicillof, propuesto por el Gobierno en Siderar en reemplazo del economista Aldo Ferrer, expres\u00f3: \"Para m\u00ed fue completamente inesperada la actitud de la empresa\", debido a la \"enorme resistencia que puso\", y pidi\u00f3 a Techint \"una actitud m\u00e1s razonable\".", "Para Kicillof, \"hoy no se entiende bien cu\u00e1l es el problema\", y consider\u00f3 que esto ser\u00eda \"sencillo de resolver teniendo en cuenta que hay un accionista minoritario que es el Estado, que tiene derecho a tener un representante en el directorio\".", "\"Esto no es ni m\u00e1s ni menos que poner un director con atribuciones legales. No se plantea vulnerar el derecho del directorio ni nada por el estilo\", aclar\u00f3.", "No obstante, consider\u00f3 que la discusi\u00f3n est\u00e1 inmersa en un \"proceso hist\u00f3rico paulatino donde el Estado empieza a recuperar lo que hab\u00eda perdido\", como lo hizo con las AFJP respecto del \"patrimonio de los jubilados\". Adem\u00e1s, mencion\u00f3: \"En la mayor\u00eda de las empresas donde el Estado hered\u00f3 una participaci\u00f3n accionaria no hubo ning\u00fan problema para designar un director, como en Telecom o Aluar\".", "Por su parte, el intendente de Quilmes, Francisco \"Barba\" Guti\u00e9rrez, neg\u00f3 ayer que la presidenta Cristina Kirchner lo haya llamado para mediar con el grupo Techint.", "\"De ninguna manera\", expres\u00f3 el jefe comunal y dirigente de la Uni\u00f3n Obrera Metal\u00fargica (UOM) a la agencia de noticias oficial T\u00e9lam, en relaci\u00f3n con una versi\u00f3n publicada ayer por el diario Clar\u00edn."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367652-kicillof-dice-que-la-resistencia-del-grupo-techint-es-insolita", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Kicillof dice que la resistencia del grupo Techint es \"ins\u00f3lita\"", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Roque Vitale, el interventor del gremio de Petroleros Privados en Santa Cruz, estim\u00f3 hoy que \"se est\u00e1 cerca de una soluci\u00f3n\" en el conflicto en ese sindicato, que ayer fue intervenido por la Justicia tras 22 d\u00edas de paro por reclamos salariales y de reformas en el estatuto.", "Vitale se\u00f1al\u00f3 que desde este mediod\u00eda ten\u00eda \"programadas reuniones con los delegados para explicarles cuales ser\u00e1n los alcances\" de la gesti\u00f3n que le encomend\u00f3 el Ministerio de Trabajo de la Naci\u00f3n.", "El delegado se\u00f1al\u00f3 a radio El Mundo que se trataba de \"un paro que lleva muchos d\u00edas\" pero que iba a \"apelar a la conciencia de todos\" porque, dijo, \"se est\u00e1 cerca de una soluci\u00f3n, con voluntad y buena fe se va a lograr una soluci\u00f3n\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367813-santa-cruz-el-interventor-del-gremio-de-los-petroleros-confia-en-que-se-esta-cerca-de-una-solucion%E2%80%9D", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Roque Vitale, designado por Trabajo tras la decisi\u00f3n judicial de intervenir el sindicato, adelant\u00f3 que hoy se reunir\u00e1 con delegados", "titulo": "Santa Cruz: el interventor del gremio de los petroleros conf\u00eda en que \"se est\u00e1 cerca de una soluci\u00f3n\u201d", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mart\u00edn KanenguiserLA NACION", "Antes, los problemas complejos, evitar las soluciones que parecen sencillas. Ese fue el mensaje central del economista del Banco Mundial para Am\u00e9rica latina, Augusto de la Torre, en una entrevista con La Nacion, sobre la inflaci\u00f3n y la suba de los alimentos en la Argentina.", "El analista sostuvo desde Washington que se deben evitar los controles de precios locales y sugiri\u00f3 que se optara por transferencias directas a los sectores pobres.", "-\u00bfEs un problema la inflaci\u00f3n mientras los pa\u00edses crecen?", "-Cuando excede ciertos niveles, los efectos nocivos sobrepasan el beneficio de recaudaci\u00f3n para el sector p\u00fablico. La inflaci\u00f3n tiene dos grandes costos: golpea con m\u00e1s fuerza a los pobres y, por lo tanto, es regresiva, y a cierto nivel tambi\u00e9n afecta el nivel de eficiencia de una econom\u00eda.", "-Pero en la Argentina la inflaci\u00f3n no parece erosionar a\u00fan el nivel de crecimiento.", "-Cuando hay un fen\u00f3meno tan fuerte como la suba de las materias primas, eso relega la eficiencia, debido a la gran abundancia de recursos del pa\u00eds. Por eso hay que cuidarse en estas situaciones de bonanza, que pueden resultar ser un espejismo.", "-Pese a las cr\u00edticas internacionales, la Argentina creci\u00f3 estos \u00faltimos a\u00f1os relativamente alejada del mercado de capitales. \u00bfQu\u00e9 incentivos tiene para regresar?", "-Aprendimos que si un pa\u00eds se integra de una manera desbocada y sin un buen marco de pol\u00edticas institucionales, puede ser una fuente de inestabilidad por el uso imprudente de estos recursos. Pero hay aspectos positivos de la integraci\u00f3n financiera, que a veces no se ven, aunque son esenciales. Por ejemplo, genera servicios a las empresas, como la compraventa de bienes comerciales, que no se brindan si el pa\u00eds est\u00e1 aislado. En Wall Street, hay firmas que no trabajan con pa\u00edses como Ecuador, y eso all\u00e1 no se percibe como un problema; hacen de cuenta que no existe.", "-La Argentina se jacta de haber sido el \u00fanico pa\u00eds que no tuvo una apreciaci\u00f3n nominal fuerte de la regi\u00f3n en su moneda, pero s\u00ed la sufri\u00f3 en t\u00e9rminos reales por la inflaci\u00f3n?", "-Cuando el tipo de cambio real se ajusta por inflaci\u00f3n tiene menos volatilidad que si lo hace en t\u00e9rminos nominales, pero tiene a la vez los costos de la inflaci\u00f3n.", "-Frente al alza de precios de alimentos, \u00bfqu\u00e9 medidas puede tomar la Argentina, que por un lado gana m\u00e1s recursos, pero por otro lado puede sufrir un impacto en su poblaci\u00f3n?", "-Es una paradoja importante, aunque es mejor enfrentar este dilema que estar del lado de los pa\u00edses que pierden del todo con este fen\u00f3meno. Hay que tener cuidado con elegir soluciones f\u00e1ciles, como imponer controles a los precios locales porque estos mecanismos benefician a pobres y ricos por igual, a diferencia de las transferencias condicionadas para los m\u00e1s pobres, que son m\u00e1s efectivas.", "-\u00bfC\u00f3mo se evita que los pa\u00edses emergentes paguen el ajuste por los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados?", "-Es una tensi\u00f3n dif\u00edcil; cuando Rusia limita la exportaci\u00f3n de los cereales puede obtener un efecto positivo, pero puede no ser beneficioso para la comunidad global; hay fallas de coordinaci\u00f3n. Dicho eso, hay acciones buenas a nivel nacional y global, como la expansi\u00f3n monetaria de los bancos centrales. Sin embargo, eso no elimina el debate, porque algunos creen que primero Estados Unidos debe crecer y otros que, con esta emisi\u00f3n monetaria tan alta, las tasas de inter\u00e9s van a bajar demasiado y eso exacerbar\u00e1 el problema del ingreso de los capitales especulativos al mundo emergente.", "-\u00bfQu\u00e9 riesgos surgen de la mayor dependencia de China?", "-La situaci\u00f3n actual no da para prever en una desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica en los pr\u00f3ximos meses en China. Y si en alg\u00fan momento comienza un mayor crecimiento del mercado interno chino, eso puede bajar mucho la demanda de materias primas, pero a la vez puede generarse m\u00e1s demanda de otros productos m\u00e1s diversificados."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367676-criticas-del-banco-mundial-a-los-controles-de-precios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El economista jefe de la entidad sugiri\u00f3 buscar alternativas ante la suba de alimentos", "titulo": "Cr\u00edticas del Banco Mundial a los controles de precios", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En los \u00faltimos d\u00edas, la inflaci\u00f3n parece haberse instalado como preocupaci\u00f3n central en los mercados financieros. La semana pasada, las cifras confirmaron que ese es ya un problema generalizado que pareciera afectar tambi\u00e9n a los principales mercados emergentes.", "Las cifras de China confirman que -en una econom\u00eda que, a la manera de un tren bala, crece al 9,7% anual- los precios al consumidor est\u00e1n creciendo al 5,4% anual, esto es a la tasa m\u00e1s alta desde  2008. Las de la India, a su vez, sugieren una inflaci\u00f3n preocupante, del 9% anual. En ambos casos, las autoridades nacionales parecen decididas a enfrentar decididamente la situaci\u00f3n con una panoplia de medidas monetarias y fiscales, lo que puede tener impacto sobre la demanda global, desacelerando el crecimiento.", "Por lo pronto, desde octubre pasado las autoridades monetarias chinas aumentaron cuatro veces las tasas de inter\u00e9s y acaban de aumentar -una vez m\u00e1s- los llamados encajes, esto es los requisitos de reserva bancarios que ahora son del 20,5% del efectivo depositado. Todo para moderar el recalentamiento. Lo que sucede ha llevado adem\u00e1s a las autoridades econ\u00f3micas chinas, por boca del premier Wen Jiabao, a admitir p\u00fablicamente -por primera vez- que est\u00e1n prontas para permitir que el renminbi finalmente se aprecie, porque ello ayudar\u00eda a combatir la inflaci\u00f3n. En China, los precios de los alimentos aumentaron, en un a\u00f1o, el 11,7%, lo que viene siendo una tendencia persistente, que no parece estar cerca de revertirse compensada con aumentos salariales significativos.", "En nuestra regi\u00f3n hay en esto, en rigor, un poco de todo. Desde el alt\u00edsimo 28,5% de inflaci\u00f3n anual venezolana, que no es demasiado distinto al caso argentino si se usan cifras no-oficiales, al ponderable 2,7% anual de la econom\u00eda chilena o el 2,08% anual peruano. Tambi\u00e9n est\u00e1n el 6,5% anual brasile\u00f1o, el 7,5% anual oriental y el 4,5% anual mexicano. No obstante, vemos a una regi\u00f3n que, en general, parece haber dejado atr\u00e1s los fantasmas del desorden monetario propios de su pasado, lo que es para celebrar.", "A su vez, en Europa, el Banco Central Europeo acaba de anunciar tambi\u00e9n una suba de tasas de inter\u00e9s como respuesta a una tasa de inflaci\u00f3n europea que ya es del 2,7% anual, la m\u00e1s alta desde marzo de 2008.", "En Irlanda, sin embargo, ella es del 1,2% anual, pero en la atribulada Grecia es del 4,3% anual y en Portugal del 3,9% anual. Bien por encima, entonces, del techo del 2% anual, transpuesto el cual el Banco Central Europeo entra en zona de preocupaci\u00f3n. Alemania, por su parte, est\u00e1 en 2,3% anual y Francia en un 2,2% anual.", "Como ocurre casi en todas partes, las presiones inflacionarias europeas tambi\u00e9n tienen las dos grandes causas apuntadas: la suba de los precios de los combustibles y la de los precios de los alimentos. Pero en Europa se advierte una suerte de derrame de esa presi\u00f3n inflacionaria hacia otros bienes; por ejemplo, los precios de la indumentaria han crecido un 15% desde febrero pasado. A ello hay que agregar que el aumento de las tasas del IVA, necesario para reducir los pasivos fiscales en algunas de las econom\u00edas del sur del Viejo Continente tambi\u00e9n presiona a los precios en direcci\u00f3n al alza. El temor es que, como suele suceder, ante la presi\u00f3n de esas tasas de inflaci\u00f3n sobre los bolsillos de la gente, aparezcan las naturales presiones para aumentar los salarios, lo que impulsar\u00eda la espiral de la inflaci\u00f3n hacia niveles de mayor preocupaci\u00f3n a\u00fan.", "En los Estados Unidos, por su parte, los precios al consumidor acaban de subir un escal\u00f3n. Quiz\u00e1s no demasiado visible. Pero significativo. En marzo pasado aumentaron un 0,5%. En los \u00faltimos doce meses, esos precios aumentaron un 2,7%. Si excluimos de la medici\u00f3n a los precios de los combustibles y de los alimentos, la tasa anual de inflaci\u00f3n norteamericana (la de la denominada \"core inflation\") ser\u00eda de s\u00f3lo el 1,2% anual. Ocurre que en marzo pasado, los precios de los combustibles aumentaron en los Estados Unidos un 5,6%, que se adiciona al 4,7% que ya hab\u00edan aumentado en febrero.", "Por todo esto, la sensaci\u00f3n es que, al menos por el momento, no habr\u00e1 suba de tasas de inter\u00e9s en los Estados Unidos; pero que, en cambio, la pol\u00edtica monetaria puede, de pronto, dejar de ser todo lo complaciente que es hoy, luego de que sean utilizados los 600 billones de d\u00f3lares destinados a comprar papeles de la deuda p\u00fablica.", "Muchos apuestan a que, en los Estados Unidos, los precios de los combustibles caer\u00e1n en el segundo semestre; pero si eso no ocurriera, la demorada suba de las tasas de inter\u00e9s norteamericanas podr\u00eda acercarse. Mientras tanto, algunas se\u00f1ales, como la medici\u00f3n de expectativas que hace la Universidad de Michigan, confirman que los operadores creen que la tasa de inflaci\u00f3n se ubicar\u00e1 en el 3,2% anual, evidenciando que las expectativas comienzan a cambiar. Tambi\u00e9n all\u00ed un primer perfil de inflaci\u00f3n parecer\u00eda estarse asomando.", "El autor fue Embajador de la Rep\u00fablica Argentina ante las Naciones Unidas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367784-expectivas-de-inflacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Expectivas de inflaci\u00f3n", "fecha": "\r\n                \r\n              S\u00e1bado 23 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Javier BlancoLA NACION", "Marta siente culpa. Los reiterados aumentos en la cuota del colegio al que enviaba a sus mellizos abonaron la idea de un cambio para bajar costos.", "Busc\u00f3, averigu\u00f3 y se decidi\u00f3 por otro establecimiento de igual o mejor reputaci\u00f3n, similares prestaciones y menores aranceles (gracias a un subsidio estatal). Pero hoy los mellizos (que en principio avalaron el traspaso porque la nueva escuela ten\u00eda mejores instalaciones deportivas) le cuestionan a coro esa decisi\u00f3n. A\u00f1oran a sus anteriores compa\u00f1eros \"y hasta endiosan aquello de lo que antes renegaban\", cuenta Marta.", "\"Cada reproche que me realizan por esto se me hace un nudo en el est\u00f3mago\", narr\u00f3 a La Nacion esta empleada judicial de 45 a\u00f1os que se considera y describe como una \"t\u00edpica exponente de la clase media empobrecida\".", "Ella le puso su voz y su impronta a una historia que se repite, cada vez m\u00e1s, entre miles y de personas.", "Son aquellas que, pesa a que para las estad\u00edsticas cubren mes a mes sus necesidades b\u00e1sicas de subsistencia, se sienten empobrecidos \"por no poder alcanzar el nivel de vida que desean, que en general incluye el acceso a productos y servicios vinculados con la vivienda, la educaci\u00f3n, la salud y la tecnolog\u00eda, o por haber perdido el nivel de vida que tuvieron en per\u00edodos anteriores\", describi\u00f3 en 2007 en su tesis para doctorarse en Ciencias Econ\u00f3micas la por entonces a\u00fan alumna de la UBA Victoria Giarrizzo. Ella ya se hab\u00eda se especializado en el estudio de este fen\u00f3meno, al que se denomina \"pobreza subjetiva\", desde 2005. Incluso un a\u00f1o antes hab\u00eda fundado junto a un colega (el economista bahiense Dardo Ferrer) el Centro de Econom\u00eda Regional y Experimental (CERX) para profundizar sus estudios al respecto y \"debatir propuestas alternativas que ayuden a entender y mejorar la din\u00e1mica socioecon\u00f3mica del pa\u00eds\".", "La pobreza subjetiva es un estado de insatisfacci\u00f3n originado en la restricci\u00f3n de ingresos que una persona o familia tiene en relaci\u00f3n con la canasta de consumo a la que se desea acceder porque la considera natural o asume como un derecho adquirido. Para poder medirla ide\u00f3 desde aquellos a\u00f1os la Encuesta de Percepciones de Pobreza y Bienes EPB), una muestra de 650 casos que repite peri\u00f3dicamente.", "El \u00faltimo relevamiento fue realizado en la segunda mitad de marzo. Revela que casi tres tercios de la poblaci\u00f3n (74,2%) ya declara que gana \"menos de lo que necesita s\u00f3lo para subsistir\" como cree merecerlo.", "Puestos a estimar cu\u00e1nto m\u00e1s necesitar\u00edan para mantener el est\u00e1ndar de vida que juzgan adecuado, el promedio marca que con un 23,9% m\u00e1s de ingresos esa angustia se mitigar\u00eda.", "La sensaci\u00f3n de pobreza es naturalmente m\u00e1s extendida entre las personas de ingresos bajos (96,2%), pero cada vez m\u00e1s com\u00fan entre los miembros de la clase media (79,2%), un sector social con una canasta de consumos (productos y servicios) que m\u00e1s se ha encarecido en los \u00faltimos a\u00f1os.", "\"Son los que tuvieron que resignar salidas u optaron por dejar de comprar primeras marcas para ajustar presupuestos. Lo sienten como una carencia\", explic\u00f3 Mart\u00edn Blanco, director de la agencia Moebius Marketing, especializada en servicios para empresas de consumo masivo.", "Blanco considera esta reacci\u00f3n social como una consecuencia natural de un proceso inflacionario sostenido que, de alguna manera, condiciona los reflejos de todos los consumidores. \"Incluso entre las personas de buen poder adquisitivo cada vez se nota m\u00e1s una tendencia a buscar oportunidades y aprovechar descuentos a la hora de comprar\", describe.", "Giarrizzo alude a la \"fatiga\" a la hora de evaluar el impacto que tiene incluso esta situaci\u00f3n entre los consumidores de menores recursos. \"A menudo mencionan cansancio con esto de recibir aumentos que luego no les rinden a la hora de comprar porque los precios subieron lo mismo o, en algunos casos, a\u00fan m\u00e1s\", menciona.", "Lo cierto es que el n\u00famero de afectados por la pobreza objetiva marc\u00f3 un nuevo m\u00e1ximo para una serie estad\u00edstica con seis a\u00f1os de historia que, tras algunos altibajos entre la segunda mitad de 2005 y la de 2007, mostr\u00f3 una tendencia ascendente en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os.", "No casualmente la encuesta defini\u00f3 esa tendencia luego de que el Gobierno decidiera intervenir el Instituto Nacional de Estad\u00edsticas y Censos (Indec) para manipular a su antojo las estad\u00edsticas, \u00e9sas que hoy lo llevan a sostener -sin siquiera ruborizarse- que una familia que acredite ingresos por m\u00e1s de $ 1243 al mes no puede considerarse pobre y hasta le permiten al ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, caracterizar a la inflaci\u00f3n en todo caso como una preocupaci\u00f3n de los \"integrantes de la clase media-alta\"...", "La EPB, naturalmente, desmiente al ministro. Detecta que s\u00f3lo el 21,4% de las personas de ingresos altos (con ingresos promedio que rondan los $ 8000) dicen recibir menos de lo necesario para subsistir. Pero calculan que con $ 8500 (un 6%) podr\u00edan lograrlo.", "Claro que, cuando se baja en la pir\u00e1mide social, esos porcentajes se disparan. Entre los pobres, del  96,2% que dice percibir menos de lo necesario reclama ingresos 79,3% superiores para vivir como merece. Y entre la clase media se pide ganar por lo menos 36% m\u00e1s."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367675-por-la-inflacion-crece-y-se-extiende-la-sensacion-de-empobrecimiento", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El 74,2% de la gente dice que gana 24% menos de lo que necesita para vivir como cree merecer", "titulo": "Por la inflaci\u00f3n, crece y se extiende la sensaci\u00f3n de empobrecimiento", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La clase media no s\u00f3lo creci\u00f3 en Am\u00e9rica latina. Tambi\u00e9n cambi\u00f3. En las \u00faltimas dos d\u00e9cadas, \"hubo contingentes de trabajadores manuales que alcanzaron ingresos a\u00fan superiores a los de los asalariados no manuales\", seg\u00fan el informe de la Cepal.", "Sucede que aparecieron muchos empleos no manuales de baja calidad y ocupaciones manuales bien retribuidas. \"Ese cambio se vio reforzado por la expansi\u00f3n del cr\u00e9dito destinado al consumo y la adquisici\u00f3n de viviendas, y por la significativa disminuci\u00f3n de los precios relativos de los bienes que consumen los estratos medios.\"", "En estos a\u00f1os, cada vez fue m\u00e1s frecuente que los j\u00f3venes terminaran la secundaria, con lo que el haber alcanzado ese nivel educativo dej\u00f3 de ser un requisito suficiente para conseguir empleo o para ganar bien. La brecha salarial entre los que acabaron la escuela media y los graduados universitarios se ampli\u00f3. El avance de la clase media latinoamericana ampli\u00f3 la demanda de bienes de consumo, como productos el\u00e9ctricos y electr\u00f3nicos, celulares, Internet, autos y otros. Esto condujo a un efecto aspiraci\u00f3n en los segmentos bajos.", "La apertura econ\u00f3mica dividi\u00f3 a las sociedades entre sectores competitivos y no competitivos que \"carecen de una preparaci\u00f3n adecuada para enfrentar un mercado laboral cambiante, y por ello enfrentan el riesgo del desempleo y sus salarios siguen una tendencia a la baja\", seg\u00fan la Cepal. S\u00f3lo la sindicalizaci\u00f3n \"puede ayudar a mantener el nivel de salarios e incluso a elevarlo\", de acuerdo con el documento del organismo de la ONU que dirige la mexicana Alicia B\u00e1rcena.", "Otros factores que alentaron el consumo de las nuevas clases medias latinoamericanas fue la \"deslocalizaci\u00f3n de la fabricaci\u00f3n de productos y partes en funci\u00f3n del abaratamiento de los factores productivos, la r\u00e1pida difusi\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas en la producci\u00f3n masiva y los aumentos de escala con la incorporaci\u00f3n de nuevos consumidores\". La Cepal tambi\u00e9n destaca \"el desarrollo de grandes empresas orientadas a los productos masivos de bajo costo\".", "De hecho, un nuevo informe de la consultora Deloitte destaca: \"La clase media es la gran oportunidad para las empresas de consumo masivo en Am\u00e9rica latina\". Y a\u00f1ade: \"Las ocho compa\u00f1\u00edas de la regi\u00f3n que forman parte del top 250 de empresas de bienes de consumo aumentaron 16,3% sus ventas, mientras que las dem\u00e1s regiones presentaron cifras nulas o negativas\".", "\"La irrupci\u00f3n de la sociedad de bajo costo tiende a generar otro escal\u00f3n masificado, de renta media baja\", seg\u00fan el informe del organismo regional."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367669-un-segmento-con-nuevo-perfil", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Un segmento con nuevo perfil", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alejandro RebossioLA NACION", "La clase media crece en todos los pa\u00edses emergentes. Tambi\u00e9n, en Am\u00e9rica latina. Un nuevo informe de la Comisi\u00f3n Econ\u00f3mica para Am\u00e9rica Latina (Cepal) constata que en las \u00faltimas dos d\u00e9cadas creci\u00f3 el n\u00famero de hogares de clase media y la proporci\u00f3n de ellos sobre el total en la regi\u00f3n. Sin embargo, de los 10 pa\u00edses latinoamericanos analizados, detecta dos excepciones: Colombia, donde la proporci\u00f3n permaneci\u00f3 estable, y la Argentina, donde cay\u00f3 del 56 al 52% del total de hogares.", "En la crisis de 1999-2002, se ech\u00f3 por tierra todo el progreso de los a\u00f1os 90 y la recuperaci\u00f3n desde 2003 no ha logrado recuperar a\u00fan los niveles vigentes en 1990. El estudio que la Cepal reproduce en su revista de este mes, que fue elaborado por sus economistas Rolando Franco, Mart\u00edn Hopenhayn y Arturo Le\u00f3n, compara 1990 con 2007, el a\u00f1o anterior a la crisis mundial y el \u00faltimo del que se disponen datos exhaustivos de la mayor\u00eda de los pa\u00edses escrutados. En el caso de la Argentina, las cifras son de 2006, es decir, antes de que el Gobierno interviniera el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec). De todos modos, desde 2007 en adelante, no se han registrado mejores sociales notables en el pa\u00eds, seg\u00fan concluyen instituciones como el Centro de Investigaci\u00f3n y Formaci\u00f3n de la Rep\u00fablica Argentina (Cifra) del ala kirchnerista de la Central de Trabajadores Argentinos (CTA) o el Centro de Estudios de Estado y Sociedad (Cedes).", "El informe de la Cepal destaca: \"Los hogares de clase media crecieron en 56 millones [hasta 128 millones] en el universo de 10 pa\u00edses que representan el 80% de la poblaci\u00f3n latinoamericana\", es decir, la Argentina, Brasil, Chile, Colombia, Costa Rica, Honduras, M\u00e9xico, Panam\u00e1, Per\u00fa y Rep\u00fablica Dominicana. En t\u00e9rminos absolutos, en la Argentina la clase media creci\u00f3 en un mill\u00f3n de hogares, pese a que en t\u00e9rminos relativos disminuyeron en relaci\u00f3n al total. A su vez, este aumento en cantidad de hogares result\u00f3 superior al de personas de clase media (440.000), que se explica por la fuerte disminuci\u00f3n del tama\u00f1o de las unidades habitacionales de este estrato. Aqu\u00ed hay cada vez m\u00e1s hogares unipersonales o de parejas sin hijos.", "Aunque a\u00fan se encuentra en un nivel por debajo de la Argentina, en Brasil se registr\u00f3 un progreso: los hogares de clase media crecieron del 36 al 46% del total en dos d\u00e9cadas. De 9,3 millones de unidades a 20,8 millones. Chile ya alcanz\u00f3 el par\u00e1metro argentino, que todav\u00eda es el m\u00e1s alto de la regi\u00f3n, con un 52%, despu\u00e9s de arrancar la d\u00e9cada del 90 con un 40 por ciento. All\u00ed creci\u00f3 en 1,1 millones el n\u00famero de hogares de clase media, frente a los 1,2 millones de 1990.", "Las conclusiones de la Cepal coinciden con los de un trabajo publicado en febrero pasado por el Centro de Estudios Distributivos, Laborales y Sociales (Cedlas) de la Universidad de La Plata, y escrito por dos de sus economistas, Guillermo Cruces y Diego Battist\u00f3n, y otro del Banco Mundial, Luis Felipe L\u00f3pez Calva. Seg\u00fan uno de los criterios que tomaron para medir la clase media (aquella que percibe entre 2 y 13 d\u00f3lares diarios), \u00e9sta disminuy\u00f3 en proporci\u00f3n de personas sobre el total de la poblaci\u00f3n del 61,4% en 1990 al 56,9% en 2006. La de clase alta, del 32,7 al 31,6%, y la baja (que podr\u00eda considerarse indigente) subi\u00f3 del 5,9 al 11,5%, despu\u00e9s de llegar al 22,7% en 2003.", "En cambio, seg\u00fan Cedlas, Brasil redujo la clase baja del 29,1% en 1990 al 13,3% en 2006. La media creci\u00f3 del 55,6 al 57,6% y la alta explot\u00f3 del 15,2 al 29,1 por ciento. Chile achic\u00f3 el segmento indigente del 15,3 al 5,2%. La clase media cay\u00f3 del 66,4 al 63,6%, pero la alta salt\u00f3 del 18,3 al 31,2 por ciento.", "El sector bajo mexicano disminuy\u00f3 del 23 al 13,9%, mientras que el medio se elev\u00f3 del 62,6 al 66,8%. El alto mejor\u00f3 del 14,4 al 19,3%. El que evolucion\u00f3 a la par de la Argentina fue Uruguay. La indigencia subi\u00f3 del 3,4 al 7,4%. La clase media creci\u00f3 del 53,4 al 64,7%, pero a costa de deteriorar la alta, del 43,2 al 27,9 por ciento.", "Lo curioso del caso argentino es que la menor representatividad de la clase media ocurri\u00f3 en un per\u00edodo en el que creci\u00f3 el PBI per c\u00e1pita ajustado al poder adquisitivo. Seg\u00fan la Cepal, aument\u00f3 entre 1990 y 2007 el 2,8% anual, pese a la crisis de 1999-2002, frente al 1,4% de Brasil y el 1,7% de M\u00e9xico. De los diez pa\u00edses analizados, s\u00f3lo Chile, Panam\u00e1 y Rep\u00fablica Dominicana superaron esa marca argentina. Es decir, la desigualdad social determin\u00f3 que el crecimiento econ\u00f3mico resultara insuficiente para reducir la pobreza y ensanchar la clase media."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367668-la-clase-media-crecio-en-la-region-pero-se-achico-en-el-pais", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El 74,2% de la gente dice que gana 24% menos de lo que necesita para vivir como cree merecer", "titulo": "La clase media creci\u00f3 en la regi\u00f3n, pero se achic\u00f3 en el pa\u00eds", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Acceda a la infograf\u00eda en la columna derecha."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367803-a-primera-vista", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "A primera vista", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Soledad Maradona Para LA NACION", "SAN CARLOS DE BARILOCHE.- La nieve contagia alegr\u00eda, sobre todo a los turistas que no esperaban esta sorpresa en pleno oto\u00f1o y coparon el cerro Catedral, que vivi\u00f3 ayer una jornada de invierno con un paisaje blanco radiante, familias jugando con la nieve y hasta algunos que desempolvaron los esqu\u00edes y comenzaron a practicar en la base.", "\"La nieve es un extra en esta Semana Santa, que es tan linda pasar en Bariloche por el chocolate y las cosas que ofrece. La nieve suma, produce felicidad\", afirm\u00f3 a La Nacion uno de los ocho integrantes de las familias Viegas y Marinelli, de Comodoro Rivadavia, que no paraba de ser atacado con bolas de nieve en la base del cerro.", "Sin dudas, el Catedral ayer fue el lugar elegido por los turistas. Se percib\u00eda en el aire el placer que les provocaba la intensa nevada que cay\u00f3 durante toda la jornada y que llev\u00f3 a temperaturas extremas en la monta\u00f1a con -8\u00ba C en la cima.", "La base del cerro luc\u00eda como un d\u00eda de invierno, no s\u00f3lo por la cobertura total de nieve, que permit\u00eda enterrar los pies hasta m\u00e1s de 10 cent\u00edmetros, sino tambi\u00e9n por la cantidad de visitantes que recibi\u00f3.", "El deseo de practicar actividades invernales llev\u00f3 a Oliver y a sus amigos a intentar armar una rampa de nieve compacta para practicar saltos con esqu\u00edes y tablas de  snowboard  , mientras que, en otro extremo, los hermanos Joaqu\u00edn y Lucila, de Venado Tuerto, se deslizaban panza abajo por una colina de nieve. Paula y Ariel, del barrio porte\u00f1o de Palermo, sacaron a relucir sus esqu\u00edes y comenzaron a practicar las primeras \"cu\u00f1as\" de la temporada, aunque la nieve no estaba pisada ni habilitadas las pistas.", "Los Lamtzev, en cambio, no pudieron aguantar sus ansias de tocar la nieve y frenaron con su camioneta a un lado del camino a\u00fan antes de llegar al cerro. Demetrio y Silvina, con sus hijos Lara, Nadia y el peque\u00f1o Boris, entusiasmados por la nieve lejos de su Tandil natal, armaron una miniguerra de nieve a orillas de la ruta: \"No nos esper\u00e1bamos esto. El pron\u00f3stico que miramos antes de salir hablaba de lluvias\", cont\u00f3 el padre de familia.", "En la ciudad, la nieve no lleg\u00f3 con intensidad y la lluvia fue constante en las \u00faltimas horas. Los paseos de compras por la comercial calle Mitre, la degustaci\u00f3n de chocolates, tortas y huevos de pascuas y la visita a ferias de artesan\u00edas y productos regionales fue la principal actividad para los que se quedaron en la zona urbana.", "Rub\u00e9n Kodjaian, presidente de la asociaci\u00f3n empresaria hotelera y gastron\u00f3mica, destac\u00f3 a La Nacion que el fin de semana largo est\u00e1 dejando \"una interesante ocupaci\u00f3n,  ayudada por el tiempo, porque la nieve es un atractivo especial para los turistas\".", "Las condiciones meteorol\u00f3gicas continuar\u00e1n inestables, con fuertes vientos para el resto del fin de semana, aunque ya no se prev\u00e9n nevadas, seg\u00fan anticip\u00f3 el Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367681-bariloche-sorprende-con-una-copiosa-nevada-temprana", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Los visitantes coparon el cerro Catedral y hasta se animaron a esquiar; un anticipo del invierno", "titulo": "Bariloche sorprende con una copiosa nevada temprana", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SALTA.- El Viernes Santo, cerca del mediod\u00eda, Ambrosio Santos de 66 a\u00f1os de edad, fue atacado en el paraje El Divisadero -en medio de los cerros de los Valles Calchaqu\u00edes- por un toro embravecido que le provoc\u00f3 m\u00faltiples heridas pudiendo ser salvado por la intervenci\u00f3n de los acompa\u00f1antes del agredido.", "Se alert\u00f3 a la comisar\u00eda de Cafayate, distante varias horas a pie desde donde partieron comisiones de la polic\u00eda y bomberos voluntarios hacia el lugar al que llegaron al atardecer.", "Como el herido no pod\u00eda moverse con una camilla comenzaron el traslado por senderos de monta\u00f1a a 3.900 metros sobre el nivel del mar.", "A las 22, en Las Mesadas, paraje donde se domicilia la v\u00edctima se encontraron con el m\u00e9dico, doctor Vargas que fue a su encuentro, lo revis\u00f3 y diagnostic\u00f3 politraumatismo del hemit\u00f3rax costal bajo con evisceraci\u00f3n de cresta il\u00edaca, edema testicular y herida en el muslo derecho.", "Luego de las primeras curaciones la traves\u00eda continu\u00f3 con el paciente a pulso durante la noche y arribaron a Cafayate en horas de esta madrugada.", "En el nosocomio fue intervenido quir\u00fargicamente y qued\u00f3 internado en terapia intensiva.", "Con la colaboraci\u00f3n de Carlos Pastrana, corresponsal en Salta"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367905-salta-lo-ataco-un-toro-y-lo-tuvieron-que-bajar-a-pie-desde-casi-4000-metros-de-altura", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Fue en el medio de los cerros de los Valles Calchaqu\u00edes; el hombre fue intervenido quir\u00fargicamente; est\u00e1 internado en terapia intensiva", "titulo": "Salta: lo atac\u00f3 un toro y lo tuvieron que bajar a pie desde casi 4000 metros de altura", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luego de la incorporaci\u00f3n masiva de civiles para realizar tareas adminstrativas, que le permita contar con m\u00e1s oficiales en la calle, Daniel Scioli no descart\u00f3 m\u00e1s cambios en la polic\u00eda bonaerense.", "\"Vamos a ir readecuando permanentemente [la fuerza] de acuerdo a las necesidades operativas y hacemos lo que haya que hacer para que la gente viva m\u00e1s tranquila\", afirm\u00f3 el gobernador en declaraciones a radio 10.", "\"Muchas veces el delito va mutando sus caracter\u00edsticas, entonces tenemos que ir cambiando algunas cuestiones operativas o de log\u00edstica\", aleg\u00f3 el funcionario. Y destac\u00f3 la medida anunciada ayer: \"Que los polic\u00edas no est\u00e9n en comisar\u00edas haciendo tareas administrativas que la pueden hacer otras personas\".", "El gobierno bonaerense lanz\u00f3 ayer una campa\u00f1a para incorporar masivamente civiles a la polic\u00eda provincial con el fin de que se encarguen de tareas administrativas que hoy realizan uniformados y \u00e9stos, a su vez, sean asignados a tareas operativas de prevenci\u00f3n y seguridad en la calle .", "El Ministerio de Justicia y Seguridad, a cargo de Ricardo Casal, anunci\u00f3 que convocar\u00e1 a cubrir 2000 puestos en comisar\u00edas que, seg\u00fan los c\u00e1lculos oficiales, deber\u00edan estar cubiertos antes de fin de a\u00f1o, luego de que los interesados logren sortear un proceso de selecci\u00f3n que demandar\u00e1, como m\u00ednimo tres meses.", "La medida apunta a revertir el alto porcentaje de polic\u00edas del agrupamiento comando que realizan tareas de oficina.", "Scioli aclar\u00f3 que la medida \"forma parte de un programa integral para intensificar la prevenci\u00f3n del delito\". Para tal fin, agreg\u00f3, es necesario \"complementar con medidas judiciales como la restricci\u00f3n de las excarcelaciones para qui\u00e9nes utilicen armas de fuego\".", "En tanto, el gobernador destac\u00f3 la tarea de Casal y respald\u00f3 la medida anunciada ayer: \"Su trabajo lleva a optimizar el personal policial\".", "Por \u00faltimo, al ser consultado por los resultados de los gendarmes que prometi\u00f3 la ministra de Seguridad, Nilda Garre, Scioli dijo que \"espera\" que pueda complementarse con su plan."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367812-scioli-analiza-introducir-mas-cambios-en-la-policia-bonaerense", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Luego de la decisi\u00f3n de incorporar civiles en las comisar\u00edas para contar con m\u00e1s efectivos en la calle, el gobernador afirm\u00f3 que la fuerza se ir\u00e1 \"readecuando de acuerdo a las necesidades\"", "titulo": "Scioli analiza introducir m\u00e1s cambios en la polic\u00eda bonaerense", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MAR DEL PLATA.- Los taxistas de Mar del Plata realizaban hoy una huelga en toda la ciudad para repudiar el robo a un conductor que fue golpeado salvajemente por asaltantes que lo atacaron esta madrugada en el cruce de las calles Per\u00fa y Brandsen.", "Los trabajadores acordaron en una asamblea iniciar a las 4 de hoy y hasta las 24 la medida de fuerza para reclamar mejoras medidas de seguridad, especialmente en horario nocturno.", "El jefe del sindicato de peones de taxis, Donato Cirone, reclam\u00f3 \"un cambio en las pol\u00edticas de justicia para que el delincuente no atraviese una puerta giratoria por donde entra y sale en cuesti\u00f3n de horas cuando es apresado por la comisi\u00f3n de un delito\".", "El gremio se\u00f1al\u00f3 en un comunicado que la huelga de 20 horas en la ciudad se efectuaba en repudio a un nuevo ataque contra un trabajador del sector que fue \"golpeado salvajemente\" por los asaltantes que le quitaron dinero y unas pocas pertenencias.", "El sindicalista Cirone reclam\u00f3 en ese sentido que \"las autoridades y funcionarios encargados de administrar justicia comiencen a hacerlo protegiendo al pueblo y no a los delincuentes\".", "\"La polic\u00eda trabaja incansablemente con y para nosotros, respondiendo a todas nuestras solicitudes con los escasos medios con los que cuentan. Pero de nada sirve su accionar si el delincuente que aprehenden hoy, volver\u00e1 a asaltarnos dentro de una semana porque la justicia dispuso su liberaci\u00f3n\", acot\u00f3 el dirigente.", "Fuentes sindicales dijeron que el taxista asaltado esta madrugada fue golpeado en su cabeza por j\u00f3venes que le robaron su recaudaci\u00f3n.", "A ra\u00edz de las heridas que sufri\u00f3 el conductor del taxi fue trasladado de urgencia al hospital Interzonal de Agudos Oscar Alende de Mar del Plata.", "All\u00ed, fue asistido por los m\u00e9dicos de guardia quienes informaron que las heridas que sufri\u00f3 no revisten gravedad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367817-por-un-violento-robo-paran-los-taxis-en-mar-del-plata", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Reclaman m\u00e1s seguridad en el transporte de pasajeros; la medida perjudica a los turistas", "titulo": "Por un violento robo, paran los taxis en Mar del Plata", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los vegetarianos suelen argumentar que eligen una dieta sin carnes por una cuesti\u00f3n \u00e9tica, ya que est\u00e1n en desacuerdo con la matanza de animales, y porque es m\u00e1s saludable.", "En parte, esto es cierto, porque suprimir la carne evita que aumente el colesterol malo y baja los riesgos card\u00edacos, as\u00ed como tambi\u00e9n disminuye la posibilidad de ser diab\u00e9tico.", "Muchos tambi\u00e9n aseguran que ser vegetariano promueve la longevidad (hay variados vegetales con gran cantidad de antioxidantes) y favorece la reducci\u00f3n de masa corporal. Por lo tanto, ayuda a mantener un peso saludable a lo largo de la vida.", "Sin embargo, no todas son buenas noticias. La licenciada en nutrici\u00f3n Mar\u00eda Emilia Mazzei advirti\u00f3 que la prote\u00edna animal no es reemplazable por la prote\u00edna vegetal, y que el hierro presente en las verduras se absorbe en menor cantidad que el hierro que provee la carne.", "\"La prote\u00edna que proviene del animal es completa: tiene todos los amino\u00e1cidos que el cuerpo necesita. Las prote\u00ednas vegetales son incompletas, salvo las de la soja. Por eso, hay que mezclar un cereal con una legumbre para obtener la prote\u00edna completa. Adem\u00e1s, el hierro animal tiene mejor absorci\u00f3n: se calcula que el cuerpo lo asimila entre el 25 y el 30 por ciento, mientras que s\u00f3lo absorbe el 12% del hierro vegetal\", explic\u00f3 Mazzei.", "Por ejemplo, durante mucho tiempo se crey\u00f3 que la espinaca ten\u00eda gran cantidad de hierro. Se le atribuyeron 30 miligramos cada 100 gramos de producto fresco cuando, en realidad, tiene diez veces menos.", "Un simple error tipogr\u00e1fico y una coma que se desplaz\u00f3 en forma accidental fue todo lo que necesitaron las espinacas para volverse famosas en todo el mundo, hasta el punto de convertirse en el arma secreta del marinero Popeye para ganarle al malvado y fornido Brutus.", "Ahora se sabe que las espinacas tienen 3 miligramos en lugar de 30, m\u00e1s que la mayor\u00eda de las verduras, pero mucho menos que las lentejas (6,9 miligramos cada 100 gramos).", "Las carnes rojas tienen una cantidad similar de hierro que la espinaca, pero, como dijo la nutricionista Mazzei, el hierro animal se absorbe en mayor cantidad que el vegetal.", "Por otro lado, al dejar de consumir productos ovol\u00e1cteos, el vegetariano estricto o los veganos tienen mayores riesgos de padecer osteoporosis y otras enfermedades derivadas de la falta de l\u00e1cteos.", "Por eso, los nutricionistas siempre recomiendan una dieta balanceada, sin suprimir ni abusar de ning\u00fan alimento, y sobre todo, ser conscientes y moderados a la hora de sentarse a comer."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367800-que-pierden-y-que-ganan-quienes-no-comen-carne", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Qu\u00e9 pierden y qu\u00e9 ganan quienes no comen carne", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["NEUQU\u00c9N.- Los intensos vientos que afectaron hoy la cordillera patag\u00f3nica provocaron este mediod\u00eda el descarrilamiento del hist\u00f3rico tren \"La Trochita\", en Esquel, con m\u00e1s de 150 pasajeros a bordo, de los cuales al menos 20 sufrieron heridas leves y debieron ser atendidos en el hospital local, se inform\u00f3 oficialmente.", "El tren, denominado \"Viejo Expreso Patag\u00f3nico\", descarril\u00f3 en el tramo que une la Estaci\u00f3n Nahuelp\u00e1n con Esquel.", "Seg\u00fan dijeron testigos a la prensa local, salieron de su curso la locomotora y tres vagones.", "Los turistas salieron por las ventanas y fueron asistidos por personal de bomberos voluntarios y del hospital regional de Esquel, a\u00f1adieron.", "Am\u00e9rico Austin, coordinador del Viejo Expreso Patag\u00f3nico, dijo que \"ninguno de los pasajeros o de las personas que integran el personal de trabajo a bordo sufri\u00f3 heridas graves\".", "Complicaciones en Neuqu\u00e9n.  Un temporal de nieve, lluvias y vientos fuertes afect\u00f3 localidades del norte de Neuqu\u00e9n, donde el fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico provoc\u00f3 el corte de tr\u00e1nsito en rutas, ca\u00edda de \u00e1rboles, interrupci\u00f3n de la energ\u00eda y dej\u00f3 algunos pobladores evacuados.", "Una de las ciudades m\u00e1s afectadas fue Chos Malal, donde hubo r\u00e1fagas de vientos de 120 kil\u00f3metros por hora y una ambulancia que trasladaba a un herido qued\u00f3 varada en la ruta 40 hasta que m\u00e1quinas de Vialidad despejaron su camino.", "El temporal, que comenz\u00f3 el jueves, se extendi\u00f3 ayer por las localidades de San Carlos de Bariloche, en R\u00edo Negro, y las neuquinas de San Mart\u00edn de los Andes y Villa la Angostura, donde tambi\u00e9n llovi\u00f3 y cay\u00f3 aguanieve.", "El temporal gener\u00f3 la interrupci\u00f3n del tr\u00e1nsito sobre las rutas 40 y 43 y amplios sectores de Chos Malal quedaron sin energ\u00eda el\u00e9ctrica, inform\u00f3 el gobierno neuquino.", "Varias familias se autoevacuaron ante las inclemencias clim\u00e1ticas hacia casas de familiares y amigos.", "Los vientos fuertes tambi\u00e9n afectaron a la capital nuequina en las \u00faltimas horas donde Defensa Civil debi\u00f3 asistir a varios pobladores por la voladura de techos y la ca\u00edda de \u00e1rboles y postes."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367815-por-el-intenso-temporal-en-el-sur-descarrilo-la-trochita", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Al menos 20 de los 150 pasajeros que transportaba el hist\u00f3rico tren resultaron heridos; el accidente se produjo en Esquel", "titulo": "Por el intenso temporal en el Sur, descarril\u00f3 \"La Trochita\"", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["-La clase media creci\u00f3 en la regi\u00f3n, pero se achic\u00f3 en el pa\u00eds", "-Acelera la oposici\u00f3n el cierre de acuerdos", "-Un juez condena, acusa y absuelve por Twitter", "-Miles de fieles participaron del V\u00eda Crucis en varias ciudades", "-Marchas, represi\u00f3n y masacre en Siria", "-Cabrera: \"El tercer Major puede venir en cualquier momento\"", "-Una buena y una mala", "-Quince a\u00f1os de vida digital", "-Scioli prometi\u00f3 2000 polic\u00edas m\u00e1s", "Otros temas:", "-El kirchnerismo busca...un candidato opositor. Por Carlos M. Reymundo Roberts", "-Lo que, de veras, pide Moyano. Por Carlos Pagni", "-An\u00edbal sue\u00f1a con ser otra vez vocero oficial", "-La boda real se adue\u00f1a de Internet", "-Duras cr\u00edticas al kirchnerismo en un panel sobre los medios", "-La villa 31, met\u00e1fora del pa\u00eds. Por Alvaro Abos", "-Scioli pone civiles en comisar\u00edas y saca 2.000 polic\u00edas a la calle", "-Por primera vez, el Papa respondi\u00f3 preguntas de fieles por televisi\u00f3n", "-El pa\u00eds no tiene estrategia contra el cambio clim\u00e1tico", "-\"No vamos a construir a la gente como se nos antoja a nosotros\"", "-La intimidad de Vargas Llosa luego de su charla en la Feria", "-Rosario Ortega: \"El apellido me abre puertas\"", "-El Gobierno interviene en el conflicto petrolero de Santa Cruz", "-Cae una banda acusada de asesinar a cuatro jubilados", "-\"Lo de Techint es tan burdo que da verg\u00fcenza\"", "-Siderurgia", "-Vargas a la carga", "-Petroleros en la cuerda floja", "-Entre los alfonsinistas ya existe una interna", "-La procesi\u00f3n", "-M\u00e1s polic\u00edas en las calles", "-Keynes vs. Hayek", "-La UOM se dio vuelta y votar\u00e1 contra Techint para que designen a Kicillof", "-\" Gonzalo se siente destrozado\", dijo la t\u00eda de Valenzuela", "-A pesar de la condena, Fontanet vuelve a tocar en una semana", "-En el momento m\u00e1s inoportuno, Riquelme dice que \"est\u00e1 feliz\"", "-Mario Vargas Llosa pas\u00f3 por Salta y almorz\u00f3 con Juan Manuel Urtubey", "-Los intendentes preparan su revancha y ponen en riesgo la reelecci\u00f3n", "-El Gobierno da marcha atr\u00e1s con una reforma que perjudicaba a Moyano", "-\"Hoy soy el mejor actor en la TV hispana\"", "-El radicalismo, Macri y De Narv\u00e1ez negocian una alianza electoral", "-M\u00e1s de 80 manifestantes muertos por la represi\u00f3n a protestas en Siria", "-Con teatralizaciones y m\u00fasica se celebr\u00f3 el V\u00eda Crucis en todo el pa\u00eds", "-Chubut: El FPV apel\u00f3 el fallo que veta las complementarias", "-Guti\u00e9rrez desmiente mediaci\u00f3n con Techint", "-La clase media crece en el pa\u00eds por el mejor salario de los sectores populares", "-La Polic\u00eda Bonaerense incorpora civiles", "-La polic\u00eda detuvo a una banda que mat\u00f3 a golpes a cuatro ancianos", "-\"A veces tengo que apretar el freno\"", "-Jaque har\u00e1 una evaluaci\u00f3n p\u00fablica de su gobierno", "-Miles de mendocinos recordaron la pasi\u00f3n de Cristo", "-Nicol\u00e1s Cabr\u00e9: \"Si alguien me falta el respeto, yo contesto\" -", "-Construcci\u00f3n: esperan aumentos por la suba de impuestos", "-El c\u00e1lido Zonda dej\u00f3 de soplar y ahora ingres\u00f3 un frente fr\u00edo", "-Elevar\u00e1n al Concejo la iniciativa para recuperar la Casa del Puente", "-Excursiones y pescado para combatir al clima", "-Conductor alcoholizado casi provoca una tragedia", "-Ex guitarrista de Callejeros dijo que se mata antes de ir preso -", "-Un juglar con fundamentos grabados a fuego", "-Viernes Santo en el Santo Sepulcro", "-La Justicia santacruce\u00f1a intervino el sindicato petrolero", "-Cuomo\u2019s Home? The Address Says One Thing, the Map Another", "-Security Forces Kill Dozens in Uprisings Around Syria", "-China Curbs Fancy Tombs That Irk Poor", "-Family Physician Can\u2019t Give Away Solo Practice", "-Royal Wedding Wine May Be Bubbly and English", "-Staying Sharp in Wee Hours, Unlike Some Air Traffic Controllers", "-Builders of New Homes Seeing No Sign of Recovery"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367804-lo-que-dicen-los-diarios-hoy", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Lo que dicen los diarios hoy", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En una reuni\u00f3n de amigos, Julia, confesa vegetariana, sorprendi\u00f3 a todos cuando orden\u00f3 un plato con carne. Ante la mirada at\u00f3nita de sus compa\u00f1eros de mesa, Julia sinti\u00f3 que deb\u00eda dar explicaciones: \"Sigo siendo vegetariana, o casi. En realidad, de vez en cuando como algo de carne, como para compensar\".", "Julia es flexitariana, aunque en ese momento ignoraba que su comportamiento respecto de la comida se resum\u00eda en un t\u00e9rmino -cada vez m\u00e1s acu\u00f1ado por vegetarianos de todo el mundo-, que alude a una tendencia en aumento: flexibilidad a la hora de comer.", "Aunque el 90 por ciento de su alimentaci\u00f3n proviene de verduras, harinas, cereales y legumbres, los flexitarianos se animan a transgredir ocasionalmente y de manera controlada el manifiesto vegetal y comen pescado, pollo y hasta alguna carne roja, por gusto, practicidad y hasta por salud.", "Los nuevos vegetarianos se vuelcan de vez en cuando a la prote\u00edna animal porque se revelan contra las ideas m\u00e1s r\u00edgidas del vegetarismo o porque entienden que la alimentaci\u00f3n sana no implica eliminar ning\u00fan alimento de la dieta, sino balancear y combinar.", "En Europa y en los Estados Unidos surgi\u00f3 la campa\u00f1a \"Los lunes permitidos de carne\", a la que se adhirieron varias figuras que hab\u00edan jurado amor eterno por los brotes de soja.", "Entre los vegetarianos flexibles se inscriben desde la leyenda de la m\u00fasica Paul McCartney hasta la reciente ganadora del Oscar a mejor actriz, Natalie Portman, que reconoci\u00f3 que flexibiliz\u00f3 su dieta vegetariana durante su embarazo y que no sabe si alguna vez la retomar\u00e1.", "En la Argentina, la tendencia es incipiente y, de hecho, varios flexitarianos se resisten a adoptar esa identidad. Por ejemplo, Federico Pera ni siquiera se reconoce vegetariano, pero cuenta que suprimi\u00f3 la carne de su vida luego de un sue\u00f1o algo extra\u00f1o que tuvo.", "\"Era carn\u00edvoro, pero, de a poco, fui dejando de comer carne. Despu\u00e9s de un sue\u00f1o, simplemente tuve menos ganas de consumirla. Adem\u00e1s, tengo gran relaci\u00f3n con los animales y no me cerraba comer carne. Pero no soy r\u00edgido. De hecho, en el verano com\u00ed pescado porque sent\u00ed ganas de hacerlo. No soy fundamentalista; me permito escuchar qu\u00e9 es lo que quiere mi cuerpo\", relat\u00f3 Pera.", "Por cierto, el pescado muchas veces es la puerta de entrada que eligen los vegetarianos para flexibilizar su dieta. As\u00ed lo confirm\u00f3 a La Nacion la nutricionista Mar\u00eda Emilia Mazzei, que atiende en su consultorio a muchos vegetarianos dispuestos a incorporar algo de prote\u00edna animal.", "\"Cuando viene un vegetariano, trato de promover que coman algo de carne. Si no quieren comer ni vaca ni pollo ni cerdo, les indico pescados de aguas profundas, como el at\u00fan, la caballa, el salm\u00f3n o el gatuso, muy ricos en omega 3\".", "Seg\u00fan la especialista en nutrici\u00f3n, esos pescados favorecen la salud cardiovascular y no representan mayores problemas de aceptaci\u00f3n entre los amantes de la dieta vegetal. \"Es curioso porque los vegetarianos te dicen que no quieren comer cad\u00e1veres, pero no ven al pescado como tal\", coment\u00f3 Mazzei.", "Para muchos, el boom del sushi fue un punto de inflexi\u00f3n en la dieta de los vegetarianos y sirvi\u00f3 para introducirlos en el mundo de la carne. \"Es cierto, pero hay que ser cuidadosos porque es pescado crudo y, adem\u00e1s, tiene muchas calor\u00edas. Ocho piezas de salm\u00f3n y palta aportan 330 calor\u00edas y, si tiene queso filadelfia, las calor\u00edas son 550\", advirti\u00f3 Mazzei.", "Marcela Pologna es vegana: no come ning\u00fan derivado animal, como leche y huevos, y lejos est\u00e1 de incorporar la carne a su dieta. \"Ese es mi l\u00edmite. No tengo problema en comer algo que tiene crema, leche, queso o huevo en su preparaci\u00f3n, pero mi punto no negociable es la carne, as\u00ed como tampoco nada que tenga grasa animal\".", "Sin embargo, Pologna reconoce que cierta flexibilidad es necesaria, sobre todo a la hora de relacionarse con los dem\u00e1s: \"La vida social, en general, se complica un poco si uno no acepta, excepcionalmente, una m\u00ednima transgresi\u00f3n. Hay ocasiones, situaciones sociales, en que es realmente dif\u00edcil ser consecuente sin molestar al anfitri\u00f3n, que se sentir\u00e1 desairado si rechazamos el alimento que nos convida. Por otro lado, cocinar diferente para uno solo es un trabajo adicional que no podemos imponerle a nadie m\u00e1s que a nosotros mismos\".", "\"Por otra parte -contin\u00faa Pologna- la estrictez absoluta se parece bastante al fundamentalismo y es poco estrat\u00e9gico pretender difundir las bondades de esta dieta si uno se coloca en una intransigencia todo el tiempo. Las creencias cumplen un ciclo en el que pasan por extremos hasta encontrar su justo medio. La intransigencia es imprescindible al comienzo, cuando uno se est\u00e1 convirtiendo al nuevo paradigma. Pero, a medida que uno internaliza los nuevos comportamientos y aprende que ciertas excepciones son admisibles y hasta veces inevitables, uno se relaja\".", "Valeria Burrieza no se siente vegetariana. M\u00e1s bien, se identifica con lo macrobi\u00f3tico. Ella asegura que no siente placer al consumir l\u00e1cteos ni carnes, y que, en cambio, le gustan los cereales, las verduras y las legumbres. \"Me gustan y siento que me hacen bien\", asegura.", "Sin embargo, a pesar de que no siente necesidad de comer carne, no se priva de hacerlo si siente ganas. \"Si estoy en un asado, como un s\u00e1ndwich de carne porque antes que vegetariana soy una persona sociable y tengo una familia que tiene necesidades y gustos alimentarios distintos y no me gusta comer siempre un men\u00fa diferente del de ella. Mucho menos, imponerle el m\u00edo. Trato de compatibilizar los intereses de todos\", asegur\u00f3 Burrieza.", "Adem\u00e1s, para ella, el tema de flexibilizar la dieta y darse ciertos permisos es algo natural. \"Como en todo lo ying, hay algo de yang y viceversa. Las cosas no son absolutas y hay que flexibilizarse. Me encantan el sushi y el ceviche. No tengo alimentos prohibidos. Si no los como, es porque no me caen bien\", asegur\u00f3 Burrieza, que, de todas maneras, siente satisfacci\u00f3n de haber transmitido en su casa algunos de sus h\u00e1bitos alimentarios.", "Lejos de ser un planteo caprichoso o una rendici\u00f3n ante los placeres de la carne, los flexitarianos entendieron que ser vegetariano tiene ventajas para su salud, pero que ser flexitariano tiene a\u00fan m\u00e1s.", "Fuente: flexitariano.org"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367736-flexitarianos-la-nueva-alimentacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Se trata de vegetarianos que se animan a incorporar, en forma muy controlada, alguna prote\u00edna animal a sus comidas", "titulo": "Flexitarianos: la nueva alimentaci\u00f3n", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un polic\u00eda metropolitano, que fue asaltado junto a su hermano y a su familia en su casa de la localidad bonaerense de Mor\u00f3n, asegur\u00f3 ayer que el suyo fue un caso \"al voleo\", y que logr\u00f3 reducir y detener a uno de los ladrones. Mart\u00edn Labandeira, quien se desempe\u00f1a en la ciudad de Buenos Aires como miembro de la Polic\u00eda Metropolitana, dijo al canal C5N c\u00f3mo fue el asalto que sufri\u00f3 en la madrugada del mi\u00e9rcoles pasado en su casa de la calle Saavedra al 800, por parte de una banda de seis j\u00f3venes, entre ellos, una menor de 16 a\u00f1os. Labandeira record\u00f3 que fue abordado junto a su hermano Carlos cuando llegaba a su vivienda. Labandeira sostuvo que se anim\u00f3 a reducir al delincuente que lo ten\u00eda retenido cuando \u00e9ste le dio la espalda. El resto de la banda fue atrapada luego por la polic\u00eda bonaerense.", "LA PLATA.\u2013 Vecinos de City Bell siguen reuniendo firmas en contra del arresto domiciliario con que fue beneficiado un hombre de la zona, condenado por violar a dos de sus hijos. \"Queremos que cumpla la pena en la c\u00e1rcel\", se quejaron los lugare\u00f1os. El hombre, sentenciado a 14 a\u00f1os de prisi\u00f3n por abusar de sus hijos de 5 y 6 a\u00f1os, fue beneficiado por un tribunal platense.", "LA PLATA.\u2013 Siete j\u00f3venes de entre 19 y 22 a\u00f1os y otro menor de edad (foto) fueron detenidos ayer acusados de integrar una banda que asaltaba y mataba a adultos mayores en los distritos de Quilmes y Almirante Brown. Hasta el momento, fueron comprobados cuatro cr\u00edmenes a manos de esos delincuentes; restan investigar otros tres casos. En di\u00e1logo con La Nacion, el titular de la DDI de Esteban Echeverr\u00eda, F\u00e9lix Albornoz, a cargo de los allanamientos, explic\u00f3 que los detenidos formar\u00edan parte de la denominada Banda de los abuelos que, desde febrero de 2010, atacaba a los ancianos en sus viviendas. Los delincuentes aprovechaban el momento en el que las personas mayores sacaban a pasear a sus perros para obligarlas a entrar con ellos en los inmuebles, o cuando dorm\u00edan, y entonces irrump\u00edan en las casas por los fondos. Los ladrones, a cara descubierta, atacaban a golpes a las v\u00edctimas para que confesaran d\u00f3nde ten\u00edan guardado el dinero. Una vez con el mot\u00edn y para no ser reconocidos, ya que viv\u00edan en el mismo barrio, los asesinaban a golpes."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367723-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un joven de 24 a\u00f1os muri\u00f3 ayer al chocar, a las 7, el autom\u00f3vil Fiat Uno que conduc\u00eda contra la parte trasera de un cami\u00f3n que estaba detenido en la banquina, en la autopista Buenos Aires-La Plata, a la altura de la ciudad de Wilde, donde el chofer cambiaba un neum\u00e1tico."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367735-tragico-choque-en-la-autopista", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Tr\u00e1gico choque en la autopista", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Si bien todav\u00eda falta mucho tiempo para que queden firmes las condenas dictadas por el Tribunal de Casaci\u00f3n contra los 14 acusados a los que consider\u00f3 responsables por la tragedia ocurrida en Rep\u00fablica Cromagnon, en el entorno de Omar Chab\u00e1n especulaban con que el encargado del local donde murieron 194 personas recibir\u00eda una pena no mayor a los cinco a\u00f1os de c\u00e1rcel.", "Seg\u00fan informaron a La Nacion algunos de los integrantes del entorno del empresario, el \u00e1nimo de Chab\u00e1n cambi\u00f3 radicalmente desde el mi\u00e9rcoles pasado al mediod\u00eda cuando, a trav\u00e9s de la llamada telef\u00f3nica de uno de sus abogados, recibi\u00f3 la noticia de que le hab\u00edan cambiado la calificaci\u00f3n jur\u00eddica y afrontaba una pena menor a los 20 a\u00f1os de c\u00e1rcel a los que hab\u00eda sido condenado en el juicio oral que termin\u00f3 en agosto de 2009.", "\"Omar esperaba que le cambiaran la calificaci\u00f3n delictiva. Mejor dicho, la resoluci\u00f3n del tribunal de Casaci\u00f3n se acerc\u00f3 m\u00e1s a lo que esperaba. Al principio, se dec\u00eda que Omar era un asesino y con el nuevo fallo qued\u00f3 como que actu\u00f3 como un tonto y sin maldad\", dijo uno de sus amigos.", "Durante los d\u00edas previos a la lectura de la nueva sentencia, Chab\u00e1n vivi\u00f3 intranquilo y ansioso.", "\"Omar estaba muy mal\", describi\u00f3 uno de sus amigos. \"La noche anterior a que se conociera el fallo, no durmi\u00f3\", mencion\u00f3 otro de los integrantes de su entorno.", "Debido a que tem\u00eda una reacci\u00f3n de parte de los familiares de las v\u00edctimas y de algunos de los sobrevivientes de la tragedia, Chab\u00e1n decidi\u00f3 cambiar de casa. Por unos d\u00edas, se mud\u00f3 a una vivienda cercana al actual lugar en el que vive. Antes de mudarse temporalmente, Chab\u00e1n solicit\u00f3 autorizaci\u00f3n al Tribunal Oral N\u00b0 24, el mismo que lo hab\u00eda condenado a 20 a\u00f1os de prisi\u00f3n.", "\"Despu\u00e9s de que conoci\u00f3 el nuevo fallo, se tranquiliz\u00f3 un poco. No festej\u00f3. Es muy distinto esperar que ratifiquen una condena a 20 a\u00f1os de c\u00e1rcel que, lo que finalmente ocurri\u00f3, le cambiaran la calificaci\u00f3n a una figura que tiene una expectativa de pena m\u00e1xima de no m\u00e1s de cinco a\u00f1os\", dijo uno de los amigos del empresario.", "En el entorno de Chab\u00e1n estiman que, despu\u00e9s de que se agoten todas las instancias recursivas y el fallo quede firme, el hombre que hab\u00eda alquilado el local de Bartolom\u00e9 Mitre 3060 para instalar Rep\u00fablica Cromagnon no ir\u00e1 preso.", "Fundan tal presunci\u00f3n en el hecho de que Chab\u00e1n ya pas\u00f3 poco m\u00e1s de dos a\u00f1os y medio detenido en el penal de Marcos Paz.", "Si se llegara a confirmar una eventual condena de cinco a\u00f1os de prisi\u00f3n de cumplimiento efectivo, el tiempo que pas\u00f3 detenido le servir\u00eda para pedir el beneficio de la libertad condicional.", "A pesar de que la nueva sentencia benefici\u00f3 al empresario, en el entorno de Chab\u00e1n no estaban ayer conformes con la decisi\u00f3n de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n que resolvi\u00f3 no imponer los montos de las penas y deriv\u00f3 esa decisi\u00f3n al Tribunal Oral N\u00b0 24, el mismo que, hace casi dos a\u00f1os, consider\u00f3 que hab\u00eda tenido una conducta dolosa en el tr\u00e1gico hecho del 30 de diciembre de 2004.", "\"Para Omar, el nuevo fallo dej\u00f3 incertidumbre y no contest\u00f3 la pregunta sobre qui\u00e9n tir\u00f3 la bengala\", concluy\u00f3 uno de sus amigos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367734-chaban-mas-tranquilo-pero-con-dudas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "En su entorno estiman que la pena que recibir\u00e1 ser\u00e1 de no m\u00e1s de cinco a\u00f1os y que no ir\u00e1 preso", "titulo": "Chab\u00e1n, m\u00e1s tranquilo, pero con dudas", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Valeria MusseMar\u00eda Jos\u00e9 LucesoleCorresponsalia La Plata", "LA PLATA.\u2013- Desde el 1\u00b0 de enero, la Gendarmer\u00eda Nacional despliega 6000 efectivos y 443 veh\u00edculos en 24 municipios del conurbano provincial. La iniciativa forma parte del denominado Operativo Centinela, un plan de seguridad que demand\u00f3 \u2013-seg\u00fan el gobierno nacional\u2013- una inversi\u00f3n de 150 millones de pesos.", "El operativo se despleg\u00f3 en tres zonas bonaerenses: Norte, Oeste y Sur, as\u00ed como en las estaciones de trenes de las l\u00edneas suburbanas.", "Se realizaron tambi\u00e9n operaciones de control en la las autopistas Norte, Del Oeste y Sur y en la Autopista Buenos Aires-La Plata.", "Desde enero se realizaron 33.863 procedimientos policiales, se verificaron 501.000 autos y 800.000 personas y se secuestraron 129 armas ilegales y sustancias prohibidas. Adem\u00e1s, se incautaron 2037 veh\u00edculos, seg\u00fan inform\u00f3 el Ministerio de Seguridad de la Naci\u00f3n.", "En sus comienzos, la instrumentaci\u00f3n del plan cosech\u00f3 reparos. Pero, finalmente, gener\u00f3 una respuesta favorable seg\u00fan dijeron intendentes y representantes de foros comunales ante la consulta de LA NACION.", "Este diario intent\u00f3, en reiteradas oportunidades, comunicarse con alg\u00fan funcionario provincial para que brindara un balance sobre el aporte de la Gendarmer\u00eda en la prevenci\u00f3n del delito, pero no hubo respuestas.", "\"El impacto fue positivo\", dijo, en cambio, el intendente de Esteban Echeverr\u00eda, Fernando Gray (Frente para la Victoria). \"Hubo unos 500 operativos, entre siete y ocho por d\u00eda. Se secuestraron drogas y armas\", describi\u00f3 el jefe comunal. La Delegaci\u00f3n Sur funciona entre las calles Vicente L\u00f3pez y Rotta, en Esteban Echeverr\u00eda. All\u00ed se instalaron 215 gendarmes que se sumaron a los 400 polic\u00edas que hab\u00eda en el distrito.", "\"La percepci\u00f3n es positiva\", coincidi\u00f3 el intendente de Mor\u00f3n, Lucas Ghi (Nuevo Encuentro). El jefe comunal \u2013-zona Oeste del operativo\u2013-, dijo que la Gendarmer\u00eda asign\u00f3 unos 600 uniformados y que el municipio brind\u00f3 dos bases operativas. \"Nos reunimos peri\u00f3dicamente con el jefe de la Gendarmer\u00eda, el titular de la polic\u00eda distrital y los representantes de los foros de seguridad para coordinar las acciones por seguir\", cont\u00f3.", "\"Estamos muy contentos y nos sentimos m\u00e1s tranquilos con la presencia de Gendarmer\u00eda cerca de nuestros barrios\", informaron varios foros de seguridad consultados por LA NACION.", "Por caso, Liliana Alfaya, presidenta del Foro Vecinal de Seguridad de la localidad de Del Viso, ha renovado sus esperanzas desde que desembarc\u00f3 en Pilar el Plan Centinela. \"Sentimos tranquilidad con los operativos sorpresa de los gendarmes\", cont\u00f3.", "Seg\u00fan asegur\u00f3, el plan ha tenido \"mucho impacto\", sobre todo en las localidades m\u00e1s alejadas del centro de Pilar. \"En Del Viso y Manuel Alberti estamos al rojo vivo\", dijo Alfaya, al referirse a los hechos delictivos, y ejemplific\u00f3: \"Seis de cada diez vecinos son, en una semana, v\u00edctimas de alg\u00fan delito\".", "Alfaya cont\u00f3 que desde el Foro de Seguridad le transmiten al jefe policial cu\u00e1les son los lugares que m\u00e1s delitos registran y que la fuerza provincial coordina con Gendarmer\u00eda.", "Los vecinos de Quilmes tienen id\u00e9ntica percepci\u00f3n. \"Se puede ver a los gendarmes en el centro, en los barrios perif\u00e9ricos, en las avenidas. Es importante para la gente\", cont\u00f3 uno de los integrantes del Foro de Seguridad local.", "Este organismo del sur del conurbano ha solicitado al Ministerio de Seguridad nacional una audiencia para ahondar m\u00e1s en el Plan Centinela que custodia Quilmes.", "Gabriel Oliva, presidente del Foro de Seguridad de Ciudad Evita, en La Matanza, tambi\u00e9n se mostr\u00f3 conforme.", "En di\u00e1logo con LA NACION, cont\u00f3 que en mayo de 2010, antes de que comenzara el Operativo Centinela, hab\u00eda solicitado a las autoridades policiales locales la presencia de esa fuerza nacional. \"Sin dudas, los gendarmes son m\u00e1s temidos que los polic\u00edas, que son insultados y agredidos verbalmente todos los d\u00edas\", opin\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367721-el-refuerzo-empezo-con-los-gendarmes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Los bonaerenses rescatan la presencia de los 6000 efectivos que la Naci\u00f3n envi\u00f3 a las zonas cr\u00edticas", "titulo": "El refuerzo empez\u00f3 con los gendarmes", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La f\u00f3rmula que decidi\u00f3 adoptar la provincia de Buenos Aires para reforzar la seguridad callejera es similar a la instrumentada hace pocas semanas en la ciudad de Buenos Aires por el gobierno nacional. Sin embargo, los vecinos a\u00fan no advierten una mayor presencia policial.", "Ya en febrero pasado, la entonces flamante ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, decidi\u00f3 reforzar la pol\u00edtica de prevenci\u00f3n de delitos en la Capital y orden\u00f3 volcar la mayor cantidad de polic\u00edas posibles a las calles, en especial, a las zonas m\u00e1s inseguras.", "Ya se hab\u00edan recuperado casi 2000 polic\u00edas de dependencias administrativas y no operativas de la Polic\u00eda Federal. El objetivo final es llegar a 4000 hombres. Por eso, se apunt\u00f3 a los 1400 polic\u00edas federales destinados como servicio adicional en organismos del gobierno porte\u00f1o: m\u00e1s de la mitad de ellos cumpl\u00eda funciones de custodia de funcionarios de los tres poderes de la ciudad de Buenos Aires. As\u00ed, se alcanz\u00f3 el n\u00famero de 3400 polic\u00edas recuperados para patrullajes.", "Hoy, la Polic\u00eda Federal cuenta, en total, con unos 35.000 agentes, de los cuales 28.000 est\u00e1n destinados en la Capital. Pero en las 53 comisar\u00edas porte\u00f1as hay asignados s\u00f3lo 7000 polic\u00edas a la funci\u00f3n espec\u00edfica de patrullaje. Los propios funcionarios de Garr\u00e9 admitieron hace pocos d\u00edas a LA NACION que \u00e9ste fue el primer obst\u00e1culo importante que encontraron para poner en marcha la nueva estrategia contra el delito.", "\"Vamos a sacar polic\u00edas de abajo de las baldosas, si es necesario\", fue la frase que escucharon los comisarios cuando se les pidi\u00f3 una mayor cantidad de agentes recorriendo la ciudad. Pero al revisar la estructura de la Polic\u00eda Federal, con las diferentes funciones que cumplen sus agentes, las autoridades pol\u00edticas cayeron en la cuenta de que no hab\u00eda muchos m\u00e1s hombres para encargarse de la prevenci\u00f3n del delito en la Capital.", "Esa escasa disponibilidad llev\u00f3 a trazar otra l\u00ednea de acci\u00f3n: apoyarse en la tecnolog\u00eda. La decisi\u00f3n del Ministerio de Seguridad de la Naci\u00f3n es fortalecer las condiciones de vigilancia callejera con el aporte de una log\u00edstica considerada de vanguardia.", "Es as\u00ed que el gobierno nacional pretende maximizar los resultados que se pueden alcanzar hoy con la limitada cantidad de polic\u00edas. Promete que lo har\u00e1 mediante el uso de c\u00e1maras y m\u00f3viles mejor adaptados que los actuales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367720-una-formula-ya-probada-por-garre", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La Polic\u00eda Federal sac\u00f3 3400 agentes de tareas administrativas, pero se ven pocos en las calles", "titulo": "Una f\u00f3rmula ya probada por Garr\u00e9", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura RochaLA NACION", "M\u00e9dicos y enfermeros del Hospital Borda, situado en el barrio porte\u00f1o de Barracas, denunciaron ayer que ese centro de salud mental se encuentra en emergencia, tras sufrir el edificio un corte general del suministro de gas.", "\"El mi\u00e9rcoles pasado, a las 19, manos an\u00f3nimas rompieron la llave que dosificaba el gas hacia las distintas \u00e1reas del hospital, que consta de 16 hect\u00e1reas, por lo que consideramos que el Borda entr\u00f3 en un total abandono\", denunci\u00f3 a la agencia T\u00e9lam Rub\u00e9n Mart\u00ednez, m\u00e9dico de ese centro de salud y secretario general de la Asociaci\u00f3n de M\u00e9dicos Municipales.", "En el gobierno indicaron que la empresa Metrogas solucion\u00f3 ese desperfecto, pero que, para mayor seguridad, debe revisar todo el predio donde funciona el hospital. Esa tarea, seg\u00fan las fuentes oficiales, finalizar\u00eda pasado ma\u00f1ana o el martes pr\u00f3ximo. Mientras tanto, aseguraron, \"el hospital sigue funcionando normalmente\".", "La protesta, que comenz\u00f3 cerca del mediod\u00eda de ayer, consisti\u00f3 en el corte de la calle Vieytes, donde se reuni\u00f3 un grupo de trabajadores y profesionales del hospital agrupados en distintas entidades.", "\"Se sospecha que los que da\u00f1aron esa llave de gas fueron personas ajenas al hospital\", dijo el representante de los m\u00e9dicos, quien tambi\u00e9n trabaja desde hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os en ese centro psiqui\u00e1trico.", "Por su parte, Hugo Dospital, del Sindicato Unico de Trabajadores y Empleados de la Ciudad de Buenos Aires (Sutecba), sostuvo que \"los empleados se ven en la obligaci\u00f3n de proteger el hospital\", lo que implica que muy probablemente decidan seguir en el lugar y definir una medida de fuerza.", "\"Tras el ataque sufrido el mi\u00e9rcoles pasado y ante la actitud de la autoridades del Hospital Borda, que ni siquiera hicieron la denuncia correspondiente, nosotros decimos que vamos a proteger el hospital\", sostuvo Dospital.", "El director de Salud Mental porte\u00f1o, Juan Garralda, dijo a La Nacion que ese hospital no se va a cerrar ni se va a evacuar y asegur\u00f3 que el problema del gas \"se est\u00e1 solucionando\".", "Garralda dijo que \"est\u00e1n investigando qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3\", mientras prometi\u00f3 que se har\u00e1 lo posible por solucionar la falta de gas durante el fin de semana.", "Los delegados coincidieron en que en ese hospital hace ya largo tiempo que no se concretan internaciones, que se cierran los servicios, y que hay un total abandono de las instalaciones.", "Se\u00f1alaron, adem\u00e1s, que en las pr\u00f3ximas horas definir\u00e1n las medidas pora seguir para defender a los pacientes y los puestos de trabajo, que son unos 1200 entre enfermeros, m\u00e9dicos, y psic\u00f3logos y personal administrativo, entre otras \u00e1reas.", "Garralda sostuvo que la protesta genera \"una situaci\u00f3n de alarma que no se condice con la realidad\". El funcionario explic\u00f3 que, aunque la nueva ley de salud mental que rige en la Naci\u00f3n recomienda el cierre de los hospitales neuropsiqui\u00e1tricos, el Borda seguir\u00e1 funcionando.", "Garralda neg\u00f3 que el hospital estuviera abandonado. \"Por el contrario, se han hecho obras nuevas y reformas en los pabellones. Actualmente hay unos 800 pacientes internados. Ante esta situaci\u00f3n coyuntural se avis\u00f3 a la empresa que entrega los alimentos que los provea calientes y los enfermos tienen cuidados especiales para que no tomen fr\u00edo\", dijo el funcionario."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367722-protestan-por-falta-de-gas-en-el-borda", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Un grupo de empleados denuncia que se cerrar\u00e1 el hospital; el gobierno porte\u00f1o lo desmiente", "titulo": "Protestan por falta de gas en el Borda", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES (ANSA)- La reina Isabel II de Inglaterra, el cantante Elton John, la ex Spice Girls Victoria Beckham y el comediante Rowan Atkinson, ser\u00e1n algunos de los invitados a la ceremonia religiosa del pr\u00f3ximo 29 de abril en la Abad\u00eda de Westminster, por el casamiento del pr\u00edncipe Guillermo y su prometida, Kate Middleton, boda que seg\u00fan la mayor\u00eda de los brit\u00e1nicos mejorar\u00e1 la imagen de la realeza.", "La Reina, su esposo, el duque de Edimburgo, el pr\u00edncipe Carlos, Camilla y el pr\u00edncipe Enrique se sentar\u00e1n en la primera fila frente al altar medieval, en tanto que en la secci\u00f3n de invitados especiales estar\u00e1 Elton John, David y Victoria Beckham y Rowan Atkinson, el protagonista de la serie c\u00f3mica \"Mr Bean\".", "La madre de la novia, Carole Middleton, se sentar\u00e1 justo enfrente de Isabel II, junto a su esposo, Michael y su hijo James.", "La pareja invit\u00f3 adem\u00e1s a la familia de Diana, los Spencer, que contar\u00e1n con varios miembros en la Abad\u00eda, entre ellos los hermanos de Lady Di, el conde Charles Spencer y Sarah McCorquodale.", "Tambi\u00e9n asistir\u00e1n a la ceremonia religiosa el primer ministro brit\u00e1nico, David Cameron, su vice, Nick Clegg, el jefe de los laboristas, Ed Miliband, como tambi\u00e9n representantes del Parlamento y entidades religiosas, diplom\u00e1ticos y dignatarios internacionales.", "A la boda real fueron invitados adem\u00e1s 46 miembros de casas reales de Europa, Oriente Medio y Asia, entre ellos el pr\u00edncipe de Bahrein y el rey de Swazilandia.", "En total habr\u00e1 seis reyes y cinco reinas, quienes se sumar\u00e1n m\u00e1s tarde a los invitados a la recepci\u00f3n y cena de gala en el Palacio de Buckingham.", "La ceremonia religiosa contar\u00e1 con 2.000 invitados, que estar\u00e1n distribuidos en distintas gradas de la Abad\u00eda, e incluir\u00e1 adem\u00e1s a deportistas como el nadador ol\u00edmpico Ian Thorpe y el rugbier Garet Thomas, y ex combatientes brit\u00e1nicos en Irak y Afganist\u00e1n, entre otros."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367819-elton-john-david-beckham-y-mr-bean-invitados-a-la-boda-del-principe-guillermo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La casa real difundi\u00f3 la lista de qui\u00e9nes participar\u00e1n de la ceremonia que se realizar\u00e1 el 29 de abril; habr\u00e1 m\u00e1s de 2000\u00a0personas en la iglesia, entre artistas, pol\u00edticos y miembros de la realeza", "titulo": "Elton John, David Beckham y Mr. Bean, invitados a la boda del pr\u00edncipe Guillermo", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El principal sospechoso del asesinato de una mujer y sus cuatro hijos en una casa familiar de Nantes, al oeste de Francia, frecuent\u00f3 previamente un centro de tiro. El padre de la familia est\u00e1 siendo buscado por la Justicia francesa, tambi\u00e9n en el extranjero, despu\u00e9s de la aparici\u00f3n de los cuerpos de las v\u00edctimas enterrados en la casa.", "Al parecer, Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s recibi\u00f3 el 1 de abril la \u00faltima clase durante la que se interes\u00f3 por incorporar un silenciador a su arma, seg\u00fan un monitor de este centro, entrevistado por la cadena de televisi\u00f3n 'France 2'.", "El fiscal de Nantes, Xavier Ronsin, puso el acento en que una vez concluidas las autopsias de los cinco cad\u00e1veres encontrados el jueves en la terraza del domicilio familiar \"se puede hablar de una ejecuci\u00f3n met\u00f3dica\".", "\"Los mataron mientras dorm\u00edan con un arma de fuego, probablemente un rifle de calibre 22\" como el que ten\u00eda el padre. Los asesinatos de los cinco miembros de la familia (la madre ten\u00eda 48 a\u00f1os, los hijos entre 21 y 13 a\u00f1os), que se produjeron en torno al 3 o el 4 de abril, ten\u00edan impactos de bala en la cabeza o en el pecho.", "Despu\u00e9s de esas fechas se puso fin al contrato de alquiler de la casa, se enviaron sendos correos a la escuela de los dos hijos menores y al trabajo de la mujer para avisar de que la familia se mudaba de forma inmediata a Australia por \"un cambio profesional urgente\".", "Dupont de Ligonn\u00e8s tambi\u00e9n escribi\u00f3 a otros conocidos cont\u00e1ndoles una historia m\u00e1s inveros\u00edmil: se iba por sus obligaciones como esp\u00eda. Entre los elementos m\u00e1s turbios que han salido a la luz en los \u00faltimos d\u00edas sobre este hombre de una familia de la aristocracia francesa est\u00e1 su vida profesional.", "Ten\u00eda una empresa de servicios Internet para establecimientos hosteleros en la que era el \u00fanico empleado y, aparentemente, abultadas deudas cifradas en decenas de miles de euros. Un antiguo colaborador que pidi\u00f3 el anonimato cont\u00f3 en 'France 2' que pod\u00eda ganar hasta 10.000 a 15.000 euros al mes que no declaraba.", "El fiscal precis\u00f3 que el padre de la familia no es objeto de un mandato de arresto porque la calificaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n judicial abierta por los asesinatos es \"contra X\", es decir, sin identificar un presunto responsable.", "El hecho de que la pista de Dupont de Ligonn\u00e8s se perdiera el pasado d\u00eda 15 en Roquebrune sur Argens, una localidad junto a la Costa Azul a un millar de kil\u00f3metros de distancia de Nantes, ha hecho que se baraje la posibilidad de que pueda haber salido de Francia, en direcci\u00f3n de Italia o tal vez de Espa\u00f1a."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367828-francia-el-sospechoso-de-asesinar-a-su-familia-recibio-clases-de-tiro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s se interes\u00f3 en disparar con un silenciador el \u00faltimo d\u00eda del curso; lo buscan intensamente por la muerte de su esposa y cuatro hijos", "titulo": "Francia: el sospechoso de asesinar a su familia recibi\u00f3 clases de tiro", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Dirigentes de distintos sectores de la oposici\u00f3n continuaron hoy con la  discusi\u00f3n sobre la conformaci\u00f3n de acuerdos electorales  . Mientras el radicalismo insisti\u00f3 con su rechazo a un acercamiento con Mauricio Macri y Eduardo Duhalde, el PJ disidente inst\u00f3 a trabajar para superar el \"autoritarismo kirchnerista\".", "A poco menos de dos meses de la fecha de inscripci\u00f3n de los frentes ante la Justicia Electoral, la oposici\u00f3n a\u00fan no termina de ponerse de acuerdo  en torno a las candidaturas presidenciales  , los acuerdos y las plataformas de gobierno.", "Desde el radicalismo, el senador Gerardo Morales descart\u00f3 la posibilidad de conformar un acuerdo con el Pro y con el ex presidente Eduardo Duhalde porque podr\u00eda \"quebrar el partido\", aunque admiti\u00f3 que s\u00ed podr\u00edan explorarse  alianzas con otros sectores del Peronismo Federal  , como el del diputado Francisco de Narv\u00e1ez.", "Seg\u00fan Morales, la prioridad ser\u00e1 \"el frente aprobado por la Convenci\u00f3n Nacional con el Socialismo, el GEN y la Coalici\u00f3n C\u00edvica, y as\u00ed nos vamos a mover en t\u00e9rminos de un armado nacional\".", "Por su parte, la senadora del Peronismo Federal Hilda Chiche Duhalde se mostr\u00f3 m\u00e1s conciliadora con todo el arco antikirchnerista y convoc\u00f3 a \"trabajar\" en forma conjunta para terminar con el \"modelo autoritario y corrupto del kirchnerismo\".", "Al respecto apunt\u00f3 que el eje \"no es unirse para gobernar, porque en la Argentina hubo muestras de que fue un fracaso\", pero defendi\u00f3 la idea de su marido, Eduardo Duhalde, de que despu\u00e9s de las elecciones primarias del 14 de agosto la oposici\u00f3n se junte para apoyar a un candidato.", "\"El proyecto de mi esposo es que el que gane en agosto en las elecciones primarias en la oposici\u00f3n, los otros partidos deber\u00e1n acompa\u00f1arlo para ser fuerte en los comicios generales del 23 de octubre ante el oficialismo\", remarc\u00f3 la legisladora.", "En igual sentido se pronunci\u00f3 el ministro de Cultura porte\u00f1o, Hern\u00e1n Lombardi, quien abog\u00f3 por la \"construcci\u00f3n de una alternativa\" pol\u00edtica al actual gobierno nacional con miras a los comicios de octubre pero sin fijar l\u00edmites y buscar en el armado electoral \"lo que une, no lo que separa\".", "El funcionario porte\u00f1o resalt\u00f3 la \"generosidad\" del jefe del gobierno de la ciudad y del Pro, Mauricio Macri, que propuso \"poner su candidatura al servicio de esta unidad\" entre los opositores al kirchnerismo.", "DyN"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367867-el-radicalismo-volvio-a-rechazar-una-posible-alianza-con-macri-y-duhalde", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El senador Gerardo Morales asegur\u00f3 que un acuerdo electoral con el l\u00edder del Pro o el ex presidente podr\u00eda \"quebrar a la UCR\";", "titulo": "El radicalismo volvi\u00f3 a rechazar una posible alianza con Macri y Duhalde", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON (AFP).- Un avi\u00f3n de ataque no tripulado o drone estadounidense lanz\u00f3 el primer ataque en Libia hoy, anunci\u00f3 el Pent\u00e1gono, al d\u00eda siguiente de que Washington autorizara este tipo de arma para ayudar a los rebeldes que luchan contra las fuerzas de Muammar Khadafy.", "\"El primer ataque de un Predator fue realizado en la tarde en Libia (en la ma\u00f1ana hora del este de EEUU)\", dijo un portavoz de prensa militar, que agreg\u00f3 que no se brindar\u00e1 informaci\u00f3n adicional sobre el objetivo o la hora precisa del ataque. \"Como es de pr\u00e1ctica, no daremos m\u00e1s detalles\".", "El secretario de Defensa estadounidense Robert Gates hab\u00eda autorizado el jueves, el uso de estos aparatos en Libia, en una misi\u00f3n que calific\u00f3 como una \"modesta contribuci\u00f3n\" de su pa\u00eds a los esfuerzos de la coalici\u00f3n internacional.", "Seg\u00fan Gates, la decisi\u00f3n de utilizar estos aparatos fue tomada debido a la \"situaci\u00f3n humanitaria\" en Libia y a que este tipo de aviones tienen una \"capacidad\" que otros no tienen para evitar v\u00edctimas civiles.", "Los rebeldes, que luchan por derrocar al veterano l\u00edder Gadafi despu\u00e9s de cuatro d\u00e9cadas en el poder, se han estancado a pesar de la operaci\u00f3n dirigida por la OTAN y lanzada el mes pasado para darles apoyo a\u00e9reo y atacar a las fuerzas del r\u00e9gimen en tierra.", "Por ello los rebeldes dieron la bienvenida a la decisi\u00f3n de enviar los aviones no tripulados, que han sido ampliamente utilizados en Pakist\u00e1n y Afganist\u00e1n, a pesar de la controversia sobre la muerte de civiles atrapados en fuego cruzado.", "La alianza militar de la OTAN afirma que la precisi\u00f3n de los aviones no tripulados le dar\u00e1 m\u00e1s opciones a las fuerzas de la coalici\u00f3n, especialmente en la guerra urbana.", "\"El uso de drones facilitar\u00e1 atacar a las fuerzas de Gadafi en las \u00e1reas urbanas populosas. Un aparato como el Predator, que puede descender m\u00e1s bajo e identificar objetivos, nos ayudar\u00e1 a llevar a cabo la misi\u00f3n con precisi\u00f3n y cuidado\", dijo un funcionario de la OTAN.", "El s\u00e1bado murieron al menos diez personas en intensos combates en la ciudad de Misrata, oeste de Libia, seg\u00fan un responsable del hospital de la ciudad, al que afluyen heridos, entre ellos soldados de Gadafi."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367818-eeuu-ataca-a-khadafy-con-aviones-no-tripulados", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El Pent\u00e1gono confirm\u00f3 que comenz\u00f3 a utilizar el drone Predatore contra las fuerzas del r\u00e9gimen libio; ya hab\u00edan sido probados con \u00e9xito en Pakist\u00e1n y Afganist\u00e1n", "titulo": "EE.UU. ataca a Khadafy con aviones no tripulados", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["DAMASCO.- En el marco de la incesante ola de protestas que sacude a Siria desde hace m\u00e1s de un mes y que no se detiene a pesar de las concesiones del r\u00e9gimen, las fuerzas de seguridad del presidente Bashar al-Assad lanzaron ayer una feroz represi\u00f3n y mataron a por lo menos 88 manifestantes que reclamaban m\u00e1s democracia y menos corrupci\u00f3n.", "Al cabo de la jornada m\u00e1s sangrienta que vivi\u00f3 Siria desde el comienzo de las protestas, el presidente norteamericano, Barack Obama, conden\u00f3 en los t\u00e9rminos m\u00e1s en\u00e9rgicos la violencia y acus\u00f3 al r\u00e9gimen de buscar la ayuda de Ir\u00e1n para reprimir a la oposici\u00f3n.", "En otro \"viernes de la ira\", decenas de miles de manifestantes inundaron las calles de las principales ciudades sirias al t\u00e9rmino de la oraci\u00f3n del mediod\u00eda.", "Inspirados en los movimientos populares que provocaron las ca\u00eddas de las dictaduras de T\u00fanez y Egipto, los manifestantes sirios salieron a protestar un d\u00eda despu\u00e9s de que el presidente Al-Assad decretara el fin de la ley de emergencia, que desde hace casi 50 a\u00f1os daba a las autoridades poderes ilimitados para la vigilancia y el arresto de disidentes.", "La derogaci\u00f3n de la ley de emergencia era una de las principales exigencias de la oposici\u00f3n, que con la masiva protesta de ayer, en por lo menos nueve regiones del pa\u00eds, dej\u00f3 en claro que ahora reclama reformas pol\u00edticas m\u00e1s profundas.", "Seg\u00fan Robert Fisk, historiador y experto en Medio Oriente, Al-Assad tendr\u00eda que haber democratizado el r\u00e9gimen 10 a\u00f1os atr\u00e1s, cuando asumi\u00f3 el poder tras la muerte de su padre, Hafez al-Assad. \"Una vez que comienzas a hacer concesiones, la gente en las calles quiere m\u00e1s, y ahora reclaman la \u00faltima demanda, el final del dictador\", estim\u00f3.", "En este contexto, el r\u00e9gimen endureci\u00f3 su postura y lanz\u00f3 ayer la m\u00e1s sangrienta represi\u00f3ndesde que comenzaron las protestas, hace cinco semanas.", "Las fuerzas de seguridad abrieron el fuego contra los manifestantes y lanzaron bombas lacrim\u00f3genas contra la multitud.", "\"Las balas volaban sobre nuestras cabezas como gotas de lluvia\", cont\u00f3 un testigo en la localidad de Izraa, cerca de la ciudad de Deraa, epicentro de la rebeli\u00f3n.", "En la capital, Damasco, los manifestantes coreaban \"\u00a1El pueblo quiere la ca\u00edda del r\u00e9gimen!\", la misma consigna alzada por los insurrectos en Egipto y T\u00fanez.", "\"Las manifestaciones se han extendido a la mayor\u00eda de las ciudades y las aldeas de Siria\", cont\u00f3 por tel\u00e9fono a las agencias de noticias Haizam Maleh, uno de los activistas de derechos humanos m\u00e1s importantes de Siria, que pas\u00f3 nueve a\u00f1os de su vida en las c\u00e1rceles del r\u00e9gimen.", "Seg\u00fan Maleh, las v\u00edctimas murieron por los disparos de las fuerzas de seguridad y de grupos de matones que atacaron a los manifestantes, una forma de represi\u00f3n ilegal que ha sido frecuente durante las protestas pol\u00edticas de este pa\u00eds.", "Ya desde la ma\u00f1ana de ayer, Damasco y otras ciudades del pa\u00eds estaban custodiadas por un impresionante dispositivo de seguridad a cargo de la polic\u00eda y del ej\u00e9rcito, de una magnitud que no se ve\u00eda desde hace mucho tiempo en este pa\u00eds.", "Los accesos a Damasco estaban cerrados y el transporte en varias \u00e1reas de la capital estaba prohibido.", "Una situaci\u00f3n parecida se viv\u00eda en la ciudad central de Homs y en la sure\u00f1a de Deraa, localidades en las que se registr\u00f3 el mayor n\u00famero de v\u00edctimas por las protestas de las \u00faltimas semanas.", "Entre las zonas donde se han producido disturbios se encuentran las localidades de la periferia capitalina de Douma, Harasta, Tel y Maadam\u00eda, as\u00ed como en las ciudades de Deraa, Izraa, Hama, Homs y Hauran.", "La ola de protestas que sacude a Siria se enmarca en el movimiento democr\u00e1tico que desde comienzos de este a\u00f1o invadi\u00f3 al mundo \u00e1rabe, pero tiene diferencias que convierten al caso sirio en mucho m\u00e1s impredecible.", "La estructura militar de Siria es una diferencia fundamental con respecto a T\u00fanez o Egipto, donde el ej\u00e9rcito es una instituci\u00f3n popular y m\u00e1s cercana a la poblaci\u00f3n que al presidente. En cambio, en Siria, los organismos de seguridad trabajan de forma estrecha con Al-Assad y funcionan como su brazo represivo.", "Esto significa que tanto las protestas como la represi\u00f3n pueden seguir todav\u00eda m\u00e1s, en una escalada que adem\u00e1s tendr\u00eda un fuerte impacto a nivel regional.", "La cercan\u00eda del gobierno de Damasco con el movimiento liban\u00e9s Hezbollah o con el poder chiita de Ir\u00e1n, da una magnitud a la crisis todav\u00eda mayor.", "Agencias AP, AFP, EFE y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367737-marchas-represion-y-masacre-en-siria", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Las fuerzas de seguridad dispararon sobre los manifestantes y dejaron 88 muertos; condena internacional al r\u00e9gimen de Al-Assad", "titulo": "Marchas, represi\u00f3n y masacre en Siria", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MISURATA.- Mientras las tropas de Muammar Khadafy se retiraban de la ciudad rebelde de Misurata, el jefe de las fuerzas armadas estadounidenses asegur\u00f3 ayer que el conflicto en Libia se encamina a un callej\u00f3n sin salida.", "\"Sin lugar a dudas, [el conflicto] se est\u00e1 acercando a un punto muerto\", dijo ayer el almirante Mike Mullen, jefe del Estado Mayor Conjunto, en un discurso a las tropas de Estados Unidos en Irak.", "De todos modos, Mullen inform\u00f3 que los ataques a\u00e9reos de la coalici\u00f3n hab\u00edan degradado las principales fuerzas de tierra de Khadafy \"en entre un 30 y un 40 por ciento\".", "Debilitadas, las tropas del l\u00edder libio decidieron ayer abandonar Misurata, escenario de las batallas m\u00e1s feroces y de una situaci\u00f3n humanitaria desoladora.", "Las tropas del dictador confiar\u00e1n a las tribus de la regi\u00f3n la misi\u00f3n de poner fin al conflicto en esta ciudad del Oeste la v\u00eda de la negociaci\u00f3n o de la fuerza, seg\u00fan declar\u00f3 ayer un alto diplom\u00e1tico libio.", "En tanto, los rebeldes dieron ayer la bienvenida al anuncio de Washington de que aviones no tripulados norteamericanos participar\u00e1n de la ofensiva a\u00e9rea aliada.", "La oposici\u00f3n libia recibi\u00f3 adem\u00e1s el apoyo del senador estadounidense John McCain, quien visit\u00f3 sorpresivamente el basti\u00f3n rebelde de Benghazi, y pidi\u00f3, en una conferencia de prensa, que se reconozca al Consejo Nacional de Transici\u00f3n (CNT) como \"voz leg\u00edtima del pueblo libio\".", "\"Ellos son mis h\u00e9roes\", dijo McCain al referirse a los rebeldes cuando sal\u00eda de un hotel en Benghazi.", "El senador republicano pidi\u00f3 adem\u00e1s que se incremente la asistencia militar a los insurgentes que combaten contra las fuerzas de Khadafy con armas, entrenamiento y apoyo a\u00e9reo. Las naciones deben brindar al consejo \"todos los medios apropiados de ayuda'', incluidos \"el apoyo de mando y control, la inteligencia de combate, el entrenamiento y las armas\", sostuvo el ex candidato presidencial norteamericano.", "Fuentes cercanas al presidente franc\u00e9s, Nicolas Sarkozy, dijeron que tambi\u00e9n \u00e9l planeaba visitar Benghazi.", "Agencias AP, EFE y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367738-advierte-eeuu-que-se-estanca-el-conflicto-libio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Las tropas de Khadafy abandonan Misurata", "titulo": "Advierte EE.UU. que se estanca el conflicto libio", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["BEIRUT.- Organizar una revoluci\u00f3n popular no es tarea f\u00e1cil en un estado policial como Siria, donde los hombres de la inteligencia \"mukhabarat\" acechan en los caf\u00e9s y fuera de los edificios mientras sus colegas monitorean los chats en Internet.", "Pero pese a su temible reputaci\u00f3n, las fuerzas de seguridad del presidente Bashar al-Assad a\u00fan no lograron apaciguar la agitaci\u00f3n inspirada en otras protestas del mundo \u00e1rabe.", "Aunque en algunas ciudades miles de sirios se movilizaron desde el principio, en marzo, para exigir mayor libertad despu\u00e9s de 48 a\u00f1os de gobierno del autoritario partido Baath, las protestas llegaron m\u00e1s tarde a Damasco, con la administraci\u00f3n de Al-Assad decidida a impedir cualquier insurrecci\u00f3n basada en el modelo de la plaza Tahrir de El Cairo.", "El gobierno restringi\u00f3 severamente a los medios extranjeros. \"Se siente que la atm\u00f3sfera est\u00e1 electrizada\", dijo una estudiante universitaria de 24 a\u00f1os, que se present\u00f3 con el seud\u00f3nimo de Nour. \"Las fuerzas de seguridad te rodean permanentemente.\"", "Habla de los hombres vestidos con las t\u00edpicas camperas de cuero negro que rondan los caf\u00e9s donde ella se encuentra con sus amigos o dan vueltas en viejos autos Peugeot blancos en las calles importantes.", "Despu\u00e9s de vivir bajo el r\u00e9gimen del represivo Baath desde 1963, los sirios saben cu\u00e1ndo los est\u00e1n vigilando.", "\"Los ciudadanos sirios pueden oler a los \u00abmukhabarat\u00bb a un kil\u00f3metro de distancia. Un ni\u00f1o podr\u00eda detectarlos\", dijo Nour, que vive en un suburbio de Damasco y que se uni\u00f3 a una protesta pro democracia ante el Ministerio del Interior.", "\"Deja caer monedas, las recoge, las deja caer de nuevo, vuelve a recogerlas, \u00bfcu\u00e1ntas veces va a dejar caer las monedas?\", dijo, al describir la manera en que un polic\u00eda secreto pretende pasar inadvertido.", "Mantenerse fuera de la vista de los \"mukhabarat\" es vital para que los organizadores de las protestas puedan superar a las fuerzas de seguridad gracias al n\u00famero de manifestantes pac\u00edficos. Una activista y periodista que usa el nombre de Hayam Jamil dijo que los j\u00f3venes se re\u00fanen en casas durante la semana, antes de arriesgarse a ser detectados si usan Internet para convocar las protestas.", "\"Las reuniones usualmente se realizan en casas de personas solteras. Los comit\u00e9s organizadores hablan con la gente, les comunican los eslogans, escriben pancartas y les dicen d\u00f3nde deben reunirse y cu\u00e1ndo\", cuenta.", "Ayer, miles de sirios salieron a las calles, incluso en suburbios de Damasco. Aunque la barrera de miedo parece haberse desmoronado, los residentes de la capital todav\u00eda miran por encima del hombro en la calle.", "Nour dijo que, al igual que muchos sirios, los comerciantes recibe noticias de las protestas por los canales de sat\u00e9lite \u00e1rabes, que las autoridades dicen no representan correctamente la agitaci\u00f3n que azota a Siria.", "\"Pero en cuanto aparece alguien desconocido, o alguien que parece un \u00abmukhabarat\u00bb, inmediatamente cambian a la televisi\u00f3n siria o a la Al-Manar (de Hezbollah)\", explic\u00f3.", "Jamil usa c\u00f3digos cuando habla en p\u00fablico sobre las protestas. Un amigo le pregunt\u00f3 recientemente si m\u00e1s sirios se unir\u00edan a ellas. En ese momento, Jamil advirti\u00f3 que algunos hombres caminaban cerca.", "Las autoridades tambi\u00e9n lanzaron una campa\u00f1a para desacreditar al movimiento pro democracia, con p\u00f3sters y carteles que dicen: \"El \u00fanico camino hacia la reforma es a trav\u00e9s de Bashar [al-Assad]\".", "Muchos comercios y autos en Damasco exhiben banderas y fotos del presidente, aunque varios residentes afirmaron que esas demostraciones de lealtad disminuyen a medida que las sangrientas acciones represivas contra las protestas se intensifican.", "La convulsi\u00f3n tambi\u00e9n cambi\u00f3 la atm\u00f3sfera en otros aspectos. Nour dijo que sus compa\u00f1eros de estudio expresaban sus opiniones con mayor audacia. \"Las clases se est\u00e1n convirtiendo en debates\", acot\u00f3.", "En una de esas clases, un profesor que hablaba acerca de la \"conspiraci\u00f3n\" que enfrenta Siria esperaba que los que estaban en desacuerdo con \u00e9l se mantuvieran callados por miedo y que los que coincid\u00edan con su opini\u00f3n manifestaran su apoyo, explic\u00f3 la joven. \"Pero se sorprendi\u00f3 al ver que, de los 20 estudiantes, 16 estaban en su contra y s\u00f3lo cuatro lo apoyaban.\" Los activistas creen que la estabilidad de Al-Assad en el poder empez\u00f3 a debilitarse. \"[El r\u00e9gimen] ni siquiera tiene una posibilidad del uno por ciento\", dijo Jamil, que propaga informaci\u00f3n sobre las protestas a sus 3000 \"amigos\" de Facebook.", "\"El r\u00e9gimen cay\u00f3 moralmente; ahora s\u00f3lo es cuesti\u00f3n de tiempo que se derrumbe en la pr\u00e1ctica.\"", "Traducci\u00f3n de Mirta Rosenberg"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367739-una-lucha-secreta-para-enganar-a-la-policia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Yara BayouniAgencia Reuters", "titulo": "Una lucha secreta para enga\u00f1ar a la polic\u00eda", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["DAMASCO.- DAMASCO.- Al menos 12 personas murieron despu\u00e9s de que las fuerzas de seguridad sirias volvieran a disparar hoy para dispersar a las miles de personas que acudieron a los funerales de algunas de las v\u00edctimas de la conocida ya como masacre del Gran Viernes, seg\u00fan activistas.", "Dentro de esas 12  v\u00edctimas, se encuentran cinco personas que  murieron por disparos de francotiradores apostados en edificios en Duma, cerca de Damasco, durante los funerales de v\u00edctimas de la represi\u00f3n que dej\u00f3 m\u00e1s de 112 muertos, seg\u00fan reportes de organizaciones humanitarias y testigos.", "Cinco personas perdieron la vida en Deraa (100 km al sur de Damasco), a manos de \"las fuerzas de seguridad que dispararon contra los habitantes que iban a Ezreh para asistir al funeral, as\u00ed como delante del hospital de la ciudad\", explic\u00f3 un militante.", "En Duma, (a 5 km al norte de la capital siria), otras cinco personas murieron por los disparos de francotiradores escondidos en edificios situados por donde pasaba el cortejo f\u00fanebre que se dirig\u00eda a la mezquita del cementerio, dijeron un testigo y un activista pro Derechos Humanos. \"Las fuerzas de seguridad dispararon balas reales contra las personas que se dirig\u00edan desde las regiones vecinas de Deraa hacia Ezreh para asistir a los funerales. Al menos dos personas murieron\", dijo una fuente que pidi\u00f3 anonimato. Adem\u00e1s, seg\u00fan otros militantes, al menos tres personas fallecieron por los disparos de las fuerzas de seguridad en el barrio de Barzeh, en Damasco.", "La oposici\u00f3n siria consigui\u00f3 en todo el pa\u00eds una movilizaci\u00f3n in\u00e9dita ayer, que se convirti\u00f3 en una de las m\u00e1s sangrientas desde el inicio de las protestas el 15 de marzo y que exigen la ca\u00edda del r\u00e9gimen del presidente Bashar al Asad.", "Las fuerzas de seguridad abrieron fuego para dispersar las multitudes, despu\u00e9s de que el r\u00e9gimen prohibiera cualquier manifestaci\u00f3n sin su autorizaci\u00f3n. Al menos 112 personas fallecieron y centenares resultaron heridas, entre ellas ni\u00f1os y ancianos, seg\u00fan testigos y activistas. El Comit\u00e9 de Derechos Humanos sirio, con base en Londres, public\u00f3 una lista con 112 muertos por la represi\u00f3n de ayer, algunos de los cuales no han podido ser identificados.", "Cerca de 5000 personas se reunieron cerca de la mezquita Osman Ibin Afan en Izraa, una villa en el sur del pa\u00eds que fue el escenario de uno de las peores actos de violencia el viernes, dijeron los testigos. Quince cad\u00e1veres ser\u00e1n enterrados tras las oraciones de mediod\u00eda.", "Las fuerzas de seguridad de Siria dispararon ayer municiones y gas lacrim\u00f3geno en contra de decenas de miles de manifestantes en todo el pa\u00eds, en una clara se\u00f1al de que el r\u00e9gimen est\u00e1 preparado para intensificar una respuesta de antemano sangrienta luego de m\u00e1s de cinco semanas de disturbios.", "Violencia indignante.  En Washington, el presidente Barack Obama dijo que la violencia fue \"indignante\"' y exhort\u00f3 a acatar el deseo de su pueblo, que exige libertad de expresi\u00f3n, asociaci\u00f3n, asamblea pac\u00edfica y la capacidad de elegir a los integrantes del gobierno.", "Seg\u00fan el comunicado difundido por Naciones Unidas, su secretario general conden\u00f3 esa violencia \"contra manifestantes pac\u00edficos en Siria, que ha matado a demasiadas personas\", al tiempo que inst\u00f3 al r\u00e9gimen de Damasco a \"poner fin inmediato\" a esa represi\u00f3n. Ban record\u00f3 a al Asad y a las dem\u00e1s autoridades del pa\u00eds \u00e1rabe que tienen la obligaci\u00f3n de respetar la legislaci\u00f3n internacional, incluido el derecho a la libertad de expresi\u00f3n, de asamblea pac\u00edfica y de prensa.", "Renuncias.  Dos diputados sunitas, Jalil al Rifaa y Naser al Hariri, de la ciudad de Daraa, anunciaron hoy su dimisi\u00f3n en protesta contra la violencia. \"Si no puedo proteger a mi pueblo de las balas de las fuerzas de seguridad, no tiene sentido ser un diputado\", dijo al Hariri a Al Jazeera.", "Por su parte Francia critic\u00f3 hoy la \"brutal represi\u00f3n\" en Siria. El ministro de Exteriores Alain Jupp\u00e9 pidi\u00f3 al gobierno sirio que en el futuro renuncie a utilizar todo tipo de armas contra los manifestantes. Esa represi\u00f3n contradice la disposici\u00f3n al compromiso expresada al levantar el estado de excepci\u00f3n, a\u00f1adi\u00f3.", "Tambi\u00e9n Alemania llam\u00f3 hoy al presidente sirio a reaccionar a los pedidos de la comunidad internacional y poner freno de inmediato a la represi\u00f3n de las rotestas prodemocr\u00e1ticas en el pa\u00eds \u00e1rabe. \"La violencia contra manifestantes pac\u00edficos en Siria es inaceptable\", dijo el ministro de Exteriores, Guido Westerwelle, citado por fuentes de su cartera. \"El gobierno alem\u00e1n la condena en los m\u00e1s duros t\u00e9rminos\". El jefe de la diplomacia alemana llam\u00f3 a \"frenar de inmediato la violencia y garantizar la libertad de reuni\u00f3n y de expresi\u00f3n\".", "Agencias EFE, AFP, AP y ANSA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367806-siria-al-menos-12-muertos-durante-los-funerales-por-la-masacre-de-ayer", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Hubo disparos de francotiradores a la procesi\u00f3n y ataques a los autos que llegaban al entierro de las m\u00e1s de 112 personas asesinadas en la represi\u00f3n a una marcha", "titulo": "Siria: al menos 12 muertos durante los funerales por la masacre de ayer", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Santiago Peluffo SoneyraDe la Redacci\u00f3n de lanacion.com", "El Parque de la Independencia, los bulevares Oro\u00f1o y Avellaneda, la calle C\u00f3rdoba, el Complejo La Fluvial. Gran parte de los sitios emblem\u00e1ticos de la ciudad de Rosario lucen atestados de afiches de campa\u00f1a. Con las elecciones primarias obligatorias en Santa Fe a un mes de distancia, abundan candidatos en la recta final de una carrera en la que habr\u00e1 varios frentes internos en disputa, un posible efecto para la contienda nacional, la in\u00e9dita experiencia de la boleta \u00fanica y algunas propuestas exc\u00e9ntricas.", "Tras el cierre de las listas el 24 de febrero, quedaron inscriptos 12 candidatos a gobernador de la provincia por seis partidos. El Frente Santa Fe Para Todos (PJ) y Frente Progresista, C\u00edvico y Social (PS) presentan cuatro candidatos cada uno, que tras la interna consagrar\u00e1n a un \u00fanico postulante. Cuando restan 30 d\u00edas para las primarias, el escenario presenta varios actores en busca del rol protag\u00f3nico:", "Binner apuesta su futuro.  Al no poder presentarse por la reelecci\u00f3n -prohibida para el gobernador-, Hermes Binner arriesga su futuro a nivel nacional con las elecciones primarias. As\u00ed como el a\u00fan indeciso Mauricio Macri parece atar sus chances presidenciales a lo que ocurra en las elecciones porte\u00f1as (el 10 de julio), para Binner las primarias en su provincia condicionar\u00e1n su devenir pol\u00edtico.", "El gobernador socialista vuelca todas sus preferencias en Antonio Bonfatti, su ministro de Gobierno, que aparece a su lado en todos los afiches de campa\u00f1a. Sus rivales en el Frente Progresista son Mario Barletta, Intendente de Santa Fe y candidato de la UCR, Luis \"Changui\" C\u00e1ceres (hist\u00f3rico dirigente radical, ahora por Adelante Santa Fe) y Rub\u00e9n Giustiniani. El senador, que preside el PS desde 2003, es su mayor rival dentro del armado socialista. Binner le cuestiona que deje su banca en el Senado y teme que su peso espec\u00edfico le genere una merma de votos a su delf\u00edn, Bonfatti.", "En el PJ, Rossi o Bielsa.  Otro caso con implicancias nacionales se da en el kirchnerismo. Bajo el Frente Santa Fe Para Todos se dirime la interna entre Agust\u00edn Rossi (Frente para la Victoria), Rafael Bielsa (Encuentro Santafesino), Juan Mercier (Soy Federal) y Omar Perotti (Por M\u00e1s Santa Fe).", "El jefe del kirchnerismo en Diputados engloba mayores apoyos dentro del Gobierno, principalmente el visto bueno de Cristina Kirchner. Junto con el ex canciller entablaron un \"pacto de no agresi\u00f3n\" -en el que tambi\u00e9n jug\u00f3 el ex gobernador Carlos Reutemann, aunque dio libertad de acci\u00f3n a sus seguidores-, pero quien se imponga en la interna llegar\u00e1 con gran impulso a las elecciones provinciales del 24 de julio. Ambos cuentan con apoyo popular en el Gran Rosario, pero merma su imagen en el Interior de la provincia. All\u00ed, Perotti, intendente de Rafaela, conserva m\u00e1s chances y aspira a \"colarse\" entre Rossi y Bielsa.", "La fecha no es un dato menor, pues el 10 de julio ser\u00e1n las elecciones porte\u00f1as y, dependiendo del resultado del kirchnerismo, Santa Fe podr\u00eda recibir alg\u00fan tipo de coletazo.", "Macri hace pie fuera de Buenos Aires.  Como tercera fuerza llegar\u00eda Pro, que eligi\u00f3 la figura p\u00fablica de Miguel del Sel como candidato a gobernador. Mauricio Macri tent\u00f3 al c\u00f3mico para adquirir alg\u00fan tipo de representatividad en el tercer distrito a nivel nacional (casi 2,5 millones de votantes habilitados), s\u00f3lo despu\u00e9s de las provincias de Buenos Aires y C\u00f3rdoba. \"Aspiramos a ser la segunda fuerza Santa Fe; nuestro objetivo es colarnos entre el socialismo y el kirchnerismo\", coment\u00f3 a  lanacion.com  un allegado al humorista. Pro apuesta por un perfil de  outsider  de la pol\u00edtica con un alt\u00edsimo conocimiento en el p\u00fablico por sus casi tres d\u00e9cadas al frente del grupo Midachi.", "La primera vez de Castells.  Uno de los candidatos sorpresivos para estas internas es Ra\u00fal Castells. El hist\u00f3rico dirigente piquetero, fundador del Movimiento Independiente Jubilados y Desocupados (MIJD), es santafecino de nacimiento (Rosario, 1950), pero curiosamente nunca se present\u00f3 por un cargo p\u00fablico en su provincia. Competir\u00e1 como candidato a gobernador con un mensaje netamente antikirchnerista. \"Queremos combatir el saqueo que hace de Santa Fe el gobierno nacional con la coparticipaci\u00f3n, reclamar para que llegue el programa Argentina Trabaja, el programa habitacional federal y de becas\", anunci\u00f3 a  lanacion.com  el dirigente que representa los desocupados y jubilados. Su horizonte, sin embargo, es acotado. \"Ser una de las seis fuerzas que disputan la gobernaci\u00f3n del tercer distrito del pa\u00eds ya es una victoria para nosotros\", admiti\u00f3.", "El candidato que propone un subte.  Entre las propuestas m\u00e1s ins\u00f3litas para la campa\u00f1a santafecina se encuentra la del postulante a intendente de Rosario por el Movimiento 17 de Octubre (PJ), Tom\u00e1s Gl\u00fcck. El empresario la justific\u00f3 para acabar con \"la contaminaci\u00f3n y las inundaciones\" en la ciudad. \"Debemos ocuparnos para que haya tres l\u00edneas de subterr\u00e1neos: desde el norte, desde el sur y desde el oeste. Esa es mi prioridad total. C\u00f3rdoba est\u00e1 dispuesta a invertir en subtes, debemos seguir este tema, porque es rentable\", dijo al diario  La Capital  . Dentro del justicialismo, Gl\u00fcck apoya la candidatura de Rossi. \"Es el que mejores proyectos tiene, y por eso es el que va a acompa\u00f1ar a que Rosario sea la ciudad que so\u00f1amos.\"", "La boleta \u00fanica.  Por primera vez se reemplazar\u00e1n las viejas listas s\u00e1bana en la Argentina. Santa Fe, que tambi\u00e9n fue precursora con las elecciones primarias,  estrenar\u00e1 la boleta \u00fanica el 22 de mayo. Tendr\u00e1 un tama\u00f1o de hoja tipo oficio, llevar\u00e1 fotos de los candidatos e incluir\u00e1, para cada lista, el gobernador y vice, senador e intendente, el primer candidato a diputado y el primer concejal.  Como en esta instancia la provincia renueva cargos para cinco categor\u00edas, habr\u00e1 cinco boletas distintas, cada una con un color diferente. Uno de los pocos en objetarla fue Rossi. \"Era mejor estrenar esto en una elecci\u00f3n menor, para cargos distritales. Hay mucha confusi\u00f3n\", se quej\u00f3 el diputado. Por otra parte, Castells la defendi\u00f3 porque equipara a los partidos m\u00e1s peque\u00f1os. \"Evita la posibilidad de que nos roben boletas y nos defiende del despilfarro de recursos de los poderosos\", dijo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367439-quien-es-quien-en-las-elecciones-de-santa-fe", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "A un mes de los comicios, la campa\u00f1a inunda el tercer distrito m\u00e1s importante del pa\u00eds; la guerra de afiches, las disputas internas que condicionan la pol\u00edtica nacional y las propuestas ins\u00f3litas.", "titulo": "Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las elecciones de Santa Fe", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO.- El gobierno de Jap\u00f3n propuso ayer un presupuesto extraordinario de 50.000 millones de d\u00f3lares para ayudar a financiar las labores de reconstrucci\u00f3n y la creaci\u00f3n de 100.000 viviendas temporales para los sobrevivientes del terremoto y el tsunami que el mes pasado azotaron la regi\u00f3n nordeste del pa\u00eds.", "\"Este es el primer paso hacia la reconstrucci\u00f3n de Jap\u00f3n despu\u00e9s de los peores desastres\", dijo el ministro de Finanzas, Yoshihiko Noda, al anunciar el plan.", "La C\u00e1mara baja iniciar\u00e1 el examen del proyecto la semana pr\u00f3xima. Los fondos para financiarlo provendr\u00e1n de la suspensi\u00f3n parcial de la gratuidad de las autopistas y de la reducci\u00f3n de la ayuda p\u00fablica para el desarrollo de otros pa\u00edses, entre otros recortes.", "El presupuesto de emergencia, probablemente el primero de varios proyectos de gasto para la reconstrucci\u00f3n, a\u00fan es escaso en comparaci\u00f3n con el costo total de los da\u00f1os que caus\u00f3 la cat\u00e1strofe del 11 de marzo, estimado en m\u00e1s de 300.000 millones de d\u00f3lares, el m\u00e1s alto para un desastre natural en la historia mundial.", "La cat\u00e1strofe destruy\u00f3 caminos, puertos, granjas y hogares, y oblig\u00f3 al cierre de la central nuclear Fukushima I por fugas radiactivas, que caus\u00f3 que decenas de miles de personas fueran evacuadas de sus hogares.", "Unas 135.000 personas viven en los 2500 refugios temporales instalados en escuelas y en centros comunitarios. Muchas otras se mudaron a viviendas temporales o viven con familiares.", "El primer ministro japon\u00e9s, Naoto Kan, dijo sentirse conmovido luego de las conversaciones que sostuvo con las v\u00edctimas durante una visita reciente a los refugios.", "\"Me sent\u00ed con una determinaci\u00f3n renovada de que debemos hacer nuestro mayor esfuerzo por tenerlos de vuelta a sus hogares lo m\u00e1s pronto posible'', dijo Kan.", "El impopular primer ministro, que es muy criticado en el pa\u00eds por el manejo de la crisis, dijo que Jap\u00f3n tendr\u00e1 que emitir nuevos bonos gubernamentales para financiar los presupuestos adicionales y sugiri\u00f3 que se quedar\u00eda en el cargo para supervisar el proceso.", "\"Siento que era mi destino ser el primer ministro cuando ocurrieron los desastres y el accidente nuclear -expres\u00f3 Kan-. Quiero trabajar por la reconstrucci\u00f3n y presentar un plan para superar estas dos crisis.\"", "Financiar los pr\u00f3ximos paquetes de ayuda ser\u00e1 mucho m\u00e1s dif\u00edcil, ya que probablemente involucrar\u00e1n una combinaci\u00f3n de impuestos y endeudamiento en el mercado de bonos, lo que podr\u00eda tensar a la ya endeudada econom\u00eda de Jap\u00f3n (la deuda p\u00fablica casi dobla al PBI anual).", "Analistas explicaron que si Kan no puede aprobar esas leyes en el Parlamento (que ser\u00e1n presentadas la semana pr\u00f3xima), podr\u00eda verse obligado a dimitir.", "Agencias AFP, Reuters y AP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367701-haran-en-japon-miles-de-casas-temporales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Proponen un plan de US$ 50.000 millones", "titulo": "Har\u00e1n en Jap\u00f3n miles de casas temporales", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Zigor Aldama EL PAIS", "MADRID.- \"\u00bfA China?\" Cuando a Estibalitz Gete su pareja le comunic\u00f3 el destino que le hab\u00eda asignado la multinacional vasca para la que trabaja, no supo si re\u00edr o llorar. Pero, en plena crisis financiera, \u00e9l lo ten\u00eda claro. Tras la conmoci\u00f3n inicial, ella tampoco tuvo duda.", "\"El proyecto iba a durar tres a\u00f1os. Me pareci\u00f3 una experiencia enriquecedora, y tampoco ten\u00eda muchas expectativas en casa\", recuerda esta mujer de 31 a\u00f1os, diplomada en Magisterio, que lleg\u00f3 al gigante asi\u00e1tico con la firme intenci\u00f3n de no convertirse en un mero bulto del equipaje.", "Lo que no pod\u00eda prever es que en s\u00f3lo un mes encontrar\u00eda trabajo en Shanghai como productora de material did\u00e1ctico para la ense\u00f1anza del espa\u00f1ol en una escuela  online  , que lograr\u00eda dominar el chino y, mucho menos todav\u00eda, que dos a\u00f1os despu\u00e9s bailar\u00eda en la bienvenida que tuvo Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero en la pasada Exposici\u00f3n Universal.", "Ahora da clases de ingl\u00e9s en una guarder\u00eda para ni\u00f1os coreanos de la capital econ\u00f3mica de China, y su novio decidi\u00f3 extender su estancia de forma indefinida.", "\"Todos mis amigos, menos uno, me llamaron loca por irme tan lejos. No s\u00e9 si la respuesta a la crisis est\u00e1 en China, pero de lo que estoy segura es de que no est\u00e1 en casa\", dijo Gete.", "Las estad\u00edsticas sostienen de forma contundente sus palabras. Despu\u00e9s de la peor crisis econ\u00f3mica desde la Segunda Guerra Mundial, Espa\u00f1a pugna por crecer unas d\u00e9cimas al a\u00f1o, mientras se disparan la tasa de desempleo y la desesperaci\u00f3n.", "En el otro extremo de la globalizaci\u00f3n, el Partido Comunista de China busca enfriar el espectacular crecimiento (un 10,3% en 2010) que, en s\u00f3lo tres d\u00e9cadas, convirti\u00f3 a un pa\u00eds tercermundista en la segunda potencia del planeta, capaz de hacer frente a la hegemon\u00eda norteamericana.", "El mundo empresarial ya lo sab\u00eda y, por eso, a fines de los 90, puso una pica en el lomo del Gran Drag\u00f3n. Con ella lleg\u00f3 un nutrido grupo de j\u00f3venes, en su mayor\u00eda ingenieros y t\u00e9cnicos, que erigieron las empresas que hoy son los pilares de la f\u00e1brica del mundo. Son los expatriados, un t\u00e9rmino que remite a un contrato con remuneraci\u00f3n generosa y beneficios que superan a los de sus colegas en la empresa matriz.", "Sin embargo, la crisis econ\u00f3mica de Occidente cre\u00f3 una nueva figura en China que ya tiene una jocosa acepci\u00f3n en ingl\u00e9s: es el  halfpat  (medio expatriado). Son, en su mayor\u00eda, j\u00f3venes con amplia formaci\u00f3n que buscan en la nueva tierra de las oportunidades lo mismo que las multinacionales: un lugar en el que se les permita hacer realidad sus sue\u00f1os profesionales.", "Claro que \u00e9stos llegan por su cuenta, sin contrato, con problemas de visado y, en general, s\u00f3lo con sus ahorros. \"En China puede que no tengamos ingresos superiores a los de Espa\u00f1a, pero la vida es mucho m\u00e1s barata\", asegura Yolanda Pascual, una dise\u00f1adora de moda de 36 a\u00f1os que dej\u00f3 hace ya tiempo Barcelona.", "Sara Su\u00e1rez Dom\u00ednguez, de 31 a\u00f1os, vive en Shanghai. Traductora de cinco idiomas, comenz\u00f3 a estudiar chino en Granada. \"Pens\u00e9 que necesitaba dominar una lengua rara para diferenciarme del resto\", explica.", "Hace seis a\u00f1os, decidi\u00f3 que el chino s\u00f3lo pod\u00eda perfeccionarse en la tierra de Mao, y se plant\u00f3 all\u00ed. Pero no lleg\u00f3 sola. Su pareja, el cocinero Ion Ala\u00f1a, de 30 a\u00f1os, decidi\u00f3 dejar su trabajo para acompa\u00f1arla en ese viaje hacia lo desconocido. Espa\u00f1a todav\u00eda viv\u00eda la euforia de la burbuja inmobiliaria, pero la pareja tem\u00eda ya estancarse en el \"mileurismo\".", "Como despu\u00e9s le sucedi\u00f3 a Gete, Ala\u00f1a tard\u00f3 poco en encontrar trabajo. Lo hizo como chef del restaurante Gar\u00e7on Chinoise. Mientras, Su\u00e1rez Dom\u00ednguez obtuvo su certificado como int\u00e9rprete y comenz\u00f3 a buscarse la vida. Se involucr\u00f3 en el A\u00f1o de Espa\u00f1a en China, en 2007, y dirigi\u00f3 el programa empresarial del Pabell\u00f3n de Espa\u00f1a en la Expo del a\u00f1o pasado.", "En este tiempo, Ala\u00f1a abri\u00f3 una taberna vasca, Kuluska, punto de encuentro de expatriados y  halfpats  espa\u00f1oles. \"Cada vez llegan m\u00e1s paracaidistas que vienen a estudiar chino y quieren quedarse luego a buscar trabajo\", comenta el cocinero.", "Las corporaciones tambi\u00e9n sintieron el vuelco de una sociedad especialmente arraigada en su tierra. \"Antes era dif\u00edcil conseguir gente dispuesta a desplazarse a China, pero ahora hay cola\", resume Jos\u00e9 Mar\u00eda Luzarraga, experto en internacionalizaci\u00f3n empresarial.", "\"Espa\u00f1a est\u00e1 muerta. No hay oportunidades para la juventud. En Shanghai est\u00e1 todo por hacer\", explica con crudeza Andr\u00e9s Ferrer, un dise\u00f1ador de 37 a\u00f1os profesor en la Universidad de Shanghai.", "Esta combinaci\u00f3n de factores se refleja en la cifra de residentes espa\u00f1oles registrados en la embajada de Pek\u00edn: el n\u00famero se multiplic\u00f3 por seis en la \u00faltima d\u00e9cada, hasta los 4125.", "Igual, expatriados y  halfpats  siempre tienen como objetivo regresar a Espa\u00f1a. \"Pero \u00e9ste no es el momento\", dice Su\u00e1rez Dom\u00ednguez.", "LISBOA (ANSA).- Europa est\u00e1 hoy ante el riesgo de desintegraci\u00f3n por la crisis econ\u00f3mica, alert\u00f3 ayer Mario Soares, ex premier y ex presidente de Portugal. La crisis que atraviesa su pa\u00eds \"no es s\u00f3lo un problema portugu\u00e9s, es problema de toda la UE, revelador de un problema m\u00e1s profundo\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367699-el-sueno-chino-una-via-para-escapar-a-la-desesperacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Cada vez m\u00e1s j\u00f3venes espa\u00f1oles se desplazan al gigante asi\u00e1tico", "titulo": "El sue\u00f1o chino, una v\u00eda para escapar a la desesperaci\u00f3n", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Paula Markous LA NACION", "La bautizaron la boda 2.0, la boda de las redes sociales, la boda de la nueva era. Y con raz\u00f3n. La ceremonia que unir\u00e1 el pr\u00f3ximo viernes 29 de abril al pr\u00edncipe Guillermo con Kate Middleton ser\u00e1 el primer casamiento real en ser vivido de manera plena a trav\u00e9s de YouTube , Facebook , Twitter y Flickr .", "Aunque Internet se utiliz\u00f3 ampliamente en la cobertura de otras bodas reales, como en la de Letizia Ortiz con el pr\u00edncipe Felipe, en 2004, por ejemplo, en esa \u00e9poca, no tan lejana, se hablaba de blogs, especiales multimedia y como mucho de transmisiones \"casi en directo\".", "Hoy el \"casi\" suena obsoleto y prima la instantaneidad. La ceremonia se podr\u00e1 ver en vivo en YouTube (propiedad de Google), a trav\u00e9s del canal de la familia real, http://www.youtube.com/user/TheRoyalChannel.", "\"La transmisi\u00f3n ser\u00e1 con tomas de la boda transmitidas por la BBC con una bit\u00e1cora en vivo acompa\u00f1ando esas tomas\", confirm\u00f3 a La Nacion Ricardo Blanco, gerente de Comunicaci\u00f3n de Productos de Google para Am\u00e9rica latina. En la bit\u00e1cora, el personal de Clarence House (la oficina del pr\u00edncipe de Gales) y del Palacio de St. James transmitir\u00e1n comentarios, enlaces e informaci\u00f3n hist\u00f3rica.", "La cobertura en vivo de cuatro horas incluir\u00e1 la ceremonia de la Abad\u00eda Westminster, la procesi\u00f3n al Palacio de Buckingham y el saludo de los novios en el balc\u00f3n, donde se espera que se den el primer beso. Adem\u00e1s, en el canal de YouTube de la familia real est\u00e1 la opci\u00f3n denominada el \"libro de boda\", en la que los usuarios pueden subir sus videos para felicitar a los novios antes de que se casen.", "La cobertura de la boda es una prueba para los servidores de la compa\u00f1\u00eda, que tendr\u00e1 que manejar todo el tr\u00e1fico simult\u00e1neamente. Sin embargo, seg\u00fan Blanco, Google est\u00e1 preparado para afrontar el desaf\u00edo.", "\"Hemos hecho varias transmisiones de diversos tipos, desde los Grammy hasta un concierto de U2. Por ejemplo, en 24 horas se vieron m\u00e1s de 30 millones de reproducciones del recital final de la Orquesta Sinf\u00f3nica de YouTube realizado en el Opera House de Sydney. As\u00ed que hay diversas categor\u00edas, y nos alegra trabajar arduamente para permitir que la gente vea y comparta el mundo a trav\u00e9s del video\", dijo Blanco.", "Para los que prefieren seguir la boda en Twitter , Clarence House informar\u00e1 cada movimiento de la pareja a trav\u00e9s de su cuenta oficial, @ClarenceHouse .", "Por ahora, en la cuenta se adelantan novedades para los m\u00e1s fan\u00e1ticos, como el lanzamiento de las estampillas conmemorativas del casamiento. El hashtag oficial es #rw2011.", "La familia real tiene incluso una p\u00e1gina en Facebook ( www.facebook.com/TheBritishMonarchy ) y los usuarios pueden hacer clic sobre la opci\u00f3n \"asistir\u00e9\" en el evento de la boda real para mostrar inter\u00e9s en el acontecimiento y recibir las \u00faltimas informaciones. Adem\u00e1s de la p\u00e1gina oficial, hay cientos de grupos creados sobre el tema, que van desde los que se declaran \"fan\u00e1ticos\" de la boda hasta los que proponen un \"boicot\".", "A su vez, el 29 la cuenta de Flickr (una red social para compartir fotos) de la monarqu\u00eda brit\u00e1nica actualizar\u00e1 su p\u00e1gina con im\u00e1genes de la boda. Por ahora, se pueden ver fotos de los preparativos como el coro que cantar\u00e1, la vajilla conmemorativa e im\u00e1genes del ensayo de la caballer\u00eda real. El inter\u00e9s por la boda tambi\u00e9n estall\u00f3 en los buscadores de Internet. Las estad\u00edsticas de Google muestran que en todas partes del planeta se est\u00e1 buscando el t\u00e9rmino \"Royal Wedding\". De hecho, Singapur y Filipinas se encuentran entre los diez pa\u00edses en donde m\u00e1s se han realizado las b\u00fasquedas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367684-la-boda-real-se-aduena-de-internet", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "En 1981, el festejo fue transmitido por televisi\u00f3n; ahora ser\u00e1 difundido por YouTube, Facebook, Twitter y Flickr", "titulo": "La boda real se adue\u00f1a de Internet", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES (AFP).- Mientras cientos de miles de turistas son esperados, el viernes pr\u00f3ximo, en Londres para la boda real, numerosos residentes de la capital brit\u00e1nica tienen previsto desaparecer, aprovechando el fin de semana festivo o simplemente por alergia a este tipo de acontecimientos.", "El d\u00eda se\u00f1alado, Susie Cleary estar\u00e1 de camping con unos amigos en Gales, sin televisi\u00f3n. \"A lo mejor habr\u00e1 una radio, pero no creo que la escuchemos\", asegur\u00f3 esta abogada londinense de 30 a\u00f1os. Cleary es s\u00f3lo una entre los numerosos brit\u00e1nicos que estar\u00e1n de vacaciones mientras el resto de sus compatriotas celebran el casamiento de Guillermo y Kate.", "Como muchos otros, ella quiere evitarlo porque est\u00e1 harta de tantos meses de fren\u00e9tica cobertura medi\u00e1tica de los preparativos. \"El acontecimiento en s\u00ed no me interesa nada, es una p\u00e9rdida de tiempo total. Y me molesta la idea de que me lo impongan\", agreg\u00f3.", "Pese a la furia medi\u00e1tica, un 70% de los brit\u00e1nicos se declara indiferente o poco entusiasmado por la boda. Entre los entrevistados, el 28% dijo que har\u00e1 \"un esfuerzo deliberado\" para evitar la celebraci\u00f3n, de acuerdo con un sondeo del Instituto ComRes.", "As\u00ed mucha gente simplemente aprovechar\u00e1 una serie inesperada de d\u00edas festivos para irse de vacaciones. \"Es lo que voy a hacer yo\", dijo Sean Tipton, de la Asociaci\u00f3n de Agencias de Viajes Brit\u00e1nicas (ABTA, por sus siglas en ingl\u00e9s). \"Mucha gente fue inteligente y se dio cuenta de que pidiendo s\u00f3lo tres d\u00edas de vacaciones pod\u00edan irse durante 11 d\u00edas consecutivos\", se\u00f1al\u00f3. Al menos tres millones de personas deber\u00edan viajar al extranjero en esas fechas, seg\u00fan la ABTA.", "\"Normalmente es una \u00e9poca bastante tranquila del a\u00f1o, pero hay un fuerte incremento de gente que viaja comparado con el a\u00f1o pasado\", se\u00f1al\u00f3 Tipton.", "Las empresas de viajes han preparado ofertas especiales \"Huyan de la boda\", con propuestas tentadoras como dos semanas en Turqu\u00eda o en Portugal por menos de 325 d\u00f3lares. Las ventas aumentaron un 59,3% respecto del mismo per\u00edodo el a\u00f1o pasado, estim\u00f3 la agencia TravelRepublic."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367685-mientras-miles-llegan-a-londres-otros-huyen", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Mientras miles llegan a Londres, otros huyen", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["19/2: CARLOS REUTEMANNPeronismo Federal El ex gobernador de Santa F\u00e9 anunci\u00f3: \"No voy a ser candidato a nada\". Dej\u00f3 mudos a los que esperaban su candidatura como la gran salvaci\u00f3n.", "20/3: MARIO DAS NEVESPeronismo Federal Tuvo que admitir que estaba fuera de carrera, despu\u00e9s de la escandalosa elecci\u00f3n a gobernador en Chubut, cuyo resultado todav\u00eda se discute en la Justicia.", "8/4: JULIO COBOSUCR Sorprende a propios y extra\u00f1os con el anuncio de que no ser\u00e1 candidato a presidente.", "30/3: ERNESTO SANZUCR Despu\u00e9s de promover una preinterna radical con Alfons\u00edn, anuncia que se baja. Dice que pelear\u00e1 en las internas de agosto, pero su proyecto se queda sin combustible.", "6/4: \"PINO\" SOLANASProyecto Sur Toma un desv\u00edo y empieza a blanquear su plan de competir por la Capital. \"Nada me dar\u00eda m\u00e1s placer\", dijo.", "15/4: EDUARDO DUHALDE Y ALBERTO RODRIGUEZ SAAPeronismo Federal Estalla la pelea entre ellos y queda suspendida la preinterna del peronismo disidente despu\u00e9s de dos cap\u00edtulos. Ni ellos saben bien c\u00f3mo seguir\u00e1n con la carrera.", "16/4: FELIPE SOLAPeronismo Federal En su entorno empiezan a impulsar su candidatura a gobernador bonaerense y admiten que est\u00e1 \"casi bajado\" de la pelea por la presidencia. El calla y manda a decir que todav\u00eda no abandon\u00f3.", "23/4: ELISA CARRIOCoalici\u00f3n C\u00edvica Sigue en carrera, por ahora sin dar se\u00f1ales de si avanzar\u00e1 en una alianza o si competir\u00e1 sola en octubre. Se mueve en silencio en plena crisis opositora.", "23/4: MAURICIO MACRIPRO Dice que va por la presidencia, aunque en su entorno cada vez m\u00e1s dirigentes creen que puede quedarse en la ciudad. En las encuestas pelea el segundo puesto con Alfons\u00edn.", "23/4: RICARDO ALFONSINUCR La UCR lo proclam\u00f3 su candidato oficial. Ahora est\u00e1 en el complicado proceso de ampliar su alianza y llegar a octubre con una propuesta con posibilidades de \u00e9xito. Cada metro que avanza encuentra resistencias internas.", "Muletto La centroizquierda est\u00e1 en dificultades para llegar a octubre. Como \"Pino\" Solanas est\u00e1 cerca de dejar la carrera presidencial, resurge la presi\u00f3n para que el gobernador santafecino, Hermes Binner, sea el candidato de un frente que incluya al socialismo y a los aliados del cineasta. Otros promueven a V\u00edctor De Gennaro.", "Fechas l\u00edmite El 15 de junio es el \u00faltimo plazo para inscribir en la justicia electoral las alianzas para octubre. Diez d\u00edas despu\u00e9s, hay que anotar las candidaturas presidenciales.", "El piso tan temido Todos los candidatos deben pasar por las elecciones internas y obligatorias del 14 de agosto. Tienen que obtener como m\u00ednimo un 1,5% de los votantes."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367782-la-carrera-opositora", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "De los 11 candidatos que se vislumbraban en los partidos opositores a principios de a\u00f1o, la gran mayor\u00edaya qued\u00f3 en el camino o est\u00e1 cerca de hacerlo", "titulo": "La carrera opositora", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Adri\u00e1n Sack Para LA NACION", "MADRID.- La profundidad de la crisis econ\u00f3mica espa\u00f1ola y, sobre todo, su elevado nivel de desempleo, que afecta a 4,7 millones de personas, no deja de producir nuevos datos y realidades desalentadoras.", "Esta vez, luego de haberse confirmado ya el incremento de la desocupaci\u00f3n y un repunte econ\u00f3mico inferior al esperado, las estad\u00edsticas oficiales se encargaron de ratificar lo que muchas historias personales insinuaban el a\u00f1o \u00faltimo: cada vez m\u00e1s espa\u00f1oles toman la decisi\u00f3n de abandonar su patria en busca de un mejor porvenir; esa determinaci\u00f3n es imitada, adem\u00e1s, por miles de extranjeros que alguna vez eligieron este pa\u00eds para vivir y trabajar.", "De acuerdo con un informe del Instituto Nacional de Estad\u00edstica de Espa\u00f1a (INE), difundido la semana \u00faltima, en el primer trimestre de 2011 emigraron 14.108 espa\u00f1oles, un 30,4% m\u00e1s que en el mismo per\u00edodo del a\u00f1o anterior, y pr\u00e1cticamente el doble de los ciudadanos que optaron por regresar a este pa\u00eds entre enero y marzo (7875).", "Seg\u00fan un estudio realizado por Naiara Arn\u00e1ez, investigadora de la Universidad de Mondrag\u00f3n, el perfil medio del emigrante es el de un hombre (85%) que tiene menos de 35 a\u00f1os (50%), est\u00e1 casado o vive en pareja (67%), cuenta con una licenciatura (53%) y suma entre 11 y 15 de a\u00f1os de experiencia laboral (35%).", "Si bien el informe confeccionado por el INE no ahonda en las razones de este balance poblacional negativo, la mayor\u00eda de los analistas no dudan en atribuir la tendencia a la precarizaci\u00f3n del mercado laboral, provocada por la crisis.", "El propio INE destac\u00f3, adem\u00e1s, la continuidad del proceso de retorno de los ciudadanos extranjeros (inmigrantes) a sus pa\u00edses de origen. En concreto, en los tres primeros meses del a\u00f1o se produjeron 121.818 bajas en el padr\u00f3n oficial de inmigrantes, contra 101.610 altas, por lo que el n\u00famero de extranjeros que decidi\u00f3 dejar Espa\u00f1a ya es uno de los m\u00e1s altos desde que se inici\u00f3 la crisis: 20.209 personas, una cantidad que da cuenta de un flujo impensado incluso en los meses siguientes al comienzo de la crisis, en 2008.", "M\u00e1s all\u00e1 de que las cifras divulgadas no revelan un \u00e9xodo comparable al de las corrientes de emigraci\u00f3n de finales del siglo XIX o a los a\u00f1os que siguieron a la Guerra Civil Espa\u00f1ola (1936-1939), los principales medios locales ya comenzaron a trazar un paralelo entre el fen\u00f3meno de p\u00e9rdida de poblaci\u00f3n actual con la recordada \"fuga de cerebros\" de la d\u00e9cada del 60, luego de que la dictadura de Francisco Franco impuls\u00f3 la apertura comercial de la entonces aislada Espa\u00f1a hacia el resto de Europa.", "Hoy, con un desempleo juvenil que alcanza al 43,5% (contra el 20,4% del promedio europeo), la convicci\u00f3n de hallar un futuro mejor fuera de las fronteras espa\u00f1oles aumenta al calor de las historias difundida por el \"boca a boca\" y las relatos publicados con una frecuencia cada vez mayor por la prensa.", "As\u00ed, las experiencias de los profesionales que triunfan en Francia, Alemania y los pa\u00edses escandinavos son cada vez m\u00e1s conocidas y, al mismo tiempo, buscadas por los egresados de las universidades espa\u00f1olas que no encuentran salida laboral.", "Un ejemplo preocupante sobre la falta de empleo lo aporta el Centro de Orientaci\u00f3n e Informaci\u00f3n de Empleo de la Universidad Complutense, donde ya se registran 1741 demandas de trabajo para puestos en actividades vinculadas con t\u00edtulos en t\u00e9cnica e inform\u00e1tica, en contraposici\u00f3n a una menguada oferta de 696 posiciones para ese sector.", "Atenta a este d\u00e9ficit en la capacidad de absorci\u00f3n del mercado laboral espa\u00f1ol y, al mismo tiempo, a la escasa oferta de profesionales capacitados en esas \u00e1reas en Alemania, la canciller de ese pa\u00eds, Angela Merkel, comenz\u00f3 rondas de conversaciones con el presidente Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero sobre el dise\u00f1o de un plan para convocar a espa\u00f1oles graduados en t\u00e9cnica e inform\u00e1tica para llenar esas vacantes, ya sea en forma temporal o permanente.", "Otro s\u00edntoma del aumento de la emigraci\u00f3n de espa\u00f1oles es la creciente politizaci\u00f3n del fen\u00f3meno: las distintas fuerzas pol\u00edticas, en particular el oficialista PSOE y el opositor Partido Popular (PP), reforzaron el n\u00famero y la intensidad de los mensajes de su campa\u00f1a proselitista para las elecciones regionales del pr\u00f3ximo 22 de mayo hacia los m\u00e1s de 600.000 votantes espa\u00f1oles residentes en el exterior.", "En esta particular batalla, el PP llam\u00f3 la atenci\u00f3n en las \u00faltimas semanas a trav\u00e9s de una intensa propaganda que va m\u00e1s all\u00e1 de los emigrados, en la que se invita a los emigrantes espa\u00f1oles a regresar a su pa\u00eds para contribuir con su aporte a la \"recuperaci\u00f3n de Espa\u00f1a\" que ese partido proyecta, en caso de recuperar la presidencia del pa\u00eds en las elecciones generales del a\u00f1o pr\u00f3ximo.", "En el primer trimestre del a\u00f1o, la cantidad de espa\u00f1oles que emigraron al extranjero creci\u00f3 un 30,4% respecto de igual per\u00edodo de 2010.", "La cifra de los que decidieron el regreso corresponde tambi\u00e9n a los primeros tres meses del a\u00f1o.", "Es m\u00e1s del doble que el promedio europeo (20,4%).", "El n\u00famero es uno de los m\u00e1s altos desde que se inici\u00f3 la crisis espa\u00f1ola, en 2008."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367698-en-crisis-espana-ya-expulsa-mas-gente-de-la-que-recibe", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La fuga de profesionales crece, mientras que los inmigrantes regresan a sus pa\u00edses de origen", "titulo": "En crisis, Espa\u00f1a ya expulsa m\u00e1s gente de la que recibe", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura Serra y Jaime RosembergLA NACION", "Los pr\u00f3ximos d\u00edas ser\u00e1n cruciales en el calendario electoral de la oposici\u00f3n: las distintas fuerzas est\u00e1n lanzadas a fren\u00e9ticas negociaciones y contactos reservados con el objetivo de depurar la grilla de candidatos presidenciales que atomizan la oferta opositora. \u00bfEl motivo? Todos coinciden que eso s\u00f3lo favorece al kirchnerismo.", "Para aventar este fantasma, el radicalismo apurar\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas las conversaciones para llegar a un acuerdo en Buenos Aires, el principal distrito del pa\u00eds, con el candidato a gobernador del Peronismo Federal Francisco de Narv\u00e1ez. De prosperar, Ricardo Alfons\u00edn habr\u00e1 despojado a Mauricio Macri , l\u00edder de Pro, de su principal socio peronista, lo que podr\u00eda hacerlo desistir de su aventura presidencial.", "Alfons\u00edn, adem\u00e1s, avanza en sellar su coalici\u00f3n nacional con el Partido Socialista y GEN; la semana pr\u00f3xima gestiona sacarse una foto con el gobernador de Santa Fe, Hermes Binner, para sentar las bases del acuerdo, al tiempo que espera sellar en las pr\u00f3ximas dos semanas la unidad partidaria. El senador Ernesto Sanz, su rival interno, anticip\u00f3 que dar\u00e1 novedades en ese sentido en los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "Otro que avanza en el terreno de las negociaciones es Eduardo Duhalde, que insiste en su candidatura presidencial , pero prometi\u00f3 iniciar en esta semana contactos formales con otras fuerzas para arribar a un acuerdo estrat\u00e9gico de largo plazo que garantice gobernabilidad a un eventual presidente opositor. Alfons\u00edn \u2013que habla con Duhalde aunque, por ahora no lo cuenta dentro de su frente\u2013 no descarta la idea; proyecta, tambi\u00e9n, un acuerdo a largo plazo, pero una vez que el escenario opositor se halle depurado.", "El primer hito en el calendario es el 10 del mes pr\u00f3ximo, fecha l\u00edmite para presentar alianzas electorales en la Capital. Para ese entonces, Macri deber\u00e1 dar indicios de su futuro pol\u00edtico. Tambi\u00e9n deber\u00e1 darlos el l\u00edder de Proyecto Sur, Fernando Pino Solanas, a un paso de dar el salto para competir como jefe de gobierno porte\u00f1o.", "En ese caso, Solanas apuesta a articular un amplio frente progresista capaz para intentar desplazar al kirchnerismo en la polarizaci\u00f3n porte\u00f1a frente al macrismo. En esa alianza podr\u00edan confluir el radicalismo y la Coalici\u00f3n C\u00edvica, aunque por ahora prevalecen los tironeos internos. Se habla de que Graciela Oca\u00f1a, ex titular del PAMI, secundar\u00eda a Solanas en su candidatura en la ciudad.", "Los plazos en el calendario electoral porte\u00f1o , as\u00ed como las negociaciones entre el radicalismo y De Narv\u00e1ez en Buenos Aires, definir\u00e1n en buena parte el futuro tablero opositor. Los contactos entre la UCR y el candidato a gobernador del peronismo disidente son por ahora incipientes, pero en ambos sectores se reconoce una buena predisposici\u00f3n a conversar.", "\"Francisco se hizo medir en Buenos Aires junto a Alfons\u00edn, y los sondeos le dan muy bien\", deslizan en voz baja dirigentes de su entorno \u00edntimo. Esas mismas voces recalcan la frialdad en su relaci\u00f3n actual con Macri, su otrora socio. Iban a encontrarse para conversar el pasado fin de semana, pero la cita finalmente se frustr\u00f3. \"No ten\u00edan demasiado para decirse\", confiaron cerca de De Narv\u00e1ez. Tampoco cruzaron palabra el lunes pasado, cuando compartieron un c\u00f3ctel en el hotel Sheraton junto al Premio Nobel Mario Vargas Llosa.", "El mes pr\u00f3ximo tambi\u00e9n se definir\u00e1 qu\u00e9 peso espec\u00edfico tendr\u00e1 el socialista Binner dentro de la coalici\u00f3n nacional que impulsa el alfonsinismo. En efecto, el 22 de mayo el sector de Binner se medir\u00e1 en elecciones internas con Rub\u00e9n Giustiniani, que aspira a conducir las riendas de la provincia: si en esa compulsa Binner resultara triunfante, ser\u00e1 casi un hecho que acompa\u00f1ar\u00e1 a Alfons\u00edn como candidato a vicepresidente.", "Habr\u00e1 que ver si esta f\u00f3rmula permanecer\u00e1 intacta aun si el actual gobernador santafecino perdiera en aquellas elecciones. En el alfonsinismo hay una certeza: la alianza con el socialismo es \"inquebrantable\". La misma garant\u00eda la brind\u00f3 el propio Binner a Alfons\u00edn en los \u00faltimos d\u00edas, en un intento por desechar los rumores de que encabezar\u00eda una f\u00f3rmula presidencial en una coalici\u00f3n con Proyecto Sur.", "En el Peronismo Federal todo es ebullici\u00f3n interna. Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1 aspira a encarnar la candidatura presidencial ante la deserci\u00f3n de Duhalde, pero los pocos dirigentes de peso dentro de ese espacio no lo acompa\u00f1ar\u00edan; de hecho, Sol\u00e1 y De Narv\u00e1ez buscan nuevos rumbos con otras fuerzas opositoras, al igual que Duhalde.", "En este mar de turbulencias, Elisa Carri\u00f3 (Coalici\u00f3n C\u00edvica) mantiene su candidatura presidencial aunque no descarta eventuales acuerdos con tal de consolidar una oferta opositora cre\u00edble y despojada de toda sospecha opositora. Anticip\u00f3 que en mayo adoptar\u00e1 su decisi\u00f3n.", "COMODORO RIVADAVIA.\u2013 El Frente para la Victoria de Chubut apel\u00f3 ayer ante el Superior Tribunal de Justicia de la provincia el fallo que hab\u00eda rechazado llamar a elecciones complementarias en seis urnas anuladas en los comicios del pasado 20 de marzo. Si la Corte provincial ordenara convocar a votar otra vez, los 2000 electores de esas urnas podr\u00edan torcer el resultado de los comicios a gobernador, cuyo escrutinio definitivo le otorg\u00f3 una ventaja de apenas 401 votos a Mart\u00edn Buzzi \u2013candidato del actual gobernador Mario Das Neves\u2013 sobre el kirchnerista Carlos Eliceche."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367788-acelera-la-oposicion-el-cierre-de-acuerdos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Fren\u00e9ticas gestiones para hacer alianzas", "titulo": "Acelera la oposici\u00f3n el cierre de acuerdos", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["BRUSELAS (EFE).- La crisis pol\u00edtica que impide la conformaci\u00f3n de un nuevo gobierno en B\u00e9lgica cumpli\u00f3 hoy un a\u00f1o, r\u00e9cord en el mundo, desde la renuncia del primer ministro a\u00fan en funciones, Yves Leterme. El trasfondo del conflicto se potenci\u00f3 con el resurgimiento de \u00e1nimos separatistas entre las dos comunidades predominantes, la franc\u00f3fona de Valonia y la neerlandesa de Flandes.", "MEXICO (AP).- Las autoridades mexicanas localizaron otros 32 cad\u00e1veres en las fosas clandestinas en el estado norte\u00f1o de Tamaulipas, lo que eleva a 177 el n\u00famero de v\u00edctimas de una matanza atribuida al cartel de Los Zetas. El gobierno estima que de los 177 cuerpos, 122 podr\u00edan ser de pasajeros de \u00f3mnibus secuestrados en marzo y 55 de otros hechos no precisados."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367686-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura SerraLA NACION", "Refugiado junto a sus afectos en el buc\u00f3lico paisaje de San Rafael, en su Mendoza natal, el senador Ernesto Sanz observa, no sin cierta desconfianza, el tejido electoral que lleva adelante su rival interno, Ricardo Alfons\u00edn. Esc\u00e9ptico, el legislador radical decidi\u00f3 que, por ahora, mantendr\u00e1 en pie su candidatura y que no seguir\u00e1 los pasos del vicepresidente Julio Cobos, quien la semana pasada visit\u00f3 el comit\u00e9 nacional radical y se encolumn\u00f3 detr\u00e1s de la candidatura de Alfons\u00edn.", "Sanz dej\u00f3 trascender a su entorno m\u00e1s cercano que s\u00f3lo en 15 d\u00edas tomar\u00e1 una decisi\u00f3n definitiva sobre si, finalmente, le dar\u00e1 batalla a Alfons\u00edn por la candidatura presidencial del partido en las elecciones primarias, abiertas y simult\u00e1neas del 14 de agosto. El senador mendocino considera que en dos semanas podr\u00e1 conocer con mayor certeza si este giro que demostr\u00f3 Alfons\u00edn en los \u00faltimos d\u00edas de abrir las fronteras del partido hacia acuerdos con otras fuerzas pol\u00edticas es real o si, por el contrario, es s\u00f3lo un canto de sirena.", "Sanz es el principal fogonero de que el radicalismo trabe alianzas con el Peronismo Federal o incluso con Pro; considera que \u00e9sa es la \u00fanica v\u00eda para que el partido se erija como una alternativa de poder seria frente al kirchnerismo en las elecciones de octubre. Con esta estrategia en mente, el senador radical puso sus fichas en un acuerdo con Francisco de Narv\u00e1ez en Buenos Aires y con Mauricio Macri en la Capital. Con ambos mantiene una buena relaci\u00f3n.", "\"Sanz est\u00e1 convencido de que la mejor alternativa es construir una alianza electoral de centro, moderada, que pregone la necesidad de un Estado presente, no omnipresente. No cree que Alfons\u00edn y su entorno realmente quieran impulsar esta opci\u00f3n\", recitan sus adl\u00e1teres.", "El senador radical mira con cierto escepticismo las negociaciones, por ahora embrionarias, entre De Narv\u00e1ez y el alfonsinismo. \"Si prosperan, enhorabuena: mi pr\u00e9dica habr\u00e1 hecho efecto y \u00e9sa habr\u00e1 sido mi mayor contribuci\u00f3n al partido\", desliza Sanz a dirigentes cercanos.", "Sin embargo, prevalece el escepticismo en el legislador mendocino. \"No se van a atrever a dar ese paso por sus condicionamientos ideol\u00f3gicos. Adem\u00e1s, el socialismo y GEN ya hicieron saber sus reparos\", susurra.", "Sanz admite que Alfons\u00edn cuenta con el apoyo del grueso del aparato partidario; sin embargo, \u00e9l dice contar con la confianza de las fuerzas extrapartidarias que podr\u00edan confluir en una alianza amplia. \"Sanz tiene a su favor el voto independiente\", insisten en su entorno.", "De todas maneras, el mendocino sabe que sus m\u00e1rgenes de maniobra son escasos.", "\"Si en los pr\u00f3ximos 15 d\u00edas Alfons\u00edn cierra los acuerdos electorales que Sanz viene pregonando, se bajar\u00e1 de las internas. Pero lo har\u00e1 satisfecho; podr\u00e1 no ser candidato, pero habr\u00e1 llevado a su partido al poder\", dicen a su lado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367780-sanz-se-toma-15-dias-para-definir-si-da-pelea-o-no", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Por ahora no quiere anunciar que se baja", "titulo": "Sanz se toma 15 d\u00edas para definir si da pelea o no", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El juez Juan Ramos Padilla escribe las sentencias m\u00e1s cortas del mundo. Tienen 140 caracteres, lo que permite cada mensaje enviado porTwitter. No es un juez como el resto. Es pol\u00edticamente incorrecto, no teme a difundir sus ideas pol\u00edticas p\u00fablicamente, criticar (o condenar) a sus colegas y hasta denunciar a algunos por complicidades en violaciones de los derechos humanos. Todo lo hace a trav\u00e9s de esta red social de microblogging que permite que lo sigan funcionarios, como el canciller H\u00e9ctor Timerman o el piquetero Luis D'El\u00eda.", "Ramos Padilla, de 58 a\u00f1os, es el \u00fanico magistrado de la justicia nacional al que se le detect\u00f3 una cuenta en esta red social, a excepci\u00f3n del presidente de la Corte, Ricardo Lorenzetti, que la usa para cuestiones institucionales. \"Hay que sacar al genocida Roca y cambiarlo por Monteagudo en el billete de 100 pesos\",  twitte\u00f3  ayer Ramos Padilla, de 58 a\u00f1os, es el \u00fanico magistrado de la justicia nacional al que se le detect\u00f3 una cuenta en esta red social, a excepci\u00f3n del presidente de la Corte, Ricardo Lorenzetti, que la usa para cuestiones institucionales. \"Hay que sacar al genocida Roca y cambiarlo por Monteagudo en el billete de 100 pesos\",  twitte\u00f3  ayer Ramos Padilla. Sus seguidores son legisladores, funcionarios kirchneristas, militantes, familiares y amigos. El tambi\u00e9n sigue sus tweets, al igual que los de la presidenta Cristina Kirchner.", "\"No me gusta la hipocres\u00eda, no me gusta que la Asociaci\u00f3n de Magistrados le rinda pleitec\u00eda a la dictadura. Trato de que la gente sepa de la hipocres\u00eda del Poder Judicial, donde nada cambi\u00f3 con la democracia y hago mi aporte a trav\u00e9s de este medio\", explica a La Nacion en su despacho del s\u00e9ptimo piso del Palacio de Tribunales, donde el edificio ya se acab\u00f3 y la terraza acoge talleres de carpinter\u00eda donde se arreglan banquillos y estrados.", "Ramos Padilla es dos veces juez. De la mano de Ra\u00fal Alfons\u00edn ocup\u00f3 el Juzgado Federal de Mor\u00f3n entre 1986 y 1988. Se fue y regres\u00f3 en 2005 a cargo del Juzgado de Instrucci\u00f3n N\u00b0 24, que ocupa actualmente. En el medio, fue abogado de la Asamblea Permanente por los Derechos Humanos (APDH), del diputado socialista Alfredo Bravo. Como juez declar\u00f3 en 1987 la inconstitucionalidad de las leyes de obediencia debida y punto final, y restituy\u00f3 hijos de desaparecidos.", "Mediante su cuenta de Twitter, @jramospadilla, difunde esas ideas: festej\u00f3 el cambio de nombre de las escuelas policiales Ram\u00f3n Falc\u00f3n y Alberto Villar; le critic\u00f3 a la camarista de Casaci\u00f3n Angela Ledesma que votara por la excarcelaci\u00f3n de Jorge Videla, y denost\u00f3ar a la diputada radical Silvana Giudici por defender posturas de Clar\u00edn.", "Pero, adem\u00e1s, acus\u00f3 directamente a otro juez de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n, Gustavo Mitchell, de intervenir en la apropiaci\u00f3n de chicos de desaparecidos durante la \u00faltima dictadura militar.", "\"\u00bfEl juez Mitchell rob\u00f3 ni\u00f1os, hijos de desaparecidos, y sigue en Casaci\u00f3n?\", se pregunt\u00f3, sin iron\u00edas, y lo acus\u00f3 de haber amenazado a Estela Carlotto, la presidenta de Abuelas de Plaza de Mayo.", "Uno de los hijos del juez, Alejo Ramos Padilla, patrocinando a Mar\u00eda Isabel Chorobnik de Mariani, una de las fundadoras de Abuelas de Plaza de Mayo, denunci\u00f3 a Mitchell ante la Justicia y el Consejo de la Magistratura. El otro hijo del juez, Juan Mart\u00edn Ramos Padilla, es secretario de Derechos Humanos bonaerense.", "Mitchell era juez de menores y le imputa irregularidades en la entrega de Sim\u00f3n Riquello, hijo de una militante uruguaya secuestrada en 1976. La madre sobrevivi\u00f3 y volvi\u00f3 a ver a su hijo en 2000. Tambi\u00e9n acus\u00f3 en el caso a Jos\u00e9 Mart\u00ednez Sobrino, juez de un tribunal oral federal, que en 1976 era secretario del juzgado de menores que presid\u00eda Mitchell.", "LA NACION busc\u00f3 sin \u00e9xito al camarista ayer para que aporte versi\u00f3n de estos hechos, pero , pero Mart\u00ednez Sobrino explic\u00f3: \"Yo era secretario y las decisiones estaban en cabeza del juez. No entend\u00ed que lo realizado por el doctor Mitchell fuera irregular o anormal. Se dispuso del menor y se lo entreg\u00f3 a una familia, previo control del juzgado de que reuniera las calidades morales y materiales. En la causa donde luego se hizo la denuncia, a cargo del juez Norberto Oyarbide, declar\u00e9 en calidad de testigo\". Dos meses despu\u00e9s de la entrega de Sim\u00f3n, Mart\u00ednez Sobrino, peronista, fue cesanteado en la Justicia por razones pol\u00edticas.", "Uno de los seguidores en Twitter de Ramos Padilla es Luis D\u2019El\u00eda. Ambos se conocen y se respetan.", "\"Los jueces somos personas. Nunca voy a opinar sobre alguna causa en tr\u00e1mite en mi juzgado, pero tengo un concepto de imparcialidad distinto. Uno tiene que ser imparcial en un caso concreto. Pero no puede permanecer ajeno a las cosas fuertes de la sociedad\", asegura.", "Para \u00e9l, el l\u00edmite entre lo que dice y su cargo es la pol\u00edtica paritaria: \"Yo hablo de pol\u00edtica judicial. Uno ve mucha presi\u00f3n, hay un acusado con poder y desprecio cuando se trata de un pobre tipo: quiero ser libre, ejercer la libertad que me da la Constituci\u00f3n, por eso me expongo y alguno me contesta;, algunos me putean, otros me aplauden\".", "\u2013 \u00bfQu\u00e9 le dicen?", "\u2013 A veces me dicen zurdito, pero son las cosas propias que tiene que tener un funcionario p\u00fablico al estar expuesto a la cr\u00edtica de la gente y no esconderse debajo de la toga.", "Fue juez federal de Mor\u00f3n entre 1986 y 1988 y es juez de instrucci\u00f3n porte\u00f1o desde 2005. Fue alfonsinista, milit\u00f3 en Derechos Humanos y encarcel\u00f3 a represores.", "\"140 caracteres no me son suficientes para contar las porquer\u00edas de un sector del Poder Judicial. Seguir\u00e9 en este lugar\"", "\"Sra. Carri\u00f3, no nombre m\u00e1s a ALFREDO BRAVO. Usted lo traicion\u00f3\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367787-un-juez-condena-acusa-y-absuelve-por-twitter", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Hern\u00e1n CappielloLA NACION", "titulo": "Un juez condena, acusa y absuelve por Twitter", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El ministro de Trabajo envi\u00f3 el siguiente texto en respuesta a un editorial publicado en La Nacion el 19 de abril.", "No termino de salir de mi asombro. En los ocho a\u00f1os que llevo como ministro, he tomado decisiones y resoluciones propias de esta responsabilidad. Y s\u00f3lo dentro de ella. Algunas han contado con la aceptaci\u00f3n de un ampl\u00edsimo espectro de la sociedad. Otras han sido bien recibidas por unos y criticadas por otros.", "Los comentarios favorables fortalecen. Las cr\u00edticas son valiosas porque ayudan a corregir. Lo que nunca va a lograr ning\u00fan comentario -por negativo que sea- es que incumpla con mis obligaciones. Que me aparte de la ley, o de los deberes de la funci\u00f3n p\u00fablica. Digo esto porque es lo que se desprende de la opini\u00f3n editorial de La Nacion del martes 19. Ah\u00ed se menciona un caso de fraude laboral del a\u00f1o 2000 -anterior a este gobierno- y se acusa a la actual gesti\u00f3n de defender y avalar esa irregularidad. Y no es as\u00ed.", "El diario ignora -u omite decir- que todo organismo p\u00fablico est\u00e1 obligado a agotar las instancias judiciales, aunque sean heredadas. M\u00e1s all\u00e1 de si avala la situaci\u00f3n o no, debe cumplir con la labor de su defensa. Adem\u00e1s, requiere un pronunciamiento jur\u00eddico del M\u00e1ximo Tribunal sobre las cuestiones en discusi\u00f3n. El juicio consignado refiere a una empleada que trabajaba como pasante. Y que irregularmente estuvo en esa categor\u00eda 7 a\u00f1os. A todas luces, un desprop\u00f3sito. Mal podr\u00edamos avalar tal situaci\u00f3n, ya que fue este ministro quien reglament\u00f3 las pasant\u00edas con un esp\u00edritu de protecci\u00f3n al trabajador.", "Mi asombro sigui\u00f3 creciendo. Al leer el editorial me encontr\u00e9 con la aseveraci\u00f3n de que propiciamos el trabajo no registrado en el Estado. Tampoco esto es cierto.", "Cuando en 2003 llegamos a la cartera laboral, casi la mitad de los empleados revistaban en forma irregular. S\u00ed, el 47% facturaba su trabajo bajo la figura de asistencia t\u00e9cnica, locaci\u00f3n de servicios o de obra. Lo hac\u00edan como monotributistas. Nosotros nos propusimos terminar con esta anomal\u00eda y regularizamos la situaci\u00f3n. Los empleados pasaron a tener cobertura social, aportes previsionales y todos los beneficios que les corresponden por ley. Hoy el Ministerio tiene el m\u00e1ximo de cobertura en estas condiciones: el 93% de su personal trabaja en relaci\u00f3n de dependencia. El 7% restante corresponde a contratos profesionales espec\u00edficos, proyectos con fecha de vencimiento o capacitaci\u00f3n.", "El asombro dio paso a la indignaci\u00f3n. La columna no se detuvo en estas inexactitudes. Incorpor\u00f3 una m\u00e1s. Se refiri\u00f3 a los bloqueos en Clar\u00edn y La Nacion como pretextos laborales. Como excusas. Y calific\u00f3 de inacci\u00f3n las gestiones del Ministerio a mi cargo. Nada m\u00e1s lejano de la verdad.", "El conflicto laboral entre trabajadores, delegados y el Grupo Clar\u00edn lleva a\u00f1os. Acciones del Ministerio de Trabajo y de la Justicia chocaron con una manifiesta voluntad por parte del sector empresario para no cumplir con la normativa vigente. Fallos, multas y apercibimientos fueron comunicados sistem\u00e1ticamente. Hasta en una rueda de prensa en la que se puntualizaron los detalles del conflicto.", "Es agraviante la imputaci\u00f3n de lentitud hacia este Ministerio. No bien tomamos contacto con la informaci\u00f3n, la ma\u00f1ana en que ocurri\u00f3 el bloqueo en Clar\u00edn, se iniciaron las gestiones por un acuerdo. Lo mismo sucedi\u00f3 cuando en La Nacion se suscit\u00f3 una medida de fuerza el lunes 11 de abril a la noche. De inmediato, a las 23.30 de ese d\u00eda, el Ministerio abri\u00f3 sus puertas y convoc\u00f3 al sindicato, a los delegados y a las autoridades de la editorial para destrabar el conflicto y llegar a una soluci\u00f3n. Se dict\u00f3 la conciliaci\u00f3n obligatoria y se garantiz\u00f3 la edici\u00f3n del diario.", "Llama la atenci\u00f3n que se desconozca la naturaleza laboral de los problemas aludidos en los medios. Sobre todo teniendo en cuenta que despu\u00e9s del episodio de Clar\u00edn, el sector gremial y el empresario se reunieron varias veces en el Ministerio para llegar a acuerdos. La negociaci\u00f3n est\u00e1 en marcha. La aceptaci\u00f3n de los problemas laborales existentes -por caso el r\u00e9gimen de horas de trabajo- consta en actas firmadas por ambas partes.", "Sorprenden tambi\u00e9n las dudas planteadas respecto de los encuadramientos laborales que involucran a los sindicatos de camioneros y de comercio. Cabe advertir que son decisiones administrativas que se toman en funci\u00f3n de los convenios colectivos aplicables y las complejas caracter\u00edsticas que revisten establecimientos que incluyen tareas log\u00edsticas junto a las comerciales.", "Me he tomado 48 horas para intentar una respuesta puntillosa, equilibrada y sin que deje paso al malestar. El destrato es inmerecido. En el Ministerio trabajan cientos de personas comprometidas en lograr condiciones laborales dignas que fomenten el crecimiento econ\u00f3mico y social del pa\u00eds. El gobierno que integro y que encabeza Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner ubic\u00f3 al empleo en el centro de las pol\u00edticas p\u00fablicas. Gener\u00f3 5 millones de nuevos puestos de trabajo. Puso en marcha un plan para combatir la informalidad laboral. Tiene en claro que hace falta m\u00e1s y que todos los d\u00edas se trabaja con ese objetivo.", "El cierre del art\u00edculo sostiene que \"si la balanza se inclina indebidamente, las consecuencias ser\u00e1n siempre lamentables\". Estoy de acuerdo. Del mismo modo que estoy convencido de que ustedes coincidir\u00e1n si afirmamos que la informaci\u00f3n debe ser un dato de la realidad y no una construcci\u00f3n editorial.", "El ministro de Trabajo envi\u00f3 el siguiente texto en respuesta a un editorial publicado en La Nacion el 19 de abril."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367769-respuesta-de-tomada-a-un-editorial", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Carlos TomadaPara LA NACION", "titulo": "Respuesta de Tomada a un editorial", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"Me parece que la publicidad de la porquer\u00eda que hacen algunos jueces puede ser \u00fatil. Tengo que aguantar lo que se viene\", escribi\u00f3, en su tel\u00e9fono, el juez Ramos Padilla, y lo multiplic\u00f3 por Twitter.", "Despu\u00e9s se despach\u00f3 contra Mar\u00eda del Carmen Falbo, jefa de los fiscales bonaerenses, y tambi\u00e9n contra el ministro de Seguridad de la provincia, Ricardo Casal.", "\"Yo no vine al Poder Judicial para ganar un mill\u00f3n de amigos. Creo que lo malo la gente lo tiene que saber, as\u00ed como lo bueno tambi\u00e9n.\" Asegura que por sus cr\u00edticas  twitteras  lo marginaron de los concursos, y sus adversarios lo critican en voz baja por los pasillos. Nunca de frente, dice.", "Ramos Padilla afirma estar en contra de \"los jueces conservadores\". Sus opiniones est\u00e1n lejos de la postura mayoritaria en muchos integrantes del Poder Judicial, que se refugian en la vieja costumbre de hablar s\u00f3lo por sus sentencias, para no comprometerse p\u00fablicamente.", "\"Ahora no estoy cerca del radicalismo, estuve cerca, pero ahora no se sostienen las ideas que me enamoraron de Ra\u00fal Alfons\u00edn. En cambio, me gusta un proyecto latinoamericano, una justicia igualitaria. Tengo 40 a\u00f1os en el Poder Judicial y no veo rubios en la c\u00e1rcel. Esto tiene que cambiar\", afirma.", "Con sus superiores de la C\u00e1mara del Crimen tuvo enfrentamientos a tal punto que fue denunciado en el Consejo de la Magistratura por ellos. El, a su vez, los denunci\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367768-mensajes-punzantes-en-la-red", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Mensajes punzantes en la Red", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jaime RosembergLA NACION", "La cordialidad, la simpat\u00eda y la natural afinidad que comparten como vecinos de Barrio Parque y socios pol\u00edticos dieron lugar al recelo, la desconfianza y una guerra de nervios apenas disimulada.", "Mauricio Macri y Francisco de Narv\u00e1ez, de ellos se trata, viven hoy uno de los peores momentos de su relaci\u00f3n pol\u00edtica, un v\u00ednculo siempre oscilante que tuvo su cl\u00edmax con el triunfo opositor de junio de 2009, y que para sorpresa de propios y extra\u00f1os est\u00e1 muy cerca de terminar en divorcio liso y llano.", "\"El no define si va a ser candidato a Presidente, s\u00f3lo dice que tiene vocaci\u00f3n por serlo. Y no lo vamos a esperar indefinidamente\", dicen cerca del diputado y candidato a gobernador bonaerense. \"Estuvo con Cobos, Reutemann, Scioli y ahora coquetea con Alfons\u00edn. Parece que quiere a cualquiera de candidato a presidente que no sea Mauricio\", contesta un miembro del gabinete porte\u00f1o. Se vieron, por \u00faltima vez y de manera fugaz, en la recepci\u00f3n que el lunes pasado dio el escritor Mario Vargas Llosa en un hotel porte\u00f1o. El di\u00e1logo personal, que en los \u00faltimos tiempos incluy\u00f3 mensajes de texto, cenas familiares y encuentros casuales en el gimnasio al que ambos concurren, est\u00e1 congelado.", "Desde ambos b\u00fankeres reconocen que la foto de compromiso y el breve di\u00e1logo que sostuvieron el lunes \u00faltimo no afloj\u00f3 las tensiones. Un rato despu\u00e9s de ese encuentro, un preocupado l\u00edder de Pro le dijo a la mesa nacional partidaria que un acuerdo con De Narv\u00e1ez es una de las condiciones \"ineludibles\" para continuar con su proyecto presidencial, hoy en suspenso.", "Las condiciones para ese acuerdo, que naturalmente suponen a Macri como candidato a presidente y a De Narv\u00e1ez como su postulante a gobernador bonaerense, han casi desaparecido. Las dudas del jefe de gobierno porte\u00f1o para aceptar su candidatura aumentaron la desconfianza de De Narv\u00e1ez, que ve con expectativa la predisposici\u00f3n de Ricardo Alfons\u00edn de llevarlo como candidato a gobernador dentro de su proyecto presidencial.", "\"El radicalismo se entusiasma con nosotros porque ve que Macri puede ir a la ciudad por su reelecci\u00f3n\", dicen por lo bajo en el b\u00fanker de De Narv\u00e1ez en Las Ca\u00f1itas.", "De todos modos, la intenci\u00f3n de De Narv\u00e1ez de ser \"candidato \u00fanico\" a gobernador de ese espacio y las cr\u00edticas que ya recibi\u00f3 Alfons\u00edn por parte de Margarita Stolbizer y el socialismo por acercarse a De Narv\u00e1ez son trabas concretas para un acuerdo.", "\"Tenemos vocaci\u00f3n frentista, y estamos dispuestos a trabajar en ese contexto, pero no somos colectora de nadie. Nuestro l\u00edmite es el kirchnerismo\", aclar\u00f3 a La Nacion Gustavo Ferrari, diputado y dirigente de confianza de De Narv\u00e1ez.", "Desde el macrismo reconocen que su jefe pol\u00edtico \"se toma su tiempo\" para definir sus candidatos a jefe de gobierno porte\u00f1o y, por ende, a Presidente. Pero sostienen que el culpable de las dilaciones es De Narv\u00e1ez, \"que en su ansiedad por encontrar un candidato a presidente quiere ordenar el acuerdo provincial a dedo\".", "Los escasos di\u00e1logos, que desde Pro encabezan Emilio Monz\u00f3, Horacio Rodr\u00edguez Larreta y Jorge Macri, y que comparten los denarva\u00edstas Ferrari y Daniel Amoroso, sostiene d\u00e9biles luces de esperanza.", "\"M\u00e1s all\u00e1 de las distintas visiones espero que gane la coherencia y Uni\u00f3n-Pro la confluencia bonaerense se mantenga unido\", afirm\u00f3 Jorge Macri a La Nacion.", "Un eventual quiebre en la relaci\u00f3n llevar\u00eda a casos extremos, con p\u00e9rdida para ambas partes. Mientras De Narv\u00e1ez podr\u00eda competir contra los candidatos de Pro y el duhaldismo en provincia (Jorge Macri y Graciela Cama\u00f1o por ejemplo) y perder as\u00ed preciosos votos en su pelea por la gobernaci\u00f3n, en el macrismo temen que De Narv\u00e1ez avance con un candidato propio en la ciudad de Buenos Aires (Jos\u00e9 Pepe Scioli o alg\u00fan \"tapado\") y complique las chances de Macri (o de su eventual candidato porte\u00f1o) en una eventual segunda vuelta contra el kirchnerismo en la ciudad.", "\"Se siente, se siente, Mauricio Presidente\", gritaban los militantes de Pro el 29 de junio de 2009 en Costa Salguero, luego del triunfo sobre el kirchnerismo. Aquella noche, y con las manos en alto, Macri y De Narv\u00e1ez sonre\u00edan. La imagen parece cada vez m\u00e1s lejana e irrepetible.", "Macri quiere a De Narv\u00e1ez como candidato a gobernador bonaerense, pero la relaci\u00f3n entre ellos volvi\u00f3 a ser tirante.", "Alfons\u00edn sondea la posibilidad de sumar una pata peronista en Buenos Aires y piensa en De Narv\u00e1ez. Pero en el partido hay resistencias."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367742-macri-y-de-narvaez-sin-dialogo-y-cerca-del-divorcio-politico", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "En Pro recelan de las negociaciones que tiene el candidato bonaerense con el radicalismo", "titulo": "Macri y De Narv\u00e1ez, sin di\u00e1logo y cerca del divorcio pol\u00edtico", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El grupo macrista tard\u00f3 m\u00e1s de la cuenta en lanzarse, el kirchnerismo le gan\u00f3 de mano y la picard\u00eda termin\u00f3 provocando una ins\u00f3lita disputa pol\u00edtica. Todo por el uso del nombre de uno los aliados m\u00e1s conservadores del peronismo: Vicente Solano Lima.", "La pol\u00e9mica se volvi\u00f3 p\u00fablica cuando unos veteranos del peronismo porte\u00f1o anunciaron el lanzamiento de la Solano Lima, una agrupaci\u00f3n kirchnerista que sostendr\u00e1 la candidatura en Buenos Aires del ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou. Seg\u00fan sus integrantes, el nombre cumpl\u00eda un doble objetivo: respaldar al Gobierno bajo el paraguas del renovado \"camporismo\" (Solano Lima fue el compa\u00f1ero de f\u00f3rmula de H\u00e9ctor C\u00e1mpora en 1973), pero tambi\u00e9n hacerle un lugar definitivo en el imaginario oficialista a hombres de or\u00edgenes lejanos al peronismo: Boudou viene de una vertiente liberal y Solano Lima era un conservador popular que fue nexo pol\u00edtico entre el justicialismo y Alejandro Lanusse y luego termin\u00f3 aliado a Juan Per\u00f3n.", "Cuando se anunci\u00f3 el lanzamiento empez\u00f3 la pol\u00e9mica: un grupo de j\u00f3venes peronistas de Pro puso el grito en el cielo porque dicen haber creado antes una agrupaci\u00f3n con un nombre id\u00e9ntico, pero que es macrista y no kirchnerista. \"\u00a1La Solano Lima ya se lanz\u00f3!\", protestaron ayer los militanes ofuscados.", "A la ins\u00f3lita pelea, incluso, le agregaron argumentos de los hist\u00f3ricos: \"Nosotros decidimos reivindicar a don Vicente por su lealtad a Per\u00f3n y no como el kirchnerismo, que reivindica a C\u00e1mpora\", se quejaron. Y hasta se animaron a comparar el \"conservadurismo\" de Solano Lima con el de Mauricio Macri: \"Las cr\u00edticas del kirchnerismo a Macri son las de tildarlo de conservador y de derecha. Don Vicente siempre fue un conservador aliado del peronismo\". Y le apuntaron a Boudou: \"Es una broma sarc\u00e1stica de un hombre que abandon\u00f3 a Alsogaray para sumarse a La C\u00e1mpora\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367744-insolita-pelea-por-el-nombre-solano-lima", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Se lo disputan militantes kirchneristas y macristas", "titulo": "Ins\u00f3lita pelea por el nombre Solano Lima", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Aunque muchos porte\u00f1os escaparon de la ciudad aprovechando los feriados de Semana Santa, Buenos Aires est\u00e1 llena de turistas del interior y extranjeros, que ocupan el 80 por ciento de las plazas hoteleras de establecimientos de 4 y 5 estrellas.", "Ayer, pese a la amenaza constante de lluvia, que se materializ\u00f3 en alg\u00fan que otro chaparr\u00f3n y en una llovizna persistente, los turistas pasearon por los puntos estrat\u00e9gicos y coparon, entre otros centros de atracci\u00f3n, la Plaza de Mayo y la Casa Rosada que, como sucede todos los fines de semana y feriados, abri\u00f3 sus puertas al p\u00fablico en un tour que dura 30 minutos.", "Muchos visitantes, queriendo emular a alg\u00fan pol\u00edtico argentino, salieron a saludar a unos de los balcones, mientras que otros comentaban la belleza arquitect\u00f3nica del palacio y los detalles de la ambientaci\u00f3n.", "Despu\u00e9s del paseo por la Plaza de Mayo, que tambi\u00e9n incluy\u00f3 una parada obligada en la Catedral Metropolitana desde donde en horas de la noche parti\u00f3 el V\u00eda Crucis porte\u00f1o, varios turistas optaron por el shopping y el paseo por la peatonal Florida.", "Otro recorrido imperdible para muchos de esos visitantes fue la Feria del Libro, a la que llegaron para interiorizarse de las \u00faltimas novedades en materia literaria y, adem\u00e1s, disfrutaron de las charlas que varios autores ofrecen para el p\u00fablico.", "Palermo, San Telmo y Recoleta fueron otros de los barrios atestados de turistas. Con ofertas gastron\u00f3micas muy tentadoras que hac\u00edan imposible sentarse a la mesa no bien se llegaba al lugar, el almuerzo se extendi\u00f3 hasta bien entrada la tarde.", "Las promociones para comprar indumentaria tambi\u00e9n fueron aprovechadas por varios turistas que sal\u00edan de los locales con no pocas bolsas. A la noche, los espect\u00e1culos de la calle Corrientes fueron un im\u00e1n para los extranjeros, que se deleitaron con las propuestas de la abundante cartelera porte\u00f1a."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367683-el-dia-en-que-los-turistas-se-sintieron-gobierno", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Visitar la Casa Rosada, toda una atracci\u00f3n", "titulo": "El d\u00eda en que los turistas se sintieron gobierno", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariano ObarrioLA NACION", "La reaparici\u00f3n verborr\u00e1gica del jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, en su versi\u00f3n de vocero y polemista, insultante y descalificador, obedece a una deliberada estrategia del ministro para retomar la iniciativa pol\u00edtica, despu\u00e9s de un tiempo de cierta marginaci\u00f3n en el universo kirchnerista por el poder que le hab\u00eda recortado la presidenta Cristina Kirchner.", "Seg\u00fan confiaron La Nacion altas fuentes del Gobierno, la jefa del Estado convalid\u00f3 la intenci\u00f3n de Fern\u00e1ndez de volver a ocupar un espacio de centralidad como vocero oficial y aguerrido. La idea del ministro, adem\u00e1s, consiste en que su regreso al ruedo sirva para promocionar su libro Zonceras argentinas y otras yerbas.", "Se trata, seg\u00fan \u00e9l mismo asegura, de una versi\u00f3n  aggiornat  a del Manual de zonceras argentinas, obra cumbre del escritor Arturo Jauretche.", "Quiz\u00e1 Fern\u00e1ndez sue\u00f1e con un auditorio colmado en la Feria del Libro como el que ovacion\u00f3 anteayer al novelista peruano y premio Nobel de Literatura, Mario Vargas Llosa . El jueves 5 de mayo, a las 18, en el Sal\u00f3n Jos\u00e9 Hern\u00e1ndez, el jefe del Gabinete presentar\u00e1 sus Zonceras... con platea propia: no faltar\u00e1n punteros del PJ y aplaudidores oficiales, entre ellos, posiblemente, miembros de la hinchada de su club, Quilmes.", "\"Su reaparici\u00f3n verbal coincide con la publicaci\u00f3n de su libro, y ello no es casual. Quiere levantar el perfil pol\u00edtico y recuperar la iniciativa medi\u00e1tica, transformarse nuevamente en el vocero y polemista del Gobierno\", asegur\u00f3 a La Nacion una fuente calificada de la Casa Rosada.", "An\u00edbal Fern\u00e1ndez presiente que, si Cristina Kirchner resulta reelegida en octubre, \u00e9l no continuar\u00eda como jefe de Gabinete. Negociar\u00e1, as\u00ed, un lugar en la lista de candidatos diputados nacionales bonaerenses para convertirse luego, posiblemente, en presidente de la C\u00e1mara baja, desde donde podr\u00eda despuntar el vicio de defensor p\u00fablico del Gobierno.", "No se sab\u00eda anoche, empero, c\u00f3mo hab\u00edan ca\u00eddo en El Calafate las \u00faltimas diatribas del jefe de Gabinete. Se desconoce si la Presidenta acept\u00f3 de buen talante  que Fern\u00e1ndez hubiera dedicado la Semana Santa a acusar a Vargas Llosa y al fil\u00f3sofo y escritor espa\u00f1ol Fernando Savater de \"decir estupideces\" y causar \"verg\u00fcenza ajena\" por criticar al peronismo.", "Sabido es que Cristina Kirchner quiere recuperar el voto de los sectores medios urbanos. Y ese camino podr\u00eda no ser el indicado.", "Tambi\u00e9n Fern\u00e1ndez denost\u00f3 a su antecesor Alberto Fern\u00e1ndez por \"haberse cagado\" en la amistad de los Kirchner al \"criticar al Gobierno despu\u00e9s de renunciar\". Y ayer public\u00f3 en el diario oficialisdta Tiempo Argentino una nota en la que descalific\u00f3 al periodismo, titulada \"Imparcialidad (ji, ji, ji)\".", "\"El libro tiene el estilo de \u00e9l: un humor de confrontaci\u00f3n directa con los personajes de la pol\u00edtica a los que les asigna apodos absurdos\", coment\u00f3 un funcionario oficial. \"Hizo un anticipo del libro en el diario Tiempo Argentino. Para eso, An\u00edbal debi\u00f3 tener un gui\u00f1o fuerte de arriba para levantar el perfil\", agreg\u00f3 esa misma fuente a La Nacion."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367743-anibal-suena-con-ser-otra-vez-vocero-oficial", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El ministro levant\u00f3 el perfil a fuerza de agresi\u00f3n y pol\u00e9mica; busca promocionar su nuevo libro", "titulo": "An\u00edbal sue\u00f1a con ser otra vez vocero oficial", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariela AriasCorresponsal en Santa Cruz", "RIO GALLEGOS.\u2013 El gobierno nacional y el provincial decidieron aplicar cirug\u00eda mayor e intervinieron en el conflicto petrolero que hace 23 d\u00edas tiene paralizados todos los yacimientos de la zona norte provincial. Lo hicieron a trav\u00e9s de la justicia provincial, que por orden de un juez penal desplaz\u00f3 a toda la comisi\u00f3n directiva del Sindicato del Petr\u00f3leo y Gas Privado de Santa Cruz.", "El ministro de Trabajo, Carlos Tomada, anoche nombr\u00f3 un delegado normalizador interino, que ocupar\u00e1 el lugar del sindicalista H\u00e9ctor Segovia.", "Ambas medidas se conocieron ayer ante la demora de la federaci\u00f3n que agrupa al sector de concretar la intervenci\u00f3n del gremio atravesado por una profunda crisis interna, que puso el conflicto en un laberinto sin salida.", "Desde El Calafate, el gobernador Daniel Peralta y la presidenta Cristina Kirchner \u2013donde ambos se encuentran pasando los d\u00edas de Semana Santa\u2013 monitorearon minuto a minuto el conflicto. Segovia supo ser un dilecto dirigente gremial prohijado por el ex presidente N\u00e9stor Kirchner. Inici\u00f3 su mandato frente al sindicato en \u00e9pocas en que Kirchner era a\u00fan gobernador y Peralta estaba en la cartera laboral provincial.", "Fue Peralta quien ahora se permiti\u00f3 una jugada de alto voltaje al pedir a la justicia provincial, a trav\u00e9s de una presentaci\u00f3n del fiscal de Estado, que interviniera el sindicato de Segovia, con el objeto de preservar las vidas y los bienes de las tres localidades que en Santa Cruz giran en torno a la actividad petrolera.", "Ayer, la justicia provincial sac\u00f3 una resoluci\u00f3n firmada por el juez de instrucci\u00f3n de Caleta Olivia, Mario Albarr\u00e1n, en la cual ordena la suspensi\u00f3n de todas las autoridades del gremio hasta tanto la federaci\u00f3n y el Ministerio de Trabajo de la Naci\u00f3n emitieran la resoluci\u00f3n de intervenci\u00f3n.", "En el clima de extrema tensi\u00f3n que se vive por estas horas en la zona petrolera, fue la polic\u00eda la encargada de notificar a la comisi\u00f3n directiva, envuelta en el paro iniciado hace m\u00e1s de 20 d\u00edas y que tuvo su punto decisivo el mi\u00e9rcoles pasado, cuando una multitudinaria asamblea vot\u00f3 la expulsi\u00f3n de Segovia de la conducci\u00f3n del sindicato.", "Ayer al mediod\u00eda Segovia se notific\u00f3 en la comisar\u00eda primera de Pico Truncado, junto con sus abogados. Horas despu\u00e9s, al tiempo que Tomada anunciaba en Buenos Aires al nuevo delegado normalizador, en Caleta Olivia, el abogado del sindicato adelant\u00f3 que Segovia no piensa renunciar.", "Segovia ya lo hab\u00eda repetido por las radios de Pico Truncado donde se encuentra desde hace varios d\u00edas, en busca de apoyos e intentando retener hasta \u00faltimo momento el poder del gremio m\u00e1s poderoso de la provincia, con 10.500 afiliados.", "Tomada ayer justific\u00f3 el nombramiento de Roque Vitale, funcionario de la Secretar\u00eda de Trabajo de Santa Cruz, en el cargo de delegado normalizador interino. Ser\u00e1 hasta tanto la federaci\u00f3n nombre el normalizador para Santa Cruz y llame en 90 d\u00edas a elecciones.", "En una conferencia de prensa, el ministro asegur\u00f3 que las sanciones pecuniarias contra el sindicato santacruce\u00f1o motivadas por el incumplimiento de acatar la conciliaci\u00f3n obligatoria van a continuar por ahora, en tanto que consider\u00f3 que el llamado a elecciones \"es una de las soluciones m\u00e1s claras que aparece a la vista\". Tomada relativiz\u00f3 el rol del funcionario nombrado: \"No ser\u00eda interventor ni normalizador; su misi\u00f3n es garantizar el funcionamiento de la actividad sindical. Necesitamos que ocurra ya mismo\".", "Mientras tanto, anoche part\u00edan desde El Palomar 50 prefectos destinados a custodiar los yacimientos de Santa Cruz, seg\u00fan confirmaron fuentes oficiales, para garantizar la vuelta a la actividad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367766-intervienen-el-gremio-petrolero-de-santa-cruz", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El Gobierno respald\u00f3 la decisi\u00f3n judicial", "titulo": "Intervienen el gremio petrolero de Santa Cruz", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["EL CALAFATE.- Quien haya optado por pasar la Semana Santa en esta localidad podr\u00e1 llevarse como souvenir el t\u00edpico huevo de pascua de chocolate, pero con una pintura artesanal del glaciar Perito Moreno estampada en glac\u00e9 y colorantes vegetales. Los chocolates son, sin duda, lo m\u00e1s buscado en este fin de semana largo que promete ser el \u00faltimo de una temporada estival que no cubri\u00f3 las expectativas de los operadores locales.", "Aunque el oto\u00f1o suele ser uno de los meses mas pintorescos para visitar El Calafate, por el color rojizo y dorado de los \u00e1lamos y los bosques de la Cordillera, las bajas temperaturas de estos d\u00edas -con m\u00ednimas de 2\u00b0 y m\u00e1ximas de 8\u00b0 grados- ya no permiten que los bares instalen las mesas en las veredas. Los turistas se refugian en los hoteles y en los bares en busca de una taza de chocolate caliente.", "\"Hasta ayer ten\u00edamos una ocupaci\u00f3n hotelera del 70%\", asegur\u00f3 la secretaria de Turismo de la localidad, Ana Iannis. El \u00faltimo flujo fuerte de turistas se registr\u00f3 el mes pasado.", "Quienes lleguen esta Semana Santa a El Calafate podr\u00e1n realizar las t\u00edpicas excursiones de trekking sobre los hielos y navegaci\u00f3n. Si llegan con poco abrigo podr\u00e1n aprovechar algunas rebajas y descuentos en camperas de alta monta\u00f1a que  ofrecen muchas tiendas de la avenida principal."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367682-el-perito-moreno-en-chocolate", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "El Perito Moreno, en chocolate", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Pablo MorosiCorresponsal en La Plata", "LA PLATA.\u2013- El gobierno bonaerense lanz\u00f3 ayer una campa\u00f1a para incorporar masivamente civiles a la polic\u00eda provincial con el fin de que se encarguen de tareas administrativas que hoy realizan uniformados y \u00e9stos, a su vez, sean asignados a tareas operativas de prevenci\u00f3n y seguridad en la calle .", "El Ministerio de Justicia y Seguridad, a cargo de Ricardo Casal, anunci\u00f3 que convocar\u00e1 a cubrir 2000 puestos en comisar\u00edas que, seg\u00fan los c\u00e1lculos oficiales, deber\u00edan estar cubiertos antes de fin de a\u00f1o, luego de que los interesados logren sortear un proceso de selecci\u00f3n que demandar\u00e1, como m\u00ednimo tres meses.", "La medida apunta a revertir el alto porcentaje de polic\u00edas del agrupamiento comando que realizan tareas de oficina. Sobre este punto, un vocero de Casal dijo a LA NACION que no ten\u00eda a mano ning\u00fan n\u00famero preciso, pero asegur\u00f3 que era un porcentaje de hombres \"importante y preocupante\".", "La decisi\u00f3n se conoce dos semanas despu\u00e9s de que el gobierno de Santa Fe anunciara una medida similar que, seg\u00fan se explic\u00f3, apunta a mejorar la relaci\u00f3n entre la instituci\u00f3n y los vecinos, y luego de que menguaran los duros embates recibidos en los \u00faltimos meses por la pol\u00edtica de seguridad del gobernador Daniel Scioli desde sectores ultrakirchneristas y que apuntaban especialmente a cuestionar la figura de su ministro de Justicia y Seguridad, Ricardo Casal.", "Mediante un aviso publicitario que se difundir\u00e1 durante este fin de semana en algunos de los principales medios de comunicaci\u00f3n, las autoridades buscan j\u00f3venes \u2013tanto hombres como mujeres\u2013 de entre 18 y 35 a\u00f1os, con estudios secundarios completos con la intenci\u00f3n de que puedan hacerse cargo de las tareas administrativas que se realizan en las comisar\u00edas. Tambi\u00e9n se tendr\u00e1 en cuenta la cercan\u00eda del domicilio de los aspirantes respecto de las seccionales.", "As\u00ed, los interesados en sumarse al escalaf\u00f3n administrativo, que no estar\u00e1n habilitados para portar armamento, podr\u00e1n llamar al n\u00famero gratuito 0800-222-6237, habilitado para recibir las postulaciones o ingresar en la p\u00e1gina web del Ministerio de Justicia y Seguridad bonaerense ( www.mjys.gba.gov.ar ).", "Los civiles que se sumen a la polic\u00eda provincial se encargar\u00e1n de atender al p\u00fablico, operar las l\u00edneas telef\u00f3nicas, realizar diligencias ante juzgados y llevar otro tipo de notificaciones, as\u00ed como confeccionar formularios e, inclusive, podr\u00e1n tomar denuncias, seg\u00fan explic\u00f3 a LA NACION el ministro de Justicia y Seguridad provincial, Ricardo Casal.", "El funcionario aclar\u00f3: \"A los inscriptos se les dar\u00e1 un curso preparatorio para que se familiaricen con las tareas y las situaciones que pueden presentarse en cualquier dependencia policial\". En tanto, consider\u00f3: \"Los polic\u00edas tomar\u00e1n, as\u00ed, su lugar en la v\u00eda p\u00fablica, tanto en la jurisdicci\u00f3n de las comisar\u00edas como en otras zonas donde es necesario reforzar la prevenci\u00f3n\".", "Durante el \u00faltimo a\u00f1o, cabe recordar, los funcionarios informaron sobre la reasignaci\u00f3n de tareas de unos 800 polic\u00edas que pasaron de estar detr\u00e1s de un mostrador a cumplir funciones de prevenci\u00f3n y represi\u00f3n del delito en la v\u00eda p\u00fablica.", "No se descartaba que el reciente anuncio del gobierno bonaerense estuviera ligado con las cr\u00edticas declaraciones sobre la seguridad en la provincia que, en las \u00faltimas horas, realiz\u00f3 en Mor\u00f3n el diputado de Nuevo Encuentro y aliado del kirchnerismo Mart\u00edn Sabbatella.", "Uno de los principales obst\u00e1culos que posee la pol\u00edtica de liberar polic\u00edas de comisar\u00edas para la prevenci\u00f3n es la persistencia de presos en los calabozos de las seccionales. Seg\u00fan datos extraoficiales, a\u00fan habr\u00eda unos 2500 detenidos en las celdas policiales.", "En marzo de 2010, la cartera conducida por Casal convoc\u00f3 a retirados del Servicio Penitenciario Bonaerense (SPB) para hacerse cargo de custodias y traslados de detenidos y, de esa forma, enviar m\u00e1s polic\u00edas a las calles. De los 2000 ex agentes del SPB que las autoridades pensaban reclutar, s\u00f3lo se sumaron, hasta el momento, menos de la mitad.", "La iniciativa de incorporar civiles se a\u00f1ade a otra, que se viene desplegando hace unos seis meses y que consiste en la incorporaci\u00f3n de estudiantes universitarios como operadores de la central de emergencias 911. La provincia firm\u00f3 acuerdos con las universidades nacionales de La Plata y Mar del Plata para realizar pasant\u00edas con alumnos avanzados de Derecho.", "A\u00fan no se inform\u00f3 qu\u00e9 preparaci\u00f3n especial se les brindar\u00e1 a esos estudiantes como para recibir los casos de denunciantes que est\u00e9n afectados emocionalmente por un grave hecho de inseguridad que podr\u00edan estar viviendo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367719-scioli-prometio-2000-policias-mas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Pretende incorporar civiles para que se encarguen de las tareas burocr\u00e1ticas en la comisar\u00edas y as\u00ed volcar m\u00e1s agentes para patrullar", "titulo": "Scioli prometi\u00f3 2000 polic\u00edas m\u00e1s", "fecha": "S\u00e1bado 23 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "}]