[{"cuerpo": ["Voldemars Dudums, fundador de Birdsontwitter.com, ide\u00f3 un sistema para que las aves utilicen la red social Twitter.", "Un grupo de mujeres rusas se manifestron en topless por las calles de Mosc\u00fa para comparar el desastre nuclear de 1986 con el gobierno del pa\u00eds.", "En China un hombre rob\u00f3 en un edificio y quiso escapar por la ventana, pero qued\u00f3 atrapado y debi\u00f3 ser asistido por los bomberos; luego fue detenido.", "El robo de ganado en algunas zonas rurales de Inglaterra llev\u00f3 a John Heard a implementar una soluci\u00f3n: ti\u00f1o a sus ovejas de color naranja para tenerlas marcadas.", "El artista brit\u00e1nico Ed Diments realiz\u00f3 una r\u00e9plica del portaaviones USS Intrepid con los famosos \"ladrillitos\". Utiliz\u00f3 250.000 piezas.", "En el centro de Montreal, Canad\u00e1, aflora una huerta org\u00e1nica sobre un edificio cuyos productos pueden alimentar a 2000 familias."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367406-hasta-los-pajaros-usan-twitter", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Noticias ins\u00f3litas del mundo en video", "titulo": "\u00a1Hasta los p\u00e1jaros usan Twitter!", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El gabinete del primer ministro Naoto Kan acord\u00f3 hoy un proyecto de presupuesto por un monto de m\u00e1s de 4 billones de yenes (49.000 millones de d\u00f3lares), con el que Jap\u00f3n tiene previsto financiar los trabajos de reconstrucci\u00f3n tras el sismo y tsunami del 11 de marzo.", "El proyecto del multimillonario presupuesto extraordinario ser\u00e1 presentado el jueves al Parlamento y su aprobaci\u00f3n est\u00e1 prevista para el 2 de mayo, informaron medios de prensa nipones, seg\u00fan despacho de DPA. Con estos fondos se financiar\u00e1n entre otros la remoci\u00f3n de escombros, la reconstrucci\u00f3n de carreteras y puertos, as\u00ed como la construcci\u00f3n de viviendas provisorias.", "Para la financiaci\u00f3n de este presupuesto extraordinario se eliminar\u00e1n gastos previstos previamente, como el aumento del subsidio familiar por hijos.", "Algunos pol\u00edticos consideran necesarios m\u00e1s presupuestos extraordinarios. Entre los pa\u00edses industrializados, Jap\u00f3n es el que tiene la mayor deuda p\u00fablica, que alcanza alrededor del 200 por ciento del Producto Bruto Interno."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367590-multimillonario-plan-para-reconstruir-japon", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El gobierno nip\u00f3n aprob\u00f3 un proyecto de presupuesto por un monto de m\u00e1s de US$ 49.000 millones para lidiar con las secuelas del terremoto y el tsunami del 11 de marzo", "titulo": "Multimillonario plan para reconstruir Jap\u00f3n", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["NANTES (AFP).- La polic\u00eda francesa buscaba en forma intensa hoy en el sur de Francia a un hombre que dec\u00eda ser agente secreto y que est\u00e1 desaparecido desde principios de abril, tras el hallazgo en una vivienda de Nantes, oeste, del cad\u00e1ver de su esposa y sus cuatro hijos.", "Xavier Dupont de Ligonn\u00e9s, de 50 a\u00f1os de edad, descendiente de la nobleza francesa, est\u00e1 siendo buscado por la polic\u00eda para esclarecer lo ocurrido a sus cuatro hijos de 13 a 21 a\u00f1os y a su esposa, de 49 a\u00f1os, cuyos cuerpos baleados estaban enterrados en una fosa en el jard\u00edn de la casa.", "Ayer, uno de los veh\u00edculos de la familia, un Citroen C5, fue descubierto en el estacionamiento de un hotel en Roquebrune sur Agens, en el departamento de Var, al sureste de Francia, en el otro extremo del pa\u00eds, adonde la familia hab\u00eda vivido antes de instalarse en Nantes.", "Las investigaciones se orientaron hacia esa zona luego de detectar una extracci\u00f3n de dinero all\u00ed el 14 de abril, precis\u00f3 una fuente cercana a las investigaciones. \"Todo es posible\" pues la situaci\u00f3n es a\u00fan \"confusa\", indic\u00f3 el jueves otra fuente cercana a las pesquisas. Seg\u00fan el fiscal de Nantes, Xavier Ronsin, la noche del 12 de abril el hombre buscado cen\u00f3 solo y durmi\u00f3 en un albergue en Pontet, departamento de Vaucluse. El 14 de abril retir\u00f3 30 euros en un cajero autom\u00e1tico de Roquebrune sur Agens.", "\"El 15 de abril, despu\u00e9s de pasar la noche en un hotel Formule 1, una cadena de hoteles baratos, Xavier Dupont de Ligonn\u00e9s \"abandon\u00f3 solo su habitaci\u00f3n y dej\u00f3 su veh\u00edculo en cercan\u00edas sin tocarlo desde entonces\", dijo el fiscal, que indic\u00f3 que los investigadores descubrieron que el paso por la regi\u00f3n de Ligonn\u00e9s coincide con \"la fecha de desaparici\u00f3n de una mujer\" del departamento de Var. Colette Deromme est\u00e1 desaparecida desde el 14 de abril, precis\u00f3 el fiscal.", "Un vecino de la familia, Fabrice, explic\u00f3 que hace 15 d\u00edas vio a Xavier de Ligonn\u00e9s vestido con un short y zapatos na\u00faticos colocando \"enormes bolsos en el coche\", un \"C5\". Explic\u00f3 que a su esposa, Agn\u00e9s, madre de los cuatro hijos, la vio por \u00faltima vez el domingo 4 de abril. A partir de esa fecha la familia ya no fue vuelta a ver. Fabrice asegur\u00f3 que \"d\u00edas despu\u00e9s\", los dos perros labradores \"ladraron a muerte durante toda la noche, y luego, silencio absoluto\".", "Lejos de pensar en un ataque de locura, las investigaciones parecen inclinarse hacia un escenario preparado minuciosamente: el contrato de alquiler de la vivienda fue rescindido; los amigos y la direcci\u00f3n de la escuela a la que iban los m\u00e1s peque\u00f1os fueron advertidos por carta que la familia se mudaba al extranjero.", "Indicios.  Uno de los primeros elementos que llam\u00f3 poderosamente la atenci\u00f3n de la polic\u00eda fueron las explicaciones que el padre de familia, que afirmaba ser agente secreto, habr\u00eda dado a su entorno: el traslado profesional a Australia o Estados Unidos en el marco de un \"programa de testigos protegidos\".", "Los investigadores est\u00e1n adem\u00e1s elaborando un estudio de personalidad del padre para intentar determinar algunos elementos que todav\u00eda son confusos. Seg\u00fan el fiscal, Xavier Dupont de Ligonn\u00e9s estaba a menudo ausente del hogar por razones profesionales.", "Casta\u00f1o de cabello corto, cara redonda y anteojos con el marco de metal, el individuo buscado habr\u00eda sido gerente de una peque\u00f1a empresa cerca de Pornic, en inmediaciones de Nantes, seg\u00fan la polic\u00eda judicial. Otras informaciones dicen que trabajaba en el turismo o en la hosteler\u00eda.", "Los forenses efectuar\u00e1n el viernes las autopsias a los cad\u00e1veres de Agn\u00e9s, Arthur, de 20 a\u00f1os, Thomas, de 18, Anne de 16 y Beno\u00eet de 13. Mientras tanto, la polic\u00eda cient\u00edfica revisar\u00e1 cada cent\u00edmetro de la casa donde durante un primer registro, misteriosamente, no se vio ninguna huella de violencia."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367603-intensa-busqueda-en-francia-de-un-hombre-que-asesino-a-su-esposa-y-cuatro-hijos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La polic\u00eda intenta dar con el paradero de Xavier Dupont de Ligonn\u00e9s, descendiente de la nobleza francesa; los vecinos lo vieron cargando bultos en su auto d\u00edas atr\u00e1s", "titulo": "Intensa b\u00fasqueda en Francia de un hombre que asesin\u00f3 a su esposa y cuatro hijos", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["AMAN (Reuters).-Al menos 88 personas murieron en Siria en la jornada m\u00e1s violenta desde que comenzaron las protestas en contra del presidente Bashar al-Assad.", "Decenas de miles de sirios tomaron las calles de varias ciudades sirias y aclamaron por el \"derrocamiento del r\u00e9gimen\", reflejando la radicalizaci\u00f3n de las demandas que inicialmente se focalizaron en reformas y mayores libertades.   Las fuerzas de seguridad y hombres armados leales al r\u00e9gimen dispararon contra los manifestantes en medio de las protestas prodemocr\u00e1ticas.", "Las protestas continuaron a pesar de que Assad firm\u00f3 un decreto el jueves levantando la ley de emergencia impuesta por su partido Baath cuando tom\u00f3 el poder en un golpe hace 48 a\u00f1os, lo cual hab\u00eda sido una demanda central de los manifestantes.", "Los manifestantes incluso piden la liberaci\u00f3n de los presos pol\u00edticos y el desmantelamiento de los servicios de seguridad.", "En tanto, Washington inst\u00f3 a Siria a detener la violencia contra los manifestantes y el ministro de Relaciones Exteriores brit\u00e1nico, William Hague, advirti\u00f3 que la ley de emergencia debe ser \"levantada en la pr\u00e1ctica, no s\u00f3lo de palabra\".", "La escalada de violencia registrada hoy  eleva a unos 300 la cantidad de muertos desde que estallaron los disturbios el 18 de marzo en la sure\u00f1a ciudad de Der\u00e1, seg\u00fan activistas de los derechos humanos.", "Los activistas colocaron el mayor n\u00famero de v\u00edctimas en la cercana aldea de Izra'a, desde donde los manifestantes hab\u00edan estado tratando de avanzar a Der\u00e1. Residentes dijeron que 14 personas murieron.", "\"Izra'a est\u00e1 en la oscuridad. No funcionan los tel\u00e9fonos m\u00f3viles ni los fijos. La gente ha estado hablando desde las aldeas cercanas a Izra'a pero no en la ciudad\", dijo Wissam Tarif de la organizaci\u00f3n de derechos humanos Insan.", "Al igual que en los levantamientos en T\u00fanez y Egipto, los ciudadanos se est\u00e1n rebelando contra la falta de libertad y oportunidades y contra la impunidad de las fuerzas de seguridad y la corrupci\u00f3n que ha enriquecido a la \u00e9lite, mientras que una tercera parte de los sirios vive por debajo del umbral de la pobreza.", "En el primer comunicado conjunto desde que las protestas estallaron, los activistas que han coordinado las manifestaciones masivas demandaron  la abolici\u00f3n del monopolio del partido Baath en el poder y el establecimiento de un sistema pol\u00edtico democr\u00e1tico.", "\"Todos los presos de conciencia deben ser liberados. El aparato de seguridad actual debe ser desmantelado y reemplazado por uno con jurisdicci\u00f3n espec\u00edfica y que opere de acuerdo con la ley\", indicaron.", "Ayudado por su familia y un aparato de seguridad omnipresente, Assad, de 45 a\u00f1os, tiene un poder absoluto en Siria."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367601-siria-mas-de-88-muertos-tras-la-feroz-represion-policial-a-una-manifestacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Las fuerzas de seguridad dispararon contra los opositores del presidente Bashar al-Assad; piden el \"derrocamiento del r\u00e9gimen\"; las protestas se extendieron en todo el pa\u00eds;", "titulo": "Siria: m\u00e1s de 88 muertos tras la feroz represi\u00f3n policial a una manifestaci\u00f3n", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Juan G\u00f3mezEl Pa\u00eds", "BERLIN.- El blanco de los populistas en la Europa m\u00e1s pr\u00f3spera tiene muchos rostros: para empezar, el de los inmigrantes. Est\u00e1n adem\u00e1s los socios del Sur, percibidos como derrochadores en constante necesidad de ayuda. Las oleadas de refugiados magreb\u00edes en Lampedusa y las turbulencias en la zona euro dieron alas al populismo de derecha en varios pa\u00edses de Europa.", "Al Norte, en el pa\u00eds que encabeza los informes Pisa europeos de rendimiento escolar, un partido llamado Aut\u00e9nticos Finlandeses (PS) obtuvo el 19% de los votos en las elecciones legislativas del domingo pasado. Bas\u00f3 su campa\u00f1a en el rechazo a la inmigraci\u00f3n y a la ayuda econ\u00f3mica a Portugal.", "Tambi\u00e9n en Francia se disparan el apoyo al ultraderechista Frente Nacional (FN), que se llev\u00f3 un buen mordisco de los votos de centroderecha del presidente Nicolas Sarkozy en las municipales del mes pasado.", "El \u00e9xito de los populistas finlandeses podr\u00eda dificultar la estabilizaci\u00f3n del euro y encarecer las medidas de rescate de Grecia, Irlanda y Portugal. As\u00ed, se ahonda la brecha entre los pa\u00edses m\u00e1s pr\u00f3speros y los m\u00e1s afectados por la crisis.", "En Holanda, el Partido por la Libertad (PVV), de Geert Wilders, es la tercera fuerza parlamentaria, lo mismo que el PS en Finlandia. En el resto de la Uni\u00f3n Europea (UE), tambi\u00e9n Suecia, Dinamarca, Letonia, Lituania, Hungr\u00eda, Eslovaquia, Eslovenia, Bulgaria y Grecia abrieron sus Parlamentos a partidos de derecha populista recientemente.", "En Alemania, que es la primera potencia econ\u00f3mica y demogr\u00e1fica de Europa, el panorama pol\u00edtico es a primera vista menos inquietante. Pero se ha enquistado un hondo descontento por la astron\u00f3mica participaci\u00f3n en los sucesivos planes de rescate del euro. El sentimiento de haber sido estafados por las promesas de estabilidad financiera se parece al que cunde en Finlandia y en Holanda. Mientras tanto, los dem\u00f3cratas cristianos no pierden oportunidad de contradecirse unos a otros sobre si el islam es parte o no de la sociedad alemana. Parad\u00f3jicamente a su derecha, el militante socialdem\u00f3crata y ex directivo del Banco Central alem\u00e1n (Bundesbank) Thilo Sarrazin manifiesta en la televisi\u00f3n p\u00fablica su p\u00e1nico racista a la inmigraci\u00f3n musulmana.", "El mes pasado, todos celebraron que el Partido Nacional Democr\u00e1tico (NPD) se quedara a las puertas del Parlamento regional de Sajonia-Anhalt. El partido neonazi, que es uno de los m\u00e1s radicales de Europa, obtuvo no obstante m\u00e1s apoyo en Sajonia-Anhalt que el liberal FDP, socio de gobierno de Angela Merkel en Berl\u00edn.", "Como en Finlandia, llama la atenci\u00f3n el bajo porcentaje de poblaci\u00f3n inmigrante. Solo el 1,8% de los habitantes del  l\u00e4nd  oriental es extranjero, la tasa m\u00e1s baja de Alemania. El NPD ocupa, adem\u00e1s, esca\u00f1os en los Parlamentos regionales de Sajonia y Mecklemburgo-Pomerania.", "Pol\u00edticamente a a\u00f1os luz del radicalismo del NPD, los liberales del FDP de vez en cuando se muestran euroesc\u00e9pticos y populistas. Hundido en las encuestas, reci\u00e9n descabezado y carente de rumbo ante la imposibilidad de cumplir su promesa electoral de bajar los impuestos, el FDP asumi\u00f3 en los \u00faltimos meses el papel de guardi\u00e1n de las finanzas nacionales. Su avance m\u00e1s reciente fue pedir que el Bundestag asuma un mayor control sobre los aportes de Alemania a los mecanismos de estabilizaci\u00f3n del euro. Como medida adicional para entorpecer los rescates, el FDP pide que tambi\u00e9n decida sobre ellos el Bundesbank. No les faltan razones legales. Pero tienen el ojo puesto en los votantes m\u00e1s descontentos con el desarrollo de la crisis de deuda europea.", "Si los ricos sue\u00f1an con cortar las amarras de una (en Alemania denostada) \"Uni\u00f3n de transferencias\" econ\u00f3micas, entre los peor parados se extiende la sensaci\u00f3n de que les est\u00e1n imponiendo unos exorbitantes planes de austeridad desde el extranjero. El duelo de tapas insultantes entre la prensa alemana y la griega durante la pasada crisis ofreci\u00f3 buenos ejemplos de ello. En la canciller\u00eda alemana son tan conscientes de este resquemor que recelan incluso de los encomi\u00e1sticos titulares que pintan a Merkel como \"la inspectora\" del buen hacer financiero de sus socios sure\u00f1os. Esta desconfianza mutua ahonda una zanja apenas habitable por populistas y euroesc\u00e9pticos de cualquier procedencia.", "Otro asunto candente es la inmigraci\u00f3n. Las masas de refugiados de los conflictos del norte de Africa abrieron una crisis en el coraz\u00f3n de Europa. Para evitar que llegaran m\u00e1s refugiados, el gobierno franc\u00e9s cerr\u00f3 las fronteras ferroviarias con Italia. Los italianos reaccionaron con protestas. La crisis afecta la libre circulaci\u00f3n de personas en la UE.", "En Alemania, el socialdem\u00f3crata Thilo Sarrazin se convirti\u00f3 en el adalid de los xen\u00f3fobos. El neonazi NPD usa una cita de su best-seller  Alemania se suprime  para su campa\u00f1a electoral de Berl\u00edn. Sarrazin dice que la escasa inteligencia cong\u00e9nita de muchos inmigrantes los aboca a depender de las ayudas p\u00fablicas alemanas. Sus tesis encontraron enorme eco y le reportaron ping\u00fces ganancias.", "\u00a9 El Pa\u00eds, SL"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367479-la-zona-euro-bajo-la-amenaza-del-populismo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Crecen las fuerzas que piden frenar los rescates financieros", "titulo": "La zona euro, bajo la amenaza del populismo", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["ROMA.- En los bares, en las peluquer\u00edas, en cualquier charla de caf\u00e9 y, sobre todo, en Internet, donde el tema hace furor, no se habla de otra cosa. Si no es psicosis, es algo muy parecido: todo gira en torno de una profec\u00eda que indica que el pr\u00f3ximo 11 de mayo habr\u00e1 un terremoto devastador en Roma.", "Aunque muchos la consideran una bufala -palabra romana traducible como \"bolazo\"-, otros la toman muy en serio y relacionan la apocal\u00edptica profec\u00eda con cat\u00e1strofes ocurridas recientemente en d\u00edas 11, como el ataque a las Torres Gemelas (el 11 de septiembre de 2001) o el terremoto seguido de tsunami que devast\u00f3 el norte de Jap\u00f3n el pasado 11 de marzo. Tanto es as\u00ed que hay quienes decidieron salir de Roma el 11 de mayo -que, para peor, cae un mi\u00e9rcoles- y quienes directamente anularon las reservas de hotel que hab\u00edan hecho para esa semana, por las dudas.", "La previsi\u00f3n de la destrucci\u00f3n de la ciudad eterna por un terremoto fue realizada por Raffaele Bendandi, un sism\u00f3logo-astr\u00f3logo autodidacta fallecido hace 32 a\u00f1os, cuyas teor\u00edas atrajeron en su \u00e9poca el inter\u00e9s de Benito Mussolini.", "Nacido en Faenza (centro de Italia) en 1893, Bendandi fue un autodidacta que se apasion\u00f3 por el tema despu\u00e9s de los sismos que destruyeron, en 1908, las ciudades de Messina y Reggio Calabria. El \"profeta de sismos\" elabor\u00f3 su propia teor\u00eda sobre las causas de los terremotos. Sosten\u00eda que la luna, varios planetas y el sol afectan, con su atracci\u00f3n gravitacional a la corteza terrestre e inducen en ella movimientos, as\u00ed como ocurre con las masas l\u00edquidas de los oc\u00e9anos.", "Bendandi se anticip\u00f3 al terremoto del 21 de diciembre de 1923 en Am\u00e9rica Central y al del 2 de enero de 1924 en la pen\u00ednsula balc\u00e1nica, aunque su fama lleg\u00f3 a su \u00e1pice cuando, el 23 de noviembre de 1923, ante un escribano de Faenza, dej\u00f3 sentada su previsi\u00f3n sobre un terremoto que iba a ocurrir en la regi\u00f3n de las Marcas el 2 de enero de 1924. El terremoto ocurri\u00f3, pero dos d\u00edas m\u00e1s tarde. Considerado un \"charlat\u00e1n\" por el mundo acad\u00e9mico, Bendandi tambi\u00e9n previ\u00f3 el terremoto que golpe\u00f3 la regi\u00f3n del Friuli en 1976, sin que nadie escuchara su voz de alarma.", "Su profec\u00eda de un terremoto devastador en Roma el 11 de mayo de 2011 desencaden\u00f3 ahora una virtual psicosis. En Facebook hay grupos que van de uno que se llama \"Yo no lo creo\" a otros denominados \"Me voy de Roma\".", "Tal es la sensaci\u00f3n que hasta el Departamento de Defensa Civil tuvo que intervenir con un dossier sobre el tema en su sitio, en un intento de desechar lo que considera una especulaci\u00f3n sin asidero.", "Defensa Civil destac\u00f3 que es imposible prever cient\u00edficamente un terremoto, que en Italia todos los d\u00edas tienen lugar terremotos imperceptibles, que Roma no es una zona de alto riesgo s\u00edsmico y que no es cierto que Bendandi predijera un terremoto para el 11 de mayo de 2011 en Roma. \"Paola Lagorio, presidente de la instituci\u00f3n cultural La Bendandiana y custodio de los documentos del sism\u00f3logo, dijo, en varias entrevistas, que en los documentos de Bendandi relativos a 2011 no existe ninguna referencia a lugares o fechas precisas\", recuerda.", "Pero los llamados de atenci\u00f3n no parecen suficientes. Mientras Enzo Boschi, presidente del Instituto Nacional de Geof\u00edsica y Vulcanolog\u00eda, tambi\u00e9n trat\u00f3 de calmar las aguas y no ocult\u00f3 que est\u00e1 furioso con el espacio que se le ha dado a la \"bufala\", la profec\u00eda del terremoto sigue viva.", "Sus defensores m\u00e1s aguerridos explican que si no existen documentos de Bendandi que certifiquen la previsi\u00f3n es por un motivo muy simple: esos apuntes fueron quemados para que no cundiera el p\u00e1nico."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367480-la-profecia-sobre-un-sismo-desvela-a-roma", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Elisabetta Piqu\u00e9Corresponsal en Italia", "titulo": "La profec\u00eda sobre un sismo desvela a Roma", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luisa CorradiniCorresponsal en Francia", "PARIS.- Cuando falta un a\u00f1o exacto para la batalla presidencial en Francia, prevista para el 22 de abril de 2012, el presidente Nicolas Sarkozy se encuentra en posici\u00f3n cr\u00edtica en los sondeos y podr\u00eda quedar fuera de la primera vuelta, mientras que la candidata de extrema derecha Marine Le Pen se consolida en las encuestas.", "Seg\u00fan un reciente sondeo, la sorpresa de las pr\u00f3ximas elecciones presidenciales podr\u00eda ser que Le Pen encabece los resultados de la primera vuelta, lo que conspira contra los planes de reelecci\u00f3n del mandatario.", "La l\u00edder del Frente Nacional (FN) pasar\u00eda a la segunda vuelta de las presidenciales contra cualquier candidato socialista (Dominique Strauss-Kahn, Martine Aubry, Fran\u00e7ois Hollande o S\u00e9gol\u00e8ne Royal). Sarkozy, por su parte, ser\u00eda eliminado de la primera vuelta en tres de cuatro escenarios posibles, seg\u00fan un sondeo del instituto Harris Interactive, publicado anteayer.", "Le Pen llega primera en la primera vuelta, en tres de cuatro escenarios: frente a Aubry (con el 23% de intenciones de voto contra el 21% para la primera secretaria del Partido Socialista), Hollande (23% contra 22%) y Royal (22% contra 15%).", "Entre los candidatos socialistas analizados por el sondeo, s\u00f3lo Strauss-Kahn llegar\u00eda en primera posici\u00f3n (30% contra 21% para Le Pen). En casi todas las hip\u00f3tesis, Sarkozy ser\u00eda eliminado en la primera vuelta, salvo en una: frente a Royal. En ese caso, llegar\u00eda segundo detr\u00e1s de Le Pen, con 19% de los votos.", "\"Todo esto me parece del peor augurio, francamente\", confes\u00f3 uno de los l\u00edderes del partido de gobierno, la Uni\u00f3n por un Movimiento Popular (UMP). \"Ni yo ni los dem\u00e1s vemos bien c\u00f3mo podr\u00edamos modificar la tendencia\", a\u00f1adi\u00f3.", "Cuatro a\u00f1os despu\u00e9s de su entrada triunfal en el Palacio del El\u00edseo, las perspectivas de reelecci\u00f3n de Sarkozy nunca parecieron tan remotas. Con el 27% de aprobaci\u00f3n, es el presidente de la V Rep\u00fablica menos querido por sus conciudadanos.", "Sin embargo, Sarkozy manifiesta una confianza insolente en sus posibilidades de volver a ganar en 2012. A sus interlocutores esc\u00e9pticos, el presidente les sigue demostrando una fe absoluta y la misma energ\u00eda de siempre. \"Yo creo que la situaci\u00f3n est\u00e1 muy bien\", lanz\u00f3 recientemente a los azorados diputados de la UMP.", "Seg\u00fan afirm\u00f3 en esa ocasi\u00f3n, tampoco le inquietan las veleidades de independencia del flanco centrista de la UMP, escandalizada por la \"derechizaci\u00f3n\" de su discurso sobre la inmigraci\u00f3n o el islam.", "Adem\u00e1s de Fran\u00e7ois Bayrou, presidente del MoDem y de Herv\u00e9 Morin, l\u00edder del Nuevo Centro, tambi\u00e9n Dominique de Villepin -que acaba de lanzar su partido, Rep\u00fablica Solidaria- y Jean-Louis Borloo, presidente del Partido Radical, amenazan con lanzar sus candidaturas, potencialmente asesinas para la UMP.", "\"Todo esto es muy peligroso\", constat\u00f3 un diputado de la mayor\u00eda. \"El presidente corre un aut\u00e9ntico riesgo de ser eliminado en la primera vuelta.\"", "Pero Sarkozy no es ingenuo: si bien p\u00fablicamente manifiesta su convicci\u00f3n de que los rebeldes terminar\u00e1n por volver al redil, es perfectamente consciente de los riesgos de la divisi\u00f3n. Desde hace unas semanas, no cesa de abogar por la unidad y ha dado un contenido mucho m\u00e1s social a su discurso.", "Despu\u00e9s de haberlo defendido con u\u00f1as y dientes, termin\u00f3 por enterrar el tristemente c\u00e9lebre escudo fiscal, particularmente interesante para los contribuyentes con mayores ingresos. Mediante esa disposici\u00f3n, que le vali\u00f3 el apodo de \"Presidente de los Ricos\", nadie en Francia pod\u00eda ser sometido a una punci\u00f3n fiscal de m\u00e1s del 50% de sus ingresos.", "Ahora, Sarkozy ha vuelto a vestir los h\u00e1bitos del \"presidente del poder adquisitivo\", que prometi\u00f3 ser en 2007 y promete imponer a las grandes empresas que aprovechan la reactivaci\u00f3n y reparten importantes beneficios el pago de una prima para sus empleados.", "Pero, sobre todo, sigue convencido de su capacidad para derrotar a la izquierda. \"Cuando se sepa cu\u00e1l ser\u00e1 el candidato socialista, lo voy a reventar\", repite a quien quiera o\u00edrlo. No, Sarkozy no tiene dudas. Como todos los voluntariosos, jam\u00e1s duda de s\u00ed mismo. Concentrado en su papel de superhombre, est\u00e1 seguro de que sus esfuerzos terminar\u00e1n por dar resultados.", "\"Hay en \u00e9l como una forma de ceguera\", se lamenta un responsable centrista. \"Nicolas Sarkozy no se da cuenta del rechazo que suscita en la opini\u00f3n p\u00fablica. Tampoco ve que algunos de sus colaboradores apuestan a su derrota, como su mismo primer ministro, Fran\u00e7ois Fillon\", precis\u00f3.", "En esas condiciones, el despertar que le espera dentro de 12 meses se anuncia realmente brutal.", "LISBOA (AFP).- El gobierno portugu\u00e9s declar\u00f3 ayer que conf\u00eda en que se adopte a mediados de mayo el plan de ayuda financiera pedido a la UE y el FMI, a pesar de que la extrema derecha de Finlandia, que se opone a ayudar a los pa\u00edses m\u00e1s endeudados de la eurozona, se convirti\u00f3 en la tercera fuerza pol\u00edtica del pa\u00eds. \"La decisi\u00f3n del Ecofin [foro de ministros de Finanzas] con vistas a la adopci\u00f3n del programa de ayuda exterior de aqu\u00ed al 16 de mayo sigue siendo v\u00e1lida\", dijo el vocero del gobierno portugu\u00e9s. Tras los comicios del domingo pasado, la extrema derecha ser\u00e1 la tercera fuerza del Parlamento de Finlandia, que debe aprobar la ayuda a Portugal."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367477-el-auge-de-le-pen-aleja-a-sarkozy--de-la-reeleccion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La candidata del Frente Nacional encabeza los sondeos cuando falta un a\u00f1o para las elecciones", "titulo": "El auge de Le Pen aleja a Sarkozy  de la reelecci\u00f3n", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO.- Para impedir que miles de afectados regresen a sus hogares, el gobierno japon\u00e9s prohibi\u00f3 ayer el acceso al radio de evacuaci\u00f3n de 20 kil\u00f3metros implementado alrededor de la central nuclear de Fukushima, severamente da\u00f1ada tras el terremoto y el posterior tsunami del 11 de marzo pasado.", "La medida, anunciada ayer por el primer ministro japon\u00e9s, Naoto Kan, durante una visita a la provincia de Fukushima, pretende impedir que unos 80.000 residentes regresen a sus hogares, de los que fueron evacuados ante el alto grado de radiactividad detectado en la zona.", "A partir de ahora nadie podr\u00e1 ingresar en la zona sin un permiso estatal. Adem\u00e1s, el gobierno decret\u00f3 un l\u00edmite de radiaci\u00f3n en escuelas y lugares de recreo infantil.", "\"Pedimos a los residentes que no entren en esta zona porque existe un riesgo enorme para su seguridad\", subray\u00f3 en conferencia de prensa Yukio Edano, vocero gubernamental.", "El incumplimiento de la medida puede conllevar multas de hasta 1200 d\u00f3lares. Cada familia refugiada fuera de ese per\u00edmetro de 20 kil\u00f3metros tendr\u00e1 derecho a enviar a uno de sus miembros para recuperar bienes abandonados en sus casas durante un m\u00e1ximo de dos horas. Para acceder a la zona deber\u00e1n vestir un traje protector y llevar consigo un dos\u00edmetro para medir la radiactividad.", "El gobierno japon\u00e9s ya hab\u00eda declarado previamente una zona de evacuaci\u00f3n en proximidades de la central nuclear da\u00f1ada. Sin embargo, varios habitantes regresaban de vez en cuando a sus hogares para buscar sus pertenencias, algo que ahora estar\u00e1 estrictamente prohibido, salvo con un permiso especial.", "Muchos evacuados expresaron sus reservas por la medida aprobada por el gobierno japon\u00e9s. \"Es totalmente inaceptable que el gobierno imponga una zona de prohibici\u00f3n. Aunque podamos ir moment\u00e1neamente, en una o dos horas no podremos hacer nada. El techo de mi casa ha desaparecido seguramente y no podr\u00e9 repararlo\", lament\u00f3 un residente evacuado de Narahamachi, cerca de la central, a la cadena de televisi\u00f3n NHK.", "\"Decirnos que no entremos en la zona est\u00e1 injustificado cuando ni siquiera nos informan de las cifras de la radiaci\u00f3n local\", denunci\u00f3 otro de los afectados.", "El gobierno pidi\u00f3 en su momento a los residentes que viv\u00edan a 20 kil\u00f3metros de la central que abandonaran la zona tras el sismo.", "Las fugas radiactivas en la planta nuclear de Fukushima se produjeron despu\u00e9s de que los sistemas de refrigeraci\u00f3n de los reactores resultaran da\u00f1ados, provocando un sobrecalentamiento, fusiones parciales y explosiones.", "Tepco, la empresa administradora de la planta, inform\u00f3 ayer que las sustancias radiactivas filtradas al mar del reactor 2 superan en 20.000 veces el l\u00edmite anual permitido. Seg\u00fan la empresa, las sustancias radiactivas se encontraban en unas 520 toneladas estimadas de agua que sali\u00f3 de la planta. En tanto, decenas de miles de toneladas de agua contaminada contin\u00faan en los reactores, impidiendo los trabajos de reparaci\u00f3n.", "Por otra parte, la organizaci\u00f3n ecologista Greenpeace anunci\u00f3 que su buque Rainbow Warrior efectuar\u00e1 pruebas de radiaci\u00f3n en las aguas del Pac\u00edfico pr\u00f3ximas a la central de Fukushima.", "Agencias AFP, AP y DPA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367481-prohiben-el-ingreso-en-la-zona-de-fukushima", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Se restringir\u00e1 el paso a 20 km de la central", "titulo": "Proh\u00edben el ingreso en la zona de Fukushima", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES (Reuters).- Ahora que Inglaterra, Francia e Italia van a enviar asesores militares a los rebeldes de Libia y que tanto el l\u00edder libio Muammar Khadafy como la oposici\u00f3n trabajan para asegurarse los suministros esenciales, todos los bandos parecen prepararse para una larga guerra.", "El presidente franc\u00e9s, Nicolas Sarkozy, prometi\u00f3 anteayer intensificar los ataques a\u00e9reos, pero pocos creen que esos ataques, por s\u00ed mismos, sirvan para decidir el conflicto.", "El calor del verano har\u00e1 m\u00e1s dura la lucha en los pr\u00f3ximos meses y posiblemente profundice el punto muerto del conflicto. Si Khadafy no es derrocado por un golpe interno, el resultado de la guerra depender\u00e1 de que los rebeldes consigan los fondos, el combustible y las armas necesarias para mantener una campa\u00f1a durante meses o incluso a\u00f1os.", "\"Si los rebeldes fueran una fuerza de combate cohesiva y formal, los ataques a\u00e9reos bastar\u00edan -dijo el analista de Stratfor Marko Papik-. Pero no lo son, y todo el mundo lo sabe. El problema es que existe un desajuste entre el objetivo real, un cambio de r\u00e9gimen, y las fuerzas dedicadas a conseguirlo.\"", "El env\u00edo de asesores militares para coordinar los ataques y ayudar a estructurar la lucha puede resultar un error pero -como ocurre en Afganist\u00e1n- ahora no hay m\u00e1s opci\u00f3n que seguir adelante.", "Sin los ataques a\u00e9reos, el basti\u00f3n rebelde de Benghazi podr\u00eda caer en unos d\u00edas, y ni Sarkozy; ni el primer ministro brit\u00e1nico, David Cameron; ni el presidente de Estados Unidos, Barack Obama desear\u00edan sufrir las consecuencias pol\u00edticas de ese acontecimiento. Y tampoco pueden acceder f\u00e1cilmente a hacer cualquier trato que deje a Khadafy en el poder.", "Despu\u00e9s del \u00e9xito relativamente r\u00e1pido de las revoluciones de Egipto y T\u00fanez, los l\u00edderes occidentales hab\u00edan esperado que el r\u00e9gimen de Khadafy se desmoronara r\u00e1pidamente tras el inicio de los ataques a\u00e9reos, Pero el l\u00edder libio ha resultado ser mucho m\u00e1s tenaz de lo previsto.", "Por otro lado, los aliados siguen diferentes estrategias, pese a que operan bajo el paraguas de la OTAN. Jets brit\u00e1nicos y franceses apoyan directamente a los rebeldes, mientras que Estados Unidos se muestra mucho menos dispuesto a comprometer sus m\u00e1s efectivos aviones de combate de la misma manera.", "Aunque Rusia y China se abstuvieron de votar la resoluci\u00f3n de la ONU que respaldaba el inicio de las acciones, ahora se oponen a una escalada. Tambi\u00e9n los rebeldes han expresado repetidamente su reticencia a permitir que las tropas occidentales operen en Libia. Desplegar tropas podr\u00eda estar permitido, seg\u00fan la resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad, siempre que el operativo no se convierta en una abierta ocupaci\u00f3n. Pero hay poco entusiasmo por esa posibilidad, por lo que s\u00f3lo queda la opci\u00f3n de reforzar la capacidad b\u00e9lica de los rebeldes.", "\"Ninguna cantidad de asesores conseguir\u00e1 hacer lo que a nosotros nos llev\u00f3 a\u00f1os lograr en Irak y en Afganist\u00e1n. Es un asunto que requiere material, compromiso y tiempo\", dijo un ex comandante occidental.", "Traducci\u00f3n de Mirta Rosenberg"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367476-todos-se-alistan-para-una-larga-guerra", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Peter AppsAgencia Reuters", "titulo": "Todos se alistan para una larga guerra", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 Bord\u00f3n Para LA NACION", "SANTA FE.- La crecida del r\u00edo Paran\u00e1, que se manifiesta en todo su curso medio e inferior, ya inund\u00f3 sectores ribere\u00f1os bajos de las islas situadas frente a esta capital.", "El mayor problema lo viven desde hace unos d\u00edas los pobladores del paraje conocido como Vuelta del Paraguayo, en un islote situado en el distrito Alto Verde, frente al puerto de esta capital. Al ascenso del r\u00edo se sum\u00f3 desde ayer el problema de las intensas lluvias en la regi\u00f3n. Como el terreno isle\u00f1o se est\u00e1 saturado, el agua de lluvia no drena y alimenta la posibilidad de anegamientos, que ya afecta a medio centenar de familias. \"El agua ya entr\u00f3 en varias casas y (los vecinos) tienen miedo a quedarse aislados debido a que sigue lloviendo y ahora hay alerta meteorol\u00f3gica en la zona\", dijeron voceros de las 20 familias radicadas en la zona, que convocaron a funcionarios municipales para evaluar la cr\u00edtica situaci\u00f3n.", "Los damnificados solicitan materiales para poder ubicarse a la vera de la ruta 168 (a unos 500 metros del paraje) durante el per\u00edodo en que sus viviendas se encuentren inundadas, tal cual lo vienen haciendo durante d\u00e9cadas cada vez que las recurrentes crecidas del r\u00edo los obligan a desalojar sus hogares.", "Frente al puerto de esta capital, el r\u00edo Paran\u00e1 alcanz\u00f3 anteayer una altura de 4,87 metros, marca que se ubica s\u00f3lo a 43 cent\u00edmetros del registro en el que comienza a regir la etapa alerta del plan de evacuaci\u00f3n.", "Los expertos tienen en cuenta el comportamiento del Paran\u00e1 en Corrientes, para pronosticar lo que suceder\u00e1 en esta capital. En Corrientes, el r\u00edo alcanz\u00f3 anteayer una altura de 5,53 metros, en ascenso. Si en el hidr\u00f3metro del Dique 2 del puerto local se superan los 5,50 metros, ser\u00e1n necesarias evacuaciones masivas de poblaciones costeras. La \u00faltima inundaci\u00f3n fluvial importante ocurri\u00f3 en noviembre del 2009 y se prolong\u00f3 hasta abril de 2010.", "El Instituto Nacional de Agua (INA) emiti\u00f3 un informe en el que advierte que para mediados de mayo el r\u00edo Paran\u00e1 tendr\u00e1 un nuevo pico de crecida en el territorio santafecino. Calculan que en el puerto local la marca trepar\u00eda a los 5,60 metros, muy por debajo de la medida alcanzada en febrero de 2010, cuando se registr\u00f3 una altura de 6,04 metros.", "Otro desvelo de los santafecinos es el comportamiento del r\u00edo Salado, que confluye en el r\u00edo Coronda, y \u00e9ste en el Paran\u00e1, el mismo que en 2003 provoc\u00f3 la cat\u00e1strofe h\u00eddrica m\u00e1s importante de la historia de Santa Fe, con m\u00e1s de 12 muertos y p\u00e9rdidas materiales por m\u00e1s de 3000 millones de pesos. Anteayer, frente a la costa de Santo Tom\u00e9, 12 kil\u00f3metros al sur de esta capital, alcanz\u00f3 una altura de 5 metros y podr\u00eda crecer a\u00fan entre 50 y 70 cent\u00edmetros."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367473-la-crecida-del-parana-y-las-lluvias-causan-inundaciones-en-santa-fe", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Afecta a 20 familias que viven en la zona ribere\u00f1a, frente a la Capital; hubo fuertes precipitaciones", "titulo": "La crecida del Paran\u00e1 y las lluvias causan inundaciones en Santa Fe", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mayte Carrasco Para LA NACION", "TRIPOLI.- Las ruinas de Leptis Magna se atisban a lo lejos, tras el magn\u00edfico arco de la victoria y bajo un cielo limpio, salpicado de nubes bajas. De fondo, se oye el sonido de los cazas de la OTAN, sobrevolando Misurata, a 90 kil\u00f3metros de aqu\u00ed. El azul del mar Mediterr\u00e1neo ba\u00f1a la llamada Roma de Africa, de incalculable valor hist\u00f3rico s\u00f3lo comparable con Efeso, ahora desierta de turistas desde que hace dos meses comenz\u00f3 la guerra. Es la villa natal del Khadafy romano, Lucio Septimio Severo, el \u00fanico emperador de origen libio y norafricano, conocido por su car\u00e1cter dictatorial, al que se reconoc\u00eda por esa t\u00fanica similar a la que viste el coronel en sus exc\u00e9ntricas apariciones.", "Las similitudes entre los dos l\u00edderes libios son sorprendentes. El emperador ejecut\u00f3 a docenas de senadores con acusaciones de corrupci\u00f3n y conspiraci\u00f3n; cre\u00f3 un c\u00edrculo de fieles y su propia guardia personal. Lleg\u00f3 al poder tras participar en una rebeli\u00f3n y fund\u00f3 una dinast\u00eda que perpetuaron sus hijos, Caracalla y Geta. Es el objetivo del coronel Khadafy, que quiere asegurar la sucesi\u00f3n con su hijo Saif al-Islam. Curiosamente, el v\u00e1stago menor de Septimio Severo fue asesinado por su hermano, extremo al que no han llegado los Khadafy, aunque las relaciones entre Saif y Mutawasil tampoco son muy buenas. Su rivalidad por el trono del padre est\u00e1 en boca de todos los tripolitanos.", "\"La ca\u00edda del Imperio Romano y un fuerte terremoto acabaron con la historia de Leptis Magna\", explica el gu\u00eda tur\u00edstico. La pregunta contempor\u00e1nea es c\u00f3mo y cu\u00e1ndo se derrumbar\u00e1 el imperio de Khadafy y sus ac\u00f3litos, atrincherados en Bab al-Alziziya, el complejo residencial del l\u00edder de la Gran Jamahiriya. \"Es cuesti\u00f3n de tiempo; el r\u00e9gimen colapsar\u00e1 desde adentro. Cada vez son menos los apoyos. Se nota en el ambiente\", asegura Muhammad, un experto en marketing que realiz\u00f3 sus estudios en el extranjero y ahora trabaja de mozo en un restaurante del centro de la capital.", "La vida cotidiana se ha deteriorado para los ciudadanos, bajo el control del r\u00e9gimen, pero todav\u00eda no han llegado a un punto extremo de ahogo. Las colas en las estaciones de servicio son la \u00fanica se\u00f1al de que algo empieza a faltar. En todo el oeste, de Zwara a Misurata, los libios esperan durante horas para conseguir nafta para sus veh\u00edculos. La \u00fanica refiner\u00eda bajo control de Khadafy no produce lo suficiente para el consumo de los habitantes de la zona en que el verde es un color omnipresente, los controles de las milicias crean engorrosos embotellamientos en todas la rutas y las fotos del dictador forman parte del paisaje en edificios de viviendas, prendedores en las solapas, decoraci\u00f3n en los autos o hasta en los  fondos de pantalla de los celulares.", "Da la impresi\u00f3n de que cada vez son menos los seguidores que salen a la calle en las concentraciones de Bab al-Aziziyah o en las espor\u00e1dicas apariciones del l\u00edder.", "\"La gente est\u00e1 asustada. Est\u00e1 empezando a acumular en su casa dinero en efectivo por si cierran los bancos\", dice Jalal, un vendedor libio de suvenires que posee una tienda en la Medina. \"Aunque no confiamos en los del Este. La verdad, siempre hemos sido muy diferentes\", a\u00f1ade. Es una opini\u00f3n generalizada en Tr\u00edpoli, donde no conf\u00edan en las intenciones del Consejo Nacional Libio, el gobierno rebelde con sede en Benghazi, la antigua Berenice griega.", "En ellos influye la propaganda del r\u00e9gimen, que se\u00f1ala a Al-Qaeda como el responsable de la revoluci\u00f3n. Tambi\u00e9n desconf\u00edan de los extranjeros que bombardean la capital, con especial intensidad estos \u00faltimos d\u00edas.", "La huida de millones de extranjeros, perseguidos y acusados de estar al frente de las revueltas, paraliz\u00f3 muchos sectores. Todas las construcciones  est\u00e1n ahora totalmente desiertas, sin un solo obrero a la vista. \"No tenemos ayudantes de cocina porque los chinos se fueron\", dicen en un lujoso hotel de Tr\u00edpoli.", "Un asalariado del r\u00e9gimen sufri\u00f3 un ataque en su casa, donde destrozaron los muebles, se\u00f1al de una peque\u00f1a venganza que hace presagiar malos tiempos para los que est\u00e1n cerca del poder. \"Todo est\u00e1 listo para salir a la calle. S\u00f3lo nos faltan armas, pero estamos listos para cuando llegue el momento\", asegura un opositor tripolitano que no quiere dar su nombre y se esconde de las miradas, feliz con el aumento de los bombardeos de la OTAN sobre su ciudad.", "Imposible saber cu\u00e1ntos son los que apoyan a Khadafy o cu\u00e1ntos lo odian, dado el f\u00e9rreo control que ejerce el r\u00e9gimen sobre la prensa extranjera, que no puede moverse con libertad para desplazarse a zonas opositoras.", "En un cartel situado a la entrada de un hotel, pueden verse fotograf\u00edas de las \"v\u00edctimas de los cruzados b\u00e1rbaros\", lenguaje ancestral utilizado en el siglo XXI por el r\u00e9gimen, que encuentra tambi\u00e9n similitudes con Septimio Severo, que tuvo que defender en sus \u00faltimos a\u00f1os de reinado las fronteras de los ataques de los b\u00e1rbaros, que pon\u00edan en peligro la integridad territorial del Imperio.", "\u00bfAcabar\u00e1 el r\u00e9gimen de Khadafy como el del emperador romano? Seg\u00fan los historiadores, Septimio Severo fue amado por el pueblo hasta el final de sus d\u00edas..."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367475-las-ruinas-de-un-imperio-que-se-resiste-a-la-caida", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El coronel, ante el espejo del emperador romano Septimio Severo", "titulo": "Las ruinas de un imperio que se resiste a la ca\u00edda", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un hombre muri\u00f3 por las heridas sufridas esta ma\u00f1ana al chocar su auto contra la parte trasera de un cami\u00f3n \"mosquito\" cuando transitaba por la autopista Buenos Aires-La Plata, en el partido bonaerense de Avellaneda.", "Polic\u00eda Vial inform\u00f3 a DyN que el accidente se produjo minutos antes de las 8, en la autov\u00eda sure\u00f1a, a la altura del kil\u00f3metro 12,500, mano a La Plata, por donde transitaba el cami\u00f3n de transporte de veh\u00edculos y el autom\u00f3vil que lo choc\u00f3.", "\"El conductor de un auto, Fiat Uno, muri\u00f3 por las heridas sufridas al incrustarse contra la parte trasera del cami\u00f3n\", aseguraron los informantes."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367597-un-hombre-murio-al-chocar-contra-la-parte-trasera-de-un-camion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Fue en la autopista Buenos Aires-La Plata a la altura de Avellaneda; el conductor del Fiat Uno muri\u00f3 por las heridas sufridas tras el choque", "titulo": "Un hombre muri\u00f3 al chocar contra la parte trasera de un cami\u00f3n", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TRIPOLI.- Luego de que la OTAN diera en los \u00faltimos d\u00edas se\u00f1ales de un posible despliegue de fuerzas terrestres en Libia, el r\u00e9gimen de Muammar Khadafy comenz\u00f3 ayer a distribuir armas en la poblaci\u00f3n y organiz\u00f3 milicias para hacer frente a la infanter\u00eda de la Alianza Atl\u00e1ntica, que, tras un mes de ataques a\u00e9reos, todav\u00eda no logra impulsar la victoria de los rebeldes.", "No obstante, el primer ministro brit\u00e1nico, David Cameron, insisti\u00f3 ayer en que la OTAN no se encamina hacia el despliegue de tropas terrestres en Libia porque no est\u00e1 permitido por el mandato de las Naciones Unidas (ONU), que s\u00f3lo autoriz\u00f3 ataques a\u00e9reos para proteger a la poblaci\u00f3n civil.", "\"Muchas ciudades se han organizado en escuadrones para luchar ante cualquier posible invasi\u00f3n de la OTAN\", declar\u00f3 el vocero del gobierno libio, Mussa Ibrahim, y a\u00f1adi\u00f3 que toda la poblaci\u00f3n est\u00e1 recibiendo rifles y armas ligeras.", "\"Si la OTAN viene a Misurata o a cualquier ciudad de Libia, nosotros desencadenaremos un infierno sobre la OTAN. Seremos una bola de fuego [...]. Haremos que sea 10 veces peor que Irak\", advirti\u00f3.", "Sus declaraciones se producen un d\u00eda despu\u00e9s de que Francia prometi\u00f3 a los rebeldes libios que intensificar\u00eda los ataques a\u00e9reos contra las tropas de Khadafy y enviar\u00e1 oficiales militares de enlace para ayudarlos. El d\u00eda anterior, la Uni\u00f3n Europea (UE) hab\u00eda anunciado que preparaba el env\u00edo de tropas a Libia para escoltar a las misiones humanitarias y Gran Breta\u00f1a que iba a mandar militares para asesorar a los rebeldes.", "Sin embargo, el premier Cameron dijo a la BBC que la OTAN y los aliados deben \"incrementar la presi\u00f3n [sobre el r\u00e9gimen de Khadafy]'', pero que no desplegar\u00e1n soldados en territorio libio.", "Asimismo, indic\u00f3 que la resoluci\u00f3n 1973 del Consejo de Seguridad de la ONU, aprobada el pasado 17 de marzo, dos d\u00edas antes de que comenzara la ofensiva, se\u00f1ala que los aliados \"no est\u00e1n autorizados [...] a tener un ej\u00e9rcito invasor\".", "\"Eso no es lo que queremos; eso no es lo que desean los libios ni es lo que desea el mundo'', recalc\u00f3.", "Pese a estas declaraciones, el r\u00e9gimen libio interpret\u00f3 el env\u00edo de asesores militares y la intenci\u00f3n de mandar tropas para escoltar la ayuda humanitaria, como la antesala de una incursi\u00f3n a gran escala de la infanter\u00eda de la OTAN.", "\"Estamos armando a toda la poblaci\u00f3n, no para que luchen contra los rebeldes [...]. Contra lo que estamos luchando es contra la OTAN, y si la OTAN piensa venir por tierra para ocupar cualquier ciudad de Libia no ser\u00e1n confrontados por el ej\u00e9rcito de Libia, sino por las tribus, los j\u00f3venes hombres y mujeres libios\", resalt\u00f3 el vocero Ibrahim.", "En la misma l\u00ednea, el ministro de Relaciones Exteriores ruso, Sergei Lavrov, dijo que el env\u00edo de consejeros militares occidentales a Libia era el inicio de una operaci\u00f3n terrestre, que calific\u00f3 de arriesgada y con consecuencias imprevisibles.", "En cuanto a los combates en el terreno, el vocero de Tr\u00edpoli dijo que las fuerzas del gobierno controlan un 80% de Misurata, donde insurgentes y residentes son bombardeados a diario por las tropas de Khadafy desde hace siete semanas.", "Los rebeldes, por su parte, sostienen que a\u00fan se mantienen firmes en Misurata, la tercera gran ciudad de Libia y la \u00fanica con presencia opositora en el oeste del pa\u00eds, y anunciaron que ayer hab\u00edan tomado el control del puesto de frontera con T\u00fanez en Wazzan, uno de los pasos principales entre los dos pa\u00edses.", "Luego de enconados combates con unos 200 soldados leales que terminaron escapando, las tropas rebeldes tomaron Wazzan y lograron as\u00ed el primer avance estrat\u00e9gico en m\u00e1s de una semana.", "Adem\u00e1s, la televisi\u00f3n estatal libia inform\u00f3 que aviones de la OTAN bombardearon anoche la zona de Khallat al-Farjan en Tr\u00edpoli, la capital, donde mataron a siete personas e hirieron a otras 18.", "La coalici\u00f3n internacional, que desde el 19 marzo ataca a las fuerzas del gobierno libio con el aval de la ONU, pidi\u00f3 a los civiles mantenerse alejados de las tropas libias para evitar ser alcanzados por sus bombardeos, especialmente en Misurata.", "En ese sentido, el secretario de Defensa estadounidense, Robert Gates, anunci\u00f3 ayer que Washington aprob\u00f3 el uso de aviones no tripulados en Libia, que tienen una capacidad que otros no tienen para evitar v\u00edctimas civiles. Seg\u00fan dijo el jefe del Pent\u00e1gono, estos aviones Predator permitir\u00e1n lanzar ataques m\u00e1s precisos contra las fuerzas de Khadafy y bajar el \u00edndice de da\u00f1os colaterales y errores.", "Con una ofensiva que lleva m\u00e1s de un mes, la OTAN evit\u00f3 lo que en su momento parec\u00eda una victoria inminente del r\u00e9gimen de Khadafy sobre los sublevados, pero emparej\u00f3 de tal forma la lucha que la situaci\u00f3n militar se halla mayormente estancada, con el este del pa\u00eds bajo control de la insurgencia y el oeste libio bajo dominio del gobierno.", "Agencias AP, AFP, EFE y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367474-khadafy-se-prepara-para-una-invasion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El r\u00e9gimen libio distribuye armas a la poblaci\u00f3n y organiza milicias para hacer frente a una eventual ofensiva terrestre de la OTAN", "titulo": "Khadafy se prepara para una invasi\u00f3n", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El ministro de Seguridad y Justicia bonaerense, Ricardo Casal, confirm\u00f3 hoy la convocatoria para incorporar a 2.000 civiles para que reemplacen al personal policial que cumple funciones administrativas y haya m\u00e1s presencia de efectivos en la calle a fin de prevenir el delito.", "\"Nosotros estamos en plena campa\u00f1a de sustituci\u00f3n de polic\u00edas. Ya hemos sustituido a m\u00e1s de 800 que est\u00e1n cumpliendo tareas de seguridad en edificios judiciales reemplazados para la prevenci\u00f3n a la v\u00eda p\u00fablica\", explic\u00f3 Casal.", "El funcionario detall\u00f3 que \"todo polic\u00eda de la agrupaci\u00f3n comando, que es de seguridad, que est\u00e9 haciendo tareas administrativas, va a tomar su lugar en la v\u00eda p\u00fablica, las comisar\u00edas y zonas de prevenci\u00f3n\".", "Durante un reportaje en radio 10, Casal convoc\u00f3 a varones y mujeres de entre 18 y 35 a\u00f1os con t\u00edtulo secundario completo a incorporarse en el escalaf\u00f3n administrativo de la Polic\u00eda, pero no portar\u00e1n armas.", "La idea oficial es que aquellos que ingresen para trabajar en las comisar\u00edas puedan sumarse a la fuerza policial, aunque \u00fanicamente para tener a cargo distintos tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos que se realizan en las seccionales, como confecci\u00f3n de formularios, atenci\u00f3n al p\u00fablico y diligencias ante los juzgados, entre otros.", "Casal a\u00f1adi\u00f3 que la iniciativa es que las personas que ingresen en este plan administrativo puedan desempe\u00f1arse en comisar\u00edas \"cercanas a sus domicilios\".", "El funcionario del gobierno de Daniel Scioli inform\u00f3 que los interesados en ingresar al escalaf\u00f3n administrativo de la fuerza de seguridad deber\u00e1n llamar al tel\u00e9fono 0800-222-6237."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367599-ratifican-la-idea-de-contratar-personal-civil-para-tareas-administrativas-en-la-bonaerense", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "As\u00f3 lo confirm\u00f3 el ministro de Seguridad y Justicia bonaerense, Ricardo Casal; buscan que haya m\u00e1s presencia de efectivos en la calle", "titulo": "Ratifican la idea de contratar personal civil para tareas administrativas en la bonaerense", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El canciller H\u00e9ctor Timerman se sum\u00f3 hoy al debate sobre el futuro del santuario de la calle Bartolom\u00e9 Mitre pr\u00f3ximo al ex boliche Croma\u00f1\u00f3n y consider\u00f3 que la arteria debe cambiar el nombre en homenaje a las v\u00edctimas de la tragedia.", "\"Que la Legislatura (porte\u00f1a) abra ya el debate a los vecinos sobre un nuevo nombre para la calle en homenaje a las v\u00edctimas de Croma\u00f1on\", escribi\u00f3 Timerman, en su cuenta de la red social Twitter. Anteayer, el fallo de la Sala III de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n Penal dispuso la liberaci\u00f3n de la calle Bartolom\u00e9 Mitre, entre Jean Jaures y Ecuador, del barrio porte\u00f1o de Balvanera, cerrada al tr\u00e1nsito desde la tragedia de 2004.", "Los familiares se resisten a cumplir la orden judicial en virtud de que all\u00ed se levant\u00f3 un santuario en homenaje a los 194 muertos por el incendio del boliche mientras tocaba la banda de rock Callejeros."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367610-timerman-propone-cambiarle-el-nombre-a-la-calle-mitre", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Para el canciller, lo deber\u00eda tratar la Legislatura porte\u00f1a en \"homenaje a las v\u00edctimas de Cromagnon\"; la arteria permanece cerrada desde 2004", "titulo": "Timerman propone cambiarle el nombre a la calle Mitre", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La justicia santacruce\u00f1a intervino hoy el Sindicato de Petroleros Privados de Santa Cruz por pedido del gobierno provincial tras 22 d\u00edas de conflicto que mantiene paralizada la producci\u00f3n hidrocarbur\u00edfera, mientras el ministro de Trabajo, Carlos Tomada afirm\u00f3 que se designar\u00e1 un funcionario del Gobierno \"hasta tanto se normalice el funcionamiento del sindicato\".", "En tanto, el secretario general del Sindicato de Petroleros Privados de Santa Cruz, H\u00e9ctor \"Chaco\" Segovia,  inst\u00f3 hoy a los trabajadores a mantenerse en alerta y movilizaci\u00f3n para defender el gremio, y asegur\u00f3 que el mandatario , Daniel Peralta, \"le est\u00e1 incendiando la provincia\" a la presidenta Cristina Kirchner.", "\"Peralta est\u00e1 perjudicando seriamente a la Presidenta involucr\u00e1ndose en internas gremiales para desestabilizarnos, comprometiendo el desabastecimiento de combustible en todo el pa\u00eds, y afectando el bolsillo de los consumidores\", advirti\u00f3 Segovia por medio de un comunicado.", "Tras la intervenci\u00f3n del gremio de petroleros, Segovia se\u00f1al\u00f3 esta tarde que el conflicto se enrudeci\u00f3 por \"intenciones pol\u00edticas\".  \"No puedo entender c\u00f3mo el gobernador protege a sectores que han protagonizado hechos vand\u00e1licos casi homicidas con la toma del sindicato y que est\u00e1n procesados por la justicia\", agreg\u00f3 el sindicalista.", "Intervenci\u00f3n.  El pedido de reposici\u00f3n lo present\u00f3 el fiscal de Estado Carlos Ramos ante el juzgado de Instrucci\u00f3n N\u00b0 1 de Caleta Olivia, a cargo del juez Mario Albarr\u00e1n.", "La medida fue presentada por la provincia ya que considera que \"hay una situaci\u00f3n an\u00e1rquica dentro del sindicato, incumplimiento de una conciliaci\u00f3n obligatoria dictada por el Ministerio de Trabajo de la Naci\u00f3n y sumado a los graves perjuicios econ\u00f3micos que este conflicto acarrea para la provincia\" sostuvo Ra\u00fal Santiba\u00f1ez, secretario de Trabajo de Santa Cruz.", "Por el conflicto, el ministro de Trabajo de la Naci\u00f3n, Carlos Tomada, convoc\u00f3 a una conferencia de prensa en la sede de la cartera laboral, donde indic\u00f3 que se designar\u00e1 a un funcionario para garantizar el normal funcionamiento del sindicato, adoptando todas las medidas para regularizar la situaci\u00f3n hasta tanto la Federaci\u00f3n intervenga.", "Los trabajadores llevan adelante una medida de fuerza por reclamos salariales. Hoy se cumplen 22 d\u00edas de paralizaci\u00f3n total en los yacimientos petroleros de Santa Cruz ubicados en la cuenca del golfo San Jorge, que extraen el 95% de la producci\u00f3n provincial y el 20% de la producci\u00f3n nacional. El paro provocar\u00e1 un desabastecimiento de combustibles que se notar\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas, seg\u00fan advirtieron en las \u00faltimas horas empresarios del sector.."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367615-intervienen-el-sindicato-de-petroleros-de-santa-cruz-y-el-gobierno-designa-un-funcionario", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La decisi\u00f3n fue tomada por la justicia tras un pedido del gobierno provincial; Tomada asegur\u00f3 que la medida ser\u00e1 \"para garantizar el normal funcionamiento del sindicato\"; peligra el abastecimiento de combustible", "titulo": "Intervienen el sindicato de petroleros de Santa Cruz y el Gobierno designa un funcionario", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SAN CARLOS DE BARILOCHE.- La nieve super\u00f3 las expectativas de los turistas que llegaron a Bariloche para pasar el fin de semana largo y la base del cerro Catedral se transform\u00f3 en el principal atractivo del d\u00eda.", "Cientos de familias disfrutaron de la intensa nevada que se registr\u00f3 durante toda la jornada en el cerro donde la sensaci\u00f3n t\u00e9rmica marcaba -8 \u00ba C en la cima de Punta Princesa aunque era m\u00e1s ben\u00e9volo en la base donde la \"guerra\" con bolas de nieve fue parte del entretenimiento para chicos y adultos.", "Las condiciones meteorol\u00f3gicas permitieron que las nevadas se extiendan durante todo el d\u00eda con intensos vientos y r\u00e1fagas de m\u00e1s de 100 km/h en la zona de monta\u00f1a, mientras que en la ciudad la lluvia fue una constante. El paisaje del cerro Catedral dej\u00f3 a un lado los colores amarillos y ocres del oto\u00f1o y la monta\u00f1a se cubri\u00f3 con un manto blanco radiante que permiti\u00f3 la acumulaci\u00f3n de 10 cent\u00edmetros de nieve en polvo en la base.", "Algunos dise\u00f1aron los t\u00edpicos mu\u00f1ecos blancos, otros armaron colinas de nieve compacta para deslizarse sobre ella sin pensar en el fr\u00edo que provocaba rozarla y otros llevaron sus esqu\u00eds y tablas de snowboard para practicar aunque las condiciones para hacerlo no eran ideales por la falta de firmeza.", "Durante en d\u00eda cuando el viento aminoraba el Cablecarril transportaba a los que se arriesgaban a ascender a m\u00e1s de 1.600 msnm, una altura que desde la base no se divisaba por el cielo cerrado y las precipitaciones. El sector tur\u00edstico se manifest\u00f3 conforme con la afluencia de los \u00faltimos d\u00edas que dej\u00f3 una \"interesante ocupaci\u00f3n\" seg\u00fan afirm\u00f3 a  lanacion.com  Rub\u00e9n Kodjaian, presidente Asociaci\u00f3n Empresaria Hotelera y Gastron\u00f3mica.", "La zona urbana estuvo signada por la lluvia lo que oblig\u00f3 a los visitantes a refugiarse en casas de t\u00e9 y chocolater\u00edas y realizar paseos de compras en la comercial calle Mitre, adem\u00e1s de visitar ferias de artesan\u00edas y exposici\u00f3n de productos regionales.", "En el Centro C\u00edvico la lluvia no impidi\u00f3 que realicen sus tareas los escultores en madera que tradicionalmente muestran sus habilidades con motosierras tallando enormes tronco que derivar\u00e1n en esculturas que se exhibir\u00e1n el domingo. Los primeros turistas en llegar el jueves fueron recibidos en el acceso a la ciudad con obsequios, descuentos en gastronom\u00eda y pases libres para excursiones."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367666-la-nieve-sorprendio-a-los-turistas-en-bariloche", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Aquellos que visitaron la ciudad cordillerana por Semana Santa y sus habitantes disfrutaron del manto blanco que cubri\u00f3 el Cerro Catedral con 10 cent\u00edmetros en su base", "titulo": "La nieve sorprendi\u00f3 a los turistas en Bariloche", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En medio del creciente conflicto que enfrenta al gobierno nacional con el Grupo Techint, el ministro del Interior, Florencio Randazzo, asegur\u00f3 que Siderar  \"deber\u00eda sentir verg\u00fcenza de tener los fondos de los trabajadores y de querer impedir la representaci\u00f3n pol\u00edtica que corresponde\".", "Luego de que Techint impidiera el ingreso de tres directores del Estado durante una asamblea de accionistas celebrada la semana pasada, la administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses) demand\u00f3 a la sider\u00fargica. \"Deber\u00edan sentir verg\u00fcenza de tener fondos de nuestros trabajadores y querer impedir la representaci\u00f3n pol\u00edtica que corresponde. Porque lo que se reclama es ni m\u00e1s ni menos que controlar el dinero de miles de trabajadores y jubilados\", explic\u00f3 Randazzo en declaraciones a Radio Rivadavia.", "Por otra parte, el funcionario consider\u00f3 que \"es una barbaridad decir que se intenta avanzar en un proceso de reestatizaci\u00f3n\". \"La Argentina estuvo gobernada por muchos de estos grupos corporativos, econ\u00f3micos y medi\u00e1ticos durante los \u00faltimos 25 a\u00f1os. Y tienen que acostumbrarse a que esto se desterr\u00f3. Hoy gobierna una presidenta que ejerce la representaci\u00f3n pol\u00edtica que le corresponde\", exclam\u00f3 Randazzo.", "El ministro del Interior se sum\u00f3 as\u00ed a los duros cuestionamientos lanzados por el jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, quien hab\u00eda acusado a Techint de \"estar floja de papeles\" .", "El conflicto entre el Gobierno y la firma del Grupo Techint se origin\u00f3 tras la publicaci\u00f3n del decreto 441, que dispone la eliminaci\u00f3n del l\u00edmite que ten\u00eda la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses) para ejercer sus derechos accionarios en 32 empresas privadas.", "\"Lo m\u00e1s importante es que la Presidenta ha tomado una decisi\u00f3n hist\u00f3rica: que los fondos de nuestros trabajadores y jubilados tengan una custodia permanente del Estado, y que la representaci\u00f3n sea equivalente a la cantidad de acciones que fueron compradas en su momento a estas empresas\", enfatiz\u00f3 Randazzo.", "Y agreg\u00f3: \"El Estado tiene una inversi\u00f3n cercana a los 23 mil millones de pesos en 42 empresas. Y creemos que es importante que esas inversiones se usen en el desarrollo de la econom\u00eda porque eso genera un c\u00edrculo virtuoso, y lo \u00fanico que se reclama es una participaci\u00f3n acorde al nivel de inversi\u00f3n que se hizo\".", "Seg\u00fan el funcionario, \"quien no quiera aceptar estas reglas puede buscar financiamiento en otro lugar que no sea el Estado\".", "Agencias DyN y T\u00e9lam"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367716-randazzo-el-grupo-techint-deberia-sentir-verg%C3%BCenza", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "En medio del creciente conflicto que enfrenta al Gobierno con Siderar, el ministro del Interior lanz\u00f3 duras cr\u00edticas a la empresa por impedir el ingreso de tres directores del Estado; \"Es una barbaridad decir que se intenta avanzar en un proceso de reestatizaci\u00f3n\"; dijo", "titulo": "Randazzo: \"El Grupo Techint deber\u00eda sentir verg\u00fcenza\"", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En este resumen,  lanacion.com  ofrece un espacio para que los lectores sigan de manera actualizada las claves de lo que est\u00e1 ocurriendo en la Argentina y en el mundo en materia econ\u00f3mica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367596-grillos-y-gusanos-esperanzas-de-los-pobres", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Adem\u00e1s, se viene el foro industrial automotriz;Samsung responde a la demanda de Apple", "titulo": "Grillos y gusanos, \u00bfesperanzas de los pobres?", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El jefe del radicalismo en Diputados, Ricardo Gil Lavedra, consider\u00f3 esta ma\u00f1ana un \"paso m\u00e1s hacia el autoritarismo\" la decisi\u00f3n del Gobierno de disponer por decreto la ampliaci\u00f3n de representantes estatales en compa\u00f1\u00edas que cuentan con fondos de la Anses.", "\"No estoy en contra de que el Estado pueda intervenir en el mercado de capitales, o que las empresas puedan tomar pr\u00e9stamos estatales, y decidir con reglas previas hasta d\u00f3nde una inversi\u00f3n institucional puede conceder o no derechos pol\u00edticos. Ah\u00ed no hay una cosa sacrosanta, pero donde la hay es en d\u00f3nde se debe dar la discusi\u00f3n, que es en el Congreso\", enfatiz\u00f3.", "En declaraciones a radio Continental, Gil Lavedra se\u00f1al\u00f3 que el decreto 441/11 del Gobierno supone la \"ausencia de respeto a un principio democr\u00e1tico b\u00e1sico, que es que las decisiones las tiene que tomar los representantes del pueblo\".", "\"El hecho de haber dictado por en\u00e9sima vez un decreto para establecer esta disposici\u00f3n estando el Congreso en sesiones ordinarias, es una violencia muy clara a la Constituci\u00f3n y a la posibilidad de que el Congreso pueda revisar esa norma\", agreg\u00f3.", "\"Estas decisiones las debe tomar el Congreso, donde se re\u00fane la pluralidad de la representaci\u00f3n pol\u00edtica de toda la comunidad. La Presidenta no puede arrogarse esas facultades porque no las tiene, no tiene competencia para decidir esto\", complet\u00f3.", "A comienzos de semana Gil Lavedra hab\u00eda dicho que \"bajo el amparo de una absoluta falta de controles, la Presidenta contin\u00faa dictando decretos que no cumplen con los requisitos constitucionales. El ejemplo m\u00e1s evidente es el reciente DNU que dispuso la ampliaci\u00f3n de la participaci\u00f3n del Estado en empresas privadas\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367600-la-ucr-considero-un-paso-mas-hacia-el-autoritarismo-la-intervencion-del-estado-en-empresas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Ricardo Gil Lavedra cuestion\u00f3 la utilizaci\u00f3n de un DNU para ampliar la representaci\u00f3n estatal en compa\u00f1\u00edas; \"Estas decisiones las debe tomar el Congreso\", afirm\u00f3", "titulo": "La UCR consider\u00f3 \"un paso m\u00e1s hacia el autoritarismo\" la intervenci\u00f3n del Estado en empresas", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RIO GALLEGOS.- Desde que se inici\u00f3 el conflicto petrolero se cruzan agravios, amenazas y pintadas que van desde un grafiti violento hasta ataques con piedras a las viviendas de dirigentes gremiales y delegados.", "La hija del secretario general, H\u00e9ctor Segovia, denunci\u00f3 d\u00edas atr\u00e1s, en las radios, la rotura de los vidrios de su casa con piedras y palos. Luego aparecieron dos grafitis de tono mafioso: \"Chaco, da la cara en la asamblea, te voy a matar, tengo una bala para vos\" (ver foto). Nadie se atribuye los hechos, pero tanto el oficialismo como el sector disidente del sindicato reciben mensajes. \"Si te borr\u00e1s, date por traidor, muerto\", rezaba otro grafiti.", "D\u00edas pasados, el delegado Javier N\u00fa\u00f1ez, de la empresa Geolog, volc\u00f3 cuando volv\u00eda de un piquete en una camioneta del Sindicato de Petroleros Privados, que qued\u00f3 destruida. Los petroleros aseguraron que se les cruz\u00f3 otra camioneta que oblig\u00f3 al vuelco. Ayer a la madrugada, en Pico Truncado, otro opositor a Segovia tuvo la puerta de su casa bloqueada por una camioneta y varias personas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367522-amenazas-a-traves-de-grafitis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Amenazas a trav\u00e9s de grafitis", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Martin Kanenguiser LA NACION", "No son alumnos obligados a asistir a clase para eludir una inasistencia, pero igualmente los integrantes de las universidades que hicieron el cr\u00edtico informe sobre el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec) acudir\u00e1n con escaso entusiasmo al seminario convocado por el Gobierno para los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "As\u00ed lo pudo comprobar La Nacion con representantes de tres de las cinco universidades que culminaron en 2010 el informe de 180 p\u00e1ginas, a pedido del Gobierno, con recomendaciones sobre el Indec que hasta ahora no fueron tomadas en cuenta.", "Mientras esperan precisiones tras el anuncio que hizo en Washington el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, para un seminario de discusi\u00f3n, los representantes de la UBA, Rosario y Tucum\u00e1n aclararon que, como parte del mandato que les dio el Gobierno, concurrir\u00e1n al debate.", "Sin embargo, esperan que luego sea el Congreso el que reciba el reporte, tal como lo establece el decreto presidencial que dio origen al consejo acad\u00e9mico que integraron tambi\u00e9n las universidades de Mar del Plata y Tres de Febrero. De hecho, el informe ya fue analizado por el FMI y no por el Parlamento argentino.", "Las claves del escepticismo que predomina entre los acad\u00e9micos consultados se basa en la poca predisposici\u00f3n que exhibi\u00f3 la conducci\u00f3n del Indec para colaborar con la elaboraci\u00f3n del informe y en el curioso diagn\u00f3stico que tiene Boudou, que p\u00fablicamente niega la existencia del fen\u00f3meno inflacionario. \"Habr\u00e1 que ir porque somos una universidad p\u00fablica, pero con pocas ganas porque es posible que lo utilicen m\u00e1s para una foto m\u00e1s que para discutir el informe\", indicaron desde el rectorado de la UBA.", "En la Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, el diagn\u00f3stico fue similar: \"Cuando el director del Indec [Norberto Itzcovich] vino a la facultad, no pudo discutir preguntas b\u00e1sicas que le hicimos y que fueron claves para el informe. \u00bfQu\u00e9 van a discutir ahora?\", indic\u00f3 uno de los elaboradores del informe de la UBA.", "En cambio, Enrique Zuleta Puceiro, otro de los integrantes de la UBA que formaron parte del CAES, elogi\u00f3 \"la idea de colocar la reestructuraci\u00f3n del IPC y del Indec con sugerencias de las organizaciones internacionales especializadas\".", "Desde Rosario, Ernesto Seselovky admiti\u00f3 que concretar el debate que hab\u00eda quedado pendiente \"es una muy buena idea\" para dar por concluido el trabajo acad\u00e9mico. Pero de inmediato relativiz\u00f3 las posibilidades de que la discusi\u00f3n se traduzca en cambios en el Indec. \"No lo puedo asegurar; la clave es el inter\u00e9s pol\u00edtico\", explic\u00f3.", "En tanto, Mario Jorrat, desde la Universidad de Tucum\u00e1n, aclar\u00f3 que en realidad \"la conducci\u00f3n del Indec ya particip\u00f3 en todo el proceso de discusi\u00f3n de nuestro informe hasta la Semana Santa de 2010\". Jorrat consider\u00f3 que ser\u00e1 dif\u00edcil que \"el Gobierno est\u00e9 dispuesto a aceptar las conclusiones del informe\", que cuestiona la legitimidad del IPC como instrumento para medir la inflaci\u00f3n y otras variables de la econom\u00eda real, los excesivos nombramientos registrados desde 2007 con un escaso aumento de la  productividad y realiza sugerencias."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367523-las-universidades-van-al-debate-sobre-el-indec-sin-entusiasmo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Predomina el escepticismo para el seminario organizado por el Gobierno", "titulo": "Las universidades van al debate sobre el Indec sin entusiasmo", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariela Arias Corresponsal en Santa Cruz", "RIO GALLEGOS.- El conflicto petrolero alcanz\u00f3 ayer su m\u00e1xima tensi\u00f3n cuando el gobernador Daniel Peralta pidi\u00f3 p\u00fablicamente al secretario general H\u00e9ctor Segovia que renuncie al Sindicato de Petroleros Privados de Santa Cruz sin demoras para evitar enfrentamientos entre trabajadores que atenten contra la paz social. El clima de tirantez que viven las localidades petroleras de la provincia se asemeja a los conflictos petroleros que en 2006 terminaron con el asesinato del polic\u00eda Jorge Sayago y la posterior renuncia del gobernador Sergio Acevedo.", "Hoy se cumplen 22 d\u00edas de paralizaci\u00f3n total en los yacimientos petroleros de Santa Cruz ubicados en la cuenca del golfo San Jorge, que extraen el 95% de la producci\u00f3n provincial y el 20% de la producci\u00f3n nacional. El paro provocar\u00e1 un desabastecimiento de combustibles que se notar\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas, seg\u00fan advirtieron en las \u00faltimas horas empresarios del sector.", "En declaraciones a la FM San Jorge, de Caleta Olivia, Peralta le pidi\u00f3 a Segovia que revea la situaci\u00f3n, que escuche el pedido de renuncia que m\u00e1s de 5000 trabajadores firmaron el viernes en Ca\u00f1ad\u00f3n Seco, y consider\u00f3 que \"muchas veces un renunciamiento es un acto de grandeza\". En declaraciones desde El Calafate, le record\u00f3 al cuestionado dirigente sindical que a veces \"un paso al costado, un paso atr\u00e1s, significa en el futuro, muchos pasos adelante\".", "Mientras tanto, el gremialista aseguraba que seguir\u00eda al frente de su cargo ante un millar de petroleros y desocupados, a quienes convoc\u00f3 a presentarse hoy a los yacimientos. En tanto, le pidi\u00f3 al gobierno de Santa Cruz que garantice las condiciones de trabajo. La convocatoria de Segovia fue le\u00edda como una incitaci\u00f3n a la violencia, ya que quienes lo escuchaban deber\u00e1n atravesar los piquetes que est\u00e1n en el ingreso de todos los yacimientos de zona norte: un enfrentamiento aparece como inevitable.", "\"Lo que Chaco [el apodo de Segovia] deber\u00eda estar viendo es que no puede mandar a la gente a trabajar cuando est\u00e1 claro que la mayor\u00eda no va a volver porque est\u00e1n pidiendo su renuncia\", afirm\u00f3.", "Desde el gobierno provincial urgieron a la federaci\u00f3n que agrupa a los sindicatos petroleros a que intervenga en el conflicto, algo que a\u00fan no ocurri\u00f3. Tambi\u00e9n el fiscal de Estado Carlos Ramos concret\u00f3 una presentaci\u00f3n ante un juez de Caleta Olivia para que intervenga.", "Segovia afirm\u00f3 que Peralta le hab\u00eda pedido que se tome una licencia de 30 d\u00edas y agreg\u00f3 \"que iban a llamar a una intervenci\u00f3n en 90 d\u00edas y luego a elecciones\". Tambi\u00e9n asegur\u00f3 que si \u00e9l cumpl\u00eda el pedido le hab\u00edan prometido un alto cargo en el gobierno nacional. \"Pero yo no me voy, me voy a quedar al lado de los trabajadores\", sentenci\u00f3.", "Desde hace dos d\u00edas, Segovia est\u00e1 atrincherado en Pico Truncado. Ayer responsabiliz\u00f3 al ex gobernador Sergio Acevedo y al intendente de Caleta Olivia, Fernando Cotillo (FVS), como impulsores del conflicto y la huelga. Ayer, para contar con gente en la asamblea, moviliz\u00f3 dos colectivos y cinco Traffic desde R\u00edo Gallegos, distante 681 kil\u00f3metros, con desocupados del sector que cobran un subsidio tras el conflicto del a\u00f1o pasado. Entre los presentes estaba la barra brava de Hurac\u00e1n de Comodoro Rivadavia."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367521-maxima-tension-en-el-paro-petrolero", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El gobernador le pidi\u00f3 la renuncia al l\u00edder gremial, acorralado por las bases del sindicato; temen una escalada de violencia y desabastecimiento", "titulo": "M\u00e1xima tensi\u00f3n en el paro petrolero", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El d\u00eda mi\u00e9rcoles de la semana pasada, la Reserva Federal de los EE.UU. dio a conocer su informe peri\u00f3dico acerca de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica del pa\u00eds (\"Current Economic Conditions\"). Un an\u00e1lisis detallado del mismo permite inferir que -a juicio de dicha entidad-  el nivel de actividad contin\u00faa mejorando.", "En efecto, desagregando la informaci\u00f3n por sectores, se advierte que -por primera ve desde la crisis 2008/2009- todos los sectores, salvo el castigado mercado inmobiliario, muestran mejoras: consumo, servicios y producci\u00f3n de manufacturas, entre otros. M\u00e1s importante a\u00fan: la demanda de pr\u00e9stamos muestra una leve mejora, lo que podr\u00eda estar indicando el inicio de la reversi\u00f3n de la tan negativa restricci\u00f3n crediticia; vigente desde el primer trimestre de 2008. Asimismo, el cr\u00edtico mercado laboral se encuentra en un gradual proceso de afianzamiento (el desempleo baj\u00f3 de un nivel m\u00e1ximo del 10,2% en septiembre de 2009, al actual del 8,8%)", "Otro punto a destacar es el reconocimiento de que, si bien  los incrementos ex\u00f3genos en los precios de energ\u00eda y  commodities  est\u00e1n provocando presiones inflacionarias, las mismas se hallan compensadas por salarios estables y niveles de capacidad ociosa suficientes para enfrentar los incrementos de oferta. A este respecto, como dato ilustrativo, la inflaci\u00f3n \"core\" -que excluye, precisamente, los mencionados componentes de alimentos y energ\u00eda- arroj\u00f3 en marzo un valor anual del 1,2%; bien por debajo del target m\u00e1ximo de la Fed del 2%.", "Respecto del tema fiscal, es claro que EE.UU. presenta un alto d\u00e9ficit (10% del PBI) y una elevada deuda p\u00fablica (1005% del PBI) , pero los incrementos en dichos ratios a partir de la crisis 2008/2009 han sido una consecuencia directa de las pol\u00edticas de est\u00edmulo seguidas por la Fed , las cuales han sido fundamentales para lograr la actual recuperaci\u00f3n. A este respecto, el d\u00eda viernes pasado el Presidente Obama anunci\u00f3 oficialmente que negociar\u00e1 con el Congreso una ley que en 5 a\u00f1os permita reducir el actual d\u00e9ficit a un ratio no mayor al 6% del PBI.", "Por eso llama la atenci\u00f3n que, el d\u00eda lunes, la calificadora Standard and Poor's rebajara la perspectiva de la Calificaci\u00f3n AAA de \"estable\" a \"negativa\", lo cual significa que a juicio de esa firma existe un 33% de probabilidades que dentro de un per\u00edodo de 18 meses se baje la calificaci\u00f3n a AA, debido a los altos niveles de d\u00e9ficit y deuda p\u00fablica. Esta posici\u00f3n es poco seria; o debieran haberla hecho antes o debieran haberla acompa\u00f1ado de iguales definiciones para la mayor\u00eda de las naciones avanzadas. En vez de pronosticadores, se convierten en \"profetas de lo obvio\".", "En consecuencia, a nuestro juicio esta \"degradaci\u00f3n\" de la calificaci\u00f3n por parte de Standard and Poor's no agrega nada nuevo y, por lo tanto, coincidimos con la  actual visi\u00f3n macroecon\u00f3mica positiva. Ahora bien: \u00bfayuda este escenario a pronosticar cu\u00e1l ser\u00eda la pol\u00edtica monetaria de la Fed en los pr\u00f3ximos meses? Sin duda. En efecto, si bien la mejora en los niveles de actividad  es evidente, no es menos cierto que a\u00fan necesita de est\u00edmulos para convertirse en autosostenida y lograr reducir a\u00fan m\u00e1s el elevado nivel de desempleo. El tema crucial aqu\u00ed, entonces,  es el momento adecuado para ir endureciendo la pol\u00edtica monetaria; esto es: \u00bfcu\u00e1ndo comenzar\u00e1 la autoridad monetaria a subir la tasa de inter\u00e9s de referencia (hoy en el m\u00ednimo hist\u00f3rico del 0,0%/0,25%) y/o a abandonar la actual pol\u00edtica de relajamiento monetario, que ya ha llevado casi a triplicar el circulante?", "Es claro que la Fed -liderada en esta posici\u00f3n por su Presidente, Ben Bernanke- no aflojar\u00e1 los est\u00edmulos hasta que no se confirmen la recuperaci\u00f3n de los niveles de actividad y la tendencia positiva del mercado laboral.  Claro est\u00e1 que el condicionante es la inflaci\u00f3n. Como ya se mencionado, las presiones de alimentos y energ\u00eda  no se han trasladado significativamente a los precios. Si la inflaci\u00f3n sigue contenida, es altamente probable que el retiro de los planes monetarios de est\u00edmulo se realice en dos etapas: la primera ser\u00eda  dejar de lado la actual pol\u00edtica de relajamiento (o emisi\u00f3n) a m\u00e1s tardar el 30 de junio pr\u00f3ximo, cuando finalice el segundo programa de inyecci\u00f3n por 600.000 millones de d\u00f3lares, implementado a partir de noviembre de 2010; la segunda ser\u00eda comenzar un proceso gradual de suba de tasas, lo que suponemos ser\u00eda hacia fines del corriente a\u00f1o o \u2013 m\u00e1s probablemente- durante el primer trimestre de 2012. Si se diera este escenario, el mismo indicar\u00eda que -a juicio de la Fed- para esa fecha  la econom\u00eda ya habr\u00eda entrado en un proceso de crecimiento sostenido del orden del 3,0% anual, acompa\u00f1ado por  un mercado laboral con tendencia creciente; con todo lo positivo que ello implicar\u00eda para la econom\u00eda y los mercados globales.", "Si, por el contrario, de ac\u00e1 a junio distintas causas llevaran la inflaci\u00f3n en EE.UU. a niveles superiores -por ejemplo debido a fuertes subas en el petr\u00f3leo, como consecuencia de un eventual agravamiento de la situaci\u00f3n pol\u00edtica en el mundo \u00e1rabe- seguramente la Fed  mantendr\u00eda la fecha de la primera etapa, pero la suba de tasas comenzar\u00eda mucho antes. Si este fuera el caso, la autoridad monetaria deber\u00e1 encontrar un dif\u00edcil equilibrio a los efectos de atacar las presiones inflacionaria sin ahogar la recuperaci\u00f3n; lo cual -por cierto- no ser\u00eda una tarea menor."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367592-cuando-empezara-eeuu-a-enfriar-su-economia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Por Luis Palma Can\u00e9Especial para", "titulo": "Cu\u00e1ndo empezar\u00e1 EE.UU. a enfriar su econom\u00eda", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hugo Alconada MonLA NACION", "La idea era cocinar un asadito simple, sencillo, familiar. Nada raro, apenas algo de carne, unos choris, unas papitas de picada, un par de cervezas bien fr\u00edas, un par de cosillas m\u00e1s y, dado que est\u00e1bamos en la previa de Semana Santa de 2010, un conejito de chocolate de Pascua para los chicos. Total: 104,50 pesos. Ahora, en la Pascua siguiente, la misma compra, id\u00e9ntica, cuesta 42,37% m\u00e1s.", "El porcentaje no es arbitrario. No. Ocurre que soy algo met\u00f3dico -seg\u00fan los que me aprecian- o quiz\u00e1s un poco obsesivo -seg\u00fan esos mismos que me aprecian cuando los exaspero-. Y la cuesti\u00f3n es que me gusta guardar papeles. Entre otros, los tickets de supermercado como el del asadito de la noche del s\u00e1bado 20 de marzo del a\u00f1o pasado.", "La compra, vale aclarar, fue en un local de una conocida cadena de supermercados nacional. No se trata, pues, ni de un s\u00faper chino ni de un almac\u00e9n de barrio ni de una tienda fashion con productos premium o que te arranque la cabeza ya por s\u00f3lo respirar el aire que, seg\u00fan promocionan, trajeron de Par\u00eds.", "Tambi\u00e9n vale aclarar -por las dudas de que el lector se lo pregunte- que la compra de este a\u00f1o fue id\u00e9ntica a la de 2010. Mismo s\u00faper, mismos productos -tambi\u00e9n incluy\u00f3 una morcilla salada, un par de choclos, hamburguesas para los chicos y el cl\u00e1sico dulce de batata-, de las mismas marcas y hasta el mismo pesaje de pan blanco.", "Comparar la compra, tambi\u00e9n debo reconocer, puede resultar arbitrario. Porque si quiz\u00e1s hubiera comprado otro producto -\u00bfotra marca de cerveza, acaso?- la suba porcentual habr\u00eda sido m\u00e1s baja. Pero es lo que es: el asado que me cost\u00f3 $ 104,50 aquel 20 de marzo sali\u00f3 $ 148,78 el 7 de este mes.", "\u00bfPor qu\u00e9 no lo hice el mismo d\u00eda? Bueno, en rigor, tambi\u00e9n lo hice. Pero, como la Pascua cay\u00f3 este a\u00f1o unas semanas m\u00e1s tarde que el a\u00f1o pasado, el conejo de chocolate no estaba a\u00fan disponible en las g\u00f3ndolas. Ergo, la comparaci\u00f3n era incompleta. As\u00ed que esper\u00e9 hasta la primera oportunidad en que encontr\u00e9 al chocolatoso orejudo en el s\u00faper.", "De todos modos, si al lector le interesa, aqu\u00ed le va la comparaci\u00f3n \"preconejiana\". El aumento a\u00f1o contra a\u00f1o fue de poco m\u00e1s del 43 por ciento. Es decir que el mam\u00edfero orejudo ayud\u00f3 a bajar, siquiera un poco, la cuenta definitiva.", "Tambi\u00e9n se preguntar\u00e1 el lector -si revisara mi lista del s\u00faper- c\u00f3mo se me ocurri\u00f3 comprar peceto para un asado. Bueno, se me chispote\u00f3. Era tarde -y quer\u00eda empezar cuanto antes el fuego-, le\u00ed a las apuradas que era novillito y me di cuenta del error demasiado tarde. Es decir, ya en mi casa y cuando mi mujer me pregunt\u00f3 lo mismo.", "Por suerte, en casa ten\u00edamos unos bifes, por lo que el peceto qued\u00f3 para la semana, al horno y con papas, y para ese asado nocturno suplimos la falta de potencia carn\u00edvora con la picada, los choris y las hamburguesas.", "\u00bfQu\u00e9 aument\u00f3 m\u00e1s? Como si fuera una cruel iron\u00eda, el peceto -de 21,82 a 43,14 pesos, o 97,70%-, mientras que las cervezas subieron 42 por ciento -pero, como comprender\u00e1 el lector, son innegociables-, entre lo m\u00e1s llamativo. \u00bfY lo que menos subi\u00f3? Los chorizos -raro, \u00bfno?- y el pan. Pasaron de $ 3,06 los casi 400 gramos a $ 3,33, s\u00f3lo 8,82 por ciento m\u00e1s.", "Constatar la diferencia pecuniaria que media entre uno y otro asado convalid\u00f3 siquiera un poco el reclamo del l\u00edder de la Confederaci\u00f3n General del Trabajo (CGT), Hugo Moyano, quien a la hora de exigir aumentos salariales apel\u00f3 a la \"inflaci\u00f3n del supermercado\".", "Moyano expuso, as\u00ed, sus diferencias de visi\u00f3n con la pol\u00e9mica estad\u00edstica oficial que provee el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec) y que, por ejemplo, estim\u00f3 el viernes pasado que la evoluci\u00f3n de precios minoristas al consumidor entre marzo de 2010 y marzo de 2011 fue del 9,7% en el \u00e1rea de la ciudad de Buenos Aires y el conurbano.", "El c\u00e1lculo del Indec, tambi\u00e9n vale remarcar, incluye muchos m\u00e1s factores en su ecuaci\u00f3n que s\u00f3lo alimentos y bebidas. Y algunos de esos factores, a su vez, no subieron tanto como otros, lo que como en todo c\u00e1lculo reduce el promedio.", "Pero al revisar los tickets el camionero me son\u00f3 m\u00e1s aut\u00e9ntico. \"Nosotros tenemos como base la inflaci\u00f3n del supermercado\", alert\u00f3 Moyano el 14 de enero \u00faltimo, cuando reclam\u00f3 una suba salarial de \"entre 20 y 20 y pico por ciento\", que luego cerr\u00f3 en el 24 por ciento. Lejos de mi casero \u00edndice \"asadoril\", pero para los choris y la cerveza alcanza y sobra."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367487-el-mismo-asado-pero-42-mas-caro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Un periodista de La Nacion verific\u00f3 esa suba al comprar lo mismo que hace un a\u00f1o, en el mismo local", "titulo": "El mismo asado, pero 42% m\u00e1s caro", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las piezas siguen donde estaban. El tiempo, que nada sabe de quietud, transcurre a sus anchas, irremediable. En la misma semana, Gobierno y oposici\u00f3n volvieron a exponer su desigual poder de fuego. La Casa Rosada ahog\u00f3 el esp\u00edritu con el que hab\u00eda impulsado la reforma pol\u00edtica (cuando N\u00e9stor Kirchner viv\u00eda y pretend\u00eda encorsetar al PJ) y  consagr\u00f3 las colectoras. El Peronismo Federal convirti\u00f3 una preinterna poco entendible desde su origen en muestra elocuente de la impotencia, torpeza y personalismo que acosa al arco no kirchnerista.", "Mientras tanto, la fecha l\u00edmite para definir los candidatos a jefe de gobierno est\u00e1 a menos de un mes de distancia. Mauricio Macri duda. Sopesa. Calcula. Como nunca antes, de lo que decida sobre su sucesi\u00f3n se desprender\u00e1n muchas otras definiciones que exceden, y por mucho, los l\u00edmites de la ciudad. Repasar esa cadena es una buena v\u00eda para descifrar un tablero que, aunque hu\u00e9rfano de movidas definitivas, crece en complejidad.", "El impacto m\u00e1s directo recaer\u00e1, desde ya, en su propio futuro. \"Si se queda en la ciudad es porque gana seguro, mientras que en la Naci\u00f3n pierde. Es as\u00ed de simple\", sintetiz\u00f3 con crudo sentido com\u00fan un funcionario que lo trata casi a diario. Buscar la reelecci\u00f3n es el camino menos arriesgado y m\u00e1s conservador. Elegirlo implicar\u00eda retroceder (o no avanzar, que en este caso es lo mismo). Privilegiar el calor de un triunfo en tres meses podr\u00eda sepultar sus aspiraciones presidenciales m\u00e1s all\u00e1 de 2011. Convertirse en el referente aglutinador de la oposici\u00f3n al kirchnerismo no parece una tarea que se pueda encarar desde un (repetido) gobierno de la ciuad.", "Gabriela Michetti y Horacio Rodr\u00edguez Larreta, con ausencia y silencio ella, con frases repetidas hasta el cansancio \u00e9l, dejaron claro que una f\u00f3rmula conjunta no es para ellos opci\u00f3n. \u00bfEn qu\u00e9 orden? \u00bfEn el que marcan las encuestas? \u00bfAceptar\u00eda Rodr\u00edguez Larreta secundar a su rival? \u00bfPodr\u00eda Michetti volver  a postularse para el cargo que abandon\u00f3 hace menos de dos a\u00f1os? La perspectiva s\u00f3lo suma sombra al panorama de Macri.", "Si, en cambio, decide ir por la presidencia, el jefe de la ciudad se expone a una derrota hoy segura. Pero tambi\u00e9n apuesta a cuatro a\u00f1os: hacer una elecci\u00f3n digna y quedar posicionado como el l\u00edder de la oposici\u00f3n en un escenario de kirchnerismo exhausto. Claro que si en octubre perdiera por paliza, otra ser\u00eda la historia.", "Adem\u00e1s, la permanencia de Macri en Bol\u00edvar 1 har\u00eda temblar el armado nacional en casi todos sus rincones. Francisco de Narv\u00e1ez, protagonista de las especulaciones m\u00e1s variadas en los \u00faltimos d\u00edas, se quedar\u00eda sin candidato \"natural\" a presidente. Parad\u00f3jicamente, esa libertad lo dejar\u00eda en una situaci\u00f3n casi inmejorable: como el candidato a gobernador bonaerense que (casi) todos querr\u00edan en sus filas. Recluido, y abrazado a los votos que en 2009 le sac\u00f3 a Kirchner, el diputado espera en silencio.", "\u00bfTerminar\u00e1 De Narv\u00e1ez jugando con Alfons\u00edn? Margarita Stolbizer ya puso el grito en el cielo. El radical tuvo que hacer equilibrio. Despu\u00e9s de que Angel Rozas soltara que un acuerdo con el bonaerense es posible, sali\u00f3 a aclarar que no har\u00e1 ning\u00fan movimiento sin el visto bueno de sus socios originales. El frente de tormenta est\u00e1, sin embargo, abierto de par en par.", "Al mismo tiempo, si Macri optara por la ciudad, desaparecer\u00eda el l\u00edmite que hoy muchos invocan al momento de hablar de acuerdos. Alfons\u00edn y Binner ya aclararon que su vocaci\u00f3n acuerdista llega hasta  el l\u00edder de Pro. La desaparici\u00f3n del l\u00edmite acercar\u00eda las fronteras, aunque no borrar\u00eda las diferencias que existen entre el peronismo no kirchnerista, con Duhalde en su \u00bfnuevo? rol de armador, Cobos, Sanz y el resto del mundo.", "Tampoco para Cristina Kirchner ser\u00eda igual tener enfrente a Macri, a Alfons\u00edn o a ambos. El l\u00edder de Pro concentrar\u00eda el voto de derecha (que no se toca con el suyo), mientras que el radical le restar\u00eda votos por izquierda. Por lo pronto, la Presidenta sigue jugando con los beneficios de la campa\u00f1a muda que le permite la gesti\u00f3n y no se priva de sembrar dudas alrededor de su futuro. En la \u00faltima semana habl\u00f3 en p\u00fablico de la \"dificultad\" de seguir adelante y de la prescindibilidad de los seres humanos.", "El rompecabezas se completa con el dilema de Pino Solanas. Cerca suyo, como cerca de Macri, crece la presi\u00f3n para que, en lugar de saltar a la Naci\u00f3n, vuelva a competir en la ciudad. El c\u00e1lculo de costo beneficio es similar en estructura al que hacen en Pro: m\u00e1s vale apostar a una buena elecci\u00f3n porte\u00f1a que a un papel\u00f3n nacional.", "Cerca de Claudio Lozano acusan al entorno del cineasta de poner sus intereses por encima de la construcci\u00f3n a largo plazo y de dinamitar los acuerdos que le permitir\u00edan a la izquierda jugar por fin en las ligas mayores. \"Que Pino baje es un disparate, pero lo vamos a acompa\u00f1ar igual\", dicen entre iracundos y resignados.", "La semana pr\u00f3xima podr\u00eda haber definiciones. Solanas, Lozano, Binner, Stolbizer y Luis Juez se ver\u00e1n las caras sentados alrededor de la misma mesa. El santafecino, que hasta ahora est\u00e1 comprometido con Alfons\u00edn, supeditar\u00e1 sus pr\u00f3ximos pasos a la interna en su provincia el 22 del mes pr\u00f3ximo. El resto espera algo de claridad para saber c\u00f3mo seguir.", "La urgencia es compartida. Todos aguardan decisiones que despejen inc\u00f3gnitas. Pero nadie quiere mostrar las cartas antes de tiempo. La incertidumbre se abre lugar a sus anchas (como el tiempo). Poderosa. Dispuesta a sobrevolar la escena pol\u00edtica unas semanas m\u00e1s."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367397-macri-agita-las-llaves-de-la-ciudad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Por Lucrecia BullrichDe la Redacci\u00f3n de", "titulo": "Macri agita las llaves de la ciudad", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RAWSON.- El apoderado del Frente para la Victoria de Chubut, Blas Meza Evans, afirm\u00f3 esta ma\u00f1ana que los 2000 ciudadanos que corresponden a las mesas anuladas de las ciudades de Puerto Madryn, Comodoro Rivadavia y Camarones tienen que \"expresarse en las urnas para elegir a las autoridades de acuerdo a lo que esta consagrado en la Constituci\u00f3n\".", "Tras apelar este mediod\u00eda ante el Superior Tribunal de Justicia de la provincia el fallo dado por el tribunal electoral, que rechaz\u00f3 el llamado a elecciones complementarias en las seis urnas con irregularidades, Meza Evans se\u00f1al\u00f3: \"Seguimos insistiendo en nuestra posici\u00f3n de que ac\u00e1 debe darse la oportunidad de que esos 2.000 ciudadanos se expresen\".", "\"Independientemente de todas las acciones judiciales que llevamos adelante hemos hecho sistem\u00e1ticamente reserva de recurrir ante la Suprema Corte de Justicia y una vez que tengamos la resoluci\u00f3n de este fallo, vamos a adoptar una decisi\u00f3n al respecto\", adelant\u00f3.", "Y cuestion\u00f3 el fallo del tribunal electoral: \"Adolece de vicios insalvables, ya que los miembros de este tribunal que se manifiestan en contra de llamar a elecciones complementarias lo hacen en nombre de los electores y en realidad lo que est\u00e1n haciendo es suplir el principio del sufragio universal\".", "El fallo negativo del tribunal electoral determin\u00f3 un paso importante, pero no definitivo. Si bien rechaz\u00f3 por cuatro votos a uno la solicitud del FPV, la judicializaci\u00f3n del proceso augura todav\u00eda un per\u00edodo de incertidumbre."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367608-chubut-el-kirchnerismo-apelo-el-fallo-que-anula-las-elecciones-complementarias", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La presentaci\u00f3n se hizo hoy ante el Superior Tribunal de Justicia provincial; \"Los ciudadanos de las mesas anuladas tienen derecho a expresarse\", afirm\u00f3 el apoderado del FPV", "titulo": "Chubut: el kirchnerismo apel\u00f3 el fallo que anula las elecciones complementarias", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gustavo Ybarra LA NACION", "La presidenta Cristina Kirchner tendr\u00e1 v\u00eda libre para gobernar por decreto durante los pr\u00f3ximos meses ante la virtual par\u00e1lisis en que ingres\u00f3 el Congreso a ra\u00edz de la campa\u00f1a electoral y por la inactividad de la comisi\u00f3n bicameral encargada de controlar los decretos de necesidad y urgencia.", "Este escenario cobra relevancia luego de la pol\u00e9mica decisi\u00f3n del Poder Ejecutivo de modificar por decreto la ley de estatizaci\u00f3n de las AFJP para incrementar la participaci\u00f3n oficial en los directorios de las empresas en las que el Estado tiene parte accionaria por medio de la Anses.", "Las estad\u00edsticas son claras y hacen pensar que el decreto presidencial seguir\u00e1 siendo una constante del gobierno kirchnerista. Sucede que desde agosto de 2007, cuando el ahora gobernador de Chaco, Jorge Capitanich (FpV), era senador y presid\u00eda esa comisi\u00f3n bicameral, los dict\u00e1menes de control de los decretos nunca m\u00e1s volvieron a discutirse en el recinto de alguna de las c\u00e1maras parlamentarias.", "La situaci\u00f3n empeor\u00f3 con el cambio de la conformaci\u00f3n del Congreso en diciembre de 2009. Producto del avance opositor en ambas c\u00e1maras, la comisi\u00f3n qued\u00f3 empatada en ocho miembros por lado como consecuencia de un fallo judicial que aval\u00f3 un reclamo del oficialismo.", "Esto se tradujo en una casi nula actividad de la bicameral, ya que s\u00f3lo se celebraron cuatro reuniones y en un n\u00famero aun menor de dict\u00e1menes. Apenas dos DNU recibieron despacho de esta comisi\u00f3n y fueron por partida doble: hubo uno en favor y el otro en contra. Estos dict\u00e1menes, adem\u00e1s, nunca llegaron a discutirse en el recinto de alguna de las dos alas que componen el Congreso.", "\"Estamos ante una pol\u00edtica de Estado bien definida, que tiene que ver con avalar la discrecionalidad del Poder Ejecutivo y la intenci\u00f3n de legislar a espaldas del Congreso\", denunci\u00f3 el senador Luis Petcoff Naidenoff (UCR-Formosa), secretario de la Comisi\u00f3n Bicameral de Tr\u00e1mite Legislativo, tal su nombre oficial.", "Para el senador radical, la causa principal de la carencia de control legislativo de los DNU est\u00e1 en la ley que reglament\u00f3 el tr\u00e1mite parlamentario de esos instrumentos. La norma fue sancionada en 2006 con el impulso de Cristina Kirchner, cuando era senadora justicialista e impuso, a contramano de lo que sosten\u00eda cuando era opositora en \u00e9pocas del menemismo, el sistema de sanci\u00f3n ficta. En otras palabras, si un decreto de necesidad y urgencia no es rechazado expl\u00edcitamente por las dos c\u00e1maras legislativas, mantiene su validez.", "Desde el oficialismo, rechazan las quejas de la oposici\u00f3n. \"El rol de control de los DNU lo tiene el Congreso, y evidentemente los controla porque el silencio les da validez\", afirm\u00f3 la diputada Diana Conti (FpV-Buenos Aires), quien ocupa la otra secretar\u00eda de la comisi\u00f3n bicameral que, como consecuencia de la paridad de fuerzas con la oposici\u00f3n, lleva m\u00e1s de un a\u00f1o sin elegir a su presidente y vicepresidente.", "Si bien la cantidad de decretos de necesidad y urgencia emitidos por la Presidenta es escasa en comparaci\u00f3n con otros jefes del Estado  -apenas una docena en algo m\u00e1s de tres a\u00f1os-, es el contenido altamente pol\u00e9mico de esas decisiones lo que irrita a la oposici\u00f3n.", "As\u00ed, el primer DNU que firm\u00f3 Cristina Kirchner fue en septiembre de 2008, e implic\u00f3 la ampliaci\u00f3n del presupuesto en $ 36.000 millones. La pr\u00e1ctica se repite todos los a\u00f1os desde entonces.", "Adem\u00e1s, en diciembre de 2009 apel\u00f3 a un DNU para usar m\u00e1s de US$ 4000 millones de reservas del Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina para el pago de deuda p\u00fablica. El decreto fue derogado, pero inmediatamente reemplazado por otro de similar tenor en marzo siguiente.", "\"Nunca hemos rehuido el debate\", afirma a La Nacion el jefe del bloque oficialista del Senado y miembro de la bicameral, Miguel Pichetto (R\u00edo Negro). Para el legislador oficialista, si los DNU no llegan a discutirse en el recinto es porque \"a la oposici\u00f3n no le interesa tratar temas que sabe que va a perder\" a la hora de la votaci\u00f3n.", "La senadora Laura Montero (UCR-Mendoza), cercana al vicepresidente Julio Cobos, rechaz\u00f3 de plano la imputaci\u00f3n de Pichetto. \"No hay voluntad del oficialismo para permitir el funcionamiento de la comisi\u00f3n\", asegur\u00f3. En ese sentido, la legisladora cobista dijo que impulsar\u00e1 en la pr\u00f3xima sesi\u00f3n la discusi\u00f3n de los DNU que permanecen sin tratamiento parlamentario. La apuesta es complicada, ya que la oposici\u00f3n no tiene n\u00famero para imponer su agenda.", "Esta situaci\u00f3n produce desaz\u00f3n e impotencia en el arco antikirchnerista, como lo demuestra el jefe del bloque de diputados de Pro, Federico Pinedo (Capital). \"El oficialismo impide que se cumpla con la funci\u00f3n de control de los DNU, por lo que la \u00fanica forma de controlarlos es con la Justicia\", sentenci\u00f3, en di\u00e1logo con La Nacion.", "Pero Pinedo tampoco conf\u00eda en el papel del Poder Judicial, del que dijo que hasta ahora no ha sido muy efectivo para responder a los reclamos contra el uso de decretos de necesidad y urgencia sin cumplir con los requisitos constitucionales por parte del Poder Ejecutivo.", "\"La Corte se lav\u00f3 la manos\", se quej\u00f3. \"Mientras la Justicia no cumpla con su deber, los argentinos seguir\u00e1n sin tener protecci\u00f3n contra los abusos del Poder Ejecutivo\", concluy\u00f3 Pinedo.", "Este senador de Santa Cruz es uno de los pocos legisladores de suma confianza de Cristina Kirchner en el Senado.", "\"Desde el oficialismo nunca rehuimos el debate en la comisi\u00f3n bicameral de control de decretos\", dijo el senador.", "Es vocal de la comisi\u00f3n bicameral de control de decretos y defiende a rajatabla al kirchnerismo.", "\"El control de los decretos lo tiene el Congreso y los controla porque el silencio les da validez\", expres\u00f3.", "\"Estamos ante una pol\u00edtica que tiene que ver con avalar la discrecionalidad\", se quej\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367582-la-presidenta-sin-limites-para-gobernar-por-decreto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Desde 2007 el Congreso no trata las normas que dicta el Ejecutivo", "titulo": "La Presidenta, sin l\u00edmites para gobernar por decreto", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El ministro de Trabajo, Carlos Tomada, asegur\u00f3 que la Justicia le \"dio la raz\u00f3n\" al Gobierno, tras la suspensi\u00f3n del decreto de necesidad y urgencia firmado por el jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, que sanciona con penas de arresto y multas a quienes bloquean la circulaci\u00f3n de diarios.", "En su cuenta de la red social Twitter, Tomada destac\u00f3 que \"el juez (Marcelo) Gallardo concedi\u00f3 el amparo que ped\u00eda la nulidad del decreto de Mauricio Macri que penaliza la protesta gremial en empresas period\u00edsticas\".", "\"La justicia nos dio la raz\u00f3n. Agradezco a todos los partidos pol\u00edticos que acompa\u00f1aron el rechazo al DNU suscripto por Mauricio Macri\", escribi\u00f3 el titular de la cartera laboral y precandidato a jefe de gobierno porte\u00f1o por el kirchnerismo.", "El juez en lo Contencioso Administrativo n\u00famero 2 porte\u00f1o acept\u00f3 un recurso de amparo y suspendi\u00f3 el DNU de Macri que sanciona con penas de arresto y multas a quienes bloquean la circulaci\u00f3n de diarios.", "El decreto publicado d\u00edas atr\u00e1s en el Bolet\u00edn Oficial de la Ciudad incluy\u00f3 en el C\u00f3digo Contravencional penas de arresto de hasta 10 d\u00edas y sanciones que llegaban a los 50 mil pesos a quienes \"convoquen, organicen o apoyen log\u00edsticamente\" el bloqueo de diarios o amenacen a periodistas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367593-el-gobierno-contra-macri-la-justicia-nos-dio-la-razon", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "A trav\u00e9s de Twitter, el ministro de Trabajo, Carlos Tomada, celebr\u00f3 la decisi\u00f3n del juez Gallardo de dar luz verde a un amparo contra el DNU que multaba la paralizaci\u00f3n de la distribuci\u00f3n de diarios", "titulo": "El Gobierno contra Macri: \"La Justicia nos dio la raz\u00f3n\"", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jaime RosembergLA NACION", "\"Estoy a mil\", dice Miguel del Sel con una sonrisa forzada. Y no parece ser broma: mientras \u00e9l baja las escaleras desde la habitaci\u00f3n de su hotel porte\u00f1o, sus asesores los esperan para consultarlo sobre el color de los afiches y la agenda de campa\u00f1a. Sobran los papeles con apuntes sobre propuestas de gesti\u00f3n y las entrevistas que se suceden casi sin parar. Para colmo, la marat\u00f3n de shows de despedida del grupo Midachi le insumir\u00e1 los fines de semana hasta que termine mayo, a riesgo de perder valioso tiempo en su intento por instalarse como candidato a gobernador de Pro en Santa Fe.", "Bronceado y bien peinado, Del Sel no parece preocupado. \"Est\u00e1 todo bien. Combino la leche, la harina, los huevos y la pasi\u00f3n por lo que hago\", dice Del Sel mientras se sienta en un sill\u00f3n. Bromea con la cantidad de tomas que le saca el fot\u00f3grafo de La Nacion, y cuenta que ya eligi\u00f3 la m\u00fasica de su campa\u00f1a: \"Todo o nada\" de Rub\u00e9n Blades. Recita la letra: \"La definici\u00f3n del fracaso ha sido siempre el no tratar. A partir de eso pod\u00e9s empezar a preguntar\", desaf\u00eda, mientras su manager, Ra\u00fal Fern\u00e1ndez, lanza un estiletazo: \"Ya es pol\u00edtico, aprendi\u00f3 a mentir\".", "Del Sel se prepara, seg\u00fan dicen en su entorno, para una campa\u00f1a \"casa por casa\". Amarillo Pro, pero sin exagerar. Con Mauricio Macri, pero basado m\u00e1s en su carisma personal m\u00e1s que en su pertenencia a Pro.", "Dispuesto a relajarse, dice que ahora con las mujeres \"la cosa es m\u00e1s dif\u00edcil\", porque los asesores le piden no acercarse a las tentaciones. \"Y eso que estoy buscando primera dama\", dice, no demasiado convencido.", "Cuenta un d\u00eda de intensa campa\u00f1a como los que ha venido teniendo: recorrida por f\u00e1bricas, besos y m\u00e1s besos a se\u00f1oras en barrios humildes, encuentros y entrevistas en medios de comunicaci\u00f3n locales. Ya lleva 24 ciudades y pueblos peque\u00f1os, aunque le quedan unas cien m\u00e1s. \"Me tienen 14 horas por d\u00eda a agua y caf\u00e9. Pero tengo feeling con los m\u00e1s pobres, que son los que m\u00e1s sufren\", afirma.", "No quiere hablar demasiado de los socialistas y del kirchnerismo, dur\u00edsimos rivales para \u00e9l, aunque dice: \"Est\u00e1n peleados entre s\u00ed y a la gente no le gusta eso\", afirma. Emilio Monz\u00f3 y Humberto Schiavoni, encargados del armado Pro, le acercan datos en los que aparece con 10 puntos de intenci\u00f3n de voto para las primarias y unos 19 para los comicios de julio, por debajo de los socialistas, pero por encima de los candidatos del Gobierno. \"Soy m\u00e1s divertido que los socialistas, aunque Mauricio no te creas que es muy divertido: por ah\u00ed se traga el bigote y hace re\u00edr a unos cuantos\", sorprende.", "En tono jocoso, le recrimina a su jefe pol\u00edtico que todav\u00eda no le cedi\u00f3 dinero para avisos. \"Tenemos siete afiches, los otros un mill\u00f3n\u2026 espero que empiece a mejorar la cosa con el cartonero B\u00e1ez\", se divierte. Lo acompa\u00f1an en los viajes, en un modesto Fiat, amigos \u00edntimos: Fern\u00e1ndez (candidato a diputado); el productor de espect\u00e1culos Juanchi Guadarrama, y el Ati Aranda, periodista que le atiende el celular. \u00bf S\u00f3lo aficionados? \"Tambi\u00e9n me acompa\u00f1an estos genios (se\u00f1ala a tres prolijos j\u00f3venes de Pro que est\u00e1n atentos a sus palabras) manejan Twitter, Facebook, cosas que no entiendo\", se sincera. Miguel hace morisquetas para la c\u00e1mara junto a la imagen de su afiche de campa\u00f1a. Se pone a hablar en serio. \"Cada d\u00eda aprendo algo, voy por la calle y no me insultan\", desaf\u00eda.", "\u2013Lo acusan de menemista\u2026", "\u2013Soy amigo de Menem, se ba\u00f1\u00f3 en mi casa antes de un acto en Luz y Fuerza\u2026 nunca le ped\u00ed ni le di nada, por eso nos tenemos cari\u00f1o como personas. Todos lo conocieron y hoy lo niegan. Quien dijo que fue el mejor presidente de la historia no fui yo sino Kirchner (se pone serio).", "\u2013\u00bfSe ubica en la derecha, el centro, la izquierda?", "\u2013Se les complica, no saben d\u00f3nde ponerme. Hay que trabajar para la gente, hacer obras, ser honesto, no hay izquierda ni derecha, son todas mentiras. Apunto a lo social, la educaci\u00f3n, a los m\u00e1s humildes, muchos dicen que soy de izquierda.", "Ser\u00e1 una campa\u00f1a con presencia Pro \u2013Macri y Gabriela Michetti estar\u00e1n en distintos actos\u2013 pero sin exagerar. \"Mauricio est\u00e1 muy ocupado. Y queremos una campa\u00f1a no tan de antes\", se ataja Del Sel.", "\u00bfCu\u00e1l es su modelo de gesti\u00f3n? Del Sel habla maravillas de Carlos Reutemann y dice que sus dos gobiernos provinciales fueron \"muy buenos\". Comenta que el senador y eterno candidato a presidente lo alent\u00f3. \"Me dijo: sos un buen tipo, sab\u00e9s lo que est\u00e1 bien y lo que est\u00e1 mal. Metele para adelante\", dice el humorista antes de irse. Se le hace tarde: lo esperan de un canal de TV."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367561-del-sel-reutemann-dice-que-le-de-para-adelante", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El candidato de Pro le pide fondos a Macri y defiende a Menem", "titulo": "Del Sel: \"Reutemann dice que le d\u00e9 para adelante\"", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["electoral en San Luis", "El gobernador de San Luis, Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1, convoc\u00f3 las elecciones provinciales para el 14 de agosto y despert\u00f3 una fuerte pol\u00e9mica con sus opositores: se\u00f1alan que podr\u00eda traer confusi\u00f3n en el electorado, ya que coincidir\u00e1n con las primarias abiertas obligatorias nacionales. Adem\u00e1s, sostienen que no cumple con los plazos establecidos por ley. Rodr\u00edguez Sa\u00e1 no consult\u00f3 a los dem\u00e1s partidos antes de fijar la fecha, tal como hab\u00eda prometido.", "La senadora Hilda \"Chiche\" Duhalde cuestion\u00f3 las pol\u00edticas de alianzas de la oposici\u00f3n, en especial a los peronistas disidentes que negocian con la UCR: \"Que De Narv\u00e1ez y Sol\u00e1, dos peronistas, puedan ir como colectoras de Alfons\u00edn es un disparate. No est\u00e1n privilegiando las convicciones, sino si llegan a un lugar\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367528-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["V\u00edctor Mart\u00ednez, testigo en una causa sobre un posible delito de lesa humanidad, apareci\u00f3 deambulando en el barrio porte\u00f1o de Liniers despu\u00e9s de permanecer tres d\u00edas desaparecido. Relat\u00f3 que unos desconocidos lo hab\u00edan secuestrado y que lo retuvieron drogado en una vivienda del conurbano, hasta que decidieron liberarlo.", "El caso hab\u00eda causado preocupaci\u00f3n en el gobierno nacional, que horas antes de la reaparici\u00f3n anunci\u00f3 que dispondr\u00eda un operativo policial especial para hallarlo.", "Mart\u00ednez es testigo de una causa en la que se intenta determinar si la muerte del obispo Carlos Ponce de Le\u00f3n, en 1977, fue un crimen perpetrado por la dictadura y no un simple accidente vial, como se dijo entonces. La abogada de Mart\u00ednez dijo que lo soltaron luego de la preocupaci\u00f3n que mostr\u00f3 el Gobierno por el caso.", "Seg\u00fan fuentes policiales, Mart\u00ednez, de 52 a\u00f1os, relat\u00f3 que hab\u00eda salido el lunes pasado de su casa, en Palermo, y camin\u00f3 hacia la estaci\u00f3n Angel Gallardo del subte B. Dijo que lo abordaron varios hombres en Pringles y Estado de Israel, lo subieron a un auto y lo tiraron en la parte de atr\u00e1s.", "Con los ojos vendados, lo metieron en una casa y le dieron de tomar una gaseosa, que sospecha que conten\u00eda alg\u00fan somn\u00edfero o droga, seg\u00fan a\u00f1adieron las fuentes. Anteanoche, a \u00faltima hora, dijo haber sido liberado en Rivadavia y General Paz. Desde all\u00ed, le pidi\u00f3 a una transe\u00fante un celular para llamar a su esposa, y acordaron encontrarse en Rivadavia y Acoyte.", "Luego fueron a la comisar\u00eda 11, en Caballito, a radicar la denuncia. Un m\u00e9dico confirm\u00f3 que no ten\u00eda lesiones f\u00edsicas, pero que estaba conmocionado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367526-aparecio-el-testigo-desaparecido", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "V\u00edctor Mart\u00ednez se present\u00f3 en una comisar\u00eda y denunci\u00f3 que lo hab\u00edan secuestrado y drogado", "titulo": "Apareci\u00f3 el testigo desaparecido", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La amistad que dec\u00edan profesarse qued\u00f3 ayer definitivamente quebrada. El jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, y uno de sus antecesores en el cargo, Alberto Fern\u00e1ndez, protagonizaron ayer un cruento duelo verbal que incluy\u00f3 insultos y descalificaciones personales de lo m\u00e1s variadas.", "\"Alberto se cag\u00f3 en la amistad de N\u00e9stor Kirchner\", dispar\u00f3 primero el actual funcionario. La r\u00e9plica lleg\u00f3 enseguida: \"An\u00edbal es un energ\u00fameno verbal y necesita de un psic\u00f3logo que resuelva su complejo de inferioridad\".", "El inicio del conflicto entre \"Los Fern\u00e1ndez\", como se los conoc\u00eda cuando se turnaban en el papel de voceros del Gobierno, ocurri\u00f3 durante un extenso reportaje que el actual jefe de los ministros dio a la radio La Red. La respuesta lleg\u00f3 horas m\u00e1s tarde, en otra entrevista, en un programa de radio Mitre.", "El punto de discordia fue la relaci\u00f3n de ambos con el fallecido ex presidente y por la posici\u00f3n que tom\u00f3 Alberto Fern\u00e1ndez tras su renuncia, en 2008, que lo ubic\u00f3 como un \"kirchnerista cr\u00edtico\".", "\"Alberto Fern\u00e1ndez es un cag\u00f3n. Cuando iba a Santa Cruz, dorm\u00eda en la cama de M\u00e1ximo [el hijo del ex presidente]. El d\u00eda que te vas, los caballeros cierran el pico\", sostuvo el jefe de Gabinete, y descalific\u00f3 a su ex colega al definirlo como \"un cr\u00edtico de la pol\u00edtica, tipo Macaya M\u00e1rquez\", en referencia al experimentado comentarista deportivo.", "El funcionario nacional cuestion\u00f3 a Alberto Fern\u00e1ndez porque d\u00edas atr\u00e1s objet\u00f3 la candidatura del ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, a jefe de gobierno porte\u00f1o.", "\"An\u00edbal Fern\u00e1ndez necesita de un psic\u00f3logo que resuelva su complejo de inferioridad\", le respondi\u00f3 el ex funcionario, tras lo cual lanz\u00f3 una confusa advertencia: \"Si \u00e9l revisa lo que me debe a m\u00ed personalmente, se dar\u00eda cuenta que no tendr\u00eda que hablar as\u00ed\".", "Al ser consultado en el reportaje a qu\u00e9 se refer\u00eda con esas palabras, Alberto Fern\u00e1ndez s\u00f3lo a\u00f1adi\u00f3: \"El sabe...\".", "\"Sab\u00eda que An\u00edbal era un energ\u00fameno verbal para otros, pero ahora tambi\u00e9n lo es conmigo -se\u00f1al\u00f3 Alberto Fern\u00e1ndez-. Nunca fui obediente. Nunca me disfrac\u00e9 de progresista. No lo conoc\u00ed a Arturo Jauretche porque La C\u00e1mpora me recomendara conocerlo. Nunca trabaj\u00e9 con Jos\u00e9 Manuel de la Sota. Nunca quise irme escondido en un ba\u00fal.\" Se refer\u00eda en esto \u00faltimo al pedido de detenci\u00f3n que sufri\u00f3 An\u00edbal Fern\u00e1ndez en una causa penal que se le abri\u00f3 por su funci\u00f3n, en la d\u00e9cada del 90, como intendente de Quilmes.", "El jefe de Gabinete se refiri\u00f3 al tema al decir que \"nunca\" estuvo pr\u00f3fugo, al tiempo que calific\u00f3 el relato como \"una estupidez sin sentido\".", "\" An\u00edbal se convirti\u00f3 en un energ\u00fameno verbal, yo renunci\u00e9 porque ten\u00eda diferencias. Nunca fui obsecuente \"", "\"Alberto es un cag\u00f3n. Si uno se va y es un caballero no puede pararse de la vereda de enfrente a tirar piedras \""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367502-inusual-duelo-de-insultos-entre-anibal-y-alberto-fernandez", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Inusual duelo de insultos entre An\u00edbal y Alberto Fern\u00e1ndez", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La firma argentina Megatrans, dedicada a la log\u00edstica y servicios de seguridad, firm\u00f3 un convenio con la alemana M\u00fchlbauer AG -especializada en el desarrollo y la producci\u00f3n de documentos, pasaportes y otros productos de identificaci\u00f3n-. La alianza, que significar\u00e1 una inversi\u00f3n de 1,5 millones de d\u00f3lares, implica la incorporaci\u00f3n, en Megatrans, de una tecnolog\u00eda para automatizar el ensobrado de documentos.", "Aerol\u00edneas Argentinas acord\u00f3 con Wells Fargo Bank Northwest NA la refinanciaci\u00f3n de una deuda ya vencida por el alquiler de aeronaves a Wells Fargo durante la gesti\u00f3n de la espa\u00f1ola Marsans. Seg\u00fan comunic\u00f3 la compa\u00f1\u00eda, el acuerdo desactiva reclamos judiciales por m\u00e1s de 74,6 millones de d\u00f3lares. La aerol\u00ednea record\u00f3 haber firmado previamente, por otras causas, acuerdos con doce due\u00f1os de aviones, siete talleres de mantenimiento, cuatro empresas de sistemas de reservas y tres aerol\u00edneas comerciales.", "La sociedad de inversiones Euromayor inform\u00f3 que cambi\u00f3 de manos el 41,6% de su paquete accionario por un valor de 21,8 millones de pesos. Seg\u00fan un comunicado enviado a la Bolsa porte\u00f1a, la transferencia fue realizada del fideicomiso AVG Plan Fideicomiso Financiero, en favor de Bilanx Fideicomiso Financiero. Euromayor es una compa\u00f1\u00eda dedicada al desarrollo de emprendimientos inmobiliarios, principalmente en la provincia de C\u00f3rdoba.", "La plataforma de compras cooperativas  on  line,  Groupalia, que desembarc\u00f3 en la Argentina en octubre pasado, anunci\u00f3 que constituy\u00f3 en el pa\u00eds su agencia de viajes Groupalia Travel SRL. A trav\u00e9s de la firma podr\u00e1n contratarse servicios de transporte a\u00e9reos, alojamiento en hoteles y excursiones tur\u00edsticas. Las ofertas estar\u00e1n disponibles por plazos m\u00e1ximos de cuatro d\u00edas.", "El Banco Galicia anunci\u00f3 que emitir\u00e1 obligaciones negociables por un valor de hasta 300 millones de d\u00f3lares. Los papeles para el financiamiento de la entidad tendr\u00e1n un vencimiento a un plazo de 7 a\u00f1os a partir de su fecha de emisi\u00f3n y pagar\u00e1n intereses en forma semestral. Como agentes colocadores trabajar\u00e1n el Banco Galicia y el Deutsche Bank.", "La escasez de financiamiento a largo plazo y su costo, la burocracia y la falta de personal calificado son las principales restricciones para el crecimiento de las empresas en la Argentina, seg\u00fan los resultados de una encuesta realizada por la consultora Grant Thornton. De acuerdo con un informe de la compa\u00f1\u00eda, las dificultades para encontrar personal seg\u00fan los perfiles requeridos fue el factor de preocupaci\u00f3n que mayor crecimiento tuvo aqu\u00ed respecto de la encuesta hecha en 2010. Ese aspecto fue se\u00f1alado como una dificultad para el crecimiento por el 37% de las firmas.", "La Superintendencia de Seguros de la Naci\u00f3n y la Facultad de Derecho de la Universidad de Buenos Aires elaboraron en conjunto un digesto jur\u00eddico del sector asegurador. El trabajo permiti\u00f3 presentar en forma simplificada las normas que rigen el funcionamiento del mercado asegurador en la Argentina. Seg\u00fan inform\u00f3 el organismo de regulaci\u00f3n, que dirige Francisco Dura\u00f1ona, antes de la revisi\u00f3n hab\u00eda 37.000 resoluciones y circulares: esa cantidad de escritos se redujo a 299 normas vigentes.", "economia@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367485-que-pasa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Qu\u00e9 pasa", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hay errores que se pagan caros. La reforma de 1994 incorpor\u00f3 los DNU en la Constituci\u00f3n. Fue una idea de la UCR, que cre\u00eda que de ese modo limitar\u00eda el uso que el entonces presidente Carlos Menem hac\u00eda de ese instrumento. Fue una ingenuidad. Todos los presidentes continuaron abusando de esa atribuci\u00f3n. Ahora, el pa\u00eds paga caros esos errores.", "El DNU le permite al presidente tomar una decisi\u00f3n salteando al Congreso. En otras palabras, un mandatario, en el secreto de su despacho y rodeado de algunos pocos colaboradores, toma una medida que sorprende al pa\u00eds y pretende convertirla en fuente de verdad indiscutida.", "Por eso, son muy pocos los pa\u00edses del mundo donde se admite tal tipo de decretos, que, si bien pueden dar soluciones a algunas circunstancias extremas (por ejemplo, la necesidad de cambiar, de urgencia, el signo monetario o devaluar), tambi\u00e9n son fuente de inseguridad jur\u00eddica.", "A contramano de la experiencia internacional, los DNU fueron admitidos por el art\u00edculo 99 inciso 3 de la Constituci\u00f3n, donde se escribieron las circunstancias excepcionales que habilitan su dictado.", "Pero, claro est\u00e1, los presidentes no se detienen frente a las palabras escritas. Y Menem, Fernando de la R\u00faa, Eduardo Duhalde y N\u00e9stor Kirchner dictaron, cada uno, decenas  de esos decretos. La presidenta Cristina Kirchner abus\u00f3 de otra manera: dict\u00f3 unos pocos DNU, pero con muy fuerte impacto en los campos econ\u00f3mico y empresarial.", "Pero el problema, en la Argentina, es mucho m\u00e1s grave a\u00fan. El hiperpresidencialismo, la debilidad de la oposici\u00f3n -en ocasiones, tambi\u00e9n su complicidad, para evitar asumir el costo pol\u00edtico de decisiones impopulares-, una tendencia al populismo y la poca vocaci\u00f3n del Congreso y de los jueces por controlar al Ejecutivo hacen que los DNU queden sin control posible.", "En efecto, la Comisi\u00f3n Bicameral est\u00e1 empatada y empantanada, gracias a que la Justicia no permiti\u00f3 que la oposici\u00f3n conservara supremac\u00eda num\u00e9rica en este \u00f3rgano de control. Pero, en el recinto, los  legisladores tampoco mostraron mucho fervor por controlar el uso de esa herramienta.", "Y si el Congreso fue ineficaz, la Justicia lo fue m\u00e1s a\u00fan. En 1998, la Corte dict\u00f3 un fallo (caso Verrocchi) que fue repetido en 2010 (caso Consumidores Argentinos). En ambos casos, el tribunal, con distinta composici\u00f3n, se\u00f1al\u00f3 la obligaci\u00f3n del Ejecutivo de respetar los l\u00edmites. La Corte y los jueces inferiores siempre controlaron los DNU, pero lo hicieron muchos a\u00f1os despu\u00e9s de haber sido dictados. Nadie controla al presidente en funciones."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367501-un-error-que-se-paga-caro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Un error que se paga caro", "fecha": "\r\n                \r\n              Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El juez en lo contencioso administrativo de la ciudad Roberto Gallardo suspendi\u00f3 ayer la vigencia del DNU 2/2011 del jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, por el que se impon\u00eda sanciones a quienes impidieran la circulaci\u00f3n de diarios o amenacen a periodistas.", "Los abogados Ar\u00edstides Corti, Eduardo Tavani, Marcelo Churin y Lisandro Teszkiewicz hab\u00edan presentado anteayer un recurso de amparo ante la justicia porte\u00f1a en el que pidieron la nulidad de la medida firmada la semana pasada.", "En el gobierno de la ciudad cuestionaron al juez Gallardo, que mantiene una larga historia de tensiones con la administraci\u00f3n Macri. El fallo conocido ayer ser\u00e1 apelado por la Jefatura de Gobierno, indicaron fuentes del macrismo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367504-suspenden-un-dnu-de-macri", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Suspenden un DNU de Macri", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nicol\u00e1s BalinottiLA NACION", "El mail que parti\u00f3 desde Ginebra se titulaba \"Intervenci\u00f3n\" y estaba dirigido al \"Se\u00f1or Secretario General\". El mensaje fue enviado por Karen Curtis, una funcionaria de jerarqu\u00eda de la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT), para Pablo Micheli, uno de los dos dirigentes que se consideran referentes de la Central de Trabajadores Argentinos (CTA).", "Cuando falta un mes y medio para la visita de la Presidenta a la sede de la OIT, el organismo intervino directamente ante el gobierno argentino por el conflicto que mantiene fracturada a la CTA, con el liderazgo en disputa entre Micheli y el kirchnerista Hugo Yasky.", "Cristina Kirchner prev\u00e9 asistir el 6 de junio, en Ginebra, a la 100a Conferencia Internacional del Trabajo. En su \u00faltima visita a la OIT, hace dos a\u00f1os, la Presidenta hab\u00eda incluido en la delegaci\u00f3n oficial a la c\u00fapula de la CGT, con Hugo Moyano a la cabeza. Pero para esta ocasi\u00f3n se hab\u00eda barajado la alternativa de subir al avi\u00f3n a Yasky, a quien la Casa Rosada considera el verdadero secretario general de la CTA.", "\"Si Yasky viaja a Ginebra ser\u00e1 como miembro de la delegaci\u00f3n gubernamental porque la OIT nos pidi\u00f3 a nosotros la n\u00f3mina oficial de los asistentes de la CTA\", dijo Adolfo Aguirre, secretario de Relaciones Internacionales del sector conducido por Micheli.", "En su mensaje, Karen Curtis reconoce que la OIT objet\u00f3 la decisi\u00f3n del Gobierno de cursar al despacho de Yasky las instrucciones para oficializar los representantes de la CTA para la conferencia de Ginebra.", "\"Se considera un acto de injerencia del Gobierno que el Ministerio de Trabajo haya hecho llegar al despacho del secretario general de la CTA, con mandato vencido, los formularios e instrucciones a fin de proponer a los representantes que concurrir\u00e1n a la conferencia y no a quienes fueron proclamados como autoridades por la Junta Electoral Nacional\", se destaca en un fragmento del mail que la funcionaria de la OIT le envi\u00f3 a Micheli.", "El conflicto entre Yasky y Micheli enlaza una trama de decisiones judiciales y administrativas que a\u00fan no est\u00e1n firmes. Comenz\u00f3 luego de las elecciones para renovar autoridades en la CTA, del 23 de septiembre pasado. Micheli se impuso por 11.500 votos, pero los comicios estuvieron salpicados por denuncias de fraude.", "Despu\u00e9s de impugnaciones y un llamado a la intervenci\u00f3n de una mesa nacional, la junta electoral reconoci\u00f3 a Micheli como el jefe de la CTA. Yasky lo desconoci\u00f3.", "La Justicia, entonces, intervino a trav\u00e9s del juez laboral Pablo Candal, que inicialmente reconoci\u00f3 en un fallo el liderazgo de Micheli. El juez luego dio marcha atr\u00e1s y convoc\u00f3 a una mediaci\u00f3n judicial en un intento de celebrar elecciones complementarias en las mesas que sufrieron irregularidades. Hay una citaci\u00f3n a ambos dirigentes para el 9 de mayo en el Juzgado N\u00b0 26.", "\"Las quejas de Micheli son una payasada. No queremos exportar este quilombo a Ginebra, por eso vamos a sugerir que la delegaci\u00f3n oficial de la CTA sea compartida\", propuso Yasky.", "As\u00ed y todo, los cortocircuitos se mantienen y el Gobierno reconoce en Yasky al l\u00edder de la central. Tanto es as\u00ed que Yasky se reuni\u00f3 el lunes con el secretario general de la Presidencia, Oscar Parrilli, para informarle de un acto previsto por el D\u00eda del Trabajador.", "\"No acepto que digan que hay dos CTA. Lo que hay es una corriente kirchnerista que se meti\u00f3 de prepo. Es un sector que es m\u00e1s del Gobierno que de los trabajadores\", se quej\u00f3 Micheli.", "En medio de este clima de tensi\u00f3n, Micheli y Yasky conviven bajo el mismo techo en la sede de Piedras 1065. Una frontera imaginaria divide el edificio: las oficinas que dan al frente de la calle Piedras son ocupadas por Yasky y su tropa, y las del fondo est\u00e1n pobladas por los seguidores de Micheli. La cuesti\u00f3n territorial se solucionar\u00e1 en dos semanas, cuando el sector de Micheli mude su gente y sus despachos a un edificio en Lima 609. As\u00ed, la fractura de la CTA ser\u00e1 definitiva."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367524-la-oit-objeto-al-gobierno-por-la-fractura-de-la-cta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Reconoce a Micheli como el jefe de la central y no a Yasky, como s\u00ed lo ha hecho la Casa Rosada", "titulo": "La OIT objet\u00f3 al Gobierno por la fractura de la CTA", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Sin un plazo perentorio que obligue al Congreso a expedirse sobre los decretos presidenciales y con la necesidad de un rechazo de ambas c\u00e1maras para derogarlos, el papel de la Comisi\u00f3n Bicameral de Tr\u00e1mite Legislativo se ha convertido en una mera formalidad.", "El panorama empeor\u00f3 en diciembre de 2009, cuando tras el recambio legislativo producto de las elecciones de junio de ese a\u00f1o, que perdi\u00f3 el kirchnerismo, la bicameral qued\u00f3 empatada en ocho legisladores oficialistas y otros tantos opositores. Esto no hizo m\u00e1s que paralizar su funcionamiento.", "El equilibrio estuvo a punto de romperse cuando la oposici\u00f3n en el Senado aprob\u00f3 una modificaci\u00f3n de la composici\u00f3n del cuerpo que inclu\u00eda una mayor\u00eda de cinco miembros de la oposici\u00f3n y tres del oficialismo.", "Corr\u00edan los tiempos en que el Poder Ejecutivo denunciaba la \"judicializaci\u00f3n de la pol\u00edtica\" por parte de la oposici\u00f3n, por los reclamos de sus legisladores ante la Justicia contra el decreto de necesidad y urgencia por el uso de reservas para el pago de deuda p\u00fablica.", "Y eso fue lo que hizo el oficialismo: recurrir a los estrados judiciales con un recurso de amparo para restituir en el cargo que en esa comisi\u00f3n le hab\u00eda arrebatado la oposici\u00f3n a la tucumana Beatriz Rojk\u00e9s de Alperovich, esposa del gobernador Jos\u00e9 Alperovich.", "El amparo sali\u00f3 favorable al oficialismo. Desde ese d\u00eda, la comisi\u00f3n est\u00e1 empatada entre oficialistas y opositores y ha dejado de funcionar."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367499-artilugios-kirchneristas-para-eludir-el-debate", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Artilugios kirchneristas para eludir el debate", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Oliver GalakLA NACION", "De los casi 120 pa\u00edses donde McDonald's tiene presencia, s\u00f3lo en dos su producto emblem\u00e1tico, el Big Mac, no figura entre los m\u00e1s promocionados. En la India, el Maharaja Mac de pollo fue la salida que encontr\u00f3 la cadena de comidas r\u00e1pidas para no violar la prohibici\u00f3n hinduista de comer carne vacuna. En la Argentina, en cambio, la religi\u00f3n podr\u00eda denominarse \"morenismo\" y el pecado a combatir es la exhibici\u00f3n de datos que contradigan el relato oficial de que no hay inflaci\u00f3n .", "En el resto del mundo, y hasta hace un tiempo en la Argentina tambi\u00e9n, el Big Mac -ese s\u00e1ndwich de hamburguesa doble del cual se venden 50.000 millones de unidades anuales en todo el planeta- aparece en un lugar destacado en el menu board exhibido arriba de la l\u00ednea de cajas. Y su precio se ubica en general en el promedio de los otros men\u00fas que se promocionan acompa\u00f1ados por papas fritas y gaseosa.", "Los locales argentinos de McDonald's, sin embargo, no cumplen ninguna de las dos premisas. Aqu\u00ed, los otros men\u00fas tradicionales superan en hasta un 50% el precio del Big Mac (los premium casi lo duplican). Y, quiz\u00e1s para compensar, la cadena de la \"M\" amarilla pr\u00e1cticamente escondi\u00f3 el Big Mac de su carteler\u00eda: hay que buscarlo en un cartel m\u00e1s chico en el extremo de la l\u00ednea de cajas.", "Aunque la empresa aduce que obedece a diversas pol\u00edticas de promoci\u00f3n, en el sector es casi un secreto a voces que la decisi\u00f3n de pisar el precio de la hamburguesa doble con queso y pepinos se habr\u00eda tomado luego de un pedido del secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno. El funcionario no contest\u00f3 la consulta de La Nacion.", "\u00bfPor qu\u00e9 el guardi\u00e1n de los precios se la agarr\u00f3 con el s\u00e1ndwich m\u00e1s popular del mundo? Hay dos teor\u00edas. La primera, de dif\u00edcil comprobaci\u00f3n, es que se trata de uno de los productos relevados por el \u00edndice de precios al consumidor (IPC) del Indec; al plancharlo, se baja artificialmente el indicador de inflaci\u00f3n, aunque en una proporci\u00f3n muy reducida.", "La segunda es m\u00e1s evidente. La revista brit\u00e1nica  The Economist  elabora anualmente el \"\u00edndice Big Mac\". Esa comparaci\u00f3n deja en evidencia que, aqu\u00ed, los precios argentinos est\u00e1n muy cerca de los norteamericanos, aunque el ingreso promedio de sus ciudadanos muestre una brecha considerable. Si el \u00edndice releva un precio del Big Mac argentino artificialmente bajo podr\u00eda llevar a pensar que el peso a\u00fan mantiene la competitividad cambiaria que gan\u00f3 con la devaluaci\u00f3n de 2002. En varios locales porte\u00f1os, el men\u00fa Big Mac (con papas y gaseosa) se vende a 20,25 pesos, mientras que el resto de los men\u00fas oscila entre 28 y 30 pesos (los de carne seleccionada llegan a $ 37). El s\u00e1ndwich solo (el del \u00edndice Big Mac) cuesta 16 pesos, contra el rango de 21 a 23 en que se ubican los dem\u00e1s. El Whooper Doble, que ser\u00eda el equivalente de la cadena competidora Burger King, cuesta $ 23 (o $ 30 en forma de men\u00fa).", "La empresa atribuye estas diferencias a una pol\u00edtica de marketing destinada a realzar la performance de distintos productos. \"Vamos jugando de distintas formas con lo que al p\u00fablico le genera m\u00e1s inter\u00e9s. Hay otras hamburguesas que van entrando y saliendo del men\u00fa; ahora, por ejemplo, estamos apostando fuerte a todo lo que es la l\u00ednea Angus. El Big Mac ya es el \u00edcono de la marca, con lo cual necesita menos promoci\u00f3n\", sostuvo el director de Comunicaciones Corporativas para Latinoam\u00e9rica Sur, Federico Ovejero. El vocero reconoci\u00f3 que existe la versi\u00f3n de que el precio del Big Mac \"est\u00e1 pisado\", pero lo vincul\u00f3 con la necesidad de \"dejarlo m\u00e1s competitivo para otros sectores\" de la poblaci\u00f3n.", "El \u00edndice Big Mac se basa en la teor\u00eda de la paridad del poder de compra (PPP, por sus siglas en ingl\u00e9s), que permite comparar el costo de vida a trav\u00e9s de una canasta de productos. En la \u00faltima edici\u00f3n, en julio del a\u00f1o pasado, la revista  The Economist  debi\u00f3 hacer una revisi\u00f3n para el caso argentino. En la publicaci\u00f3n original se consignaba que el precio de la hamburguesa era de 7 pesos (o 1,78 d\u00f3lares al cambio de ese momento), lo que mostraba la moneda argentina muy subvaluada respecto del d\u00f3lar, y al Big Mac argentino, entre los m\u00e1s baratos del mundo. Pero ese precio correspond\u00eda a una promoci\u00f3n temporal y el verdadero valor del Big Mac fue pronto corregido a 14 pesos, con lo cual el peso argentino qued\u00f3 de mitad de tabla para arriba: comprar el s\u00e1ndwich aqu\u00ed o en Estados Unidos costaba casi lo mismo.", "\"Estados Unidos es uno de los pa\u00edses con los que peor estamos porque nos atamos al d\u00f3lar y el resto de las monedas en realidad se apreciaron frente al d\u00f3lar\", explic\u00f3 Soledad P\u00e9rez Duhalde, analista de la consultora Abeceb.com.", "El tipo de cambio multilateral (base 2001) es de 2,01, mientras que el bilateral con Estados Unidos se ubica en 1,30. \"En 2010, el peso se devalu\u00f3 4,66 por ciento frente al d\u00f3lar, contra una inflaci\u00f3n argentina del 23,9 por ciento y una inflaci\u00f3n en Estados Unidos del 1,5 por ciento. As\u00ed se va perdiendo competitividad desde el lado de la paridad cambiaria\", agreg\u00f3 la economista."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367486-los-pedidos-de-moreno-ya-tienen-impacto-en-el-big-mac", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "McDonald\u2019s quit\u00f3 de sus mostradores la foto del producto, que estar\u00eda m\u00e1s barato por orden del secretario", "titulo": "Los pedidos de Moreno ya tienen impacto en el Big Mac", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Es cierto que Cristina Kirchnerno deja caer de su boca una sola frase que pueda revelar su decisi\u00f3n de postularse a la reelecci\u00f3n. Y es verdad que esto provoca ansiedad en sus seguidores, en especial en quienes perciben que su subsistencia est\u00e1 ligada a la continuidad de la Presidenta. Pero, m\u00e1s all\u00e1 de algunos factores personales, la primera mandataria sabe desde hace meses que est\u00e1 condenada a buscar su reelecci\u00f3n.", "En sus \u00faltimas apariciones p\u00fablicas, se encarg\u00f3 de sembrar una atm\u00f3sfera de misterio en torno de su candidatura. Desde aquel 1\u00ba de marzo en que, al inaugurar el per\u00edodo de sesiones del Congreso, pregunt\u00f3 si alguien la hab\u00eda escuchado decir que buscar\u00eda un nuevo per\u00edodo presidencial, hasta cuando, en actos m\u00e1s recientes, se autodefini\u00f3 como una \"l\u00edder absolutamente temporal\" y expres\u00f3 que \"un modelo pol\u00edtico debe permanecer m\u00e1s all\u00e1 de las personas\" o cuando anteayer, en el Luna Park, dijo que \"no hay hombres o mujeres imprescindibles\".", "Todo forma parte de una operaci\u00f3n tendiente a aumentar el suspenso y crear la sensaci\u00f3n de que su candidatura ser\u00e1 la consecuencia de un clamor popular antes que el fruto de una ambici\u00f3n personal.", "\u00bfHasta cu\u00e1ndo proseguir\u00e1 cultivando esa interesada actitud de desprendimiento? Por lo menos, hasta que, hacia la tercera semana de mayo, se definan las candidaturas para el gobierno de la ciudad de Buenos Aires y se sepa, finalmente,si Macri se postular\u00e1 para una segunda gesti\u00f3n local o buscar\u00e1, definitivamente, la presidencia de la Naci\u00f3n. Y no habr\u00e1 que descartar que la definici\u00f3n de Cristina Kirchner se demore todav\u00eda algo m\u00e1s.", "Claro que hay dudas en la Presidenta frente a algunas incomodidades que le deparar\u00eda un segundo mandato. En primer lugar, la probabilidad de que su gobierno se vea obligado a aplicar un ajuste en la econom\u00eda frente a la cada vez mayor debilidad de las cuentas fiscales y del comercio exterior, consecuencia del aumento del gasto p\u00fablico y del incremento de las importaciones. En segundo lugar, la dificultad de gobernar sin contar con la chance de una segunda reelecci\u00f3n, prohibida por la Constituci\u00f3n, con la posibilidad de convertirse en un \"pato rengo\", como llaman los norteamericanos a aquel presidente que atraviesa la \u00faltima etapa de su gesti\u00f3n sin poder sucederse a s\u00ed mismo.", "Pero ninguna de esas dudas de la Presidenta se compara con la incertidumbre que en el kirchnerismo deparar\u00eda su renuncia a la reelecci\u00f3n. No tiene la jefa del Estado un delf\u00edn. Nunca ha confiado suficientemente en Scioli, el hombre que tendr\u00eda m\u00e1s probabilidades de asegurarle un triunfo al oficialismo. Tampoco conf\u00edan en el gobernador bonaerense los integrantes del n\u00facleo duro del kirchnerismo ni los j\u00f3venes de La C\u00e1mpora, para quienes Scioli encarnar\u00eda un proyecto pol\u00edtico y econ\u00f3mico distinto.", "La conclusi\u00f3n es que Cristina Kirchner no est\u00e1 en condiciones de abandonar el rol de heredera del liderazgo de un movimiento que, a juicio de ella y de su grupo referencial, trasciende al propio peronismo. En la concepci\u00f3n de poder del grupo gobernante, s\u00f3lo Cristina puede ser la depositaria de ese legado, cuyo due\u00f1o final ser\u00e1 la nueva generaci\u00f3n de militantes K a la que tanto alab\u00f3 la Presidenta tras la muerte de su esposo.", "La virtual beatificaci\u00f3n de N\u00e9stor Kirchner es un indicador m\u00e1s de que el operativo para la rutinizaci\u00f3n del liderazgo kirchnerista y la reelecci\u00f3n de su heredera sigue vigente. A menos que se produzca un abrupto cambio de tendencia, que d\u00e9 cuenta de una derrota inexorable, nada hace presumir un escenario con otro postulante presidencial en el oficialismo.", "Twitter: @ flaborda"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367525-cristina-una-obra-en-suspenso-con-final-cantado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Cristina: una obra en suspenso con final cantado", "fecha": "\r\n                \r\n              Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 Crettaz  LA NACION", "Todav\u00eda no ces\u00f3 la lluvia de sitios de descuentos  online  (tambi\u00e9n llamados de compras colectivas) que desembarcan en distintas ciudades argentinas para ofrecer una sola gran oferta diaria que se hace efectiva si es adquirida por un n\u00famero m\u00ednimo de compradores. Mientras esa precipitaci\u00f3n contin\u00faa, empiezan a consolidarse los agregadores de descuentos, sitios web que agrupan y clasifican las ofertas de entre 50 y 100 p\u00e1ginas de ofertas.", "A los que ya llevan algunos meses,  Dealandia.com  ,  Misdescuentos.com, Descuentocity.com  y  Dscuento.com  , se le agregadesde esta semana  Pinggers.com.  Este \u00faltimo se presenta como \"el primer agrupador de sitios de compra colectiva que emplea inteligencia artificial\". Adem\u00e1s de agrupar descuentos y clasificarlos por ciudades, este sitio identifica compras anteriores y sus valores y recomendaciones de los amigos. De esa manera, ofrece una selecci\u00f3n de ofertas acorde con los intereses del usuario. La tecnolog\u00eda de Pinggers, que tambi\u00e9n se comercializa con marca blanca para terceras empresas que requieran ordenar y agrupar ofertas, fue desarrollada por tres firmas, dos argentinas y una india.", "En general, los agregadores incluyen las ofertas de  Groupon.com  (el mayor jugador mundial del sector),  Agrupate.com  (sitio de Covedisa, del grupo La Nacion),  Pezurbano.com  ,  Groupalia.com  y muchos otros sitios. En algunos casos, tambi\u00e9n clasifican descuentos de clubes de afinidad, tarjetas de cr\u00e9dito o entidades bancarias.", "\"La principal funci\u00f3n de  Dscuento.com.ar  es reunir las ofertas de todos los portales de compra colectiva en la Argentina en un solo lugar y clasificarlos por ciudades y categor\u00edas para facilitar la b\u00fasqueda\", explic\u00f3 Joaqu\u00edn Su\u00e1rez, integrante de la empresa.", "Por su impacto en el  e-commerce  , los descuentos  online  revolucionaron el negocio de Internet en la Argentina. Los sitios empiezan ahora a diferenciarse (ya no s\u00f3lo ofrecen cupones para spa o gastronom\u00eda) y a incursionar en nuevos segmentos, como electr\u00f3nicos y entradas a espect\u00e1culos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367464-llegan-los-descuentos-agrupados", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Llegan los descuentos agrupados", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El mercado de Chicago cerr\u00f3 ayer la semana con un resultado netamente positivo para la comercializaci\u00f3n de granos, aunque el volumen de negocios fue reducido antes del feriado largo de Pascua.", "Seg\u00fan inform\u00f3 la agencia Reuters  los precios de la soja cerraron en alza en Chicago por la debilidad del d\u00f3lar, que cay\u00f3 a su menor nivel en a\u00f1os frente a una cesta de monedas, y por las compras de fondos.", "Los contratos de futuro subieron casi un 2 % en la jornada y terminaron la semana con un alza de casi un 4 por ciento. Las pizarras indicaron 507,21 d\u00f3lares para el contrato mayo y 510,59 para el correspondiente a julio, lo que signific\u00f3 una mejora de 8,32 y 7,47 d\u00f3lares, respectivamente.", "El ma\u00edz, en tanto, avanz\u00f3 apoyado por las demoras en la siembra en la regi\u00f3n productora de los Estados Unidos, tambi\u00e9n por la debilidad del d\u00f3lar y por la suba del petr\u00f3leo.", "Los contratos para mayo y julio subieron 1,75 y 1,54 d\u00f3lares al ajustarse en 290,22 y 293,06 d\u00f3lares, respectivamente.", "Por su lado, el trigo subi\u00f3 debido al temor a que el tiempo seco en los grandes llanos de los Estados Unidos afecte el rendimiento de la cosecha del cereal.", "Las pizarras marcaron el cierre del contrato mayo en 293,73 d\u00f3lares, con una suba de 5,29 d\u00f3lares, y del futuro para julio en 306,66 d\u00f3lares, lo que signific\u00f3 una mejora de 5,08 d\u00f3lares por tonelada."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367443-chicago-cerro-en-alza", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Chicago cerr\u00f3 en alza", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El gobierno porte\u00f1o inform\u00f3 el cronograma para los servicios p\u00fablicos durante el feriado de hoy:", "Ver Cortes de tr\u00e1nsito por Semana Santa en un mapa ampliado", "M\u00e1s informaci\u00f3n"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367571-cronograma-de-servicios-publicos-para-el-feriado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Adem\u00e1s, habr\u00e1 corte de tr\u00e1nsito durante la noche por el V\u00eda Crucis;", "titulo": "Cronograma de servicios p\u00fablicos para el feriado", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tal como estaba anunciado, llueve en el conurbano bonaerense y la Capital, seg\u00fan inform\u00f3 el Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional (SMN).", "Para ma\u00f1ana se prev\u00e9 cielo algo nublado, vientos del sudoeste, una temperatura m\u00ednima de 10 grados y una m\u00e1xima de 20.", "El domingo se esperan condiciones similares, aunque los vientos soplar\u00e1n del noroeste y las temperaturas oscilar\u00e1n entre 8 y 21 grados. Para el lunes, los vientos rotar\u00e1n al norte y las temperaturas estar\u00e1n comprendidas entre 8 y 20 grados."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367589-viernes-santo-lluvioso-en-la-ciudad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Mir\u00e1 el pron\u00f3stico para los pr\u00f3ximos d\u00edas", "titulo": "Viernes Santo lluvioso en la ciudad", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA PLATA.- Una familia de la ciudad bonaerense de Merlo pas\u00f3 una noche de terror cuando cuatro delincuentes armados irrumpieron en su casa, amenazaron a los presentes y amenazaron con llevarse secuestrado a un ni\u00f1o de dos a\u00f1os si no les entregaban todo el dinero que ten\u00edan, se inform\u00f3 oficialmente ayer.", "El hecho ocurri\u00f3 cerca de la 1.30 de la madrugada en la vivienda ubicada en Libertad 564, en la zona c\u00e9ntrica de esa ciudad del oeste del Gran Buenos Aires.", "Todo empez\u00f3 cuando Gladys L\u00faquez, una de las moradoras de la vivienda, sali\u00f3 a la calle a sacar la basura. Al llegar a la vereda, la sorprendi\u00f3 un desconocido enca\u00adpuchado, que sosten\u00eda un arma de fuego. \"Esto es un asalto\", le dijo. Y agreg\u00f3 que ten\u00eda el dato de que la familia guardaba muchos d\u00f3lares en la casa: hab\u00edan sido \"entregados\".", "El delincuente oblig\u00f3 a la mujer a franquearles la entrada a la casa a \u00e9l y a tres c\u00f3mplices que esperaban en las inmediaciones y que tambi\u00e9n estaban encapucha\u00addos y armados. Una vez adentro, redujeron y ataron a L\u00faquez y a otros tres miembros de la familia: a su hija, a su yerno y a la hija de ambos, de doce a\u00f1os. Al menor de los chicos, un var\u00f3n de dos a\u00f1os, no lo ataron, pero amenazaron con llev\u00e1rselo si no obten\u00edan los d\u00f3lares que quer\u00edan.", "Los malhechores revolvieron la casa durante una hora y media y se alzaron con dinero (pesos, euros y d\u00f3lares), joyas, ropa, c\u00e1maras fotogr\u00e1ficas, tel\u00e9fonos celulares y otros objetos de valor. Luego, huyeron, al parecer en una camio\u00adneta negra. Fuentes policiales dijeron a la prensa que el efectivo robado suma unos 40.000 pesos.", "El jefe departamental de Merlo de la polic\u00eda bonaerense, Marcelo Ciszewski, dijo que se analizar\u00e1n numerosas huellas digitales halladas en la vivienda y que se investiga qui\u00e9n pudo ser el \"entregador\" que puso a los delincuentes al tanto sobre la pista del dinero en efectivo que pose\u00eda la familia en su casa. Al cierre de esta edici\u00f3n no hab\u00eda detenidos por el hecho."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367536-pesadilla-para-una-familia-en-un-asalto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Amenazaron con secuestrar a un ni\u00f1o", "titulo": "Pesadilla para una familia en un asalto", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Al menos cuatro integrantes de una banda de delincuentes conocida como \"La banda de los abuelos\", fueron detenidos esta ma\u00f1ana en varios allanamientos efectuados en las localidades de Claypole y Rafael Calzada, partido de Almirante Brown, donde se los acusa de al menos cuatro homicidios contra ancianos tras el robo en sus viviendas.", "Las fuentes policiales informaron a T\u00e9lam que los cuatro detenidos est\u00e1n acusados de los homicidios contra los abuelos, ya que ten\u00edan la modalidad de asesinar a aquellas v\u00edctimas que lograban verles el rostro.", "Los allanamientos son llevados a cabo por integrantes de la DDI de Esteban Echeverr\u00eda por orden de una fiscal\u00eda de Lomas de Zamora."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367591-detienen-a-cuatro-integrantes-de-la-banda-de-los-abuelos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La Polic\u00eda los encontr\u00f3 en allanamientos Claypole y Rafael Calzada; se los acusa de varios homicidios contra ancianos tras el robo en sus viviendas", "titulo": "Detienen a cuatro integrantes de \"La banda de los abuelos\"", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El fallo de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n que conden\u00f3 a la banda Callejeros por homicidio culposo por el incendio en Rep\u00fablica de Cromagnon todav\u00eda genera repercusiones.", "El ex guitarrista Maximiliano Djerfy rechaz\u00f3 el fallo de segunda instancia, ratific\u00f3 su inocencia y amenaz\u00f3 con quitarse la vida antes de ir a prisi\u00f3n.", "\"En este pa\u00eds las v\u00edctimas se transforman en victimarios. Preso no voy a ir, antes me mato, porque yo no hice nada. S\u00f3lo estaba tocando la guitarra. A mi me sacan con las patas para adelante\", advirti\u00f3 el m\u00fasico en declaraciones al canal Todo Noticias.", "Adem\u00e1s, Djerfy, que perdi\u00f3 cinco familiares en la tragedia, atac\u00f3 a los familiares de las v\u00edctimas, a la Justicia y al ex jefe de gobierno porte\u00f1o An\u00edbal Ibarra.", "\"Los padres quieren venganza, no Justicia. Estoy pidiendo que investiguen bien qu\u00e9 pas\u00f3. Todav\u00eda no s\u00e9 qui\u00e9n habilit\u00f3 el lugar. Ibarra no estuvo en el juicio y era el jefe de gobierno. Trajeron a dos perejiles, los funcionarios, que no saben nada\", acus\u00f3.", "Tambi\u00e9n se refiri\u00f3 a su alejamiento del grupo. \"Hace tres a\u00f1os que no tengo relaci\u00f3n\", afirm\u00f3. Y los acus\u00f3 de haberlo echado porque no quer\u00eda tocar \"para estar tranquilo durante el juicio\".", "Pidi\u00f3 analizar \"qu\u00e9 responsabilidad tiene cada uno\", aunque sostuvo que \"la banda no tiene que ir presa porque estaba tocando, no organiz\u00f3 nada\".  Y sentenci\u00f3: \"Cinco familiares m\u00edos murieron, entonces qu\u00e9 me van a decir\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367594-antes-de-ir-preso-me-mato-dijo-el-ex-guitarrista-de-callejeros", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Maximiliano Djerfy rechaz\u00f3 el fallo de C\u00e1mara y ratific\u00f3 su inocencia; \"Yo no hice nada, s\u00f3lo estaba tocando, entonces a mi me sacan con las patas para adelante\", afirm\u00f3", "titulo": "\"Antes de ir preso, me mato\", dijo el ex guitarrista de Callejeros", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una estaci\u00f3n de servicio de la localidad de Los Hornos, partido de La Plata, fue asaltada dos veces en cinco minutos, inform\u00f3 este ma\u00f1ana una fuente policial.", "El primer hecho sucedi\u00f3 cuando uno de los playeros se acerc\u00f3 a un motociclista para atenderlo y en ese momento fue amenazado con un arma de fuego por el conductor, que le exigi\u00f3 la entrega de su billetera.", "El playero no se resisti\u00f3 y entreg\u00f3 el dinero, tras lo cual el delincuente escap\u00f3 en la moto.", "A los cinco minutos, cuando el empleado se dispon\u00eda a dar aviso a la polic\u00eda se present\u00f3 nuevamente el mismo delincuente en moto y le pidi\u00f3 m\u00e1s dinero.", "El empleado entreg\u00f3 una suma de dinero que guardaba en una garita y el ladr\u00f3n escap\u00f3 sin que hasta esta ma\u00f1ana haya podido ser detenido o identificado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367595-asaltan-una-estacion-de-servicio-dos-veces-en-cinco-minutos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Fue en Los Hornos, partido de La Plata; un motociclista rob\u00f3 al playero y minutos despu\u00e9s le volvi\u00f3 a sacar dinero", "titulo": "Asaltan una estaci\u00f3n de servicio dos veces en cinco minutos", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tres personas murieron y otras dos sufrieron heridas ayer cuando la camioneta en la que viajaban fue arrollada por un tren de la l\u00ednea Sarmiento, en la ciudad bonaerense de Carlos Casares. Seg\u00fan informaron fuentes policiales a DyN, el accidente ocurri\u00f3 a las 6, cuando hab\u00eda niebla. Las v\u00edctimas eran de Pergamino.", "La Gendarmer\u00eda se incaut\u00f3 de m\u00e1s de 16 kg de coca\u00edna en un \u00f3mnibus que se encontraba en la terminal de la ciudad salte\u00f1a de Pichanal y que ten\u00eda como destino la ciudad de Buenos Aires. La coca\u00edna estaba distribuida en 11 paquetes escondidos en los paneles sobre los asientos del primer piso del \u00f3mnibus."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367534-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hoy se celebra en todo el mundo el D\u00eda de la Tierra. Desde 1970 se estableci\u00f3 el 22 de abril con el objetivo de promover la concientizaci\u00f3n sobre la importancia de proteger el ambiente, y se convoca a los ciudadanos a realizar diversas actividades que incluyen la m\u00fasica y el entretenimiento.", "Aunque en la ciudad de Buenos Aires se suspendi\u00f3 el evento que usualmente se realiza en la Plaza de las Naciones Unidas, habr\u00e1 actividades durante la pr\u00f3xima semana organizadas por el gobierno porte\u00f1o para revalorizar el patrimonio arb\u00f3reo. La iniciativa prev\u00e9 colocar gigantograf\u00edas de las especies que identifican a la ciudad en la Plaza de la Rep\u00fablica.", "Tambi\u00e9n los canales de televisi\u00f3n, especialmente en la TV por cable, dedicar\u00e1n buena parte de su programaci\u00f3n a la conmemoraci\u00f3n. Por caso, National Geographic Channel, Cartoon Network, Nickelodeon, Disney Channel y Disney Junior y Dicovery Kids, entre otros, incluyeron en sus grillas una programaci\u00f3n con temas ecol\u00f3gicos, con el fin de aumentar la conciencia sobre la necesidad de cuidar el planeta.", "Las organizaciones ambientalistas han propuesto una acci\u00f3n diaria para colaborar con la convivencia planetaria sin contaminar. Ayer Amigos de la Tierra y Greenpeace coincidieron en se\u00f1alar que el cambio clim\u00e1tico es \"el principal problemas ambiental\" y \"la principal amenaza a la que se enfrenta ahora mismo la Tierra\".", "En ese sentido, ambas organizaciones han reclamado que se apueste por las energ\u00edas renovables que \"no s\u00f3lo ayudan a luchar contra el cambio clim\u00e1tico, sino tambi\u00e9n contra la crisis econ\u00f3mica, ya que se ahorra y se genera empleo\".", "Por su parte, ONG locales, como Fundaci\u00f3n Patagonia Natural, la Fundaci\u00f3n Ambiente y Recursos Naturales y Coepsa, apelaron a la toma de conciencia sobre los problemas que afectan a la Argentina."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367533-actividades-por-el-dia-de-la-tierra", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Actividades por el D\u00eda de la Tierra", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["A fines de los a\u00f1os 70 y comienzos de los 80, fue uno de los autom\u00f3viles m\u00e1s exitosos y vendidos del pa\u00eds, pero el Dodge 1500 de la foto perdi\u00f3 hace rato su esplendor y fue abandonado hace varias semanas en la calle Luis Viale al 2300, junto a un templo evang\u00e9lico, en el barrio Villa General Mitre. Los vecinos afirmaron que, tras ser desmantelado, se convirti\u00f3 en un contenedor de basura, donde las ratas suelen \"organizar\" importantes festines."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367532-por-la-calle", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Quejas de los vecinos del barrio porte\u00f1o de Villa General Mitre", "titulo": "Por la calle", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Autoridades sanitarias de San Juan confirmaron siete casos de Encefalitis de San Luis (ESL), una enfermedad viral aguda que afecta al sistema nervioso central y que transmiten los mosquitos que pican a palomas, gorriones y pollos, por lo que Salud P\u00fablica recomend\u00f3 a la poblaci\u00f3n prevenir la proliferaci\u00f3n de insectos.", "Los diagn\u00f3sticos comenzaron a reportarse hace 20 d\u00edas y el gobierno sanjuanino, a trav\u00e9s del laboratorio del Instituto Nacional de Epidemiolog\u00eda, confirm\u00f3 el s\u00e9ptimo caso de la enfermedad, que genera inflamaci\u00f3n del cerebro tras cuadros de fiebre alta.", "La directora de Epidemiolog\u00eda de la provincia, Frida Capato, pidi\u00f3 \"tranquilidad\" a la poblaci\u00f3n y mantener las mismas medidas de prevenci\u00f3n que rigen para evitar la proliferaci\u00f3n del mosquito transmisor del dengue, como colocar mosquiteros en las casas, evitar la acumulaci\u00f3n de agua en reservorios y usar repelentes.", "El \u00faltimo paciente afectado es un hombre que se encuentra \"bajo observaci\u00f3n y en buenas condiciones de salud\", seg\u00fan el informe del Ministerio de Salud P\u00fablica provincial. Voceros recordaron que si bien el virus de San Luis \"es transmitido por el mosquito  Culex pipiens  a los humanos, no se contagia de persona a persona\".", "A partir de la infecci\u00f3n, una persona puede o no desarrollar la enfermedad, situaci\u00f3n que depende de las defensas y anticuerpos que tenga. En marzo se investig\u00f3 la muerte de una persona cuyo diagn\u00f3stico era similar al de la infecci\u00f3n que causa el virus de San Luis, pero no se confirm\u00f3 oficialmente la causa del deceso."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367531-confirman-7-casos-de-encefalitis-en-san-juan", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Confirman 7 casos de encefalitis en San Juan", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Dar\u00edo Palavecino Corresponsal en Mar del Plata", "MAR DEL PLATA.- Su reconocimiento como una de las joyas de la arquitectura moderna no la salv\u00f3 del maltrato ni de la desidia. El maltrato, a comienzos de la d\u00e9cada pasada, de parte de intrusos que ganaron las instalaciones y no escatimaron a la hora de los destrozos. La desidia corri\u00f3 por cuenta de gobernantes poco \u00e1giles para conservar una obra que ya se hab\u00eda ganado el t\u00edtulo de monumento hist\u00f3rico nacional, uno de los tres que existen en esta ciudad.", "Las buenas noticias para la Casa del Puente, la emblem\u00e1tica propiedad dise\u00f1ada y construida en 1943 por el arquitecto Amancio Williams, llegan ahora con un aporte del gobierno nacional, que permitir\u00e1 al municipio adquirir el edificio a su actual propietario, restaurarlo y habilitarlo como un nuevo espacio para actividades culturales.", "\"Estamos empezando a ver cumplido un viejo anhelo, que es que la Casa del Puente sea de todos los marplatenses\", dijo el intendente local, Gustavo Pulti, que hizo el anuncio acompa\u00f1ado de reconocidas figuras vinculadas a la conservaci\u00f3n del patrimonio.", "La novedad incluy\u00f3 la confirmaci\u00f3n de una primera partida de dinero enviada por la administraci\u00f3n nacional para iniciar el proceso de compra. Esta semana se firmar\u00e1 una carta de intenci\u00f3n con el due\u00f1o del inmueble, operaci\u00f3n que luego requerir\u00e1 la aprobaci\u00f3n del Concejo Deliberante.", "En el anuncio se dej\u00f3 en claro que la compra se har\u00eda al mismo valor que rige para cualquier otra propiedad de la misma zona. \"El valor hist\u00f3rico y cultural de la Casa del Puente es una suma monetaria que donamos con mi esposa a la comunidad marplatense\", dijo a La Nacion el propietario del inmueble, Juan Jos\u00e9 Lago.", "El titular hab\u00eda firmado hace cinco a\u00f1os un acuerdo con el municipio para que se efectuaran obras que garantizaran la conservaci\u00f3n del edificio hist\u00f3rico y el predio de 10.700 m2 en el que est\u00e1 emplazado. Ese convenio se venci\u00f3 a comienzos de este mes. \"Lo extendimos porque las negociaciones prosperaban\", explic\u00f3 Lago, que siempre destac\u00f3 dos cuestiones bien puntuales: sab\u00eda que el municipio quer\u00eda comprar la propiedad que \u00e9l hered\u00f3 de su padre, H\u00e9ctor, y siempre tuvo la intenci\u00f3n de que esta pieza de la arquitectura moderna quedara en manos de la comuna.", "La Casa del Puente ocupa la manzana delimitada por las calles Matheu, Saavedra, Funes y Guido, en proximidades del complejo de la Universidad Nacional de Mar del Plata. Su entorno est\u00e1 pleno de robles y olmos, a un lado, y otro de lo que fue el arroyo Las Chacras.", "Williams dise\u00f1\u00f3 y construy\u00f3 la propiedad para su padre, Alberto, m\u00fasico y compositor. Lo hizo de tal manera que la caja en la que se reparten las distintas dependencias qued\u00f3 dispuesta sobre un arco de hormig\u00f3n que apoya sobre ambas m\u00e1rgenes del arroyo, ya seco desde hace algunas d\u00e9cadas.", "Los profesionales de la arquitectura le reconocen a esta obra su presencia como conjunto arm\u00f3nico integral y la aplicaci\u00f3n de t\u00e9cnicas de vanguardia. El lugar es visitado permanentemente por estudiantes y profesionales del pa\u00eds y el exterior, pero s\u00f3lo se la puede ver desde el per\u00edmetro externo.", "La propiedad, a partir de aquel acuerdo entre el due\u00f1o y municipio, tiene seguridad privada. Tambi\u00e9n se colocaron todos los vidrios para evitar el ingreso de animales. Puertas adentro, poco y nada se ha modificado tras el paso de los v\u00e1ndalos. Hay grafitis sobre las paredes y evidencias de varios incendios que en 2004 afectaron casi la totalidad de las instalaciones, incluido el piano que perteneci\u00f3 a Alberto Williams.", "Mart\u00edn Repetto, presidente de la Comisi\u00f3n Nacional de Monumentos Hist\u00f3ricos, particip\u00f3 del acto de anuncio de compra de Casa del Puente y destac\u00f3 que la ciudad est\u00e1 comprando uno de los monumentos m\u00e1s importantes de la arquitectura contempor\u00e1nea.", "La propiedad est\u00e1 incluida en el lote de las 30 obras m\u00e1s destacadas del siglo XX y es uno de los tres monumentos nacionales que tiene Mar del Plata, junto al edificio del Instituto Unzu\u00e9 y la capilla Santa Cecilia."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367530-recuperan-en-mar-del-plata-un-icono-de-la-arquitectura-moderna", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La intendencia local comprar\u00e1 la Casa del Puente, que ser\u00e1 destinada a centro cultural", "titulo": "Recuperan en Mar del Plata un \u00edcono de la arquitectura moderna", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA PLATA.- A partir de una ordenanza local para promover la seguridad nocturna en los bares y boliches de esta ciudad, los propietarios de este tipo de locales deber\u00e1n instalar aparatos de \u00faltima tecnolog\u00eda, como c\u00e1maras de seguridad y detectores de metales, en los accesos. El proyecto oficialista provoc\u00f3 una fuerte reacci\u00f3n en el arco opositor, que lo calific\u00f3 de irracional.", "Uno de los puntos m\u00e1s discutidos del nuevo y pol\u00e9mico C\u00f3digo de Espect\u00e1culos P\u00fablicos, Actividades Recreativas y Nocturnidad, aprobado anteayer por el Concejo Deliberante platense, es la obligatoriedad que se les impone a los locales vinculados con la nocturnidad para que instalen un detector de metales para prevenir el ingreso de personas con armas blancas o de fuego.", "\"Con esta medida, parece que el intendente [Pablo Bruera] admite que vivimos en el Lejano Oeste. Como no puede controlar que la gente ande armada, exige a los due\u00f1os de bares que pongan detectores de metales, unos instrumentos inaplicables por un particular, ya que es imposible que un empleado de un comercio de este tipo pueda requisar a alguien en caso de que suene el detector\", dijo, ante la consulta de La Nacion, la concejal Mar\u00eda Teresa Urriza.", "En el mismo sentido se expres\u00f3 la edil Susana S\u00e1nchez, quien consider\u00f3 que \"la incorporaci\u00f3n de videoc\u00e1maras y de detectores de metales es una herramienta m\u00e1s que no hace al fondo de la cuesti\u00f3n\" y agreg\u00f3 que \"el c\u00f3digo de nocturnidad debe incluir a los j\u00f3venes y el alcohol, a los padres de los j\u00f3venes y a un trabajo regional para establecer pautas b\u00e1sicas de control de la noche\".", "La iniciativa aprobada autoriza a bares y restaurantes a albergar hasta tres personas por cada metro cuadrado, lo que supone una importante modificaci\u00f3n del cupo que hasta ahora es de una persona por metro cuadrado y que contin\u00faa vigente para las discotecas.", "En tanto, los centros culturales, clubes sociales, centros de jubilados y de estudiantes tambi\u00e9n fueron alcanzados por la nueva normativa, pese al descontento de los dirigentes barriales. Estos locales podr\u00e1n realizar bailes o alquilar sus instalaciones como salones de fiestas, siempre que cumplan con los mismos requisitos de seguridad y controles ac\u00fasticos.", "Pablo P\u00e9rez, referente de la localidad platense de Tolosa, dijo: \"Debemos aclarar que la mayor\u00eda de esas instituciones acuden a bailes o pe\u00f1as como una herramienta para generar ingresos y solventar gastos que demandan otras disciplinas; por ejemplo, deportes. Introducirlas en la misma ordenanza de los bares es un error\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367512-detectores-de-metales-en-los-bares-de-la-plata", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Pol\u00e9mica medida para combatir la inseguridad", "titulo": "Detectores de metales, en los bares de La Plata", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Maximiliano Djerfy era el guitarrista de la banda Callejeros. En la tragedia ocurrida en Rep\u00fablica Cromagnon murieron su t\u00edo, dos primas, el marido de una de ellas y su madrina.", "Anteayer, la Sala III de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n Penal lo consider\u00f3 responsable de haber provocado el incendio en el local de la zona de Once en el que murieron 194 personas, entre las que hab\u00eda parte de su familia. Para las juezas Liliana Catucci y Angela Ledesma, Djerfy,  que actuaba esa noche con el grupo de rock, tuvo una conducta negligente e imprudente que facilit\u00f3 que se produjera el incendio.", "\"Yo tengo que ser absuelto, no hice nada. No soy un asesino. A m\u00ed el incendio en Cromagnon me cost\u00f3 media familia. Es una locura que metan presa a una banda de rock. Nosotros no \u00e9ramos coorganizadores del recital y tampoco le ped\u00edamos a la gente que encendiera bengalas. Pato Fontanet ten\u00eda asma y no pod\u00eda cantar si se encend\u00edan bengalas\", expres\u00f3 Djerfy en una entrevista emitida por Canal 26. La preocupaci\u00f3n del m\u00fasico se funda en que, a partir de la nueva sentencia, afronta una posible condena por un delito por el que podr\u00edan aplicarle hasta 11 a\u00f1os de prisi\u00f3n.", "\"Es mentira que la banda funcionara como una cooperativa. Ac\u00e1 ven\u00eda Diego Arga\u00f1araz y dec\u00eda que apareci\u00f3 tal lugar para tocar. Entonces Pato Fontanet dec\u00eda s\u00ed o no y el resto del grupo asent\u00eda. Las decisiones las tomaban ellos, especialmente  Fontanet\", agreg\u00f3 el guitarrista.", "\"Durante el juicio me di cuenta de un mont\u00f3n de cosas. Pens\u00e9 que Callejeros era como una cooperativa, ya que los ocho integrantes de la banda gan\u00e1bamos un sueldo fijo por mes. Pero en la actualidad no puedo defender a todos. No s\u00e9 qu\u00e9 hay atr\u00e1s y hace m\u00e1s de tres a\u00f1os que no los veo\", coment\u00f3 Djerfy.", "El guitarrista se fue de la banda en 2008. Estaba en desacuerdo con sus colegas porque no quer\u00eda que el grupo realizara recitales durante el juicio oral. \"Nos hab\u00edamos puesto de acuerdo para tocar hasta que empezara el juicio porque deb\u00edamos juntar plata para pagar a los abogados. Pero el juicio comenz\u00f3 y mis compa\u00f1eros decidieron seguir haciendo recitales y entonces me fui de la banda. Quer\u00edan hacer plata y nada m\u00e1s. Ya no tengo relaci\u00f3n con  Fontanet y tampoco con Eduardo V\u00e1zquez\", agreg\u00f3.", "Djerfy afirm\u00f3 que vio al chico que arroj\u00f3 la candela que provoc\u00f3 el incendio, pero que no podr\u00eda identificarlo si lo tuviera enfrente.", "\"El primer responsable de la tragedia fue el inspector que recibi\u00f3 coimas para mantener el local habilitado. Tambi\u00e9n hubo fallas del gobierno porte\u00f1o y tambi\u00e9n fallamos como sociedad. Fue un error haber ido a tocar a Cromagnon despu\u00e9s de haber llenado la cancha de Excursionistas. De todas maneras, es algo que le podr\u00eda haber pasado a cualquier banda. De hecho, despu\u00e9s de Cromagnon cerraron como 200 boliches que presentaban irregularidades\", concluy\u00f3 Djerfy."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367511-djerfy-tengo-que-ser-absuelto-no-hice-nada", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El ex guitarrista de la banda critic\u00f3 la sentencia", "titulo": "Djerfy: \"Tengo que ser absuelto, no hice nada\"", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gustavo Carabajal LA NACION", "El fiscal Ra\u00fal Ple\u00e9 presentar\u00e1 un recurso extraordinario ante la Corte Suprema de Justicia porque considera que los m\u00fasicos de la banda de rock Callejeros y Omar Chab\u00e1n cometieron una cadena de hechos intencionales que terminaron provocando el incendio en el local Rep\u00fablica Cromagnon, en el que murieron 194 personas.", "En opini\u00f3n del representante del Ministerio P\u00fablico, la conducta de Chab\u00e1n y de los ocho integrantes de Callejeros fue dolosa y no culposa, tal como sostuvieron dos juezas de la Sala III de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n que, anteayer, condenaron al encargado del boliche de la zona de Once y a los m\u00fasicos por incendio culposo y cohecho, delitos que, en concurso real, tienen una pena m\u00e1xima de 11 a\u00f1os.", "Pero el fiscal insistir\u00e1 en que los m\u00fasicos de Callejeros y Chab\u00e1n deben ser condenados por la figura delictiva m\u00e1s grave: la de incendio o estrago doloso y cohecho, con penas de hasta 20 a\u00f1os de c\u00e1rcel.", "En tanto que el abogado de los m\u00fasicos, Manuel Mart\u00edn Guti\u00e9rrez, tambi\u00e9n anticip\u00f3 que apelar\u00e1 la resoluci\u00f3n y sostuvo que el fallo \"ha puesto un l\u00edmite a esta locura de que se hizo un recital para matar a 194 personas en Cromagnon\".", "Seg\u00fan ese letrado, \"la sentencia es incongruente y presenta autocontradicciones. No obstante, pone un techo a las acusaciones contra la banda, que impedir\u00e1n que se le impute un delito superior al de incendio culposo\".", "Distinta es la posici\u00f3n del fiscal  Ple\u00e9, quien sostuvo: \"Lo m\u00e1s importante del fallo de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n fue que se determin\u00f3 la responsabilidad de los 14 acusados, que tanto Callejeros como Chab\u00e1n fueron responsables de la tragedia. Aunque, en mi opini\u00f3n, hubo una serie de hechos que probar\u00edan que existi\u00f3 una conducta dolosa por parte de los acusados. Por tal motivo, presentar\u00e9 un recurso extraordinario\", expres\u00f3 Ple\u00e9.", "La tragedia en el boliche Rep\u00fablica Cromagnon ocurri\u00f3 el 30 de diciembre de 2004, minutos despu\u00e9s del comienzo del recital del grupo de rock Callejeros, cuando una candela lanzada por uno de los casi 3500 espectadores encendi\u00f3 la mediasombra y los paneles de poliuretano colocados para insonorizar el local.", "\"Con resoluci\u00f3n de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n se puso fin a la impunidad de Callejeros. Qued\u00f3 claro que la tragedia ocurrida en Cromagnon se trat\u00f3 de un hecho que reviste una importante gravedad institucional. Esto es as\u00ed a partir de la cantidad de episodios que quedaron al descubierto, como la falta de controles por parte de los funcionarios del gobierno porte\u00f1o y el pago de coimas a polic\u00edas. Por tal motivo, estoy convencido de que el recurso debe ser analizado por la Corte Suprema de Justicia\", afirm\u00f3 el fiscal.", "Uno de los integrantes del tribunal que dict\u00f3 la nueva sentencia coincidi\u00f3 parcialmente con el fiscal. El juez Eduardo Riggi vot\u00f3 en disidencia respecto del fallo de sus colegas Liliana Catucci y Angela Ledesma.", "En su voto, el primero que figura en la resoluci\u00f3n de 1250 p\u00e1ginas, Riggi consider\u00f3 que Chab\u00e1n y los integrantes de la banda Callejeros fueron responsables de incendio doloso y cohecho, por el pago de coimas al subcomisario Carlos D\u00edaz, de la seccional 7a., para acceder a que en el local ingresaran m\u00e1s personas que las que permit\u00eda la habilitaci\u00f3n otorgada por el gobierno porte\u00f1o.", "Riggi consider\u00f3 que deb\u00eda dejarse firme la condena de 20 a\u00f1os de prisi\u00f3n contra Chab\u00e1n y, adem\u00e1s, agrav\u00f3 la calificaci\u00f3n jur\u00eddica de Ra\u00fal Alcides Villarreal, colaborador del empresario, quien, en el juicio oral, hab\u00eda sido condenado a un a\u00f1o de prisi\u00f3n en suspenso por su participaci\u00f3n secundaria en el delito de cohecho. Seg\u00fan el juez Riggi, Villarreal tuvo una participaci\u00f3n similar a la de Chab\u00e1n en lo ocurrido.", "A partir del momento en el que tomaron conocimiento de la tragedia, tanto el fiscal Ple\u00e9 como los abogados querellantes y los defensores tienen diez d\u00edas h\u00e1biles para presentar los correspondientes recursos.", "La orden judicial de la apertura de la calle Bartolom\u00e9 Mitre al 3000, donde funcionaba Cromagnon y est\u00e1 instalado el llamado santuario armado por los familiares de las 194 v\u00edctimas, no ser\u00e1 inmediata. Esta decisi\u00f3n gener\u00f3 pol\u00e9micas en las \u00faltimas horas entre los familiares de los fallecidos. En el fallo de la Sala III de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n Penal, tambi\u00e9n se refiere que el tribunal oral que juzg\u00f3 a los acusados ser\u00e1 el que se encargue de la liberaci\u00f3n de la calle. Fuentes judiciales confiaron que tal reapertura podr\u00eda llevar un tiempo considerable, pues ese tribunal tambi\u00e9n debe fijar las nuevas penas de los condenados.", "\"Yo tengo que ser absuelto; no hice nada. A m\u00ed, el incendio me cost\u00f3 media familia\" Maximiliano Djerfy Ex guitarrista de Callejeros", "\"Con esta sentencia, se termin\u00f3 la impunidad de Callejeros, pero no estamos conformes con la calificaci\u00f3n\"  Ra\u00fal Pl\u00e9e Fiscal ante la C\u00e1mara de casaci\u00f3n"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367508-apelaran-ante-la-corte-el-fallo-por-el-caso-cromagnon", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El fiscal Ra\u00fal Ple\u00e9 insistir\u00e1 en que se agrave la calificaci\u00f3n jur\u00eddica para Chab\u00e1n y Callejeros", "titulo": "Apelar\u00e1n ante la Corte el fallo por el caso Cromagnon", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La presidenta de la Comisi\u00f3n para la Plena Participaci\u00f3n e Inclusi\u00f3n de las Personas con Discapacidad (Copidis) porte\u00f1a, Marina Klemensiewicz, asegur\u00f3 a La Nacion que el fallo que impide al Estado local contratar empleados sin antes consultar el registro de aspirantes con capacidades diferentes \"no toma por sorpresa\" al gobierno de la ciudad.", "\"Desde hace un a\u00f1o ya instrumentamos la mec\u00e1nica de solicitar candidatos al registro ante cualquier posibilidad laboral en el Poder Ejecutivo. Lo hicimos mediante un trabajo conjunto entre la comisi\u00f3n y la Secretar\u00eda de Recursos Humanos, que, por ejemplo, se tradujo en que una actual b\u00fasqueda de 40 personas para el  call center  del Banco Ciudad eval\u00fae en primer lugar postulantes del registro\".", "La funcionaria tambi\u00e9n sostuvo que, en el mismo sentido, existe una fluida relaci\u00f3n con el Ministerio P\u00fablico fiscal.", "Si bien al principio de su gesti\u00f3n, admiti\u00f3, fue m\u00e1s dif\u00edcil coordinar esfuerzos con los poderes Legislativo y Judicial, \"con el correr del tiempo -dijo- hubo m\u00e1s conciencia de la necesidad de cumplir con el cupo del 5 por ciento que establece la Constituci\u00f3n de la ciudad\". Aquella dificultad oblig\u00f3 a prorrogar el plazo establecido por ley para cumplir con el cupo, que pas\u00f3 de fines de 2009 a fines de 2010 y, no obstante, volvi\u00f3 a vencer sin que se haya respetado.", "Klemensiewicz record\u00f3 que, para favorecer la ubicaci\u00f3n laboral de los discapacitados, la Copidis otorga a los inscriptos en el registro la posibilidad de terminar los estudios primarios o secundarios a trav\u00e9s del Ministerio de Educaci\u00f3n y de obtener becas de formaci\u00f3n laboral que gestiona la comisi\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367506-una-mecanica-que-llevo-tiempo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Una mec\u00e1nica que llev\u00f3 tiempo", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Agencia Nacional de Seguridad Vial intensific\u00f3 los controles a \u00f3mnibus, camiones y veh\u00edculos particulares en momentos en que miles de personas se volcaron a las rutas con motivo de las celebraciones de la Semana Santa.", "Seg\u00fan se inform\u00f3, hasta ayer hab\u00edan sido controlados 1236 \u00f3mnibus en la terminal de Retiro y una de las unidades fue desafectada por tener su tac\u00f3grafo adulterado.", "Adem\u00e1s, la ANSV control\u00f3 12.369 veh\u00edculos y labr\u00f3 2670 actas, el 30 por ciento de ellas por exceso de velocidad.", "Los controles se intensificaron desde el primer d\u00eda de la salida de turistas por la Semana Santa, con especial \u00e9nfasis en la medici\u00f3n de los niveles de alcoholemia a choferes profesionales, operativos de los que participaron la ANSV y la Comisi\u00f3n Nacional de Regulaci\u00f3n del Transporte (CNRT).", "La ANSV precis\u00f3 que se controlaron 1236 partidas de \u00f3mnibus con GPS y se desafect\u00f3 una unidad en Retiro por tener el tac\u00f3grafo adulterado.", "Asimismo, se indic\u00f3 que se controlaron 12.369 veh\u00edculos particulares y camiones en diversas rutas y se labraron 2670 actas, de las cuales el 30 por ciento fueron por exceso de velocidad; otro 30 por ciento, por no llevar las luces bajas encendidas, y otro 20 por ciento, a camiones, por incumplir la restricci\u00f3n de circulaci\u00f3n durante el fin de semana largo.", "Asimismo, el 6 por ciento de las actas de infracci\u00f3n se labr\u00f3 porque los ocupantes de los veh\u00edculos no usaban el cintur\u00f3n de seguridad; el 5%, por no tener el comprobante el seguro de automotor; el 3%, por no haber realizado la revisi\u00f3n t\u00e9cnica obligatoria (RTO), y el 6%, por otros motivos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367496-intensifican-controles--en-las-rutas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Intensifican controles  en las rutas", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Angeles Castro LA NACION", "Todo funcionario de los poderes Ejecutivo, Legislativo y Judicial de la ciudad que desee contratar a un empleado, bajo cualquier modalidad y para cualquier puesto, deber\u00e1 consultar el registro oficial que agrupa a personas discapacitadas que buscan trabajo para ver si alguna de ellas tiene idoneidad para ocupar el cargo y darle prioridad por sobre otros postulantes a la hora de la designaci\u00f3n.", "As\u00ed lo dispuso un fallo de la Sala II de la C\u00e1mara de Apelaciones en lo Contencioso Administrativo y Tributario porte\u00f1a, en un intento por dise\u00f1ar un procedimiento que asegure que la administraci\u00f3n p\u00fablica local respete el cupo del 5 por ciento de empleo para personas con capacidades diferentes consagrado en la Constituci\u00f3n porte\u00f1a y que, por ley, deber\u00eda haberse cumplimentado a fines de 2009, plazo que luego se prorrog\u00f3 hasta fines de 2010.", "No obstante, hoy, el porcentaje sobre la planta de 140.000 agentes se sit\u00faa en alrededor del 3%, o sea, unas 4200 personas, cuando tendr\u00edan que sumar cerca de 7000.", "Si la sentencia queda firme, la exigencia regir\u00e1 incluso para cargos que los funcionarios reservan habitualmente para gente de su confianza o militantes pol\u00edticos, como voceros, equipos t\u00e9cnicos y secretarias privadas.", "Se trata del segundo fallo de la Sala II, integrada por los jueces N\u00e9lida Mabel Daniele y Eduardo Angel Russo, que apuntala la plena vigencia de las vacantes para discapacitados. En la primera, de marzo de 2009, los magistrados obligaron al gobierno porte\u00f1o al inmediato cumplimiento del cupo laboral, aunque de una manera gen\u00e9rica.", "La sentencia fue recurrida ante el Tribunal Superior de Justicia de la Ciudad (STJ), que ratific\u00f3 la resoluci\u00f3n de la c\u00e1mara, aunque orden\u00f3 a los jueces que reformularan la condena con el prop\u00f3sito de establecer un mecanismo id\u00f3neo para el efectivo cumplimiento de lo dispuesto.", "Mart\u00edn Zapiola Guerrico, miembro de la Comisi\u00f3n Pro Bono del Colegio de Abogados de la Ciudad de Buenos Aires, que impuls\u00f3 el expediente judicial en defensa del inter\u00e9s p\u00fablico, record\u00f3 que, \"antes de que los camaristas dictaran nueva sentencia, se desarroll\u00f3 un agotador proceso de pedidos de informes al gobierno porte\u00f1o. Inicialmente, las autoridades contestaron que las vacantes de planta permanente estaban congeladas por decisi\u00f3n del propio Poder Ejecutivo, pero luego inform\u00f3 que hab\u00edan aparecido algunas para llenar\".", "Por ejemplo, enumeraron un asistente social para el Ministerio de Desarrollo Social, un chofer, un periodista y cinco administrativos para el Ministerio de Cultura, 200 cargos de portero de escuela para el Ministerio de Educaci\u00f3n, dos empleados de limpieza y dos abogados para la Secretar\u00eda Legal y T\u00e9cnica, y 12 puestos de atenci\u00f3n al p\u00fablico en el Ministerio de Hacienda, entre otros.", "Respecto de estos casos de la planta permanente, el reciente fallo de la Sala II -que fue notificado a las partes esta semana- estipul\u00f3 que el gobierno porte\u00f1o deber\u00e1 \"en un plazo de 60 d\u00edas\" convocar a concursos o al procedimiento que estime adecuado, conforme la naturaleza de la vacante, \"entre las personas inscriptas en el registro de postulantes que maneja la Comisi\u00f3n para la Plena Participaci\u00f3n e Inclusi\u00f3n de las Personas con Discapacidad (Copidis)\" porte\u00f1a, un organismo fuera de nivel que depende de la Jefatura de Gobierno; hoy, son 1100 los anotados. Mientras tanto, deber\u00e1 abstenerse de cubrir esos puestos.", "Pero los jueces fueron m\u00e1s all\u00e1 y resolvieron que \"todo nuevo contrato de trabajo que se celebre [en cualquiera de los tres poderes del Estado], bajo la modalidad que sea, se realice con personas con discapacidad inscriptas en el registro\" y s\u00f3lo en el caso de que no exista nadie all\u00ed que re\u00fana las condiciones de idoneidad necesarias, la repartici\u00f3n se encontrar\u00e1 eximida de proceder en tal sentido, de lo que deber\u00e1 dejar constancia en el Bolet\u00edn Oficial.", "Finalmente, los camaristas ordenaron notificar su contenido en forma personal al jefe de gobierno, Mauricio Macri, para que \u00e9l instruya a las dependencias a su cargo para hacer cumplir la sentencia, as\u00ed como, una vez que quede firme, dar a conocer el fallo por un medio de televisi\u00f3n abierta con sede en la Capital y por Radio Ciudad, \"atento la naturaleza colectiva del proceso\".", "La presidenta de la Copidis, Marina Klemensiewicz, celebr\u00f3 el fallo de c\u00e1mara, aunque asegur\u00f3 que s\u00f3lo \"fortalece un modus operandi que ya es instrumentado por el Poder Ejecutivo hace m\u00e1s de un a\u00f1o\" (ver aparte) y consider\u00f3 que, si bien no depende de su \u00e1rea, en funci\u00f3n de esta pol\u00edtica \"ya instrumentada\", no tendr\u00eda sentido apelar la sentencia."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367505-prioridad-laboral-a-discapacitados", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La Justicia obliga al gobierno porte\u00f1o a verificar si hay candidatos con necesidades especiales para ocupar puestos", "titulo": "Prioridad laboral a discapacitados", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Al menos dos personas, entre ellas un adolescente, resultaron heridas ayer al explotar un dep\u00f3sito de garrafas en la ciudad bonaerense de Jos\u00e9 C. Paz tras un incendio, que provoc\u00f3 da\u00f1os materiales graves en casas y autom\u00f3viles y oblig\u00f3 a la evacuaci\u00f3n de vecinos.", "Las primeras explosiones y la columna de humo densa hicieron que los vecinos abandonaran por sus propios medios las viviendas cercanas al predio, ubicado en Valent\u00edn Alsina y Brughetti, donde trabajaron nueve dotaciones de bomberos voluntarios de Jos\u00e9 C. Paz y Malvinas Argentinas para controlar el fuego.", "Fuentes de la Departamental de Jos\u00e9 C. Paz precisaron a la agencia DyN que a ra\u00edz del incendio un hombre de 42 a\u00f1os y un adolescente de 17 resultaron heridos y fueron trasladados a centros asistenciales de la zona.", "La destrucci\u00f3n en el dep\u00f3sito fue total y las paredes quedaron convertidas en escombros, mientras que el fuego afect\u00f3, adem\u00e1s, a los postes de luz, que terminaron calcinados.", "Las explosiones de las garrafas, que salieron despedidas unos 40 metros, provocaron destrozos en casas linderas, como rotura de techos y ca\u00edda de paredes. Tambi\u00e9n causaron da\u00f1os a dos veh\u00edculos estacionados en las inmediaciones, que presentaban golpes en la carrocer\u00eda y varios de sus vidrios rotos.", "\"Estaba cocinando cuando explot\u00f3 todo. Cuando sal\u00ed, las garrafas volaban por el aire y vi salir al hijo del due\u00f1o todo quemado\", dijo a la prensa una mujer que vive a metros del local.", "Los habitantes de la zona criticaron la ausencia de funcionarios del municipio de Jos\u00e9 C. Paz y aseguraron que \"s\u00f3lo hablamos con (personal de) Defensa Civil\".", "Otra vecina del Barrio Frino reclam\u00f3 que el due\u00f1o del dep\u00f3sito de garrafas \"d\u00e9 la cara\", tras los da\u00f1os materiales graves que causaron el incendio y la posterior explosi\u00f3n.", "Los primeros peritajes determinaron que el siniestro se declar\u00f3 por un \"desperfecto el\u00e9ctrico\" en una oficina del dep\u00f3sito."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367529-dos-heridos-al-explotar-un-deposito-de-garrafas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Provoc\u00f3 da\u00f1os en las viviendas vecinas", "titulo": "Dos heridos al explotar un dep\u00f3sito de garrafas", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Pascua no es exclusiva de los seres humanos. Tambi\u00e9n los animales la festejan y esperan con ansias su llegada. Los habitantes del zoo porte\u00f1o fueron sorprendidos ayer con inmensos huevos, conejos y confituras especialmente elaborados y decorados para ellos.", "El detalle: cada huevo homenajeaba a distintos pintores y, por lo tanto, llevaba una reproducci\u00f3n de alguna obra del artista al que celebraba. Realizados en papel mach\u00e9, con pintura de reposter\u00eda, los huevos estaban rellenos de riqu\u00edsimos alimentos que estimulan conductas y fomentan el juego entre los animales.", "Los primeros en degustarlos fueron la leona blanca y sus cachorros, que, sin perder tiempo, se abalanzaron y desmenuzaron la novedad gastron\u00f3mica en cuesti\u00f3n de segundos.", "Adem\u00e1s de las delicias que encontraron dentro, para los leoncitos fue una jornada especial porque finalmente fueron bautizados.", "Los nombres elegidos fueron Pupy, Diego y Carolina que, como siempre, salieron de un sorteo entre las sugerencias acercadas por los ni\u00f1os que visitan el zool\u00f3gico.", "Los ganadores, adem\u00e1s de ser nombrados padrinos y madrinas de cada uno de los tigres, recibieron premios y un equipo de cuidador.", "Otros de los que se empacharon con las delicias pascuales fueron los simp\u00e1ticos l\u00e9mures, que disfrutaron de frutas, su plato preferido.", "Los enormes osos tienen un apetito voraz y, para ellos, los huevos de Pascua fueron temprano casi un aperitivo que devoraron con gran satisfacci\u00f3n. Despu\u00e9s, con el est\u00f3mago lleno, durmieron una siesta para esperar... el almuerzo.", "La entrega de huevos y de otras sorpresas seguir\u00e1n en el transcurso de este fin de semana largo, lo que representa una buena excusa para visitar el zool\u00f3gico y conocer m\u00e1s acerca de las especies que lo habitan."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367495-pascua-y-bautismo-en-el-zoo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Los animales disfrutaron de singulares huevos, conejos y confituras", "titulo": "Pascua y bautismo en el Zoo", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["ROMA.- \"Santo Padre, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el alma de mi hijo en coma?\" Por primera vez en la historia, un papa participar\u00e1 hoy, Viernes Santo, en un programa de televisi\u00f3n en el cual responder\u00e1 preguntas de personas de diversos pa\u00edses.", "Aunque todo ya ha sido grabado, Benedicto XVI aparecer\u00e1 en el programa  A su imagen  , un espacio de informaci\u00f3n religiosa de la cadena RAI 1 que se transformar\u00e1 seguramente en una clase magistral de teolog\u00eda. La cita es a las 14.10 de Italia -la hora de la muerte de Cristo (en la Argentina, las 9.10)- y, desde su biblioteca privada, el Papa responder\u00e1 siete preguntas seleccionadas.", "La primera estar\u00e1 a cargo de una ni\u00f1a japonesa de 7 a\u00f1os golpeada recientemente por el terremoto y tsunami que destruy\u00f3 el norte de su pa\u00eds. \"Mi casa tembl\u00f3, muchos de mis amigos murieron. \u00bfPor qu\u00e9 tengo que tener tanto miedo? \u00bfPor qu\u00e9 los ni\u00f1os tienen que sufrir tanta tristeza? T\u00fa, que hablas con Dios, \u00bfpuedes explic\u00e1rmelo?\", le pregunta la ni\u00f1a al Papa, seg\u00fan adelant\u00f3 ayer Avvenire, el diario de la Conferencia Episcopal Italiana.", "\"A m\u00ed tambi\u00e9n se me ocurren las misma preguntas: \u00bfpor qu\u00e9 es as\u00ed? Y no tenemos las respuestas, pero sabemos que Jes\u00fas, inocente, sufri\u00f3 como ustedes; que el Dios verdadero, que se muestra en Jes\u00fas, est\u00e1 de vuestro lado\", le contesta Benedicto XVI.", "La segunda pregunta fue formulada por Mar\u00eda, una madre italiana que aparece junto a su hijo de 40 a\u00f1os, en estado vegetativo. Benedicto XVI le responde que el alma est\u00e1 a\u00fan presente en el cuerpo. \"La situaci\u00f3n, tal vez, es como la de una guitarra con las cuerdas rotas, por lo que no se puede tocar. As\u00ed, el instrumento del cuerpo es fr\u00e1gil y vulnerable y el alma no puede sonar, pero s\u00ed est\u00e1 presente. Yo estoy seguro de que esa alma escondida siente profundamente vuestro amor\", afirma el Santo Padre.", "El Papa agrega, adem\u00e1s, que la presencia de los padres junto al hijo a todas las horas del d\u00eda \"es un gran acto de amor, de gran valor, un testimonio de fe en Dios, de fe en el hombre, un compromiso por la vida\". En este programa sin precedente tambi\u00e9n habr\u00e1 una pregunta sobre Judas de un grupo de alumnos de una escuela primaria de M\u00f3dena, de una mujer musulmana de Costa de Marfil y de siete j\u00f3venes cristianos iraqu\u00edes.", "Ya en 2008 Benedicto XVI apareci\u00f3 en la pantalla chica: fue cuando dio el puntapi\u00e9 inicial a una marat\u00f3n televisiva en la que 1200 personas se turnaron para leer la Biblia."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367493-el-papa-responde-preguntas-en-tv", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ser\u00e1 en un programa grabado que emitir\u00e1 hoy, a las 9.10, la cadena RAI", "titulo": "El Papa responde preguntas en TV", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ayer, por segundo d\u00eda consecutivo, en el Aeroparque se registraron  demoras y cancelaciones de vuelos que fueron reprogramados durante el d\u00eda y que, seg\u00fan fuentes oficiales, tuvieron su causa en \"problemas de \u00edndole meteorol\u00f3gico\".", "Anteayer, en esa aeroestaci\u00f3n se hab\u00eda reportado la cancelaci\u00f3n de 23 vuelos de diferentes compa\u00f1\u00edas, aunque las explicaciones contrapuestas sobre los motivos del inconveniente y la falta de informaci\u00f3n a los pasajeros llevaron a que la confusi\u00f3n se adue\u00f1ara del aeropuerto.", "Fuentes de Aeropuertos Argentina 2000 (AA2000) confirmaron a La Nacion que ayer fueron cancelados 14 vuelos: 13 de Aerol\u00edneas Argentinas y el restante de LAN, por problemas meteorol\u00f3gicos. Tambi\u00e9n se planeaban reprogramar las partidas durante la misma jornada con el fin de que hoy ya estuvieran normalizadas las operaciones. Adem\u00e1s, se\u00f1alaron que por las 23 cancelaciones de anteayer se acumularon retrasos en los vuelos que deb\u00edan salir ayer.", "Consultado por este diario, un vocero de Aerol\u00edneas Argentinas tambi\u00e9n sostuvo que las cancelaciones y reprogramaciones de ayer se debieron a problemas del clima, puntualmente a tormentas y nieblas en distintas ciudades del pa\u00eds, m\u00e1s all\u00e1 de que estimaron las demoras \"dentro de lo normal\".", "Estos retrasos, sin embargo, generaron quejas entre los pasajeros que aguardaban ayer en Aeroparque por la salida de sus vuelos. \"Viajaba a Jujuy a las 13, en Aerol\u00edneas, y por lo que me dijeron hasta ahora, va a salir a las 14.40. No me dijeron el porqu\u00e9, pero igual siempre hacen lo mismo en los feriados, Semana Santa, y dem\u00e1s fines de semana largos del a\u00f1o\", dijo Paula Castro, mientras fumaba con bronca un cigarrillo afuera de Aeroparque.", "Para Elena P\u00e9rez y su hija era el segundo d\u00eda consecutivo que pisaban el aeropuerto metropolitano: su vuelo de anteayer, con destino  a Mendoza, hab\u00eda sido cancelado y reprogramado para ayer. \"Nadie inform\u00f3 nada y eso era lo peor\", se quej\u00f3.", "Tal como inform\u00f3 La Nacion d\u00edas atr\u00e1s, los vuelos internacionales desde el aeropuerto de San Fernando -que s\u00f3lo son privados- quedaron cancelados luego de que la Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos (AFIP) decidi\u00f3 suspender la Zona Primaria Aduanera, al atribuirle a la concesionaria AA2000 el incumplimiento de medidas para mejorar el control de pasajeros.", "Consultados por La Nacion, tanto fuentes de la Administraci\u00f3n Nacional de Aviaci\u00f3n Civil (ANAC) como de AA2000 negaron que estos vuelos internacionales que operaban en San Fernando y que fueron derivados moment\u00e1neamente a Ezeiza y a Aeroparque pudieran ser un factor determinante para las demoras que se registraron en los \u00faltimos dos d\u00edas.", "Fuentes gremiales, en tanto, confiaron ayer La Nacion que anteayer partieron del Aeroparque 42 vuelos privados de los 28 habituales en los fines de semana.", "Fuentes de AA2000, en tanto, estimaron que dentro de una semana o diez d\u00edas ya estar\u00e1n listos los nuevos puestos de migraciones y aduana en el aeropuerto de San Fernando, tal como fuera solicitado por la AFIP."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367494-otra-vez-demoras-en-aeroparque", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Por segundo d\u00eda consecutivo hubo cancelaciones de vuelos que luego fueron reprogramados", "titulo": "Otra vez, demoras en Aeroparque", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El cardenal Jorge Mario Bergoglio, arzobispo de Buenos Aires, predic\u00f3 ayer en su homil\u00eda de la misa crismal el valor de la caridad, la verdad y la consolaci\u00f3n como motores de la labor pastoral para \"alegrar la vida\" de un pueblo que est\u00e1 \"conmocionado incesantemente por la violencia y la inequidad\" y que -dijo- merece \"poder vivir un a\u00f1o tranquilo, de celebraciones y de armon\u00eda\".", "Y por la tarde, en el que es, quiz\u00e1, por excelencia el acto simb\u00f3lico m\u00e1s emblem\u00e1tico de la misi\u00f3n eclesial dirigida a confortar a los fieles m\u00e1s humildes y r\u00e9plica del gesto que Jesucristo tuvo con sus disc\u00edpulos en la Ultima Cena, Bergoglio realiz\u00f3 la tradicional ceremonia de lavado de pies de reci\u00e9n nacidos y embarazadas en la Maternidad Sard\u00e1, de Parque Patricios. Entonces, retom\u00f3 aquella concepci\u00f3n del sacerdocio como una acci\u00f3n dirigida a ayudar a los pobres y necesitados y sostuvo que \"todo el que tiene autoridad, poder y posibilidades debe servir a los dem\u00e1s\".", "Dijo Bergoglio a la ma\u00f1ana, en la tradicional misa del jueves de Pascua: \"En el nombre de Jes\u00fas, somos enviados a predicar la verdad, a hacer el bien a todos y a alegrar la vida de nuestro pueblo. La misi\u00f3n se despliega simult\u00e1neamente en estos tres \u00e1mbitos [...]. Imaginemos un momento lo que significar\u00eda para un pueblo, conmocionado incesantemente por la violencia y la inequidad, poder vivir un a\u00f1o tranquilo, un a\u00f1o de celebraci\u00f3n y de armon\u00eda [...]. Somos enviados a consolar a los afligidos de nuestro pueblo\".", "La fuerza del amor como b\u00e1lsamo esencial en la labor pastoral fue puesta de resalto por el arzobispo de Buenos Aires: \"La alegr\u00eda y la consolaci\u00f3n son el fruto [y, por lo tanto, el signo evang\u00e9lico] de que la verdad y la caridad no son verso sino que est\u00e1n presentes y operativas en nuestro coraz\u00f3n de pastores y en el coraz\u00f3n del pueblo al que somos enviados\".", "A partir de esta idea, se enfoc\u00f3 en el signo opuesto, la tristeza, la acedia, y en el mensaje de los que llam\u00f3 \"fundamentalistas amargados\", que buscan imponer su verdad con soberbia.", "\"No basta con que nuestra verdad sea ortodoxa y nuestra acci\u00f3n pastoral, eficaz. Sin la alegr\u00eda de la belleza, la verdad se vuelve fr\u00eda y hasta despiadada y soberbia, como vemos que sucede en el discurso de muchos fundamentalistas amargados. Pareciera que mastican cenizas, en vez de saborear la dulzura gloriosa de la verdad de Cristo, que ilumina con luz mansa toda la realidad, asumi\u00e9ndola tal como es cada d\u00eda\", dijo y agreg\u00f3: \"Sin la alegr\u00eda de la belleza, el trabajo por el bien se convierte en eficientismo sombr\u00edo, como vemos que sucede en la acci\u00f3n de muchos activistas desbordados. Pareciera que andan revistiendo de luto estad\u00edstico la realidad, en vez de ungirla con el \u00f3leo interior del j\u00fabilo que transforma los corazones\".", "Insisti\u00f3: \"El mal esp\u00edritu de la acedia avinagra con el mismo vinagre tanto a los embalsamadores del pasado como a los virtualistas del futuro. Es una y la misma acedia y se discierne porque trata de robarnos la alegr\u00eda del presente\".", "Finalmente, sostuvo: \"La consolaci\u00f3n no es una emoci\u00f3n pasajera, sino una opci\u00f3n de vida [...]. Es una opci\u00f3n de pobres y de peque\u00f1os, no de vanidosos ni de agrandados [...]. En el \u00e1mbito de la alegr\u00eda, es m\u00e1s lo que tenemos para recibir que lo que tenemos para dar. \u00a1Y cu\u00e1nto alegra a nuestro pueblo fiel poder alegrar a sus pastores [...]! Y esto, simplemente porque necesita pastores consolados y que se dejen consolar para que conduzcan no en la queja ni en la ansiedad sino en la alabanza y en la serenidad; no en la crispaci\u00f3n, sino en la paciencia que da la unci\u00f3n del Esp\u00edritu\".", "\"Imaginemos lo que significar\u00eda para un pueblo, conmocionado incesantemente por la violencia y la inequidad, poder vivir un a\u00f1o tranquilo\"", "\"El pueblo necesita pastores consolados  para que conduzcan no en la crispaci\u00f3n, sino en la paciencia; no en la queja, sino en la alabanza y en la serenidad\"", "CARDENAL JORGE BERGOGLIO Arzobispo de Buenos Aires"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367492-bergoglio-llamo-a-confortar-a-la-gente", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El arzobispo de Buenos Aires destac\u00f3 la importancia de alegrar la vida de un pueblo \"conmocionado por la violencia y la inequidad\"", "titulo": "Bergoglio llam\u00f3 a \"confortar\" a la gente", "fecha": "Viernes 22 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "}]