[{"cuerpo": ["Silvia PisaniCorresponsal en EE.UU.", "WASHINGTON.- En mangas de camisa; con su interlocutor en corbata y zapatillas, y ambos sentados en peligroso equilibrio en banquetas de \"todo por dos pesos\", el presidente Barack Obama intent\u00f3 ayer recuperar la \"magia\" que necesita en su campa\u00f1a electoral mediante un curioso e in\u00e9dito debate a trav\u00e9s de la red social Facebook.", "\"Ya tiene 19 millones de amigos\", dijo, en tono halagador, el fundador de la red, Mark Zuckerberg, que ofici\u00f3 como anfitri\u00f3n del presidente.", "El joven empresario se refiri\u00f3 as\u00ed al hecho de que, antes de comenzar, esa cantidad de personas -un manjar para cualquier organizador de campa\u00f1a- le hab\u00eda dado ya el \"me gusta\" en la p\u00e1gina que promocionaba el \"debate electr\u00f3nico\" con el presidente.", "Urgentemente necesitado de contacto con los votantes m\u00e1s j\u00f3venes, Obama no vacil\u00f3 en trasladarse hasta la sede de Facebook, en la localidad californiana de Palo Alto, para valerse de la red cuya audiencia crece con m\u00e1s velocidad que la poblaci\u00f3n china en la promoci\u00f3n de su mensaje.", "A cambio, y consciente de la plataforma que ofrec\u00eda, Zuckerberg no vacil\u00f3 en intentar que el presidente se calzara un buzo azul con el nombre de su empresa estampado en el pecho antes de abandonar el desangelado local donde transcurri\u00f3 el acto.", "\"Muy bonito, muy bonito\", dijo Obama, que confi\u00f3 el obsequio a uno de sus asistentes, mientras, a modo de consuelo palmeaba la espalda del joven empresario.", "M\u00e1s all\u00e1 del curioso procedimiento, el debate no pudo soslayar los problemas de siempre. Esto es, desempleo, inflaci\u00f3n, viviendas caras, falta de cr\u00e9dito, dinero que no alcanza y, a todo eso, sumado el d\u00e9ficit fiscal, el problema de la deuda y el futuro del nuevo sistema de salud.", "\"\u00bfHay algo que, de poder corregir, har\u00eda de modo distinto?\", pregunt\u00f3, de pronto, un joven desde Texas. Fue el \u00fanico momento en el que el presidente interrumpi\u00f3 por algunos segundos su verborragia incontenible y pareci\u00f3 reflexionar. \"Podr\u00eda decir que s\u00ed; pero la verdad es que si no lo hice de otro modo en su momento fue porque no se pudo\", contest\u00f3. Luego, en un astuto giro, apunt\u00f3 al futuro.", "\"M\u00e1s me gustar\u00eda hablar de lo que a\u00fan me queda por hacer y que no quiero dejar para el pr\u00f3ximo presidente\", dijo Obama, en una generosa manera de pedir el voto, casi como un gesto de amabilidad para quien recoja el guante en el futuro.", "M\u00e1s all\u00e1 de todo, el debate fue la ocasi\u00f3n para que Obama dijera, entre otras cosas, las siguientes: que el precio de la nafta est\u00e1 \"matando\" a los norteamericanos, que es \"necesario\" cortar el d\u00e9ficit fiscal y que no quiere irse de la Casa Blanca sin dejar eso \"y la reforma migratoria\" solucionados.", "Sostuvo tambi\u00e9n que el rezagado mercado inmobiliario es, probablemente, \"el mayor lastre\" para la econom\u00eda y carg\u00f3 contra los republicanos al sostener que su propuesta para el recorte del gasto es \"demasiado radical\" en sus alcances.", "\"Si todo aquello que hacemos es recortar los gastos sin hacer discriminaciones, si utilizamos la tijera en lugar de un bistur\u00ed, recortamos tambi\u00e9n los recursos que crean ocupaci\u00f3n y entonces nuestro d\u00e9ficit empeorar\u00e1, puesto que podemos caer en una nueva recesi\u00f3n\", atac\u00f3 Obama.", "Hasta ahora, el l\u00edder dem\u00f3crata corre solo en la carrera por la reelecci\u00f3n. Los republicanos est\u00e1n lejos, a\u00fan, de definir un candidato. Pero, aun as\u00ed, las encuestas son suficientemente inquietantes como para que se empe\u00f1e a fondo en el esfuerzo. Por caso, un sondeo de la CNN revel\u00f3 ayer que un 44% de consultados est\u00e1 \"hoy\" decidido a votar \"en contra\" de Obama el a\u00f1o pr\u00f3ximo, sea quien fuere su contrincante.", "\"Creo que es muy temprano para poder dar sustento a estas cosas\", dijo la analista Donna Brazile, al ser consultada al respecto.", "\"Yo lo que destacar\u00eda es que aqu\u00ed hay mucha gente independiente opinando\", carg\u00f3, en cambio, el republicano Tony Blankley.", "En todo caso, fue evidente que el presidente retom\u00f3 algunas de sus consignas de 2008, en un intento de recuperar aquella magia que parec\u00eda capaz de todo. Especialmente, apel\u00f3 a aquella poderosa conexi\u00f3n con el votante cuando llam\u00f3 a los m\u00e1s j\u00f3venes a que \"sin importar la ideolog\u00eda\" se \"involucren en el proceso pol\u00edtico\", porque \"si nos unimos, juntos podemos resolver los problemas\" que afronta el pa\u00eds.", "La visita de Obama a la sede de la red se produce en medio de insistentes gestos de acercamiento entre partes, especialmente, con el puente del ex vocero presidencial y asesor de campa\u00f1a Robert Gibbs, de quien se asegura que est\u00e1 ya \"con un pie\" dentro de la estructura de Facebook.", "El acto en Palo Alto forma parte de una serie de tres asambleas populares, titulada \"Responsabilidad y prosperidad compartidas\", que Obama realizar\u00e1 esta semana en varios puntos del pa\u00eds para \"vender\" su plan para reducir el d\u00e9ficit y para calmar la ansiedad de la opini\u00f3n p\u00fablica ante la d\u00e9bil recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367346-obama-recurre-a-facebook-para-recuperar-la-magia-de-su-campana", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "En un gesto destinado a conquistar a los j\u00f3venes, visit\u00f3 la empresa y particip\u00f3 de un debate", "titulo": "Obama recurre a Facebook para recuperar la magia de su campa\u00f1a", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- Luego de las fuertes cr\u00edticas por sus condiciones de detenci\u00f3n, el soldado Bradley Manning, sospechoso de haber filtrado miles de documentos diplom\u00e1ticos de Estados Unidos a WikiLeaks, fue trasladado ayer a una c\u00e1rcel militar en Kansas, inform\u00f3 el ej\u00e9rcito.", "Las condiciones de detenci\u00f3n preventiva de Manning en la c\u00e1rcel militar de Quantico (Virginia) hab\u00edan sido criticadas en el Congreso norteamericano y por grupos defensores de los derechos civiles.", "El abogado principal del Pent\u00e1gono, Jeh Johnson, se\u00f1al\u00f3 ayer que el traslado no deb\u00eda interpretarse como una aceptaci\u00f3n de las cr\u00edticas sobre las condiciones carcelarias del soldado, porque \u00e9se \"no es el caso\".", "Las condiciones de detenci\u00f3n de Manning \"se ajustaron a los est\u00e1ndares legales y reglamentarios en todos los aspectos\", pero el Pent\u00e1gono considera que las instalaciones en Kansas son las \"m\u00e1s apropiadas para su detenci\u00f3n preventiva continuada\", explic\u00f3 Johnson.", "El soldado, de 23 a\u00f1os, lleva en detenci\u00f3n preventiva unos 10 meses, y su abogado pidi\u00f3 que sea sometido a una evaluaci\u00f3n para determinar si tiene la \"capacidad mental\" para afrontar el juicio por las filtraciones a WikiLeaks.", "Johnson se\u00f1al\u00f3 que el pasado 9 concluy\u00f3 la fase de investigaci\u00f3n del caso del ex analista de inteligencia militar, que fue acusado de 34 cargos. Tras finalizar la fase de investigaci\u00f3n, \"no hay necesidad\" de que Manning permanezca en el \u00e1rea de Washington, aunque es all\u00ed donde se llevar\u00e1 a cabo el juicio, agreg\u00f3.", "Organizaciones de derechos humanos, como Amnist\u00eda Internacional, criticaron las condiciones de detenci\u00f3n de Manning, cuyo abogado denunci\u00f3 que el soldado estaba recibiendo vejaciones y tratamientos \"inapropiados\" en Quantico.", "Seg\u00fan las denuncias, Manning estaba confinado 23 horas al d\u00eda en una celda desprovista de mobiliario, sin almohada, s\u00e1banas ni objetos personales, y adem\u00e1s lo obligaban a dormir desnudo para garantizar su seguridad y evitar que pueda suicidarse con \"la goma de su calzoncillo\".", "Agencias EFE, ANSA y AFP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367345-trasladan-a-otra-prision-al-soldado-manning", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Hab\u00edan criticado las condiciones de arresto", "titulo": "Trasladan a otra prisi\u00f3n al soldado Manning", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["NUEVA YORK.- La agencia de espionaje norteamericana, la c\u00e9lebre CIA, revel\u00f3 ayer en su sitio web los seis documentos clasificados m\u00e1s antiguos de sus archivos, que se remontan a 1917 y 1918, y explican, entre otras cosas, la f\u00f3rmula secreta para fabricar la tinta invisible.", "Uno de ellos es un memor\u00e1ndum del 14 de junio de 1918, escrito en franc\u00e9s y remitido por los servicios secretos franceses, que revela la f\u00f3rmula de la tinta invisible usada por los alemanes.", "Otro documento que se remonta a los mismos a\u00f1os, en cambio, explica los ingredientes qu\u00edmicos y las t\u00e9cnicas necesarias para producir otros tipos de esta tinta.", "Un tercer memo, en tanto, instruye a los agentes secretos a detectar la tinta invisible en las misivas, y enumera 50 situaciones a las que se podr\u00edan enfrentar, como los documentos ocultos en c\u00e1psulas de medicamentos o escritos en las u\u00f1as de una persona, y que se hacen visibles \"aplicando carb\u00f3n vegetal\", seg\u00fan escrib\u00eda el experto Theodore Kytka.", "En esa \u00e9poca, la paranoia era total y recomendaba Kytka: \"La regla es sospechar o examinar todo lo posible. La guerra entre el esp\u00eda o el falsificador y el experto se gu\u00eda continuamente por nuevos m\u00e9todos\".", "Un cuarto documento tambi\u00e9n ense\u00f1a a los agentes a abrir un sobre lacrado sin que se note. Para ello, hab\u00eda que mezclar \"cinco copitas de arseniato de cobre. Tres onzas de acetona y a\u00f1adir un litro de alcohol am\u00edlico [aceite de fusel]. Calentar en un embudo de agua, y el vapor disuelve el material de sellado por muc\u00edlago, cera o aceite\".", "Seg\u00fan explic\u00f3 el director de la CIA, Leon Panetta, \"los \u00faltimos progresos en el campo tecnol\u00f3gico permiten hacer p\u00fablicos estos documentos, que fueron clasificados durante casi un siglo\". \"Cuando una informaci\u00f3n hist\u00f3rica ya no se considera delicada, la compartimos con el pueblo norteamericano\", agreg\u00f3 Panetta.", "La agencia inform\u00f3 que estos  documentos ser\u00e1n custodiados de ahora en adelante en los Archivos Nacionales de Washington. \"La CIA reconoce la importancia de abrir al p\u00fablico estos archivos hist\u00f3ricos. S\u00f3lo en 2010 hizo p\u00fablicos m\u00e1s de un mill\u00f3n de documentos\", dijo el director de los servicios de informaci\u00f3n de la entidad, Joseph Lambert.", "La ley que regula la desclasificaci\u00f3n de documentos establece que cada documento puede permanecer clasificado por lo menos 25 a\u00f1os, prolongables si ponen en riesgo la seguridad nacional.", "Agencias ANSA y El Pa\u00eds"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367347-la-cia-revela-algunos-de-sus-secretos-mas-antiguos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Difundi\u00f3 la t\u00e9cnica de la tinta invisible", "titulo": "La CIA revela algunos de sus secretos m\u00e1s antiguos", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luisa Corradini Corresponsal en Francia", "PARIS.- Francia e Italia se sumaron ayer a Gran Breta\u00f1a y aceptaron enviar expertos militares para ayudar a los rebeldes a combatir el r\u00e9gimen de Muammar Khadafy en dos ciudades libias cr\u00edticas, Misrata y Benghazi.", "Las potencias, sin embargo, descartaron la idea de desplegar tropas en el frente de operaciones terrestre, pese al dram\u00e1tico pedido de ayuda formulado por los rebeldes de Misrata, sometidos desde hace m\u00e1s de una semana al implacable bombardeo de las fuerzas khadafistas.", "Con el env\u00edo de esos \"oficiales de enlace\", los aliados occidentales corren el riesgo de sumergirse poco a poco en las arenas movedizas de Libia. El env\u00edo de estos funcionarios recuerda los famosos \"consejeros militares\" enviados a Vietnam por el entonces presidente norteamericano, Dwight Eisenhower, en 1958, y aumentados progresivamente por John F. Kennedy a partir de 1961, que marcaron el comienzo de un conflicto de enormes proporciones.", "\"En total, habr\u00e1 menos de 20 militares brit\u00e1nicos\", anunci\u00f3 anteayer un vocero del Ministerio de Relaciones Exteriores brit\u00e1nico.", "Italia, en tanto, pondr\u00e1 diez instructores militares a disposici\u00f3n de la rebeli\u00f3n libia, anunci\u00f3 ayer el ministro de Defensa italiano, Ignazio La Russa. La decisi\u00f3n fue tomada tras una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica entre el jefe de gobierno italiano, Silvio Berlusconi, y su hom\u00f3logo brit\u00e1nico, David Cameron. La misi\u00f3n de esos consejeros ser\u00e1 trabajar con los l\u00edderes rebeldes de Benghazi.", "Por su parte, en lo que podr\u00eda ser considerado una etapa intermedia, los responsables de la OTAN estudian eventuales planes para proveer escoltas militares a las misiones humanitarias que se dirigen al puerto de la ciudad sitiada de Misrata.", "A pesar de los ataques a\u00e9reos de la OTAN contra las fuerzas del r\u00e9gimen, las tropas de Khadafy siguen superando en poder de fuego a los rebeldes, explic\u00f3 La Russa.", "Tras recibir en Par\u00eds al presidente del \u00f3rgano pol\u00edtico de la rebeli\u00f3n, Mustaf\u00e1 Abdeljalil, el presidente Nicolas Sarkozy anunci\u00f3 que Francia intensificar\u00e1 los bombardeos a\u00e9reos y confirm\u00f3 la presencia de 10 consejeros militares en Benghazi.", "\"Como los ingleses, hay elementos militares que est\u00e1n con nuestro representante diplom\u00e1tico ante el Consejo Nacional de Transici\u00f3n\" en Benghazi, dijo.", "Los responsables franceses insistieron en que no se trata de desplegar tropas terrestres. El ministro de Defensa G\u00e9rard Longuet fue categ\u00f3rico: la resoluci\u00f3n 1973 de la ONU autoriz\u00f3 la intervenci\u00f3n militar a\u00e9rea pero no la presencia de una \"fuerza de ocupaci\u00f3n extranjera\", declar\u00f3 al t\u00e9rmino de la tradicional reuni\u00f3n de gabinete de los mi\u00e9rcoles.", "Votada por el Consejo de Seguridad de la ONU el 17 de marzo, esa resoluci\u00f3n autoriza \"todas las medidas necesarias para proteger a los civiles y las zonas pobladas por civiles amenazadas por los ataques (?), pero excluye la presencia de toda fuerza extranjera de ocupaci\u00f3n en la totalidad del territorio libio\". Longuet agreg\u00f3, sin embargo, que el env\u00edo de tropas es \"un tema importante que merece una reflexi\u00f3n internacional\".", "Mientras tanto, en Bruselas, el almirante italiano Claudio Gaudiosi coordina planes de la Uni\u00f3n Europea (UE) en el marco de la Misi\u00f3n Eufor Libia para enviar escoltas militares que protejan las misiones humanitarias, si as\u00ed lo solicitara la Oficina de las Naciones Unidas para Asuntos Humanitarios.", "Esa eventualidad preocupa a las agencias no gubernamentales que trabajan en Libia. \"La decisi\u00f3n de enviar tropas de la UE para apoyar misiones humanitarias deber\u00eda ser un \u00faltimo recurso. Por el momento no hemos llegado a ese punto en Libia\", advirti\u00f3 Oxfam en Gran Breta\u00f1a. \"Nuestra experiencia en este tipo de situaci\u00f3n demuestra que mezclar lo militar y lo humanitario nunca es una buena idea\", agreg\u00f3.", "En Washington, el vicepresidente Joe Biden estim\u00f3 que la OTAN pod\u00eda prescindir de Estados Unidos en Libia. Seg\u00fan su opini\u00f3n, las fuerzas estadounidenses son m\u00e1s \u00fatiles en otras operaciones como Paquist\u00e1n o Egipto.", "El presidente Barack Obama, por su parte, apoya la decisi\u00f3n de sus aliados de enviar asesores militares a los rebeldes, aunque no tiene planes de desplegar efectivos en el terreno, dijo ayer su vocero Jay Carney.", "La capacidad de la coalici\u00f3n de someter al r\u00e9gimen libio por la fuerza con bombardeos a\u00e9reos y disparos de misiles tiene un efecto reducido, debido a la red de t\u00faneles utilizada por las fuerzas de Khadafy para protegerse de los ataques occidentales.", "El r\u00e9gimen, seg\u00fan los servicios secretos franceses, usa parte de los  2000 kil\u00f3metros de tuber\u00edas de cuatro metros de di\u00e1metro, originalmente destinadas a irrigar 130.000 hect\u00e1reas de tierras arables en todo el pa\u00eds, para colocar su arsenal al abrigo de los bombardeos de la OTAN.", "Por su parte, Navi Pillay, alta comisionada de la ONU para los Derechos Humanos, acus\u00f3 a Khadafy de utilizar bombas racimo contra los rebeldes, una pr\u00e1ctica considerada crimen de guerra por las leyes internacionales. Desde mediados de febrero, el conflicto ha dejado unos 10.000 muertos y 55.000 heridos, indic\u00f3 el ministro italiano de Relaciones Exteriores, Franco Frattini, citando al CNT."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367189-los-rebeldes-libios-suman-mas-apoyo-militar-de-europa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Francia e Italia, al igual que Gran Breta\u00f1a, anunciaron que enviar\u00e1n oficiales al pa\u00eds", "titulo": "Los rebeldes libios suman m\u00e1s apoyo militar de Europa", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["PARIS.- Dos d\u00edas despu\u00e9s de que la evaluadora de riesgo crediticio Standard &amp; Poor\u2019s (S&amp;P) advirtiera que en los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os podr\u00eda bajar la calificaci\u00f3n de la deuda de Estados Unidos, lo que sacudi\u00f3 a los mercados internacionales, un director del FMI volvi\u00f3 ayer a poner el asunto en el centro del debate al considerar que ese pa\u00eds \"no tiene un plan cre\u00edble\" para reducir el d\u00e9ficit.", "\"Hay razones para estar preocupado. Estados Unidos carece de un plan cre\u00edble, para el mediano plazo, para reducir su d\u00e9ficit presupuestario\", dijo el economista jefe del Fondo Monetario Internacional (FMI), Olivier Blanchard, en una entrevista que public\u00f3 ayer el diario Le Monde.", "Las declaraciones de Blanchard se conocieron un d\u00eda despu\u00e9s de que Obama realizara un discurso de campa\u00f1a en Virginia, donde reconoci\u00f3 que, de mantenerse, el d\u00e9ficit puede causar \"graves da\u00f1os\" a la econom\u00eda del pa\u00eds, aunque se mostr\u00f3 optimista respecto de que finalmente el oficialista Partido Dem\u00f3crata y el opositor Partido Republicano llegar\u00e1n a un acuerdo parlamentario para realizar recortes presupuestarios. As\u00ed, el mandatario intent\u00f3 minimizar el impacto de la decisi\u00f3n de S&amp;P de rebajar de estable a \"negativa\" la perspectiva de la calificaci\u00f3n de la deuda de Estados Unidos, actualmente en triple A, la m\u00e1xima posible.", "Se trata de una decisi\u00f3n sin precedente, que provoc\u00f3 el lunes pasado una ca\u00edda del 1,14% en la Bolsa de Nueva York. Seg\u00fan dijo S&amp;P, hay por lo menos un 33% de posibilidades de que la agencia rebaje en dos a\u00f1os la nota a largo plazo del pa\u00eds.", "Por su parte, en la entrevista, Blanchard estuvo lejos de compartir el optimismo de Obama respecto de un acuerdo entre dem\u00f3cratas y republicanos para disminuir el endeudamiento. El directivo del FMI dijo que \"la distancia ideol\u00f3gica es enorme\" entre ambos partidos y que \"est\u00e1 lejos de haber consenso \"sobre la forma de tratar el problema\".", "\"El debate entre ambos partidos que culmin\u00f3 el 8 de abril con un plan que economiza 39.000 millones de d\u00f3lares fue insuficiente\", a\u00f1adi\u00f3 Blanchard.", "El plan actual de los dem\u00f3cratas, que prev\u00e9 aumentar los impuestos a los sectores m\u00e1s ricos sin reducir el gasto en educaci\u00f3n, ciencia y tecnolog\u00eda, pretende reducir el d\u00e9ficit en 4 billones de d\u00f3lares en 12 a\u00f1os.", "En tanto, el de los republicanos prev\u00e9 recortes por 5 billones en diez a\u00f1os mediante la reforma de los seguros m\u00e9dicos para jubilados y sectores de bajos recursos, Medicare y Medicaid, respectivamente.", "Blanchard dijo que los pol\u00edticos norteamericanos no afrontan el problema porque no lo consideran urgente, ya que \"no tienen ninguna dificultad para colocar sus bonos del Tesoro\", con los que financian su d\u00e9ficit.", "Se prev\u00e9 que el d\u00e9ficit presupuestario de Estados Unidos ronde el 11% este a\u00f1o y que su deuda oficial alcance el 90% del PBI, seg\u00fan el FMI, que estima que la deuda llegar\u00e1 al 110% del PBI en 2016.", "\"Las decisiones concretas todav\u00eda tienen que ser adoptadas\", agreg\u00f3.", "\"El discurso del presidente Barack Obama, pronunciado el [pasado] 13 de abril, va en la buena direcci\u00f3n, pero a\u00fan falta tomar decisiones concretas\", afirm\u00f3 Blanchard, en alusi\u00f3n a la alocuci\u00f3n del mandatario en la que present\u00f3 el plan para recortar el rojo fiscal, que, adem\u00e1s del aumento de la carga fiscal para familias que ganan m\u00e1s de 250.000 d\u00f3lares al a\u00f1o, prev\u00e9 eliminar gastos considerados superfluos en salud.", "Por otra parte, una encuesta difundida ayer por el diario The Washington Post mostr\u00f3 la creciente disconformidad de la opini\u00f3n p\u00fablica norteamericana con el modo en el que el oficialismo y la oposici\u00f3n est\u00e1n manejando el tema. Seg\u00fan el sondeo, el 58% de los norteamericanos desaprueba la gesti\u00f3n de Obama para reducir el d\u00e9ficit, mientras que s\u00f3lo la aprueba un 39%. En el caso de los republicanos, la evaluaci\u00f3n es a\u00fan peor: s\u00f3lo un 33% aprueba su proyecto para reducir el rojo fiscal, mientras que un 64% lo cuestiona.", "La encuesta tambi\u00e9n muestra \"que los norteamericanos est\u00e1n a favor de mantener Medicare exactamente como es ahora [...]. S\u00f3lo la postura de Obama de aumentar las al\u00edcuotas de impuestos a los sectores m\u00e1s ricos disfruta de un amplio respaldo\", afirm\u00f3 The Washington Post.", "En el primer caso, el sondeo marca que el 78% de los norteamericanos se opone a los recortes en Medicare y un 69%, a los de Medicaid, medidas defendidas por los republicanos. En el segundo caso, el 72% est\u00e1 a favor de aumentar la carga fiscal a las familias m\u00e1s ricas, como pide Obama.", "De todos modos, los norteamericanos valoran la capacidad republicana de desarrollar \"un liderazgo m\u00e1s fuerte\" en Washington, donde la oposici\u00f3n obtiene cinco puntos m\u00e1s de valoraci\u00f3n que el mandatario.", "Tambi\u00e9n los independientes consideran que los opositores son mejores que el mandatario a la hora de contener la deuda, pero Obama logra una ventaja de dos d\u00edgitos sobre los opositores cuando es evaluado sobre las pol\u00edticas de protecci\u00f3n a la clase media.", "Agencias Reuters, AP y AFP", "\"Estados Unidos carece de un plan cre\u00edble [...] para reducir su d\u00e9ficit presupuestario\"", "Olivier BlanchardECONOMISTA JEFE DEL FMI"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367353-el-fmi-critico-a-eeuu-por-el-deficit", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Olivier Blanchard, economista jefe del organismo, dijo que es preocupante que el pa\u00eds no tenga \"un plan cre\u00edble\" para resolver el problema", "titulo": "El FMI critic\u00f3 a EE.UU. por el d\u00e9ficit", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA HABANA.- Dirigentes de la disidencia cubana se mostraron ayer decepcionados con las reformas aprobadas por el VI Congreso del Partido Comunista de Cuba (PCC), que concluy\u00f3 anteayer con la elecci\u00f3n de Ra\u00fal Castro al frente de la organizaci\u00f3n pol\u00edtica.", "\"El congreso se qued\u00f3 corto en las decisiones que tom\u00f3. Esperaba mucho m\u00e1s de esa reuni\u00f3n, pero fue decepcionante. Realmente, no avizoro cambios de ning\u00fan tipo\", declar\u00f3 el economista independiente Oscar Espinosa Chepe.", "\"En el plano econ\u00f3mico, las transformaciones que se han hecho son muy lentas, insuficientes y no est\u00e1n a la altura de los requerimientos del pa\u00eds\", a\u00f1adi\u00f3 Espinosa, que esperaba que el congreso adoptara una mayor liberalizaci\u00f3n de la econom\u00eda, \"al menos en el sector agr\u00edcola\".", "\"El congreso s\u00f3lo aprob\u00f3 entregar un poco m\u00e1s de tierra a los agricultores que recibieron parcelas en usufructo y tienen buenos resultados, pero permanece intacta la camisa de fuerza que impide el desarrollo del sector, el tema de la propiedad\", a\u00f1adi\u00f3.", "El VI Congreso del PCC, clausurado anteayer, dio luz verde a las reformas que impulsa el gobierno de Ra\u00fal Castro para \"actualizar el modelo econ\u00f3mico\" y eligi\u00f3 a la c\u00fapula de la organizaci\u00f3n, dominada por la vieja guardia y las fuerzas armadas.", "El plan de medidas incluye el recorte de m\u00e1s de un mill\u00f3n de empleos p\u00fablicos, el impulso de la iniciativa privada, la eliminaci\u00f3n de subsidios y el fomento de la inversi\u00f3n extranjera.", "El disidente moderado Manuel Cuesta calific\u00f3 de \"t\u00edmidas\" las medidas avaladas por el congreso. \"No van a la esencia del problema, que es la reforma estructural de la propiedad y el aumento de la productividad\", se\u00f1al\u00f3.", "\"Algunas medidas, como la compraventa de casas y autos, pueden resultar interesantes, pero Cuba requiere un cambio estructural profundo y el congreso perdi\u00f3 una buena oportunidad para introducir toda una serie de transformaciones\", dijo Cuesta.", "Los opositores lamentaron que el congreso del partido \u00fanico cubano, dedicado a temas econ\u00f3micos y sociales, no haya adoptado una apertura pol\u00edtica real ni examinado la situaci\u00f3n de los derechos humanos. \"Al no figurar el tema de los derechos humanos y libertades fundamentales en la agenda del congreso, es f\u00e1cil adivinar que a corto y mediano plazos la situaci\u00f3n de los derechos civiles seguir\u00e1 siendo muy desfavorable\", se\u00f1al\u00f3 el activista Elizardo S\u00e1nchez, responsable de la ilegal pero tolerada Comisi\u00f3n Cubana de Derechos Humanos y Reconciliaci\u00f3n Nacional.", "Para el opositor Guillermo Fari\u00f1as, que protagoniz\u00f3 una larga huelga de hambre el a\u00f1o pasado, \"la jerarqu\u00eda castrista perdi\u00f3 una oportunidad preciosa de lograr la reunificaci\u00f3n de la naci\u00f3n cubana  y evitar un estallido social\".", "Fari\u00f1as calific\u00f3 de \"c\u00ednico\" el informe central del congreso presentado por Ra\u00fal Castro -el presidente propuso limitar los mandatos pol\u00edticos a dos per\u00edodos de cinco a\u00f1os- y lament\u00f3 que no se resolvieran los temas \"m\u00e1s esperados por el pueblo\", como los permisos para viajar al exterior.", "Agencias AFP y EFE"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367216-la-oposicion-cubana-ve-insuficientes-las-reformas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Exige al r\u00e9gimen una apertura pol\u00edtica real", "titulo": "La oposici\u00f3n cubana ve insuficientes las reformas", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["John Burns The New York Times", "LONDRES.- La pr\u00f3xima semana, cuando los 1900 invitados ocupen sus codiciados lugares en la abad\u00eda de Westminster para la boda del pr\u00edncipe Guillermo y Kate Middleton, uno de los lugares m\u00e1s inc\u00f3modos de la iglesia g\u00f3tica del siglo XIII posiblemente sea el de Camilla, duquesa de Cornwall, que fue durante mucho tiempo la amante del pr\u00edncipe Carlos, y que desde su matrimonio con el heredero del trono, en 2005, se convirti\u00f3 en la madrastra.", "Uno de los temas m\u00e1s atrapantes de la boda del pr\u00f3ximo 29 ser\u00e1 el extra\u00f1o par de \"reinas a la espera\": Kate Middleton y Camilla. Aunque separadas en edad por m\u00e1s de 30 a\u00f1os, ambas han llegado a sus respectivos matrimonios en calidad de lo que en Inglaterra se conoce como plebeyas, y les corresponde, con el ascenso al trono de sus esposos -primero Camilla, despu\u00e9s Kate-, ocupar el lugar m\u00e1s elevado que una mujer puede tener en el pa\u00eds.", "All\u00ed terminan las semejanzas. Kate, glamorosa y joven, es considerada, junto con su futuro esposo, la potencial salvadora de una monarqu\u00eda cuyo lustre se ha opacado considerablemente en los \u00faltimos 30 a\u00f1os.", "Pese a todos los elogios p\u00fablicos que recibe la reina Isabel II, que cumple 85 a\u00f1os esta semana y que celebra sus 60 a\u00f1os como monarca el a\u00f1o pr\u00f3ximo, la historia de otros miembros de la familia real incluye divorcios seriales, indiscreciones personales, extravagancias a expensas de los contribuyentes y sospechosas transacciones financieras que han dado abundante material a la prensa sensacionalista brit\u00e1nica.", "Camilla, alguna vez presentada por los tabloides como la mujer m\u00e1s odiada del pa\u00eds por haber sido la amante que conden\u00f3 al fracaso el matrimonio de Carlos y Diana, logr\u00f3 en cierta medida redimirse en los \u00faltimos a\u00f1os, a juzgar por las encuestas que revelan que la antipat\u00eda p\u00fablica hacia ella se ha reducido considerablemente.", "Ha sido aceptada por los dos hijos de Diana, Guillermo y Harry, que declararon p\u00fablicamente que la quieren, especialmente por la felicidad que le ha proporcionado a su padre. Pero el proceso de rehabilitaci\u00f3n no parece haber llegado para nada -al menos no todav\u00eda- al punto en que Camilla, de 63 a\u00f1os, podr\u00eda superar la amplia oposici\u00f3n que, seg\u00fan las encuestas, cunde en Gran Breta\u00f1a ante la idea de que alguna vez sea formalmente proclamada reina si es que Carlos se convierte en rey.", "Desde hace a\u00f1os, entre el 50 y el 60% de los encuestados se muestran a favor de saltear una generaci\u00f3n en la sucesi\u00f3n, relegando a Carlos y Camilla a un ocioso retiro campestre, para coronar a Guillermo y a Kate mientras a\u00fan sean relativamente j\u00f3venes.", "En parte, las encuestas reflejan la preocupaci\u00f3n de que Carlos pueda ser demasiado viejo para convertirse en rey -ser\u00eda mayor de 70 a\u00f1os, o tal vez incluso de 80 a\u00f1os- en caso de que su madre viva tanto como su propia madre, la reina madre Isabel, que muri\u00f3 a los 101 a\u00f1os en 2002.", "Pero el problema no es solamente Carlos: s\u00f3lo el 14% de los encuestados apoya a la idea de que Camilla se convierta en reina si Carlos sucede a su madre. En este contexto, la boda aparece, en parte, como una historia de reconciliaci\u00f3n, un escenario para que la familia real exhiba cu\u00e1nto ha avanzado en la curaci\u00f3n de las heridas del pasado.", "\u00bfQu\u00e9 demostraci\u00f3n m\u00e1s clara de eso podr\u00eda haber que ver a Camilla sentada en la abad\u00eda a s\u00f3lo unos pocos asientos de la reina, que, seg\u00fan se dice, en el momento m\u00e1s \u00e1lgido del esc\u00e1ndalo causado por la relaci\u00f3n de Carlos y Diana, la calific\u00f3 como \"esa mujer malvada\"?", "Traducci\u00f3n de Mirta Rosemberg"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367215-camilla-y-kate-la-rivalidad-oculta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Se reaviva el debate sobre el papel de la esposa del pr\u00edncipe Carlos; la mayor\u00eda no quiere que ella sea reina", "titulo": "Camilla y Kate, la rivalidad oculta", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO (EFE).- El gobierno de Jap\u00f3n estudia emitir una orden para prohibir el paso en un radio de 20 kil\u00f3metros en torno a la central de Fukushima I, epicentro de la crisis nuclear desatada por el terremoto y el tsunami del 11 de marzo. Tokio considera crear una zona de exclusi\u00f3n despu\u00e9s de haber declarado en esa misma \u00e1rea a mediados de marzo una zona de evacuaci\u00f3n a ra\u00edz de la elevada radiactividad. En el \u00e1rea todav\u00eda permanecen algunos residentes.", "WASHINGTON (AFP).- Estados Unidos decidi\u00f3 otorgar un premio de derechos humanos a las Damas de Blanco, agrupaci\u00f3n cubana integrada por esposas de ex presos pol\u00edticos por su lucha por las libertades en la isla comunista. El Premio a los Defensores de Derechos Humanos para las Damas de Blanco ser\u00e1 presentado hoy por el director pol\u00edtico del Departamento de Estado, William Burns, que tambi\u00e9n honrar\u00e1 a diplom\u00e1ticos norteamericanos destacados en Jordania, Vietnam y Uzbekist\u00e1n.", "LA PAZ (EFE).- El presidente de Bolivia, Evo Morales, destituy\u00f3 al director del Instituto Nacional de Reforma Agraria (INRA), Juan Carlos Rojas, que expropi\u00f3 tierras \"improductivas\" a dos senadores latifundistas del partido del mandatario. Medios bolivianos destacaron ayer que la destituci\u00f3n de Rojas ocurre un mes despu\u00e9s de la expropiaci\u00f3n de parte de las 13.000 hect\u00e1reas que ten\u00edan ociosas los senadores Juan Enrique Jurado y Freddy Bersatti, del partido de Morales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367194-sintesis-internacional", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis internacional", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MONTEVIDEO (De nuestro corresponsal).- La c\u00e1rcel especial para militares condenados por hechos de la dictadura uruguaya (1973-85) se prepara para ser escenario de un encuentro hist\u00f3rico, impensable poco tiempo atr\u00e1s.", "Por un lado, estar\u00e1 la hija de un matrimonio de uruguayos desaparecidos en Buenos Aires en 1976, cuyos ojos, fotografiados cuando era a\u00fan una beba, se emplearon en una campa\u00f1a por la b\u00fasqueda de ni\u00f1os secuestrados. Enfrente de ella estar\u00e1 uno de los oficiales m\u00e1s identificados con la tortura a militantes de izquierda en aquellos a\u00f1os.", "La posibilidad del encuentro, que cuenta con el visto bueno de los dos protagonistas, se da en estos d\u00edas, en los que a nivel pol\u00edtico se discute un proyecto interpretativo de la ley de caducidad. Tal iniciativa anular\u00eda aquel paraguas judicial para militares que se vot\u00f3, en 1986, como contrapartida de la amnist\u00eda aprobada un a\u00f1o y medio antes para ex guerrilleros y otros militantes de izquierda.", "A pesar de la ley de caducidad, el ex dictador Gregorio Alvarez y varios militares y polic\u00edas acusados de torturas, desapariciones y cr\u00edmenes fueron condenados y cumplen prisi\u00f3n en la c\u00e1rcel especial de la zona de Domingo Arena. En ese penal se encuentra el coronel retirado Jorge Silveira, apodado \"Pajarito\", que, junto con Jos\u00e9 Nino Gavazzo, fue el militar con m\u00e1s cargos por tortura.", "Justamente Silveira fue el que tom\u00f3 la iniciativa de ofrecerle una reuni\u00f3n -que a\u00fan no tiene fecha pero ya genera mucha expectativa- a Mariana Zaffaroni para aclararle algunos hechos de aquella tragedia familiar. Fue luego de ver, por TV, una entrevista que le realiz\u00f3 el canal 12 local, en la que Zaffaroni, que sigue buscando pistas sobre sus padres, dijo que tiene sospechas de un posible hermano perdido.", "Silveira se comunic\u00f3 con una periodista del diario La Rep\u00fablica y ofreci\u00f3 pagar los pasajes de Zaffaroni y su esposo, que residen en Buenos Aires, para que crucen a Montevideo y mantengan una reuni\u00f3n en su centro de reclusi\u00f3n.", "La joven acept\u00f3 la propuesta y dijo que no iba a desperdiciar la oportunidad de obtener alguna informaci\u00f3n sobre lo que pas\u00f3 con sus padres e incluso con un posible hermano.", "Su caso fue uno de los m\u00e1s emblem\u00e1ticos de ni\u00f1os secuestrados en Uruguay. Pero tambi\u00e9n fue uno de los m\u00e1s pol\u00e9micos, porque una vez que fue encontrada por su familia biol\u00f3gica, Mariana -que entonces era llamada Daniela Furci por sus padres adoptivos- se resisti\u00f3 al encuentro con la abuela que la reclamaba.", "Mariana Zaffaroni fue capturada en Buenos Aires el 27 de septiembre de 1976, cuando ten\u00eda 18 meses, junto con sus padres, Jorge Zaffaroni y Mar\u00eda Emilia Islas, uruguayos militantes del Partido por la Victoria del Pueblo (PVP), un sector de anarquistas que hab\u00edan escapado de la dictadura uruguaya."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367193-encuentro-impensado-y-emotivo-en-uruguay", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Ser\u00e1 en una c\u00e1rcel para militares", "titulo": "Encuentro impensado y emotivo en Uruguay", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["DAMASCO.- El arresto de uno de los principales l\u00edderes de la oposici\u00f3n elev\u00f3 ayer la tensi\u00f3n en Siria, donde miles de personas volvieron a tomar las calles en varias ciudades del pa\u00eds a la espera de que el presidente Bashar Al-Assad promulgue la derogaci\u00f3n de la ley de emergencia, pilar legal de la represi\u00f3n del r\u00e9gimen.", "Mahmoud Issa, un destacado l\u00edder opositor de izquierda de Homs, la tercera ciudad en importancia del pa\u00eds, fue sacado de su casa cerca de la medianoche de ayer por miembros de la temida divisi\u00f3n de seguridad pol\u00edtica de Siria. Una patrulla de los servicios de la seguridad pol\u00edtica detuvo al disidente en la madrugada luego de que Issa habl\u00f3 con la cadena de televisi\u00f3n Al-Jazeera.", "En esa entrevista, Issa record\u00f3 la muerte del general sirio Abdo Jodr al-Telaui en Homs, afirm\u00f3 que ignoraba qui\u00e9n lo hab\u00eda asesinado y pidi\u00f3 a las autoridades que iniciaran una investigaci\u00f3n sobre el crimen y que detuvieran a los asesinos.", "La agencia oficial Sana y los diarios oficiales hab\u00edan afirmado anteayer que \"grupos de criminales armados que bloquean las rutas y siembran el miedo hab\u00edan sorprendido al general Al-Telaui, a sus dos hijos y a su sobrino, que fueron asesinados a sangre fr\u00eda\" en esa ciudad.", "Las desafiantes protestas, que comenzaron en marzo pasado, continuaron ayer en Homs, donde anteayer la fuerzas gubernamentales reprimieron una manifestaci\u00f3n en la plaza c\u00e9ntrica. Los manifestantes gritaron esl\u00f3ganes que glorificaban a los \"ocho m\u00e1rtires\", muertos cuando fue dispersada una sentada en una plaza, y ped\u00edan la ca\u00edda del r\u00e9gimen, indicaron militantes pol\u00edticos y de derechos humanos.", "Uno de ellos, Najati Tayyara, indic\u00f3 que \"se observ\u00f3 una huelga general en signo de luto\" en la tercera ciudad de Siria. Otro militante, Nawar al-Omar, afirm\u00f3 que los servicios de seguridad estaban \"bloqueando los accesos de los principales barrios de la ciudad\" con retenes.", "En Aleppo, segunda ciudad de Siria, decenas de estudiantes que reclamaban mayores libertades y reformas fueron dispersados por las fuerzas del orden.", "Una marcha en favor del r\u00e9gimen se realiz\u00f3 al mismo tiempo. Varios grupos de estudiantes fueron golpeados por partidarios del r\u00e9gimen y 40 universitarios fueron detenidos.", "Tambi\u00e9n fueron arrestados manifestantes en Latakia, puerto al noroeste de Damasco, mientras que en Deraa, epicentro de las protestas, se movilizaron unos mil estudiantes.", "\"Issa es un destacado ex preso pol\u00edtico. Arrestarlo horas despu\u00e9s de anunciar un proyecto de ley para poner fin a la ley de emergencia es reprochable\", dijo Rami Abdelrahman, jefe del Observatorio Sirio de Derechos Humanos, con base en Gran Breta\u00f1a. \"Miles de presos pol\u00edticos arrestados bajo esas leyes excepcionales deber\u00edan ser liberados\", sostuvo.", "\"El fin de la ley de emergencia debi\u00f3 ocurrir hace mucho, pero hay una serie de otras leyes que deber\u00edan ser eliminadas, tales como aquellas que dan a las fuerzas de seguridad inmunidad ante procesos judiciales, y que dan poderes a las cortes militares para juzgar a civiles\", agreg\u00f3.", "Desde el inicio de la revuelta popular que demanda mayores libertades al r\u00e9gimen de Al-Assad, las organizaciones defensoras de los derechos humanos denunciaron la muerte de por lo menos 200 personas y la detenci\u00f3n de estudiantes y opositores.", "Agencias EFE, DPA, ANSA y AFP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367192-crece-la-tension-en-siria-por-el-arresto-de-un-opositor", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Al-Assad hab\u00eda prometido levantar ayer el estado de emergencia", "titulo": "Crece la tensi\u00f3n en Siria por el arresto de un opositor", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MISURATA, Libia (DPA).- Un disparo de mortero mat\u00f3 ayer en Misurata a los fot\u00f3grafos Tim Hetherington y Chris Hondros e hiri\u00f3 a otros dos periodistas en la principal avenida de esa ciudad, sitiada desde hace siete semanas por las tropas de Muammar Khadafy.", "El Foreign Office confirm\u00f3 ayer la muerte de Hetherington, un brit\u00e1nico de 41 a\u00f1os que trabajaba para la revista  Vanity Fair  y que hab\u00eda sido premiado en 2007 con el World Press Photo Award por sus fotos de soldados norteamericanos en Afganist\u00e1n. Ese trabajo fue la base del documental  Restrepo  , que codirigi\u00f3 y por el que fue candidato al Oscar en febrero pasado. Chris Hondros, norteamericano empleado por la agencia Getty Images, muri\u00f3 horas despu\u00e9s tras resultar herido en el mismo ataque, seg\u00fan la CNN.", "En este contexto, el Comit\u00e9 para la Protecci\u00f3n de los Periodistas (CPJ) denunci\u00f3 ayer la extrema peligrosidad que la cobertura informativa de las revueltas en el mundo \u00e1rabe supone para periodistas, que fueron v\u00edctimas de 500 ataques."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367191-mueren-dos-fotografos-en-la-sitiada-misurata", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Mueren dos fot\u00f3grafos en la sitiada Misurata", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fernando Massa y Jos\u00e9 Mar\u00eda Costa LA NACION", "En los pasillos de Comodoro Py, los rumores sobre un fallo adverso a sus expectativas colmaban de ansiedad y nervios a los familiares de las v\u00edctimas de Cromagnon durante la ma\u00f1ana de ayer. Y la orden de que no pod\u00edan estar presentes en la sala de audiencias sino en un sal\u00f3n separado provisto de dos televisores desat\u00f3 su impotencia. \"Que al menos los jueces digan lo que tengan que decir delante de nosotros\", gritaban casi a coro. Para poder presenciar la lectura de la sentencia, hubo forcejeos y peleas con la polic\u00eda.", "As\u00ed, muchos lograron ingresar en el recinto. Tras el fallo, en parte satisfechos por la condena a los funcionarios y a los integrantes de Callejeros, aunque con bronca por la reducci\u00f3n del castigo para Omar Chab\u00e1n, los \u00e1nimos se tranquilizaron, y un grupo reducido de padres y familiares decidi\u00f3 congregarse en el santuario levantado en Once para recordar a sus hijos y pedir que no se reabra la calle Bartolom\u00e9 Mitre, cerrada desde la tr\u00e1gica noche de diciembre de 2004, tal como dispuso ayer el tribunal de Casaci\u00f3n.", "Faltaban pocos minutos para las 10, hora fijada para la lectura del fallo, cuando Santiago Maggio, padre de Diego, fallecido a ra\u00edz del incendio en la disco de Once, bajaba las escalinatas de los tribunales rumbo al sal\u00f3n donde iban a transmitir la sentencia. \"Las cosas siguen igual. Seguimos viviendo en un pa\u00eds donde todo est\u00e1 atado con alambres\", dijo apesadumbrado. A esa hora, el rumor de que el fallo beneficiar\u00eda a los condenados era muy fuerte.", "\"Quieren que estemos solos frente a una pantalla. Nosotros somos los perjudicados. No se dan cuenta de que, cuando mataron a los pibes, nos mataron a nosotros\", dijo a LA NACION Jorge Viegas, uno de los padres que enfilaron decididos hacia el hall de planta baja del edificio para presenciar la lectura de la sentencia.", "Un primer grupo de unas 20 personas pudo hacerse paso a la fuerza: hubo empujones, gritos, forcejeos, peleas con efectivos policiales y hasta un vidrio roto. El segundo grupo que les sigui\u00f3 el paso pudo ingresar con tranquilidad.", "El resto se conform\u00f3 con verlo por los televisores. Un cartel con la foto de sus hijos fue levantado por cada uno de ellos y el clamor de justicia los uni\u00f3 en un solo grito: \"Los chicos de Cromagnon \u00a1presentes!, \u00a1ahora y siempre!\". Aplausos y expectativa.", "La condena a los miembros de Callejeros y a los funcionarios p\u00fablicos fueron vivadas. Finalizada la lectura, Silvia Bignami, madre de Juli\u00e1n Rozengardt, dio una impresi\u00f3n que, en general, coincidi\u00f3 con la de los otros familiares. \"Este fallo parece un poco m\u00e1s equilibrado. Chab\u00e1n, como Villarreal y Arga\u00f1araz, como el resto de los Callejeros son responsables, y todos los funcionarios tambi\u00e9n. Esta es para m\u00ed la parte positiva. La negativa es que cambian la categor\u00eda de doloso a culposo y el tribunal, en vez de disponer la cantidad de a\u00f1os [de las penas], se quita responsabilidad y se la pasa al tribunal oral\", resumi\u00f3.", "Despu\u00e9s del mediod\u00eda, en el santuario situado en Bartolom\u00e9 Mitre al 3000, la impotencia dio paso a la nostalgia y el recuerdo doloroso de los \u00faltimos minutos de vida de los hijos, hermanos y amigos que desde hace seis a\u00f1os y cuatro meses no est\u00e1n presentes.", "Con la mirada perdida en el centenar de fotos y zapatillas que conforman el santuario, Jos\u00e9 Guzm\u00e1n, padre de Lucas -el menor de 5 hijos, que muri\u00f3 a los 18 a\u00f1os- estaba sentado junto a su hija. \"La calle no se abre, la calle no se toca. Es el \u00faltimo s\u00edmbolo que nos queda de donde estaban tirados nuestros hijos. Lo vamos a defender contra esta gente que nos quiere hacer cambiar de postura\", dijo con firmeza. Y agreg\u00f3: \"Es totalmente injusto que se preocupen por abrir la calle y no por meter presos a los responsables de la masacre\".", "\"[El santuario] es mi segunda casa. Yo ac\u00e1 me siento identificado. Por ac\u00e1 pas\u00f3 mi hijo por \u00faltima vez -dijo antes de romper en llanto-. Esto tambi\u00e9n es para mi otro hijo, Diego, que fue un sobreviviente que entr\u00f3 en tres oportunidades a buscar a su hermano. Esa b\u00fasqueda le signific\u00f3 quemarse, pero se la jug\u00f3 y ese fuego se le qued\u00f3 adentro.\"", "Carolina Ben\u00edtez es la hermana de Mariano, que tambi\u00e9n muri\u00f3 el 30 de diciembre. Ella lleg\u00f3 al lugar una hora despu\u00e9s del incendio y busc\u00f3 a su hermano por toda la ciudad hasta que, a las 6 del d\u00eda siguiente, lo encontr\u00f3 en la morgue de un hospital, junto a otras 14 v\u00edctimas. Mientras recorr\u00eda el santuario, dijo a LA NACION: \"No tenemos nada que diga que esto pas\u00f3. La calle, al menos, es una se\u00f1al tangible. No tenemos la medida ejemplificadora de la Justicia. Necesitamos algo, y eso es la calle donde vine a buscar a mi hermano\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367321-la-tenaz-vigilia-de-los-familiares", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Protagonizaron incidentes en la sala del tribunal; tambi\u00e9n hubo fricciones por la orden de reabrir la calle Mitre", "titulo": "La tenaz vigilia de los familiares", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Al menos dos personas, entre ellos un adolescente, resultaron heridas esta tarde al incendiarse un dep\u00f3sito de garrafas de la ciudad bonaerense de Jos\u00e9 C. Paz tras una explosi\u00f3n, confirmaron fuentes policiales.", "El hecho se registr\u00f3 poco antes de las 13 en el predio ubicado en Valent\u00edn Alsina y Brughetti, informaron bomberos voluntarios de la zona, y oblig\u00f3 a las autoridades a evacuar las casas linderas al predio ubicado en Valent\u00edn Alsina y Brughetti, donde trabajaron ocho dotaciones de bomberos", "Fuentes de la Departamental de Jos\u00e9 C. Paz precisaron a la agencia DyN que a ra\u00edz del incendio un hombre de 42 a\u00f1os y un adolescente de 17 resultaron heridos y fueron trasladados a centros asistenciales de la zona.", "Fuentes DyN y T\u00e9lam"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367402-incendio-en-un-deposito-de-garrafas-en-jose-c-paz", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Dos personas resultaron heridas; tuvieron que evacuar las viviendas linderas", "titulo": "Incendio en un dep\u00f3sito de garrafas en Jos\u00e9 C. Paz", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["EL fallo de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n penal que conden\u00f3 a Callejeros y atenu\u00f3 la pena a Omar Chab\u00e1n por la tragedia en el incendio en Cromagnon que caus\u00f3 la muerte de 194 personas, tambi\u00e9n orden\u00f3 la apertura de la calle Bartolom\u00e9 Mitre al 3000, en donde se encuentra el santuario armado por los familiares de las v\u00edctimas.", "Esta decisi\u00f3n gener\u00f3 grandes pol\u00e9micas. La calle est\u00e1 cerrada al tr\u00e1nsito, lo que complica la circulaci\u00f3n en Once y obliga a varias l\u00edneas de colectivos a extender su recorrido.", "Ayer, al conocerse esta orden, los familiares y allegados a las v\u00edctimas de la tragedia manifestaron su repudio.", "\"Hasta que los responsables de esta masacre no est\u00e9n en la c\u00e1rcel como corresponde, no tiene que abrirse la calle, \u00bfde qu\u00e9 estamos hablando?, seis a\u00f1os llevamos con la calle cerrada y hasta que no haya justicia la calle no se abre\", exclam\u00f3 Nilda G\u00f3mez, madre de Mariano Ben\u00edtez, una de las v\u00edctimas.", "Otros padres se manifestaron en el mismo sentido y, adem\u00e1s, reclamaron que r\u00e1pidamente el Tribunal Oral Criminal 24, que llev\u00f3 a cabo el juicio por la tragedia, imponga las penas a los condenados, de acuerdo a lo dispuesto por Casaci\u00f3n.", "Por su parte, el Secretario de Inclusi\u00f3n y Derechos Humanos de la ciudad, Daniel Lipovetzky, dijo ayer que a\u00fan no hab\u00eda recibido el fallo que ordena la liberaci\u00f3n de la calle.", "A\u00fan no hemos recibido la notificaci\u00f3n oficial del fallo\", dijo Lipovetzky, seg\u00fan consign\u00f3 T\u00e9lam y anticip\u00f3 que cuando llegue realizar\u00e1n \"un an\u00e1lisis pormenorizado\" y tomar\u00e1n las medidas necesarias \"respetando el pronunciamiento de la justicia y manteniendo el di\u00e1logo con los familiares de las v\u00edctimas, como lo hicimos hasta el momento\".", "Ver Santuario de Cromagnon en un mapa m\u00e1s grande"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367392-cromagnon-la-orden-de-liberar-la-calle-del-santuario-genera-polemica", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Tras la decisi\u00f3n de Casaci\u00f3n, los familiares de las v\u00edctimas manifestaron su repudio;", "titulo": "Cromagnon: la orden de liberar la calle del santuario genera pol\u00e9mica", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los polic\u00edas bonaerenses percibir\u00e1n a partir del mes pr\u00f3ximo un aumento salarial del 27 por ciento, en promedio, retroactivo al 1\u00b0 de marzo \u00faltimo, confirm\u00f3 ayer el ministro de Justicia y Seguridad provincial, Ricardo Casal. Para los grados inferiores de la fuerza como oficial, sargento y subteniente, el incremento de haberes oscilar\u00e1 entre el 28 y el 34 por ciento.", "LA PLATA.- La Suprema Corte de Justicia de la provincia de Buenos Aires suspendi\u00f3 durante 13 d\u00edas los plazos procesales, por los paros que realizan los trabajadores judiciales, que afectan el normal ejercicio de la actividad, se inform\u00f3 oficialmente. La medida se dict\u00f3 para los d\u00edas 30 y 31 de marzo y para el 1\u00b0, 4, 5, 6, 7, 8, 11,12,13,14y 15 de este mes. El m\u00e1ximo tribunal bonaerense justific\u00f3 esta resoluci\u00f3n en que el paro que cumplen los afiliados a la Asociaci\u00f3n Judicial Bonaerense (AJB) \"se ha traducido en el cierre de secretar\u00edas, la no atenci\u00f3n a los matriculados para consultar expedientes, la recepci\u00f3n de escritos s\u00f3lo con vencimientos y la imposibilidad de ingreso en diferentes dependencias jurisdiccionales\".", "La Polic\u00eda Metropolitana realiz\u00f3 ayer cinco allanamientos simult\u00e1neos en el barrio de Floresta, donde detuvo a cuatro personas acusadas de conformar una asociaci\u00f3n il\u00edcita dedicada a la trata de personas, seg\u00fan informaron fuentes de esa fuerza de seguridad. Luego de una investigaci\u00f3n de seis meses se realizaron allanamientos en cinco domicilios, donde secuestraron dinero, armas y equipos de comunicaci\u00f3n. Los detenidos obligaban a las v\u00edctimas a prostituirse. El operativo principal se realiz\u00f3 el bar nocturno llamado Fuego, situado en Rivadavia al 8700, en donde hab\u00eda c\u00e1maras en las que se monitoreaban los movimientos de los acusados."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367349-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nubosidad variable. Bancos de niebla en \u00e1rea suburbana. M\u00edn.: 13\u00b0 / M\u00e1x.: 21\u00b0 Conoc\u00e9 el pron\u00f3stico completo", "No hay cortes programados para la jornada", "M\u00e1s informaci\u00f3n", "Elecciones en Chubut.  El Frente para la Victoria apelar\u00e1 la resoluci\u00f3n del Tribunal Electoral en la que descart\u00f3 la convocatoria a comicios complementarios en seis mesas declaradas nulas.", "Feria del Libro.  A las 18, el premio Nobel de Literatura 2010, Mario Vargas Llosa, dar\u00e1 un discurso en la inauguraci\u00f3n oficial de la muestra que se realiza en La Rural.", "Misa.  A las 10, el arzobispo de Buenos Aires, cardenal Jorge Bergoglio, presidir\u00e1 la misa crismal en la catedral metropolitana.", "-La Presidenta busca el voto del campo (LA NACION)", "-La coherencia K, m\u00e1s en duda que nunca. Por  Carlos Pagni  (LA NACION)", "- Cromagnon: condenaron a Callejero (LA NACION)", "-Cristina y los otros. Por  Luis Majul  (Para LA NACION)", "-El oficialismo domina el juego. Por  Natalio R. Botana  (Para LA NACION)", "-Vargas Llosa: asado y pol\u00edtica en Areco (LA NACION)", "-Contrapunto en la apertura de la Feria del Libro (LA NACION)", "-Se endurece el conflicto sindical de los petroleros en Santa Cruz (LA NACION)", "-Obama participa en el primer mitin a trav\u00e9s de Facebook (  El Pa\u00eds- Espa\u00f1a)", "- \u00a1Cu\u00e1n f\u00e1cil es espiar un celular! ( BBC Mundo  - Inglaterra)", "-La publicidad digital crece m\u00e1s que la tradicional en Argentina", "- Boda real: as\u00ed son los novios ( ABC  - Espa\u00f1a)", "- Looking at Kate, seeing Diana ( The Washington Post  - Estados Unidos)", "- Young people would miss mobiles and web more than TV, Ofcom survey says (The Telegraph  - Inglaterra)", "-What's Worse Than an Oil Spill? ( The New York Times-  Estados Unidos)", "- Cuba looks back - and forward (  The Big Picture  - EE.UU.)", "@nilda_garre (Ministra de Seguridad)  Confirmo, apareci\u00f3 V\u00edctor Oscar Mart\u00ednez. M\u00e9dico legista evaluar\u00e1 su estado. M\u00e1s info, por la madrugada.", "@gabicerru (Legisladora porte\u00f1a)  Si tuviera que escribir el diario de ma\u00f1ana dir\u00eda casi sin dudar que @mauriciomacri juega en la ciudad. Q les puedo cobrar por la primicia?", "@diegokravetz (Legislador porte\u00f1o)  CFK supera mas q ampliamente a Macri. Eso es a hoy.", "@libermanmartin (Periodista)  Brasile\u00d1os uds son los mejores en muchas cosas! Futbol, pais, belleza natural, mujeres, etc,etc pero cuando ganan son sobradores #MUITO", "@gastonportal68 (Productor TV)  No s\u00e9 por qu\u00e9 pero no me cay\u00f3 taan mal lo de Juanita y Lousteau. Casi que me cay\u00f3 simp\u00e1tico. Ser\u00e1 por eso de la vida corta, quiz\u00e1s...", "@paulitachaves (Modelo)  vamos con emi GH4.... un genio!!! lo bancamos", "@TamaraGH2011 (Ex participante GH2011)  Coti, nati y jony k bailandoo!! Jjajja http://yfrog.com/h77y0arj"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367382-lo-que-hay-que-saber-antes-de-salir-de-casa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una s\u00edntesis para conocer lo que pasa", "titulo": "Lo que hay que saber antes de salir de casa", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En pleno \u00e9xodo tur\u00edstico por Semana Santa, comienzan a normalizarse los vuelos del aeroparque metropolitano tras las cancelaciones y demoras que se registraban desde anoche.", "Los retrasos que persisten responden a la presencia de neblina y bancos de niebla en varios aeropuertos del interior del pa\u00eds, seg\u00fan se inform\u00f3 desde la terminal \u00e1rea porte\u00f1a.", "\"El aeroparque Jorge Newbery comienza a operar normalmente. La niebla en Buenos Aires no afecta la llegada y partida de los aviones, pero todav\u00eda hay muchos vuelos demorados y algunos reprogramados por la presencia de niebla en las terminales a\u00e9reas del interior\", indicaron a la agencia T\u00e9lam desde la torre de control.", "\"Pasadas las 7 hay vuelos demorados por niebla hacia Salta, Tucum\u00e1n y Mendoza, mientras que en la regi\u00f3n mesopot\u00e1mica, como en Misiones, se presentan problemas por la presencia de tormentas. Con la salida del sol y a medida que se disipe la niebla, la programaci\u00f3n de vuelos se ir\u00e1 regularizando\", se precis\u00f3.", "Versiones cruzadas.  El Aeroparque fue ayer escenario de penurias para centenares de pasajeros. Se cancelaron 23 vuelos, con diferentes destinos y operados por varias compa\u00f1\u00edas. Hubo adem\u00e1s un cruce de explicaciones opuestas sobre los motivos de los retrasos y suspensiones.", "La Secretar\u00eda de Transporte de la Naci\u00f3n inform\u00f3, mediante un comunicado, que \"debido a condiciones meteorol\u00f3gicas desfavorables en los aeropuertos de Rosario y Montevideo\", se registraban \"demoras en los vuelos con destino a esas ciudades\" desde el aeroparque Jorge Newbery. \"Esta situaci\u00f3n -agregaba el escrito- afecta el normal funcionamiento del aeroparque metropolitano. Por otro lado, se descarta cualquier medida gremial o conflicto alguno con los controladores a\u00e9reos en el aeropuerto\".", "Las autoridades tambi\u00e9n dejaron trascender que el problema fue potenciado por un pedido desde Uruguay para separar los vuelos que deb\u00edan despegar de Aeroparque, debido a un conflicto de los controladores de ese pa\u00eds. Esa versi\u00f3n lleg\u00f3 a Montevideo, donde las autoridades locales negaron al diario El Pa\u00eds la existencia de conflictos en su \u00e1rea y apuntaron la responsabilidad hacia Aeroparque.", "Los gremios aeron\u00e1uticos argentinos, en tanto, emitieron un comunicado en el que se responsabiliz\u00f3 por la situaci\u00f3n a controladores a\u00e9reos que buscan generar condiciones para la privatizaci\u00f3n de Aerol\u00edneas Argentinas y agregaron que \"todo indica que las complicaciones se extender\u00e1n, a prop\u00f3sito, durante todo el fin de semana largo\".", "Otra versi\u00f3n apunt\u00f3 a complicaciones provocadas por el traslado de los vuelos que operaban antes en San Fernando."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367387-exodo-por-semana-santa-se-normalizan-los-vuelos-en-aeroparque", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Todav\u00eda hay retrasos en las partidas por la densa niebla que cubre la ciudad; ayer se cancelaron 23 servicios", "titulo": "Exodo por Semana Santa: se normalizan los vuelos en Aeroparque", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Corte Suprema de Justicia volvi\u00f3 a citar a la Autoridad de la Cuenca Matanza Riachuelo (Acumar), integrada por los estados nacional, bonaerense y porte\u00f1o para una audiencia el 1\u00b0 de junio pr\u00f3ximo, al tiempo que le envi\u00f3 un detallado cuestionario en el que pide precisiones sobre el programa de saneamiento del contaminado curso h\u00eddrico.", "En la resoluci\u00f3n, el m\u00e1ximo tribunal tambi\u00e9n envi\u00f3 pliegos de preguntas, pero m\u00e1s breves, al defensor del pueblo de la Naci\u00f3n y a la Auditor\u00eda General de la Naci\u00f3n (AGN), y fij\u00f3 el 15 del mes pr\u00f3ximo como \u00faltima fecha para responder esos requerimientos.", "Seg\u00fan trascendi\u00f3, la Corte analizar\u00e1 los informes y realizar\u00e1 una inspecci\u00f3n judicial terrestre y a\u00e9rea en la cuenca del Riachuelo, previamente a la nueva audiencia que reanudar\u00e1 la del 16 del mes pasado, cuando fue dispuesto un cuarto intermedio.", "Andr\u00e9s N\u00e1poli, de la Fundaci\u00f3n Ambiente y Recursos Naturales (FARN), miembro del cuerpo colegiado que controla el plan de saneamiento, cree que la resoluci\u00f3n \"muestra el compromiso del tribunal con el saneamiento\". \"En esta oportunidad -dijo- la Corte retoma una pr\u00e1ctica que ya hab\u00eda concretado  con anterioridad al dictado de la sentencia y efect\u00faa un cuestionario sobre los aspectos y las materias que presentan importantes d\u00e9ficits en la gesti\u00f3n del plan de saneamiento, entre las que se destacan la situaci\u00f3n sanitaria de la poblaci\u00f3n en riesgo, la limpieza de basurales a cielo abierto y la situaci\u00f3n del Polo Petroqu\u00edmico de Dock Sud, puntualizando adem\u00e1s otras falencias relacionadas con la falta de un sistema de indicadores y de informaci\u00f3n\".", "En la requisitoria enviada por el m\u00e1ximo tribunal se piden a la Acumar detalles sobre la informaci\u00f3n p\u00fablica de las tareas realizadas para la ejecuci\u00f3n de la sentencia, sobre las mediciones de calidad de aire y agua, y sobre la contaminaci\u00f3n y reconversi\u00f3n industrial. Tambi\u00e9n, reclama precisiones sobre la limpieza de m\u00e1rgenes, expansi\u00f3n de la red de agua potable, desag\u00fces pluviales, saneamiento cloacal y basurales, y sobre el financiamiento y el presupuesto, entre otros aspectos.", "La Corte tambi\u00e9n pidi\u00f3 a la AGN que aclare por qu\u00e9 en la \u00faltima audiencia dijo haber auditado s\u00f3lo el 9 por ciento de las asignaciones presupuestarias totales del Programa Integral de Saneamiento Ambiental. Y quiere saber tambi\u00e9n qu\u00e9 pas\u00f3 con un multimillonario pr\u00e9stamo del BID, aprobado en 1998, parte del cual, seg\u00fan la AGN, habr\u00eda sido para otros destinos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367350-riachuelo-la-corte-recorrera-la-cuenca", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Fij\u00f3 una nueva audiencia para junio pr\u00f3ximo", "titulo": "Riachuelo: la Corte recorrer\u00e1 la cuenca", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El fallo de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n Penal por la tragedia de Cromagnon estuvo ayer ausente de la agenda pol\u00edtica y del discurso de los principales dirigentes de la Capital. Algunos de ellos prefirieron no emitir opini\u00f3n, mientras que otros aparentemente estaban m\u00e1s abocados a la campa\u00f1a electoral y a la gesti\u00f3n de gobierno que a otros temas, a diferencia de a\u00f1os atr\u00e1s, cuando las novedades en la causa judicial por el incendio en el local nocturno de Once sol\u00edan movilizar al sector pol\u00edtico.", "La Nacion intent\u00f3 durante todo el d\u00eda obtener la palabra del jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, como l\u00edder de Pro, sobre la sentencia. Pero, al cierre de esta edici\u00f3n, sus voceros habituales explicaron que hab\u00eda tenido una jornada muy complicada, sin tiempo para revisar el fallo de manera de poder fundamentar una opini\u00f3n.", "Tambi\u00e9n fueron infructuosos los reiterados contactos con los voceros de Fernando \"Pino\" Solanas, l\u00edder de Proyecto Sur. Los interlocutores se disculparon por no poder brindar una declaraci\u00f3n del cineasta ni de sus equipos sobre el fallo por Cromagnon. Tampoco respondieron el diputado nacional Claudio Lozano, uno de los referentes de Solanas en la ciudad, ni el jefe del bloque de Proyecto Sur en la Legislatura, Fabio Basteiro.", "Por su parte, An\u00edbal Ibarra, que fue destituido de la Jefatura de Gobierno porque diputados opositores lo encontraron responsable pol\u00edtico de la tragedia, se excus\u00f3 de efectuar declaraciones. Record\u00f3 a La Nacion que siempre evita hablar en \"d\u00edas especiales y sensibles como los aniversarios [del incendio] y las jornadas con definiciones judiciales\".", "Tambi\u00e9n prefiri\u00f3 no opinar el precandidato a jefe de gobierno por el kirchnerismo y ex funcionario del ibarrismo Daniel Filmus.", "S\u00f3lo la candidata a jefa de gobierno por la Coalici\u00f3n C\u00edvica, Mar\u00eda Eugenia Estenssoro, acept\u00f3 la consulta de La Nacion. \"En una sociedad que est\u00e1 tan lastimada por la impunidad, la corrupci\u00f3n y el abuso de poder, el fallo de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n restablece un sentido de Justicia\", consider\u00f3.", "Estenssoro tuvo un fuerte protagonismo en la Legislatura porte\u00f1a durante la investigaci\u00f3n de las responsabilidades pol\u00edticas tras la tragedia. Ayer, agreg\u00f3: \"Cromagnon es una herida dif\u00edcil de cerrar, por tantas vidas truncas y familias mutiladas de una manera absurda. Creo que tanto la pol\u00edtica -con el juicio pol\u00edtico que llevamos adelante- como este fallo judicial han logrado restituir un poco de dignidad a una situaci\u00f3n dram\u00e1tica. Quiero expresar mi solidaridad por los familiares que han esperado m\u00e1s de seis a\u00f1os para que se haga justicia\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367336-silencio-entre-la-dirigencia-politica-portena", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Silencio entre la dirigencia pol\u00edtica porte\u00f1a", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El que viva en Francia y quiera hacerse un tratamiento contra la celulitis, bajar los rollos abdominales o eliminar la grasa localizada en cualquier lugar del cuerpo, indefectiblemente deber\u00e1 pasar por el quir\u00f3fano. Una disposici\u00f3n del gobierno franc\u00e9s prohibi\u00f3 la utilizaci\u00f3n de numerosas t\u00e9cnicas est\u00e9ticas no invasivas por considerarlas peligrosas para la salud.", "Pero si la opci\u00f3n es evitar la cirug\u00eda, se deber\u00e1 buscar esos tratamientos en otros pa\u00edses, como la Argentina, donde no s\u00f3lo no est\u00e1n prohibidos, sino que su demanda aumenta a\u00f1o tras a\u00f1o, principalmente entre las mujeres.", "La medida adoptada por el gobierno de Nicolas Sarkozy, que no tiene antecedentes, entr\u00f3 en vigor mediante un decreto. El gobierno contaba con informes del Ministerio de Trabajo, Empleo y la Sanidad sobre los efectos adversos de esas t\u00e9cnicas, por lo que directamente las prohibi\u00f3.", "Se trata de mecanismos no quir\u00fargicos para tratar la adiposidad, entre ellos, las inyecciones de soluciones hipoosmolares, productos lipol\u00edticos (fosfatidilcolina", "deoxicolato de sodio), la mesoterapia, la carboxiterapia y las lip\u00f3lisis con l\u00e1ser, sin aspiraci\u00f3n.", "La medida extrema se basa en un informe que elabor\u00f3 en 2009 la Alta Autoridad Sanitaria francesa, que recoge 23 casos que sufrieron complicaciones graves tras someterse a terapias no quir\u00fargicas. Entre otras de las afecciones padecidas por los pacientes denunciantes figuran necrosis cut\u00e1nea, hematomas, lesiones subcut\u00e1neas y trombosis. Adem\u00e1s, en diez de esas intervenciones fue necesaria una cirug\u00eda posterior.", "La medida provoca revuelo en Francia, donde m\u00e1s de 100.000 personas recurren a estos tratamientos. Los m\u00e9dicos que realizan las t\u00e9cnicas no invasivas denunciaron que la resoluci\u00f3n se debe a un aceitado lobby por parte de los cirujanos pl\u00e1sticos de aquel pa\u00eds.", "Consultados por LA NACION, cirujanos pl\u00e1sticos y m\u00e9dicos dermat\u00f3logos argentinos coincidieron en que la medida les resulta desacertada y, en algunos casos, hasta la tildaron de \"absurda\" y que persigue fines econ\u00f3micos o pol\u00edticos, pero que carece de fundamentos cient\u00edficos.", "\"No hay ning\u00fan estudio internacional que compruebe lo que dice esta medida\", dijo a LA NACION el cirujano pl\u00e1stico Juan Carlos Seiler, secretario para la Argentina de la International Society of Aesthetic Plastic Surgery. Y sentenci\u00f3: \"Detr\u00e1s de esto hay guerras comerciales\".", "\"Ac\u00e1 los m\u00e9dicos est\u00e9ticos y los cirujanos pl\u00e1sticos nos llevamos bastante bien. Cada uno sabe lo que puede hacer y lo que no est\u00e1 a su alcance\", dijo Seiler.", "\"Me gu\u00edo por las aprobaciones internacionales, como las de la Food and Drug Administration (FDA) de los Estados Unidos y de la Administraci\u00f3n Nacional de Medicamentos, Alimentos y Tecnolog\u00eda argentina (Anmat). Ambas han aprobado estos tratamientos. Para llegar a esa aprobaci\u00f3n pasan varios a\u00f1os\", fue la respuesta del cirujano pl\u00e1stico y miembro de la Sociedad de Cirug\u00eda Pl\u00e1stica de Buenos Aires, Ra\u00fal Banegas.", "\"Me parece poco serio lo de Francia, m\u00e1s a\u00fan cuando ellos son los reyes de la mesoterapia, ya que uno de los primeros en aplicarla fue un franc\u00e9s. Pueden prohibir una droga si tienen dudas, pero no todas\", agreg\u00f3 Banegas.", "El dermat\u00f3logo Mario Fuks, director del centro de est\u00e9tica M&amp;D, se pronunci\u00f3 en el mismo sentido. Dijo que el decreto franc\u00e9s est\u00e1 \"equivocado. Los tratamientos \u2013opin\u00f3\u2013 han ganado espacio a nivel mundial y se hacen con tecnolog\u00eda de alta gama, que tambi\u00e9n est\u00e1 aprobada por la Uni\u00f3n Europea (UE). En Francia \u2013especul\u00f3\u2013 debe haber alg\u00fan lobby para que la gente se haga cirug\u00eda pl\u00e1stica y no tratamientos no invasivos\".", "\"Los cirujanos est\u00e1n preocupados porque antes s\u00f3lo exist\u00eda lo quir\u00fargico, pero la tecnolog\u00eda lo reemplaz\u00f3. Lo \u00fanico que les queda, que s\u00f3lo se puede hacer con cirug\u00eda, son los implantes mamarios\", opin\u00f3 Fuks.", "\"En Francia hay una batalla entre los cirujanos y los m\u00e9dicos est\u00e9ticos. All\u00e1 son muy fuertes los cirujanos\", dijo el presidente de la Asociaci\u00f3n Argentina de Medicina y Cirug\u00eda Cosm\u00e9tica, Guillermo Blugerman, quien consider\u00f3 que hay all\u00ed \"un problema pol\u00edtico y con un trasfondo comercial\".", "\"En la Argentina, la mayor\u00eda de los que realizan estas t\u00e9cnicas son m\u00e9dicos que se formaron muy bien\", opin\u00f3 Blugerman, y explic\u00f3: \"En la Argentina se controla mucho y los resultados son muy buenos\".", "\"El mensaje que debe quedar claro es que no hay ning\u00fan peligro en estos procedimientos. No hay nada cient\u00edficamente comprobado\", dijo Seiler.", "\"La tendencia mundial va hacia lo no quir\u00fargico. Yo soy cirujano pl\u00e1stico y soy referente internacional en Botox\", asegur\u00f3 Banegas.", "\"Las complicaciones con estas t\u00e9cnicas no invasivas son muy pocas. En mis 30 a\u00f1os como dermat\u00f3logo no registro esos problemas graves de los que se habla en Francia\", dijo Fuks, y asegur\u00f3: \"Los tratamientos no invasivos tienen condiciones de seguridad m\u00e1xima para el paciente\".", "En la Argentina, no s\u00f3lo ha crecido la cantidad de tratamientos est\u00e9ticos no invasivos, sino que los pacientes se los realizan cada vez a m\u00e1s temprana edad. Tal como anticip\u00f3 LA NACION en su edici\u00f3n del lunes pasado, la edad m\u00ednima de comienzo de esas terapias se redujo de los 15 a los 12 a\u00f1os y la promedio baj\u00f3 de 39 a 27 a\u00f1os en el \u00faltimo lustro.", "\"No hay ning\u00fan estudio internacional que compruebe lo que dice esta medida\".  JUAN CARLOS SELLER. Cirujano Pl\u00e1stico", "\"Me parece poco serio lo de Francia, m\u00e1s a\u00fan cuando ellos son los reyes de la mesoterapia\".  RA\u00daL BANEGAS. Cirujano Pl\u00e1stico", "\"Los tratamientos ganaron espacio en el mundo y se hacen con tecnolog\u00eda de alta gama\".  MARIO FUKS. Dermat\u00f3logo, director de M&amp;D", "\"En Francia hay un problema pol\u00edtico con un trasfondo comercial\".  GUILLERMO BLUGERMAN. Directivo de cirug\u00eda cosm\u00e9tica"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367344-limita-francia-los-tratamientos-esteticos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Considera peligrosas para la salud las pr\u00e1cticas no invasivas", "titulo": "Limita Francia los tratamientos est\u00e9ticos", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Equilibrada, bien fundada, ajustada a derecho y con una \"acertada y muy n\u00edtida\" recalificaci\u00f3n de la figura penal para juzgar la tragedia de Cromagnon, ocurrida en 2004. Ese fue el parecer coincidente de juristas y reconocidos penalistas consultados por La Nacion al momento de evaluar el fallo del tribunal colegiado que ayer revirti\u00f3 la absoluci\u00f3n de los m\u00fasicos de Callejeros y alivi\u00f3 la pena que pesaba sobre Omar Chab\u00e1n, atribuy\u00e9ndole \"una figura m\u00e1s adecuada a su accionar culposo\", coincidieron.", "Incluso para algunos letrados como Fernando Soto, el agravamiento de la condena a los ex funcionarios porte\u00f1os encargados del control de los lugares nocturnos sienta un \"destacable precedente. Les extiende una responsabilidad penal por el incendio y no s\u00f3lo por el incumplimiento de sus deberes como funcionarios p\u00fablicos\", dijo.", "Pero la coincidencia excluyente de los letrados radica en atribuir a los m\u00fasicos y gerenciadores del boliche Cromagnon un accionar de \u00edndole culposa -no dolosa como hab\u00eda entendido la instancia inferior- en el incendio que caus\u00f3 la muerte de 194 personas y lesion\u00f3 a otras 1432.", "En opini\u00f3n del jurista Roberto Durrieu, la anterior calificaci\u00f3n penal del Tribunal Oral N\u00b0 24 resultaba novedosa para la ley argentina. \"Interpretar que el estrago se encuadraba dentro de un accionar doloso, lo que sin embargo no quer\u00eda decir, seg\u00fan ese tribunal, que las muertes que caus\u00f3 tambi\u00e9n lo fueran, era una conclusi\u00f3n al menos curiosa. Pero la Casaci\u00f3n entendi\u00f3 que hubo un concurso de delitos y que el accionar de todos los actores fue culposo. Es decir que hubo negligencia, imprudencia e inobservancia evidentes que suscitaron el incendio. Y esa responsabilidad la extendieron a los miembros de la banda, con lo cual la interpretaci\u00f3n result\u00f3 en su figura penal a\u00fan m\u00e1s n\u00edtida\", analiz\u00f3. Y consider\u00f3 improbable que el fallo pueda ser revisado por la Corte Suprema, \"ya que no hay una vulneraci\u00f3n constitucional que abra esa competencia\".", "\"El problema estaba claramente en la calificaci\u00f3n del hecho por parte del TOC 24 que, para arribar a una figura dolosa, debi\u00f3 forzar un tanto las cosas\", dijo por su parte el destacado penalista Oscar Pellicori. \"Result\u00f3 procedente, entonces, que la c\u00e1mara tuviera una interpretaci\u00f3n diferente respecto de la forma en que se caus\u00f3 el resultado. Es decir que concluyera que no se actu\u00f3 con dolo, sino con culpa. Pero, aunque el fallo se ajuste a lo que dice el c\u00f3digo, es m\u00e1s que entendible que en la visi\u00f3n de los familiares las penas previstas por la ley parezcan insuficientes para hacer justicia con 194 muertes \", interpret\u00f3, al coincidir con la revisi\u00f3n de la condena a los m\u00fasicos de Callejeros.", "\"Fue una adecuada valoraci\u00f3n del hecho\", dijo el penalista Eduardo Gerome. \"Se me hace muy dif\u00edcil pensar que los organizadores y los m\u00fasicos hubieran querido ocasionar muertes o hubieran asentido pasivamente para que se produjera el resultado. A mi entender, hubo imprudencia y negligencia inexplicables. Se trata, ergo, de un obrar culposo y de un fallo adecuadamente fundamentado.\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367335-para-abogados-penalistas-fue-una-sentencia-atinada", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Se\u00f1alan incongruencias en el fallo anterior", "titulo": "Para abogados penalistas, fue una sentencia atinada", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ocurri\u00f3 lo inesperado: un fallo que, sin ser el esperado por ellos, no defraud\u00f3 totalmente a los querellantes y, al mismo tiempo, llev\u00f3 algo de alivio a los principales acusados, en tanto que, de cara a los observadores imparciales -l\u00e9ase, la opini\u00f3n p\u00fablica-, dio una visi\u00f3n jur\u00eddica de conjunto de la tragedia ocurrida el 30 de diciembre de 2004.", "Los jueces de la Sala III del Tribunal de Casaci\u00f3n hicieron equilibrismo y salieron airosos de una situaci\u00f3n que parec\u00eda augurar un incendio si la sentencia era demasiado favorable para los acusados, una de las opciones que en la v\u00edspera se barajaban y que tanto tem\u00edan los familiares de las v\u00edctimas.", "Su fallo por el caso Cromagnon deja ganadores (Omar Chab\u00e1n; el manager de Callejeros, Diego Arga\u00f1araz, y el subcomisario Carlos D\u00edaz, de la seccional de Once, a los que la pena se les reducir\u00e1 casi a la mitad) y perdedores (los funcionarios porte\u00f1os y, especialmente, los m\u00fasicos de Callejeros), pero, por sobre todo, una sensaci\u00f3n de justicia: hubo delito, deb\u00eda calificarse como incendio culposo seguido de muerte y todos los acusados fueron, en distinto grado, responsables.", "La sentencia aport\u00f3 el contexto general al definir claramente qu\u00e9 tipo penal era aplicable al caso. El tribunal oral hab\u00eda considerado que fue un estrago doloso y que Chab\u00e1n y Arga\u00f1araz hab\u00edan actuado con dolo eventual porque decidieron realizar el que termin\u00f3 siendo un fat\u00eddico recital aun cuando sab\u00edan que, a fuerza de tantos incumplimientos normativos que conoc\u00edan, el lugar se convertir\u00eda en una trampa mortal; en ese contexto, recort\u00f3 la responsabilidad en los dos coorganizadores formales.", "Casaci\u00f3n, en cambio, sostuvo ahora que, en relaci\u00f3n con los acusados, deb\u00eda entenderse el caso como un incendio culposo y que, por lo tanto, se deb\u00eda atribuir responsabilidad a todos aquellos que, de una u otra manera, hab\u00edan actuado con negligencia con respecto a los incumplimientos normativos que crearon las condiciones necesarias para la tragedia.", "En todo caso, quienes actuaron con dolo fueron los que encendieron la bengala e incendiaron el local; a \u00e9sos, parte del p\u00fablico, nadie pudo a\u00fan identificarlos.", "En esa lectura, entonces, el corte ya no se produc\u00eda en el d\u00fao Chab\u00e1n-Arga\u00f1araz, sino que desaparec\u00eda y abarcaba al resto de los acusados: a la banda completa (que en el juicio oral hab\u00eda sido absuelta) y tambi\u00e9n a los tres funcionarios porte\u00f1os que ten\u00edan incidencia en el \u00e1rea de las habilitaciones de los locales nocturnos, dos de los cuales (Fabiana Fiszbin y su subalterna Ana Mar\u00eda Fern\u00e1ndez -Gustavo Torres hab\u00eda sido absuelto-) s\u00f3lo hab\u00edan sido sentenciados por incumplimiento de sus deberes.", "La decisi\u00f3n de los jueces de ordenar que sea devuelta al uso p\u00fablico la calle Bartolom\u00e9 Mitre, donde funcionaba Cromagnon, por \u00faltimo, encierra un mensaje impl\u00edcito: si el fallo de Casaci\u00f3n \"cierra\" el proceso, es tambi\u00e9n justo que la calle se reabra. Que el grueso de los familiares no est\u00e9n de acuerdo con ello no le resta un \u00e1pice de justicia a semejante resoluci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367334-un-tribunal-con-la-logica-del-equilibrista", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Fernando Rodr\u00edguezLA NACION", "titulo": "Un tribunal con la l\u00f3gica del equilibrista", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["BRASILIA (Reuters).- El Comit\u00e9 de Pol\u00edtica Monetaria (Copom) del Banco Central de Brasil, que preside Alexandre Tombini, elev\u00f3 ayer su tasa de inter\u00e9s referencia, Selic, en 25 puntos base, para llevarla a un 12% anual. La decisi\u00f3n fue tomada en un intento por frenar la inflaci\u00f3n, que est\u00e1 peligrosamente cerca de superar la meta del gobierno.", "Es la tercera suba consecutiva de la tasa en lo que va de 2011 y la decisi\u00f3n fue dividida entre los miembros del Comit\u00e9, ya que dos de ellos votaron por un aumento superior, de 50 puntos b\u00e1sicos.", "Seg\u00fan un comunicado del Copom, dada la incertidumbre tanto local como externa, \"la implementaci\u00f3n del ajuste de las condiciones monetarias por un per\u00edodo suficientemente prolongado es la estrategia m\u00e1s adecuada para garantizar la convergencia de la inflaci\u00f3n a la meta en 2012\". Horas antes de anunciar la medida, el instituto oficial de estad\u00edsticas inform\u00f3 que el \u00edndice nacional de precios al consumidor se aceler\u00f3 y que la inflaci\u00f3n acumulada entre enero y mediados de abril lleg\u00f3 al 6,44%.", "Adem\u00e1s de subir la tasa, el banco tambi\u00e9n intenta frenar la intensidad del flujo de recursos internacionales a Brasil, ya que han provocado una fuerte valorizaci\u00f3n del real contra el d\u00f3lar."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367315-brasil-subio-la-tasa-para-parar-la-inflacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Brasil subi\u00f3 la tasa para parar la inflaci\u00f3n", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gustavo Carabajal LA NACION", "Aunque el Tribunal de Casaci\u00f3n consider\u00f3 que los 14 acusados por la tragedia de Rep\u00fablica Cromagnon fueron responsables del incendio ocurrido en el boliche de la zona de Once, ninguno qued\u00f3 preso.", "Tampoco ninguno de los 14 condenados asisti\u00f3 a la lectura del fallo, que tuvo que ser demorada a ra\u00edz de una serie de incidentes protagonizados por un grupo de familiares de las v\u00edctimas, que irrumpieron en la sala de audiencias.", "En la resoluci\u00f3n de 1250 p\u00e1ginas,  dictada por mayor\u00eda, las juezas Liliana Catucci y Angela Ledesma condenaron a Omar Chab\u00e1n; a su colaborador, Ra\u00fal Villarreal; al subcomisario Carlos D\u00edaz, a los ocho integrantes de la banda Callejeros y a tres funcionarios del gobierno porte\u00f1o por considerarlos responsables del incendio culposo del local, ocurrido el 30 de diciembre de 2004, en el que murieron 194 personas.", "Para que alguno de los condenados vaya preso habr\u00e1 que esperar por lo menos tres a\u00f1os hasta que se agoten todas las instancias de apelaci\u00f3n y la sentencia quede firme.", "\"Este fallo puso fin a la impunidad de Callejeros, los miembros de la banda fueron tan responsables de la tragedia como Chab\u00e1n\", dijo el fiscal Ra\u00fal Ple\u00e9, que anticip\u00f3 que insistir\u00e1 ante la Corte Suprema para lograr una condena por los delitos m\u00e1s graves.", "La decisi\u00f3n de las magistradas favoreci\u00f3 a Chab\u00e1n , a D\u00edaz y a Diego Arga\u00f1araz, el manager de Callejeros. El primero de ellos hab\u00eda sido condenado en agosto de 2009 a 20 a\u00f1os de c\u00e1rcel por estrago doloso seguido de muerte y cohecho activo, una figura penal mucho m\u00e1s grave que el incendio culposo.", "En tanto que D\u00edaz y Arga\u00f1araz, que hab\u00edan sido condenados a 18 a\u00f1os de c\u00e1rcel por los mismos delitos, resultaron beneficiados con un cambio de calificaci\u00f3n que tiene una pena m\u00e1xima de 11 a\u00f1os de prisi\u00f3n.", "Ninguno de los 14 condenados fue preso ayer porque los camaristas derivaron al Tribunal Oral N\u00b0 24, que estuvo a cargo del juicio, que imponga los montos de las penas.", "Seg\u00fan informaron fuentes judiciales, la decisi\u00f3n de derivar a ese tribunal oral la imposici\u00f3n de los montos de las penas se fund\u00f3 en los art\u00edculos 40 y 41 del C\u00f3digo Penal. La norma establece que \"el juez deber\u00e1 tomar conocimiento directo y de visu (haber visto in situ) del sujeto, de la v\u00edctima y de las circunstancias del hecho en la medida requerida para cada caso, en el momento de imponer penas divisibles por raz\u00f3n de tiempo\".", "Los m\u00e1s perjudicados por el fallo fueron los tres funcionarios porte\u00f1os durante el gobierno del destituido An\u00edbal Ibarra que, seg\u00fan el criterio de los jueces, ten\u00edan la obligaci\u00f3n de controlar las habilitaciones de los locales nocturnos de la Capital, y permitieron que el boliche situado en Bartolom\u00e9 Mitre 3060 , abriera sus puertas el 30 de diciembre de 2004, a pesar de que ten\u00eda vencido el certificado de bomberos.", "Fabiana Fiszbin y Ana Mar\u00eda Fern\u00e1ndez hab\u00edan sido condenadas por incumplimiento de los deberes de funcionario, un delito con una pena m\u00e1xima de dos a\u00f1os de prisi\u00f3n. Mientras que Gustavo Torres hab\u00eda sido absuelto, pero los camaristas, en la nueva resoluci\u00f3n, decidieron condenarlo por incendio culposo y omisi\u00f3n de los deberes del funcionario p\u00fablico, igual que a sus dos colegas.", "Uno de los tres integrantes de la Sala III vot\u00f3 en disidencia. El camarista Eduardo Riggi se opuso al cambio de la calificaci\u00f3n jur\u00eddica de Chab\u00e1n y Arga\u00f1araz, y sostuvo que ambos deb\u00edan ser condenados por incendio doloso y cohecho activo. Tambi\u00e9n consider\u00f3 que los siete integrantes de la banda Callejeros deb\u00edan ser condenados por el mismo delito, con lo que revocaba el fallo del tribunal que estuvo a cargo del juicio oral que absolvi\u00f3 a los m\u00fasicos. Con el voto de la jueza Ledesma, que coincidi\u00f3 con  Catucci, se impuso la mayor\u00eda.", "Los tres magistrados coincidieron en los casos de Fiszbin, Torres, Fern\u00e1ndez y del subcomisario D\u00edaz, condenados por incendio culposo.", "La lectura del fallo tuvo que demorarse debido a que un grupo de familiares irrumpi\u00f3 en la sala de audiencias, molestos porque el tribunal les hab\u00eda asignado un recinto aislado, en la planta baja del edificio de Comodoro Py 2002, donde podr\u00edan ver la lectura de la nueva sentencia a trav\u00e9s de dos televisores. Ning\u00fan polic\u00eda par\u00f3 a los familiares cuando recorrieron el pasillo del edificio de Comodoro Py hasta la sala de audiencias.", "\"\u00bfPor qu\u00e9 no van a buscar ladrones en lugar de meterse con los padres de Cromagnon?\", les gritaron algunos de los familiares a los 20 efectivos de la Guardia de Infanter\u00eda de la Polic\u00eda Federal que, con escudos y cascos, rodearon la sala de audiencias.", "Pero los \u00e1nimos de los padres se exaltaron todav\u00eda m\u00e1s cuando los jueces ordenaron la reapertura de la calle Bartolom\u00e9 Mitre, cerrada desde que ocurri\u00f3 el incendio.", "\"La calle no se abre\", gritaron los familiares. El pedido para esa reapertura hab\u00eda sido presentado hace casi tres a\u00f1os por la Subsecretar\u00eda de Justicia del Gobierno de la Ciudad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367333-cromagnon-condenaron-a-callejeros", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El nuevo fallo revoc\u00f3 las absoluciones de los m\u00fasicos, favoreci\u00f3 a Chab\u00e1n, a Arga\u00f1araz y al subcomisario D\u00edaz; todos siguen libres", "titulo": "Cromagnon: condenaron a Callejeros", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fernando Bertello LA NACION", "Cuando falta poco m\u00e1s de un mes para el inicio de la siembra de trigo, las primeras proyecciones privadas sobre el cereal prev\u00e9n un incremento de la superficie de hasta un 15%. El cultivo, que ocup\u00f3 4,35 millones de hect\u00e1reas, saltar\u00eda a 5 millones, una expansi\u00f3n de 650.000 hect\u00e1reas.", "De todos modos, con esa marca sigue por debajo del promedio de los \u00faltimos 20 a\u00f1os, que se encuentra en 5,5 millones de hect\u00e1reas. Por la sequ\u00eda y la intervenci\u00f3n del Gobierno en el mercado, el trigo registr\u00f3 hace dos campa\u00f1as la menor siembra en 111 a\u00f1os, con poco m\u00e1s de 3 millones de hect\u00e1reas.", "\"Aunque todav\u00eda son proyecciones muy preliminares, se podr\u00edan esperar 5 millones de hect\u00e1reas\", expres\u00f3 Gustavo L\u00f3pez, consultor de Agritrend, en di\u00e1logo con LA NACION.", "Para L\u00f3pez, uno de los factores que le da sustento a un incremento de la superficie es, en su opini\u00f3n, el precio. As\u00ed, a esta altura del a\u00f1o pasado promediaba 142 d\u00f3lares por tonelada. Ahora, la posici\u00f3n enero 2012, que indica la entrada de la pr\u00f3xima cosecha, est\u00e1 en 196 d\u00f3lares por tonelada.", "\"Es relativamente rentable y luego, despu\u00e9s de la cosecha, se puede sembrar soja\", dijo. En la campa\u00f1a pasada, seg\u00fan Joaqu\u00edn Lopetegui, responsable de trigo del semillero Don Mario, en la mayor\u00eda de las zonas trigueras el doble cultivo trigo/soja de segunda dej\u00f3 \"un margen econ\u00f3mico entre 10 y 15 por ciento superior respecto de la soja de primera\".", "Vale recordar que en el \u00faltimo ciclo el cereal tuvo un rinde promedio r\u00e9cord con 34,5 quintales, seg\u00fan los registros de la Bolsa de Cereales de Buenos Aires.", "\"De presentarse un escenario favorable para el clima, el \u00e1rea de trigo podr\u00eda incrementarse respecto de la campa\u00f1a pasada. Podr\u00eda crecer un 15%\", precis\u00f3 Lopetegui.", "En tanto, Guillermo Alonso, gerente del servicio t\u00e9cnico de la firma Nidera Semillas, opin\u00f3: \"Si lloviera se podr\u00eda esperar un crecimiento de un 5 a un 10 por ciento (en la superficie)\".", "Pero hay limitantes que pueden afectar las perspectivas de suba de la superficie. Una es el clima. Hoy el cereal tiene humedad para tres millones de hect\u00e1reas en las zonas n\u00facleo [norte bonaerense, sur de Santa Fe y sudeste cordob\u00e9s] y sudeste bonaerense. Pero hay varias regiones que est\u00e1n con falta de humedad, seg\u00fan Eduardo Sierra, especialista en agroclimatolog\u00eda. Encima, para las pr\u00f3ximas semanas, se aguardan lluvias escasas.", "El otro factor condicionante es la pol\u00edtica oficial, que regula las exportaciones. La exportaci\u00f3n ya cubri\u00f3 un cupo de seis millones de toneladas y los molinos adquirieron hasta el momento 2,7 millones de toneladas. En este contexto, los productores tienen a\u00fan en sus manos casi el 50% de la cosecha, con problemas para vender. Adem\u00e1s, las compensaciones a los molinos est\u00e1n atrasadas y eso fren\u00f3 sus compras.", "\"Hay muy pocas operaciones. Los dos sectores que compran trigo, los molinos harineros y la exportaci\u00f3n, tienen problemas. La moliner\u00eda, por falta de financiaci\u00f3n, pues el sistema ideado por el Gobierno les genera a los molinos en cada compra un cr\u00e9dito de aproximadamente el 60% del valor del trigo comprado, y al no estar recibiendo los fondos [por las compensaciones] deben recurrir a una financiaci\u00f3n ya sea de capital propio o desde el sector financiero\", indic\u00f3 David Hughes, presidente de la Asociaci\u00f3n Argentina de Trigo (Argentrigo).", "En cuanto a la exportaci\u00f3n, Hughes se\u00f1al\u00f3 que las denuncias de evasi\u00f3n impositiva por parte del Gobierno hacia firmas de ese sector, acompa\u00f1adas por la dada de baja del registro, \"les ha incrementado el costo de operar y la incertidumbre de poder concretar negocios futuros\". Hughes coment\u00f3: \"Esto ha llevado a que la comercializaci\u00f3n de trigo que ya ven\u00eda operando de una manera ineficiente y sin fluidez, a pesar de haber una producci\u00f3n que m\u00e1s que duplica las necesidades de consumo interno, se vea afectado negativamente\".", "Para el presidente de Argentrigo, el Gobierno deber\u00eda \"abrir el mercado\" para el cereal. Dijo que a los productores les cuesta transformar el cultivo en plata. \"Si eso se solucionara, podr\u00edamos pensar en 5,5 millones de hect\u00e1reas\", indic\u00f3. \"La mayor limitante [para la expansi\u00f3n] es la pol\u00edtica del Gobierno\", subray\u00f3 el especialista.", "Por su parte, Alonso opin\u00f3: \"Los excelentes precios y m\u00e1rgenes, sumado a los buenos rindes de la campa\u00f1a anterior, contrastan con un mercado muy politizado y un clima que por el momento contin\u00faa seco\".", "Por el lado de los productores, la queja es que la intervenci\u00f3n oficial sobre el mercado de trigo distorsiona la comercializaci\u00f3n y los precios, pese a que est\u00e1n en un escal\u00f3n m\u00e1s alto que en 2010.", "\"El valor del FAS te\u00f3rico es de 1055 pesos, poco m\u00e1s de 250 d\u00f3lares, y en el mercado interno en el puerto de Rosario pr\u00e1cticamente no hay negocios y los pocos que hay est\u00e1n entre 185 y 190 d\u00f3lares, lo que significa una diferencia de unos 60 d\u00f3lares que se est\u00e1n quedando los exportadores y los molinos\", explic\u00f3 Guillermo Aiello, productor. \"Es muy dif\u00edcil vender trigo\", concluy\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367201-preven-una-mayor-siembra-de-trigo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Para los especialistas, podr\u00eda crecer hasta 15% si el Gobierno libera las exportaciones y el clima acompa\u00f1a", "titulo": "Prev\u00e9n una mayor siembra de trigo", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En este resumen,  lanacion.com  ofrece un espacio para que los lectores sigan de manera actualizada las claves de lo que est\u00e1 ocurriendo en la Argentina y en el mundo en materia econ\u00f3mica.", "Sube el petr\u00f3leo.  El precio de la cesta de referencia de la Organizaci\u00f3n de Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo (OPEP) subi\u00f3 el mi\u00e9rcoles a 117,97 d\u00f3lares comparado con los 116,00 d\u00f3lares de la sesi\u00f3n previa, dijo hoy el grupo en un comunicado. La cesta incluye 12 tipos de crudo: el argelino Saharan Blend, el iran\u00ed Iran Heavy, el iraqu\u00ed Basra Light, el Kuwait Export, el libio Es Sider, el nigeriano Bonny Light, el Qatar Marine, el saudita Arab Light, el Murban de los Emiratos Arabes Unidos, el Merey de Venezuela, el angole\u00f1o Girassol y el Oriente de Ecuador."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367388-alertan-por-el-precio-del-pan", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Adem\u00e1s, el terremoto golpea a Jap\u00f3n; investigan a Google por violaci\u00f3n de la privacidad; Grecia busca solventar su deuda; avanza la locomotora alemana", "titulo": "Alertan por el precio del pan", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El presidente interino de la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA), Miguel Acevedo, dijo ayer que la decisi\u00f3n del Gobierno de ampliar su participaci\u00f3n en los directorios de las empresas donde la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses) tiene acciones \"no es un problema grave ni importante para el pa\u00eds\".", "As\u00ed lo afirm\u00f3 ayer, en comunicaci\u00f3n con Radio Del Plata, el directivo de Aceitera General Deheza. Sus declaraciones contrastan de alguna manera con el duro comunicado emitido por la entidad fabril hace una semana, con el t\u00edtulo \"Preocupaci\u00f3n en la Uni\u00f3n Industrial Argentina por injerencia estatal en la gesti\u00f3n empresaria\", cuyo texto advert\u00eda que la nueva regulaci\u00f3n \"tiene un fuerte impacto en la actividad de las compa\u00f1\u00edas\".", "Ayer, Acevedo pareci\u00f3 intentar bajar el nivel de conflicto desencadenado entre Techint y el Gobierno. \"Estos no son los problemas importantes ni graves de la Argentina. Es un momento preocupante, pero no el peor\", sostuvo, y agreg\u00f3 que era necesario \"bajarle la importancia a este tema, porque no es una cuesti\u00f3n importante para el pa\u00eds\".", "La prueba que cit\u00f3 para afirmarlo fue que los tironeos no estaban impactando en la cotizaci\u00f3n del d\u00f3lar, que subi\u00f3 tres centavos en los \u00faltimos d\u00edas y cerr\u00f3 a 4,10 pesos. \"La verdad es que no es un tema importante, pero es un ruido innecesario\", reforz\u00f3.", "De todos modos, el directivo aclar\u00f3 que la controversia que abri\u00f3 el decreto 441, que habilit\u00f3 esa mayor participaci\u00f3n, \"es entre el Gobierno y todo el sector empresario, no s\u00f3lo Techint, porque afecta a todas las empresas\". Consider\u00f3 adem\u00e1s que \"ser\u00eda bueno sentarse y dialogar para alcanzar una soluci\u00f3n. El temor de esto es que termine en una judicializaci\u00f3n\".", "El presidente de la UIA insisti\u00f3 en que \"las empresas privadas no quieren una injerencia del Estado\", aunque admiti\u00f3 que tal situaci\u00f3n \"es una cuesti\u00f3n fortuita por las inversiones de las AFJP. Si no, no estar\u00edamos discutiendo este problema\".", "M\u00e1s tarde fue algo m\u00e1s en\u00e9rgico en comunicaci\u00f3n con radio Millenium. \"Yo generalizar\u00eda a todas las empresas que cotizan en Bolsa con este problema. Yo dir\u00eda que todos tienen derecho a las inversiones que hacen, pero ve\u00e1moslo hacia el futuro, sigamos con la previsibilidad del inversor y la empresa. Para m\u00ed es un cambio de las reglas del juego, y eso a la empresa no es lo que m\u00e1s le conviene.\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367313-la-uia-bajo-el-tono-dice-que-el-tema-no-es-importante", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "La UIA baj\u00f3 el tono: dice que el tema \"no es importante\"", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Carlos Vergara Corresponsal en Chile", "SANTIAGO, Chile.- El gobierno de Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era confirm\u00f3 ayer los avanzados planes para exportar electricidad a la Argentina a trav\u00e9s de la central Salta, perteneciente a la filial TermoAndes de la empresa chilena Gener, con el fin de aliviar la cr\u00edtica situaci\u00f3n energ\u00e9tica que suele vivir el pa\u00eds, espec\u00edficamente durante las temporadas de verano.", "Las negociaciones, enmarcadas en el convenio energ\u00e9tico suscripto entre la Argentina y Chile durante la \u00faltima reuni\u00f3n binacional de ministros, celebrada en Santiago en enero pasado, dan cuenta de un vuelco en la relaci\u00f3n bilateral, luego de la compleja situaci\u00f3n vivida durante los \u00faltimos inviernos de la d\u00e9cada pasada, cuando Chile acus\u00f3 a la Argentina de incumplir los tratados de suministro gas\u00edfero.", "Quien confirm\u00f3 la informaci\u00f3n fue el embajador chileno en la Argentina, Adolfo Zald\u00edvar, el mismo que ha llevado los di\u00e1logos en materia energ\u00e9tica con la administraci\u00f3n de Cristina Kirchner.", "\"Ha habido conversaciones y han sido al m\u00e1s alto nivel. Se ha hablado de interconexi\u00f3n y de que, en los per\u00edodos en que en la Argentina exista un  peak  [pico de consumo] y Chile tenga excedentes, los pueda traspasar\", explic\u00f3 Zald\u00edvar.", "\"Debe considerarse la integraci\u00f3n energ\u00e9tica con la Argentina. Si bien es cierto que en el pasado la parrilla energ\u00e9tica chilena se bas\u00f3 en un gas argentino que no exist\u00eda, hoy es perfectamente factible entregar energ\u00eda por intermedio de gas natural licuado (GNL) o excedentes el\u00e9ctricos\", dijo a LA NACION el parlamentario oficialista y miembro de la Comisi\u00f3n de Miner\u00eda y Energ\u00eda de la C\u00e1mara de Diputados, Mario Bertolino.", "La producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en el Norte Grande chileno bordea los 4000 MW, con una demanda cercana a la mitad, y la pr\u00f3xima puesta en marcha de dos nuevas centrales t\u00e9rmicas, que generar\u00e1n 300 MW adicionales.", "La central Salta, inaugurada en 1999, cuenta con una turbina de ciclo combinado a gas natural y una potencia de 642 MW. Hasta ahora, la energ\u00eda que se genera en la central se transmite al Sistema Interconectado del Norte Grande chileno (SING) por una l\u00ednea de transmisi\u00f3n dedicada de 345 kW, y al sistema el\u00e9ctrico argentino por intermedio de cuatro l\u00edneas de 132 kW.", "Fuentes del gobierno chileno tambi\u00e9n confirmaron a este diario las \"excelentes\" relaciones del \u00faltimo tiempo con la Argentina y destacaron que por disposici\u00f3n de la propia Cristina Kirchner se enviaron a Chile 400 MW por hora durante los d\u00edas que siguieron a la alarma de tsunami tras el sismo de Jap\u00f3n.", "No es todo. El propio Zald\u00edvar afirm\u00f3 a la prensa chilena que tambi\u00e9n se ha estudiado la posibilidad de enviar GNL a la Argentina desde las flamantes plantas de regasificaci\u00f3n de Mejillones -ubicada a la altura de Jujuy- y Quintero, emplazada en las cercan\u00edas de Valpara\u00edso. Ambas fueron construidas durante el \u00faltimo per\u00edodo de los gobiernos de la Concertaci\u00f3n, con el fin de asegurar la independencia energ\u00e9tica de Chile, despu\u00e9s de que la Argentina redujera sensiblemente el suministro de gas. Asimismo, el diplom\u00e1tico reforz\u00f3 la idea de la interconexi\u00f3n hidroel\u00e9ctrica en el Sur.", "\"Actualmente, [la Argentina] trabaja en la construcci\u00f3n de centrales hidroel\u00e9ctricas en Santa Cruz, y hay inter\u00e9s de avanzar en interconexi\u00f3n con hidroel\u00e9ctricas chilenas\", agreg\u00f3 Zald\u00edvar.", "Esto, en referencia a las intenciones de la minera Xstrata Copper de instalar en territorio argentino unos 1300 kil\u00f3metros de l\u00edneas de transmisi\u00f3n de su proyecto Energ\u00eda Austral, con el fin de disminuir sus costos.", "El tendido ya cuenta con el inter\u00e9s manifiesto de Industrias Metal\u00fargicas Pescarmona SA (Impsa), la brasile\u00f1a Camargo Correa Construcciones Civiles SA y Corporaci\u00f3n Am\u00e9rica SA, de Eduardo Eurnekian, las mismas que se adjudicaron las futuras represas C\u00f3ndor Cliff y La Barrancosa (1700 MW) en Santa Cruz, y ser\u00eda utilizado para el traslado a la provincia de Buenos Aires de la electricidad generada.", "4000 Megavatios Es la producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en el Norte Grande chileno. Podr\u00eda exportar cerca de la mitad.", "1300 Kil\u00f3metros Es la extensi\u00f3n de las l\u00edneas de transmisi\u00f3n el\u00e9ctrica que quiere instalar la minera Xstrata en el pa\u00eds."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367314-chile-confirma-que-planea-exportar-energia-electrica-a-la-argentina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Permitir\u00eda cubrir la fuerte demanda en el pa\u00eds, especialmente en verano; buenas relaciones", "titulo": "Chile confirma que planea exportar energ\u00eda el\u00e9ctrica a la Argentina", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Adri\u00e1n Ventura LA NACION", "La Anses reclama que las empresas privadas repartan dividendos. Anteayer, en un discurso p\u00fablico, la presidenta Cristina Kirchner afirm\u00f3 que ese dinero \"es de los trabajadores\". Pero, curiosamente, el viernes pasado, el organismo previsional vot\u00f3 en contra de la decisi\u00f3n de Siderar de distribuir una suma inusualmente alta de $ 1511 millones, una parte de los cuales hubieran pasado a la Anses.", "La asamblea de accionistas de Siderar hab\u00eda comenzado a las 12.05 de ese d\u00eda. Transcurr\u00eda en un edificio de la zona de Retiro, frente a nueve directores, otros tantos suplentes y representantes de la Bolsa de Comercio y de la Comisi\u00f3n Nacional de Valores. Tambi\u00e9n asist\u00eda la representante del accionista Anses, P\u00e9rez Van Morlegan; su asesor Ricardo Nissen, estratega del ataque contra la empresa, y varios colaboradores del organismo. Los testigos coinciden al detalle en el relato de los hechos.", "El punto 6\u00b0 del orden del d\u00eda estipulaba que se pagar\u00eda un dividendo de $ 403 millones. Los hechos aqu\u00ed relatados ocurrieron aproximadamente a las 14, antes de que se tratase el punto 7\u00b0, sobre la elecci\u00f3n de los nuevos directores, el asunto m\u00e1s r\u00edspido que persegu\u00eda el DNU 441, dictado por la presidenta Cristina Kirchner dos d\u00edas antes.", "P\u00e9rez Van Morlegan, delegada de la Anses, vot\u00f3 en contra del reparto de esos dividendos. Fue entonces cuando Duelo Van Deusen, representante de Ternium Internacional Espa\u00f1a, dijo que se pod\u00eda repartir un dividendo mayor, de 1511 millones,  sin afectar la liquidez de la firma ni sus planes de negocios.", "En cuanto esa informaci\u00f3n se filtr\u00f3 al recinto de la Bolsa, el precio de la acci\u00f3n de Siderar se dispar\u00f3. El mercado asimilaba positivamente una distribuci\u00f3n de dividendos inusualmente alta, que equivale al 85% del resultado del ejercicio, que fue de 1787 millones. La propuesta fue poner ese monto a disposici\u00f3n de los accionistas el 6 de mayo pr\u00f3ximo.", "Pero en ese momento, Van Morlegan pregunt\u00f3 cu\u00e1l era el destino que se propon\u00eda para la reserva de futuros dividendos de $ 6455 millones. Este monto, en rigor, no se puede repartir -explican analistas de mercado-, porque se trata de activos, su distribuci\u00f3n derrumbar\u00eda el precio de la acci\u00f3n de Siderar, podr\u00eda  arriesgar el plan de inversiones de la empresa y, adem\u00e1s, podr\u00eda ser le\u00eddo como una decisi\u00f3n de desinvertir.", "Entonces, se le explic\u00f3 a la representante de la Anses que el tema ya hab\u00eda sido debatido en un punto anterior y que no pod\u00eda volverse sobre \u00e9ste. Pero Nissen, sentado a su lado, insisti\u00f3.", "Entonces, se le pidi\u00f3 a Van Morlegan que aclarase si ella manten\u00eda su voto negativo, a lo que, ante el desconcierto de todos, respondi\u00f3 que la Anses se opon\u00eda a ese reparto.", "\"El Gobierno dice querer dividendos, pero ahora los rechazan. S\u00f3lo les interesa hostigar y hacer pol\u00edtica\", fue el comentario de dos de los presentes, inaudible para el resto.", "Finalmente, la propuesta de Ternium Internacional Espa\u00f1a de pagar aquella alta suma fue aprobada por todos los presentes menos el representante oficial. Para evitarle perjuicios al organismo, la asamblea registr\u00f3 el c\u00f3mputo del voto limitado y del voto ampliado (luego del DNU 441/11). En todos los casos, quedaba en absoluta minor\u00eda.", "Un asesor de Van Morlegan sali\u00f3 del recinto y, cuando regres\u00f3 -aparentemente luego de comunicar a su superior pol\u00edtico lo ocurrido- recrimin\u00f3 a Van Morlegan lo que acabada de decidir. Esto, o tal vez la pol\u00edtica, explica por qu\u00e9 la Comisi\u00f3n Nacional de Valores quiere anular esa asamblea de accionistas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367312-el-dia-en-que-la-anses-se-nego-a-cobrar-dividendos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Detalles de la reuni\u00f3n en la que el organismo se opuso al reparto", "titulo": "El d\u00eda en que la Anses se neg\u00f3 a cobrar dividendos", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Silvia Stang  LA NACION", "La Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses) concret\u00f3 ayer su anunciada presentaci\u00f3n judicial contra Siderar. La demanda suma una acci\u00f3n m\u00e1s en el marco del creciente conflicto que enfrenta al Gobierno con la firma del grupo Techint, por el pretendido nombramiento de directores en representaci\u00f3n del Estado, y por la ampliaci\u00f3n del derecho a voto del organismo previsional en las asambleas.", "Justamente, el escrito judicial es contra la asamblea celebrada el viernes pasado, en la que se posterg\u00f3 la elecci\u00f3n de directores. La decisi\u00f3n de pasar a un cuarto intermedio se tom\u00f3 por el rechazo del accionista controlante a un decreto de necesidad y urgencia que modifica las pautas de participaci\u00f3n del Estado, en su car\u00e1cter de accionista, dentro de los \u00f3rganos de conducci\u00f3n de las empresas. Contra ese decreto, Siderar fue a la Justicia el lunes pasado.", "La presentaci\u00f3n hecha ayer por la Anses recay\u00f3 en el Juzgado Comercial N\u00b0 12, a cargo de Hern\u00e1n Diego Papa, Secretar\u00eda N\u00b0 24, seg\u00fan consign\u00f3 un despacho de la agencia estatal T\u00e9lam. Desde la dependencia que dirige Diego Bossio no se dieron precisiones respecto del contenido de la demanda, en tanto que fuentes judiciales indicaron que el lunes comenzar\u00e1 a darse curso al tr\u00e1mite.", "Tambi\u00e9n Siderar volvi\u00f3 a ir ayer a la Justicia. En su caso, hizo una solicitud de \"urgente y pronto tratamiento\" del recurso presentado el lunes contra una resoluci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de Valores, que tras la celebraci\u00f3n de la asamblea declar\u00f3 \"irregulares e ineficaces\" las decisiones all\u00ed tomadas.", "Una de las cl\u00e1usulas votadas por los accionistas es una distribuci\u00f3n de dividendos por $ 1511 millones, que el representante estatal rechaz\u00f3 (ver aparte). El escrito presentado ayer por Siderar ante el fuero comercial expone como raz\u00f3n de la urgencia que, seg\u00fan lo resuelto, el 6 de mayo deber\u00edan repartirse los dividendos. Seg\u00fan los c\u00e1lculos de la compa\u00f1\u00eda, ese reparto incluye $ 393 millones para la Anses y unos $ 15.000 para cada uno de los trabajadores de la planta de San Nicol\u00e1s, que tienen parte de la propiedad.", "La Anses rechaz\u00f3 la propuesta de los dividendos con el argumento de que no se explic\u00f3 el destino de $ 6440 millones originados en ganancias de ejercicios previos y derivados a reservas, un tema no incluido en el orden del d\u00eda. \"Nos oponemos a que no se cumpla la ley, que establece la obligaci\u00f3n de explicar a los accionistas qu\u00e9 van a hacer con esos recursos\", dijo Bossio en declaraciones radiales.", "El objetivo de la Anses con la denuncia de ayer es que el juez determine que hubo irregularidades en la asamblea, en la que el Estado no logr\u00f3 su objetivo de nombrar directores. La reuni\u00f3n de accionistas pas\u00f3 a un cuarto intermedio hasta el 11 del mes pr\u00f3ximo, y as\u00ed qued\u00f3 postergada la designaci\u00f3n de autoridades, a la espera de que la Justicia se expida sobre la validez de la medida de necesidad y urgencia.", "El decreto 441 anula un inciso de un art\u00edculo de la ley 24.241 -ratificado por la ley jubilatoria de 2008 promovida por el propio Gobierno- que limita al 5% del capital accionario el derecho a voto por las inversiones hechas con fondos previsionales. En el caso de Siderar, y por herencia de las inversiones de las AFJP, la Anses posee el 25,9% de las acciones, pero sin el \u00faltimo decreto, la limitaci\u00f3n s\u00f3lo le permite ejercer sus derechos como si tuviera un 5 por ciento.", "El rechazo formal de Siderar al decreto de necesidad y urgencia se basa en que no existi\u00f3 \"ni necesidad ni urgencia\" y en que el Congreso estaba en pleno funcionamiento en el momento de firmarse la medida.", "La cuesti\u00f3n no afecta s\u00f3lo a la empresa de Techint. El decreto tiene alcance para todas las firmas en las que el fondo de garant\u00eda del sistema jubilatorio tiene acciones. La semana pasada la Anses tampoco logr\u00f3, en virtud de esa medida, nombrar directores en la firma Molinos.", "En cambio, s\u00ed pudo hacerlo sin mayores conflictos anteayer en otras dos compa\u00f1\u00edas: Camuzzi Gas Pampeana y Socotherm Americas, seg\u00fan las resoluciones de las asambleas comunicadas ayer por esas firmas a la Bolsa de Comercio porte\u00f1a.", "En tanto, la sociedad Consultatio y el Grupo Financiero Galicia, en los que la Anses tiene el 26,6 y el 8,7% de las acciones respectivamente, fueron notificadas de que la Anses tiene intenci\u00f3n de ejercer su derecho a voto, seg\u00fan la ampliaci\u00f3n de derechos otorgada por el decreto. Las asambleas est\u00e1n previstas para los d\u00edas 26 y 27 de este mes, en cada caso.", "\"El decreto est\u00e1 vigente y se tiene que aplicar. Las normas no se pueden desconocer\".  DIEGO BOSSIO Director de la Anses"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367310-el-gobierno-demando-al-grupo-techint", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La Anses confirm\u00f3 su rechaz\u00f3 a la asamblea de accionistas en la que no pudo nombrar a los directores que representar\u00e1n al Estado", "titulo": "El Gobierno demand\u00f3 al grupo Techint", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La automotriz Mercedes-Benz Argentina anunci\u00f3 ayer la incorporaci\u00f3n de m\u00e1s de 250 empleados para el inicio de un segundo turno de producci\u00f3n en su planta de Virrey del Pino, en el partido de La Matanza. En esta f\u00e1brica, la compa\u00f1\u00eda alemana produce chasis de camiones y el modelo de utilitario Sprinter, que se exporta en gran proporci\u00f3n.", "Con una inversi\u00f3n de $ 1,5 millones, la marca de zapatos Viamo retom\u00f3 su plan de expansi\u00f3n y anunci\u00f3 la apertura de dos sucursales en la ciudad de La Plata y en el barrio porte\u00f1o de Villa Devoto. La firma adem\u00e1s precis\u00f3 que proyecta cerrar 2011 con un crecimiento del 20% en su volumen de ventas.", "Quilmes Cristal, la marca insignia de Cervecer\u00eda y Malter\u00eda Quilmes, increment\u00f3 un 41% su volumen de ventas en Espa\u00f1a desde 2005. La marca empez\u00f3 a ser distribuida en restaurantes, bares y supermercados de Espa\u00f1a hace diez a\u00f1os, apuntando al segmento de las cervezas premium y a los m\u00e1s de 300.000 argentinos que residen en ese pa\u00eds.", "La cadena de supermercados S\u00faper Vea inaugur\u00f3 dos locales comerciales en la capital cordobesa, que suman casi 2000 metros cuadrados de sal\u00f3n de ventas. Con estas inauguraciones, la empresa del grupo Cencosud pas\u00f3 a contar con una red de 122 sucursales distribuidas en catorce provincias.", "La provincia de Catamarca ratific\u00f3 el convenio con las empresas Corpus e Hidrocuyo para la inmediata construcci\u00f3n de la central hidroel\u00e9ctrica de Las Pirquitas, que generar\u00e1 2 MW de energ\u00eda. \"Se trata de una importante obra de energ\u00eda, una peque\u00f1a empresa hidroel\u00e9ctrica que funcionar\u00e1 con agua del dique de Las Pirquitas a partir de la firma del convenio entre la provincia, la UTE y Enarsa\", se\u00f1al\u00f3 el subsecretario de Servicios P\u00fablicos, Rafael Assante.", "Cinco personas fueron detenidas en la ciudad de Necochea, en la provincia de Buenos Aires, como consecuencia de un operativo realizado por la AFIP a ra\u00edz de una denuncia penal por presunta asociaci\u00f3n il\u00edcita tributaria, conformada con el fin de evadir impuestos en la comercializaci\u00f3n de granos. La AFIP inform\u00f3 que \"la operaci\u00f3n involucraba la comercializaci\u00f3n de soja y ma\u00edz en negro\", y agreg\u00f3 que \"una extensa red econ\u00f3mica de productores locales indeterminados operaba en la zona evadiendo el pago de tributos\".", "economia@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367304-que-pasa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Qu\u00e9 pasa", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La seguidilla de \"buenas nuevas\" que dejaron los \u00faltimos balances en Wall Street bastaron para que los inversores dejen de lado su rosario de temores (Grecia, el posible recorte en la calificaci\u00f3n de la deuda de EE.UU., la presi\u00f3n que sobre los precios impone un crudo alcista) y se dediquen a festejar por reportes mejores a los esperados.", "\"Hasta ahora los resultados eran deslucidos o decepcionantes, pero la \u00faltima ronda cambi\u00f3 la psicolog\u00eda del mercado\", dijo a Reuters el analista de MF Global, Nick Kalivas, en referencia a los resultados reportados anteayer por Johnson &amp; Johnson y ayer por Intel y Apple. La fabricante de chips gan\u00f3 por US$ 0,59 por acci\u00f3n (vs. los 0,43 esperados) y su acci\u00f3n vol\u00f3 7,8%, al tiempo que Apple informar\u00eda al final del d\u00eda que sus ingresos hab\u00edan crecido 83% interanual, lo que hac\u00eda subir la acci\u00f3n casi 3% en operaciones poscierre.", "As\u00ed las cosas, se limpi\u00f3 en horas el efecto S&amp;P y volvieron los precios previos o aun mayores a los que hab\u00edan quedado tras la correcci\u00f3n del nervioso martes, gracias a que el Nasdaq (+2,1%) tuvo su mejor rueda desde octubre.", "Por contagio subieron todas las bolsas europeas y emergentes. Incluso la Bolsa local se despach\u00f3 con una suba del 2,45%, ayudada en parte por la fuerte recomendaci\u00f3n de compra que Raymond James hizo de Pampa (+8,6%), lo que benefici\u00f3 adem\u00e1s a Edenor y Transener (+5%).", "Javier Blanco"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367261-una-bocanada-optimista-limpio-el-efecto-sp", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Una bocanada optimista limpi\u00f3 el \"efecto S&amp;P\"", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luego de que el director ejecutivo de la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses), Diego Bossio, hiciera una presentaci\u00f3n judicial contra el grupo Techint, el jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, asegur\u00f3 esta noche que la Justicia \"va a reconocer la demanda\" del gobierno nacional y advirti\u00f3 que si la sider\u00fargica se niega a la injerencia del Estado es porque \"debe estar floja de papeles\".", "\"No quieren que se escuche o vea lo que est\u00e1 sucediendo dentro de la empresa. Deben estar flojos de papeles\", afirm\u00f3 Fern\u00e1ndez esta noche en declaraciones al canal Am\u00e9rica 24.", "D\u00edas atr\u00e1s, la firma Techint impidi\u00f3 el ingreso de tres directores del Estado en la asamblea de accionistas y agrav\u00f3 el conflicto con el gobierno nacional. Al respecto,  el funcionario asegur\u00f3: \"Nosotros somos socios de la empresa, por eso decimos 'd\u00e9me la parte que nos corresponde'. El Estado y los argentinos queremos estar sentados a la mesa [de Siderar]\".", "El decreto 441 dispone la eliminaci\u00f3n del l\u00edmite que ten\u00eda la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses) para ejercer sus derechos accionarios en 32 empresas privadas.  \"Esa plata es de los argentinos y nosotros queremos estar adentro para discutirlo\", insisti\u00f3, al tiempo que advirti\u00f3 que el representante estatal se presentar\u00e1 \"en la pr\u00f3xima asamblea de Siderar\".", "En tanto, Fern\u00e1ndez asegur\u00f3 que la presidenta Cristina Kirchner \"es la \u00fanica que tiene entidad pol\u00edtica\" para sentarse a la mesa de las empresas en las que tiene participaci\u00f3n el Estado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367303-anibal-sobre-el-conflicto-con-siderar-la-justicia-va-a-reconocer-nuestra-demanda", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Luego de que el Gobierno hiciera una presentaci\u00f3n judicial contra la sider\u00fargica, el jefe de Gabinete asegur\u00f3 que la empresa \"debe estar floja de papeles\"", "titulo": "An\u00edbal, sobre el conflicto con Siderar: \"La Justicia va a reconocer nuestra demanda\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 20 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La actividad industrial creci\u00f3 8,8% entre marzo de este a\u00f1o e igual mes de 2010, impulsado por el sector automotor y la producci\u00f3n de acero, seg\u00fan inform\u00f3 ayer el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec). As\u00ed, el estimador mensual industrial (EMI) que elabora el instituto avanz\u00f3 durante el primer trimestre del a\u00f1o 9,2%, pese a que durante marzo no evidencio cambios en relaci\u00f3n a febrero, con una suba intermensual de apenas 0,3%. El repunte interanual estuvo avalado por el crecimiento del 29,4% de la industria automotriz, lo que alent\u00f3 una mejora del 6,9% en la producci\u00f3n de acero crudo, 9,1% en aluminio y 7,7% en neum\u00e1ticos. Otro sector que aument\u00f3 por sobre el promedio fue el de textiles, con el 10,4%, mientras que la molienda de oleaginosas y cereales avanz\u00f3 el 13,2% y los l\u00e1cteos, el 21,7%, entre otros. En cuanto a las expectativas de los empresarios, el 25,3% de los consultados por el Indec anticipa una suba en la demanda interna al menos hasta junio, contra un 10,2% que prev\u00e9 una baja, mientras que el 64,5% no anticipa mayores modificaciones.", "La Argentina y la Uni\u00f3n Europea firmaron un acuerdo que permitir\u00e1 al pa\u00eds aumentar en 1500 toneladas sus exportaciones de cortes bovinos de alta calidad a ese destino. Este volumen es adicional al cupo de 28.000 toneladas de la cuota Hilton que ya tiene asignada la Argentina. Seg\u00fan la Canciller\u00eda, las ventas podr\u00edan crecer en m\u00e1s de US$ 25 millones. Adem\u00e1s, se podr\u00e1n aumentar las ventas de carne de b\u00fafalo deshuesado y congelado en 200 toneladas. El convenio prev\u00e9 por \u00fanica vez una compensaci\u00f3n de 2000 toneladas de carne de alta calidad, por unos US$ 20 millones.", "Hasta el 27 de junio est\u00e1 abierta la inscripci\u00f3n para participar de la tercera edici\u00f3n del programa Desarrollo Emprendedor, iniciativa del Ministerio de Desarrollo Econ\u00f3mico porte\u00f1o, que tiene como objetivo \"fomentar el esp\u00edritu y la cultura emprendedora en diferentes barrios de la ciudad\", anunci\u00f3 el citado ministerio. La inscripci\u00f3n puede con un formulario en www.buenosaires.gob.ar/desarrolloemprendedor. El plan prev\u00e9 una fase de capacitaci\u00f3n inicial para el armado, dise\u00f1o y desarrollo del plan de negocios, la evaluaci\u00f3n de los proyectos y el an\u00e1lisis de factibilidad.", "La Federaci\u00f3n Industrial de Santa Fe (Fisfe) eligi\u00f3 ayer a Carlos Bertone como su nuevo presidente, que ocupar\u00e1 el cargo durante los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os. La renovaci\u00f3n de autoridades se realiz\u00f3 a trav\u00e9s de una lista de consenso, \"lo cual manifiesta que los industriales de la provincia tienen un alto grado de coincidencias respecto al proyecto industrial de Santa Fe\", se\u00f1al\u00f3 la entidad en un comunicado. Bertone enfatiz\u00f3 que el nuevo consejo directivo \"significa una continuidad de la pol\u00edticas llevadas adelante por las \u00faltimas gestiones\".", "Entre el 13 de mayo y el 22 de junio la Fundaci\u00f3n de Investigaciones Econ\u00f3micas Latinoamericanas (FIEL) dictar\u00e1 su curso de econom\u00eda para periodistas. El curso se dicta desde 1998, con el auspicio de la Asociaci\u00f3n de Entidades Period\u00edsticas de la Argentina (ADEPA) y empresas patrocinantes, y se desarrollar\u00e1 en la sede de FIEL, Av. C\u00f3rdoba 637, con la participaci\u00f3n como profesores de los principales economistas de la entidad. Incluye talleres, entrega de materiales y libros, y la eventual realizaci\u00f3n de viajes de perfeccionamiento en el exterior. Consultas: cursos@fiel.org.ar", "Pasado ma\u00f1ana, entre las 18 y las 22, se montar\u00e1 un stand en la Peatonal del Centenario, de la ciudad bonaerense de San Pedro, destinado a promocionar otro de los emblem\u00e1ticos productos de la regi\u00f3n: la batata. La actividad es parte del trabajo de promoci\u00f3n para productos locales que impulsan en conjunto la municipalidad local, la C\u00e1mara de Productores y Empacadores Zona Norte de Buenos Aires (Caproem), la Uni\u00f3n de Trabajadores del Turismo, Hoteleros y Gastron\u00f3micos de la Rep\u00fablica Argentina (Uthgra) y el Instituto Nacional de Tecnolog\u00eda Agropecuaria (INTA). Se brindar\u00e1 informaci\u00f3n sobre la historia del cultivo y sus propiedades nutritivas y saludables. Adem\u00e1s, se distribuir\u00e1n volantes con recetas y se degustar\u00e1n distintos tipos de dulce de batata. A las 19 y 21 el chef N\u00e9stor Robles ofrecer\u00e1 un paso a paso de dos platos elaborados con batata -que adem\u00e1s invitar\u00e1 a saborear- y el ingeniero H\u00e9ctor Mart\u00ed explicar\u00e1 las propiedades nutritivas y preventivas de enfermedades que tiene esta hortaliza.", "Globant, empresa de creaci\u00f3n de productos para audiencias globales, anunci\u00f3 que se convirti\u00f3 en caso de estudio para instituciones como la Harvard Business School y el World Economic Forum, junto a la Universidad de Stanford y Endeavor Global. Harvard Business School public\u00f3 su caso de negocios con una descripci\u00f3n de la historia, presente y estrategia de la empresa de origen argentino."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367222-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La semana corta por la Semana Santa finaliz\u00f3 con saldo netamente positivo para la soja disponible \u2013recuperando el nivel de cotizaci\u00f3n que ten\u00eda a principios de este mes\u2013 ante las fuertes subas con las que oper\u00f3 en Chicago y las lluvias en el pa\u00eds que retrasan la cosecha.", "La C\u00e1mara Arbitral de Cereales de la Bolsa de Comercio de Rosario estableci\u00f3 el precio c\u00e1mara dado el fin de semana largo que se avecina. Ante esto, la subcomisi\u00f3n de semana fij\u00f3 para la soja un valor de 1301 pesos.", "En tanto, la Direcci\u00f3n de Informaciones y Estudios Econ\u00f3micos de la Bolsa de Comercio de Rosario inform\u00f3 que la f\u00e1brica de San Mart\u00edn con descarga inmediata pag\u00f3 1300 pesos, al igual que en Timb\u00faes, General Lagos, Rosario (con descarga desde el lunes), Ricardone (desde el jueves), y San Mart\u00edn, Villa Gobernador G\u00e1lvez y San Lorenzo (desde el 2 de mayo). La exportaci\u00f3n en San Mart\u00edn y Arroyo Seco (desde el lunes) pag\u00f3 1305 pesos. Se relevaron negocios por 50.000 toneladas.", "En Chicago, los futuros de soja cerraron con subas por la ca\u00edda del d\u00f3lar que tambi\u00e9n provoc\u00f3 aumentos en el oro y el petr\u00f3leo. Los contratos para mayo y julio cerraron en 498,89 y 503,12 d\u00f3lares, con una mejora de 5,79 y 5,61 d\u00f3lares, respectivamente.", "En el Mercado a T\u00e9rmino de Buenos Aires (Matba) el ajuste para abril mejor\u00f3 5,20 d\u00f3lares al cotizarse en 319,20 d\u00f3lares la tonelada.", "Por su parte, el Ministerio de Agricultura, Ganader\u00eda y Pesca (Magyp) fij\u00f3 como valor de mercado para hoy en la soja 1251 pesos.", "En otro orden la cartera elev\u00f3 su estimaci\u00f3n de la cosecha a 50,4 millones de toneladas frente a los 50 millones previstos anteriormente.", "Por el ma\u00edz la exportaci\u00f3n ofreci\u00f3 los mismos valores de la jornada anterior. Para San Mart\u00edn y Timb\u00faes se pagaron 185 d\u00f3lares por cereal con entrega en junio.", "La Bolsa de Cereales de Buenos Aires inform\u00f3 que los consumos pagaron seg\u00fan el porcentaje de humedad 760, 740 y 728 pesos en Baradero; 725, 705 y 693 en Chacabuco; 735 en Pilar y 730 pesos en San Antonio de Areco.", "Los futuros en Chicago cerraron con bajas de 6,40 y 6,60 d\u00f3lares para los contratos mayo y julio, que cerraron en 288,47 y 291,52 d\u00f3lares.", "En el Matba, el ajuste para julio qued\u00f3 en 188 d\u00f3lares, al perder 1,50 d\u00f3lar. El FAS te\u00f3rico para hoy qued\u00f3 fijado en 940 pesos.", "En tanto, el mercado del trigo contin\u00faa con pocos participantes aun cuando resta mucho cereal en manos de los productores. Seg\u00fan la Bolsa porte\u00f1a las f\u00e1bricas pagaron 1018", "1040 pesos en Avellaneda; 1040 en Cabred y Navarro y 1018/1040 en Isidro Casanova, seg\u00fan el contenido de gluten y porcentaje de ph. La exportaci\u00f3n en General Lagos con prote\u00edna m\u00e1xima 9,5 pag\u00f3 200 d\u00f3lares, igual que en Necochea, pero con baja prote\u00edna, y 185 en San Mart\u00edn por el cereal condici\u00f3n c\u00e1mara.", "En el Matba, el ajuste para mayo cerr\u00f3 sin cambios, en 188 d\u00f3lares. En tanto, el FAS te\u00f3rico de hoy es de 1025 pesos.", "En Chicago los futuros de trigo cerraron variados, con bajas de 0,30 a subas de 2,30 d\u00f3lares impulsados por la ca\u00edda del d\u00f3lar y la suba de los mercados accionarios.", "Por \u00faltimo, el girasol no mostr\u00f3 cambios. Las f\u00e1bricas de Ricardone, Rosario y Deheza pagaron 1400 pesos por tonelada de girasol con descarga inmediata.", "El Fas te\u00f3rico para el girasol para hoy es de 1462 pesos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367256-marcado-repunte-de-la-soja-local", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "En Rosario, la oleaginosa se cotiz\u00f3 a 1300 pesos, 40 m\u00e1s que el cierre anterior", "titulo": "Marcado repunte de la soja local", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las direcciones de estad\u00edsticas de las provincias de San Luis y de Mendoza publicaron sus respectivos \u00edndices de inflaci\u00f3n locales correspondientes a marzo, que fueron tres veces superiores al informado por el controvertido Instituto Nacional de Estad\u00edsticas  y Censo (Indec).", "Mientras que para el Indec, en marzo los precios al consumidor subieron en promedio un 0,8%, para la provincia de San Luis (gobernada por el opositor Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1) el alza fue del 2,7%; y para la provincia de Mendoza (a cuyo frente est\u00e1 el oficialista Celso Jaque), fue del 2,5%. Adem\u00e1s, los datos de ambas jurisdicciones son coincidentes respecto de los rubros que m\u00e1s empujaron la suba de los precios y en los respectivos porcentajes de incremento.", "El \u00edndice de precios al consumidor de San Luis (IPC-SL) registr\u00f3 en marzo un aumento de 2,7% con relaci\u00f3n a febrero, y de 21,7% respecto al mismo mes de 2010, de acuerdo con lo publicado ayer por la Direcci\u00f3n Provincial de Estad\u00edstica y Censos.", "El informe indic\u00f3 que el cap\u00edtulo que m\u00e1s incidi\u00f3 sobre el nivel general fue alimentos y bebidas, con 3,2%, a partir de la suba en diferentes cortes de carnes. Tambi\u00e9n el rubro indumentaria (5,6%) influy\u00f3 en gran medida, por el ingreso de ropa invernal. Educaci\u00f3n, 10,7%, y equipamiento y mantenimiento del hogar, 3,3%, fueron otros de los cap\u00edtulos que incidieron en el IPC-SL correspondiente a marzo, provocando adem\u00e1s que la variaci\u00f3n acumulada anual se eleve a 4,9%.", "En tanto, en Mendoza, la inflaci\u00f3n de marzo fue del 2,5%, seg\u00fan las mediciones realizadas por la Direcci\u00f3n de Estad\u00edsticas e Investigaciones Econ\u00f3micas de la provincia. El incremento en el \u00edndice de precios al consumidor registrado durante el mes pasado fue impulsado, seg\u00fan el informe, por los aumentos en rubros como educaci\u00f3n, alimentaci\u00f3n e indumentaria.", "En educaci\u00f3n, el incremento fue del 15,4%, seguida por la indumentaria, con un 3,9%, y los alimentos y bebidas, en un 3,5%. En cuanto a los alimentos, la carne subi\u00f3 un 4,3 por ciento, mientras que los productos panificados lo hicieron en un 5,7 por ciento. Las frutas, en cambio, registraron una baja del 2,9 por ciento respecto del mes anterior. En la comparaci\u00f3n interanual de la direcci\u00f3n de estad\u00edsticas mendocina, la inflaci\u00f3n tuvo un incremento del 18,2 por ciento.", "Para marzo, el Indec hab\u00eda se\u00f1alado una inflaci\u00f3n del 0,8%, impulsada por educaci\u00f3n e indumentaria. El valor oficial se encuentra por debajo de los c\u00e1lculos de las consultoras privadas, que hab\u00edan ubicado la variaci\u00f3n de precios entre el 2 y el 2,5%. Ante la persecuci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Comercio Interior, que aplic\u00f3 fuertes multas, varias de esas consultoras ya no informan los datos o lo hacen s\u00f3lo si no se las identifica. Seg\u00fan el Indec, el primer trimestre del a\u00f1o cerr\u00f3 con una suba de precios de 2,3%. Con relaci\u00f3n a marzo de 2010, la variaci\u00f3n de precios ascendi\u00f3 a 9,7%.", "El Indec est\u00e1 intervenido extraoficialmente desde 2007 por la Secretar\u00eda de Comercio Interior. La auditor\u00eda t\u00e9cnica encargada por el propio Gobierno a universidades nacionales concluy\u00f3 que \"no es posible considerar al IPC elaborado por el Indec como una medida fiable del nivel agregado de los precios del consumo, ni como un indicador adecuado para emplear como deflactor a efectos de estimar variables como el tipo real de cambio o el salario real o los niveles de pobreza\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367253-la-inflacion-es-el-triple-en-el-interior", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Varias direcciones de estad\u00edsticas provinciales informaron subas de precios en marzo muy superiores a las del Indec", "titulo": "La inflaci\u00f3n es el triple en el interior", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En condiciones similares a las vigentes, el martes se desarroll\u00f3 la operatoria de ayer del Mercado de Liniers, donde de 81 camiones fueron descargadas 2753 cabezas frente a las 8350 encerradas entonces, haciendo un acumulado de s\u00f3lo 13.269 vacunos desde la rueda de apertura de semana del lunes.", "Tan dr\u00e1stica reducci\u00f3n de los ingresos fue atribuida en parte a la suposici\u00f3n de los remitentes de que no habr\u00eda hoy faenas por la festividad lit\u00fargica, las que s\u00ed habr\u00e1n de concretarse, seg\u00fan se dijo a La Nacion en di\u00e1logos de pasarelas.", "Con respecto a la tendencia de la plaza, result\u00f3 notoria la mayor firmeza observada al exponerse remisiones especiales, en particular de engorde a corral, que suscitaron sostenida puja entre varios compradores que deben cumplir entregas de alta calidad al mercado minorista.", "De resultas de esa efectiva disposici\u00f3n de los abastecedores y frigor\u00edficos consumeros, se lograron precios levemente superiores a los estimados corrientes en la actualidad, como los alcanzados en el rango de 300", "350 kilos, con tope de $ 11,86 con 320 kg, $ 11,56 con 342 kg y $ 11,44 con 304 kg. En novillitos, el mejor registro fue de $ 10,80 por medianos de 353 kg y de $ 9,30 por pesados de 393 kg, en tanto que en vaquillonas, con s\u00f3lo 182 cabezas comercializadas, se pag\u00f3 $ 10,10 por un aparte de 357 kg y $ 9,50 con 398 kilos.", "No indicaron cambios relevantes los valores en que fueron adjudicados los novillos, mientras que para vacas persisti\u00f3 la t\u00f3nica de flojedad observada anteayer por la moderada presi\u00f3n del sector de la industria.", "El Indice General del Mercado de Liniers result\u00f3 de 6,304 pesos.", "El peso promedio general de los 2744 vacunos negociados result\u00f3 de 429 kilos, con un total de 1.781.170 kilos registrados en b\u00e1sculas.", "La entrada se integr\u00f3 con 2527 cabezas de la provincia de Buenos Aires, 129 de Santa Fe, 65 de La Pampa, y 32 de Entre R\u00edos.", "El Indice Novillo del Mercado de Liniers result\u00f3 de $ 7,493 arrojando un semanal de $ 7,678. En tanto, que el precio promedio general de Mercados al D\u00eda fue de $ 7,493 con un semanal de $ 7,679. El precio sugerido para arrendamiento fue de $ 7,690.", "Cotizaciones m\u00e1ximas: novillos livianos, $ 9 por 11 y 18 animales con 431 y 449 kg, respectivamante; novillos medianos, $ 8,36 por 14 con 479 kg; novillos muy pesados, $ 7,60 por 30 con 595 kg; overos negros, $ 8 por 8 con 529 kg; novillitos, $ 10,80 por 23 con 352 kg; vaquillonas, $ 10,10 por 10 con 357 kg; terneros, $ 11,36 por 14 con 320 kg; vacas, $ 6,58 por 17 con 475 kg y toros, $ 6,50 por 6 con 597 kilos.", "Entraron 2753 vacunos y hab\u00eda 8 de remanente. Detalle de venta: novillos 311; novillitos 347; vaquillonas 182; vacas 567; conservas 808; terneros 442; toros 87.", "Ventas de ayer en pesos por kilo vivo. Base 5 cabezas. La cifra entre par\u00e9ntesis indica el total vendido.", "Alzaga Unzu\u00e9 y C\u00eda. SA: (184) C\u00e1rdenas nt. 10, 423 kg a $ 8,50; 30, 394 a 8,70; Est. Unidas del Sud v. 16, 447 a 4; 13, 417 a 4,40; 6, 475 a 5; 14, 439 a 5,12; 19, 483 a 6; M. Bosco tr. 6, 597 a 6,50; v. 21, 371 a 3,80; 13, 398 a 4,06; 15, 393 a 5,80; 17, 480 a 6. Agroservicios Capdevielle SA: (36) El 5 de La Pelusa v. 6, 290 a 3,60; Elorriaga v. 9, 351 a 3,60; 6, 398 a 3,80; Luques v. 8, 320 a 3,80.", "Blanco Daniel y C\u00eda. SA: (30) Lirolay n. 30, 595 a 7,60.", "Casa Usandizaga SA: (60) Est. El Jabal\u00ed v. 11, 352 a 3,60; 5, 308 a 4,40; Lecomte tr. 33, 468 a 6,30. Colombo y Colombo SA: (64) El Pinar v. 12, 385 a 3,60; 19, 382 a 4,10; 16, 410 a 4,70; 16, 465 a 5,40. Consignataria Melicur\u00e1 SA: (191) Est. 8 de Mayo nt. 18, 363 a 9,16; t. 25, 330 a 9; Iglesias t. 15, 323 a 9,20; vq. 16, 383 a 7,84; 15, 357 a 8,56; Moranchel v. 22, 355 a 3,70; 18, 407 a 4,10; 31, 425 a 4,50; 22, 437 a 5,50; 7, 349 a 6. Crespo y Rodr\u00edguez SA: (75) Est. La Olivia vq. 16, 401 a 8; 19, 364 a 8,50; Saima t, 17, 337 a 8,50; 17, 306 a 9; vq, 6, 365 a 7,30.", "Da-Nes SRL: (223) Da-Nes n. 6, 643 a 7,30; 8, 529 a 8; 14, 479 a 8,36; nt. 5, 374 a 10,80; t. 14, 341 a 10,42; 23, 345 a 10,48; 12, 328 a 10,96; 6, 348 a 11,20; 17, 304 a 11,44; vq. 5, 398 a 9,50; 10, 357 a 10,10; Galliano v. 15, 433 a 6,50; 17, 475 a 6,58; Pago Viejo v. 6, 447 a 3,50; 7, 547 a 4,48; 11, 686 a 5,50; Tolosa n. 10, 559 a 7,04; 9, 511 a 7,30; t. 13, 309 a 10,20; Toro y Pampa t. 7, 336 a 10,32. D\u00edaz Herrera Jos\u00e9 Manuel SA: (80) Almeida nt. 23, 383 a 9,20; v. 21, 347 a 9,70; La Postrera t. 11, 350 a 8; 20, 298 a 8,80.", "Elissondo Ignacio Hijos de SRL: (97) Sarasola v. 23, 453 a 4,80; 10, 485 a 5,80; Etcheverry n. 62, 602 a 6.", "Ferias Agroazul SA: (69) Moscardi Mari\u00f1o v. 21, 354 a 3,80; 20, 420 a 4,20; 7, 607 a 5,10; 17, 570 a 5,50.", "Gahan y C\u00eda. SA: (40) La Armon\u00eda n. 13, 442 a 8,40; nt. 20, 418 a 9; 7, 379 a 9,30. Genta Pedro y C\u00eda. SA: (75) contado, Martos n. 15, 469 a 8,25; 19, 441 a 8,50; Tambote v. 11, 357 a 3,70; 11, 372 a 3,95; 7, 399 a 4,75; 12, 462 a 5,50.", "Harrington y Lafuente SA: (40) Laguna del Doce n. 20, 454 a 8,70; 11, 431 a 9; nt. 9, 430 a 9. Heguy Hnos. y C\u00eda. SA: (37) Quilquihue v. 6, 382 a 3,60; 5, 442 a 4,50; 9, 473 a 5,30; 11, 332 a 6. Hourcade Albelo y C\u00eda.: (100) La Inesperada tr. 5, 590 a 6,70; v. 6, 430 a 4,20; 7, 457 a 5,50; 7, 504 a 6; La Mandragora v. 7, 559 a 3,30; 5, 604 a 3,50; 9, 697 a 5; Quilquihue v. 11, 415 a 3,90; 15, 472 a 5; 9, 528 a 6.", "Iriarte Villanueva Enrique SA: (28) Bu\u00f1ez t. 11, 305 a 9,50; Vogel n. 7, 514 a 6; v. 7, 521 a 5,60.", "Lacoste J. M. y C\u00eda SA: (33) Abraham v. 9, 380 a 3,50; D\u2019Alesandro v. 11, 379 a 3,70; 5, 496 a 5,50. Lalor SA: (259) Casey y Lalor t. 6, 350 a 9; v. 8, 411 a 3,80; Echevarria v. 6, 303 a 3,46; Estancia v. 11, 353 a 4,20; 10, 466 a 6; 11, 446 a 6,07; Formosa nt. 36, 389 a 9; v. 8, 469 a 5,50; La Adela v. 6, 330 a 3,54; 7, 410 a 3,63; 6, 438 a 4,50; La Licha v. 34, 523 a 4; Laguna del Molle v. 5, 504 a 5,30; 11, 499 a 5,37; Laxalde v. 8, 464 a 3,60; 7, 479 a 4,10; Parodi t. 7, 304 a 8,10; 5, 300 a 8,52; v. 6, 395 a 3,70; 10, 494 a 4,57; San Vicente v. 7, 421 a 5,70; Stellino v. 6, 433 a 3,81.Lanusse-Santill\u00e1n y C\u00eda. SA: (77) contado, Avatar tr. 8, 530 a 6,10; v. 10, 316 a 3,60; 11, 413 a 3,82; El Mufl\u00f3n nt. 42, 405 a 7,50.", "Llorente-Dura\u00f1ona SA: (28) Guti\u00e9rrez tr. 9, 360 a 5,50; 6, 415 a 6,30.", "Madelan SA: (306) contado, Buffone t. 13, 302 a 10,60; Cardus v. 10, 391 a 3,70; 16, 448 a 5,60; 12, 475 a 6,20; 15, 538 a 6,30; Cereales Bah\u00eda Blanca nt. 22, 383 a 9,70; 23, 352 a 10,80; El Maicero v. 10, 634 a 5,10; Est. La Emilia v. 5, 540 a 3,60; Giusti v. 7, 539 a 3,50; 12, 637 a 5; Janyistabro v. 8, 389 a 4; 5, 470 a 5,10; De Urquiza nt. 6, 402 a 8,80; t. 10, 341 a 9; v. 10, 433 a 6; 6, 517 a 6,20; Meat Group t. 11, 334 a 10,50; 19, 303 a 10,84; 20, 300 a 11,50; Santa Elena de Inchauspe v. 20, 483 a 3,50; 7, 574 a 4,50. Mart\u00edn G. Lalor SA: (150) Agrop. Don Rodolfo n. 7, 470 a 8,30; 14, 442 a 8,88; v. 12, 430 a 4,500 D\u00b4Andrea n. 11, 544 a 7; 17, 468 a 7,50; Barreto v. 7, 544 a 3,65; Ivry v. 35, 289 a 3,80; Mas v. 6, 538 a 3,70; Rocha v. 9, 460 a 3,56; 12, 638 a 5. Mendiz\u00e1bal A. J. y C\u00eda. SA: (113) Ballester n. 7, 471 a 8,34; 18, 449 a 9; nt. 13, 423 a 8,94; Di Salvo n. 7, 609 a 7,30; 6, 520 a 8; v. 8, 458 a 4,02; 12, 501 a 4,70; Suc. Erramouspe v. 5, 314 a 3,82; 10, 352 a 4,16; 11, 425 a 4,22; 10, 485 a 6. Monasterio-Tattersall SA: (38) Calvuco v. 17, 439 a 5; 21, 465 a 5,80.", "Pryor SA: (35) Industrias Rurales v. 23, 368 a 3,30; 12, 419 a 3,40.", "Pujol Benito y C\u00eda. SA: (169) Bianco t. 5, 310 a 10,96; 9, 348 a 11; El Orejano v. 16, 418 a 3,50; 18, 430 a 3,70; 10, 478 a 4,68; 5, 568 a 5,62; El Pinar v. 6, 533 a 5,48; 12, 399 a 5,50; 14, 460 a 5,68; Est. Fourcade v. 32, 420 a 3; Mazzoni t. 8, 316 a 10,42; 5, 342 a 11,56; Sassone t. 14, 320 a 11,86.", "S\u00e1enz Valiente, Bullrich y C\u00eda. SA: (87) Adm. Duhau nt. 16, 393 a 9,30; 28, 364 a 9,60; Comaleras v. 6, 440 a 4; 10, 402 a 5,50; Los Horcones nt. 9, 371 a 8; 6, 360 a 8,40; t. 7, 330 a 8,40. Santamarina e Hijos SA: (37) Agrop. La Pampasita t. 22, 315 a 8; v. 8, 411 a 6,60."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367255-puja-por-lotes-engordados-a-corral", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Con una escasa oferta se cotizaron hasta $ 11,86 por un conjunto de 320 kilos de promedio", "titulo": "Puja por lotes engordados a corral", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Marcelo Gabriel Medero: asesor tur\u00edstico; Paraguay 3534, piso 2\u00b0, \"A\". Solicit\u00f3 su concurso preventivo. Cesaci\u00f3n de pagos: 10 de enero de 2002. Juzgado N\u00b0 9; secretar\u00eda N\u00b0 17.", "Gastron\u00f3mica Candilejas SRL: con sede en Hip\u00f3lito Yrigoyen 1492. Fue decretada su quiebra a pedido de Carlos Alberto Quirolo. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 13 de junio. S\u00edndico: Ida Irene Nussenbaum; Lavalle 2024, piso 5\u00b0. Juzgado N\u00b0 20; secretar\u00eda N\u00b0 39.", "Duetel SA: establecida en avenida Santa Fe 2549. Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de La Caja ART SA. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 14 de junio. S\u00edndico: Mar\u00eda Julia Luz Vega; avenida Corrientes 1963, piso 13\u00b0, \"H\". Juzgado N\u00b0 11; secretar\u00eda N\u00b0 22.", "Conimax SRL: establecida en Sarmiento 470, piso 4\u00b0, oficina \"407\". Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de Oscar Alberto Alberghini. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 28 de junio. S\u00edndico: Liliana Beatriz Basualdo; Lavalle 1537, piso 3\u00b0, \"H\". Juzgado N\u00b0 13; secretar\u00eda N\u00b0 26.", "Yapo SA: con sede en Paran\u00e1 439, piso 4\u00b0. Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de Ledesma SA. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 29 de junio. S\u00edndico: Gonzalo Daniel Cueva; Joaqu\u00edn V. Gonz\u00e1lez 1429, planta baja. Juzgado N\u00b0 20; secretar\u00eda N\u00b0 39."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367221-concursos-y-quiebras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Concursos y quiebras", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Parece haber comenzado oficialmente la temporada de tonter\u00edas de campa\u00f1a en la Argentina. Me refiero al per\u00edodo en que las decisiones cr\u00edticas se vuelven abiertamente pol\u00edticas y se hacen con la mirada puesta en mejorar las credenciales para las elecciones. \u00bfLa decisi\u00f3n del gobierno de Cristina Kirchner de incrementar su control sobre muchas compa\u00f1\u00edas privadas clave es simplemente una t\u00e1ctica de campa\u00f1a o, m\u00e1s bien, parte de una marcha preocupante y continua hacia un sistema estatista?", "El anuncio de mayor control sobre directorios corporativos parece otro paso en el camino de la Presidenta hacia el alineamiento de intereses: la jugada le cae bien a un bloque importante de votantes que debe tener de su parte. Y, por otro lado, la medida no debe tomarse como una sorpresa, sino, m\u00e1s bien, como la consumaci\u00f3n del plan de nacionalizaci\u00f3n de los fondos de pensi\u00f3n que comenz\u00f3 en 2008.", "Lamentablemente, el aumento del estatismo se corresponde con una menor transparencia y m\u00e1s corrupci\u00f3n. El an\u00e1lisis de Transparencia Internacional de 2010 atestigu\u00f3 a una ca\u00edda de la Argentina al lugar 105 entre 178 naciones; en Am\u00e9rica latina, s\u00f3lo Paraguay, Ecuador y Venezuela califican por debajo de la Argentina. Al mismo tiempo, el an\u00e1lisis de \"Hacer negocios\", del Banco Mundial, ubica a la Argentina 115a. entre 183 econom\u00edas en el nivel global.", "Quiz\u00e1s en ning\u00fan lugar se refleje mejor la falta de transparencia -y el intervencionismo del gobierno kirchnerista- como en las acusaciones de manipulaci\u00f3n de estad\u00edsticas nacionales. Existen contundentes evidencias de que el Gobierno ha falsificado continua y persistentemente las estad\u00edsticas de inflaci\u00f3n y los \u00edndices de pobreza, para dar cifras groseramente disminuidas.", "En lugar de aceptar la evidencia fiscal de los errores de sus pol\u00edticas, el Gobierno ha dibujado las cuentas. Economistas independientes se\u00f1alan que la inflaci\u00f3n fue en 2010 de entre 25 y 30 por ciento, mucho peor que el 11 por ciento que indican las estad\u00edsticas oficiales.", "Con la inflaci\u00f3n en espiral ascendente, docenas de casos de arbitraje internacional pendientes, las cuestiones de la deuda con el Club de Par\u00eds sin resolver y lejos de una soluci\u00f3n final, entre otras manchas, la capacidad de la Argentina de atraer inversi\u00f3n privada no necesitaba m\u00e1s impedimentos. Inversores en mercados emergentes han ubicado \u00faltimamente a la Argentina cerca de o en el fondo del ranking de los destinos de desembolsos posibles. Ahora, con los anuncios de la semana pasada, esa posici\u00f3n parece asegurada por un tiempo.", "Aqu\u00ed estamos. La demonizaci\u00f3n del sector privado, del FMI y de los preceptos \"neoliberales\", los blancos f\u00e1ciles y confiables de los dos gobiernos de los Kirchner, ha llevado ahora a una jugada mucho m\u00e1s directa no s\u00f3lo en el sentido de confrontar con firmas privadas, sino realmente controlar sus decisiones e inversiones.", "M\u00e1s all\u00e1 de los enemigos mal elegidos en los \u00faltimos tiempos, lo que comenz\u00f3 como un esfuerzo muy necesario para la recuperaci\u00f3n del pa\u00eds plant\u00f3 las semillas que se cosechan hoy: fuerte intervenci\u00f3n del Gobierno en la econom\u00eda y un marco polarizado entre gran parte del sector privado del pa\u00eds y la Casa Rosada.", "Las acciones que, en 2003 y 2004, buscaban apuntalar una naci\u00f3n en quiebra e incluyeron una gran dosis de malestar en la industria privada pusieron al pa\u00eds en un camino ininterrumpido hacia un sistema estatista que ser\u00e1 extremadamente dif\u00edcil de desandar, aunque Cristina Kirchner no obtenga un segundo per\u00edodo.", "Han sido casi dos a\u00f1os desde que The Wall Street Journal se\u00f1al\u00f3 a la Argentina como \"un modelo de c\u00f3mo arruinar una econom\u00eda\". Veamos c\u00f3mo las \u00faltimas noticias desde Buenos Aires se desarrollan entre estos d\u00edas y octubre. Pero quiz\u00e1 se requiera actualizar el an\u00e1lisis: \"C\u00f3mo arruinar una econom\u00eda, pero ganar una reelecci\u00f3n\".", "El autor es director del Instituto de las Am\u00e9ricas, de EE.UU.", "Traducci\u00f3n de Gabriel Zadunaisky"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367252-como-arruinar-una-economia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Jeremy MartinPara LA NACION", "titulo": "C\u00f3mo arruinar una econom\u00eda", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariela Arias Corresponsal en Santa Cruz", "CA\u00d1ADON SECO.- El constante movimiento pendular de las cig\u00fce\u00f1as petroleras que de a miles siembran la estepa patag\u00f3nica se encuentra detenido desde hace 21 d\u00edas sin extraer una gota de petr\u00f3leo. El panorama desolador se repite en todo el norte santacruce\u00f1o desde que se inici\u00f3 un paro por reclamos salariales que ayer entr\u00f3 en otra encrucijada: una asamblea de m\u00e1s de 5000 trabajadores condicion\u00f3 el final del paro a la expulsi\u00f3n del actual secretario general del sindicato, H\u00e9ctor Segovia.", "El sindicato del petr\u00f3leo y gas privado de Santa Cruz cuenta con 10.500 afiliados, el 85% de ellos trabajan en la cuenca del Golfo y ayer demostraron que dejaron de responder al poderoso gremialista, cercano al kirchnerismo, que desde hace siete a\u00f1os conduce los destinos del gremio m\u00e1s rico de la provincia.", "Pese a la resistencia del ala dura del gremio, que insist\u00eda en continuar con el paro por tiempo indeterminado hasta que el Ministerio de Trabajo de la Naci\u00f3n apruebe un nuevo convenio colectivo para el sector, la conducci\u00f3n rebelde, encabezada por Rub\u00e9n Retamoso, secretario adjunto del gremio, logr\u00f3 convencer a los enardecidos petroleros de suavizar la medida: levantar el paro apenas la cartera laboral acepte la asamblea de ayer como acci\u00f3n v\u00e1lida para expulsar al ahora cuestionado dirigente gremial.", "Un atraso de cuatro a\u00f1os en el convenio colectivo de trabajo, un alejamiento de la provincia y un fuerte cortocircuito con los 140 delegados y sus bases fueron algunas de las cr\u00edticas a Segovia que con fuertes ep\u00edtetos recordaron ayer a viva voz los miles de trabajadores apostados en un enorme descampado ubicado a la vera de la ruta 12, al canto de \"fuera, fuera, fuera \u00abChaco\u00bb, fuera\", en referencia a Segovia. Aqu\u00ed, en Ca\u00f1ad\u00f3n Seco, a 12 kil\u00f3metros de Caleta Olivia, hace 68 a\u00f1os se encontr\u00f3 el primer pozo petrolero de la provincia, el 0-12, hoy cerrado con un monolito que recuerda la epopeya.", "Del otrora bullicioso campamento petrolero, en la actualidad queda un peque\u00f1o pueblito de poco m\u00e1s de 600 pobladores que mantiene la m\u00edstica intacta: quiz\u00e1 por eso ayer aqu\u00ed se realiz\u00f3 una asamblea calificada de \"hist\u00f3rica\" por muchos de los participantes, que no recordaban otra igual.", "La asamblea extraordinaria empez\u00f3 pasado el mediod\u00eda en un predio al aire libre, \u00fanico escenario posible para reunir a la multitud, que en peque\u00f1os fogones acortaban la espera en algunas casillas e improvisadas carpas.", "En una suave hondonada de la estepa que simulaba un anfiteatro natural, pegados hombro con hombro, los petroleros iniciaron la asamblea cantando el Himno Nacional. Luego, sin perder m\u00e1s tiempo, Retamoso, secretario adjunto, tom\u00f3 la voz y plante\u00f3 la raz\u00f3n de la asamblea, que pretend\u00eda poner punto final a un paro, que para el gobierno provincial es una medida que ya no tiene raz\u00f3n de ser.", "El lunes pasado la viceministra de Trabajo nacional, Noem\u00ed Rial, hab\u00eda firmado una resoluci\u00f3n otorgando un 10% de aumento salarial no remunerativo como compensaci\u00f3n del atraso en la firma del convenio colectivo de trabajo. Tambi\u00e9n se estableci\u00f3 que el convenio se firmar\u00eda en junio y se otorgar\u00eda un bonus de $ 25.000 por empleado en cinco cuotas bimestrales. Levantar la medida de acci\u00f3n directa era la condici\u00f3n necesaria. Pese al acuerdo de todas las partes, las asambleas se negaron a aceptar una medida \"acordada en Buenos Aires\".", "La partida de Segovia ahora parece  la \u00fanica alternativa para destrabar este conflicto. Desde el sector de Segovia cuestionaban ayer la legalidad de una asamblea convocada sin el tiempo suficiente de anticipaci\u00f3n.", "\"Siempre y cuando Segovia deje de cumplir su funci\u00f3n como secretario general vamos a deponer la medida de fuerza\", aseguraba Retamoso, minutos despu\u00e9s de una asamblea que se extendi\u00f3 poco m\u00e1s de una hora.", "\"Ahora queda a criterio del Gobierno o de la Federaci\u00f3n, ac\u00e1 hasta que no aparezca un papel que nos asegure que Segovia se apart\u00f3 de la conducci\u00f3n no podemos ponerle fecha a la finalizaci\u00f3n del paro\", afirm\u00f3 Retamoso a LA NACION. Por su parte, varios delegados admitieron que esta salida es la \u00fanica que garantiza que no se intervenga el gremio y que se contin\u00fae con las negociaciones del convenio colectivo de trabajo.", "Minutos despu\u00e9s de la asamblea, Marcelo Salguero, secretario gremial y fiel a la conducci\u00f3n de Segovia -ning\u00fan miembro del oficialismo asisti\u00f3 a la asamblea- afirm\u00f3 en una radio que la acci\u00f3n gremial dej\u00f3 a la vista el esp\u00edritu destituyente de la medida de fuerza. \"Ahora sale a la luz que lo que ellos quer\u00edan era que se vaya Segovia\", argument\u00f3.", "Lo que nadie parec\u00eda tener claro aqu\u00ed es c\u00f3mo seguir\u00e1n los pasos para que la votaci\u00f3n de expulsi\u00f3n llegue a alg\u00fan puerto. Hasta anoche no hab\u00eda trascendido si la cartera laboral recibir\u00eda las actas labradas ante escribano al ingresar a la asamblea o si la federaci\u00f3n que agrupa a los sindicatos petroleros iba a intervenir a favor de Segovia.", "Seg\u00fan trascendi\u00f3, los delegados y sus referentes hab\u00edan recibido un gui\u00f1o de parte del gobierno nacional para aprobar la expulsi\u00f3n de Segovia si \u00e9sa era la condici\u00f3n para terminar el paro.", "En tanto, Segovia ayer a la tarde apenas logr\u00f3 reunir a 300 trabajadores en la ciudad de Pico Truncado. El gobernador Daniel Peralta anoche realiz\u00f3 otro pedido a los petroleros para que levanten el paro, \"porque les est\u00e1n haciendo da\u00f1o a la provincia y al pa\u00eds y no va a tener reparaci\u00f3n en el corto y mediano plazo\".", "Y tambi\u00e9n realiz\u00f3 un llamado para que no haya \"ning\u00fan hecho violento\" que altere la paz social en la provincia. Lo dijo cuando aqu\u00ed a\u00fan est\u00e1n frescos los ecos de la violenta paliza que trabajadores de la Uocra le propinaron a una manifestaci\u00f3n de estatales y docentes el 28 de noviembre."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367289-se-endurece-el-conflicto-sindical-de-los-petroleros-en-santa-cruz", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El sector rebelde del gremio condicion\u00f3 el final del paro a la expulsi\u00f3n del secretario Segovia", "titulo": "Se endurece el conflicto sindical de los petroleros en Santa Cruz", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El tipo de cambio multilateral del sector industrial argentino  se mantendr\u00eda sobrevaluado un 21%, b\u00e1sicamente gracias a que las exportaciones de ese sector tienen por destino principal Brasil, un pa\u00eds que en los \u00faltimos a\u00f1os ha revaluado sostenidamente su moneda.", "As\u00ed lo destac\u00f3 ayer un informe sobre competitividad de las industrias locales elaborado por la consultora abeceb.com, en el que precisamente se destaca que actualmente el modelo tiene una \"alta dependencia de la coyuntura brasile\u00f1a\".", "El tipo de cambio real del sector industrial mejora por la apreciaci\u00f3n del 45% respecto de los niveles de 2002 que mantiene el peso frente a la divisa del principal socio comercial argentino.", "\"La divisa brasile\u00f1a le da un colch\u00f3n a la Argentina para no devaluar nominalmente su moneda y aun as\u00ed conservar cierta competitividad frente al avance de precios en el mercado local.\"", "El informe recuerda que en 2010 la tasa de devaluaci\u00f3n de la moneda local contra el d\u00f3lar se ubic\u00f3 en torno al 5%, cifra que result\u00f3 inferior a la suba de precios dom\u00e9sticos, lo que determin\u00f3 una revaluaci\u00f3n de la moneda en t\u00e9rminos reales.", "Paralelamente, entre 2009 y 2010 \"el real se apreci\u00f3 contra el d\u00f3lar un 14 por ciento\", apunta  abeceb.com, que recuerda que de ese factor deviene que el tipo de cambio local se mantenga relativamente competitivo aunque perdiendo sostenidamente parte de esa caracter\u00edstica que naci\u00f3 con la hiperdevaluaci\u00f3n de 2001/02.", "El reporte agrega que el tipo de cambio peso-d\u00f3lar cerr\u00f3 en 2010 en $ 1,3 y recuerda que las estimaciones para fines de 2011 (con un d\u00f3lar nominal en 4,20) lo dejar\u00edan en torno a $ 1,13."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367220-el-real-alto-salvavidas-para-el-dolar-industrial", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Alertan por la creciente dependencia", "titulo": "El real alto, salvavidas para el d\u00f3lar industrial", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["PSA Peugeot-Citr\u00f6en y la importadora de Alfa Romeo, Centro Milano, firmaron los convenios con el Gobierno para revertir el d\u00e9ficit de sus balanzas comerciales y equilibrar exportaciones e importaciones.", "Peugeot se comprometi\u00f3 a  concretar exportaciones desde la Argentina por m\u00e1s de US$ 600 millones en un plazo de dos a\u00f1os. Por su parte, el representante de Alfa Romeo anunci\u00f3 que compensar\u00e1 la importaci\u00f3n de veh\u00edculos con la venta al exterior de biocombustibles, por un valor de US$ 11 millones.", "Los acuerdos con Peugeot y Alfa Romeo se suman a los que ya firmaron Volkswagen, Mercedes-Benz y Porsche. \"Los planes ya aprobados a cinco empresas automotrices aportar\u00e1n en menos de dos a\u00f1os aproximadamente US$ 2200 millones a la balanza del sector, y de esta manera el d\u00e9ficit comercial se reducir\u00e1 aproximadamente un 35 por ciento\", indic\u00f3 la ministra de Industria, D\u00e9bora Giorgi, que junto con su par de Econom\u00eda, Amado Boudou, y el secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno, fueron los funcionarios que llevaron adelante las negociaciones con las automotrices.", "En el caso puntual de Peugeot-Citr\u00f6en, la automotriz francesa se comprometi\u00f3 a revertir el d\u00e9ficit de US$ 315 millones que tuvo en 2010 y pasar a tener, en 2012, un super\u00e1vit de US$ 86 millones.", "Para alcanzar esta meta, la compa\u00f1\u00eda aumentar\u00e1 sus exportaciones en m\u00e1s de US$ 600 millones a partir de la producci\u00f3n del modelo 408, recientemente lanzado en el mercado argentino. Adem\u00e1s, Peugeot adelant\u00f3 que tiene en carpeta un nuevo proyecto que podr\u00eda anunciarse antes de fin de este a\u00f1o.", "Por su parte, los representantes de Alfa Romeo (encabezados por su presidenta, Carolina Belcastro) presentaron una proyecci\u00f3n superavitaria en su balanza comercial a partir de una nueva inversi\u00f3n de US$ 2,5 millones que concretar\u00e1n el mes pr\u00f3ximo, para instalar una  planta de fabricaci\u00f3n de biodiesel en el parque industrial de Pilar. El objetivo de Centro Milano es exportar biocombustible en 2012 por un valor de US$ 11,5 millones.", "De esta forma, la firma importadora se convertir\u00e1 en exportadora de biocombustibles y equilibrar\u00e1 su balanza respecto de los autos que importa para vender en la Argentina.", "En caso de que la empresa de biocombustibles no logre el rendimiento exportador proyectado, la concesionaria de Alfa Romeo se comprometi\u00f3 a compensar sus importaciones con un aporte irrevocable de capital.", "El convenio de la marca italiana es parecido al que alcanz\u00f3 el Grupo Pulenta, importador de Porsche, que acord\u00f3 hace unas semanas exportar vinos de sus bodegas a cambio de la autorizaci\u00f3n para traer veh\u00edculos alemanes."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367219-peugeot-y-alfa-romeo-con-luz-verde-para-importar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Se comprometieron a compensar sus compras con exportaciones", "titulo": "Peugeot y Alfa Romeo, con luz verde para importar", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 Crettaz LA NACION", "Podr\u00eda no haber dicho nada, pero lo dijo. El secretario de Comunicaciones, Lisandro Salas, anunci\u00f3 hace m\u00e1s de un a\u00f1o que la administraci\u00f3n Kirchner licitar\u00e1 bandas de espectro radioel\u00e9ctrico para la telefon\u00eda celular 3G y su sucesora, la 4G o LTE. Desde entonces, las empresas que actualmente prestan el servicio de comunicaciones m\u00f3viles y otras compa\u00f1\u00edas que ya cuentan con licencia para dar ese servicio pero no cuentan con espectro esperan con ansiedad que finalmente se realice esa licitaci\u00f3n, que ser\u00eda la primera desde 1999. La indefinici\u00f3n, entre otras cosas, frena inversiones de las empresas en un segmento hipercompetitivo.", "Salas no fue preciso cuando hizo el anuncio y dej\u00f3 que el \"radio pasillo\" sectorial creciera y llenara los silencios con especulaciones para todos los gustos. La \u00faltima de esas versiones est\u00e1 entre las m\u00e1s curiosas: indica que no habr\u00e1 licitaci\u00f3n y que el espectro se repartir\u00eda entre los jugadores existentes, con el agregado de Nextel, que act\u00faa como operadora m\u00f3vil pero no tiene espectro para 3G. Tambi\u00e9n demostraron inter\u00e9s por esas frecuencias otras compa\u00f1\u00edas, como Cablevisi\u00f3n y Telecentro, que ya dan servicios fijos de banda ancha, televisi\u00f3n y telefon\u00eda.", "En la Argentina, existe disponibilidad de 127,5 mhz de espectro: 30 mhz de la banda de 1900, 7,5 mhz de la de 850 y otros 90 mhz de la banda de 1700 a 2100. Unos 37,5 mhz son los que devolvi\u00f3 Telef\u00f3nica en 2005 tras la fusi\u00f3n de Unifon y Movicom que dio lugar Movistar (las operadoras m\u00f3viles tienen un l\u00edmite de 50 mhz para operar y Telef\u00f3nica superaba esa cantidad). La banda de 1700 a 2100 ser\u00eda la utilizada para el desarrollo de 4G. Seg\u00fan inform\u00f3 el diario P\u00e1gina/12, el Gobierno prev\u00e9 un ingreso de US$ 2000 millones por los 127,5 mhz.", "Ante el dinamismo de las comunicaciones m\u00f3viles, cuya demanda presiona sobre el espectro, otros pa\u00edses tambi\u00e9n est\u00e1n en procesos como \u00e9ste. En Colombia se licitar\u00e1n 30 mhz en los pr\u00f3ximos meses y ya hay seis empresas interesadas; el gobierno prev\u00e9 all\u00ed recaudar cerca de US$ 100 millones. En Espa\u00f1a, unas 30 empresas participar\u00edan de la licitaci\u00f3n de 300 mhz para la movilidad LTE que organiza el gobierno para agosto y por la cual embolsar\u00eda 2000 millones de euros.", "Entre los operadores m\u00e1s ansiosos en el pa\u00eds est\u00e1 Nextel, que ya controla el 90% del trunking (servicio de radio) y quiere expandirse a servicios de valor agregado que requieren tecnolog\u00eda 3G. Movistar no puede participar porque est\u00e1 en 50 mhz, y Personal est\u00e1 cerca de ese l\u00edmite. Lo que nadie se explica es qu\u00e9 espera el Gobierno para licitar esas bandas. Y las empresas, prefieren hablar entre susurros para no molestar al licitador."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367218-ansiedad-en-las-telefonicas-por-el-espectro-sin-licitar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El Gobierno prometi\u00f3 el reparto hace m\u00e1s de un a\u00f1o; la indefinici\u00f3n frena inversiones", "titulo": "Ansiedad en las telef\u00f3nicas por el espectro sin licitar", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Cristina Fern\u00e1ndez mencion\u00f3 varias veces a \"Juli\u00e1n\", a secas. As\u00ed llam\u00f3 en su discurso al ministro de Agricultura, clave en desactivar el conflicto con el agro y hoy uno de los hombres que suenan como candidato multiprop\u00f3sito en las elecciones de octubre.", "Juli\u00e1n Dom\u00ednguez tuvo ayer su d\u00eda de gracia: fue orador durante el acto del Luna Park; hubo mucha presencia en las tribunas de la cuarta secci\u00f3n electoral, donde tiene influencia, y hasta su hija Florencia interpret\u00f3 el Himno Nacional al inicio del encuentro. La joven, que es cantante folkl\u00f3rica, salud\u00f3 despu\u00e9s a la Presidenta.", "Hace semanas circula que el ministro podr\u00eda completar una f\u00f3rmula con Daniel Scioli, tambi\u00e9n presente en el acto. En rigor, casi se logr\u00f3 esa foto si no fuera porque el senador Jos\u00e9 Pampuro se sent\u00f3 entre ambos. M\u00e1s all\u00e1 de las especulaciones, Dom\u00ednguez pidi\u00f3 que nadie exhibiera pancartas con su candidatura para no generar malestar.", "\"Trabajo en la provincia de Buenos Aires y provengo de la pol\u00edtica. Pero la Presidenta y Dios dir\u00e1n qu\u00e9 lugar voy a ocupar\", dijo Dom\u00ednguez a La Nacion, ante la consulta sobre su futuro pol\u00edtico."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367295-la-noche-sonada-para-el-ministro-dominguez", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "La noche so\u00f1ada para el ministro Dom\u00ednguez", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Gobierno ha abierto en estos d\u00edas dos debates cruciales. Detr\u00e1s del decreto que ampl\u00eda la participaci\u00f3n de la Anses en los directorios de las empresas se esconde una controversia que va mucho m\u00e1s all\u00e1 de la sana administraci\u00f3n previsional. Un sector del oficialismo est\u00e1 cuestionando con una claridad y audacia hasta ahora desconocidas el rol de la iniciativa privada en la organizaci\u00f3n de la econom\u00eda.", "Por otra parte, el mi\u00e9rcoles de la semana pasada el Senado debati\u00f3 con una dureza tambi\u00e9n poco frecuente el r\u00e9gimen de subsidios a las obras sociales. Desde la discusi\u00f3n de la reforma sindical de Ra\u00fal Alfons\u00edn, en 1984, no se o\u00edan en un recinto del Congreso semejantes cuestionamientos a la dirigencia gremial. En ambas discusiones quedan al descubierto las llamativas contradicciones del kirchnerismo. Es dif\u00edcil decir a qu\u00e9 se deben: si a que en su seno conviven visiones cada vez m\u00e1s divergentes de la vida p\u00fablica, que lo colocan en una especie de match point; o a que ante problemas fundamentales del pa\u00eds no sabe ad\u00f3nde va.", "La Anses demand\u00f3 ayer ante la Justicia a Siderar, del grupo Techint, acus\u00e1ndola de haber desconocido el decreto de necesidad y urgencia que ampl\u00eda la participaci\u00f3n del Estado en el directorio de 42 empresas privadas. El titular de esa agencia, Diego Bossio, defendi\u00f3 la medida con el argumento que expuso Cristina Kirchner anteayer: \"No podemos renunciar a los derechos pol\u00edticos a que nos habilitan las acciones que controlamos. Pero no hay un conflicto de intereses. Queremos que a las empresas les vaya bien\".", "No todas las explicaciones oficiales son tan as\u00e9pticas ni amigables. El domingo pasado, Axel Kicilloff, candidato de la Anses para Siderar, expuso en el programa  6, 7, 8,  de Canal 7, una estrategia m\u00e1s ambiciosa. Despu\u00e9s de la perspicaz aclaraci\u00f3n de que \"si no se le reconoce al Estado su tenencia en las empresas se vulnera el principio de propiedad\" y de anticipar que el aumento de delegados de la Anses no ser\u00e1 \"disruptivo\", el economista se pregunt\u00f3: \"\u00bfQu\u00e9 esperar\u00eda uno de una empresa argentina que se ha expandido tan fuertemente? Que en un momento en que la Argentina est\u00e1 viviendo un proceso de industrializaci\u00f3n, una empresa que se dedica a la producci\u00f3n de insumos b\u00e1sicos preste atenci\u00f3n a lo que est\u00e1 ocurriendo en la Argentina. No a su expansi\u00f3n mundial, a comprar una planta por all\u00e1 o por ac\u00e1 con los dividendos que genera. Que tenga precios diferenciales para la industria argentina\".", "Para Kicilloff, la participaci\u00f3n de directores en las empresas puede expresar, entonces, un conflicto de intereses. Siderar, por ejemplo, deber\u00eda alinearse con las prioridades sider\u00fargicas del Gobierno. Kicilloff lo justifica as\u00ed: \"El Estado es el m\u00e1s calificado para participar enteramente [en las compa\u00f1\u00edas], porque tiene pol\u00edticas propias, que engloban no s\u00f3lo los intereses de los capitales individuales, sino de la sociedad en su conjunto\".", "Est\u00e1 claro: la funci\u00f3n de los directores estatales debe ser supeditar a la iniciativa privada \"a una planificaci\u00f3n, a una direcci\u00f3n, en t\u00e9rminos de la capacidad de producir, distribuir y consumir\". Uno de los medios es la limitaci\u00f3n a las decisiones de inversi\u00f3n del accionista privado.", "El planteo abre inc\u00f3gnitas jur\u00eddicas. \u00bfQu\u00e9 intereses debe custodiar el director de una sociedad privada? \u00bfEl de la empresa en la que act\u00faa, el del accionista al que representa o el de la comunidad en su conjunto? Seg\u00fan sea la respuesta habr\u00e1 que esperar, o no, una reforma de la ley de sociedades.", "Sobre la premisa de Kicilloff, que el Estado \"no es un agente bobo que destruye todo lo que toca\", no caben dudas. Ser\u00eda bueno que \u00e9l lo demostrara en Aerol\u00edneas Argentinas, donde se desempe\u00f1a como gerente financiero. Desde hace tres a\u00f1os esa compa\u00f1\u00eda no presenta balances en la Direcci\u00f3n de Personas Jur\u00eddicas, aunque remiti\u00f3 un informe contable al Congreso. Su presidente, Mariano Recalde, hab\u00eda prometido que en 2011 el d\u00e9ficit ser\u00eda de $ 800 millones; pero en lo que va del a\u00f1o el Tesoro le gir\u00f3 $ 605 millones. Por otra parte, al no haberse estatizado, Aerol\u00edneas tiene los beneficios de una compa\u00f1\u00eda p\u00fablica, pero la libertad operativa, sobre las contrataciones, de una empresa privada. \u00bfQu\u00e9 suceder\u00eda si le enviaran un director tan inquisitivo como promete ser Kicilloff en la empresa de los Rocca?", "M\u00e1s all\u00e1 de esa experiencia, este inteligente economista desaf\u00eda con sus planteos al propio oficialismo. En principio, obliga a D\u00e9bora Giorgi a moderar su ret\u00f3rica a favor de la existencia de multinacionales argentinas. Aunque la ministra podr\u00eda defenderse con un argumento s\u00f3lido: si se siguen los consejos de Kicilloff acaso una multinacional de Brasil termine comprando la sider\u00fargica local. La transnacionalizaci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas es un objetivo principal de Dilma Roussef, a quien cuesta encuadrar como neoliberal.", "El destino de los dividendos es otro problema para el cual el kirchnerismo tiene varias recetas. Cuando se trata de retribuir a la Anses, exige una distribuci\u00f3n generosa. Es l\u00f3gico: los fondos previsionales financian el cuantioso gasto p\u00fablico. Para los bancos extranjeros, la vara es otra: a Carlos S\u00e1nchez, el superintendente de bancos, lo exoneraron por permitir una distribuci\u00f3n de beneficios. Tambi\u00e9n es l\u00f3gico: esas entidades iban a comprar d\u00f3lares, afectando la pol\u00edtica cambiaria de Guillermo Moreno. Sin embargo, YPF tambi\u00e9n compra d\u00f3lares cuando distribuye esos cuantiosos r\u00e9ditos que Repsol remite a Espa\u00f1a, y con los cuales la familia Eskenazi salda su deuda con la banca. Pero en esta ocasi\u00f3n los funcionarios no se inquietan. A partir de estas variaciones, \u00bfdictar\u00e1 la Presidenta alguna norma para que la liquidaci\u00f3n de dividendos dependa de su autorizaci\u00f3n?", "El Gobierno detesta los criterios universales. Para el desembarco de nuevos directores de la Anses en las empresas agita la bandera de la defensa del dinero de los trabajadores. Sin embargo, cuando se descubre, como lo hizo la Auditor\u00eda General de la Naci\u00f3n (AGN), operaciones fraudulentas con las contribuciones de los afiliados a las obras sociales -es decir, dinero de los trabajadores-, se niega a llevar ese delito a la Justicia. Fue la posici\u00f3n del Gobierno en el Senado el mi\u00e9rcoles de la semana pasada, cuando la oposici\u00f3n exigi\u00f3 que se denuncie a los funcionarios y gremialistas por irregularidades escandalosas. Los radicales Gerardo Morales y Jos\u00e9 Cano, y el peronista disidente Juan Carlos Romero, consignaron que hay m\u00e1s de 35.000 expedientes de subsidios sin rendir cuentas; que la Administraci\u00f3n de Programas Especiales pag\u00f3 vacunas por $ 24 cuando al PAMI le costaban $ 12; que entre los troqueles de los medicamentos consumidos se sustituyeron por fotocopias; que hubo compraventa de troqueles; que con los mismos expedientes se cobraba varias veces el mismo subsidio, y que cuando Graciela Oca\u00f1a denunci\u00f3 estos desmanejos, la echaron.", "El santacruce\u00f1o Nicol\u00e1s Fern\u00e1ndez se atrincher\u00f3 en motivos procesales para que los sindicalistas no agregaran a sus muchas causas penales una iniciada por el Senado. Fern\u00e1ndez salv\u00f3 la maltrecha alianza entre la Casa Rosada y la CGT. Sin embargo, el salte\u00f1o Romero denunci\u00f3 como una traici\u00f3n al peronismo la corrupci\u00f3n hist\u00f3rica del aparato sindical.", "Tal vez las pretensiones de Kicilloff y la incomodidad de Fern\u00e1ndez sean epis\u00f3dicas. Pero, aun as\u00ed, tienen una densidad atractiva: replegada la oposici\u00f3n sobre su propia tragicomedia, comienza a quedar claro que la principal contradicci\u00f3n de la Argentina es la que hoy atraviesa al propio kirchnerismo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367297-la-coherencia-kirchnerista-mas-en-duda-que-nunca", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "La coherencia kirchnerista, m\u00e1s en duda que nunca", "fecha": "\r\n                \r\n              Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Antes de irse a pasar las Pascuas con su familia en El Calafate, la presidenta Cristina Kirchner recibi\u00f3 en la Casa Rosada al embajador argentino ante las Naciones Unidas, Jorge Arg\u00fcello, y al rector de la Universidad San Mart\u00edn, Carlos Ruta, para conocer de primera mano los detalles de una beca internacional para estudiantes que lleva el nombre de su esposo, N\u00e9stor Kirchner.", "La beca est\u00e1 copatrocinada por la New School University (NSU) de Nueva York y la Universidad Nacional de San Mart\u00edn, con el fin de fomentar los estudios de futuros \"l\u00edderes progresistas\" de Am\u00e9rica latina, seg\u00fan explicaron los impulsores del proyecto.", "Horas m\u00e1s tarde se hizo la presentaci\u00f3n formal del beneficio en la Casa \"Patria Grande\", el edificio en el que iba a funcionar la Unasur cuando Kirchner fue designado secretario general de ese organismo y que ahora se convirti\u00f3 en un organismo descentralizado de la Secretar\u00eda General de la Presidencia para fomentar \"la integraci\u00f3n latinoamericana en el orden cultural y pol\u00edtico\".", "La NSU fue desde 2003 una de las instituciones favoritas del matrimonio Kirchner. Tanto el ex presidente como su esposa y sucesora dieron discursos y conferencias all\u00ed a\u00f1o tras a\u00f1o en sus viajes a Nueva York para participar en las asambleas de las Naciones Unidos. All\u00ed ir\u00e1n a estudiar los ganadores de la beca N\u00e9stor Kirchner."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367298-una-beca-en-nombre-de-kirchner", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Una beca en nombre de Kirchner", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["An\u00edbal Fern\u00e1ndez, actual jefe de Gabinete y su ex colega, Alberto Fern\u00e1ndez, protagonizaron hoy un duro cruce de declaraciones.", "Luego de que An\u00edbal dijera que \"Alberto se cag\u00f3 en la amistad con N\u00e9stor Kirchner\", Alberto respondi\u00f3 acus\u00e1ndolo de \"energ\u00fameno verbal\".", "\"El d\u00eda que te vas, los caballeros cierran el pico\", sostuvo An\u00edbal en referencia al ex jefe de Gabinete de quien opin\u00f3 que se convirti\u00f3 \"en un cr\u00edtico tipo Macaya M\u00e1rquez de la pol\u00edtica\", en di\u00e1logo con radio La Red.", "El funcionario nacional cuestion\u00f3 a Fern\u00e1ndez porque d\u00edas atr\u00e1s objet\u00f3 la candidatura del ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, como jefe de Gobierno porte\u00f1o.", "Dura respuesta. La respuesta de Alberto no se hizo esperar. En di\u00e1logo con Ernesto Tenembaum, por radio Mitre, dijo que \"An\u00edbal se ha convertido en un energ\u00fameno verbal\".", "\"Cuando dej\u00e9 el gobierno segu\u00ed hablando con N\u00e9stor\", dijo el ex jefe de Gabinete en referencia a las acusaciones de quien hoy ocupa su cargo. \"Pobre An\u00edbal, de estas cosas no conoce porque nunca estuvo efectivamente sentada en la mesa de N\u00e9stor, efectivamente nunca comparti\u00f3 su intimidad\", a\u00f1adi\u00f3.\"An\u00edbal necesita un psic\u00f3logo que lo ayude a resolver su complejo de inferioridad\".", "En una conversaci\u00f3n cargada de cr\u00edticas al actual funcionario kirchnerista, Alberto aclar\u00f3 que su renuncia fue \"por lealtad\" debido a las \"diferencias con Cristina y N\u00e9stor\". Adem\u00e1s, asegur\u00f3 que nunca se va a \"parar en la vereda del frente\".", "\"Yo prefiero entrar por la puerta grande e irme por la misma puerta, y no irme por el fondo o escondido en un ba\u00fal\", fustig\u00f3 Alberto Fern\u00e1ndez.", "Y concluy\u00f3: \"\u00bfAlguna vez alguien me vio hablando mal de N\u00e9stor y Cristina? No, s\u00f3lo me vieron marcando diferencias pol\u00edticas. Nunca me van a ver acompa\u00f1ando a la oposici\u00f3n\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367405-alberto-fernandez-anibal-necesita-un-psicologo-que-lo-ayude-a-resolver-su-complejo-de-inferioridad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El ex jefe de Gabinete respondi\u00f3 a quien hoy ocupa su cargo, que lo hab\u00eda acusado de traicionar su amistad con N\u00e9stor", "titulo": "Alberto Fern\u00e1ndez: \"An\u00edbal necesita un psic\u00f3logo que lo ayude a resolver su complejo de inferioridad\"", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tras un intenso operativo lanzado por el gobierno nacional, encontraron esta noche a V\u00edctor Omar Mart\u00ednez, el testigo que se encontraba desaparecido hacia tres d\u00edas y que hab\u00eda declarado en el juicio que investiga la muerte del obispo Ponce de Le\u00f3n ocurrida durante la dictadura.", "As\u00ed lo confirm\u00f3 la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, a trav\u00e9s de su cuenta oficial de Twitter .  La funcionaria, adem\u00e1s, indic\u00f3 que un m\u00e9dico legista evaluar\u00e1 el estado del testigo.", "Mart\u00ednez, de 52 a\u00f1os, hab\u00eda sido denunciado como desaparecido por sus familiares el lunes pasado.", "Ayer, Garr\u00e9 hab\u00eda ordenado la creaci\u00f3n de una divisi\u00f3n especial integrada por personal de la Superintendencia de Interior y Delitos Federales Complejos para investigar la desaparici\u00f3n del testigo.", "\"Por expresa orden de la Presidenta, est\u00e1n trabajando para localizarlo todas las fuerzas de seguridad. No se han agotado todas las instancias, pero consideramos que es necesario que toda la poblaci\u00f3n est\u00e9 alerta y colabore\", asegur\u00f3 ayer el ministro de Justicia, Julio Alak, durante una conferencia de prensa en la que se reparti\u00f3 la foto de Mart\u00ednez.", "La causa.  Mart\u00ednez tenia 19 a\u00f1os cuando  asist\u00eda al entonces obispo de San Nicol\u00e1s Carlos Horacio Ponce de Le\u00f3n, un religioso que muri\u00f3 en un supuesto accidente de tr\u00e1nsito ocurrido en Baradero, en el norte de la provincia de Buenos Aires, el 11 de julio de 1977.", "Mart\u00ednez sobrevivi\u00f3 a aquel hecho  y declar\u00f3 como \"testigo clave\" en la causa que tramita el juez federal de San Nicol\u00e1s Carlos Villafuerte Ruzo para esclarecer si el obispo pudo haber sido v\u00edctima de atentado y, por lo tanto, de un crimen de lesa humanidad.", "En esa causa donde se analiza la muerte de Ponce de Le\u00f3n el principal imputado es el ex teniente coronel Manuel Fernando Saint Amant, procesado en varias causas de desaparici\u00f3n forzada de personas, seg\u00fan consign\u00f3 DyN.", "No obstante, la instrucci\u00f3n del expediente se encuentra demorada porque hubo varias recusaciones contra el juez Villafuerte Ruzo que fueron rechazadas por el magistrado y desde hace un a\u00f1o est\u00e1n siendo analizadas por la C\u00e1mara Federal de Rosario.", "De hecho, Mart\u00ednez hab\u00eda tenido una relaci\u00f3n \"tirante\" con el juez -seg\u00fan las palabras del ministro de Justicia nacional, Julio Alak,- e incluso el juez Villafuerte Ruzo le inici\u00f3 una causa por falso testimonio."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367380-encontraron-al-testigo-que-habia-desaparecido-hace-tres-dias", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Lo confirm\u00f3 la ministra Garr\u00e9; se trata de V\u00edctor Mart\u00ednez, que declar\u00f3 en una causa por la muerte de un obispo durante la dictadura", "titulo": "Encontraron al testigo que hab\u00eda desaparecido hace tres d\u00edas", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jesica Bossi LA NACION", "Todo estaba meticulosamente preparado: carteles que cruzaban de punta a punta con la leyenda \"El campo junto a Cristina\", la marcha peronista en versi\u00f3n chacarera y una interpretaci\u00f3n de malambo con boleadoras luminosas que reproduc\u00edan los colores de la bandera. Pero el instante c\u00falmine fue cuando apareci\u00f3 de sorpresa en el escenario el folklorista Oscar \"Chaque\u00f1o\" Palavecino y le arranc\u00f3 l\u00e1grimas a la Presidenta despu\u00e9s de dedicarle el tema musical \"Distinta\".", "Con una postal at\u00edpica, Cristina Kirchner encabez\u00f3 ayer el acto de lanzamiento de la Corriente Agraria Nacional y Popular (Canpo) , una agrupaci\u00f3n que comenz\u00f3 a dise\u00f1ar su marido antes de su repentina muerte. En su discurso, hubo fuertes gui\u00f1os a los peque\u00f1os y medianos productores, llam\u00f3 a la \"unidad nacional\" y dio por superado el conflicto con el agro, al que calific\u00f3 como \"uno de los momentos pol\u00edticos m\u00e1s dif\u00edciles durante la vida democr\u00e1tica del pa\u00eds\".", "En un a\u00f1o electoral, el Gobierno trabaja en fortalecer la relaci\u00f3n con el interior rural , distanciado a partir de la batalla por las retenciones m\u00f3viles que establec\u00eda la resoluci\u00f3n 125, en 2008. Esa contienda contribuy\u00f3 a la derrota en los comicios del a\u00f1o siguiente en la poderosa provincia de Buenos Aires.", "La Casa Rosada sigue con su t\u00e1ctica de hacer mella en la Comisi\u00f3n de Enlace de las entidades ruralistas, seducir a los productores medianos y convocar a amplios sectores con el impulso de la ley de tierras que fija l\u00edmites a la venta a extranjeros.", "Adem\u00e1s, seg\u00fan pudo saber La Nacion, trabaja en una l\u00ednea de cr\u00e9ditos de 400 millones de pesos para que las cooperativas se integren a la cadena de valor.", "Acompa\u00f1ada por el gabinete nacional casi en pleno, un pu\u00f1ado de gobernadores, funcionarios y legisladores, la Presidenta volvi\u00f3 a jugar al misterio con una eventual reelecci\u00f3n. Apenas comenz\u00f3 su interlocuci\u00f3n, reformul\u00f3 una frase con la que hab\u00eda cerrado su  speech  el ministro de Agricultura, Juli\u00e1n Dom\u00ednguez. \"No creo que haya hombres y mujeres imprescindibles. Creo que los hay inolvidables\", retruc\u00f3. Tampoco se hizo eco de las decenas de c\u00e1nticos de los militantes pidiendo por su candidatura en octubre.", "En el Gobierno, consideran que esa actitud apunta a generar suspenso y administrar los tiempos. \"Si en la oposici\u00f3n ya se bajaron tres candidatos en dos semanas, \u00bfpara qu\u00e9 ella se va a lanzar'\", argument\u00f3 a La Nacion un legislador de peso.", "Durante la media hora que se extendi\u00f3, la jefa del Estado repas\u00f3 los n\u00fameros del agro, reclam\u00f3 que el Congreso apruebe el proyecto del estatuto del pe\u00f3n rural y asegur\u00f3 que buscar\u00e1 dar un mayor papel a las cooperativas. \"Queremos un campo para muchos\", enfatiz\u00f3.", "La Presidenta recibi\u00f3 de manos del coordinador de la agrupaci\u00f3n, Guillermo Martini, un libro de tapas azules con m\u00e1s de 300 p\u00e1ginas con propuestas. Ella, sin decir nada, lo alz\u00f3 y levant\u00f3 bien en alto ante las m\u00e1s de 10.000 personas que colmaron las tribunas.", "Canpo comenz\u00f3 a gestarse hace dos a\u00f1os y est\u00e1 integrada por t\u00e9cnicos, militantes, y productores que se identifican con el modelo kirchnerista.", "Ayer, hubo mucha presencia del interior bonaerense -sobre todo de la cuarta secci\u00f3n, donde es fuerte el ministro Dom\u00ednguez- y tambi\u00e9n de las provincias de Santa Fe, C\u00f3rdoba, La Pampa, Corrientes, Formosa y San Juan. Tambi\u00e9n asistieron militantes de organizaciones como Kolina, Movimiento Evita, Peronismo Militante y la JPK.", "Si bien no estaba presente la entidad, en el Gobierno aseguran que cuadros de la Federaci\u00f3n Agraria -parte integrante de la Comisi\u00f3n de Enlace- tienen buena sinton\u00eda y colaboran con la flamante agrupaci\u00f3n oficialista.", "Como suele hacer con frecuencia, la Presidenta mencion\u00f3, al final, a \"\u00e9l\". Atentos, los organizadores iluminaron un cartel con la foto del ex presidente. \"Me dec\u00eda: \u00abMir\u00e1 Cristina, aun en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles, vas a ver que va a llegar un momento en el que el peso de la realidad va a tener tal magnitud que va a ser imposible ocultarla. Podr\u00e1n publicarte 400 tapas, 800 noticieros, pero la realidad finalmente pesa y cae\u00bb\", relat\u00f3. La platea estall\u00f3 en aplausos y enton\u00f3 el cl\u00e1sico de los actos oficialistas \"N\u00e9stor no se muri\u00f3\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367294-la-presidenta-busca-el-voto-del-campo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Encabez\u00f3 ayer el lanzamiento de una agrupaci\u00f3n ruralista del kirchnerismo; intent\u00f3 dar por superado el fuerte conflicto de 2008", "titulo": "La Presidenta busca el voto del campo", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Casi ocho a\u00f1os despu\u00e9s de haber asumido el gobierno, el kirchnerismo se propone sumar la adhesi\u00f3n pol\u00edtica del campo, de cara a las elecciones presidenciales de octubre pr\u00f3ximo. Lo hace tres a\u00f1os despu\u00e9s de haber sufrido su primera gran derrota, en julio de 2008, con el fracaso de la resoluci\u00f3n que pretend\u00eda imponer las retenciones m\u00f3viles a las exportaciones de granos, pero que, fundamentalmente, ten\u00eda como objetivo capturar para el Estado la mayor porci\u00f3n posible de la renta de la soja.", "En el medio de esa batalla, el kirchnerismo se dio cuenta de que nunca le hab\u00eda dado importancia pol\u00edtica al agro, pese a que de all\u00ed proviene el 50% de las divisas por exportaciones. La pasividad promedio del productor rural parec\u00eda darle la raz\u00f3n. Un mes antes de traspasarle el gobierno a su esposa, N\u00e9stor Kirchner hab\u00eda aumentado las retenciones a la soja del 27,5 al 35%, sin que hubiera manifestaciones ni cortes de ruta. Todo cambi\u00f3 cinco meses despu\u00e9s.", "Terminado el conflicto por la 125, no hubo gestos de reconciliaci\u00f3n en los bandos enfrentados. Mientras a la Comisi\u00f3n de Enlace le costaba mantener el protagonismo pol\u00edtico alcanzado en 2008, la Presidenta respond\u00eda con la creaci\u00f3n del Ministerio de Agricultura. Su objetivo inmediato era frenar otra protesta. Para ello necesitaba un funcionario con capacidad pol\u00edtica, asistido por un equipo t\u00e9cnico s\u00f3lido. As\u00ed, design\u00f3 al frente de esa cartera a Juli\u00e1n Dom\u00ednguez, un t\u00edpico dirigente peronista del interior bonaerense, propenso al di\u00e1logo con los opositores, pero de cumplimiento fiel a la conducci\u00f3n del movimiento justicialista.", "Para esa estrategia de acercamiento al campo, Dom\u00ednguez sigui\u00f3 dos caminos: asistir con fondos p\u00fablicos a productores en emergencia y debilitar a la Comisi\u00f3n de Enlace. Esto \u00faltimo lo consigui\u00f3 al otorgar un trato diferencial a la Federaci\u00f3n Agraria Argentina (FAA) y un di\u00e1logo fluido con Coninagro. \"Soy filos\u00f3ficamente federado y socialmente cooperativista\", volvi\u00f3 a decir ayer el ministro en el Luna Park. La tradici\u00f3n liberal de la Sociedad Rural Argentina (SRA) y de Confederaciones Rurales Argentinas (CRA) qued\u00f3 excluida de esa definici\u00f3n.", "Ahora, el ministro se apoya en la Corriente Agraria Nacional y Popular (Canpo), integrada por funcionarios del Ministerio de Agricultura y t\u00e9cnicos del sector. No est\u00e1 en la Canpo la clase media rural de la pampa h\u00fameda, ese conglomerado de j\u00f3venes agricultores y ganaderos que andan por los lotes de soja con GPS, Blackberry y camionetas 4x4. Sin ellos, que filos\u00f3ficamente se sienten en las ant\u00edpodas del kirchnerismo pese a que econ\u00f3micamente no les ha ido mal, la cosecha de cien millones de toneladas de granos de la que ayer se congratul\u00f3 la Presidenta no hubiera sido posible. Ese voto a\u00fan es esquivo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367296-la-ausencia-de-la-clase-media-rural", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Cristian MiraLA NACION", "titulo": "La ausencia de la clase media rural", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jaime Rosemberg LA NACION", "Parti\u00f3 a pasar las Pascuas a Laprida, el pago chico bonaerense al que siempre le gusta volver para visitar a sus padres y respirar el aire de su infancia. Pero antes de irse, Gabriela Michetti dej\u00f3 ayer en claro a sus colaboradores que no est\u00e1 en sus planes compartir f\u00f3rmula con Horacio Rodr\u00edguez Larreta, su competidor por la sucesi\u00f3n de Mauricio Macri en la jefatura de gobierno porte\u00f1o.", "\"La f\u00f3rmula con \u00e9l est\u00e1 descartada. Es imposible\", le dijo la diputada a dos de sus colaboradores de confianza antes de irse de la ciudad de Buenos Aires. Tambi\u00e9n se cruz\u00f3 anoche, brevemente, con el propio Macri: le repiti\u00f3 que, para ella, es \u00e9l el mejor candidato a la jefatura de gobierno.", "Dos ausencias de Michetti en la \u00faltima semana dieron lugar a todo tipo de especulaciones en Pro. La diputada falt\u00f3 a la presentaci\u00f3n que hizo su jefe pol\u00edtico de la propuesta program\u00e1tica al resto de la oposici\u00f3n, y volvi\u00f3 a faltar el lunes \u00faltimo, cuando la mesa nacional del partido la invit\u00f3 a debatir el futuro con el propio Macri sentado a la misma mesa. \"No pod\u00eda ir all\u00ed. O consent\u00eda o se enojaba, prefiri\u00f3 el silencio\", explic\u00f3 un colaborador. La diputada sab\u00eda que la postura mayoritaria en esa reuni\u00f3n ser\u00eda la contraria a la suya. Con la excepci\u00f3n de Marcos Pe\u00f1a, un antiguo aliado, y el empresario Daniel Angelici, los dirigentes de Pro le pidieron a Macri que acelere su proyecto presidencial. \"No te preocupes, ni vengas\", le dijo Macri por tel\u00e9fono seg\u00fan contaron cerca del jefe de gobierno porte\u00f1o.", "Desde su entorno negaron que Michetti est\u00e1 disgustada con su jefe por prolongar la incertidumbre sobre sus pasos futuros. \"Est\u00e1n en el mejor momento de la relaci\u00f3n\", dijo a La Nacion uno de los dirigentes que mejor conoce a la diputada y ex vicejefa de gobierno.", "Un dirigente que comparte su cotidianiedad cree que las posibilidades de que Macri vaya por su reelecci\u00f3n en julio han aumentado en las \u00faltimas horas. Y que la f\u00f3rmula ganadora de 2007 no puede reeditarse. \"Ella no va a volver al lugar en el que ya renunci\u00f3\", explicaron cerca suyo. A su vuelta de Laprida y San Nicol\u00e1s, d\u00f3nde estar\u00e1 con su pareja Juan, Michetti retomar\u00e1 la actividad. Reuniones con militantes de Pro en distintas comunas y la presentaci\u00f3n de proyectos que penan el clientelismo en la C\u00e1mara baja est\u00e1n en su agenda. Mientras tanto, se resigna a esperar la decisi\u00f3n de su jefe. No cree en una f\u00f3rmula conjunta, y mucho menos en la posibilidad de que Macri elija a Rodr\u00edguez Larreta.", "El jefe de Gabinete porte\u00f1o, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, ratific\u00f3 ayer que su objetivo es suceder a Mauricio Macri al frente del gobierno capitalino y, aunque no quiso hablar de una f\u00f3rmula conjunta, dijo que \"trabajar\u00eda\" junto a Gabriela Michetti si la diputada fuera la elegida para pelear por ese cargo. \"Yo tengo toda la voluntad de ser el pr\u00f3ximo jefe de gobierno. Pero con Gabriela trabajar\u00edamos juntos en el lugar que a cada uno le toque, m\u00e1s all\u00e1 de la f\u00f3rmula\". En declaraciones a Radio Continental, el funcionario macrista sostuvo estar \"seguro\" de que ella tambi\u00e9n lo acompa\u00f1ar\u00eda en caso de que \u00e9l consiguiera ser el postulante."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367258-michetti-bajo-el-perfil-y-toma-distancia-de-la-interna-de-pro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Rechaza la posibilidad de compartir f\u00f3rmula con Rodr\u00edguez Larreta", "titulo": "Michetti baj\u00f3 el perfil y toma distancia de la interna de Pro", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hondo pesar caus\u00f3 en \u00e1mbitos pol\u00edticos y diplom\u00e1ticos el fallecimiento de Enrique Pinedo, abogado, diputado provincial bonaerense, escritor e integrante de una familia con larga tradici\u00f3n de participaci\u00f3n y compromiso con la funci\u00f3n p\u00fablica.", "Nacido en 1927 en Buenos Aires, era hijo de Federico Pinedo, fue ministro de Hacienda a principios de los a\u00f1os 40 y autor del primer plan de industrializaci\u00f3n del pa\u00eds.", "El joven Pinedo desarroll\u00f3 sus estudios secundarios en el Colegio Nacional de Buenos Aires y se recibi\u00f3 de abogado en la Universidad de Buenos Aires. Tendr\u00eda una extensa y fluida relaci\u00f3n con esa casa de estudios: fue profesor de Econom\u00eda Pol\u00edtica y de Pol\u00edtica Econ\u00f3mica en la Facultad de Derecho durante 27 a\u00f1os.", "En 1955 se convirti\u00f3 en el primer becario argentino del programa Dwight D. Eisenhower, auspiciado por el gobierno norteamericano y dedicado a j\u00f3venes l\u00edderes emergentes de todo el mundo. En 1957 volvi\u00f3 a los Estados Unidos y estudi\u00f3 los convenios colectivos de trabajo en ese pa\u00eds.", "Su actividad pol\u00edtica estuvo vinculada al Partido Conservador, desde el cual lleg\u00f3 a ocupar una banca de diputado provincial (1960-1962). En aquellos a\u00f1os comparti\u00f3 el trabajo parlamentario con Ra\u00fal Alfons\u00edn, entonces diputado por la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical del Pueblo. El golpe que derroc\u00f3 al presidente Arturo Frondizi interrumpi\u00f3 su mandato, pero su experiencia qued\u00f3 plasmada en el libro  Mis debates con Alfons\u00edn  .", "Pinedo fue tambi\u00e9n candidato a gobernador bonaerense por el conservadurismo popular que conduc\u00eda Vicente Solano Lima, quien en las elecciones de 1973 fue el compa\u00f1ero del candidato peronista H\u00e9ctor J. C\u00e1mpora.", "Empresario agropecuario, Pinedo continu\u00f3 hasta su muerte con el estudio de abogac\u00eda fundado por su tatarabuelo en 1843. Fue miembro de la Academia Argentina de la Historia y fue autor de distintos libros:  Los relegados  , sobre las vidas de Carlos Mar\u00eda de Alvear, Vicente L\u00f3pez, Miguel Ju\u00e1rez Celman, Jos\u00e9 E. Uriburu y Agust\u00edn P. Justo, y  Malvinas, su extra\u00f1o destino  , sobre su misi\u00f3n diplom\u00e1tica en Londres durante el conflicto b\u00e9lico con Gran Breta\u00f1a. Desarroll\u00f3 una prolongada tarea docente y fue presidente del Instituto Cultural Argentino Norteamericano (Icana) hasta 2010.", "Pinedo, \"El Negro\" para quienes lo conocieron, estuvo 57 a\u00f1os casado con Sof\u00eda Laferrere y tuvo siete hijos, de los cuales dos se dedicaron a la actividad pol\u00edtica: Mariano, actual subsecretario de Ejecuci\u00f3n Operativa de la Secretar\u00eda de Integraci\u00f3n Nacional en la Jefatura de Gabinete de ministros de la Naci\u00f3n, y Federico, diputado nacional y titular del bloque macrista en la C\u00e1mara baja.Su estancia San Mateo, en General Madariaga, y su casa en la calle Las Heras fueron sedes de reuniones pol\u00edticas en las que se discut\u00edan los grandes temas nacionales.", "Sus restos fueron inhumados en un cementerio privado de Pilar."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367260-enrique-pinedoel-fallecimiento", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Enrique Pinedo,el fallecimiento", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RAWSON.- El Tribunal Electoral de Chubut rechaz\u00f3 el pedido del Frente para la Victoria (FPV) y cerr\u00f3 la posibilidad de convocar a elecciones complementarias en las seis urnas que hab\u00edan sido anuladas tras los comicios del 20 de marzo pasado.", "El kirchnerismo apelar\u00e1 la medida. Esto podr\u00eda retrasar el nombramiento del dasnevista Mart\u00edn Buzzi como flamante gobernador. Buzzi super\u00f3 por apenas 400 votos a Carlos Eliceche, el candidato que impulsaba la Casa Rosada.", "Ayer se concret\u00f3 un paso importante, pero no definitivo. Si bien el Tribunal Electoral rechaz\u00f3 por cuatro votos a uno la solicitud del FPV, la judicializaci\u00f3n del proceso augura todav\u00eda un per\u00edodo de incertidumbre.", "La jornada comenz\u00f3 con el pronunciamiento del Superior Tribunal en torno a las dos mesas que restaban evaluar. Finalmente quedaron 6 mesas nulas y 4 v\u00e1lidas.", "El \u00fanico voto que hizo lugar a la pretensi\u00f3n del FPV fue el del juez Jorge Pfleger, integrante del Superior Tribunal de Justicia.", "En el contexto provincial, este voto se lee en clave pol\u00edtica. La Corte provincial no se mostr\u00f3 alineada con el Poder Ejecutivo en los \u00faltimos a\u00f1os, en especial cuando deneg\u00f3 la posibilidad de habilitar listas colectoras.", "Por entonces, Pfleger fue duramente cuestionado, incluso con agravios personales, por manifestantes partidarios que se movilizaron aquel d\u00eda a la espera de un fallo que, finalmente, fue adverso para el gobernador Mario Das Neves, el impulsor de Buzzi.", "En caso de que la corte provincial resolviera abrir la posibilidad de elecciones complementarias, una hipot\u00e9tica apelaci\u00f3n del oficialismo provincial llevar\u00eda el caso a la Corte Suprema de Justicia de la Naci\u00f3n.", "Seg\u00fan dijo el constitucionalista Daniel Sabsay, la jurisprudencia muestra una tendencia claramente contraria a celebrar nuevas elecciones cuando ya se ha votado.", "\"No hay antecedentes en el pa\u00eds de elecciones complementarias, esto es un instituto muy restringido y s\u00f3lo para casos de fraude, lo que ha quedado claramente demostrado que no existi\u00f3 en Chubut\", manifest\u00f3 Sabsay.", "Con el kirchnerismo provincial resuelto a apelar, Jorge Landau, el apoderado del FPV, argument\u00f3 los motivos: \"La jurisprudencia nos da la raz\u00f3n. Cuando la diferencia es menor a la cantidad de votantes, en este caso hay 400 votos de diferencia y un universo de 2000 votantes, se justifica la votaci\u00f3n porque se puede inclinar la balanza en un sentido u otro\", dijo el diputado.", "Carlos Tessi, uno de los cinco jueces del Tribunal Electoral, consider\u00f3 que los motivos de la nulidad no configuraron la presunci\u00f3n de fraude denunciada por el candidato del FPV.", "\"Efectuado el escrutinio definitivo de manera p\u00fablica y en presencia de los representantes de los partidos pol\u00edticos, se pudo comprobar que hubo irregularidades en tan s\u00f3lo cinco mesas. Esas irregularidades se encuentran previstas por la normativa legal disponiendo como sanci\u00f3n la nulidad de la mesa de que se trate, lo cual dista notablemente de la calificaci\u00f3n de fraude pretendida por un sector pol\u00edtico\", manifest\u00f3 Tessi antes de expresar su negativa.", "El gobernador de Chubut, Mario Das Neves, acus\u00f3 al gobierno nacional de \"boicotear la expresi\u00f3n democr\u00e1tica\" de la provincia. \"Pasamos un mes de operaciones y agravios personales que han perjudicado a Chubut\", critic\u00f3 Das Neves.", "A un mes y un d\u00eda de los comicios provinciales, a\u00fan no se pudo proclamar al nuevo gobernador ni a los ganadores de los otros cargos electivos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367257-chubut-niegan-una-nueva-eleccion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El Tribunal Electoral rechaz\u00f3 el pedido del Frente para la Victoria por las urnas anuladas; apelar\u00e1n la medida", "titulo": "Chubut: niegan una nueva elecci\u00f3n", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El conflicto entre el Gobierno y las empresas l\u00edderes -hoy corporizado en la pelea contra Siderar-Techint- por la participaci\u00f3n de la Anses en sus directorios no debe hacer perder de vista un dato: el ataque lo inici\u00f3 el Poder Ejecutivo.", "El dato parece obvio, pero es revelador de un caldo de cultivo que se vive en un pa\u00eds donde no parece haber ning\u00fan l\u00edmite:", "De paso, la primera mandataria no se detuvo a pensar que, posiblemente, los legisladores de centroizquierda y algunos radicales hubiesen aprobado ese proyecto, seg\u00fan lo dejaron traslucir algunos senadores de la UCR.", "El \u00fanico control que queda para el DNU y para la resoluci\u00f3n que dict\u00f3 la Comisi\u00f3n Nacional de Valores es, entonces, el Poder Judicial y all\u00ed estar\u00e1n centradas todas las expectativas y presiones; en la C\u00e1mara Comercial, que deber\u00e1 revisar un recurso de Siderar, y en el nuevo juez a cargo del juzgado comercial n\u00famero 12, donde demand\u00f3 la Anses.", "La estrategia del Gobierno fue la de politizar el conflicto y revestir el verdadero objetivo del ataque -aumentar el control sobre las empresas privadas que operan en sectores estrat\u00e9gicos- bajo el discurso progresista de la necesidad del Estado de cuidar los fondos de los jubilados. En realidad, la excusa es falsa.", "En primer lugar, los fondos de las AFJP, entre los que estaban las acciones de Siderar y de otras empresas, nunca fueron de los jubilados, sino de los trabajadores que aportaban y que ten\u00edan cuentas nominadas. Cuando la Anses, gracias a una ley de 2008, se qued\u00f3 con esos fondos, se apropi\u00f3 de las acciones. Pero el Gobierno usa buena parte de esos fondos, que toma a cambio de bonos, para financiarse.", "Y, en segundo lugar, en la asamblea de accionistas del viernes pasado, la Anses se opuso a que Siderar repartiese 1510 millones de pesos en dividendos. A la Anses le interes\u00f3 mucho m\u00e1s recalentar el conflicto que tomar dinero para pagar jubilaciones.", "En otras palabras, el DNU de Cristina Kirchner revela un acto sorpresivo, dictado a sabiendas de que no ser\u00e1 controlado por el Congreso. Pero tambi\u00e9n muestra la permanente intenci\u00f3n de avanzar sobre sectores estrat\u00e9gicos de la prensa, los servicios y la producci\u00f3n, en medio de una situaci\u00f3n de debilidad institucional y de falta de reflejos de la oposici\u00f3n para frenar la embestida oficial."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367235-los-objetivos-detras-de-una-ofensiva-politica", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Los objetivos detr\u00e1s de una ofensiva pol\u00edtica", "fecha": "\r\n                \r\n              Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El precandidato a gobernador de Santa Fe por el Frente Progresista, Antonio Bonfatti, record\u00f3 ayer la figura del socialista Alfredo Palacios, al cumplirse un nuevo aniversario de su fallecimiento en 1965, a quien calific\u00f3 como \"verdadero ejemplo para todos los argentinos por su incansable defensa y lucha por los derechos y las necesidades de los trabajadores\". Por otra parte, Bonfatti, que es el candidato preferido del gobernador Hermes Binner para su sucesi\u00f3n y ministro de Gobierno provincial, sostuvo que Palacios fue \"el m\u00e1s destacado impulsor y defensor de las principales leyes que ha tenido el pa\u00eds en materia laboral\". El acto se realiz\u00f3 en Rosario, pero hubo homenajes similares en el resto del pa\u00eds.", "Por un error involuntario, en la p\u00e1gina 7 de la edici\u00f3n de anteayer de La Nacion figur\u00f3 un dato err\u00f3neo en la nota titulada Cr\u00edtico informe del resultado de la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo. Donde dec\u00eda que en 2007 hab\u00eda un d\u00e9ficit educativo del 67,8% de ni\u00f1os en el nivel secundario y en 2010 esa cifra pas\u00f3 al 69,6%, debi\u00f3 decir que en ambos casos se trataba de porcentajes \"sin d\u00e9ficit educativo\". El trabajo realizado por el Observatorio de la Deuda Social que difundi\u00f3 la Universidad Cat\u00f3lica estaba con los datos correctos. As\u00ed, la encuesta detect\u00f3 que los ni\u00f1os con d\u00e9ficit educativo en el secundario en 2007 era del orden del 22,8% y, en 2010, del 20 por ciento."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367237-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Elisa Carri\u00f3 se enter\u00f3 por los diarios que Ricardo Alfons\u00edn hab\u00eda insinuado que le gustar\u00eda que el diputado Alfonso Prat-Gay fuera ministro de su gobierno y entr\u00f3 en c\u00f3lera. A la l\u00edder de la Coalici\u00f3n C\u00edvica no le gust\u00f3 nada el eventual ofrecimiento a su economista estrella, ni el modo del alfonsinismo de acercarse a su fuerza. De inmediato llam\u00f3 a sus alfiles bonaerenses y orden\u00f3 criticar con, nombre y apellido, al l\u00edder de la oposici\u00f3n y precandidato presidencial con el que alguna vez supo congeniar.", "La orden enseguida se tradujo en palabras. Juan Carlos Mor\u00e1n, el candidato a gobernador bonaerense de la Coalici\u00f3n C\u00edvica, y Maricel Etchecoin Moro, la presidenta de la CC-ARI provincial, acusaron a Alfons\u00edn de \"maleducado\" y de \"vergonzoso\" y a la conducci\u00f3n de la UCR de \"descarada\". Y aseguraron que el ofrecimiento a Prat-Gay es \"oportunismo y manoseo de nombres prestigiosos\" en \"una t\u00edpica maniobra de los gerentes de la pol\u00edtica\".", "\"Lo de Ricardo Alfons\u00edn y su c\u00edrculo \u00edntimo es vergonzoso y una absoluta falta de respeto a una fuerza pol\u00edtica coherente que tiene programa, candidaturas y potenciales ministros serios y confiables para gobernar la Naci\u00f3n\", dijeron mediante un comunicado oficial.", "Luego agregaron: \"Hay una evidente mala educaci\u00f3n y descaro por parte de la conducci\u00f3n de la UCR\". Al final, fueron m\u00e1s duros y blandieron la sospecha de un eventual acuerdo alfonsinista con el Gobierno: \"En toda la Patagonia acuerdan con el kirchnerismo y hablan de ser oposici\u00f3n y alternativa\".", "De esta manera, un eventual pacto electoral entre Alfons\u00edn y Carri\u00f3 por ahora parece lejano. De hecho, Mor\u00e1n ayer fue m\u00e1s all\u00e1 y dijo que Francisco De Narv\u00e1ez es el candidato bonaerense \"con el que sue\u00f1a Leopoldo Moreau, principal articulador del pacto Alfons\u00edn-Duhalde\". Y a\u00f1adi\u00f3 que la CC \"nunca va a estar ah\u00ed\".", "Anoche, cerca de Carri\u00f3, todav\u00eda hab\u00eda enojo. Disgustados con Alfons\u00edn, en su c\u00edrculo \u00edntimo segu\u00edan apunt\u00e1ndole. En palabras de sus dirigentes de confianza: \"Nos da verg\u00fcenza ajena la actitud de algunos dirigentes opositores\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367251-carrio-rechazo-un-acuerdo-con-alfonsin", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Orden\u00f3 criticarlo duramente por haber sugerido que Prat-Gay podr\u00eda ser ministro de su gobierno", "titulo": "Carri\u00f3 rechaz\u00f3 un acuerdo con Alfons\u00edn", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El secretario general de la Uni\u00f3n Ferroviaria (UF), Jos\u00e9 Pedraza, pidi\u00f3 ayer su libertad a la C\u00e1mara Nacional de Casaci\u00f3n Penal en la causa en la que est\u00e1 procesado y detenido por el asesinato del militante del Partido Obrero Mariano Ferreyra.", "El mismo planteo hicieron su segundo en el gremio, Juan Carlos \"Gallego\" Fern\u00e1ndez, y el delegado sindical Claudio Arcorcel, seg\u00fan informaron los abogados defensores de los dirigentes detenidos.", "Adem\u00e1s, los tres acusados apelaron sus procesamientos, que fueron confirmados a principios de mes por la C\u00e1mara del Crimen de esta capital. El abogado de los detenidos, Carlos Froment, sostuvo que en libertad sus clientes no se fugar\u00e1n ni entorpecer\u00e1n la investigaci\u00f3n de la causa que la jueza de instrucci\u00f3n Susana Wilma L\u00f3pez dio por concluida y se apresta a elevar a juicio oral.", "Tambi\u00e9n expuso que los tres cumplen con los requisitos de arraigo y no poseer antecedentes penales para esperar el juicio en libertad, tal como establece el plenario \"D\u00edaz Bessone\" de Casaci\u00f3n.", "La C\u00e1mara del Crimen confirm\u00f3 el 5 del actual el procesamiento de Pedraza y Fern\u00e1ndez como instigadores del homicidio de Ferreyra, y por tentativa de homicidio por los tres heridos que dej\u00f3 el hecho. A la vez orden\u00f3 que sigan detenidos.", "El tribunal ratific\u00f3 el criterio de la jueza L\u00f3pez por el cual el objetivo del ataque de una patota de la UF a empleados despedidos se produjo porque era \"asegurar el poder econ\u00f3mico y pol\u00edtico\" del gremio y \"aleccionar a los tercerizados\".", "La C\u00e1mara de Casaci\u00f3n ya rechaz\u00f3 los pedidos de libertad y confirm\u00f3 los procesamientos de otros siete detenidos, entre ellos el barrabrava Cristian Favale y el empleado ferroviario Gabriel S\u00e1nchez, se\u00f1alados como los autores de los disparos, y el delegado Pablo D\u00edaz, acusado de reclutar a la patota de la UF.", "En tanto, ayer, los tercerizados del Roca rindieron ayer homenaje a Ferreyra, al cumplirse seis meses de su muerte."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367233-pedraza-pidio-su-excarcelacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Se lo reclam\u00f3 a la Justicia, a seis meses de la muerte de Mariano Ferreyra", "titulo": "Pedraza pidi\u00f3 su excarcelaci\u00f3n", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En su af\u00e1n de \"reventar la 9 de Julio\" y superar los 300.000 asistentes, Hugo Moyano renov\u00f3 ayer la convocatoria de la CGT para el acto del viernes 29 de abril en el que celebrar\u00e1 el D\u00eda del Trabajador en el cruce de las avenidas 9 de Julio y Belgrano.", "Mediante un comunicado, el secretario general de la CGT pidi\u00f3 \"reafirmar el compromiso para profundizar el modelo que lleva adelante el gobierno nacional\".", "La CGT espera todav\u00eda la confirmaci\u00f3n oficial de la asistencia de la Presidenta, a quien Moyano invit\u00f3 en persona en su \u00faltimo encuentro en la Casa Rosada, hace dos semanas.", "\"Vamos a manifestar nuestro compromiso en la representaci\u00f3n de los trabajadores, en la defensa de sus derechos y en el acompa\u00f1amiento al proyecto nacional que comenz\u00f3 en 2003 con N\u00e9stor Kirchner y que hoy expresa la Presidenta, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner\", dice uno de los fragmentos del comunicado.", "En el mensaje, Moyano reafirma \"el compromiso para profundizar el modelo de inclusi\u00f3n social y crecimiento econ\u00f3mico para consolidar definitivamente el desarrollo econ\u00f3mico con justicia social\".", "\"S\u00f3lo cuando hay equidad social y redistribuci\u00f3n equitativa de la riqueza, el crecimiento econ\u00f3mico tiene rostro humano. Para eso necesitamos profundizar el modelo con un Estado activo que promueva la equidad y organizaciones sindicales fuertes que garanticen la dignidad de los trabajadores. Para que la pol\u00edtica siga siendo la expresi\u00f3n institucional del pueblo en democracia y no la expresi\u00f3n de las corporaciones del poder econ\u00f3mico concentrado\", cierra el mensaje de la central sindical.", "En cuanto a la organizaci\u00f3n del acto, se inform\u00f3 que el gobierno porte\u00f1o autoriz\u00f3 la movilizaci\u00f3n y acept\u00f3 las solicitudes hechas por la CGT.", "La semana pasada hab\u00eda surgido un contrapunto entre funcionarios de Mauricio Macri y dirigentes sindicales por este tema.", "De los preparativos centrales participan unos 12 gremios coordinados por el taxista Omar Viviani.", "La convocatoria del acto ser\u00e1 a las 11. Unas dos horas antes se cortar\u00e1n las calles aleda\u00f1as al escenario, que ser\u00e1 de unos 40 metros cuadrados y se ubicar\u00e1 en frente al edificio del Ministerio de Desarrollo Social.", "No se confirm\u00f3 la lista de oradores, pero Moyano estar\u00e1 a cargo del cierre. Esto se modificar\u00eda \u00fanicamente si la Presidenta decidiera tomar la palabra y dirigirles un mensaje a los trabajadores.", "En la CGT anhelan con una masiva movilizaci\u00f3n. Entre sus \u00edntimos, Moyano dijo que deseaba superar las 300.000 personas.", "\"Ser\u00e1 un acto en el que se va a poner de manifiesto el acompa\u00f1amiento al proyecto y modelo que se inici\u00f3 en 2003. Lo que garantiza su continuidad es la candidatura de Cristina Fern\u00e1ndez y queremos darle nuestro apoyo\", dijo Facundo Moyano, el dirigente de los trabajadores del peaje.", "\"Es una prueba de fuego. Hay que reventar la avenida 9 de Julio. Vamos a demostrar a quienes nos atacan si nos creen a los trabajadores o a Clar\u00edn\", enton\u00f3 Moyano durante un encuentro de las 62 Organizaciones Peronistas.", "En tren de agudizar su enfrentamiento con ese grupo empresario y a tono con la pelea ret\u00f3rica que plantea el Gobierno, Moyano aval\u00f3 la impresi\u00f3n de unos afiches que plantear\u00e1n una disyuntiva: \"Los trabajadores o Clar\u00edn\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367232-moyano-llamo-a-apoyar-el-modelo-kirchnerista", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El l\u00edder de la CGT convoc\u00f3 al acto del 29 con gui\u00f1os al Gobierno", "titulo": "Moyano llam\u00f3 a apoyar el modelo kirchnerista", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura Serra LA NACION", "El candidato presidencial de la UCR Ricardo Alfons\u00edn y el vicepresidente Julio Cobos compartieron ayer algo m\u00e1s que una foto. Ambos dirigentes coincidieron en que la UCR debe sellar alianzas electorales con Francisco de Narv\u00e1ez y Felipe Sol\u00e1 en Buenos Aires, y tejer acuerdos similares en otros distritos con dirigentes del Peronismo Federal. S\u00f3lo as\u00ed el radicalismo podr\u00e1 liderar una alternativa competitiva frente al oficialismo, razonaron.", "Sin sus dos socios m\u00e1s importantes, la candidatura presidencial de Mauricio Macri, l\u00edder de Pro, naufragar\u00e1 sin remedio, conf\u00edan en las huestes alfonsinistas. Los contactos y las negociaciones con De Narv\u00e1ez ya est\u00e1n en marcha; el acuerdo es muy posible, se entusiasman. Sol\u00e1, por su parte, mantuvo una reuni\u00f3n con Alfons\u00edn la semana pasada y hubo buena sinton\u00eda.", "Un allegado de Alfons\u00edn especulaba con las dificultades que le generar\u00eda a Macri quedarse sin De Narv\u00e1ez y sin Sol\u00e1. \"El Peronismo Federal est\u00e1 desmembrado despu\u00e9s del fracaso de la elecci\u00f3n interna entre [Eduardo] Duhalde y [Alberto] Rodr\u00edguez Sa\u00e1. Macri carece de estructura nacional, por lo que no  tendr\u00e1 otra alternativa que competir en la Capital\", especul\u00f3.", "Todas estas elucubraciones y las dudas que azotan a Macri sobre la conveniencia o no de pelear por la Presidencia formaron parte de la charla que, durante m\u00e1s de dos horas, compartieron ayer Cobos y Alfons\u00edn en el comit\u00e9 nacional del partido. La formalidad de la visita de Cobos sirvi\u00f3 para que ambos dirigentes sellaran la paz luego de que el vicepresidente pegara el portazo, hace dos semanas, acusando al alfonsinismo de cerrar el partido a eventuales acuerdos que excedan el marco de la centroizquierda.", "Cobos qued\u00f3 impresionado ante el giro que exhibi\u00f3 Alfons\u00edn en este punto, relataron a La Nacion los cobistas presentes en el encuentro. Un giro que, de todas maneras, tiene su l\u00edmite en Pro por cuestiones de incompatibilidad ideol\u00f3gica, insistieron los alfonsinistas. Esto no quita que la UCR apueste a captar el voto independiente y de centroderecha; por eso le resulta fundamental avanzar en la unidad partidaria y sumar a Cobos en la campa\u00f1a. Ese primer paso se dio ayer; ahora resta esperar la llegada del senador Ernesto Sanz, que a\u00fan no desisti\u00f3 de su precandidatura presidencial.", "\"Vamos a respetar sus tiempos, aunque creemos que en las pr\u00f3ximas semanas se bajar\u00e1 de la pelea, como hizo Cobos\", se\u00f1alan en el alfonsinismo.", "Alfons\u00edn buscar\u00e1 tenderle un puente de plata a su adversario interno y, al igual que a Cobos, lo invitar\u00e1 a sumarse a la estrategia electoral del partido. Para consumar esta integraci\u00f3n, se decidi\u00f3 crear una comisi\u00f3n de acci\u00f3n pol\u00edtica encargada de explorar las alianzas electorales en los distintos distritos. Estar\u00e1 integrada por seis miembros delegados por Alfons\u00edn, Cobos y Sanz, si \u00e9ste decidiera adherirse.", "M\u00e1s all\u00e1 de este papel, el vicepresidente no descarta competir como candidato a un cargo en Mendoza. Neg\u00f3 que fuera a postularse como candidato a gobernador, aunque en su entorno indican que podr\u00eda liderar la lista de diputados nacionales. \"El kirchnerismo cerr\u00f3 filas en Mendoza, por lo que la UCR necesita una f\u00f3rmula potente, con Cobos como ariete, para competir\", aseveran allegados al vicepresidente.", "Lo cierto es que, m\u00e1s all\u00e1 de su papel electoral en Mendoza, Cobos buscar\u00e1 ser uno de los articuladores de las alianzas nacionales; con De Narv\u00e1ez, por caso, mantiene una fluida relaci\u00f3n, al igual que con Sol\u00e1. Si bien el partido parece decidido a avanzar en un acuerdo con ambos dirigentes, el camino presenta algunos obst\u00e1culos. Uno de ellos es la resistencia de sus socios pol\u00edticos, GEN y el socialismo. Anteayer, Margarita Stolbizer anticip\u00f3 que no compartir\u00e1 un frente con De Narv\u00e1ez.", "En el radicalismo no se inquietan. \"Margarita apuesta, como nosotros, a ganar la provincia y, a decir verdad, ella no quiere ser candidata a gobernadora. Si protesta por la inclusi\u00f3n de De Narv\u00e1ez es porque, en realidad, quiere preservar su espacio. Nosotros vamos a garantizarle que lo ya acordado se mantendr\u00e1 en pie\", aseveran en el entorno de Alfons\u00edn.", "El intendente de San Isidro, Gustavo Posse, se mostr\u00f3 partidario de sumar a Francisco de Narv\u00e1ez, del Peronismo Federal, como candidato a gobernador del radicalismo en la provincia de Buenos Aires. \"La UCR puede sumar en su frente a De Narv\u00e1ez como candidato a gobernador\", sostuvo Posse, quien adem\u00e1s apoy\u00f3 a Ricardo Alfons\u00edn como candidato presidencial. Dijo \"no tener prejuicios\" respecto del diputado nacional y ex candidato a gobernador que derrot\u00f3 a N\u00e9stor Kirchner en 2009, y vaticin\u00f3 que podr\u00eda realizar una buena elecci\u00f3n \"si comparte los proyectos y programas del radicalismo\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367254-alfonsin-se-abrazo-con-cobos-y-busca-restarle-aliados-a-macri", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El vicepresidente sell\u00f3 su apoyo a la campa\u00f1a radical; apuesta por De Narv\u00e1ez y Sol\u00e1", "titulo": "Alfons\u00edn se abraz\u00f3 con Cobos y busca restarle aliados a Macri", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hern\u00e1n CapielloLA NACION", "El Gobierno lanz\u00f3 un operativo para dar con un testigo de una causa por violaciones de los derechos humanos que fue denunciado como desaparecido por sus familiares el lunes pasado.", "V\u00edctor Oscar Mart\u00ednez declar\u00f3 en una causa donde se investiga la muerte del obispo Carlos Ponce de Le\u00f3n, en un supuesto accidente de tr\u00e1nsito ocurrido en Baradero, en el norte de la provincia de Buenos Aires, el 11 de julio de 1977.", "El Ministerio de Seguridad, a cargo de Nilda Garr\u00e9, dispuso la creaci\u00f3n de una divisi\u00f3n especial integrada por personal de la Superintendencia de Interior y Delitos Federales Complejos para investigar la desaparici\u00f3n de Mart\u00ednez, y el ministro de Justicia, Julio Alak, llam\u00f3 a una conferencia de prensa en la que reparti\u00f3 la foto del desaparecido.", "Cuando se le pregunt\u00f3 a Alak si se estaba frente a un nuevo caso como la desaparici\u00f3n de Julio L\u00f3pez, de quien no se tienen noticias luego de que declar\u00f3 contra el represor Miguel Etchecolatz, respondi\u00f3: \"Por ahora no podemos aventurar ninguna hip\u00f3tesis, pero no descartamos nada\". No obstante, sus colaboradores aclararon que en el caso de L\u00f3pez el testigo desapareci\u00f3 el d\u00eda de la sentencia y en este caso no hay ninguna actividad reciente en la causa donde testific\u00f3 Mart\u00ednez.", "\"Por expresa orden de la Presidenta, est\u00e1n trabajando para localizarlo todas las fuerzas de seguridad. No se han agotado todas las instancias, pero consideramos que es necesario que toda la poblaci\u00f3n est\u00e9 alerta y colabore\", remarc\u00f3 el ministro.", "El obispo Carlos Ponce de Le\u00f3n muri\u00f3 cuando conduc\u00eda por la ruta acompa\u00f1ado por Mart\u00ednez, que en aquel momento era un conscripto de 19 a\u00f1os. Lo choc\u00f3 desde atr\u00e1s otro veh\u00edculo. En un primer momento se cerr\u00f3 el caso como un accidente de tr\u00e1nsito y se conden\u00f3 al chofer del veh\u00edculo que provoc\u00f3 la muerte del religioso. Pero la actividad del fiscal federal Juan Murray de San Nicol\u00e1s hizo reabrir el caso al considerar sospechosa la muerte del obispo. En esa investigaci\u00f3n, a cargo del juez federal de San Nicol\u00e1s Carlos Villafuerte Ruzo, Mart\u00ednez afirm\u00f3 que fue testigo de c\u00f3mo una persona orden\u00f3 rematar al religioso de un culatazo. Pero esos extremos no se confirmaron en la autopsia realizada al cuerpo del obispo, por lo que el juez proces\u00f3 a Mart\u00ednez por falso testimonio. Eso fue ratificado por la C\u00e1mara Federal de Rosario.", "Mart\u00ednez recus\u00f3 al juez y lo denunci\u00f3 ante el Consejo de la Magistratura, por lo que seg\u00fan Alak mantiene una relaci\u00f3n \"tirante\" con el magistrado. Villafuerte Ruzo proces\u00f3 tambi\u00e9n a Mart\u00ednez al sostener que simul\u00f3 que estuvo detenido por razones pol\u00edticas para poder cobrar una indemnizaci\u00f3n, pero ese cargo fue rechazado por la C\u00e1mara de Apelaciones.", "En la investigaci\u00f3n por la muerte del obispo el principal imputado es el ex teniente coronel Manuel Fernando Saint Amant, procesado por la desaparici\u00f3n forzada de personas, seg\u00fan un comunicado oficial del Ministerio de Seguridad. A pesar de que sus allegados lo negaron ante las autoridades, habr\u00eda antecedentes de que Mart\u00ednez hab\u00eda desaparecido con anterioridad, seg\u00fan una fuente que trabaja en el caso.", "Mart\u00ednez, que es referente de un grupo budista, desapareci\u00f3 de su oficina de Palermo el lunes. Garr\u00e9 explic\u00f3 que ante la denuncia recibida en la comisar\u00eda 25a. declararon la esposa y la secretaria de Mart\u00ednez, que fue la \u00faltima persona que lo vio al retirarse de su oficina, se dio intervenci\u00f3n al Centro de Orientaci\u00f3n a las Personas, que recoge las solicitudes de paradero, y se investigan las llamadas realizadas en los \u00faltimos tres d\u00edas desde los tel\u00e9fonos fijos. Tambi\u00e9n se solicitaron las celdas de activaci\u00f3n del celular de Mart\u00ednez para ver d\u00f3nde estuvo antes de su desaparici\u00f3n, porque no sali\u00f3 de su oficina con el celular."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367234-intensa-busqueda-de-un-testigo-que-desaparecio-hace-tres-dias", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Hab\u00eda declarado en el juicio por la muerte del obispo Ponce de Le\u00f3n durante la dictadura", "titulo": "Intensa b\u00fasqueda de un testigo que desapareci\u00f3 hace tres d\u00edas", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La C\u00e1mara del Crimen porte\u00f1a ratific\u00f3 que la violaci\u00f3n de un correo electr\u00f3nico es un delito de competencia federal, ya que seg\u00fan la legislaci\u00f3n y la jurisprudencia vigentes un mail es equivalente a una carta enviada por el correo convencional y est\u00e1 consagrada constitucionalmente en el pa\u00eds la inviolabilidad de la correspondencia.", "As\u00ed lo resolvieron los integrantes de la Sala IV de la C\u00e1mara del Crimen, Marcelo Lucini y Mario Filozof, al destrabar una cuesti\u00f3n de competencia entre un juzgado en lo criminal y correccional de instrucci\u00f3n y otro del fuero federal.", "El caso est\u00e1 vinculado con la violaci\u00f3n del correo electr\u00f3nico de una menor de edad, seg\u00fan la agencia DyN. La causa recay\u00f3 inicialmente en el Juzgado de Instrucci\u00f3n N\u00b0 1, a cargo del magistrado Miguel Salv\u00e1, quien consider\u00f3 que deb\u00eda ser su colega del fuero federal Sergio Torres, del Juzgado en lo Criminal y Correccional Federal N\u00b0 12, quien deb\u00eda hacerse cargo del expediente.", "La C\u00e1mara, citando legislaci\u00f3n de sanci\u00f3n reciente y fallos de la Corte Suprema, entendi\u00f3 que \"el presunto acceso ileg\u00edtimo a una cuenta de correo electr\u00f3nico podr\u00eda configurar una violaci\u00f3n de correspondencia, cuesti\u00f3n de exclusiva competencia del fuero de excepci\u00f3n\".", "En el caso \"N.N. Dam. G., S. D. s/ competencia\", en el que una persona denunci\u00f3 que \"desconocidos habr\u00edan accedido ileg\u00edtimamente a su casilla de mail, cambiando su contrase\u00f1a particular y eliminando archivos personales\", este mismo tribunal hab\u00eda resuelto una cuesti\u00f3n an\u00e1loga. La causa hab\u00eda reca\u00eddo en el juzgado N\u00ba 37, que \"declin\u00f3 el conocimiento del sumario a favor del fuero de excepci\u00f3n\", al entender que \"la reforma introducida al art\u00edculo 153 del C\u00f3digo Penal ha equiparado la violaci\u00f3n del correo electr\u00f3nico a la de correspondencia tradicional\", seg\u00fan public\u00f3 el portal jur\u00eddico  elDial.com  .", "Tal declinaci\u00f3n no fue aceptada por el Juzgado Federal N\u00ba 12, porque no se advert\u00eda \"la vulneraci\u00f3n de normas federales, pues se trataba de un conflicto entre dos personas f\u00edsicas\". No obstante, los camaristas sostuvieron el criterio de que deb\u00eda ser \"la justicia de excepci\u00f3n\", es decir, el fuero federal, el que deb\u00eda continuar a cargo de la investigaci\u00f3n. ya que \"luego de la reforma inducida por la ley 26.388 [de delitos inform\u00e1ticos], sancionada con anterioridad al evento estudiado, ninguna duda cabe de que, efectivamente, ha quedado comprendida esa conducta en la norma citada\".", "En esa norma, cabe recordar, que fue sancionada en 2008 y en la que se establece una pena de prisi\u00f3n de 15 d\u00edas a 6 meses para quien \"abriere o accediere indebidamente a una comunicaci\u00f3n electr\u00f3nica, una carta, un pliego cerrado, un despacho telegr\u00e1fico, telef\u00f3nico o de otra naturaleza, que no le est\u00e9 dirigido, o se apoderare indebidamente de una comunicaci\u00f3n electr\u00f3nica, una carta, un pliego, un despacho u otro papel privado, aunque no est\u00e9 cerrado, o indebidamente suprimiere o desviare de su destino una correspondencia o una comunicaci\u00f3n electr\u00f3nica que no le est\u00e9 dirigida\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367332-la-violacion-de-un-mail-es-delito-federal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Al resolver sobre un conflicto de competencia entre fueros, ratifican la equivalencia entre el correo electr\u00f3nico y el tradicional", "titulo": "La violaci\u00f3n de un mail es delito federal", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El aeroparque metropolitano volvi\u00f3 a convertirse ayer en un escenario de penurias para centenares de pasajeros, a pocas horas del comienzo de la Semana Santa. Vuelos cancelados, demoras de varias horas y un cruce de explicaciones opuestas sobre los motivos del inconveniente llevaron a que la confusi\u00f3n se adue\u00f1ase de la aeroestaci\u00f3n porte\u00f1a.", "Pasadas las 22 se report\u00f3 la cancelaci\u00f3n de 23 vuelos, con diferentes destinos y operados por varias compa\u00f1\u00edas, mientras que desde las 17 s\u00f3lo se registraron 18 despegues.", "La Secretar\u00eda de Transporte de la Naci\u00f3n inform\u00f3, mediante un comunicado, que \"debido a condiciones meteorol\u00f3gicas desfavorables en los aeropuertos de Rosario y Montevideo\", se registraban \"demoras en los vuelos con destino a esas ciudades\" desde el aeroparque Jorge Newbery. \"Esta situaci\u00f3n -agregaba el escrito- afecta el normal funcionamiento del aeroparque metropolitano. Por otro lado, se descarta cualquier medida gremial o conflicto alguno con los controladores a\u00e9reos en el aeropuerto\".", "Las autoridades tambi\u00e9n dejaron trascender que el problema fue potenciado por un pedido desde Uruguay para separar los vuelos que deb\u00edan despegar de Aeroparque, debido a un conflicto de los controladores de ese pa\u00eds. Esa versi\u00f3n lleg\u00f3 a Montevideo, donde las autoridades locales negaron al diario El Pa\u00eds la existencia de conflictos en su \u00e1rea y apuntaron la responsabilidad hacia Aeroparque.", "Los gremios aeron\u00e1uticos argentinos, en tanto, emitieron un comunicado en el que se responsabiliz\u00f3 por la situaci\u00f3n a controladores a\u00e9reos que buscan generar condiciones para la privatizaci\u00f3n de Aerol\u00edneas Argentinas y agregaron que \"todo indica que las complicaciones se extender\u00e1n, a prop\u00f3sito, durante todo el fin de semana largo\".", "Otra versi\u00f3n apunt\u00f3 a complicaciones provocadas por el traslado de los vuelos que operaban antes en San Fernando."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367329-cancelaciones-en-aeroparque", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "No partieron 23 vuelos y hubo demoras; versiones cruzadas y desmentidas", "titulo": "Cancelaciones en Aeroparque", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El acceso a la ciudad de Mar del Plata por la ruta 2 qued\u00f3 normalizado poco antes de las 16, luego de que manifestantes de distintas cooperativas de trabajo levantaran el corte de tr\u00e1nsito al que apelaron para reclamar un aumento en los valores de los planes sociales que perciben y exigir una reuni\u00f3n con las m\u00e1ximas autoridades municipales.", "El piquete, montado por militantes de unas 20 organizaciones, se instal\u00f3 poco despu\u00e9s del mediod\u00eda a la altura del kil\u00f3metro 399, en cercan\u00edas del aeropuerto marplatense y a menos de cinco minutos del ingreso en el casco urbano de la ciudad.", "El corte, que afectaba el ingreso de los turistas que pretend\u00edan llegar a uno de los destinos favoritos de la costa atl\u00e1ntica bonaerense para disfrutar de los feriados de Semana Santa, oblig\u00f3 a los automovilistas a buscar desv\u00edos para llegar a destino. Por ejemplo, un camino que deriva en la ruta 11 y permite llegar a Mar del Plata por la costa.", "La presencia policial y el di\u00e1logo entre referentes de las cooperativas y funcionarios provinciales y municipales permitieron alcanzar un acuerdo que deriv\u00f3, minutos antes de las 16, en la retirada de los manifestantes y la liberaci\u00f3n de la calzada para el normal tr\u00e1nsito hacia y desde Mar del Plata.", "El bloqueo estuvo liderado por trabajadores de la agrupaci\u00f3n social Barrios de Pie, dedicados a la limpieza de arroyos, quienes reclamaron por aumentos de sueldo.", "El gobernador Daniel Scioli hab\u00eda instruido al ministro Ricardo Casal para que resuelva cualquier corte que se produzca en la ruta, con el fin de garantizar el libre tr\u00e1nsito durante el \u00e9xodo por el fin de semana largo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367328-ruta-2-caos-de-transito-por-un-corte", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Ruta 2: caos de tr\u00e1nsito por un corte", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Daniel Gallo LA NACION", "La Polic\u00eda de Seguridad Aeroportuaria (PSA) tendr\u00e1 la autorizaci\u00f3n para ingresar, como procedimiento de rutina, en cualquier avi\u00f3n para revisar cargas, pasajeros o compartimentos.", "El Ministerio de Seguridad hizo p\u00fablico ayer en el Bolet\u00edn Oficial el protocolo para el control de la aviaci\u00f3n comercial no regular. Esa normativa, generada a partir del escandaloso contrabando de drogas llevado adelante por los hermanos Gustavo y Eduardo Juli\u00e1 en enero pasado, fue desarrollada para eliminar los espacios vac\u00edos de vigilancia producto de la superposici\u00f3n de agencias.", "Los hermanos Juli\u00e1 fueron arrestados en Barcelona con 944 kilogramos de coca\u00edna a bordo de una lujosa aeronave. Ese avi\u00f3n hab\u00eda estado estacionado m\u00e1s de un mes, con reparaciones internas incluidas, en el aer\u00f3dromo de Mor\u00f3n, donde comparten responsabilidades la Agencia Nacional de Aviaci\u00f3n Civil (ANAC) y la Fuerza A\u00e9rea. Luego, la aeronave qued\u00f3 m\u00e1s de 48 horas detenida en Ezeiza antes de iniciar la traves\u00eda, que termin\u00f3 con el decomiso en  Espa\u00f1a.", "La pol\u00e9mica que surgi\u00f3 por la partida de casi una tonelada de coca\u00edna bajo los distra\u00eddos ojos de las autoridades llev\u00f3 a promover cambios en el sistema de control. La ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, estableci\u00f3 as\u00ed un protocolo de vigilancia que da amplias facultades a la PSA.", "Si bien se establece en la reglamentaci\u00f3n que en los vuelos internacionales ser\u00e1n Migraciones y Aduana las oficinas encargadas del control primario de pasajeros y carga, respectivamente, con la actual normativa la PSA podr\u00e1 revisar en cualquier momento la aeronave que considere sospechosa.", "\"En todos los casos, sean partidas de vuelos nacionales o internacionales, y previo al embarque de la tripulaci\u00f3n, pasajeros, equipaje y carga, la autoridad de seguridad aeroportuaria podr\u00e1 hacerse presente en la posici\u00f3n de estacionamiento de la aeronave, a fin de efectuar la inspecci\u00f3n del interior de la misma, incluyendo sus bodegas y compartimentos\", se defini\u00f3 en el art\u00edculo 13 del protocolo presentado ayer.", "La orden espec\u00edfica apunt\u00f3 a evitar otro caso Juli\u00e1, en el cual qued\u00f3 en evidencia que cada organismo del Estado pens\u00f3 que a otro le correspond\u00eda revisar a fondo a esa aeronave sospechosa y, finalmente, los pilotos despegaron sin ning\u00fan control m\u00e1s all\u00e1 del chequeo de la documentaci\u00f3n normal para vuelos internacionales. Ahora no quedar\u00e1 duda de la jurisdicci\u00f3n de la PSA en esa clase de requisa.", "La preocupaci\u00f3n por los vuelos sin control llev\u00f3 a la AFIP a suspender los vuelos internacionales en el aeropuerto de San Fernando. M\u00e1s de 6000 vuelos ejecutivos circulan cada a\u00f1o en esa pista, utilizada principalmente por empresarios para sus vuelos privados. La medida de la AFIP fue tomada, seg\u00fan consign\u00f3 esa repartici\u00f3n, por la imposibilidad de controlar las cargas por carencias estructurales del aeropuerto. La propia AFIP explic\u00f3 la semana pasada que en los primeros cuatros meses de 2011 ese aeropuerto tuvo un movimiento de 5100 pasajeros y pocos controles.", "El incremento en la vigilancia de los vuelos tambi\u00e9n qued\u00f3 expuesto en el art\u00edculo 18 del protocolo rubricado por Garr\u00e9. En ese punto se determina que un agente de la PSA deber\u00e1 mantener \"control visual\" con la aeronave inspeccionada hasta que sus puertas sean cerradas y se inicie el rodado hacia la pista de despegue.", "Un procedimiento de control especial se estableci\u00f3 para los vuelos que hubiesen partido de aer\u00f3dromos sin presencia de la PSA. En esos casos, el sistema de seguridad ser\u00e1 activado tras el aterrizaje de la aeronave: \"La tripulaci\u00f3n, los pasajeros, el equipaje y la carga transportados aguardar\u00e1n en el \u00e1rea de arribos hasta que la PSA verifique la documentaci\u00f3n presentada, evitando que tomen contacto con otros vuelos\".", "Los veh\u00edculos que ingresen en la zona de pistas, como ocurre en Mor\u00f3n, deber\u00e1n ser registrados mediante fotocopias de sus p\u00f3lizas de seguros, c\u00e9dula verde y DNI del conductor."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367331-aumenta-el-control-en-la-vigilancia-de-aviones", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Definen una mayor autoridad de la PSA", "titulo": "Aumenta el control en la vigilancia de aviones", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"Mi hijo es un hombre de bien, no es un asesino. Siempre trabaj\u00f3. \u00bfQui\u00e9n prendi\u00f3 la candela o la bengala? Los chicos del p\u00fablico.\" El testimonio, cargado de emotividad, fue uno de los que mayor repercusi\u00f3n tuvo ayer despu\u00e9s de que se conociera el nuevo fallo judicial sobre la tragedia de Cromagnon. Pertenece a Marta Santanocito, madre de Maximiliano Djerfy, ex guitarrista de Callejeros, a quien ayer la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n conden\u00f3 por incendio culposo y cohecho.", "Santanocito mantuvo un conmovedor di\u00e1logo con Radio Mitre, en el que insisti\u00f3 en la inocencia de su hijo y apunt\u00f3 contra los que encendieron la bengala que desencaden\u00f3 el incendio y la muerte de 194 personas, en diciembre de 2004.", "\"Los padres me tienen cansada porque se creen que son los \u00fanicos que tienen pena o sufren el duelo. Mientras iban de all\u00e1 para ac\u00e1 caminando, yo cuidaba a mi mam\u00e1, que se muri\u00f3. No resisti\u00f3 tanta pena. Yo voy de rodillas por la calle, por la pena que tengo en el alma. Si meten preso a Maximiliano, lo \u00fanico que me queda es morirme\", sostuvo.", "\"A m\u00ed cinco familiares \u00edntimos se me murieron [en el recital]. El \u00fanico hermano de mi marido; mi hermana; mi sobrina, a la que cri\u00e9; el novio de ella y la hija de mi hermano, de 15 a\u00f1os, que era ahijada de Maxi\", agreg\u00f3 Santanocito. \"Yo no fui porque me qued\u00e9 haciendo el pan dulce y cuidando a mi mam\u00e1. De un golpe me qued\u00e9 sin familia. De los ata\u00fades, dos en el mismo pozo\", dijo.", "\"Chab\u00e1n es un sinverg\u00fcenza. No dej\u00f3 ni los matafuegos cargados. Murieron como ratas. \u00bfPor qu\u00e9 cerraron las puertas? \u00bfPorque se le iban a colar uno o dos? Si me lo cruzo, le arranco los ojos con las u\u00f1as\", dijo la mujer, quien tambi\u00e9n apunt\u00f3 contra el ex jefe de gobierno An\u00edbal Ibarra, de quien dijo que \"es quien se llevaba la coima\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367322-si-va-preso-me-queda-morirme", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "\"Si va preso, me queda morirme\"", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hubo un intenso movimiento de tr\u00e1nsito, demoras en las principales rutas del pa\u00eds y cancelaciones de varios vuelos en Aeroparque. As\u00ed comenz\u00f3 el \u00e9xodo tur\u00edstico por Semana Santa, donde m\u00e1s de tres millones de personas partieron ayer hacia diversos puntos tur\u00edsticos del pa\u00eds con las expectativas de disfrutar de unas minivacaciones.", "Por la autopista Buenos Aires-La Plata y la autov\u00eda 2, hacia la costa atl\u00e1ntica, circulaban ayer por la tarde alrededor de 1900 veh\u00edculos por hora, con demoras de 30 minutos en el primer tramo y de 15 minutos, en el segundo.", "En tanto, el movimiento de tr\u00e1nsito era lento en las rutas provinciales 56 y 11, hacia la costa atl\u00e1ntica.", "En el aeroparque Jorge Newbery, desde las 15 de ayer, miles de pasajeros quedaron varados en esa terminal a\u00e9rea por cancelaciones y demoras en los vuelos (de lo que se informa por separado).", "Luego de las 16 de ayer, se normaliz\u00f3 el caos de tr\u00e1nsito en el ingreso de la ciudad de Mar del Plata, luego de que la polic\u00eda lograra disuadir a un grupo piquetero que cortaba la autov\u00eda 2.", "Tambi\u00e9n hubo miles de conductores de \u00f3mnibus y automotores particulares que ayer se toparon con un nuevo corte en la Panamericana. Esta vez fueron los trabajadores de la l\u00ednea 60 de colectivos que, luego de tres d\u00edas de huelga, a \u00faltima hora de ayer llegaron a un acuerdo con los empresarios en el Ministerio de Trabajo, por lo que levantaron la medida de fuerza.", "Los que eligieron viajar a Uruguay por tierra, por la ruta 14 y a trav\u00e9s del puente General San Mart\u00edn, ten\u00edan anoche demoras de una hora por tr\u00e1mites en ese paso fronterizo desde Gualeguaych\u00fa hacia Fray Bentos.", "El tr\u00e1nsito tambi\u00e9n era lento en las rutas nacionales 3, 5, 7 y 8, hacia las provincias de Mendoza, C\u00f3rdoba y San Luis y la Patagonia, mientras que el puente  entre Rosario y Victoria, en Entre R\u00edos, estaba colapsado por el intenso tr\u00e1nsito.", "Vialidad Nacional y la Agencia Nacional de Seguridad Vial dispusieron la restricci\u00f3n al tr\u00e1nsito de camiones en todas las rutas nacionales de 18 a 24 de ayer, y personal de la polic\u00eda bonaerense lo hizo desde las 17, las rutas de la costa.", "En los dos fines de semana largos anteriores -por los festejos de carnaval y el D\u00eda de la Memoria, ambos en marzo- la ocupaci\u00f3n hotelera hab\u00eda tenido un promedio del 80%, seg\u00fan el Ministerio de Turismo.", "Ahora, en el tercer fin de semana largo del a\u00f1o, los pron\u00f3sticos son alentadores y las proyecciones estiman un nuevo r\u00e9cord de turistas.", "Hace ya varios d\u00edas, los principales destinos tur\u00edsticos ten\u00edan reservas superiores al 90%, aunque  la mayor\u00eda esperaba recibir m\u00e1s visitantes, ya que muchos llegar\u00e1n sin reservas.", "Entre los cl\u00e1sicos y favoritos est\u00e1n el circuito termal de Entre R\u00edos, las sierras y la zona rural bonaerenses, las cataratas del Iguaz\u00fa y varios destinos de Salta.", "En la provincia de Buenos Aires, Tandil lidera el ranking, donde la procesi\u00f3n de Semana Santa suele ser la m\u00e1s concurrida del pa\u00eds, y cuyas reservas eran cercanas al 99%, seg\u00fan fuentes municipales.", "En Mar del Plata, el Ente Municipal de Turismo de General Pueyrred\u00f3n estim\u00f3 que se superar\u00e1 la cantidad de visitantes que llegaron a la ciudad en Semana Santa del a\u00f1o pasado, que fue de unas 200.000 personas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367327-exodo-turistico-con-grandes-demoras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Cortes y protestas sindicales en dos rutas complicaron los traslados hacia los principales centros de descanso", "titulo": "\u00c9xodo tur\u00edstico con grandes demoras", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["P.- \u00bfExiste alg\u00fan plazo para el tribunal que debe imponer las penas a los condenados?", "R.-  Seg\u00fan informaron fuentes judiciales, no hay plazos para esta instancia. El abogado Jos\u00e9 Iglesias, padre de una de las v\u00edctimas y abogado, estim\u00f3 que los montos de las penas deber\u00edan conocerse antes de que concluya este a\u00f1o.", "P.- \u00bfEsas penas pueden ser objeto de apelaciones?", "R.-  Si alguna de las partes, como la fiscal\u00eda o las defensas, no est\u00e1 de acuerdo con los montos de las condenas, se pueden presentar recursos que ser\u00e1n revisados por la Sala III de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n. Adem\u00e1s, las partes pueden recurrir ante la Corte Suprema de Justicia de la Naci\u00f3n.", "P.-\u00bfCu\u00e1nto tiempo puede pasar hasta que la sentencia quede firme y alguno de los condenados vaya preso?", "R.-  No menos de tres a\u00f1os hasta que se agoten todas las instancias de apelaciones. No obstante, el hecho de que alguno de los condenados vaya preso depende del monto de la pena que le imponga el tribunal que tuvo a su cargo el juicio oral.", "P.-\u00bfCu\u00e1l es monto m\u00e1ximo de la pena que le podr\u00edan imponer a los acusados?", "R.-  Omar Chab\u00e1n, los ocho integrantes de Callejeros, Ra\u00fal Villarreal y el subcomisario Carlos D\u00edaz afrontan una expectativa de pena m\u00e1xima de 11 a\u00f1os de prisi\u00f3n por el incendio culposo en concurso real con cohecho. En tanto que los tres funcionarios del gobierno porte\u00f1o podr\u00edan recibir no m\u00e1s de seis a\u00f1os de c\u00e1rcel.", "P.-\u00bfPor qu\u00e9 las juezas consideraron que fue un hecho culposo y no doloso?", "R.-  Seg\u00fan las camaristas Liliana Catucci y Angela Ledesma, Chab\u00e1n y Callejeros actuaron con imprudencia y negligencia, y nunca se representaron que pod\u00edan causar una tragedia.", "P.-\u00bfPor qu\u00e9 Chab\u00e1n no fue a la lectura de la sentencia?", "R.-  Por que la polic\u00eda no pod\u00eda garantizar su seguridad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367323-preguntas-y-respuestas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Preguntas y respuestas", "fecha": "Jueves 21 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "}]