[{"cuerpo": ["Si sabe algo de estos chicos, comun\u00edquese con  Missing Children  por el  0800-333-5500  o visite www.missingchildren.org.ar", "1. Juan Pablo Alegre 7 a\u00f1os. Falta de su hogar, en B\u00e9ccar, desde el 17 diciembre \u00faltimo.", "2. Dar\u00edo Franco Herrera 14 a\u00f1os. Desapareci\u00f3 de su hogar en la Capital el 25 de enero \u00faltimo.", "3. Jessica Soledad Uliarte 18 a\u00f1os. Falta de su casa en J. C. Paz, desde el 1\u00b0 de febrero pasado.", "4. Juan Bautista Altamirano 74 a\u00f1os. Fue visto por \u00faltima vez el 31 de enero en la zona de Caballito. Est\u00e1 bajo tratamiento m\u00e9dico.", "Si tiene datos llame,  (011) 4795-7330  o en www.personasperdidas.org.ar", "C\u00e1mara de fotos.  La Asociaci\u00f3n Civil Proyectarg se dedica al fortalecimiento de las redes ciudadanas y a la promoci\u00f3n y creaci\u00f3n de propuestas activas en las \u00e1reas de la educaci\u00f3n, el trabajo y la salud. Solicita la donaci\u00f3n de c\u00e1maras de fotos digitales en buen estado para el taller gratuito de fotograf\u00eda destinado a j\u00f3venes de 14 a 19 a\u00f1os que residen en zonas desfavorecidas de la Capital. Los interesados en colaborar pueden comunicarse con la Sra. Ester al tel.: (011) 4581-2538, por e-mail a info@proyectarg.org o a trav\u00e9s del sitio www.proyectarg.org .", "Camioneta tipo van.  La Fundaci\u00f3n Hechos asiste y alimenta a m\u00e1s de 40 ni\u00f1os en situaci\u00f3n de calle en el Hogar de Ni\u00f1os de Quilmes. Solicita la donaci\u00f3n de una camioneta tipo van, en buen estado, para el traslado de los voluntarios, de los elementos y de los alimentos para servir la cena en la estaci\u00f3n de Quilmes. Para colaborar, comunicarse con Georgina al tel.: (011) 4253-0001, de 9 a 13 y de 15 a 19. E-mail: quilmesmicasa@gmail.com.", "Clasificados solidarios, un espacio para transformar las ganas de ayudar en acciones concretas. Se puede colaborar por medio de donaciones o el trabajo voluntario. Todos los d\u00edas en el suplemento Clasificados y en http://clasificados.lanacion.com.ar/solidarios"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364523-ayudenos-a-encontrarlos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Ay\u00fadenos a encontrarlos", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["ROSARIO.- Mientras la polic\u00eda se enfrentaba a los tiros con un grupo de j\u00f3venes, algunos disparos dieron en el frente de la vivienda de uno de los hermanos mayores de Lionel Messi y dos casas linderas ubicadas en la zona sur de Rosario, sin que se registraran v\u00edctimas.", "En el momento del ataque, que incluy\u00f3 alrededor de ocho disparos, habr\u00edan estado en el interior de la vivienda el due\u00f1o de casa, Mat\u00edas Messi, y su madre, seg\u00fan reportaron distintas ediciones de medios rosarinos.", "Fuentes policiales indicaron a la agencia DyN que el hecho ocurri\u00f3 en las \u00faltimas horas del s\u00e1bado pasado, cuando desconocidos dispararon contra los frentes de las casa ubicadas en la Avenida del Rosario 665, 674 y 678, esta \u00faltima de Mat\u00edas Messi, hermano del jugador.", "Trascendi\u00f3 que los agresores podr\u00edan ser j\u00f3venes que se movilizaban en una moto o individuos que viajaban en un auto, detalle que la polic\u00eda trataba esta ma\u00f1ana de establecer indagando a posibles testigos.", "Fuentes cercanas a la familia aseguraron que el hermano de la Pulga no har\u00e1 la denuncia, porque los disparos se efectuaron en el marco de una persecuci\u00f3n policial.", "Al ser consultado sobre el confuso episodio, el abogado de la familia, Ricardo Giusepponi, se\u00f1al\u00f3 a la prensa que todav\u00eda \"no tuvo contacto\" con Mat\u00edas y desliz\u00f3 que \"pudo haber sido un hecho al voleo\".", "Lionel, de 22 a\u00f1os, es el tercero de cuatro hermanos: el mayor es Rodrigo, de 30 a\u00f1os, le sigue Mat\u00edas, de 28, y la m\u00e1s peque\u00f1a es Marisol, de 16.", "Con la colaboraci\u00f3n de Jos\u00e9 Bord\u00f3n"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364718-balearon-la-casa-del-hermano-de-messi-en-rosario", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ocurri\u00f3 la noche del s\u00e1bado; delincuentes efectuaron ocho disparos, en el marco de una persecuci\u00f3n policial", "titulo": "Balearon la casa del hermano de Messi en Rosario", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los 1200 agentes de la Polic\u00eda Federal que dejaron de realizar servicios\"adicionales\" en edificios p\u00fablicos porte\u00f1os por orden de la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, ser\u00e1n \"compensados\" con \"recargos de servicios\" en calles de la ciudad con el fin de mantener el nivel de sus salarios.", "As\u00ed lo dispuso la funcionaria en una resoluci\u00f3n publicada hoy en el Bolet\u00edn Oficial, a una semana del retiro de la custodia de la fuerza de dependencias porte\u00f1as, como hospitales y escuelas, medida que deriv\u00f3 en un fuerte repudio de la oposici\u00f3n y paros en centros de salud.", "La disposici\u00f3n 137/201 estableci\u00f3 que la modificaci\u00f3n de las condiciones laborales favorecer\u00e1 a los polic\u00edas \"con un r\u00e9gimen horario que implique una reducci\u00f3n de la actual carga\" y que, \"en ning\u00fan caso\", demandar\u00e1 \"una dedicaci\u00f3n temporal superior a seis horas\".", "\"La asignaci\u00f3n de recargo de servicios extraordinarios deber\u00e1 compensar el ingreso individual [salarial] que cada efectivo percib\u00eda regularmente en concepto de polic\u00eda adicional\", remarc\u00f3 el texto.", "Adem\u00e1s, especific\u00f3 que la medida fue tomada como parte del \"Plan Integral de Seguridad, que contempla la confecci\u00f3n detallada del mapa del delito de la ciudad de Buenos Aires a efectos de identificar puntos cr\u00edticos y concentrar alrededor de ellos personal policial comisionado al servicio externo de comisar\u00edas\".", "Por otro lado, se detalla que los gastos que demande la implementaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n \"deber\u00e1n ser atendidos con cargo a cr\u00e9ditos de la Polic\u00eda Federal\".", "Un reclamo recurrente.  Mientras se conocen nuevas disposiciones derivadas del retiro de la custodia de las dependencias porte\u00f1as, el jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, ratific\u00f3 ante la prensa  la inviabilidad de que la Metropolitana reemplace a la Federal en el corto plazo al tiempo que destac\u00f3 que el problema de la inseguridad \"est\u00e1 peor\".", "A modo de anticipo, se\u00f1al\u00f3 que \"lleva un a\u00f1o\" capacitar a los efectivos, por lo que su administraci\u00f3n tiene previsto suplantar a los agentes \"que retir\u00f3 el Gobierno\" con seguridad privada.", "Respecto de la continuidad del conflicto en centros de salud, que mantienen huelgas desde la semana pasada en reclamo de mayor seguridad, el funcionario fue contundente: \"No los puedo obligar a que trabajen si sienten que se est\u00e1n jugando la vida\".", "Por otro lado, invit\u00f3 al Gobierno a difundir estad\u00edsticas actualizadas sobre la inseguridad tras deslizar que no se trata de una mera \"sensaci\u00f3n\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364675-garre-compensara-a-los-policias-que-ya-no-prestan-servicios-adicionales-en-la-ciudad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Los agentes recibir\u00e1n \"recargos\" por brindar seguridad en la calle con el fin de mantener el nivel de sus salarios", "titulo": "Garr\u00e9 compensar\u00e1 a los polic\u00edas que ya no prestan servicios adicionales en la ciudad", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Jurado de Enjuiciamiento de Magistrados bonaerense suspendi\u00f3 hoy al juez de Garant\u00edas 3 de San Isidro, Rafael Sal Lari, al hacer lugar a las acusaciones por presunto mal desempe\u00f1o en el cargo, seg\u00fan consign\u00f3 la agencia T\u00e9lam.", "La resoluci\u00f3n la adopt\u00f3 el Jurado que sesion\u00f3 hoy en en la C\u00e1mara de Senadores bonaerense que resolvi\u00f3 hacer lugar al jury contra el magistrado.", "Los casos.  El mas conocido es impulsado  por la familia del ingeniero Carlos Regis, asesinado en San Isidro en 2008. Uno de los ladrones que lo mataron hab\u00eda sido excarcelado por el juez meses antes en una causa por portaci\u00f3n ilegal de armas.", "Otro de los casos por el que se acusa al magistrado es por haber denegado la exclusi\u00f3n del hogar a un padre que hab\u00eda sido denunciado por el abuso sexual de su hija de 12 a\u00f1os, hecho que ven\u00eda ocurriendo hac\u00eda seis a\u00f1os. Sin embargo, al presentar su defensa, el juez explic\u00f3 que la ni\u00f1a hab\u00eda sido retirada del domicilio por una jueza de menores, que era quien ten\u00eda competencia en el caso, y que luego el padre fue absuelto, ya que se prob\u00f3 una falsa denuncia de la madre.", "Otro de los hechos por el que se objeta al magistrado es la libertad de un ladr\u00f3n que rob\u00f3 a una pareja cuando cumpl\u00eda un arresto domiciliario dado por un tribunal de La Matanza.", "Sal Lari expuso que el imputado no fue dejado libre sino que regres\u00f3 a su domicilio. La violaci\u00f3n del arresto la inform\u00f3 al tribunal y no pod\u00eda dejarlo preso porque no pod\u00eda ser considerado \"reincidente\", ya que no hab\u00eda cumplido a\u00fan condenas firmes.", "Al juez tambi\u00e9n se lo acusa de haber concedido -reci\u00e9n tres d\u00edas despu\u00e9s de solicitado por la fiscal\u00eda- un allanamiento en un caso por venta de estupefacientes.", "Pero el magistrado explic\u00f3 que autoriz\u00f3 el operativo el mismo d\u00eda (un viernes) y que se concret\u00f3 el lunes porque no coincid\u00eda con la fiscal\u00eda en que se hiciera de noche.", "El \u00faltimo caso es una denuncia debido a que la C\u00e1mara de San Isidro dispuso la libertad de un detenido, que deb\u00eda hacer efectiva Sal Lari, pero que se concret\u00f3 siete meses despu\u00e9s, cuando el imputado hizo un reclamo.", "El juez asegura que libr\u00f3 la orden a la comisar\u00eda y que no se le puede imputar no haber vigilado la tarea que deb\u00eda cumplir otro funcionario."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364798-suspendieron-al-juez-rafael-sal-lari", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Lo decidi\u00f3 el Jurado de Enjuiciamiento de Magistrados bonaerense; est\u00e1 acusado de mal desempe\u00f1o de sus funciones", "titulo": "Suspendieron al juez Rafael Sal Lari", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un joven de 21 a\u00f1os permanec\u00eda hoy internado en grave estado en una cl\u00ednica porte\u00f1a luego de haber sido baleado en la cabeza durante una pelea ocurrida en una zona de boliches, en la localidad bonaerense de Ramos Mej\u00eda. Por el hecho hay al menos dos sospechosos detenidos.", "Fuentes policiales informaron a la agencia T\u00e9lam que el joven, identificado como Gonzalo Torres, de nacionalidad boliviana, result\u00f3 herido en la madrugada de ayer, en Avenida de Mayo y Rosales, a unos 200 metros de la estaci\u00f3n ferroviaria de esa localidad  del partido de La Matanza.", "Los investigadores sospechan que el ataque se origin\u00f3 por razones xen\u00f3fobas, de acuerdo a las primeras versiones brindadas por testigos.", "Voceros judiciales indicaron a T\u00e9lam que todo comenz\u00f3 alrededor de las 4, frente a una helader\u00eda ubicada en esa esquina, donde se origin\u00f3 una pelea entre dos grupos de j\u00f3venes, en uno de los cu\u00e1les estaba Torres.", "En esa pelea, la v\u00edctima fue agredida por varios j\u00f3venes, luego  fue trasladada por particulares al cercano Instituto Haedo, donde constataron que presentaba traumatismos, principalmente en el rostro, y un aparente estado de alcoholemia.", "Seg\u00fan las fuentes, Torres fue derivado luego al sanatorio privado Franch\u00edn, en Capital Federal, donde se estableci\u00f3 que tambi\u00e9n hab\u00eda sufrido una herida de bala en la cabeza, por lo que esta ma\u00f1ana fue operado.", "En tanto, personal de la comisar\u00eda de Ramos Mej\u00eda comenz\u00f3 a investigar lo ocurrido y se entrevistaron con algunos testigos que permitieron identificar a los sospechosos.", "A partir de esos datos, entre anoche y esta madrugada, los efectivos de la seccional y de la Delegaci\u00f3n Departamental de Investigaciones (DDI) La Matanza realizaron una serie de allanamientos en la vecina Villa Luzuriaga, donde detuvieron a esos cinco j\u00f3venes, dos de ellos menores de edad.", "Sin embargo, voceros judiciales precisaron a T\u00e9lam que son tres los menores de edad y que estos ya fueron restituidos a sus padres por disposici\u00f3n del Fuero Penal de Responsabilidad Juvenil.", "En ese sentido, las mismas fuentes se\u00f1alaron que los dos sospechosos mayores quedaron aprehendidos a disposici\u00f3n del fiscal de La Matanza Jos\u00e9 Luis Maroto que pidi\u00f3 a la Justicia de Garant\u00edas de ese Departamento Judicial la detenci\u00f3n formal de ambos por el delitos de \"lesiones en ri\u00f1a\".", "Si bien los pesquisas no tiene acreditado a\u00fan que tanto la v\u00edctima como los victimarios hab\u00edan salido de un local bailable de del centro de Ramos Mej\u00eda al momento de la ri\u00f1a, \u00e9sa es la principal pista.", "\"Posiblemente, esta pelea podr\u00eda estar relacionada con alg\u00fan tipo de discusi\u00f3n anterior en alg\u00fan boliche de esa zona, que es de una esparcimiento nocturna bastante importante\", explic\u00f3 el comisario mayor Marcelo Chiebrau, jefe de la DDI.", "Las fuentes a\u00f1adieron que mientras la v\u00edctima permanec\u00eda esta tarde internada en grave estado, los investigadores continuaban con las diligencias en procura de localizar el arma de fuego utilizada en el hecho."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364762-balean-a-un-joven-boliviano-y-sospechan-que-podria-haber-sido-un-ataque-xenofobo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "En una pelea a la salida de un boliche en Ramos Mej\u00eda, recibi\u00f3 un disparo en la cabeza; hay dos personas detenidas", "titulo": "Balean a un joven boliviano y sospechan que podr\u00eda haber sido un ataque xen\u00f3fobo", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["1. Macedonia, 2. Charles Dickens, 3. Par\u00eds, 4. George Patton, 5. Bengasi, 6. Juno, 7. Neuqu\u00e9n, 8. Victoria I, 9. cerebelo, 10. Cartago."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364611-las-diez-preguntas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Respuestas del juego de ayer", "titulo": "Las diez preguntas", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Probabilidad de neblinas. Cielo parcialmente nublado. M\u00edn.:12\u00b0 M\u00e1x.:25\u00b0 Conoc\u00e9 el pron\u00f3stico completo", "No hay cortes programados para la ma\u00f1ana de hoy", "M\u00e1s informaci\u00f3n", "-Juez Sal Lari.  A las 15 el Jurado de Enjuiciamiento de Magistrados bonaerense decidir\u00e1 si suspende o no de su cargo al juez de Garant\u00edas 3 de San Isidro Rafael Sal Lari por presunto mal desempe\u00f1o de sus funciones.", "-Homenaje a jueces del Juicio a las Juntas.  A las 18, la Legislatura porte\u00f1a distinguir\u00e1 como personalidades destacadas en el campo de los Derechos Humanos a los Doctores Jorge Valerga Ar\u00e1oz, Jorge Edwin Torlasco, Guillermo Ledesma. Ricardo Gil Lavedra. Le\u00f3n Carlos Arslanian, Luis Gabriel Moreno Ocampo y Julio C\u00e9sar Strassera, en reconocimiento por el hist\u00f3rico juicio a las Juntas Militares", "-Desarrollo aeron\u00e1utico.  El ministro de Defensa, Arturo Puricelli, viajar\u00e1 a la ciudad de R\u00edo de Janeiro para reunirse con su par Nelson Jobim y celebrar la firma de un contrato entre la Argentina y Brasil para la fabricaci\u00f3n de partes de un avi\u00f3n militar carguero.", "- Urtubey gan\u00f3 en Salta, pero le puso l\u00edmites al Gobierno (LA NACION)", "- Triunfo peronista, no K .  Por Carlos Pagni  (LA NACION)", "- La inflaci\u00f3n argentina, segunda en la regi\u00f3n (LA NACION)", "- Desde el aire les siembran droga y terror (LA NACION)", "- Trabas para el financiamiento de la educaci\u00f3n (LA NACION)", "- Once muestra sus caras (LA NACION)", "- Francia destierra el velo integral (El Mundo - Espa\u00f1a)", "- Secuestrar por 300 euros (El Mundo - Espa\u00f1a)", "- El camino a las estrellas (Abc - Espa\u00f1a)", "- Girls hit puberty earlier than ever, and doctors aren't sure why (Usa Today - EE.UU.)", "- Wesley Brown, 103, Is Oldest Federal Judge Still Hearing Cases (The HuffPost - EE.UU.)", "- Best Social Reading Sites (The HuffPost - EE.UU.)", "- \u00bfPor qu\u00e9 son tan feos los probadores? (Wall Street Journal - EE.UU.)", "- Mapa electoral en Per\u00fa: resultados de las elecciones presidenciales por departamentos (El Comercio - Per\u00fa)", "- Artificial Reefs Around the World (In Focus - EE.UU.)", "@PinedoFederico (  Diputado nacional  ) ?El Gobierno Nacional tiene que traspasar la Polic\u00eda Federal la Ciudad.", "@mauriciomacri (  Jefe de Gobierno porte\u00f1o  ) \"Le digo a la Presidenta: si no se quiere ocupar de la seguridad de los porte\u00f1os, p\u00e1seme la Polic\u00eda Federal y yo me hago cargo", "@sergiourribarri (  Gobernador de Entre R\u00edos  ) Felicito al gobernador Urtubey por la ejemplar jornada electoral de Salta.", "@FernandezAnibal (  Jefe de Gabinete  ) Felicitaciones Juan Manuel por el resultado y la transparencia del acto que no hemos visto en otro lugares\u2026!!! Felicitaciones salte\u00f1os\u2026!!!", "@pablitolescano (  M\u00fasico  ) yo tendencia? si no se ni tender la ropa en la soga, tampoco entender, juaaajuaaajuaaaa", "@rialjorge (  Conductor de TV  ) Gran gala. Buenas noches. Que la jungla siga agitandose", "@fetcheves (  Periodista  ) A los intelectuales que me bardean x q miro Gran Hermano : Vayan a leer un libro y dejen en Twitter a nosostros los simios", "@yotomasito (  Medi\u00e1tico  ) me voy al gym tengo q estar musculoso para el verano..."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364668-lo-que-hay-que-saber-antes-de-salir-de-casa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una s\u00edntesis de temas para conocer lo que pasa", "titulo": "Lo que hay que saber antes de salir de casa", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un param\u00e9dico le da ox\u00edgeno a un joven; al lado de \u00e9l, una chica, desvanecida, espera asistencia. Esa situaci\u00f3n, que se observa en la foto, fue una de las tantas anteayer, durante el simulacro de accidente ferroviario en el que se emul\u00f3 el choque de un convoy de la empresa Belgrano Cargas con un desvencijado Ford Falcon en Fontana, municipio situado a 5 km de Resistencia. El ejercicio fue organizado por la Operadora Ferroviaria Sociedad del Estado (Sofse)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364609-simulacro-de-accidente-entre-un-tren-y-un-auto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Simulacro de accidente entre un tren y un auto", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["PARANA.- El barrio de Bajada Grande, en Paran\u00e1, se vio conmocionado ayer por la muerte de una mujer de 53 a\u00f1os, que fue atacada por los perros de su pareja: dos rottweilers, que ten\u00edan en vilo a toda la vecindad. La v\u00edctima fue identificada como Susana Proni, que result\u00f3 desfigurada por los animales.", "Dos oficiales de la Polic\u00eda Metropolitana, que realizaban un patrullaje en las cercan\u00edas de la villa 1-11-14, en el Bajo Flores, se enfrentaron en un tiroteo y posterior persecuci\u00f3n con el conductor de un Mini Cooper. El sospechoso fue detenido en Barros Pasos y Pasaje Terrada. Se le secuestr\u00f3 un arma calibre 38."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364610-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Cinco personas murieron -entre ellas, un bebe de 11 meses- y otras cuatro sufrieron heridas, algunas de gravedad, como consecuencia de un choque frontal que protagonizaron dos autos que viajaban por la ruta nacional 14, en inmediaciones a la ciudad correntina de Gobernador Virasoro, 400 kil\u00f3metros de la ciudad de Corrientes.", "Seg\u00fan informaron fuentes policiales, el accidente ocurri\u00f3 en la ma\u00f1ana de ayer e involucr\u00f3 a un Peugeot 306 y un Ford Fiesta, que chocaron entre el paraje Desiderio Sosa y la Universidad del Salvador, en el departamento de Santo Tom\u00e9, seg\u00fan consign\u00f3 la agencia de noticias DyN.", "Los voceros oficiales indicaron que cuatro personas murieron en el instante por el impacto, en tanto que otra falleci\u00f3 en el hospital Manuel Sussini, de Gobernador Virasoro, donde fue trasladada.", "A ese mismo centro asistencial fueron derivados los cuatro heridos, que quedaron internados en grave estado. El choque ocurri\u00f3 alrededor de las 5.45 y los bomberos voluntarios trabajaron intensamente para poder rescatar a las v\u00edctimas.", "Hasta el cierre de esta edici\u00f3n, los funcionarios policiales no hab\u00edan podido establecer la causa del choque. Personal policial de la comisar\u00eda de distrito 1a., de Santo Tom\u00e9, que intervino tras el accidente, realizaba los peritajes y la actuaci\u00f3n sumarial del caso.", "Seg\u00fan consigna el diario digital Hoycorrientes.com, tres de las cinco personas que iban en el Peugeot 306 murieron en el acto, entre ellas, un bebe de 11 meses, mientras que perdieron la vida dos de las cuatro personas que iban en el Ford Fiesta, entre las cuales se contaba a un ciclista de Santo Tom\u00e9, de apellido Fantinel, que iba a participar de una competencia en la vecina Gobernador Virasoro.", "El hecho caus\u00f3 gran conmoci\u00f3n en las localidades aleda\u00f1as y en los medios period\u00edsticos de esa regi\u00f3n, cercana a la frontera con Brasil.", "En tanto, un joven de 21 a\u00f1os muri\u00f3 ayer y otro result\u00f3 herido tras chocar la moto en la que se movilizaban con un auto, en San Fernando del Valle de Catamarca. Ocurri\u00f3 a las 4.30 en Belgrano y Los Legisladores. Seg\u00fan la agencia de noticias T\u00e9lam, el auto fue embestido por una moto marca Yamaha YBR 125cc; los investigadores creen que la moto pas\u00f3 el sem\u00e1foro en rojo y circulaba a alta velocidad.", "A ra\u00edz del impacto, el conductor de la motocicleta, Jorge Guti\u00e9rrez, muri\u00f3 en el acto, mientras que su acompa\u00f1ante result\u00f3 herido de consideraci\u00f3n, por lo que debi\u00f3 ser trasladado al hospital San Juan Bautista, de la capital provincial."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364608-cinco-muertos-en-un-choque-frontal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Fue en la ruta 14 y falleci\u00f3 un beb\u00e9 de 11 meses", "titulo": "Cinco muertos en un choque frontal", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Dos delincuentes murieron, uno fue detenido y un cuarto escap\u00f3 tras tirotearse con un comisario inspector y su hijo, tambi\u00e9n polic\u00eda, a los que quisieron robarles el auto delante del resto de su familia, en la localidad bonaerense de Banfield.", "Uno de los asaltantes que fallecieron fue atropellado por sus propios c\u00f3mplices, que se movilizaban en un veh\u00edculo sustra\u00eddo un d\u00eda antes. El hecho ocurri\u00f3 anteanoche, cerca de las 22, en el cruce de las calles Alsina y Castro Barros, de Banfield, partido de Lomas de Zamora.", "Cerca de all\u00ed reside un comisario inspector de la polic\u00eda de la provincia de Buenos Aires que en ese momento se encontraba a bordo de su Peugeot 206 junto a su hijo, subteniente de la misma fuerza; su esposa, y sus dos hijas menores de edad.", "Seg\u00fan las fuentes, todo comenz\u00f3 cuando la familia fue interceptada por un Peugeot 307 color negro en el que viajaban cuatro delincuentes, dos de los cuales descendieron armados con la intenci\u00f3n de robar el veh\u00edculo de las v\u00edctimas.", "El comisario inspector y su hijo se encontraban vestidos de civil y franco de servicio, por lo que ante las amenazas de robo se identificaron como polic\u00edas y se defendieron con sus armas reglamentarias."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364585-mueren-dos-ladrones-al-asaltar-a-dos-policias", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Mueren dos ladrones al asaltar a dos polic\u00edas", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Cristina Kirchner contin\u00faa sin decir en p\u00fablico si ser\u00e1 candidata en octubre. Pero en la oposici\u00f3n hay quienes ya empiezan a darla como la ganadora. Si no lo dicen en voz alta, al menos act\u00faan como si pensaran en ese escenario. \u00bfQuiere de verdad triunfar la oposici\u00f3n en octubre, o s\u00f3lo presentar una candidatura testimonial para arrastrar votos suficientes como para garantizarles un n\u00famero de diputados que la mantenga viva?", "Esta semana comenzar\u00e1 a tomar forma algo que el flamante candidato presidencial de la UCR, Ricardo Alfons\u00edn, desliz\u00f3 anteayer a LA NACION: los contactos con el Peronismo Federal. Hasta ahora hubo acercamientos sutiles, pero desde que Alfons\u00edn lo expuso en p\u00fablico las conversaciones se acelerar\u00e1n.", "Los radicales hab\u00edan llegado a la conclusi\u00f3n de que ten\u00edan que tener r\u00e1pidamente un candidato en carrera para poder hacer campa\u00f1a en todo el pa\u00eds, mucho antes que las elecciones internas obligatorias y simult\u00e1neas del 14 de agosto pr\u00f3ximo. As\u00ed, desde que Julio Cobos anunci\u00f3 que no ser\u00e1 candidato y que el senador Ernesto Sanz se baj\u00f3 de la interna anticipada de la UCR, Alfons\u00edn se encontr\u00f3 con el camino libre para avanzar. Entonces, \u00bfsi s\u00f3lo queda un candidato en carrera, por qu\u00e9 esperar hasta agosto? Sanz tendr\u00e1 un dif\u00edcil camino de aqu\u00ed en adelante para convencer a radicales independientes que es \u00e9l y no Alfons\u00edn la mejor alternativa que ofrece la UCR para octubre. El hijo del ex presidente le ha sacado un amplio campo de ventaja.", "En el Peronismo Federal, Eduardo Duhalde avanza sin pausa hacia la nominaci\u00f3n de la candidatura presidencial, a partir de la cual intentar\u00e1 construir una confederaci\u00f3n de partidos para enfrentar al kirchnerismo en octubre. Con radicales, socialistas y el macrismo. Duhalde los quiere a todos juntos en la misma l\u00ednea de salida el 14 de agosto para que quien gane lidere la batalla contra el kirchnerismo. \"No corresponde \u2013a la oposici\u00f3n- dejar de lado ninguna posibilidad de hacer un frente\" electoral en octubre, dijo el ex presidente a LA NACION cuando los resultados en Chaco, Misiones, Corrientes y Entre R\u00edos lo daban como el ganador de la interna anticipada del peronismo disidente.", "Mientras, Mauricio Macri contin\u00faa deshojando la margarita para saber si se inclina por Gabriela Michetti o por Horacio Rodr\u00edguez Larreta como candidatos a sucederlo en la Capital \u2013una muestra de sofisticaci\u00f3n democr\u00e1tica-, el Gobierno ha decidido elegirlo como el candidato a derrotar. El Gobierno, como lo ha hecho la ministra de Seguridad Nilda Garr\u00e9, no descansar\u00e1 en disparar contra el jefe de Gobierno porte\u00f1o.", "El amplio triunfo electoral del gobernador salte\u00f1o Juan Manuel Urtubey lleg\u00f3 anoche con un mensaje claro para la Casa Rosada: no se lo puede contabilizar como una victoria de la Casa Rosada. \"Los salte\u00f1os \u2013repiti\u00f3- no eligieron un delegado del gobierno nacional\". Una forma directa de marcarle l\u00edmites al Gobierno."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364508-la-oposicion-busca-candidato", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Por Jorge RosalesEspecial para", "titulo": "La oposici\u00f3n busca candidato", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["BARCELONA (AFP).- El escritor y premio Nobel Mario Vargas Llosa sostuvo que \"Per\u00fa tiene dos opciones: el suicidio o el milagro\", al responder sobre las elecciones presidenciales realizadas ayer en su pa\u00eds.", "El ex candidato a la presidencia de Per\u00fa dijo al diario La Vanguardia que el nacionalista Ollanta Humala, quien encabeza los resultados parciales de la primera vuelta, es [el presidente venezolano Hugo] \"Ch\u00e1vez con un lenguaje abrasile\u00f1ado; la cat\u00e1strofe\".", "En cuanto a la otra candidata, la hija del ex presidente Alberto Fujijori, advirti\u00f3 que \"con Keiko [Fujimori], los criminales y los asesinos pasar\u00edan de la c\u00e1rcel al gobierno\".", "Tras admitir que la situaci\u00f3n pol\u00edtica peruana es ins\u00f3lita para un observador que aterrice de Europa, Vargas Llosa explic\u00f3 que en ese pa\u00eds \"se enfrentan la extrema izquierda y la extrema derecha, en cabeza de los sondeos, con un centro dividido en tres partidos\".", "Tras explicar que los candidatos del centro, Luis Casta\u00f1eda, Pedro Pablo Kuczynski y Alejandro Toledo, \"seguir\u00edan con el modelo pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social que existe\", pronostic\u00f3 que \"los extremos\", Humala y Keiko \"son los que s\u00ed ponen en peligro el sistema\".", "El escritor neg\u00f3 que hubiera intervenido para que dos de esos tres candidatos del centro renuncien. \"Eso es una especulaci\u00f3n falsa, no es verdad. Si hubiera querido que alguien renunciara, habr\u00eda agarrado el tel\u00e9fono y lo habr\u00eda llamado directamente\".", "Tras afirmar que vot\u00f3 a Toledo, Vargas Llosa dijo que Kuczynski \"ser\u00eda un lujo de presidente\" y a\u00f1adi\u00f3 que Toledo \"puede conectar m\u00e1s con la mayor\u00eda mestiza y pobre, porque es de origen humild\u00edsimo, un ni\u00f1o que estaba en la calle, mientras que Kuczynski es gringo, millonario y ha dirigido un banco, y eso aqu\u00ed tradicionalmente son puntos en contra\".", "El escritor dijo que rechaza las recetas econ\u00f3micas de Humala porque propone \"un Estado intervencionista en la econom\u00eda, nacionalizar sectores estrat\u00e9gicos, una gran desconfianza hacia la empresa privada y el capital extranjero, y medidas contra la libertad de prensa\".", "En cuanto a Keiko Fujimori, dijo que \"es el otro extremo\" y que significar\u00eda \"abrir las c\u00e1rceles para que todos los ladrones, asesinos y torturadores, empezando por su padre, Alberto Fujimori, y el siniestro Montesinos, salgan a la calle a sacar la lengua a todos los que han defendido la democracia en Per\u00fa\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364716-vargas-llosa-%E2%80%9Cperu-tiene-dos-opciones-el-suicidio-o-el-milagro%E2%80%9D", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El Premio Nobel asegur\u00f3 que los dos candidatos que ir\u00e1n a ballottage ponen \u201cen riesgo el sistema\u201d", "titulo": "Vargas Llosa: \u201cPer\u00fa tiene dos opciones, el suicidio o el milagro\u201d", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Secretar\u00eda de Comercio Interior aplic\u00f3 una multa de 500.000 pesos a la consultora Abeceb.com, dirigida por el economista Danta Sica, por elaborar \u00edndices de precios al consumidor que \"carecen de rigor cient\u00edfico y que al ser difundidos por los medios pueden inducir a error o enga\u00f1o a los consumidores\", seg\u00fan argument\u00f3 por medio de un cable de la agencia oficial T\u00e9lam.", "Tras la intimaci\u00f3n, y en medio de una arremetida contra las firmas, la secretar\u00eda de Moreno  resolvi\u00f3 sancionar a la consultora que elaboraba un indicador alternativo al desacreditado IPC oficial del Indec.", "La dependencia oficial ya hab\u00eda multado por un monto similar a las consultoras Gabriel Rubienstein, M&amp;S Consultores, la fundaci\u00f3n FIEL,  Efimak, Asociaci\u00f3n de Dirigentes de Empresas y a la firma conducida por la ex directora del IPC Graciela Bevacqua, removida tras la intervenci\u00f3n del organismo.", "\"La decisi\u00f3n fue oficializada a trav\u00e9s de la disposici\u00f3n 168, que lleva la firma del director nacional de Comercio Interior, Fernando Carro\", destall\u00f3 T\u00e9lam.", "\"All\u00ed se establece que la consultora cuenta con un plazo de diez d\u00edas h\u00e1biles para abonar la multa y que podr\u00e1 recurrir la decisi\u00f3n s\u00f3lo por la v\u00eda de la apelaci\u00f3n ante la dependencia que impuso la sanci\u00f3n\", se\u00f1ala el cable.", "La sanci\u00f3n fue impuesta en el marco de una queja a partir de una denuncia formulada por la C\u00e1mara de Operadores Mayoristas Frutihort\u00edcolas del Mercado Central de Buenos Aires (Comafru).", "\"Tras reconocer que Abeceb realiz\u00f3 numerosas presentaciones referidas a estimaciones y pron\u00f3sticos de inflaci\u00f3n e \u00edndices de precios minoristas realizados por la consultora que conduce el economista Dante Sica, la Secretar\u00eda de Comercio Interior sostuvo que no lograron acreditar \"la correcci\u00f3n y el rigor metodol\u00f3gico\" que utilizaron para su elaboraci\u00f3n\", indic\u00f3 T\u00e9lam.", "Seg\u00fan el informe oficial, en los considerandos de la disposici\u00f3n se se\u00f1ala que la metodolog\u00eda utilizada para los distintos an\u00e1lisis se \"forma parte de los activos intangibles de la empresa y se basa en los criterios de la experiencia y en las capacidades de sus profesionales\".", "Esta explicaci\u00f3n fue considerada por las autoridades como de una \"superlativa ligereza\", por lo que resolvi\u00f3 que \"se carece de los conocimientos t\u00e9cnicos y anal\u00edticos necesarios para elaborar los \u00edndices\".", "\"Al momento de argumentar la sanci\u00f3n, la Secretar\u00eda sostuvo que la multa de 500 mil pesos impuesta a Abeceb.com es por una \"infracci\u00f3n al art\u00edculo 9 de la ley 22.802 de Lealtad Comercial\", concluy\u00f3 la agencia de noticias."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364783-moreno-multo-a-otra-consultora-que-difundia-un-indice-de-inflacion-alternativo-al-oficial", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La Secretar\u00eda de Comercio, que hab\u00eda intimado a la firma, sancion\u00f3 acon un monto de 500.000 pesos; ya son siete las que recibieron el apercibimiento", "titulo": "Moreno mult\u00f3 a otra consultora que difund\u00eda un \u00edndice de inflaci\u00f3n alternativo al oficial", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Silvia Pisani Corresponsal en Estados Unidos", "WASHINGTON.- Apenas terminada la segunda visita del Fondo Monetario Internacional (FMI) para asesorar en la elaboraci\u00f3n de un \u00edndice de costo de vida confiable, el organismo volvi\u00f3 a poner en duda los \u00edndices de inflaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds.", "No s\u00f3lo eso, sino que uno de los datos m\u00e1s significativos es que anuncia que las autoridades argentinas tienen la intenci\u00f3n de \"reemplazar\" el \u00edndice de inflaci\u00f3n actual por uno nuevo, que se encontrar\u00eda en v\u00edas de elaboraci\u00f3n con el asesoramiento del organismo.", "\"Las autoridades argentinas han anunciado que est\u00e1n desarrollando un nuevo \u00edndice de precios al consumidor para reemplazar al del Gran Buenos Aires que est\u00e1 actualmente en uso\", dice el FMI en un documento difundido hoy.", "Precisa la nota del Fondo que \"por pedido de las autoridades argentinas, el FMI est\u00e1 asesorando en ese esfuerzo\".", "Hasta ahora, lo que se conoc\u00eda era que el FMI asesoraba en la elaboraci\u00f3n de un nuevo \u00edndice de precios de alcance nacional. Pero que, una vez que este estuviera operativo, no reemplazar\u00eda al actualmente en uso sino que ambos \"convivir\u00edan\" en el sistema estad\u00edstico nacional.", "El giro en el sentido de que uno reemplazar\u00eda al otro es toda una novedad.", "La nota del FMI afirma tambi\u00e9n que los analistas privados estiman que el \u00edndice de crecimiento de la econom\u00eda ha sido \"significativamente m\u00e1s bajo\" que el oficial. Y que el de la inflaci\u00f3n ha sido \"mucho m\u00e1s alto\" que el que se elabora bajo la supervisi\u00f3n del secretario de Comercio, Guillermo Moreno.", "Tal como anticip\u00f3 La Naci\u00f3n d\u00edas atr\u00e1s, la objeci\u00f3n est\u00e1 expresada en el documento que lleva por t\u00edtulo  Panorama Econ\u00f3mico Mundial (WEO, seg\u00fan su sigla en ingl\u00e9s). El texto  acaba de difundirse en esta ciudad y en \u00e9l, efectivamente, se deja constancia de que existe una discrepancia entre las estad\u00edsticas oficiales y las privadas sobre el costo de vida.", "El informe  indica que las estimaciones privadas son \"mucho m\u00e1s altas\" que las oficiales en materia de evoluci\u00f3n de los precios.", "Esas dos l\u00edneas, hasta ahora, han sido las \u00fanicas manifestaciones oficiales del FMI respecto de las sospechas de manipulaci\u00f3n estad\u00edstica registradas desde 2007. La novedad, esta vez, es que da cuenta de la misi\u00f3n de \"asesoramiento\" del FMI al pa\u00eds, en lo que se interpreta como un intento por superar la situaci\u00f3n.", "Eso ocurre cuando los t\u00e9cnicos del Fondo abandonaron ya la Argentina y entregaron un informe a sus autoridades sobre la elaboraci\u00f3n del \u00edndice de inflaci\u00f3n.", "La difusi\u00f3n del WEO es ya la antesala de la llamada Asamblea de Primavera del FMI, que comienza esta semana. Se espera la llegada del ministro Amado Boudou a esta ciudad para participar en ella.", "Agradecimientos.  Al finalizar la misi\u00f3n, el FMI entreg\u00f3 un documento con \"recomendaciones espec\u00edficas\" para elaborar un nuevo indicador, m\u00e1s confiable que el actual.", "El texto con el que se da por finalizada la misi\u00f3n afirma lo siguiente: \"El equipo t\u00e9cnico del FMI complet\u00f3 hoy en Buenos Aires la segunda misi\u00f3n de asistencia t\u00e9cnica para asesorar en el dise\u00f1o y metodolog\u00eda de un nuevo Indice de Precios al Consumidor (IPC) nacional\".", "En el documento, tambi\u00e9n se lee: \"La misi\u00f3n quiere agradecer a las autoridades del Indec por su hospitalidad y el productivo intercambio de ideas sobre la implementaci\u00f3n de un IPC a nivel nacional. La misi\u00f3n quisiera tambi\u00e9n agradecerles a las autoridades estad\u00edsticas de C\u00f3rdoba, Jujuy, Mendoza y Santa Fe por los constructivos intercambios sobre datos y metodolog\u00edas de compilaci\u00f3n de los \u00edndices de precios provinciales\".", "Y finaliza: \"El equipo del Fondo le entreg\u00f3 a las autoridades argentinas un reporte con recomendaciones espec\u00edficas sobre el dise\u00f1o y metodolog\u00eda de desarrollo de un nuevo IPC nacional.\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364699-el-fmi-duda-de-la-inflacion-oficial-y-afirma-que-se-reemplazara-el-ipc", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Tras la visita t\u00e9cnica al pa\u00eds, el organismo indic\u00f3 que con el nuevo \u00edndice de precios se dejar\u00eda de lado el actual, pese a que hasta ahora las autoridades argentinas aseguraban que ambos convivir\u00edan", "titulo": "El FMI duda de la inflaci\u00f3n oficial y afirma que se reemplazar\u00e1 el IPC", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luis Hern\u00e1n Pavez Alvarez es Licenciado en Comercializaci\u00f3n. Master en Marketing de Excelencia y en Retail Marketing en Deventer, Holanda. Asimismo, cuenta con un Master en gesti\u00f3n de  capacitaci\u00f3n y recursos humanos en Nueva York, Estados Unidos.", "Actualmente se desempe\u00f1a como Gerente Regional de GenevaLab Sudamerica, sucursal que nace formalmente a mediados de 2010 despu\u00e9s de haber aprobado los requerimientos exigidos por la casa matriz de GenevaLab en Suiza y ser nombrada como representante oficial en Sudam\u00e9rica.", "Desde 1998 hasta 2008 hab\u00eda actuado como  Director Regional de BanbestS.A, representante oficial en Argentina de Royal Bang and Olufsen. Entre sus dessaf\u00edos se encuentra haber dirigido la primera tienda exclusiva  de Bang and Olufsen en Latino America, con la que consigui\u00f3 el primer puesto en ventas sobre 60 paises \"ExpansionMarket\" (99/2000)", "Anteriormente, entre 1991 y 1998, fue Gerente de Ventas de SouthBeddingS.A, distribuidor regional de Royal Auping con locales en Argentina y responsabilidades sobre Uruguay, Chile y Brasil.", "Los sistema de sonido Geneva brindan todas las funciones que se encuentran en equipos de audio convencionales, ingeniosamente embebidos en un simple gabinete, incluyendo un reproductor de CD, radio FM y una entrada auxiliar. Tambi\u00e9n posee un dock para iPod/iPhone, subwoofersstereo y un amplificador digital que consume 80% menos de energia que otros equipos de audio convencionales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364698-que-le-preguntarias-al-gerente-general-de-genevalab-sudamerica", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El alto ejecutivo de la empresa responder\u00e1 las inquietudes de los lectores sobre su compa\u00f1\u00eda y compartir\u00e1 su experiencia; dej\u00e1 tu inquietud", "titulo": "\u00bfQu\u00e9 le preguntar\u00edas al Gerente General de GenevaLab Sudam\u00e9rica?", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En este resumen,  lanacion.com  ofrece un espacio para que los lectores sigan de manera actualizada las claves de lo que est\u00e1 ocurriendo en la Argentina y en el mundo en materia econ\u00f3mica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364680-el-precio-del-oro-sigue-su-carrera-imparable", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Adem\u00e1s, la presidenta brasile\u00f1a, Dilma Rousseff, de visita en China;sube el crudo", "titulo": "El precio del oro sigue su carrera imparable", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA PLATA (De nuestra corresponsal\u00eda).- El gobernador de la provincia de Buenos Aires, Daniel Scioli, puso en marcha una agencia estatal de inversiones dedicada a generar mecanismos de financiaci\u00f3n para reforzar ca\u00adde\u00adnas de valor en sectores \"estra\u00adt\u00e9\u00adgicos\" de la econom\u00eda bonaerense. La Agencia Invierta Buenos Ai\u00adres est\u00e1 inte\u00adgra\u00adda por capitales del Banco de la Provincia y el Grupo Bapro, pero articular\u00e1 su trabajo con distintos ministerios y secretar\u00edas del gobierno bonaeren\u00adse, como los de Producci\u00f3n, Econo\u00adm\u00eda, Turismo y Asuntos Agrarios, y con las c\u00e1maras empresarias de los diferentes sectores.", "Est\u00e1 presidida por Adri\u00e1n Biglieri, ex gerente general del Banco de Inversi\u00f3n y Comercio Exterior (BICE) y ex director ejecutivo de la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA), que ya ocupaba un puesto en el Estado provincial como vicepresidente de la Autoridad del Agua.", "\"Lo primero es definir sectores estrat\u00e9gicos en la provincia\", dijo Biglieri a La Nacion. \"Luego vamos a analizar cadenas de valor concre\u00adtas y trabajar en las formas de financiaci\u00f3n. No se trata de otor\u00adgar un simple cr\u00e9dito para la compra de bienes de capital, por ejemplo, sino de analizar todo el proyecto de inversi\u00f3n para determinar las mejores herramientas.\"", "Cit\u00f3 al sector tur\u00edstico como uno de los que podr\u00edan beneficiarse de este mecanismo m\u00e1s amplio que las l\u00edneas de cr\u00e9dito que ya otorga el Banco Provincia y que, seg\u00fan aclar\u00f3, no ser\u00e1n reemplazadas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364576-creo-scioli-una-agencia-de-inversion-provincial", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Busca dar cr\u00e9ditos a cadenas productivas", "titulo": "Cre\u00f3 Scioli una agencia de inversi\u00f3n provincial", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Pese a las promesas de que China reanudar\u00eda con normalidad sus compras de aceite de soja en la Argentina, el gigante asi\u00e1tico no est\u00e1 realizando nuevas compras en el pa\u00eds. Las \u00faltimas adquisiciones que hizo fueron en octubre pasado, luego de que levantara la veda al aceite de soja local en represalia a las trabas comerciales a su producci\u00f3n, y los embarques se estuvieron concretando en los \u00faltimos meses, pero China no cerr\u00f3 negocios por nueva mercader\u00eda.", "\"No nos est\u00e1n comprando; las \u00faltimas operaciones se hicieron en octubre y se embarcaron en los meses siguientes\", dijo a La Nacion Alberto Rodr\u00edguez, director ejecutivo de la C\u00e1mara de la Industria Aceitera de la Rep\u00fablica Argentina (Ciara). En declaraciones a Radio Colonia, Rodr\u00edguez incluso dijo que \"el problema reside en las relaciones comerciales entre China y la Argentina\".", "De acuerdo con fuentes privadas, para poder ser colocado en otros mercados el producto argentino debe sufrir descuentos de hasta 30 d\u00f3lares por tonelada respecto de la mercader\u00eda brasile\u00f1a, competidora del aceite local. China ya adquiere m\u00e1s aceite de soja en Brasil que en la Argentina. As\u00ed, seg\u00fan se desprende de una compilaci\u00f3n de datos realizada por la Asociaci\u00f3n Argentina de Consorcios Regionales de Experimentaci\u00f3n Agr\u00edcola (Aacrea), entre abril de 2010 y enero pasado el 65% de las compras las hizo en Brasil, un 29% en los Estados Unidos y s\u00f3lo un 6% en la Argentina.", "En tanto, si se observan las estad\u00edsticas oficiales, salta a la luz que desde el a\u00f1o pasado hubo un desplome de las ventas de aceite argentino a China.", "De acuerdo con cifras del Servicio Nacional de Sanidad y Calidad Agroalimentaria (Senasa), en 2010 la Argentina coloc\u00f3 all\u00ed 208.793 toneladas de su aceite de soja por 190 millones de d\u00f3lares, lo que represent\u00f3 una ca\u00edda en volumen del 89% y del 86 por ciento en valor respecto de las ventas de 2009.", "En tanto, por las compras realizadas en octubre pasado, en los dos primeros meses de 2011 en China se terminaron de colocar poco m\u00e1s de 22.000 toneladas, una cifra claramente inferior a las 95.550 toneladas que se hab\u00edan logrado ubicar en ese destino en el primer bimestre de 2010. Egipto, la India, Venezuela y la Rep\u00fablica Dominicana, entre otros destinos, lograron absorber parte de las toneladas que antes se llevaba China. Pero adem\u00e1s, la industria aceitera apost\u00f3 a otra salida: convertir el aceite en biodi\u00e9sel para el mercado interno y la exportaci\u00f3n.", "Rodr\u00edguez dijo que su sector no ten\u00eda conocimiento respecto de cu\u00e1ndo China podr\u00eda volver a adquirir aceite de soja en el pa\u00eds.", "De todos modos, el pa\u00eds asi\u00e1tico desarrolla una estrategia de adquirir cada vez m\u00e1s el grano para despu\u00e9s procesarlo en su pa\u00eds. En la Argentina adquiri\u00f3 9,2 millones de toneladas en 2008, luego cay\u00f3 a 3,1 millones de toneladas en 2009 por la sequ\u00eda y el a\u00f1o pasado volvi\u00f3 a comprar 11,8 millones de toneladas.", "Seg\u00fan Gabriel P\u00e9rez, director de Mercampo, hace 20 a\u00f1os China mol\u00eda 500.000 toneladas de soja y hoy ya est\u00e1 en 60 millones de toneladas. \"La Argentina no ha sufrido la p\u00e9rdida de su principal cliente en 2010. Gran parte de lo perdido frente a China fue vendido a la India y otros pa\u00edses y el resto, transformado en biodi\u00e9sel\", dijo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364575-china-mantiene-la-veda-al-aceite-de-soja", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El pa\u00eds cedi\u00f3 a Brasil el primer lugar como proveedor", "titulo": "China mantiene la veda al aceite de soja", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En un pa\u00eds se articulan tres sistemas: el sistema pol\u00edtico, el econ\u00f3mico y el moral-cultural. Quien m\u00e1s ha estudiado estas relaciones fue Michael Novak, pero muchos otros lo han investigado tambi\u00e9n (por ejemplo, Marx aunque desde otro punto de vista). Si las instituciones de estos tres \u00f3rdenes no funcionan consistentemente, el conjunto no puede funcionar adecuadamente y eso es precisamente lo que esta ocurriendo en nuestro pa\u00eds.", "En la conducci\u00f3n pol\u00edtica del pa\u00eds hemos tenido golpes y gobiernos militares y gobiernos civiles en una sucesi\u00f3n c\u00edclica a lo largo de los a\u00f1os, desde 1930 hasta 1983. Esta alternancia anormal fue minando el sistema pol\u00edtico que explot\u00f3 definitivamente en 2002. Ya no hay sistema pol\u00edtico en Argentina.", "El radicalismo se dividi\u00f3 en lo que se llev\u00f3 la Coalici\u00f3n C\u00edvica (Carri\u00f3), lo que se llev\u00f3 Recrear (L\u00f3pez Murphy), lo que se llevaron las radicales K, y lo poco que quedo en la c\u00e1scara casi vac\u00eda de la burocracia partidaria. Nadie puede frenar a un precandidato que decide irse o quedarse y poner l\u00edmites al desorden interno para organizar una batalla por la presidencia del pa\u00eds. Se expulsa de por vida a un radical que se fue y al a\u00f1o y pico se lo acepta de nuevo como precandidato a presidente ganador, y finalmente se lo desgasta hasta que se va por segunda vez frente a las internas antes de las internas oficiales.", "En el peronismo pasa lo mismo, una parte se fue hacia el centro derecha especialmente en la d\u00e9cada del 90, otros, en la actualidad, hacia la izquierda, con el Frente para la Victoria, otros quedan en el Peronismo Federal que revivi\u00f3 pero ya languidece y el partido Justicialista casi no existe. El sindicalismo est\u00e1 bastante dividido tambi\u00e9n.", "Los partidos no tienen candidatos y los candidatos no encuentran partido. Tenemos alrededor de 800 partidos, entre nacionales, provinciales y vecinales, pero no tenemos ni un solo partido que funcione, que ofrezca credibilidad dentro de un sistema pol\u00edtico ordenado, que permita un ejercicio de la democracia interna y una carrera pol\u00edtica a aquellos que tengan vocaci\u00f3n para ella. Los j\u00f3venes se alejan de la pol\u00edtica y hacen como que no les interesa el destino nacional. Aparecen los corredores de autos, de lanchas, los cantores, las actrices, los c\u00f3micos, los ingenieros en las candidaturas de lo que queda de los partidos.", "Por eso es que se levant\u00f3 la ola re-eleccionaria: son las personas encaramadas en cada jurisdicci\u00f3n, las que hoy est\u00e1n mandando, las que no quieren dar paso a otros, pues quieren seguir siendo \"los due\u00f1os de la estancia\", salvo honrosas excepciones. Cambian la Constituci\u00f3n para seguir mandando sin reglas. No dejan que sean las instituciones las que vayan superando el continuismo personificado y que \u00e9sa sea la forma institucional de conducir a un pa\u00eds, una provincia o un municipio en forma ordenada, superando el feudalismo del siglo XXI. La descomposici\u00f3n pol\u00edtica se ha acentuado desde 2002.", "Esta desorganizaci\u00f3n pol\u00edtica tiene su correlato en el sistema econ\u00f3mico que tampoco funciona bien. Crecemos, s\u00ed, pero podr\u00edamos crecer mucho m\u00e1s. Tenemos aproximadamente el equivalente al 75% del capital reproductivo del pa\u00eds invertido en el exterior y sigue saliendo el dinero. Ya Per\u00f3n dijo en 1974 \"la manguera que tira para afuera hay que darla vuelta y que tire para adentro\" pero cada vez espantamos m\u00e1s al capital con hiperinflaci\u00f3n, expropiaci\u00f3n de los plazos fijos (Plan Bonex), hiper-recesi\u00f3n, corralito y pesificaci\u00f3n de los dep\u00f3sitos en d\u00f3lares y maxi-devaluaci\u00f3n, default y quitas de 75 % en los que confiaron en los bonos del pa\u00eds, inflaci\u00f3n no registrada, inesperado cierre de rubros enteros de exportaciones o importaciones.", "Los resultados econ\u00f3micos son evidentes. El ingreso o PBI per c\u00e1pita se va quedando por debajo del de los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados y se va acercando progresivamente al de los subdesarrollados.", "Si no hay democracia real, tampoco puede funcionar bien la econom\u00eda pues las decisiones de inversi\u00f3n se orientan hacia los amigos del poder, las votaciones por las dadivas, y la conducci\u00f3n del pa\u00eds se aleja del inter\u00e9s general.", "En lo \u00e9tico-cultural se ha producido un gran cambio, acorde con la involuci\u00f3n de los sistemas pol\u00edticos y econ\u00f3micos: gran parte de la poblaci\u00f3n espera mucho del \"puntero\" pol\u00edtico y de la dadiva del estatismo. En la cultura pol\u00edtica, la poblaci\u00f3n ve como natural que las Corporaciones (por ejemplo la CGT) tengan m\u00e1s poder que el Congreso, y esto va llevando a que, progresivamente, se consolide un credo populista-distribucionista y de facilismo clientelista que va gradualmente eliminando la idea de que el progreso se obtiene gracias al esfuerzo de prepararse mucho y trabajar bien y ser frugal en los gastos.", "No es un hecho que ha ocurrido en los \u00faltimos 20 a\u00f1os, sino que viene de lejos. Hasta las canciones populares as\u00ed lo reflejan. Por ejemplo en el tango Cambalache escrito por Enrique Santos Disc\u00e9polo en 1934, se expresa \"  el que no llora no mama y el que no afana es un gil  \"[...]\"  es lo mismo el que labura, que el que vive de los otros, que el que mata, que el que cura o esta fuera de la ley  \".", "Fue desapareciendo la frase \"mi hijo el doctor\", es decir, la expresi\u00f3n que reflejaba la idea de que, por medio del estudio y el esfuerzo en el trabajo, se pod\u00eda mejorar en forma importante y pasar de inmigrante pobre a clase media argentina. Este cambio cultural negativo se ha hecho carne, esta idea de que esforz\u00e1ndose se puede mejorar significativamente se ha perdido.", "La educaci\u00f3n adem\u00e1s se ha degradado en su calidad y esto se aprecia en las comparaciones internacionales. La posici\u00f3n \u00e9tica del argentino es cada vez de menor rigor. Como ejemplo podemos citar la econom\u00eda negra o informal que se estima llega alrededor del 40% de la producci\u00f3n del pa\u00eds, cuando hace 20 a\u00f1os atr\u00e1s se ubicaba en el 28% , cifra que tambi\u00e9n era ya alta.", "La \u00e9tica del argentino se puede traducir fielmente en la expresi\u00f3n \"yo, argentino\", es decir, me salvo por mi cuenta y no me preocupo de los dem\u00e1s y esto es terrible pues lleva a la falta de proyecto, no hay nada que compartir, s\u00e1lvese quien y como pueda.", "El sistema pol\u00edtico, el sistema econ\u00f3mico y el sistema \u00e9tico-cultural de Argentina est\u00e1n desarticulados, desquiciados, no funcionan. Por eso, a\u00fan con un cierto crecimiento econ\u00f3mico, hay malestar en el argentino, se siente frustrado y con raz\u00f3n. Requerimos un cambio, pero un cambio no meramente declarativo, de marketing de elecciones, para obtener votos sino un cambio definitivo encarnado en la sociedad. Necesitamos l\u00edderes con ideales, desinteresados de las ventajas econ\u00f3micas para conducir este cambio."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364644-si-no-hay-democracia-ni-etica-tampoco-funcionara-la-economia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Si no hay democracia ni \u00e9tica, tampoco funcionar\u00e1 la econom\u00eda", "fecha": "\r\n                \r\n              Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La empresa argentina Industrias Metal\u00fargicas Pescarmona (Impsa) cerr\u00f3 un acuerdo de financiamiento con el Banco Nacional de Desarrollo Econ\u00f3mico de Brasil (Bndes) por US$ 300 millones. Los fondos se aplicar\u00e1n al desarrollo de siete parques e\u00f3licos ubicados en los municipios de Acara\u00fa y Acarat\u00ed, en el estado de Cear\u00e1, en el nordeste de Brasil. Los parques entrar\u00e1n en operaci\u00f3n en 2012 y totalizar\u00e1n una potencia instalada de 211 MW, que elevar\u00e1 a 532,1 MW la potencia total instalada en Brasil.", "RESISTENCIA.\u2013 Frigor\u00edfico Toba cerr\u00f3 sus puertas por un mes debido a la falta de producci\u00f3n con destino a la exportaci\u00f3n. La suspensi\u00f3n afectar\u00e1 a los 230 empleados de la empresa. \"Esta situaci\u00f3n nos est\u00e1 marcando la crisis que est\u00e1n viviendo varias empresas emplazadas en el Parque Industrial de Puerto Tirol, a 8 kil\u00f3metros de Resistencia. Muchas de ellas est\u00e1n trabajando al l\u00edmite  y algunas ya han cerrado\", explic\u00f3 el secretario gremial del frigor\u00edfico, Jos\u00e9 Ju\u00e1rez.", "La cadena de comidas r\u00e1pidas Burger King retom\u00f3 su plan de expansi\u00f3n y con una inversi\u00f3n de $ 2,2 millones inaugur\u00f3 una sucursal en el shopping Soleil Factory, en el partido de San Isidro. Para Burger King se trata de su local n\u00famero 52 en la Argentina. La licencia de la cadena de hamburguesas en el mercado local pertenece a la firma Fast Food Sudamericana, controlada por el grupo mexicano Alsea.", "Los avales otorgados por el Fondo de Garant\u00edas bonaerense (Fogaba) a micro, peque\u00f1as y medianas empresas crecieron, en volumen, en el primer trimestre del a\u00f1o un 395 por ciento comparado con igual lapso de 2010, inform\u00f3 el presidente del organismo, Leonardo Rial. Rial indic\u00f3 que en el primer trimestre del a\u00f1o fueron otorgadas 2034 garant\u00edas por un monto de $ 149,4 millones. El plazo promedio de los cr\u00e9ditos fue de 39 meses, mientras que la tasa de inter\u00e9s promedio rond\u00f3 el 12,45% anual.", "Las empresas de software triplicaron su facturaci\u00f3n entre 2003 y 2010, hasta alcanzar los US$ 2834 millones, al tiempo que multiplicaron por cuatro sus exportaciones al sumar US$ 629 millones, inform\u00f3 el Ministerio de Industria en un comunicado. Seg\u00fan datos de la C\u00e1mara de Empresas de Software &amp; Servicios Inform\u00e1ticos de la Rep\u00fablica Argentina (Cessi), el 70,6% de las inversiones en el sector corresponden a reinversiones de utilidades, mientras que m\u00e1s del 6% proviene de programas p\u00fablicos o estatales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364574-que-pasa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Que pasa", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nelson Fernandez  Corresponsal en Uruguay", "MONTEVIDEO.- Siguiendo los pasos de Brasil, el gobierno uruguayo impulsa una serie de medidas para frenar la ca\u00edda del d\u00f3lar, que se encuentra en su nivel m\u00e1s bajo de la \u00faltima d\u00e9cada.", "La apreciaci\u00f3n del peso uruguayo frente a la moneda norteamericana tiene m\u00e1s de una explicaci\u00f3n, como la tendencia internacional y regional, y el ingreso masivo de d\u00f3lares por la llegada de inversiones extranjeras y el r\u00e9cord de las exportaciones. El panorama, adem\u00e1s, se complic\u00f3 a partir una aceleraci\u00f3n de la inflaci\u00f3n, que se convirti\u00f3 en la principal preocupaci\u00f3n del equipo econ\u00f3mico.", "El equipo econ\u00f3mico fij\u00f3 para este a\u00f1o una meta de inflaci\u00f3n con un rango del 4 al 6%, pero los precios vienen aumentando desde diciembre a un ritmo superior, lo que se acentu\u00f3 en las \u00faltimas semanas.", "El presidente Jos\u00e9 Mujica declar\u00f3 p\u00fablicamente la batalla contra la inflaci\u00f3n y admiti\u00f3 que su administraci\u00f3n est\u00e1 dispuesta a tomar las medidas necesarias, por m\u00e1s duras que sean. Procur\u00f3 transmitir confianza con una frase expresada con convicci\u00f3n y seguridad: \"No se aflijan, que la vamos a sujetar. Yo garantizo que a la inflaci\u00f3n la vamos a sujetar\".", "El paquete para frenar el repunte de los precios incluye medidas tradicionales en materia monetaria y fiscal, y otras heterodoxas, como los acuerdos pol\u00edticos.", "Entre las medidas que ya est\u00e1n en vigencia figura la suba de la tasa de pol\u00edtica monetaria (TPM) que dispuso el Banco Central hace quince d\u00edas y que repercuti\u00f3 -como era previsible- en una baja considerable de la cotizaci\u00f3n del d\u00f3lar en pesos uruguayos.", "La cotizaci\u00f3n cambiaria estaba a inicios de 2009 en 24,5 pesos uruguayos, y a partir de ese momento el d\u00f3lar fue perdiendo terreno. Hace un poco menos de un a\u00f1o, las autoridades uruguayas hab\u00edan reaccionado con el anuncio de una estrategia de compras de d\u00f3lares por parte de los bancos estatales, que logr\u00f3 frenar la ca\u00edda, aunque sin llegar al objetivo oficial de alcanzar una cotizaci\u00f3n de entre 21 y 22 pesos. La baja, adem\u00e1s, se profundiz\u00f3 en el \u00faltimo mes con una tendencia que lo lleva hacia los 18 pesos.", "En los \u00faltimos d\u00edas, el Banco Central intervino en el mercado cambiario con fuertes compras y pag\u00f3 incluso un precio un poco m\u00e1s alto que el de plaza, para presionar a la suba.", "En su intervenci\u00f3n, el Banco Central uruguayo cont\u00f3 con la ayuda del tambi\u00e9n estatal Banco Rep\u00fablica, aunque la acci\u00f3n conjunta s\u00f3lo sirvi\u00f3 para acompa\u00f1ar la baja de la divisa norteamericana y evitar mayores distorsiones de volatilidad.", "Medidos en pesos locales, los precios aumentaron el 0,53% en diciembre; el 1,25%, en enero; el 0,94%, en febrero, y el 1,42%, en marzo. Este mes, todav\u00eda no hay datos preliminares, pero se calcula que la inflaci\u00f3n en d\u00f3lares del primer cuatrimestre se ubicar\u00e1 en el orden del 10%, como producto de la combinaci\u00f3n de los aumentos de precios y la revaluaci\u00f3n del peso uruguayo.", "Adem\u00e1s de las medidas monetarias, el gobierno anunci\u00f3 otras medidas de tipo fiscal, como la postergaci\u00f3n de una anunciada rebaja tributaria y la aplicaci\u00f3n de un criterio de mayor prudencia en materia fiscal. Tambi\u00e9n se inform\u00f3 que procurar\u00e1 un acuerdo con productores y comerciantes para contribuir a rebajas pactadas de precios para amortiguar el repunte del \u00edndice de precios al consumidor.", "Las consultoras privadas proyectan para todo 2011 una inflaci\u00f3n en alza -con una suba acumulada de entre el 9 y el 10%- y un d\u00f3lar un poco m\u00e1s bajo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364570-el-dolar-en-uruguay-toca-un-minimo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Est\u00e1 en el nivel m\u00e1s bajo desde 2002; medidas para frenar la revaluaci\u00f3n del peso y el alza de precios", "titulo": "El d\u00f3lar en Uruguay toca un m\u00ednimo", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alfredo Sainz  LA NACION", "La Venezuela de Hugo Ch\u00e1vez ya encontr\u00f3 un adversario capaz de discutirle el liderazgo en materia de inflaci\u00f3n. De acuerdo con el promedio de las mediciones privadas, en el primer trimestre del a\u00f1o la Argentina acumul\u00f3 en los primeros tres meses de 2011 una suba del 5,6% en el costo de vida, apenas por debajo del 6% venezolano, y con el agravante de que en la tierra de Ch\u00e1vez nadie cuestiona las estad\u00edsticas oficiales. Con los datos del primer trimestre, la Argentina y Venezuela se consolidaron como los dos pa\u00edses con la inflaci\u00f3n m\u00e1s alta de Am\u00e9rica del Sur, a considerable distancia del resto de la regi\u00f3n. Sin embargo, el debate sobre c\u00f3mo controlar los aumentos de precios hoy volvi\u00f3 a estar en la agenda de los pa\u00edses sudamericanos.", "Los fuertes aumentos en los precios internacionales de los alimentos provocaron una aceleraci\u00f3n de la inflaci\u00f3n en la mayor\u00eda de las econom\u00edas del continente, aunque el promedio regional se ubica apenas por encima del 1% mensual (una cifra que, seguramente, miran con envidia argentinos y venezolanos).", "A diferencia de lo que sucedi\u00f3 con la Argentina, en Venezuela la inflaci\u00f3n en marzo registr\u00f3 un leve retroceso y pas\u00f3 del 1,7% de febrero al 1,4%. Los venezolanos, igualmente, no tienen muchos motivos para festejar, ya que la inflaci\u00f3n acumulada en el primer trimestre fue de 6%, lo que implica una leve suba frente al 5,8% registrado entre enero y marzo de 2010.", "Apenas por debajo se ubica la Argentina, que de acuerdo con el consenso de los economistas privados hoy le resulta cada vez m\u00e1s dif\u00edcil lograr que la inflaci\u00f3n se ubique por debajo del 2% mensual. De hecho, 2011 comenz\u00f3 con un alza del 2% en enero; en febrero, se produjo un leve respiro (1,5%), aunque en marzo se volvi\u00f3 al 2 por ciento.", "Los pron\u00f3sticos para lo que resta del a\u00f1o tampoco son demasiado optimistas. La mayor\u00eda de los economistas privados proyectan que la inflaci\u00f3n de 2011 se ubicar\u00e1 en torno al 25 por ciento, en l\u00ednea con lo sucedido el a\u00f1o pasado, aunque tambi\u00e9n alertan que la evoluci\u00f3n del costo de vida estar\u00e1 muy ligada a lo que suceda con las paritarias y la pol\u00edtica monetaria.", "El panorama de la Argentina y Venezuela difiere notablemente de lo que sucede en el resto de las grandes econom\u00edas de la regi\u00f3n, como Brasil, Chile y Colombia. En Brasil, la suba en los precios minoristas en el primer trimestre de 2011 se ubic\u00f3 en 2,5%, y los economistas locales elevaron sus pron\u00f3sticos de inflaci\u00f3n para todo el a\u00f1o del 5,8% que proyectaban hace unos meses al actual 6 por ciento.", "En Chile, en el \u00faltimo tiempo, las autoridades mostraron cierto temor ante un rebrote inflacionario y los aumentos registrados en alimentos, transporte y educaci\u00f3n, aunque la suba acumulada en el a\u00f1o apenas llega al 1,3%. Colombia, por su parte, acumul\u00f3 un alza del 1,8% en el costo de vida, en los primeros tres meses del a\u00f1o, y su inflaci\u00f3n anualizada no alcanza al 3,2 por ciento.", "En el caso de Uruguay, la preocupaci\u00f3n por la evoluci\u00f3n de la inflaci\u00f3n es mayor (ver aparte). En marzo, el \u00edndice de precios al consumo (IPC) registr\u00f3 un alza del 1,42%, en lo que constituye el mayor incremento para ese mes desde 1996, aunque la suba acumulada en el trimestre (3,6%) es casi la mitad de la de Venezuela.", "El panorama es parecido en Bolivia y en Paraguay, que acumulan subas trimestrales del orden del 3,9 y 4,8%, respectivamente. En cambio, Ecuador muestra un proceso inflacionario totalmente bajo control, con una suba acumulada entre enero y marzo de 1,3%. La situaci\u00f3n tambi\u00e9n aparece controlada en Per\u00fa, donde a pesar del clima de incertidumbre pol\u00edtica, la inflaci\u00f3n acumulada en 2011 se ubica por debajo del 1,5 por ciento.", "En tanto, en otras regiones, como Estados Unidos o Europa, la inflaci\u00f3n anual esperada este a\u00f1o oscila entre 2,2%, en el primer caso, y 2,6%, en el segundo.", "La misi\u00f3n t\u00e9cnica del Fondo Monetario Internacional (FMI) que asesorar\u00e1 al Indec en el dise\u00f1o de un nuevo \u00edndice de inflaci\u00f3n nacional regresa hoy a Washington, luego de una semana en el pa\u00eds, donde se reuni\u00f3 con autoridades del organismo y visit\u00f3 varias provincias, cuyas mediciones de precios difieren de la oficial. Rumbo a la capital norteamericana tambi\u00e9n partir\u00e1 ma\u00f1ana el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, que asistir\u00e1 a la Asamblea Anual del organismo internacional, que se iniciar\u00e1 el jueves. Previo a la Asamblea del FMI, el organismo dar\u00e1 a conocer hoy el informe con las Perspectivas de la Econom\u00eda Mundial. Ese documento, en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os, aludi\u00f3 a la brecha enorme que existe entre la cifra de inflaci\u00f3n oficial y las estimaciones de consultoras privadas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364569-la-argentina-ya-disputa-el-liderazgo-regional-en-inflacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Se acerc\u00f3 a los niveles que tiene Venezuela, que es el pa\u00eds m\u00e1s afectado de Am\u00e9rica del Sur", "titulo": "La Argentina ya disputa el liderazgo regional en inflaci\u00f3n", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fernando Bertello  LA NACION", "En medio de las versiones sobre una eventual mayor intervenci\u00f3n del Gobierno en el mercado de granos, una corriente agropecuaria af\u00edn al oficialismo propondr\u00e1 a la presidenta Cristina Kirchner la creaci\u00f3n de una agencia estatal de comercializaci\u00f3n, con el objetivo de \"garantizar la seguridad alimentaria\" y evitar distorsiones en los precios de los alimentos.", "La iniciativa es impulsada por la Corriente Agraria Nacional y Popular (Canpo) y forma parte de un documento que esta agrupaci\u00f3n est\u00e1 terminando de definir para presentar a la Presidenta en un acto que se har\u00e1 el 20 del actual en el Luna Park, seg\u00fan se\u00f1al\u00f3 una fuente de esa organizaci\u00f3n, que, adem\u00e1s, ocupa un cargo de alto nivel en el gobierno nacional.", "Canpo re\u00fane a t\u00e9cnicos del oficialismo, el INTA, universidades, funcionarios y busca ser una usina de ideas y plataformas para el Gobierno, pero sus propuestas deben pasar el filtro presidencial.", "El mes pasado, los ministros de Agricultura, Juli\u00e1n Dom\u00ednguez, y de Econom\u00eda, Amado Boudou, cerraron un encuentro t\u00e9cnico de esta organizaci\u00f3n. \"Pensamos que el Estado tiene que garantizar la seguridad alimentaria comprando lo que se necesita\", dijo la fuente, que agreg\u00f3 que se le propondr\u00e1 a Cristina Kirchner la creaci\u00f3n de una agencia estatal, al estilo Enarsa (la sociedad an\u00f3nima creada por el Gobierno, que interviene en el mercado energ\u00e9tico), para que act\u00fae en la comercializaci\u00f3n. Esa agencia comprar\u00eda, por ejemplo, el trigo que se necesite para abastecer el consumo interno de pan. Lo har\u00eda a los precios del mercado, compitiendo incluso por el producto con los exportadores, para luego d\u00e1rselo a los molinos.", "La agencia tambi\u00e9n podr\u00eda intervenir en otros productos que el Gobierno considere imprescindibles. \"Esto [la agencia estatal para el comercio de granos] es parte de nuestras ideas\", indic\u00f3 la fuente de la Canpo. En un documento del 17 y 18 del mes pasado, la Canpo ya mencionaba como propuesta implementar organismos nacionales de comercializaci\u00f3n. Seg\u00fan la fuente, en el Gobierno no est\u00e1 en la agenda de nadie una estatizaci\u00f3n del comercio de granos. De hecho, se\u00f1al\u00f3 que el organismo propuesto podr\u00eda coexistir con los actores actuales del mercado e incluso buscar articulaciones con el sistema de cooperativas.", "Por otra parte, la agencia estatal intervendr\u00eda ante determinadas situaciones, por ejemplo, si se produjeran distorsiones en los precios que pudieran perjudicar a los productores por situaciones de mercado.", "Ayer, el diario P\u00e1gina 12se\u00f1al\u00f3 que el Gobierno trabaja en un plan en el que, entre otros puntos, se definir\u00edan cupos de abastecimiento de granos, carne y leche para el mercado local; habr\u00eda una divisi\u00f3n de la comercializaci\u00f3n entre empresas exportadoras y de consumo interno, un sistema de subsidios y, adem\u00e1s, se enviar\u00eda al Congreso un nuevo esquema de retenciones m\u00f3viles. Pero consultada por La Nacion, una fuente de Econom\u00eda dijo que no se est\u00e1 trabajando en nada en ese sentido. En tanto, Oscar Sol\u00eds, subsecretario de Agricultura, coincidi\u00f3: \"Desconozco absolutamente que se est\u00e9 trabajando sobre eso\".", "Por otra parte, en los \u00faltimos d\u00edas circularon versiones de que el Gobierno quiere reservar un 30% de los embarques de granos para las cooperativas agr\u00edcolas Agricultores Federados Argentinos (AFA) y la Asociaci\u00f3n de Cooperativas Argentinas (ACA), vinculadas, respectivamente, con la Federaci\u00f3n Agraria Argentina (FAA) y Coninagro. Sin embargo, Sol\u00eds dijo que hoy no se est\u00e1 trabajando en esa asignatura.", "Mientras se define qui\u00e9n ser\u00e1 el secretario ejecutivo de la Unidad de Coordinaci\u00f3n y Evaluaci\u00f3n de Subsidios al Consumo Interno, se conoci\u00f3 que Sol\u00eds acaba de quedar al frente de las \u00e1reas de fiscalizaci\u00f3n, inscripciones y matr\u00edculas que ten\u00eda la ex Oncca.", "Ser\u00e1 la cosecha de granos seg\u00fan la consultora Agritrend; el Gobierno aguarda 100,6 millones de toneladas.", "Quedar\u00eda de saldo exportable para la Argentina en la actual campa\u00f1a agr\u00edcola, seg\u00fan fuentes privadas.", "Es el adicional que obtendr\u00e1 el fisco este a\u00f1o por retenciones a los granos; en total, ser\u00e1n US$ 8642 millones."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364573-granos-proponen-una-agencia-estatal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Una organizaci\u00f3n af\u00edn al Gobierno pedir\u00e1 a Cristina Kirchner la creaci\u00f3n de un organismo para \"garantizar la seguridad alimentaria\"", "titulo": "Granos: proponen una agencia estatal", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tuvieron la idea. Viajaron, recorrieron, investigaron y, unos a\u00f1os despu\u00e9s, crearon C\u00fabreme, una firma que confecciona prendas de vestir de alta gama con fibras naturales y org\u00e1nicas de la regi\u00f3n. Alejandra Gotelli y Adri\u00e1n Flores fundaron su empresa con la premisa de respetar tres principios b\u00e1sicos: equidad social, \u00e9tica comercial y equilibrio ecol\u00f3gico. \"Quer\u00edamos desarrollar un emprendimiento 100% nacional, desde la materia prima hasta la elaboraci\u00f3n del producto, para que se trabaje con mano de obra local y se respete el medio ambiente. Se trata de una marca que apunta a otros valores en el consumo\", cont\u00f3 Gotelli, que se define a s\u00ed misma \"conservacionista\" y viene de una familia de bi\u00f3logos.", "Gracias a las alianzas comerciales con cooperativas, hilander\u00edas y talleres que contemplan las pr\u00e1cticas inclusivas y el cuidado del medio ambiente, surgieron los proveedores de materia prima y quienes confeccionan las prendas sobre dise\u00f1os de C\u00fabreme.", "El proyecto empez\u00f3 en 2006. Las primeras prendas, que fueron tapados y abrigos, se empezaron a vender en 2009 en ferias, tiendas multimarca y eventos, como Buenos Aires Fashion Week. A partir de esas experiencias, se dieron cuenta de que ten\u00edan que ampliar la l\u00ednea para incluir prendas de verano con fibras m\u00e1s livianas como lino y seda, y tambi\u00e9n algunos modelos masculinos.", "\"Nos inspiramos en reflotar las econom\u00edas regionales porque vimos que la industria textil pod\u00eda tener una nueva oportunidad. Trabajamos directamente con los productores\", cont\u00f3 Gotelli. Fibras de cam\u00e9lidos como llama y guanaco, lana de merino y otras procedentes de Bolivia, Per\u00fa y Paraguay son los materiales con los que trabajan, con la idea de no salir del \"eje Sur-Sur\". Gotelli prefiere llamas y guanacos porque son \"fibras ex\u00f3ticas\" para los clientes europeos, mientras que el p\u00fablico local se inclina m\u00e1s por el lino y la seda.", "C\u00fabreme apunta a un  target  de cliente estrat\u00e9gico y tambi\u00e9n a los turistas que ya tienen m\u00e1s arraigada la compra responsable. \"El consumidor  verde  prioriza la materia prima como principal motivo de compra; le gusta saber el origen del producto. Los argentinos compran por el dise\u00f1o y la calidad, y luego preguntan de qu\u00e9 est\u00e1 hecho, pero indirectamente hacen un consumo responsable\", explic\u00f3 Gotelli.", "Las prendas de C\u00fabreme son dise\u00f1os atemporales para que transciendan las tendencias de la moda. \"Hacemos prendas cl\u00e1sicas y contempor\u00e1neas, que pueden incluir alguna veta de dise\u00f1o como detalle de vanguardia\", agreg\u00f3. Desde principios de este a\u00f1o, tiene un espacio de venta propia en una antigua casona de Palermo, donde instalaron el showroom y el taller de dise\u00f1o. El objetivo es poder transmitir a los clientes los conocimientos adquiridos y el sentido del trabajo.", "Gotelli destaca que tambi\u00e9n era importante poder vender a un precio justo, cosa que no pueden garantizar cuando las prendas se comercializan en tiendas de terceros. En su showroom venden pul\u00f3veres a $ 240, y la prenda m\u00e1s cara es un tapado de $ 1600. La facturaci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda alcanz\u00f3 los $ 200.000 en 2010. Participaron del programa Buenos Aires Emprende del gobierno de la ciudad de Buenos Aires y obtuvieron un aporte no reembolsable de $ 41.400, que usaron para instalar el showroom.", "Emilia Subiza msubiza@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364557-indumentaria-autoctona-que-busca-un-consumo-etico", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Historias que pueden ense\u00f1ar c\u00f3mo iniciar una actividad propia", "titulo": "Indumentaria aut\u00f3ctona que busca un consumo \u00e9tico", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La AFIP investiga el posible contrato de trabajadores de manera irregular por parte de las agencias de publicidad, debido a que la facturaci\u00f3n del sector est\u00e1 en alza pero el empleo formal se redujo. En un comunicado, la AFIP inform\u00f3 que en los \u00faltimos 5 a\u00f1os la rentabilidad de los servicios de publicidad duplic\u00f3, al menos, el crecimiento del resto de los sectores de la econom\u00eda. En 2010, las ventas tuvieron \"un incremento del 30% respecto del a\u00f1o anterior\", detall\u00f3 la AFIP. Sin embargo, destac\u00f3 \"la manifiesta inconsistencia entre el continuo crecimiento del sector y la disminuci\u00f3n de los puestos de trabajo, que en 2009 se redujeron un 24%\".", "El secretario general del gremio gastron\u00f3mico y hotelero, Luis Barrionuevo, ratific\u00f3 ayer que los trabajadores del sector reclaman un aumento salarial escalonado de 35% y cuestion\u00f3 al jefe de camioneros y de la CGT, Hugo Moyano, por cerrar una suba de 24%. \"Nunca vi que se adelante una paritaria tres meses y a la baja\", fustig\u00f3 Barrionuevo, en alusi\u00f3n a que la paritaria de Camioneros vence reci\u00e9n a fines de junio. Pro su parte, la consultora Ecolatina estim\u00f3 que las subas salariales de este a\u00f1o se ubicar\u00e1n, en promedio, \"un par de puntos porcentuales por encima\" del promedio cerrado el a\u00f1o pasado, del 26,4 por ciento.", "El Departamento de Posgrado de la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica Argentina (UCA) abri\u00f3 la inscripci\u00f3n al curso de posgrado en asesoramiento jur\u00eddico de empresas, que comienza el 26 de abril y finaliza el 13 de septiembre. Se dictar\u00e1 los martes y jueves de 19 a 22 y ser\u00e1n 37 clases de 3 horas cada una. Informes e inscripci\u00f3n a romina_lanfranchi@uca.edu.ar o 4338-0656/0727. El curso, dirigido a abogados egresados de universidades nacionales y extranjeras, incluye m\u00f3dulos de derecho societario, aspectos contables y tributarios de la empresa, defensa de la competencia y competencia desleal y financiamiento empresario."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364558-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Luj\u00e1n Scarpinellide la redacci\u00f3n de lanacion.commscarpinelli@lanacion.com.ar | @lujanscarpi", "Roscas, huevos de chocolate y, como siempre, pescado. De estos componentes t\u00edpicos de la canasta de Pascua, el \u00faltimo es el \u00fanico que no es exclusivo de este mes. No obstante, es por estos tiempos cuando la merluza adquiere un componente clave del esp\u00edritu de \u00e9poca: un fuerte aumento de precios.", "Lejos del costo al que se vend\u00eda en la Pascua pasada, el kilo de filet de merluza sin espinas -el pescado m\u00e1s econ\u00f3mico del mercado- se elev\u00f3 hasta los 36 pesos, desde los $ 24. Es decir, se encareci\u00f3 un 50%. O, desde otro punto de vista, cuesta tres veces m\u00e1s que el pescado ofrecido por el Gobierno en marzo de 2010.", "Sin embargo, como sucede con otros productos, las variaciones de precios difieren seg\u00fan el lugar geogr\u00e1fico donde se realice la compra. El margen del costo de la merluza va desde los $ 30 hasta la marca indicada en el p\u00e1rrafo anterior, seg\u00fan una recorrida realizada por  lanacion.com  en distintos barrios de la Capital. Los comerciantes consultados en el relevamiento, se\u00f1alaron que se aplicaron incrementos en ese producto y otros entre la semana pasada y la anterior, y que a\u00fan no se sabe si habr\u00e1 nuevos ajustes en la v\u00edspera de la celebraci\u00f3n cat\u00f3lica.", "El a\u00f1o pasado, el precio del kilo de merluza oscilaba entre los 22 y los 24 pesos. Por aquellos d\u00edas, la merluza cobr\u00f3 un protagonismo especial: en medio de una pol\u00e9mica por el alza de la carne, la Presidenta hab\u00eda lanzado el plan \"Pescado para todos\" , para promover el consumo.", "El filete de merluza se ofrec\u00eda a 12,50 pesos por kilo y el kilo de calamar, a $ 6. La mercader\u00eda barata se trasladaba a bordo de un cami\u00f3n por zonas del conurbano como Florencio Varela, Berazategui e Ituzaing\u00f3. Incluso, hab\u00eda puestos en el Mercado Central para distribuir el producto, que algunos vendedores describieron como \"los retazos del filet de merluza\". Hoy, seg\u00fan informaron en ese punto de venta, la oferta se encareci\u00f3 a 14 pesos por kilo.", "La misma media de ese pescado entero cuesta 22 pesos en \"La Boutique del Mar\", una pescader\u00eda de Santa Fe y Juli\u00e1n Alvarez, en el barrio porte\u00f1o de Palermo. En cambio, el producto filetado y despinado alcanza all\u00ed los 34 pesos. \"Hace unos meses sal\u00eda 24 y salt\u00f3 a 26 pesos. Pero hace dos semanas ya costaba 28 pesos y subi\u00f3 hasta 34\", cont\u00f3 Marcelo, empleado del local.", "En las p\u00e1ginas Web de las cadenas de supermercados, los precios se mantienen como en las pescader\u00edas. Por ejemplo, en Disco Virtual se expone a 32 pesos y en Coto Digital, a $ 36,3, aunque en la sucursal ubicada en la calle French y Pueyrred\u00f3n un cartel anuncia la venta del favorito de la Vigilia por dos pesos menos.", "En Belgrano, detr\u00e1s de la caja de \"La Bah\u00eda\", ubicada al 2059 de la calle Ciudad de la Paz, Ver\u00f3nica Gonz\u00e1lez cont\u00f3: \"Los proveedores nos aumentaron y tuvimos que subir el precio de la merluza, como pasa siempre en Pascua\". Esta vez, desde hace pocos d\u00edas, escal\u00f3 un 12%, de 32 a 36 pesos. \"\u00bfSi va a subir m\u00e1s? Eso nunca se sabe. Dependemos de lo que decidan los que nos venden la mercader\u00eda y de los que la transportan\", dijo Gonz\u00e1lez, que a\u00f1adi\u00f3 una preocupaci\u00f3n en caso de que se dispare la demanda: \"Nos advirtieron que podr\u00eda faltar pescado, por un paro de fileteros\".", "Las opciones m\u00e1s econ\u00f3micas en el local que tambi\u00e9n despacha platos de rotiser\u00eda, como milanesas del mismo pescado a 44 pesos, son la br\u00f3tola y el gatuzo. Si bien son m\u00e1s caros que la merluza, son alternativas cercanas que se mantienen entre los 40 y los 44 pesos.", "El precio m\u00e1s bajo con el que se cruz\u00f3  lanacion.com  estaba a pocas cuadras, en Virrey del Pino y Vidal: 30 pesos la merluza y $ 38 la br\u00f3tola.", "La cadena, encarecida.  Los movimientos de precios tambi\u00e9n se vieron a nivel mayorista. Eduardo Salvatore, due\u00f1o de la pescader\u00eda Don Antonio, que abastece a unos 190 restaurantes porte\u00f1os, coincidi\u00f3 en indicar el comienzo de las subas desde hace 15 d\u00edas. En su caso, el costo del kilo de merluza para sus clientes pas\u00f3 de 24 a 26 pesos. \"Var\u00eda este pescado y otros de consumo m\u00e1s masivo, como el calamar, pero los mariscos, por ejemplo, no se mueven\", explic\u00f3 Salvatore, quien planea absorber posibles aumentos que puedan tener lugar en las pr\u00f3ximas semanas para no tener que lamentar la p\u00e9rdida de clientes.", "La aclaraci\u00f3n del propietario del mayorista ubicado en San Juan y Boedo hizo eco en boca de distintos hombres de delantal blanco, en distintos puntos de la Capital: los productos no subieron por igual.", "Otros pescados naturalmente m\u00e1s caros, como el salm\u00f3n rosado, se mantiene alrededor de 100 pesos por kilo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363948-inflacion-cerca-de-semana-santa-el-precio-de-la-merluza-subio-hasta-un-50", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "En una recorrida por la ciudad,relev\u00f3 los precios del pescado m\u00e1s barato del mercado: los \u00faltimos incrementos ubicaron el kilo de merluza entre 30 y 36 pesos; el producto del plan \"Pescado para todos\" trep\u00f3 a $14 en el Mercado Central", "titulo": "Inflaci\u00f3n: cerca de Semana Santa, el precio de la merluza subi\u00f3 hasta un 50%", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["* Nicol\u00e1s Litvinoff es economista de la UBA, m\u00e1gister en finanzas con orientaci\u00f3n en Mercado de Capitales la Universidad del CEMA y autor del libro  Es tu Dinero!"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363939-8-tips-para-leer-antes-de-casarse", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Mientras se analiza la posibilidad de implementar los contratos prematrimoniales,te da algunas herramientas para evitar que surjan conflictos econ\u00f3micos con tu pareja en la vida conyugal", "titulo": "8 tips para leer antes de casarse", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"Tiene que convocarse a todos los integrantes de los comit\u00e9 del pa\u00eds y anular la proclama que lleva como candidato de la UCR a Ricardo Alfons\u00edn para que yo revea mi posici\u00f3n\", asegur\u00f3 el vicepresidente Julio Cobos, luego de que la semana pasada haya desistido de presentarse a la interna de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical en las primarias.", "El vicepresidente critic\u00f3 el proceso por el cual la UCR proclam\u00f3 como candidato presidencial a Ricardo Alfons\u00edn. \"Hab\u00edamos fijado una estrategia el a\u00f1o pasado y esto se interrumpi\u00f3 con la pre-interna y se tir\u00f3 por la borda lo que se hab\u00eda acordado\", dijo en declaraciones al programa  Desde el llano  que se emite por TN.", "Cobos resalt\u00f3 que no se arrepinti\u00f3 de su decisi\u00f3n porque \"sin respaldo partidario es muy dif\u00edcil hacerlo\", a lo que luego a\u00f1adi\u00f3: \"La UCR decidi\u00f3 que Cobos no sea candidato\".", "Posibles alianzas.  Por otra parte, Cobos no descart\u00f3 un proceso de alianzas con otros sectores y partidos pol\u00edticos para enfrentar la contienda electoral de octubre. \"Si nos encerramos en nosotros [por la UCR] no vamos a ning\u00fan lado\", asegur\u00f3 al tiempo que no puso l\u00edmites en cuanto a las posibles uniones: \"Ni de un lado del otro\".", "Si bien asegur\u00f3 estar de acuerdo con una posible alianza, pidi\u00f3 no \"invitar m\u00e1s a Pino Solanas\" porque \"ya nos rechaz\u00f3 un mont\u00f3n de veces\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364847-cobos-el-radicalismo-se-tiene-que-redefinir", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El vicepresidente critic\u00f3 el proceso por el cual se design\u00f3 como candidato presidencial de la UCR a Ricardo Alfons\u00edn; \"S\u00f3lo si se anula la proclama, podr\u00eda rever mi posici\u00f3n\", asegur\u00f3", "titulo": "Cobos: \"El radicalismo se tiene que redefinir\"", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En medio de los di\u00e1logos entre los diferentes sectores de la oposici\u00f3n en vistas de conformar alianzas para enfrentar al kirchnerismo en octubre, el precandidato presidencial de la UCR, Ernesto Sanz, pidi\u00f3 hoy al radicalismo \"un acuerdo amplio\" con otros espacios opositores \"sin prejuicios\" ni \"exclusiones\".", "En una carta enviada a todos los afiliados de la UCR, titulada \"Ideas para un acuerdo amplio\", el senador hizo un gui\u00f1o a la conformaci\u00f3n de un amplio frente que incluya al macrismo y al Peronismo Federal. \"Lo que propongo es que abramos un proceso de di\u00e1logo en un marco lo m\u00e1s amplio posible, sin condiciones previas, sin prejuicios y sin exclusiones salvo la de quienes se autoexcluyan\", afirm\u00f3 Sanz.", "En el comunicado, el senador inst\u00f3 a \"que identifiquemos los puntos de acuerdo -y tambi\u00e9n, \u00bfpor qu\u00e9 no? los de desacuerdo-, que profundicemos en el diagn\u00f3stico de los problemas del pa\u00eds y de las posible soluciones, que intercambiemos puntos de vista y propuestas\".", "\"Mientras la opci\u00f3n de continuidad -el oficialismo- es clara y unitaria, la opci\u00f3n de cambio -la oposici\u00f3n- aparece fragmentada, sin referencias comunes e incapaz de actuar eficazmente frente a la acumulaci\u00f3n de poder del partido gubernamental. Un gobierno fuerte y unido frente a una oposici\u00f3n d\u00e9bil y dividida es el retrato que muchos argentinos se han hecho de la realidad actual\", describi\u00f3 el precandidato.", "En tanto, el precandidato presidencial Eduardo Duhalde advirti\u00f3 hoy que no hay que \"poner l\u00edmites\" a un acuerdo opositor amplio y record\u00f3 que su espacio trabaja hace tiempo \"con el macrismo, el radicalismo en pleno y el socialismo\", luego de que el gobernador de Santa Fe, Hermes Binner manifestara rechazo a incluir a Mauricio Macri en su coalici\u00f3n.", "Duhalde pidi\u00f3 apertura a Binner.  Duhalde respondi\u00f3 a las declaraciones de Binner, quien expres\u00f3 en di\u00e1logo con LA NACION que un acuerdo con el macrismo \"es inviable\", al sostener que hay \"muchas dificultades\" para un entendimiento.", "El ex presidente, quien venci\u00f3 ayer a su competidor interno del PJ Federal, Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1, en las elecciones internas en las provincias del litoral, asegur\u00f3: \"Estamos armando una alternativa que va a tener un crecimiento muy grande, ser\u00eda inteligente que en este momento no digamos que no podemos, que tenemos l\u00edmites, que este s\u00ed, que este no, porque siempre tenemos tiempo para decir eso\".", "El dirigente record\u00f3 por Radio 10:  \"Con el radicalismo en pleno, el macrismo y el socialismo de Binner trabajamos mucho tiempo sobre pol\u00edticas de Estado\".", "\"Podemos conformar una fuerza tan importante como para ganar en primera vuelta, pero requiere que los dirigentes sepan escuchar a la gente\", concluy\u00f3 Duhalde.", "No obstante, los diversos partidos de la oposici\u00f3n reiteraron durante los \u00faltimos d\u00edas cu\u00e1les son los l\u00edmites para un acuerdo.", "Binner, como l\u00edder del espacio socialista que es codiciado como aliado tanto por el radicalismo de Alfons\u00edn como por el Proyecto Sur, habl\u00f3 ayer del anhelo de integrar ambos espacios. \"Est\u00e1 Pino [Fernando Solanas], Luis Juez, Margarita [Stolbizer], est\u00e1 Ricardo [Alfons\u00edn]. Creo que realmente hay serias posibilidades de construir a partir de una idea de Naci\u00f3n\", dijo a este medio.", "Respecto a la posibilidad de integrar al Pro, se\u00f1al\u00f3: \"Hoy es un sector inviable, pero hay que ver qu\u00e9 pasa con el pa\u00eds\".", "Frente de centroizquierda.  Por su parte, Pino Solanas volvi\u00f3 a mostrar un tajante rechazo a una alianza con la UCR: \"El socialismo y el GEN piensan que una alianza (con miras a las pr\u00f3ximas elecciones) debe incorporar al radicalismo y es un error grande porque dan fuerza y apoyo a un enfermo muy ca\u00eddo\".", "Stolbizer envi\u00f3 hoy una carta a los dirigentes de centroizquierda para convocarlos \"un frente progresista que se constituya frente al oficialismo\".  El mensaje fue dirigido a Alfons\u00edn, Pino Solanas, Rub\u00e9n Giustiniani, Hermes Binner, Elisa Carrio, Victor de Gennaro, Graciela Oca\u00f1a y Luis Juez.", "Luego de ser proclamado como candidato oficial de la UCR, Alfons\u00edn hab\u00eda manifestado su deseo de incluir a Solanas al se\u00f1alar que har\u00eda \"un aporte valioso\" con una candidatura en la ciudad aunque aclar\u00f3 que no le ped\u00eda que se baje de la carrera presidencial.", "El diputado tambi\u00e9n invito a \"sumar peronistas\" para competir contra el kirchnerismo en las elecciones presidenciales de octubre."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364710-sanz-pidio-al-radicalismo-un-acuerdo-lo-mas-amplio-posible", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Envi\u00f3 una carta a afiliados y dirigentes radicales; Duhalde solicit\u00f3 a Binner que se abra al di\u00e1logo luego de que el gobernador dijera que Macri es su l\u00edmite; Stolbizer convoc\u00f3 a posibles aliados", "titulo": "Sanz pidi\u00f3 al radicalismo \"un acuerdo lo m\u00e1s amplio posible\"", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En el d\u00eda despu\u00e9s de la victoria que lo consagr\u00f3 como gobernador reelecto de Salta, Juan Manuel Urtubey volvi\u00f3 a ponerle l\u00edmites a su alineamiento con la Casa Rosada y a quejarse con iron\u00eda de que un sector del Gobierno haya apoyado a Walter Wayar, que finalmente qued\u00f3 en tercer lugar. Apunt\u00f3 en particular contra Hugo Moyano, uno de los promotores de esa postulaci\u00f3n.", "\"Nunca he ocultado mi posici\u00f3n pol\u00edtica a nivel nacional. Yo acompa\u00f1o a la Presidenta, pero cuando hay cosas que no comparto, o que no le convienen a mi provincia lo digo en p\u00fablico igual que en privado. En la dial\u00e9ctica imperante de amigo enemigo algunos me colocan de un lado o del otro, pero yo estoy del mismo lado siempre\", plante\u00f3 el gobernador en declaraciones a radio 10.", "Urtubey se cuid\u00f3 de mantener un delicado equilibrio entre las muestras de sinton\u00eda y la distancia. \"No reniego de mi condici\u00f3n de peronista y como peronista acompa\u00f1o a la Presidenta. Si finalmente es la candidata, y creo que as\u00ed va a ser, todo indica que ganar\u00eda las elecciones. Yo voy a trabajar para que as\u00ed sea, no le quepa la menor duda\", asegur\u00f3.", "Cuando le preguntaron si en Salta hab\u00eda ganado el kirchnerismo, fue igualmente cuidadoso. \"La gente vot\u00f3 a favor o en contra del gobierno que yo conduzco. Si perd\u00eda, no iba a estar ech\u00e1ndole la culpa a alguien de afuera. Es razonablemente justo que, si gano, diga que en la provincia gran parte de las pol\u00edticas que permiten mejorar la vida de los salte\u00f1os son producto de pol\u00edticas p\u00fablicas que conduce la Presidenta, que permitieron que yo pudiera hacer muchas de las cosas que he hecho. En otro contexto nacional hubieran sido imposibles\", dijo.", "El enojo se volvi\u00f3 indisimulable cuando le preguntaron por el apoyo de Moyano a la f\u00f3rmula que encabez\u00f3 Wayar, ex vicegobernador de la provincia durante de la administraci\u00f3n de Juan Carlos Romero. \"Moyano vino a hacer campa\u00f1a, tuvo duros adjetivos conmigo, me ha criticado muy fuerte. Entre nosotros, creo que me dio una mano\", lanz\u00f3.", "Hacia el final del reportaje, reiter\u00f3 que no est\u00e1 en sus planes pelear por la presidencia (en caso de que Cristina Kirchner finalmente decida no ser candidata), aunque, de manera el\u00edptica, dej\u00f3 claro que sus intenciones est\u00e1n en pie para 2015. No habl\u00f3 de cargos o de postulaciones. Pero no hizo falta.  \"El pueblo de Salta me dio la gran oportunidad de cambiar una realidad que parec\u00eda inmutable. Eso puede permitirme que, fuera de la provincia, se advierta que puede haber un modelo de construcci\u00f3n pol\u00edtica que puede venirle bien a la Argentina\", desliz\u00f3.", "M\u00e1s diferencia.  En tanto, el avance del escrutinio provisorio refuerza la victoria de Urtubey. Escrutadas el 96,1 por ciento de las mesas, Urtubey obten\u00eda el 57,2% de los votos, casi 32 puntos por encima del diputado nacional Alfredo Olmedo que compiti\u00f3 aliado con Pro.", "Los datos oficiales surgen del escrutinio provisorio. Los resultados de 2403 de las 2499 urnas indican que el gobernador obtuvo 307.593 votos, mientras que Olmedo cosech\u00f3 136.569 (25,4% del total).", "En tercer lugar se ubica Wayar, el candidato que impulsaron el ministro de Planificaci\u00f3n, Julio De Vido, y Moyano. Logr\u00f3 46.354 votos, es decir, 8,62% del total.", "Ya anoche, en el mismo discurso en el que proclam\u00f3 su victoria, Urtubey se hab\u00eda ocupado de ponerle l\u00edmites al gobierno nacional, en un claro intento por evitar que su triunfo sea capitalizado por la Casa Rosada. Si bien agradeci\u00f3 a la presidenta Cristina Kirchner su apoyo durante la campa\u00f1a, dej\u00f3 bien en claro que se trat\u00f3 del triunfo de \"un gobernador y no de un delegado del gobierno nacional\". De esta manera, remarc\u00f3 su autonom\u00eda de la Casa Rosada y evit\u00f3 el alineamiento autom\u00e1tico con el proyecto kirchnerista.", "La votaci\u00f3n en Salta permiti\u00f3 confirmar tambi\u00e9n la buena performance del sistema computarizado de voto con boleta electr\u00f3nica, que se emple\u00f3 en el 33% del padr\u00f3n provincial e hizo posible que la tendencia definitiva se conociera en pocas horas.", "Aunque fue la tercera escala de un calendario electoral que, en los hechos, prepara el terreno para las presidenciales de octubre, la jornada de ayer tuvo poco y nada que ver con los comicios de Chubut y Catamarca, donde la Presidenta sali\u00f3 a jugar fuerte por sus candidatos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364685-urtubey-moyano-me-critico-muy-fuerte-y-termino-dandome-una-mano", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El reelecto gobernador salte\u00f1o critic\u00f3 el apoyo del jefe de la CGT a Wayar", "titulo": "Urtubey: \"Moyano me critic\u00f3 muy fuerte y termin\u00f3 d\u00e1ndome una mano\"", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Orlando AndradaCorresponsal en C\u00f3rdoba", "CORDOBA.- Otro medio de comunicaci\u00f3n sufri\u00f3 un nuevo ataque, despu\u00e9s de los bloqueos que en los \u00faltimos dos fines de semana soportaron los diarios La Nacion y Clar\u00edn y el matutino cordob\u00e9s La Voz del Interior. Esta vez, la acci\u00f3n fue emprendida por un grupo comando que rob\u00f3 equipos y dej\u00f3 pintadas intimidatorias en Canal 10, integrante de los Servicios de Radio y Televisi\u00f3n (SRT), una sociedad an\u00f3nima con mayor\u00eda de la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba (UNC).", "El gobierno cordob\u00e9s repudi\u00f3 el hecho y advirti\u00f3 que no se trat\u00f3 de un caso delictivo m\u00e1s. \"El robo existi\u00f3, hab\u00eda una inteligencia en el hecho. Si hubiesen sido delincuentes comunes se habr\u00edan llevado las cosas de m\u00e1s valor. A priori llama la atenci\u00f3n que no se llevaron elementos de valor y se actu\u00f3 sobre la que ser\u00eda tecnolog\u00eda basada en informaci\u00f3n\", expres\u00f3 el ministro de Gobierno, Carlos Caserio.", "\"Lo que es dif\u00edcil determinar es si el hecho delictivo estuvo direccionado por una interna o no. Es lo que tiene que definir la Justicia. Si logramos dar con los delincuentes ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil determinar los objetivos del robo\", agreg\u00f3 el funcionario que responde al gobernador Juan Schiaretti.", "Como lo hizo hace una semana cuando fue bloqueado el diario local, ayer el gobierno de C\u00f3rdoba difundi\u00f3 un escueto comunicado para expresar que \"lamenta profundamente el acto delictivo que sufrieron los SRT en la madrugada del d\u00eda de la fecha (por ayer)\".", "Tambi\u00e9n manifest\u00f3 que \"se solidariza con sus autoridades y trabajadores, repudiando todo acto que ponga en riesgo la libertad de expresi\u00f3n\".", "Por su parte, la rectora de la Universidad, Carolina Scotto, lament\u00f3 anoche el episodio delictivo, que calific\u00f3 de \"grav\u00edsimo ataque a los SRT\", y manifest\u00f3 que \"cualquiera fuere su motivaci\u00f3n\" afecta \"al patrimonio cultural de todos los cordobeses\".", "Scotto agradeci\u00f3 el apoyo de todos los sectores de la sociedad y el compromiso de los trabajadores con la continuidad del servicio televisivo.", "El asalto se produjo ayer a las 4 de la madrugada, cuando unos seis desconocidos irrumpieron en el complejo ubicado en Miguel de Mojica 1600, en el barrio Marqu\u00e9s de Sobremonte, y redujeron a tres guardias, uno de los cuales fue llevado como reh\u00e9n y luego fue abandonado en un bald\u00edo.", "Miguel Rojo, vicepresidente de los SRT, dijo a La Nacion que los asaltantes, luego de reducir a los tres guardias que no portaban armas, se apoderaron de las llaves, con lo cual accedieron a las distintas oficinas sin necesidad de violencia. A\u00f1adi\u00f3 que se apoderaron de 27 computadoras, 11 pantallas de plasma, una consola de luces y tres islas de edici\u00f3n de Canal 10.", "Rojo no aventur\u00f3 m\u00f3viles pol\u00edticos y confi\u00f3 en la Justicia. \"Esperamos que la investigaci\u00f3n logre determinar qui\u00e9nes han actuado aqu\u00ed y con qu\u00e9 motivos\", se\u00f1al\u00f3.", "Los delincuentes dejaron pintadas amenazantes hacia el presidente de los SRT, Esteban Falc\u00f3n, y el gerente de Radio Universidad, Jorge Navarro. La polic\u00eda sospecha que as\u00ed buscar\u00edan desviar la investigaci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364647-robaron-equipos-de-edicion-en-el-canal-10-de-cordoba", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Robaron equipos de edici\u00f3n en el Canal 10 de C\u00f3rdoba", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El casamiento de Francisco, hijo de la diputada de la Coalici\u00f3n C\u00edvica Patricia Bullrich, en la noche del s\u00e1bado y la madrugada de ayer, combin\u00f3 los festejos de una grata ocasi\u00f3n con la realidad pol\u00edtica que vive el pa\u00eds, y la oposici\u00f3n en particular. No hubo oficialistas invitados, por lo que las mesas para los pol\u00edticos estuvieron reservadas a dirigentes opositores, que a pesar de la amabilidad de estos casos y los bailes compartidos no pudieron olvidar sus diferencias. Felipe Sol\u00e1, por ejemplo, lleg\u00f3 a la iglesia para la ceremonia, pero no particip\u00f3 de la fiesta. Ya en el sal\u00f3n, y seg\u00fan asistentes indiscretos, varios dirigentes de Pro pidieron que no los sentaran junto a Elisa Carri\u00f3. La l\u00edder de la Coalici\u00f3n C\u00edvica devolvi\u00f3 gentilezas y no les dirigi\u00f3 la palabra en toda la noche a los seguidores de Macri. Lilita convers\u00f3 animadamente con el ex titular de la DAIA Jorge Kirszenbaum, con la ministra de la corte bonaerense Hilda Kogan y con el legislador porte\u00f1o Fernando S\u00e1nchez, e ignor\u00f3 a la diputada radical Silvana Gi\u00fadici. Hubo s\u00ed baile y charlas compartidas entre Paula Bertol, Gi\u00fadici, S\u00e1nchez y Adri\u00e1n P\u00e9rez, compa\u00f1ero de f\u00f3rmula de Carri\u00f3, hasta bien entrada la madrugada.", "Son j\u00f3venes, audaces y antikirchneristas. Los integrantes del novel Partido Liberal Libertario est\u00e1n dispuestos a todo con tal de defender \"los principios de la libertad\" y ya empezaron a demostrarlo con recientes acciones de protesta contra la AFIP y el Banco Central. Ahora se preparan para m\u00e1s: aseguran que estar\u00e1n, el mi\u00e9rcoles 20, defendiendo a Mario Vargas Llosa en su participaci\u00f3n en el Feria del Libro. \"Los de La C\u00e1mpora van a ir a escracharlo. Y nosotros lo vamos a defender\", aseguraron por lo bajo varios miembros del partido, que en la interna anticipada del Peronismo Federal hacen fuerza por Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1. \"Nada de violencia, somos pacifistas\", dicen los integrantes del Partido Liberal Libertario, aunque ya coordinan acciones con los j\u00f3venes de Uni\u00f3n por Todos, de Patricia Bullrich, para defender al escritor y premio Nobel de Literatura en el que ser\u00e1 su paso por Buenos Aires.", "Las entradas para los tres recitales que dio la banda irlandesa U2 en el estadio \u00fanico de La Plata motivaron una sorda disputa que pudo haber derivado en un peque\u00f1o esc\u00e1ndalo pol\u00edtico. El gobernador Daniel Scioli dispuso repartir dos plateas a cada legislador, intendente y funcionario del Poder Ejecutivo. Pero muchas de las plateas, unas 400 invitaciones gratis, quedaron traspapeladas en los distintos cajones que integran la vasta burocracia estatal. Los diputados de la oposici\u00f3n tuvieron que peregrinar por varias oficinas de la Gobernaci\u00f3n y la presidencia de la C\u00e1mara baja para hallar las dos invitaciones asignadas. \"Fue como en el juego del gran bonete. Todos negaban estar en poder de las entradas\", coment\u00f3 un legislador que, tras insistir, pudo obtener las dos plateas por un valor de mercado de 500 pesos cada una. En la Jefatura de Gabinete provincial tomaron muy mal las cr\u00edticas: \"El recital fue organizado por una empresa privada. El gobierno no ten\u00eda obligaci\u00f3n de regalar entradas\", dijo un vocero habitual, que admiti\u00f3 la entrega de entre 300 y 400 plateas \"de favor\" para los funcionarios.", "La pulseada entre la Casa Rosada y Daniel Scioli por la vicegobernaci\u00f3n bonaerense sigue generando chisporroteos. Un confidente del gobernador dijo a La Nacion que Scioli quisiera tener a su lado a alguien que no tenga aspiraciones a sucederlo en 2015. \"Si no, en dos d\u00edas nos est\u00e1 revolucionando la provincia\", dijo la fuente. Si esa l\u00f3gica se diera, perder\u00eda terreno el plan del ministro del Interior, Florencio Randazzo. Scioli tampoco termina de digerir la posibilidad de que Gabriel Mariotto, del ex Comfer, pueda ser el compa\u00f1ero de f\u00f3rmula. Considera que tienen demasiadas opiniones discordantes. Algunos miembros de su entorno destacan a los ministros Baldomero Alvarez de Olivera y Cristina Alvarez Rodr\u00edguez como dos candidatos que ser\u00edan potables para el gobernador. En la Casa Rosada cortan en seco la discusi\u00f3n: \"El nombre se elegir\u00e1 ac\u00e1, le guste o no a Scioli\", dicen.", "El dirigente piquetero Luis D'El\u00eda critic\u00f3 en los claustros universitarios las alianzas del kirchnerismo con ciertos sectores. Ocurri\u00f3 una semana atr\u00e1s en una charla para alumnos de la carrera de periodismo de TEA. En este caso, el l\u00edder de la Federaci\u00f3n de Tierra y Vivienda dijo ante los j\u00f3venes: \"No quiero ver a Carlos Menem en ning\u00fan cargo y menos con el kirchnerismo\". Se sabe que el ex presidente representa las ant\u00edpodas ideol\u00f3gicas del dirigente social. Tambi\u00e9n se refiri\u00f3 a su pasado violento durante las marchas de ruralistas en la crisis del campo. \"Algunos, que \u00e9ramos vistos como demonios, ahora somos h\u00e9roes del kirchnerismo\", se ufan\u00f3, en un tono cordial y respetuoso con los alumnos del primer a\u00f1o de periodismo.", "Carlos Corach, el memorable ministro del Interior de Carlos Menem, se prepara para reaparecer. Pero su regreso al primer plano de la escena p\u00fablica -hay que aclarar que jam\u00e1s abandon\u00f3 la trastienda- no ser\u00e1 en ninguno de sus roles habituales: legislador, funcionario, dirigente partidario, polemista. Corach volver\u00e1 como escritor. En pocos d\u00edas, terminar\u00e1 de corregir las \u00faltimas pruebas de  18.885 d\u00edas de pol\u00edtica  . Se trata de una autobiograf\u00eda que, extendida en esa duraci\u00f3n, es decir, desde que el autor pis\u00f3 por primera vez un comit\u00e9 partidario -en 1952, uno de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, llevado por su padre- hasta que termin\u00f3 su mandato como senador nacional por la ciudad de Buenos Aires. El de Corach es el testimonio de un actor de relieve en la peripecia contempor\u00e1nea del pa\u00eds, que particip\u00f3 de varias agrupaciones pol\u00edticas: el radicalismo antiperonista en los 50, la UCRI y el MID, junto a Arturo Frondizi y Rogelio Frigerio, y, a partir de los a\u00f1os 60, el PJ. Llamar\u00e1 la atenci\u00f3n, por lo tanto, de los apasionados por la pol\u00edtica. Y causar\u00e1 alguna inquietud -en rigor, ya lo est\u00e1 haciendo- en los que tengan algo que temer de la buena memoria de alguien que, como Corach, conserva secretos cruciales: todos los que se pueden coleccionar en 18.885 d\u00edas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364646-la-oposicion-dividida-hasta-en-una-boda", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "La oposici\u00f3n, dividida hasta en una boda", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jaime RosembergLA NACION", "En las elecciones m\u00e1s concurridas en la historia de la entidad, la ortodoxia del Bloque Unido Religioso derrot\u00f3 anoche a la lista de centroizquierda Acci\u00f3n Plural y qued\u00f3 a un paso de retener la presidencia de la AMIA, la mutual jud\u00eda que en julio de 1994 sufri\u00f3 un atentado terrorista que dej\u00f3 como saldo 85 muertos y m\u00e1s de trescientos heridos.", "Luego de varias horas de escrutinio lento y trabajoso, el Bloque Unido Religioso, que gobierna la AMIA desde 2008, obtuvo 4360 votos contra 3880 de Acci\u00f3n Plural. A pesar del triunfo, no alcanz\u00f3 al 50 por ciento m\u00e1s uno de los votos necesarios para evitar las negociaciones con otras fuerzas. Cobra importancia, entonces, el 20% obtenido por el Frente Comunitario, integrado por el partido Laborista y AMIA es de Todos, del rabino Sergio Bergman, que obtuvo el tercer lugar en los comicios. La cuarta lista en disputa, del partido Likud, llegaba a un escaso porcentaje de votantes.", "Hace tres a\u00f1os, el Bloque Unido Religioso rompi\u00f3 con cien a\u00f1os de dominio de la centroizquierda en el poder de la entidad y gan\u00f3 por primera vez la presidencia, cargo que reten\u00eda anoche, con la candidatura a presidente de Angel Barman. Queda pendiente el \u00e9xito de la negociaci\u00f3n con la segunda o la tercera fuerza, pero cerca de las dos principales listas descontaban que eso se conseguir\u00eda en caso de terminar en primer lugar. \"En la historia de la entidad, siempre la primera minor\u00eda se queda con la presidencia\", afirmaban cerca de Grynwald sin poder ocultar su satisfacci\u00f3n, pasadas las 22.30.", "Hace tres a\u00f1os, el partido de Bergman sorprendi\u00f3 a todos: terminaron terceros, igual que ayer, pero el rabino instruy\u00f3 a sus consejeros para que votaran a Guillermo Borger y le dieron el triunfo a la ortodoxia luego de la votaci\u00f3n. Est\u00e1 por verse, entonces, la reacci\u00f3n interna del Frente Comunitario, heterog\u00e9neo y con opiniones divididas sobre un eventual acuerdo con Acci\u00f3n Plural, con quien hay mayor afinidad ideol\u00f3gica que con la ortodoxia.", "La masiva asistencia fue uno de los datos salientes de la jornada. Se acercaron a los 18 centros de votaci\u00f3n de la ciudad de Buenos Aires y el conurbano bonaerense 10.741 personas, todo un r\u00e9cord y poco m\u00e1s de la mitad del padr\u00f3n de electores habilitados, que alcanza unos 21.000. El incremento de la participaci\u00f3n -hace tres a\u00f1os llegaron a votar 7200 socios de la AMIA- se explicaba en la profusa campa\u00f1a de publicidad de Grynwald, que desde afiches apelaba a una movilizaci\u00f3n \"para una AMIA plural\", lo que motiv\u00f3 tambi\u00e9n la reacci\u00f3n de la ortodoxia, que pocos minutos despu\u00e9s del cierre se ufanaba de haber conseguido \"m\u00e1s de cinco mil votos\" en los comicios. \"Ojal\u00e1 que este electorado haya valorado conscientemente lo que es la continuidad de una comunidad jud\u00eda\", afirm\u00f3 Borger, que dejar\u00e1 su cargo el 31 de mayo, sin ocultar su apoyo a la lista del Bloque Unido Religioso y con cierta preocupaci\u00f3n por el resultado final de los comicios.", "\"S\u00f3lo con la participaci\u00f3n de la gente, que super\u00f3 casi en un 60 por ciento a la anterior, sentimos que ganamos. Hubo una actitud c\u00edvica in\u00e9dita\", afirm\u00f3 anoche Grynwald a LA NACION mientras recib\u00eda ya los abrazos de allegados y simpatizantes. El todav\u00eda les ped\u00eda mesura y tranquilidad, y ten\u00eda raz\u00f3n: cuando llegaron los votos de las escuelas ortodoxas todo se revirti\u00f3.", "M\u00e1s all\u00e1 de los vaivenes del escrutinio, el triunfo de la ortodoxia representa la continuidad de los aceitados v\u00ednculos entre el gobierno nacional y la AMIA. V\u00ednculos estrechos y colaboraci\u00f3n en \u00e1reas sensibles como empleo, ayuda social y cultura, reforzados por la decisi\u00f3n de la Casa Rosada de denunciar a Ir\u00e1n en distintos foros internacionales. Lo que s\u00ed podr\u00eda haber cambiado es la mayor participaci\u00f3n y reconocimiento para los movimientos religiosos liberales de la colectividad jud\u00eda, quienes apoyaron a Grynwald a cambio de un compromiso escrito de mayor apertura hacia las corrientes no ortodoxas en temas como las conversiones al juda\u00edsmo, los ritos de sepultura en cementerios comunitarios y el rol de la mujer.", "Los ortodoxos, a \u00faltima hora, recibieron con alegr\u00eda los votos provenientes de las escuelas ortodoxas para revertir el resultado y ungir a Angel Barman como presidente. Fue, por cierto, un triunfo m\u00e1s ajustado que el esperado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364645-la-ortodoxia-quedo-a-un-paso-de-retener-el-control-de-la-amia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Se impuso sobre la centroizquierda de Acci\u00f3n Plural, pero deber\u00e1 negociar con otras fuerzas", "titulo": "La ortodoxia qued\u00f3 a un paso de retener el control de la AMIA", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariana Ver\u00f3nLA NACION", "Sin sorpresas, la presidenta Cristina Kirchner se mostr\u00f3 ayer satisfecha con la victoria de Juan Manuel Urtubey en Salta, aunque prevaleci\u00f3 un estado de alerta en la intimidad del Gobierno ante el magro resultado que alcanz\u00f3 Walter Wayar, el candidato que, como el gobernador, tambi\u00e9n ten\u00eda apoyo de la Casa Rosada y era el postulante elegido por Hugo Moyano.", "La jefa del Estado, como en cada uno de los comicios provinciales, sigui\u00f3 atenta desde la quinta de Olivos las elecciones, aunque sin la tensi\u00f3n de las anteriores contiendas como Catamarca y Chubut, donde hab\u00eda apostado fuerte a pesar de las pocas chances que mostraban entonces las encuestas para sus candidatos.", "Esta vez, los sondeos de opini\u00f3n que llegaron la semana pasada a Balcarce 50 daban una intenci\u00f3n de voto muy favorable para Urtubey. En el gobierno nacional contaban con n\u00fameros que superaban el 60 por ciento. Cristina Kirchner hab\u00eda viajado a Salta dos semanas antes de las elecciones para anunciar obras p\u00fablicas con fondos del gobierno nacional para intentar apuntalar su propia imagen de cara a las elecciones presidenciales.", "La necesidad oficial era apoderarse de una porci\u00f3n del triunfo salte\u00f1o ante la sinuosa postura de Urtubey frente al Gobierno. Por un lado el gobernador lanzaba cr\u00edticas a la Casa Rosada, y por otro, apoyaba la candidatura de Cristina Kirchner para un nuevo mandato. Esto \u00faltimo era central para la Presidenta.", "En el Gobierno, dicen, no hay rencores con esa postura del gobernador. \"Fue una reacci\u00f3n que tuvo porque le pusieron otra lista a competirle\", analizaba anoche un colaborador de la Presidenta, que hab\u00eda estado hablando por tel\u00e9fono con ella durante la tarde. Se refer\u00eda a la boleta de Wayar.", "Las primeras conclusiones que sacaban los funcionarios nacionales se centraron en los escasos votos que hab\u00eda obtenido Wayar. En alianza con el secretario general de la CGT, llevaba como compa\u00f1ero de f\u00f3rmula al camionero Jorge Guaym\u00e1s, que responde a Moyano. Tambi\u00e9n hab\u00eda conseguido el apoyo del ministro de Planificaci\u00f3n, Julio De Vido, con quien mejor se lleva el l\u00edder sindical entre los miembros del gabinete.", "Aunque la mayor\u00eda de las fuentes consultadas por LA NACION minimizaban la escasa cosecha de los votos de Moyano, algunos funcionarios leyeron con atenci\u00f3n la mala elecci\u00f3n. El l\u00edder gremial, con la venia de De Vido, apoy\u00f3 abiertamente la precandidatura a jefe de gobierno porte\u00f1o del ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, lo que ayer fue una luz de alerta en Balcarce 50.", "La Presidenta estuvo pendiente de los comicios en Salta. Lo sigui\u00f3 en comunicaci\u00f3n permanente con el ministro del Interior, Florencio Randazzo, principal interlocutor entre Urtubey y la Casa Rosada. De hecho, el titular de la cartera pol\u00edtica habl\u00f3 ayer varias veces con el mandatario provincial. Anoche, Urtubey tambi\u00e9n recibi\u00f3 el llamado del jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez. El ministro coordinador lo felicit\u00f3 v\u00eda Twitter."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364637-cristina-satisfecha-por-el-resultado-en-salta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Dudas sobre el papel de Hugo Moyano", "titulo": "Cristina, satisfecha por el resultado en Salta", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Juan Manuel Urtubey consigui\u00f3 ayer la reelecci\u00f3n como gobernador de Salta. El kirchnerismo intentar\u00e1, en este caso con pocos argumentos, presentar el resultado como otro jal\u00f3n provincial de una marcha triunfal hacia octubre. Sin embargo, Urtubey se aplic\u00f3 durante la campa\u00f1a, y sigui\u00f3 haci\u00e9ndolo anoche, a que su victoria sea percibida como la ratificaci\u00f3n de un liderazgo local.", "Hace dos semanas, mientras esperaba la visita de la Presidenta, Urtubey se defini\u00f3 en estos t\u00e9rminos: \"No soy candidato K; soy el presidente electo del Partido Justicialista de Salta. Obviamente, la conducci\u00f3n real del PJ la ejerce Cristina. Pero la provincia tiene una elecci\u00f3n muy local y desdoblada de la nacional. Ac\u00e1 se elige una propuesta para los problemas que tenemos los salte\u00f1os\". \u00bfTem\u00eda Urtubey, cuando hizo esas aclaraciones, que la Presidenta lo arrastrara hacia un fracaso? No. Tem\u00eda que lo vampirizara en el \u00e9xito. Anoche, en di\u00e1logo con LA NACION, agreg\u00f3: \"Voy a seguir militando por un peronismo conducido por la Presidenta, pero insistiendo en que debe ser peronista y abierto\".", "La preocupaci\u00f3n de Urtubey por destacar su autonom\u00eda expresa la principal tensi\u00f3n que atraviesa al PJ en estos d\u00edas: el marketing de la Casa Rosada, que pretende convertir a Cristina Kirchner en el sujeto excluyente de una eventual victoria nacional, es peyorativo para el resto del oficialismo. El axioma \"Gan\u00f3 Cristina\" lleva oculta la consigna \"Cristina no necesita de nadie\".", "Es curioso que alguien que, en apariencia, es tan reacio a los monopolios, disfrute tanto construyendo un unicato. Sin embargo, la carrera hacia la reelecci\u00f3n se sostiene hoy en la prescindencia del aparato oficialista. Es el movimiento inverso al de las testimoniales de 2009. En aquel entonces, los gobernadores y los intendentes eran obligados a postularse para cargos que despu\u00e9s no ejercer\u00edan. Despu\u00e9s se supo: hab\u00eda que socializar una derrota. Ahora, cuando suponen que las encuestas han vuelto a sonre\u00edr, esos caudillejos ignoran si se los tendr\u00e1 en cuenta para confeccionar las listas.", "El triunfo de Luc\u00eda Corpacci en Catamarca y el empate de Carlos Eliceche en Chubut refuerzan la teor\u00eda seg\u00fan la cual los liderazgos territoriales o corporativos son desde\u00f1ables frente al irresistible atractivo presidencial. Es el dogma que se le impone a Daniel Scioli, a quien Cristina Kirchner mortifica con su alianza con Mart\u00edn Sabbatella, o a Hugo Moyano, que imagina su acto del pr\u00f3ximo 29 como un gran piquete preventivo ante la eventualidad de que el Gobierno ejerza su enorme influencia en la justicia federal y lo meta preso.", "Como resultado de esta din\u00e1mica, la posibilidad de que la Presidenta se haga reelegir ya no aflige s\u00f3lo a sus rivales; tambi\u00e9n comienza a inquietar a sus seguidores. Hay cada vez m\u00e1s dirigentes partidarios, sindicalistas y funcionarios del gabinete que sospechan que ese triunfo puede significar, por su gen\u00e9tica, la derrota de ellos mismos.", "Urtubey aspiraba anoche, con la provincializaci\u00f3n del resultado, a sustraer su victoria del voraz triunfalismo de la Casa Rosada. Esa pretensi\u00f3n es m\u00e1s que simb\u00f3lica o est\u00e9tica. El sabe que s\u00f3lo escriturando a su nombre los votos salte\u00f1os tendr\u00e1 derecho a participar en la confecci\u00f3n de la lista de diputados nacionales del PJ, que la Presidenta se ha reservado para s\u00ed en todas las provincias. Esa t\u00e1ctica se corresponde en el caso de Salta con una pol\u00edtica: el kirchnerismo duro, el de Carlos Zannini, Julio De Vido u Oscar Parrilli, respald\u00f3 la f\u00f3rmula de Walter Wayar, que llevaba como segundo a Jorge Gaym\u00e1s, el hombre de Hugo Moyano en la provincia. Anoche ese binomio se ubicaba tercero, con dificultades para alcanzar el 10% de los votos. Lo superaba con amplitud Alfredo Olmedo, que alegr\u00f3 la noche de Mauricio Macri. \u00bfPerdi\u00f3 la Casa Rosada  en Salta? El homenaje de Urtubey a la Presidenta ser\u00e1 no subrayarlo. Pero tendr\u00eda derecho a hacerlo.", "Ser\u00eda un error, sin embargo, desvincular la candidatura de Urtubey de la historia kirchnerista. El gobernador reelecto anoche fue uno de los primeros y m\u00e1s j\u00f3venes dirigentes del interior que se incorporaron al oficialismo inaugurado por los Kirchner en 2003. Su v\u00ednculo principal fue la entonces senadora Cristina Kirchner, con quien Urtubey -que ejerc\u00eda la presidencia de la Comisi\u00f3n de Asuntos Constitucionales de la C\u00e1mara de Diputados- coordin\u00f3 la estrategia institucional del Gobierno. Dos instrumentos cruciales del nuevo orden, la remodelaci\u00f3n del Consejo de la Magistratura y la reglamentaci\u00f3n de los decretos de necesidad y urgencia, pasaron por sus manos. Esa inserci\u00f3n y la ruptura entre la Casa Rosada y el gobernador Juan Carlos Romero ayudaron a Urtubey a avanzar hacia el control de la provincia en un proceso que termin\u00f3 de coronarse anoche. Fue un tr\u00e1nsito accidentado: en 2008 debi\u00f3 callar y tragar saliva cuando la Presidenta eligi\u00f3 la ciudad de Salta para librar una de sus batallas ret\u00f3ricas contra el campo.", "Sin embargo, Urtubey no es una planta del vivero kirchnerista. Su padre, Rodolfo, fue presidente de la Corte de Justicia provincial y pertenece al c\u00edrculo \u00e1ulico de Romero. Su t\u00edo materno fue el ex ministro del Interior de Carlos Menem, el ya fallecido Julio Mera Figueroa. El agreg\u00f3 a esa herencia un entramado personal. Gracias a su hermano Alejandro -abogado de la Federaci\u00f3n de Luz y Fuerza-, tendi\u00f3 un puente con el gremialismo antimoyanista y, tambi\u00e9n por esa cuerda, con Juan Carlos Mazz\u00f3n, el gerente de los Kirchner en la interna del PJ. En su paso por la C\u00e1mara, Urtubey cosech\u00f3 otro rosario de contactos, a veces sorprendentes por lo variados: van desde Vilma Ibarra hasta Graciela Cama\u00f1o, pasando por Jos\u00e9 Mar\u00eda D\u00edaz Bancalari y Florencio Randazzo. Esa agenda se extiende m\u00e1s all\u00e1 del peronismo, y puede llegar hasta Gabriela Michetti o Alfonso Prat-Gay.", "Hace dos a\u00f1os, Urtubey quiso poner esta red al servicio de un ensue\u00f1o nacional. Con la declinaci\u00f3n de N\u00e9stor Kirchner, muchos j\u00f3venes peronistas se imaginaron protagonistas de un nuevo ciclo pol\u00edtico. Del experimento qued\u00f3 una foto: Sergio Massa, Pablo Bruera, Diego Santilli, Cristian Breitestein, Jos\u00e9 Eseverri y Emilio Monz\u00f3, cubiertos por el poncho salte\u00f1o con que los revisti\u00f3 Urtubey en un viaje a la provincia. El v\u00ednculo m\u00e1s perdurable de aquel retrato es el de Urtubey y Massa, el intendente de Tigre, quien exhibe niveles de popularidad que desvelan a Daniel Scioli.", "La muerte de Kirchner despert\u00f3 a Urtubey de la fantas\u00eda de integrar una f\u00f3rmula presidencial con Scioli, como elucubraba Alberto Fern\u00e1ndez. Pero la mejor\u00eda de imagen de la viuda lo oblig\u00f3 a recalcular su itinerario. En el avi\u00f3n presidencial rumbo a Kuwait, Qatar y Turqu\u00eda, el gobernador reconquist\u00f3 la distancia justa con Olivos: ni tan cerca como para quedar calcinado, ni tan lejos como para morirse de fr\u00edo.", "La adhesi\u00f3n de numerosos kirchneristas a la f\u00f3rmula perdedora lo ayud\u00f3 a mantenerse anoche en ese justo medio. Urtubey se propone aprovechar la victoria para intervenir y, en la medida de lo posible, liderar el poskirchnerismo. Por razones de edad -cumplir\u00e1 42 a\u00f1os el pr\u00f3ximo 6 de septiembre-, para \u00e9l ese proceso est\u00e1 s\u00f3lo postergado. Su plan es constituir su personalidad pol\u00edtica a trav\u00e9s de negativas que preserven su figura delante de los sectores medios, cruciales tambi\u00e9n en Salta (para el triunfo de ayer se asoci\u00f3 al Partido Renovador, de centroderecha, cuyos simpatizantes acaso rechacen al gobierno nacional). La inauguraci\u00f3n del voto electr\u00f3nico, que se vuelve m\u00e1s apreciable despu\u00e9s de la pat\u00e9tica experiencia de Chubut, va en esa direcci\u00f3n. Igual que su veto a Moyano para integrar una f\u00f3rmula con la Presidenta. \"Antes debe aclarar sus problemas con la Justicia\", dictamin\u00f3, con lo que castig\u00f3 tambi\u00e9n al padrino de sus opositores internos.", "La provincializaci\u00f3n del resultado electoral, en la medida en que supone un l\u00edmite al avance del Gobierno, se inscribe en esta estrategia. Urtubey sigue pensando en la Naci\u00f3n y sabe que la idea de un triunfo estelar y solitario de Cristina Kirchner puede ser la antesala de una iniciativa que lo amenazar\u00eda a \u00e9l y a muchos otros con una nueva pr\u00f3rroga: el lanzamiento de una reforma constitucional para consagrar la reelecci\u00f3n indefinida."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364636-triunfo-peronista-no-k", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Triunfo peronista, no K", "fecha": "\r\n                \r\n              Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SALTA (De un enviado especial).- \"Yo no soy nada que tenga que ver con seguimientos personales de nadie. Es m\u00e1s: si Per\u00f3n viviera, seguir\u00eda diciendo que soy justicialista, no peronista.\" Con esa frase y los primeros escrutinios que confirmaban su reelecci\u00f3n, el gobernador salte\u00f1o Juan Manuel Urtubey intent\u00f3 precisar su posicionamiento frente a la Casa Rosada: apoya a la Presidenta y la acompa\u00f1ar\u00e1 si es candidata en octubre, pero est\u00e1 lejos de definirse como un kirchnerista.", "En di\u00e1logo con la prensa, Urtubey tambi\u00e9n rechaz\u00f3 la posibilidad de que el triunfo de ayer lo vuelva a poner en carrera para ser el compa\u00f1ero de f\u00f3rmula de Cristina Kirchner. \"Acabo de ser reelecto. Voy a ser gobernador los cuatro a\u00f1os que vienen\", asever\u00f3.", "De hecho, salvo por la llamada de felicitaci\u00f3n que recibi\u00f3 del jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, hasta las 20 de ayer, no hab\u00eda noticias en el b\u00fanker de campa\u00f1a sobre la llegada de funcionarios nacionales, como sucedi\u00f3 en los comicios de Chubut y Catamarca.", "Urtubey anticip\u00f3 que espera visitar a la Presidenta esta semana, aunque dijo que tambi\u00e9n aprovechar\u00e1 la ocasi\u00f3n para llevar tres planteos concretos sobre mejoras en la coparticipaci\u00f3n, las pol\u00edticas gas\u00edferas y el ferrocarril Belgrano Cargas. Los dos \u00faltimos temas est\u00e1n en manos del ministro de Planificaci\u00f3n Federal, Julio De Vido, y el l\u00edder de la CGT, Hugo Moyano (Camioneros integra la sociedad que administra el Belgrano Cargas), que en las elecciones de ayer apoyaron al candidato opositor Walter Wayar. \"Nuestra posici\u00f3n demuestra que se puede ser cr\u00edtico\", agreg\u00f3, en alusi\u00f3n a su relaci\u00f3n con el gobierno nacional.", "\"No oculto que soy un dirigente que busca crecer en su carrera\", respondi\u00f3 al ser consultado por una probable postulaci\u00f3n presidencial en 2015 (ayer, hasta la contrase\u00f1a para acceder a Internet en el b\u00fanker oficial, \"jmu15\" alud\u00eda a esa posibilidad). \"Si podemos demostrar que es posible transformar una sociedad con tanta inequidad y problemas sociales como Salta, seguramente eso podr\u00eda ponerme o no en carrera el d\u00eda de ma\u00f1ana. Pero una elecci\u00f3n con el 3% del electorado nacional no mueve el amper\u00edmetro\", se sincer\u00f3.", "El gobernador interpret\u00f3 su triunfo como \"la ratificaci\u00f3n de un rumbo\" que \"tom\u00f3 la opci\u00f3n esencialmente por los m\u00e1s humildes\", a trav\u00e9s de pol\u00edticas \"que buscaron romper niveles de concentraci\u00f3n econ\u00f3mica, pol\u00edtica y social\". La alusi\u00f3n estaba claramente dirigida hacia el ex gobernador Juan Carlos Romero, a quien Urtubey emparent\u00f3 con el jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, que en su \u00faltima visita a Salta hab\u00eda criticado con dureza al gobernador.", "\"Hay que respetarlos, est\u00e1 claro que son una expresi\u00f3n minoritaria que durante tres d\u00e9cadas ejerci\u00f3 mucho poder en Salta\", indic\u00f3, para aumentar la apuesta cuando lo consultaron tanto por Romero como por el candidato a gobernador y diputado nacional Walter Wayar. \"Las cosas terminan. Creo que [Romero] se termin\u00f3\", sentenci\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364635-el-gobernador-dice-que-el-no-es-un-kirchnerista", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Procur\u00f3 diferenciarse de la Presidenta", "titulo": "El gobernador dice que \u00e9l no es un kirchnerista", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SALTA.- En un clima de calma y alta participaci\u00f3n, el gobernador peronista de Salta, Juan Manuel Urtubey, logr\u00f3 ayer un amplio respaldo para un segundo mandato, al obtener el 55% de los votos, contra el 25% de su principal rival, el diputado Alfredo Olmedo, alineado con Pro.", "Si bien Urtubey agradeci\u00f3 a la presidenta Cristina Kirchner su apoyo durante la campa\u00f1a, dej\u00f3 bien en claro que se trat\u00f3 del triunfo de \"un gobernador y no de un delegado del gobierno nacional\". De esta manera, remarc\u00f3 su autonom\u00eda de la Casa Rosada y evit\u00f3 el alineamiento autom\u00e1tico con el proyecto kirchnerista.", "Esta madrugada, el escrutinio provisorio le otorgaba a Urtubey una ventaja de 30 puntos sobre Olmedo. El tercer candidato, Walter Wayar, que tambi\u00e9n hab\u00eda recibido el apoyo de un sector de la Casa Rosada y del l\u00edder de la CGT, Hugo Moyano, sumaba el 9% de los sufragios.", "La votaci\u00f3n en Salta permiti\u00f3 confirmar tambi\u00e9n la buena performance del sistema computarizado de voto con boleta electr\u00f3nica, que se emple\u00f3 en el 33% del padr\u00f3n provincial e hizo posible que la tendencia definitiva se conociera en pocas horas.", "Aunque fue la tercera escala de un calendario electoral que, en los hechos, prepara el terreno para las presidenciales de octubre, la jornada de ayer tuvo poco y nada que ver con los comicios de Chubut y Catamarca, donde la Presidenta sali\u00f3 a jugar fuerte por sus candidatos. Salvo porque el Frente para la Victoria salte\u00f1o fue una de las siete colectoras de Urtubey, el gobernador se encarg\u00f3 de desnacionalizar la campa\u00f1a y lleg\u00f3 a sostener que \"en absoluto\" se hab\u00eda sentido acompa\u00f1ado por la Casa Rosada.", "Ayer volvi\u00f3 a desmarcarse cuando expres\u00f3 que \u00e9l \"no ten\u00eda nada que ver con seguimientos de nadie\", en alusi\u00f3n a Cristina Kirchner (ver aparte). Pudo decir, as\u00ed, que era el \u00fanico due\u00f1o de los votos obtenidos. \"Los salte\u00f1os mayoritariamente tenemos una buena opini\u00f3n de la Presidenta, y yo pretendo acompa\u00f1ar como lo vengo haciendo, pero la elecci\u00f3n es local\", enfatiz\u00f3. Cerca de las 22, al anunciar su victoria, Urtubey  expres\u00f3 que el pueblo salte\u00f1o hab\u00eda elegido a \"un gobernador y no un delegado del gobierno nacional\". Aunque tambi\u00e9n agradeci\u00f3 a la Presidenta, que lo llam\u00f3 telef\u00f3nicamente para felicitarlo.", "No es ning\u00fan secreto que el gobernador de Salta mantiene una dif\u00edcil relaci\u00f3n con el n\u00facleo duro del kirchnerismo, al que suele referirse como la \"intelectualidad porte\u00f1a\" que rodea a la Presidenta. \"Les jodo est\u00e9ticamente\", es la explicaci\u00f3n que ensaya ante sus \u00edntimos, tras lo cual postula su crianza de campo y su educaci\u00f3n en el extranjero como dos barreras frente a \"la ping\u00fcinera\".", "Al cierre de esta edici\u00f3n, las proyecciones oficiales sosten\u00edan que la distancia de 30 puntos crecer\u00eda cuando se computaran los datos del interior provincial. \"De confirmarse la informaci\u00f3n que tenemos, ganamos los 11 senadores y 24 de los 30 diputados en juego\", indic\u00f3 el gobernador.  Olmedo y Wayar fueron oscureciendo sus discursos a medida que pasaron las horas. De hecho, el diputado sojero pas\u00f3 de proclamar una ventaja de 4 puntos sobre Urtubey a denunciar maniobras de fraude. \"Hermano, hay trampas por todos lados\", fue lo primero que dijo Olmedo a LA NACION al ingresar al b\u00fanker de su partido, poco antes de las 18. Las llamadas que recib\u00eda le anunciaban grandes triunfos por doquier.", "Luego las denuncias de su partido se vieron acotadas a problemas en una escuela de Or\u00e1n y una peculiar situaci\u00f3n que involucraba a una ni\u00f1a de 11 a\u00f1os, quien habr\u00eda acompa\u00f1ado a los ancianos ante las urnas electr\u00f3nicas de una escuela.", "A las 21.20, Olmedo felicit\u00f3 p\u00fablicamente Urtubey, sin dejar de remarcar que hab\u00eda ganado \"algunas intendencias\" y que su partido se hab\u00eda convertido en la segunda fuerza de la provincia. Recibi\u00f3 una llamada de la felicitaci\u00f3n del jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri.", "Wayar reconoci\u00f3 la victoria de Urtubey, pero critic\u00f3 la pol\u00edtica de alianzas tejidas por el gobernador con otros partidos, que terminaron liderando las f\u00f3rmulas en varios municipios. \"Urtubey se ocup\u00f3 de que el PJ pierda en muchos lugares, como nunca pas\u00f3 en Salta\", denunci\u00f3.", "Con la reelecci\u00f3n confirmada, el gobernador asumi\u00f3 como meta de su segunda gesti\u00f3n la lucha contra la pobreza, para acabar con el viejo \"modelo concentrado\", que lig\u00f3 con el ex gobernador y senador nacional Juan Carlos Romero. \"Queremos mostrar que Salta, la linda, puede ser Salta, la justa\", enfatiz\u00f3.", "Romero, quien busc\u00f3 no mostrar su mano durante la campa\u00f1a, expres\u00f3 su preocupaci\u00f3n por \"los enfrentamientos est\u00e9riles\" a los que \"se somete a la ciudadan\u00eda\".", "URTUBEY  Frejurevi  55,3 % El gobernador reelecto respalda la reelecci\u00f3n de Cristina Kirchner, pero no mantiene un alineamiento autom\u00e1tico con la Casa Rosada.", "OLMEDO  Frente Olmedo Gob.  25,9% El productor sojero y diputado nacional salte\u00f1o coloc\u00f3 a la alianza que integra con Pro de Mauricio Macri en un expectante segundo lugar.", "WAYAR  Wayar Gob.  8,8 % El ex vicegobernador qued\u00f3 tercero. Cont\u00f3 con el respaldo del ministro Julio De Vido y del l\u00edder de la CGT Hugo Moyano."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364633-urtubey-gano-en-salta-pero-le-puso-limites-al-gobierno", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Obtuvo la reelecci\u00f3n con el 55% de los votos; dijo que \"no se eligi\u00f3 a un delegado\" de la Casa Rosada", "titulo": "Urtubey gan\u00f3 en Salta, pero le puso l\u00edmites al Gobierno", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El vicepresidente y ex candidato presidencial Julio Cobos critic\u00f3 la forma en que se desarroll\u00f3 la interna de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical (UCR) y advirti\u00f3 que tal como est\u00e1n dadas las condiciones hoy en el radicalismo \"podemos salir terceros\".", "Cobos expres\u00f3 que en el radicalismo no se sinti\u00f3 protegido. \"Parece que le costaba salir en defensa de Cobos\", dijo el vicepresidente en una entrevista publicada ayer en el diario Perfil. Respecto de la interna, le reclam\u00f3 a la UCR su falta de estrategia. Dijo que se plante\u00f3 al rev\u00e9s, sin tener en cuenta el largo plazo, porque \"no s\u00f3lo hay que tener una estrategia que permita ganar, sino tambi\u00e9n que permita gobernar, sobre todo con los antecedentes que tiene el radicalismo\".", "A la vez, Cobos critic\u00f3 la decisi\u00f3n del senador Ernesto Sanz de mantener su intenci\u00f3n de presentarse en las primarias de agosto: \"El partido del que \u00e9l es el presidente ya defini\u00f3 un candidato, \u00bfno? La verdad, genera una situaci\u00f3n un tanto inc\u00f3moda. M\u00e1s inc\u00f3moda que la m\u00eda. No s\u00e9 qu\u00e9 estar\u00e1 evaluando ahora\".", "Tambi\u00e9n el vicepresidente sostuvo que cada distrito deber\u00eda haber evaluado la \"mejor de las compatibilidades, el mejor trabajo que se ha hecho en el Congreso y buscar [al candidato con mejores chances]. En Mendoza fuimos con gente del peronismo, con [Enrique] Toma, que es del Peronismo Federal\".", "As\u00ed, en las actuales circunstancias el candidato \"ya est\u00e1\", por lo que lo que resta es \"terminar la propuesta, los acuerdos\". Por eso dijo que hay que \"actuar con transversalidad\". Porque, aclar\u00f3: \"As\u00ed podemos salir terceros, pero vamos a trabajar para que as\u00ed no sea\".", "Por otra parte, Cobos aclar\u00f3 que en su momento cuando les pidi\u00f3 a varios dirigentes de la UCR que desistieran de realizar internas partidarias antes de las del 14 de agosto nadie lo escuch\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364627-cobos-asi-como-vamos-podemos-salir-terceros", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El vicepresidente critic\u00f3 a la c\u00fapula de la UCR", "titulo": "Cobos: \"As\u00ed como vamos podemos salir terceros\"", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El gobernador de Chaco, Jorge Capitanich, aclar\u00f3 ayer que el kirchnerismo no impuls\u00f3 a sus seguidores a participar de las elecciones internas del Peronismo Federal, como advirtieron desde ese sector, porque, seg\u00fan dijo, \u00e9ticamente no corresponde, y consider\u00f3 una falta de respeto lanzar ese tipo de acusaciones.", "En medio de las denuncias de algunos sectores del Peronismo Federal en su contra, el gobernador kirchnerista dijo: \"[En Chaco] hemos garantizado la apertura de seis escuelas y la seguridad p\u00fablica para el normal desenvolvimiento de los comicios\". Tras se\u00f1alar que manten\u00eda una muy buena relaci\u00f3n con el precandidato presidencial Eduardo Duhalde, aclar\u00f3: \"No queremos formar parte de ning\u00fan sector en particular [en Chaco]\". Consultado sobre si los seguidores del kirchnerismo votaron en los comicios de los opositores, Capitanich dijo: \"Eticamente, no corresponde ning\u00fan tipo de injerencia en la vida interna de los partidos pol\u00edticos. Eso es claro e incontrastable\".", "\"Me parece una falta de respeto hacia m\u00ed\", dijo el mandatario, cuando por Radio Mitre le indicaron que desde el Peronismo Federal hab\u00edan advertido que el kirchnerismo pod\u00eda \"colar\" votantes en la interna. En ese sentido, dijo: \"Ellos saben que hemos tenido el m\u00e1ximo nivel de transparencia\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364626-capitanich-rechazo-las-acusaciones-en-chaco", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Capitanich rechaz\u00f3 las acusaciones en Chaco", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Orlando AndradaCorresponsal en C\u00f3rdoba", "CORDOBA.- En comicios abiertos, con participaci\u00f3n de independientes, el radicalismo cordob\u00e9s consagr\u00f3 ayer al diputado nacional Oscar Aguad como candidato a gobernador y al senador nacional Ram\u00f3n Javier Mestre, como postulante a la intendencia capitalina.", "Tras la deserci\u00f3n del vicepresidente Julio Cobos como aspirante presidencial, en la interna cordobesa no hubo disputa con proyecci\u00f3n nacional. Ricardo Alfons\u00edn no ten\u00eda referentes en la contienda, ya que el jefe de su corriente Morena en C\u00f3rdoba, Mario Negri, decidi\u00f3 no postularse para la gobernaci\u00f3n.", "Aguad -aliado con Mestre en la corriente Integraci\u00f3n para una Confluencia Radical- se impuso por amplia mayor\u00eda a su oponente Dante Rossi, un diputado provincial enrolado en Identidad Radical, sector que lidera el ex secretario general de la Presidencia, Carlos Becerra. En la interna de la UCR no participaron con candidatos el Movimiento de Renovaci\u00f3n Nacional (Morena) que lidera y la L\u00ednea Federal del ex gobernador Eduardo Angeloz.", "Si bien la junta electoral partidaria procesaba anoche los c\u00f3mputos finales de la elecci\u00f3n, los equipos de campa\u00f1a de Aguad y Mestre manejaban proyecciones con sendos triunfos, superiores al 80 por ciento.", "De esta manera, Aguad se convirti\u00f3 en el segundo candidato formal a gobernador para las elecciones provinciales del 7 de agosto pr\u00f3ximo, ya que con mucha anticipaci\u00f3n se hab\u00eda autoproclamado l\u00edder del Frente C\u00edvico el senador nacional Luis Juez.", "Ahora resta que el peronismo consagre oficialmente a su postulante en los comicios internos convocados para el 5 de junio pr\u00f3ximo. En filas partidarias, se da por seguro que esa figura no ser\u00e1 otra que el ex gobernador Jos\u00e9 Manuel de la Sota, quien acaba de recibir el p\u00fablico apoyo del actual mandatario Juan Schiaretti.", "Adem\u00e1s, De la Sota es la base de un acuerdo entre el kirchnerismo y el justicialismo cordob\u00e9s para que todos los partidarios vayan unidos y lo voten en los comicios del 7 de agosto y a la elecci\u00f3n presidencial del 23 de agosto en apoyo a la reelecci\u00f3n de la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez, si finalmente decide postularse.", "La compulsa radical de ayer, que se desarroll\u00f3 sin inconvenientes, sirvi\u00f3 tambi\u00e9n para conformar su lista de aspirantes a legisladores provinciales que ser\u00e1 encabezada por el concejal riocuartense Eduardo Yuni.", "Adem\u00e1s, se consagraron los candidatos a intendentes en m\u00e1s de 30 localidades del interior cordob\u00e9s, como Villa Mar\u00eda, Villa Carlos Paz, Alta Gracia, Bell Ville, R\u00edo Tercero, Villa Dolores, Cruz del Eje, Jes\u00fas Mar\u00eda y Cosqu\u00edn.", "En esta instancia, la mayor expectativa estaba depositada en la capital, donde el senador Mestre, sin esforzarse demasiado, impuso supremac\u00eda sobre sus adversarios al concejal Mario Rey, y a los dirigentes Sergio Piguillem y Jorge Orgaz.", "Ahora, Mestre deber\u00e1 esperar que el PJ y el Frente C\u00edvico designen a quienes deber\u00e1 enfrentar en los comicios que el actual intendente Daniel Giacomino se propone convocar para el 2 o el 9 de octubre pr\u00f3ximo.", "Tanto Aguad como Mestre a\u00fan no nominaron a sus respectivos compa\u00f1eros de f\u00f3rmula, al aguardo de acuerdos con otros sectores."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364606-aguad-el-candidato-radical-en-cordoba", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Gan\u00f3 las elecciones internas para gobernador; el senador Mestre ser\u00e1 candidato a intendente", "titulo": "Aguad, el candidato radical en C\u00f3rdoba", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gustavo YbarraLA NACION", "El ex presidente Eduardo Duhalde se impuso por amplio margen ayer al gobernador de San Luis, Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1, en las cuatro provincias del nordeste y el litoral argentinos en las que se desarroll\u00f3 la segunda fecha de la interna abierta del Peronismo Federal.", "Seg\u00fan las cifras divulgadas por los propios candidatos en una conferencia de prensa conjunta, en la jornada de ayer se movilizaron 33.937 personas en las provincias de Entre R\u00edos, Chaco, Corrientes y Misiones, y se impuso Duhalde con 19.870 votos (59%) contra 13.783 (41%) de Rodr\u00edguez Sa\u00e1.", "De acuerdo con los resultados registrados en cada distrito, el ex presidente se alz\u00f3 con 51 de los 84 congresistas que estaban en juego, y quedaron los restantes 33 para el mandatario puntano.", "Con estos resultados, Duhalde saca una luz de ventaja (79 a 61) sobre su adversario, de cara al congreso de 684 representantes que tendr\u00e1n la misi\u00f3n de elegir al candidato del Peronismo Federal para las presidenciales de octubre.", "La interna del peronismo disidente continuar\u00e1 el domingo pr\u00f3ximo en las provincias de Catamarca, Santiago del Estero y Tucum\u00e1n. Despu\u00e9s de ese turno, la disputa entre Duhalde y Rodr\u00edguez Sa\u00e1 entrar\u00e1 en pausa hasta despu\u00e9s de Semana Santa.", "Tal como lo hicieron la semana pasada, cuando se vot\u00f3 en la Capital Federal con un virtual empate t\u00e9cnico (cada uno sac\u00f3 28 congresistas), los precandidatos compartieron el anuncio de los resultados. Esta vez, la sede elegida fue el Palacio El Victorial, un reciclado teatro  under  del barrio de San Telmo, que oficia de b\u00fanker electoral de Rodr\u00edguez Sa\u00e1.", "M\u00e1s all\u00e1 de los resultados, los peronistas disidentes se mostraron satisfechos con el nivel de votantes de ayer, muy similar al registrado la semana pasada. \"Lo que fue una ola en Capital Federal va a ir creciendo hasta convertirse en una ola federal\", afirm\u00f3 Duhalde.", "\"Estamos buscando a quien lidere la alternativa que la Argentina est\u00e1 esperando\", agreg\u00f3 el bonaerense, tras lo cual elogi\u00f3 a su rival afirmando: \"[Quiero] llevar al resto de la Rep\u00fablica Argentina lo que nosotros conocemos del modelo San Luis\".", "Sin la misma euforia de la semana pasada, cuando de manera sorpresiva perdi\u00f3 por menos de 300 votos, el gobernador Rodr\u00edguez Sa\u00e1 elogi\u00f3 el sistema de elecci\u00f3n interna puesto en marcha por el peronismo disidente. \"Esto demuestra que esta manera de elegir al candidato es la mejor\", dijo.", "Si bien no hubo denuncias p\u00fablicas, volvieron a o\u00edrse quejas por supuestas injerencias externas. Los duhaldistas dicen que la hubo del kirchnerismo a favor del puntano en Entre R\u00edos, mientras que Rodr\u00edguez Sa\u00e1 esboz\u00f3, en privado, un reclamo contra Ram\u00f3n Puerta, hombre de Duhalde, que moviliz\u00f3 gente a votar en Misiones.", "59%  Eduardo Duhalde Gan\u00f3 en Corrientes, Chaco, Misiones y Entre R\u00edos con 19.870 votos.", "41%  Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1 Logr\u00f3 13.783 sufragios en todas las provincias que se disputaban.", "84  Congresales en disputa Duhalde gan\u00f3 51 congresales para el Peronismo Federal y Rodr\u00edguez Sa\u00e1 obtuvo 33 congresales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364624-duhalde-se-impuso-en-el-litoral", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Le gan\u00f3 la interna a Rodr\u00edguez Sa\u00e1 en Chaco, Entre R\u00edos, Corrientes y Misiones; denuncias contra el Gobierno", "titulo": "Duhalde se impuso en el Litoral", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La invitaci\u00f3n del precandidato radical Ricardo Alfons\u00edn a \"sumar peronistas\" para competir contra el kirchnerismo en las elecciones presidenciales de octubre fue tomada ayer con mesurado optimismo por los principales destinatarios del convite: Francisco de Narv\u00e1ez y otros dirigentes del Peronismo Federal como Felipe Sol\u00e1.", "Por el contrario, desde el propio radicalismo surgieron algunos reparos a la propuesta de \"abrir una instancia de di\u00e1logo para ver si hay coincidencias program\u00e1ticas\" con algunos peronistas disidentes.", "\"Las expresiones de Alfons\u00edn son maduras y hay que tomarlas muy en cuenta. Pero lo importante es discutir un programa para la provincia de Buenos Aires, que incluya temas como la coparticipaci\u00f3n y la educaci\u00f3n\", afirm\u00f3 a LA NACION Daniel Amoroso, jefe de campa\u00f1a de De Narv\u00e1ez.", "Cerca del diputado bonaerense reconocen que la invitaci\u00f3n coincide con el objetivo de aglutinar apoyos de distintas fuerzas para enfrentar a Daniel Scioli por la gobernaci\u00f3n. Pero sostienen que el l\u00edmite puesto por Alfons\u00edn a Mauricio Macri, a quien descart\u00f3 como protagonista de un acuerdo, es una complicaci\u00f3n. \"Nos obligan a definir por uno u otro. Y eso no es bueno como condici\u00f3n\", afirman cerca de De Narv\u00e1ez.", "Mientras Felipe Sol\u00e1 evit\u00f3 referirse al asunto, el diputado radical Oscar Aguad (que ayer compiti\u00f3 para obtener su candidatura a gobernador cordob\u00e9s) le puso l\u00edmites a un eventual acuerdo. \"La oposici\u00f3n tendr\u00eda que buscar la integraci\u00f3n y armar un frente no para ganar, sino uno program\u00e1tico para sacar a la Argentina de la crisis\", afirm\u00f3 Aguad. El dirigente de la UCR, que contin\u00faa cerca de Ernesto Sanz en la interna partidaria, advirti\u00f3 que el principal desaf\u00edo es elaborar un  proyecto com\u00fan con pol\u00edticas de Estado de mediano y largo plazo que generen \"certidumbre\". \"Eso no se logra con dirigencias que encarnan una batalla para derrotar al otro\", advirti\u00f3 el cordob\u00e9s.", "En di\u00e1logo con LA NACION, Alfons\u00edn abri\u00f3 anteayer una puerta para sumar a dirigentes del Peronismo Federal. Tambi\u00e9n afirm\u00f3 que desea incorporar \"en un lugar relevante\" a Sanz y al vicepresidente Julio Cobos, que esta semana declin\u00f3 participar de la contienda de octubre."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364605-cautela-en-el-pj-por-el-llamado-de-alfonsin", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Cautela en el PJ por el llamado de Alfons\u00edn", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gustavo YbarraLA NACION", "\"\u00bfCon qu\u00e9 barco? Lo \u00fanico que hay es una gorra de capit\u00e1n.\" El gobernador de Santa Fe, Hermes Binner, apel\u00f3 a la imagen n\u00e1utica para ponerles condiciones a los que quieren que se anote en la carrera presidencial. \"Hay que ir con un proyecto de Naci\u00f3n, con un programa, que es lo que yo llamo el barco, y eso, hoy, no lo tenemos\", sentenci\u00f3 el socialista en di\u00e1logo con LA NACION.", "La definici\u00f3n del mandatario santafecino es un claro l\u00edmite al radicalismo, mucho m\u00e1s cuando reclam\u00f3 \"no repetir la experiencia de la Alianza\" y la creaci\u00f3n de un espacio pol\u00edtico \"en el que no haya una fuerza que hegemonice\" al resto.", "En ese sentido, Binner tambi\u00e9n dej\u00f3 en claro que, por el momento, el nombre de Mauricio Macri y el de Pro es un l\u00edmite. \"Creo que hoy es un sector inviable\", afirm\u00f3.", "-Alfons\u00edn lo quiere de compa\u00f1ero de f\u00f3rmula. \u00bfQu\u00e9 opina?", "-\u00bfCon qu\u00e9 barco? Lo \u00fanico que hay es una gorra de capit\u00e1n, pero despu\u00e9s... La experiencia que tenemos, de gobernar en Rosario y en la provincia de Santa Fe, nos habla de que hay que ir con un proyecto muy firme, que hay tomar decisiones; porque a un gobernante primero le cuentan los cien d\u00edas, despu\u00e9s los seis meses y eso debe marchar al comp\u00e1s de un programa, que es lo llamo el barco, y eso no lo tenemos. Todav\u00eda falta amalgamar un proyecto de Naci\u00f3n que nos permita so\u00f1ar en un pa\u00eds normal, de respeto a la Constituci\u00f3n y a las leyes y a los valores de los argentinos, y no vemos que \u00e9se sea el camino por el momento.", "-Pero muchos dirigentes socialistas tambi\u00e9n quieren que sea candidato a presidente.", "-Queda claro que no es un problema de indefiniciones, sino de una gran definici\u00f3n, que es la de generar colectivos y no impulsar lo individual, porque por ese camino nos vamos a volver a equivocar.", "-\u00bfSupedita sus aspiraciones a las elecciones primarias de su provincia?", "-Son cosas distintas. Nosotros estamos gobernando con un gran \u00e9xito y como no hay reelecci\u00f3n en la provincia, buscamos la reelecci\u00f3n del proyecto, y eso se da con la elecci\u00f3n del ministro de Gobierno, Antonio Bonfatti, como gobernador de la provincia. Pero tambi\u00e9n que es necesario construir un pa\u00eds con un claro objetivo. Si no nos da el tiempo para construir el barco, vamos a repetir la experiencia de la Alianza.", "-Entonces, hay que acelerar la construcci\u00f3n del barco...", "-Por supuesto, pero necesitamos voluntad pol\u00edtica de los otros sectores que deben construir el frente. En Santa Fe, el Frente Progresista est\u00e1 gobernando con \u00e9xito. No es necesario copiarlo, porque no es una receta de cocina, pero s\u00ed hay que tomar su ejemplo de convivencia, di\u00e1logo y consenso.", "-\u00bfQui\u00e9nes deber\u00edan trabajar en esa construcci\u00f3n?", "-Hay muchos sectores. Est\u00e1 \"Pino\" [Fernando Solanas], Luis Juez, Margarita [Stolbizer], est\u00e1 Ricardo [Alfons\u00edn]. Creo que realmente hay serias posibilidades de construir a partir de una idea de Naci\u00f3n.", "-Pero los tiempos corren y los plazos se achican...", "-Por eso hay que ponerse a trabajar lo antes posible en un di\u00e1logo m\u00e1s profundo, porque tenemos que llevar una propuesta que no es sencilla: una cultura de la coincidencia; evitar que haya un sector que hegemonice al resto. Tenemos que aprender del Frente Amplio, de la Concertaci\u00f3n chilena, del propio PT [de Brasil].", "-\u00bfVe posible un frente que incluya a Proyecto Sur y la UCR?", "-Si dentro de la UCR hay sectores que defienden a Macri y que defienden al Peronismo Federal, \u00bfpor qu\u00e9 no puede haber sectores que defiendan un frente progresista con Proyecto Sur?", "-\u00bfExcluye a Macri?", "-Tenemos muchas dificultades para entendernos, que vienen del marco te\u00f3rico y de la pr\u00e1ctica; por lo tanto, veo que es un sector con dificultades.", "-Pero no lo descarta definitivamente", "-Creo que s\u00ed. Hoy es un sector inviable, pero hay que ver qu\u00e9 pasa con el pa\u00eds. Ma\u00f1ana, alguien puede cambiar."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364604-binner-expreso-que-un-acuerdo-con-el-macrismo-es-inviable", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El gobernador de Santa Fe tambi\u00e9n exigi\u00f3 a la UCR armar un proyecto para la Naci\u00f3n", "titulo": "Binner expres\u00f3 que un acuerdo con el macrismo \"es inviable\"", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El canciller H\u00e9ctor Timerman vivi\u00f3 de cerca el violento terremoto que sacudi\u00f3 a Jap\u00f3n esta madrugada, exactamente un mes despu\u00e9s, de la tragedia que combin\u00f3 un tsunami y un sismo devastadores.", "Como acostumbra, el jefe del Palacio San Mart\u00edn us\u00f3 la red social Twitter para transmitir su experiencia. Incluso confes\u00f3 que la cercan\u00eda con los hechos le hizo extra\u00f1ar sus d\u00edas de periodista.", "\"Me voy de Jap\u00f3n con la sensaci\u00f3n de haber visitado un pa\u00eds amigo que se sobrepondr\u00e1 el dif\u00edcil momento que atraviesa\", alrededor de las 5, cuando el sismo todav\u00eda no hab\u00eda ocurrido.", "Pocos minutos despu\u00e9s, comenz\u00f3 su relato de lo que ocurr\u00eda. \"En medio de un temblor en Tokyo. Ojal\u00e1 que no haya v\u00edctimas. Terremoto de 6.5. Mucha calma entre la gente\", relat\u00f3.", "Enseguida, aludi\u00f3 a su antigua profesi\u00f3n. \"Ya termin\u00f3 el temblor. Momento en que uno extra\u00f1a no ser periodista. Uno mira a su alrededor y todo ha vuelto a la normalidad. La gente sigue comiendo, charlando o paseando por el aeropuerto\", indic\u00f3.", "Para el final dej\u00f3 dos detalles del sismo. \"El epicentro fue cerca de las plantas nucleares. La televisi\u00f3n dice que fue de 7.1 cerca de Fukushima\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364689-en-tokio-timerman-extrano-sus-dias-de-periodista", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Desde su cuenta de Twitter, el canciller inform\u00f3 sobre el sismo", "titulo": "En Tokio, Timerman extra\u00f1\u00f3 sus d\u00edas de periodista", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"Christchurch por la vida, nada puede pararnos\". Esa frase resume la motivaci\u00f3n de unos j\u00f3venes de Nueva Zelanda que grabaron un video en donde patinan en las ruinas que dej\u00f3 el terremoto que afect\u00f3 su ciudad en febrero \u00faltimo.", "Por lo menos 75 muertos, m\u00e1s de 300 desaparecidos, edificios derrumbados y veredas agrietadas es lo que dej\u00f3 el sismo de 6,6 grados de magnitud en Christchurch, la segunda ciudad de ese pa\u00eds.", "El video de estos \"skaters\" es uno de los m\u00e1s vistos y los comentarios de los usuarios de youtube coinciden al considerar que \"hacen algo bello de algo devastado\", y que la resignificaci\u00f3n de esas enormes grietas en los asfaltos es \"un homenaje a la vida\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364702-patinar-sobre-las-ruinas-de-una-ciudad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "En Nueva Zelanda, un grupo de adolescentes practica skate en lugares devastados por el terremoto de febrero \u00faltimo", "titulo": "Patinar sobre las ruinas de una ciudad", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MILAN.- El primer ministro italiano, Silvio Berlusconi, compareci\u00f3 de nuevo en los tribunales en uno de los casos en que est\u00e1 imputado y asegur\u00f3 que \u00fanicamente le dio dinero a la joven marroqu\u00ed Karima el Mahrug, m\u00e1s conocida como \"Ruby\", \"para que no se viera abocada a la prostituci\u00f3n\".", "A la entrada de los juzgados, Berlusconi calific\u00f3 de \"parad\u00f3jicas\" las acusaciones de prostituci\u00f3n y abuso de poder que se le imputan en el \"Rubygate\", que comenz\u00f3 a juzgarse el mi\u00e9rcoles pasado. \"La chica ha aclarado, jurado y firmado que nunca recibi\u00f3 insinuaciones por mi parte\", apunt\u00f3 el Cavaliere.", "La comparecencia de hoy del primer ministro estaba sin embargo relacionada con el caso Mediaset, en el que se acusa a Berlusconi y su empresa de haber ganado 470 millones de euros de forma ilegal fuera de Italia con la venta de derechos cinematogr\u00e1ficos y televisivos.", "Seg\u00fan el abogado de Berlusconi, Niccolo Ghedini, el premier estuvo presente en los juzgados para escuchar las declaraciones de varios testigos.", "Mientras tanto, partidarios y detractores de Berlusconi se congregaron a las puertas del juzgado. Sus seguidores lo recibieron con globos azules y la canci\u00f3n \"Gracias a dios existe Berlusconi\". Mientras, medios italianos aseguraron que la polic\u00eda oblig\u00f3 a abandonar el lugar a una mujer que portaba una pancarta en la que se le\u00eda \"A la c\u00e1rcel\".", "Se trata de la segunda ocasi\u00f3n en los \u00faltimos quince d\u00edas en que Berlusconi comparece ante la Justicia. Su gobierno est\u00e1 intentando sacar adelante una ley gracias a la cual algunos de sus casos pendientes podr\u00edan prescribir.", "Agencias EFE, AP y DPA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364688-berlusconi-reconocio-haberle-dado-plata-a-ruby", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El Cavaliere dijo que le entreg\u00f3 dinero a la joven marroqu\u00ed para que no tuviera que prostituirse", "titulo": "Berlusconi reconoci\u00f3 haberle dado plata a Ruby", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO.- La Agencia de Seguridad Nuclear de Jap\u00f3n decidi\u00f3 hoy elevar la gravedad del accidente nuclear de Fukushima de 5 al m\u00e1ximo de 7, con lo que lo equipara con el ocurrido en Chernobyl en 1986. El anunci\u00f3 se conoci\u00f3 tras producirse un nueva r\u00e9plica al este de la capital.", "La agencia indic\u00f3 que los reactores da\u00f1ados desde el tsunami del 11 de marzo en la central nuclear de Fukushima Daiichi liberaron cantidades masivas de sustancias radiactivas al aire, que suponen un riesgo para la salud humana y el medio ambiente de la zona.", "El aumento de la gravedad del accidente en la escala internacional (NIES) est\u00e1 basado en los c\u00e1lculos provisionales de la agencia nuclear japonesa.", "R\u00e9plica.  Un nuevo terremoto de 6,3 grados en la escala de Richter se produjo en la ma\u00f1ana del martes [hora Jap\u00f3n] en la provincia de Chiba y fue sentido con claridad en Tokio. Seg\u00fan inform\u00f3 la Agencia Meteorol\u00f3gica de Jap\u00f3n, el temblor ocurri\u00f3 a las 8.08 hora local frente a la costa de Chiba, al este de la capital japonesa, y su epicentro se localiz\u00f3 a treinta kil\u00f3metros de profundidad.", "En Tokio, el nuevo sismo volvi\u00f3 a sacudir los edificios, como ha ocurrido con frecuencia desde que el 11 de marzo se produjo el terremoto m\u00e1s grave sucedido en Jap\u00f3n.", "Ayer lunes [hora Jap\u00f3n] un terremoto de 7,1 grados en la escala de Richter sacudi\u00f3 de nuevo el noreste nip\u00f3n, al cumplirse justo un mes del gran terremoto y el posterior tsunami. El temblor, el quinto m\u00e1s intenso que ha sufrido Jap\u00f3n en el \u00faltimo mes, tuvo su epicentro precisamente en la provincia de Fukushima y cort\u00f3 temporalmente el suministro el\u00e9ctrico de la central y, por tanto, el bombeo de agua en los reactores 1, 2 y 3. Pese a la alerta inicial, la interrupci\u00f3n de electricidad dur\u00f3 solo 50 minutos y no fue necesario regar los reactores de forma manual ni se inform\u00f3 de desperfectos en ninguno de los paneles de control de los seis reactores de la planta.", "Agencias AFP, EFE, AP, DPA y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364672-anuncian-que-el-accidente-nuclear-en-fukushima-es-tan-grave-como-el-de-chernobyl", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Estiman que se liberaron cantidades masivas de sustancias radiactivas al aire que suponen un riesgo para la salud humana y el medio ambiente", "titulo": "Anuncian que el accidente nuclear en Fukushima es tan grave como el de Chernobyl", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El jefe de la Polic\u00eda Metropolitana, Eugenio Burzaco, volvi\u00f3 ayer a criticar el retiro de la custodia de la Polic\u00eda Federal de edificios p\u00fablicos de la Capital, al preguntarse que si esa fuerza \"es tan mala como dice\" la ministra de Seguridad de la Naci\u00f3n, Nilda Garr\u00e9, \"para qu\u00e9 la manda a la calle\".", "Adem\u00e1s, acus\u00f3 a la funcionaria de \"recluir\" a los habitantes de las villas de la ciudad con el operativo \"acordonamiento\" en medio de un plan contra el narcotr\u00e1fico -sobre lo que inform\u00f3 ayer La Nacion en exclusiva-, al advertir que afecta a \"la mayor\u00eda\" de los vecinos de esas zonas de emergencia, a la que calific\u00f3 de \"honesta y trabajadora\".", "\"Si la Polic\u00eda Federal es tan mala como dice la ministra Garr\u00e9, para qu\u00e9 la manda a la calle. Si bien [esa fuerza] tiene problemas, las generalizaciones no son buenas\", dijo Burzaco.", "El jefe de la Metropolitana se refiri\u00f3 as\u00ed a las declaraciones con las que la funcionaria, el jueves \u00faltimo, sostuvo que \"el problema m\u00e1s serio y m\u00e1s complejo\" que tiene el gobierno nacional \"es la Polic\u00eda Federal\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364583-burzaco-sumo-criticas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Burzaco sum\u00f3 cr\u00edticas", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El resultado de la primera vuelta de las elecciones presidenciales peruanas -realizadas en un marco de tranquilidad y normalidad- parecer\u00eda haber confirmado las profec\u00edas de \u00faltima hora. Y mantener abiertos los interrogantes sobre el futuro pol\u00edtico peruano.", "Como en el 2006, se impuso -de inicio- Ollanta Humala. Concretando as\u00ed una fuerte remontada final, el l\u00edder nacionalista de Gana Per\u00fa obtuvo algo menos de la tercera parte de los sufragios. Con el sesenta y cinco por ciento de los votos computados oficialmente estaba, esta madrugada, en un 28% de los sufragios. Le siguen, de cerca, Keiko Fujimori, la l\u00edder de Fuerza 2001, de apenas 35 a\u00f1os y Pedro Pablo Kuczynski, de Alianza para el Gran Cambio, que fuera endosado -al cierre de la campa\u00f1a- por el APRA, ambos a\u00fan empatados en el 22% y separados por peque\u00f1as diferencias. La lucha por el segundo puesto ha sido especialmente re\u00f1ida. Detr\u00e1s de ellos quedaron, un desinflado Alejandro Toledo, con el 15,5% de los votos, y Luis Casta\u00f1eda, con apenas un 11,4% del total, confirmando el maleficio que pesa sobre los ex alcaldes de Lima, que no acceden a la presidencia de su pa\u00eds dese 1912.", "Nadie estuvo siquiera cerca de obtener el 50% de los sufragios necesarios para imponerse en primera vuelta. Por ello habr\u00e1 segunda vuelta, prevista para el pr\u00f3ximo 5 de junio.", "La postergaci\u00f3n del centro.  Los tres candidatos del centro del espectro pol\u00edtico peruano, Pedro Pablo Kuzcynski, Alejandro Toledo y Luis Casta\u00f1eda, suman, entre todos, cerca de un 48% de los votos. Si Toledo y su ex Ministro de Econom\u00eda, Kuczynski, hubieran participado juntos, hubieran obtenido claramente el primer puesto. Pero no fue as\u00ed. Divididos -pese a que en sus propuestas y visiones las coincidencias eran m\u00e1s que las diferencias- podr\u00edan no conquistar siquiera el derecho a participar en la segunda vuelta. No obstante, sus votantes seguramente ser\u00e1n quienes finalmente arbitren el resultado final. De todas maneras, aparece una lecci\u00f3n a no despreciar, por obvia. En esencia, aquello de que la uni\u00f3n hace la fuerza, tambi\u00e9n en pol\u00edtica, por cierto. Los apetitos personales, en cambio, postergan.", "Las cosas recuerdan lo sucedido en el 2006, cuando con un Humala -hoy con 48 a\u00f1os de edad- tambi\u00e9n vencedor en la primera vuelta, la habilidad pol\u00edtica de Alan Garc\u00eda le permiti\u00f3 descontar primero la distancia y terminar releg\u00e1ndolo.", "Tener que elegir entre Humala y Fujimori, para muchos votantes del centro del espectro pol\u00edtico peruano est\u00e1 seguramente lejos de ser una opci\u00f3n ideal. Pero as\u00ed son las cosas. Seg\u00fan las encuestas, si esa fuera finalmente la opci\u00f3n, Fujimori podr\u00eda imponerse. Aunque no por un margen descansado. Si la puja, en cambio, fuera entre Humala y Kuczynski, en un escenario de extrema polarizaci\u00f3n ideol\u00f3gica, Humala tendr\u00eda posibilidades de salir esta vez airoso. Aunque nada est\u00e1 dicho.", "La composici\u00f3n del Parlamento.  En el Congreso peruano -unicameral desde 1995- con un total de 130 bancas, nadie tendr\u00e1 mayor\u00eda y la sanci\u00f3n de las leyes requerir\u00e1 de los consensos y negociaciones; lo que es bueno para la democracia, que supone dispersar el poder, y buscar balances y equilibrios, lo que es distinto a concentrarlo en una sola mano.", "Los seguidores de Humala habr\u00edan obtenido 39 curules (bancas). Los de Keiko Fujimori, 31, con el hijo del ex presidente Alberto Fujimori (hoy en la c\u00e1rcel), Kenyi Fujimori, como el legislador m\u00e1s votado en la ciudad de Lima. Kuczynski, por su parte, logr\u00f3 16 curules; Toledo, 23; y Casta\u00f1eda 15.", "Las razones de lo ocurrido.  El \u00e9xito de la campa\u00f1a electoral de Humala se nutri\u00f3 en la desaparici\u00f3n de los partidos pol\u00edticos tradicionales, que esta vez no subieron al escenario. Y en el inteligente cambio de imagen estructurado por sus asesores brasile\u00f1os. La moderaci\u00f3n reemplaz\u00f3 en el discurso a sus conocidos planteos emotivos. Tom\u00f3 distancia de Hugo Ch\u00e1vez, en alg\u00fan momento hasta con una dosis de agresividad como para que nadie se confundiera y el modelo a imitar pas\u00f3 a ser el de \"Lula\" da Silva. Tambi\u00e9n supo alejarse de su compleja familia y del movimiento ultranacionalista de su propio padre, el llamado \"etnocacerismo\", en recuerdo del General Andr\u00e9s C\u00e1ceres, uno de los h\u00e9roes de la guerra contra Chile.", "Es posible que el desgaste de la dura campa\u00f1a entre los tres candidatos de centro, que se bombardearon agresivamente entre s\u00ed con suma dureza destrozando sus im\u00e1genes iniciales, haya hecho su contribuci\u00f3n al resultado. Las acusaciones de corrupci\u00f3n, entre otras, generaron la dram\u00e1tica ca\u00edda del ex alcalde de Lima, Luis Casta\u00f1eda, en particular, desarticulando una imagen de trabajo y eficiencia que, al comienzo de la campa\u00f1a, lo hab\u00eda ubicado en el primer puesto de las encuestas, con alguna comodidad, pero que ante los ataques sucesivos fue derrumb\u00e1ndose, paso a paso. Para Alejandro Toledo, atacar fundamentalmente al presidente Alan Garc\u00eda, que no estaba en campa\u00f1a, result\u00f3 un error fatal.", "Pero en rigor, la raz\u00f3n central de lo sucedido parece estar en que el derrame de los recientes \u00e9xitos econ\u00f3micos de un Per\u00fa que crece al ritmo de China, se concentr\u00f3 en las clases medias urbanas y no se sinti\u00f3 demasiado a nivel de quienes tienen los menores ingresos; particularmente entre los habitantes de la sierra y del sur del pa\u00eds que se sienten exclu\u00eddos de la bonanza general. La destrucci\u00f3n de pobreza es real e importante entre los habitantes de los centros urbanos, pero las pronunciadas diferencias de ingresos regionales a\u00fan subsisten y se han visto reflejadas en los hechos. Por esto Humala, seg\u00fan las cifras preliminares de Ipsos-Apoyo, habr\u00eda obtenido m\u00e1s del 50% de los votos en Ayacucho, Cusco, Tacna y Puno. Kuczynski, en cambio, logr\u00f3 imponerse en Lima Capital, con casi el 30% de los votos.", "En espera de la segunda vuelta.  Habr\u00e1 que esperar, entonces. No sin una cuota de incertidumbre. Primero para definir el segundo puesto, entre Fujimori y Kuczynski, lo que se conocer\u00eda algo m\u00e1s tarde, pero hoy mismo. Pero hasta el 5 de junio, concretamente, para saber quien ser\u00e1 el pr\u00f3ximo presidente de Per\u00fa.", "Las segundas vueltas electorales son siempre elecciones distintas. Polarizadas, por definici\u00f3n. \u00c1speras, muchas veces. Con una cuota mayor de discusiones ideol\u00f3gicas y de propuestas concretas.", "En este caso, el resultado depender\u00e1 presumiblemente de las alianzas que finalmente puedan tejer los candidatos. Particularmente las de Keiko Fujimori con las fuerzas de centro que, habiendo logrado paquetes de apoyo dispersos pero s\u00f3lidos, no estar\u00e1n, sin embargo, participando en el repechaje final.", "Desde bambalinas, un Alan Garc\u00eda mucho m\u00e1s maduro, no oculta su ambici\u00f3n de tratar de regresar ma\u00f1ana a la presidencia de su pa\u00eds; cuando la ley se lo permita. Esto es, luego de transcurrido el per\u00edodo presidencial que corresponda a quien se consagre pronto como primer mandatario del Per\u00fa.", "(*) El autor es ex Embajador de la Rep\u00fablica Argentina ante las Naciones Unidas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364677-peru-sintomas-de-la-desaparicion-de-los-partidos-politicos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Per\u00fa: s\u00edntomas de la desaparici\u00f3n de los partidos pol\u00edticos", "fecha": "\r\n                \r\n              Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Once  no existe. Balvanera, el barrio formal que lo incluye, tampoco. Entre los porte\u00f1os, salvo por el catastro y el mercado inmobiliario, nadie piensa en Balvanera cuando habla de Once.", "\u00bfAlguien considera la intersecci\u00f3n de las avenidas Pueyrred\u00f3n y Corrientes una esquina de Balvanera? Es \"Once\" o \"Eleven\", seg\u00fan el bautismo moderno. Lo otro, lo burocr\u00e1tico, es un capricho, aunque todav\u00eda en las cr\u00f3nicas policiales queda mejor decir \"Balvanera\". Y est\u00e1 bien. Es que esta zona es un no lugar, \"no data\", de la ciudad.", "La presencia independentista de Once se manifiesta a trav\u00e9s del cl\u00e1sico frenes\u00ed comercial, los personajes prosaicos, las tradicionales colectividades jud\u00eda y coreana, las m\u00e1s nuevas peruana y boliviana, y hasta el surgimiento del rock nacional, en un ba\u00f1o del ahora coqueto bar La Perla, de Jujuy y Rivadavia.", "Sus calles irradian tambi\u00e9n un profundo dolor. En su relativamente peque\u00f1o per\u00edmetro (unas 80 manzanas) se produjeron las dos tragedias argentinas m\u00e1s infames de los \u00faltimos a\u00f1os: el atentado a la AMIA y el incendio de Rep\u00fablica Cromagnon. Doscientos setenta y nueve muertos en total. Casi la mitad de los ca\u00eddos en la Guerra de Malvinas.", "Noche.  \"Est\u00e1s hablando con el Se\u00f1or Once... \u00bfqu\u00e9 quer\u00e9s saber amigo? Yo te llevo...\" As\u00ed empieza la recorrida nocturna de La Nacion. Un ofrecimiento tentador, pero peligroso. En las inmediaciones de la plaza Miserere, a pesar de las c\u00e1maras de seguridad y la frondosa iluminaci\u00f3n, moran \"los pira\u00f1itas\", como les dicen los peruanos a las bandas de chicos rateros. \"No le des pelota, segu\u00ed caminando tranquilo pero and\u00e1 con cuidado\", advierte Sonia, una peruana que todas las noches monta su comercio callejero de ceviche en la esquina de Mitre y Pueyrred\u00f3n, a 25 pesos el plato.", "-\u00bfC\u00f3mo es Once de noche?", "-Un desastre - dice.", "D\u00eda.  Tres de la tarde de un martes en Lavalle y Larrea. Cualquier cosa que pueda moverse o arrastrarse anda por aqu\u00ed. Autos, camiones, cartoneros, recolectores de basura, bicicletas, peatones, porteadores de telas en carros... y m\u00e1s porteadores de telas en lo que sea.", "\"Esto es como Hong Kong o la zona comercial de cualquier otra ciudad grande; muchos vienen a buscar lo que no encuentran en ning\u00fan otro lugar... en el Once lo encuentran, si no, no existe\", explica Carlos, un comerciante de origen jud\u00edo. Esta comunidad transform\u00f3 esta zona de la ciudad en su tierra prometida.", "Creci\u00f3, hizo crecer al resto y mantiene sus tradiciones en una decena de templos, escuelas como el Talpiot, organizaciones -la Sociedad Hebraica y Macabi, entre otras- y comercios de tela y ropa. El aporte sociocultural de los jud\u00edos desde Once hacia el resto de la ciudad fue inmenso. Los teatros de la colectividad, como el IFT (Idisher Folks Teatrer), el Corrientes y el Soleil; peri\u00f3dicos y radios; buenos escritores y cineastas surgieron  de estas calles. Entre las avenidas C\u00f3rdoba y Corrientes, y Riobamba y Pueyrred\u00f3n, los jud\u00edos mantienen su epicentro tradicional.", "En cambio, desde Corrientes hasta Rivadavia, los letreros en idish cambian por el lenguaje hangui del \"Coreatown\": el mismo mundo con otros caracteres.", "Noche.  El Once nocturno es completamente distinto del diurno. Todo el fragor y la locura diaria desaparecen por completo despu\u00e9s de las 20. No hay un alma. Cuando los \u00faltimos trenes se van de la estaci\u00f3n dejan una estela de criaturas de la noche. Los alrededores de la estaci\u00f3n son un hueco receptivo de esp\u00edritus opacos de cerveza y paco, gente puesta a sobrevivir en la calle, prostitutas que trabajan mal en la plaza, malandras fracasados y trabajadores fatigados que prefieren perder el tren.", "Liliana y N\u00e9stor Ledezma viven en Per\u00f3n al 3000. El edificio, estilo antigua vivienda colectiva, podr\u00eda ser una joya en otro barrio. Aqu\u00ed es un lugar m\u00e1s, con 43 departamentos que balconean a una galer\u00eda central con plantas. \"El barrio est\u00e1 muy bravo; despu\u00e9s de las 22 ten\u00e9s que cuidarte mucho y es un basural; es como una zona olvidada de la ciudad\", dice Liliana, que desde hace 27 a\u00f1os vive en esa casa. Cruzar a pie por el t\u00fanel que pasa bajo las v\u00edas del Ferrocarril Sarmiento por la calle Jean Jaur\u00e8s, que comunica con la desaparecida calle Mitre (sepultada por las ruinas de Cromagnon), puede acarrear serios problemas, advierte Liliana.", "D\u00eda.  \"Los argentinos me caen mal.\" Kyung es un comerciante coreano del \"South Eleven\" -de Corrientes hacia Rivadavia-. Dice que se lleva muy bien con los peruanos y, sobre todo, con los argentinos jud\u00edos. Pero no le gustan los porte\u00f1os. \"Son mal educados\", confiesa.", "Los coreanos llegaron a Once hace d\u00e9cadas, pero comenzaron a hacerse fuertes a partir de los a\u00f1os ochenta. Por aqu\u00ed las marquesinas de los comercios anuncian sin doble sentido que no hay excusas para la venta. \"Lencer\u00eda la Bomba-Chita\"; \"hay talles para gordos... y s\u00faper gordos\"; \"Mundo Peluche\"; \"Adolfo Perchas\"; \"La Casa de las Fajas\"; \"Paseo de compras + de 200 locales\"; \"11 Elefantes...\". Seg\u00fan algunos c\u00e1lculos, hay m\u00e1s de 3300 comercios en Once.", "Uno de los cambios comerciales m\u00e1s pol\u00e9micos de los \u00faltimos a\u00f1os fue la instalaci\u00f3n de grandes complejos subdivididos en locales tipo La Salada (11 Elefantes). La especialidad son las pel\u00edculas y juegos de PlayStation ilegales y la ropa, m\u00e1s que \"de\" marca, \"con\" marcas de manos \"esclavas\", seg\u00fan dice Carlos. Algunos temen que esta tendencia aliente la informalidad... y los controles.", "Por lo pronto, Once desnuda, a simple vista, que muchas cosas comercializadas en otras zonas de la ciudad -ropa de ni\u00f1os, bijouterie, etc\u00e9tera- provienen de aqu\u00ed. Y que pueden conseguirse bastante m\u00e1s baratas.", "Noche.  Alguien esp\u00eda por la cerradura esperando algo. Esto es Jean Jaur\u00e8s al 300, a poco de iniciar la traves\u00eda hacia el t\u00fanel que cruza las v\u00edas (la zona hostil, seg\u00fan Liliana Ledezma). Perturba el crujido de unas puertas de madera que amenazan con abrirse en una vivienda antigua de dos pisos. No pasa nada. La calle est\u00e1 tranquila. El t\u00fanel despejado, envuelto en hedor a orina. \"El paso a nivel de la calle Ecuador, ac\u00e1 a 100 metros, est\u00e1 cerrado desde hace a\u00f1os despu\u00e9s de que violaron a una chica\", comenta Roberto Enr\u00edquez. Unos pilotes clausuran la entrada, donde hay un sill\u00f3n y una mesa. De la oscuridad m\u00e1s negra de esa cueva urbana surgen las voces  underground  del barrio. \"Est\u00e1n hace mucho... qu\u00e9 se la va a hacer... sobreviven.\" Roberto mira con cierta pena. Al parecer, la pol\u00edtica informal de esta parte de la ciudad es que donde ocurre algo tr\u00e1gico, como en este t\u00fanel de la calle Ecuador o en Mitre, a la altura de Cromagnon, el paso, el camino, debe cerrarse. Aunque las heridas sigan bien abiertas.", "D\u00eda.  Mat\u00edas Rothkopf, \"ciudadano del Once\", afirma que el mejor pollo broaster (plato peruano) de la ciudad se sirve en Leo's. Gastronom\u00eda peruana aut\u00e9ntica y abundante. Mirta Benique es la due\u00f1a. \"Abrimos hace un a\u00f1o y trabajamos mucho con los peruanos y los argentinos; los jud\u00edos no vienen porque tienen sus propias comidas y costumbres; son gente buen\u00edsima.\" Mirta resume en un p\u00e1rrafo c\u00f3mo los peruanos que llegaron en masa al pa\u00eds en las mieles del 1 a 1 terminaron por instalarse definitivamente. Es que muchos de ellos fueron empleados de los jud\u00edos y ahora son propietarios de sus comercios.", "Final del viaje.  Cae la tarde en la esquina de Valent\u00edn G\u00f3mez y Ecuador. Una familia jud\u00eda cruza la calle, se saluda con un se\u00f1or mayor de origen coreano y, de fondo, unos afiches pegados en una pared anuncian el nuevo disco del grupo peruano Hnos Yaipen. Un detalle: el edificio abandonado donde fueron colocados los afiches son los despojos de una de las sucursales del liquidado Banco Patricios.  Otro de los hitos de estas tierras sin nombre."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364593-once-una-ciudad-dentro-de-otra", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El fren\u00e9tico ritmo comercial diurno cambia con la ca\u00edda del sol, cuando aparece un escenario lleno de basura y marginaci\u00f3n", "titulo": "Once: una ciudad dentro de otra", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["PARIS (AFP).- A partir de hoy, el velo isl\u00e1mico estar\u00e1 prohibido en los espacios p\u00fablicos de Francia, primer pa\u00eds europeo que aplica una medida semejante pese a que seg\u00fan datos oficiales s\u00f3lo lo usan unas 2000 mujeres de la comunidad musulmana en ese pa\u00eds asentada, la mayor de Europa.", "En la calle, transportes p\u00fablicos, comercios, escuelas, oficinas de correo, tribunales, hospitales y administraci\u00f3n p\u00fablica estar\u00e1 prohibido usar burka o niqab, en virtud de esta ley impulsada por el gobernante partido Uni\u00f3n para un Movimiento Popular (UMP) y aprobada por el Parlamento franc\u00e9s en septiembre de 2010.", "La medida entr\u00f3 en vigor en Francia en medio de pol\u00e9micos debates sobre el lugar del islam, el laicismo y la inmigraci\u00f3n, impulsados por el gobierno del presidente conservador Nicolas Sarkozy. \"Nadie puede, en los espacios p\u00fablicos, llevar una vestimenta que oculte su rostro\", afirma una campa\u00f1a de informaci\u00f3n lanzada por el gobierno bajo la consigna \"La rep\u00fablica se vive a cara descubierta\".", "El burka o el niqab son dos formas del velo isl\u00e1mico integral que cubren de la cabeza a los pies y tienen una apertura a la altura de los ojos o una rejilla para poder ver.", "Seg\u00fan fuentes oficiales, s\u00f3lo unas 2000 mujeres, muchas de ellas francesas convertidas a la fe musulmana, usan el velo isl\u00e1mico integral, una pr\u00e1ctica que adem\u00e1s no corresponde a un precepto del islam.", "Muchos en Francia, que alberga a la mayor comunidad musulmana de Europa con seis millones de personas, se preguntan c\u00f3mo podr\u00e1 hacerse cumplir la ley, en particular en los suburbios de fuerte presencia musulmana. La respuesta es sencilla. Quienes se opongan al cumplimiento de la ley recibir\u00e1n una multa de 150 euros (unos 190 d\u00f3lares). En tanto, los maridos o concubinos (u otra persona) que obliguen a sus parejas a usar el velo, podr\u00e1n ser condenados a un a\u00f1o de c\u00e1rcel y a 30.000 euros (cerca de 40.000 d\u00f3lares) de multa.", "El ministro franc\u00e9s del Interior, Claude Gueant, que desde que asumi\u00f3 el cargo a fines de febrero ha hecho varias declaraciones contra los musulmanes y la inmigraci\u00f3n como afirmar que \"el n\u00famero creciente de fieles de esa religi\u00f3n y una serie de comportamientos, plantean problemas\", envi\u00f3 una circular a las comisar\u00edas con las consignas de aplicaci\u00f3n.", "\"Si una persona se niega a ser sometida a un control, se le deber\u00e1n explicar las consecuencias y la posibilidad, si insiste, en llevarla a la polic\u00eda o a la gendarmer\u00eda para verificar su identidad\", dice la circular ministerial impartida por Gueant, \"hombre clave\" para 2012 seg\u00fan el diario Liberation.", "Desde hace m\u00e1s de dos a\u00f1os, Sarkozy, que sigue con niveles de popularidad bajos, insiste en retomar los temas predilectos del Frente Nacional, de la extrema derecha, ante el avance de ese partido que inclusive podr\u00eda apartarlo de la segunda vuelta de las elecciones presidenciales de 2012.", "La prohibici\u00f3n del velo isl\u00e1mico integral tuvo lugar tras un fracasado debate sobre la identidad nacional impulsado por el presidente franc\u00e9s que no dud\u00f3 en vincular inmigraci\u00f3n y delincuencia y que en las \u00faltimas semanas defendi\u00f3 otro fallido debate sobre laicismo en Francia.", "\"Si se viene a Francia, se acepta fundirse en una sola comunidad, que es la comunidad nacional. Y si no se lo quiere aceptar, no se puede ser bienvenido en Francia\", afirmaba en febrero el mandatario franc\u00e9s, que esta semana rindi\u00f3 un solemne homenaje al poeta martiniqu\u00e9s Aim\u00e9 Cesaire y a la diversidad, que algunos califican de \"t\u00e1ctica de doble juego\" con la mirada en su reelecci\u00f3n.", "Francia no estar\u00e1 sola en la prohibici\u00f3n del velo isl\u00e1mico integral. Suiza, B\u00e9lgica, Holanda, Dinamarca, Italia, Espa\u00f1a y Alemania estudian prohibiciones en diversos grados."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364671-rige-en-francia-la-polemica-ley-que-prohibe-el-uso-del-velo-islamico", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La norma entr\u00f3 en vigor a partir de hoy; habr\u00e1 multas de hasta 30.000 euros", "titulo": "Rige en Francia la pol\u00e9mica ley que proh\u00edbe el uso del velo isl\u00e1mico", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Daniel GalloLA NACION", "Los vuelos ilegales representan uno de los problemas estrat\u00e9gicos del Estado. El narcotr\u00e1fico aprovecha esa v\u00eda libre en el aire, y ning\u00fan programa de prevenci\u00f3n de consumo de drogas ser\u00e1 \u00fatil si la oferta no se detiene. El trabajo de las fuerzas de seguridad tiene aciertos en el aumento de decomisos de las avionetas y su carga. Pero sin radares, el Estado est\u00e1 ciego. Y sin ley de derribo, el Estado est\u00e1 limitado.", "Al hacerse referencia a los vuelos ilegales, siempre aparecer\u00e1 la controversia por la radarizaci\u00f3n incompleta del pa\u00eds. Los proyectos se sucedieron en los gobiernos de Carlos Menem, Fernando de la R\u00faa, Eduardo Duhalde, N\u00e9stor Kirchner y Cristina Kirchner. Hoy siguen los solitarios y viejos radares m\u00f3viles instalados en Resistencia y Posadas, adem\u00e1s de los poco \u00fatiles radares de tiro del Ej\u00e9rcito, en Formosa y Salta.", "Ahora, la empresa Invap logr\u00f3 la adjudicaci\u00f3n directa para la construcci\u00f3n de radares militares, un proyecto que, extra\u00f1amente, maneja el Ministerio de Planificaci\u00f3n y no el de Defensa.", "Por el momento, la promesa oficial es esperar, como ocurri\u00f3 antes. Mientras tanto, las avionetas ilegales mantienen su actividad y el Estado, directamente, no las \"ve\". El a\u00f1o pasado, el centro de control de la Fuerza A\u00e9rea, instalado en un b\u00fanker subterr\u00e1neo en Merlo, s\u00f3lo emiti\u00f3 14 avisos sobre intrusos a las fuerzas de seguridad federales. Hace m\u00e1s de diez a\u00f1os que esos radares m\u00f3viles est\u00e1n fijos en los mismos lugares. Ser\u00e1 dif\u00edcil que se descubran muchos vuelos ilegales de esa forma. Las avionetas s\u00f3lo deben esquivar el alcance de esos radares para llegar siendo \"invisibles\" incluso hasta el Gran Buenos Aires.", "Como forma de patrullar la zona de frontera, el a\u00f1o pasado hubo una iniciativa para adquirir aviones no tripulados a una empresa israel\u00ed. Brasil ya hab\u00eda comprado esa tecnolog\u00eda para sumarla a sus sistemas completos de vigilancia a\u00e9rea. Dado que las fuerzas armadas argentinas tienen sus propios desarrollos de aviones no tripulados se frustr\u00f3 la negociaci\u00f3n internacional. Mientras se espera a que esa tecnolog\u00eda nacional sea puesta a punto, el espacio a\u00e9reo seguir\u00e1 pr\u00e1cticamente liberado para las avionetas ilegales.", "S\u00f3lo el esfuerzo casi artesanal de la Gendarmer\u00eda muestra algunos resultados positivos. El \u00e1rea antidrogas de esa fuerza cre\u00f3 una unidad especial para investigar las potenciales pistas de aterrizaje. As\u00ed, los gendarmes lograron ejecutar varios operativos. En breve, esas unidades t\u00e1cticas podr\u00edan contar con helic\u00f3pteros de transporte Huey II.", "Pero m\u00e1s all\u00e1 de las investigaciones sobre las redes del narcotr\u00e1fico -en general, en un mismo embarque llega droga de varios minicarteles-, el Estado mantiene la deuda de promover un debate sobre la ley de derribos, la autorizaci\u00f3n legal para disparar a aeronaves intrusas. Un radar sin un avi\u00f3n interceptor no tiene sentido, y \u00e9ste, sin \u00f3rdenes de disparo, tampoco. La Argentina no tiene radares, no tiene aviones y no tiene ley de derribo. En cuatro cumbres presidenciales desde 2005 se autoriz\u00f3, por decreto, a disparar contra potenciales aeronaves ilegales. En esos d\u00edas, obviamente, nadie vol\u00f3 de manera ilegal.", "Unos 4153 kilos de marihuana, cuyo valor comercial alcanza los 17 millones de pesos, fueron incautados anteanoche por la Prefectura en la localidad de Puerto Rico, en la provincia de Misiones. El procedimiento fue el resultado de tareas de investigaci\u00f3n que permitieron determinar que se intentar\u00eda ingresar droga desde Paraguay hacia la Argentina, por lo que se dispuso un operativo de vigilancia de la zona. Las tareas se iniciaron a las 22.15, cuando los efectivos observaron cinco botes a remo, provenientes de la costa paraguaya, donde hallaron la droga. Interviene en la causa el Juzgado Federal de Eldorado, a cargo de Jos\u00e9 Luis Casals."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364580-sin-radares-sin-aviones-sin-ley", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El Estado est\u00e1 pr\u00e1cticamente desarmado para enfrentar con posibilidad de \u00e9xito los vuelos ilegales", "titulo": "Sin radares, sin aviones, sin ley", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LIMA.- Divide y reinar\u00e1s. La m\u00e1xima de Maquiavelo es infalible. Incapaces de pactar un acuerdo o dar un paso al costado, los candidatos peruanos de centroderecha le regalaron ayer la elecci\u00f3n a los populistas de ambos extremos: Ollanta Humala y Keiko Fujimori.", "Mientras que en una punta del subibaja se sentaron cuatro de los cinco postulantes, Humala qued\u00f3 solo en el extremo opuesto y subi\u00f3 r\u00e1pido en las encuestas. Para quienes buscaban una alternativa del sistema, s\u00f3lo estaba \u00e9l. Sobre todo, en el tramo final de una campa\u00f1a que parec\u00eda tranquila -y era m\u00e1s bien aburrida-, el \"Comandante\" aprovech\u00f3 el sobrepoblamiento del espacio de centroderecha y creci\u00f3 desde la izquierda, corri\u00e9ndose al centro. \"Salvo Humala, todos los dem\u00e1s candidatos se api\u00f1aron contra un costado y dejaron un espacio vac\u00edo, que hoy [por ayer] les pas\u00f3 factura\", resumi\u00f3 a La Nacion el analista Enrique Bernales.", "Aunque con un discurso m\u00e1s moderado que el que profes\u00f3 en 2006, el ex militar de izquierda volvi\u00f3 a encarar en estas elecciones al candidato antisistema. As\u00ed, obtuvo el voto de quienes se sienten marginados de un modelo econ\u00f3mico exitoso, pero con cuentas pendientes en la inclusi\u00f3n social; el voto de quienes denuncian que en un pa\u00eds cuyo PBI crece a niveles chinos (un promedio del 5% anual en la \u00faltima d\u00e9cada), el nivel de pobreza a\u00fan alcanza al 34,8% de la poblaci\u00f3n (10 millones de peruanos).", "El voto antisistema, sin embargo, estuvo lejos de ser mayoritario y se situ\u00f3 en poco m\u00e1s el 30%, tal como ocurri\u00f3 cinco a\u00f1os atr\u00e1s.", "En el caso de Keiko, su triunfo es matem\u00e1tica pura: en unas elecciones fuertemente fragmentadas, los votos restantes se dividieron en cuatro candidatos, incluida la \"China\". De entre todos ellos, la hija del ex presidente Alberto Fujimori siempre fue la que cont\u00f3 con un respaldo fijo y la que obtuvo, como se esperaba, los sufragios de ese 20% inquebrantable del electorado local que constituye el n\u00facleo duro del fujimorismo.", "As\u00ed fue como, mientras que el ex presidente Alejandro Toledo, el ex ministro de Econom\u00eda Pedro Pablo Kuczynski y el ex alcalde de Lima Luis Casta\u00f1eda se estorbaron entre s\u00ed, Humala y luego Keiko lograron colarse a la segunda vuelta electoral.", "Nadie duda de que los resultados podr\u00edan haber sido muy diferentes si los candidatos hubiesen tomado otras decisiones. Si en pos de la democracia, como tanto clamaron, hubiesen hecho alianzas.", "Pero \u00e9ste tambi\u00e9n es el resultado de un pa\u00eds que durante cinco a\u00f1os festej\u00f3 una bonanza que muchos no han visto; el resultado de un pa\u00eds en el que a medida que m\u00e1s se baja en la escala social, m\u00e1s fuerte es la demanda de un Estado para que resuelva los problemas que el mercado no logra: el acceso a una mejor educaci\u00f3n, salud, seguridad, agua, infraestructura.", "En una b\u00fasqueda de candidatos contra una democracia insatisfactoria, las candidaturas que el escritor Mario Vargas Llosa calific\u00f3 de enfermedad (ver aparte) fueron vistas por otros como un ant\u00eddoto.", "Lo que pueda ocurrir en la segunda vuelta, el 5 de junio pr\u00f3ximo, es dif\u00edcil de predecir. Las semejanzas entre el humalismo y el fujimorismo son muchas. En ambos casos, hay indicios de autoritarismo: Humala fue un militar que protagoniz\u00f3 una rebeli\u00f3n y Keiko es hija de un aut\u00f3crata, con el que nunca cort\u00f3 el cord\u00f3n umbilical.", "Ambos despiertan un fuerte rechazo, pero en distintos sectores de la poblaci\u00f3n. A Humala le temen principalmente los inversores, empresarios y la clase alta, que creen que un gobierno suyo cambiar\u00e1 el rumbo de la econom\u00eda, mientras que Keiko es muy resistida en la clase media por la gesti\u00f3n corrupta y de violaci\u00f3n a los derechos humanos del gobierno de su padre (1990-2000).", "Muchos podr\u00edan creer que es injusto que la candidata cargue con los errores de su progenitor, pero aqu\u00ed nadie se enga\u00f1a: el principal activo de Keiko es su apellido, que sus seguidores reivindican por la exitosa lucha del \"Chino\" contra Sendero Luminoso y contra la hiperinflaci\u00f3n. La capacidad de autocr\u00edtica de Keiko, adem\u00e1s, fue m\u00ednima, y ella se encarg\u00f3 durante toda la campa\u00f1a de recordarle a la poblaci\u00f3n los logros de su padre, condenado apenas dos a\u00f1os atr\u00e1s a 25 a\u00f1os de prisi\u00f3n por delitos de lesa humanidad.", "Estas semejanzas explican -al menos en parte- por qu\u00e9, seg\u00fan los sondeos, en una segunda vuelta entre los dos candidatos que m\u00e1s rechazo despiertan en el pa\u00eds habr\u00eda, en principio, un empate t\u00e9cnico. Si esta primera vuelta result\u00f3 electrizante, la segunda promete ser infartante."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364662-el-espacio-vacio-que-dejo-la-centroderecha", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Adriana M. RivaEnviada especial", "titulo": "El espacio vac\u00edo que dej\u00f3 la centroderecha", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Decenas de miles de ciudadanos peruanos residentes en la Argentina votaron ayer en las elecciones presidenciales de su pa\u00eds luego de formar largas filas en las urnas desplegadas en ocho distritos electorales y en las que se impon\u00eda, seg\u00fan la tendencia extraoficial, la candidata Keiko Fujimori.", "Poco m\u00e1s de 106.000 peruanos estaban habilitados para votar, sobre un total de 180.000 que conforman la comunidad peruana en la Argentina, la m\u00e1s grande de su pa\u00eds en el extranjero despu\u00e9s de la que se afinc\u00f3 en Estados Unidos.", "Las autoridades peruanas en el pa\u00eds constituyeron centros de votaci\u00f3n en Buenos Aires, La Plata, C\u00f3rdoba, Mendoza, Salta, Rosario, Corrientes y en Catamarca.", "Sin embargo, el 77% de los votantes se concentra en la Capital Federal, donde se habilitaron 423 mesas de votaci\u00f3n en el Centro de Exposiciones de la ciudad, en Figueroa Alcorta y Pueyrred\u00f3n, y al que estaban habilitados a concurrir 81.688 electores. Poco m\u00e1s de 50.000 de ellos se acercaron ayer al barrio de la Recoleta para votar, donde se formaron largas colas durante todo el d\u00eda.", "El c\u00f3nsul general adscripto de Per\u00fa en Buenos Aires, Hugo Pereyra Plasencia, aclar\u00f3 que no habr\u00e1 multas para los ciudadanos peruanos que no hayan votado por fuerza mayor, pero s\u00ed para los miembros de mesa que no asistieron."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364663-masiva-votacion-en-buenos-aires", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Masiva votaci\u00f3n en Buenos Aires", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LIMA.-  Mito: la disconformidad frente al modelo econ\u00f3mico.  La trepada de Ollanta Humala, que lo consagr\u00f3 como el ganador de la primera vuelta electoral, podr\u00eda hacer creer que existe un descontento general con el actual modelo econ\u00f3mico.", "Falso.  Si asumi\u00e9ramos que absolutamente todos los votantes del humalismo lo cuestionan, ese indicador de disconformidad no llega sino al 30% del electorado. Es decir, m\u00e1s de las dos terceras partes de los votantes han manifestado sus preferencias por candidatos que, con matices, lo defienden. Por eso, el propio Humala tuvo, en m\u00e1s de un discurso y declaraci\u00f3n, que desmarcarse de los postulados radicales que contiene el plan de gobierno de Gana Per\u00fa.", "Mito: el electorado se deja llevar por actitudes y gestos populacheros.  Tanto Keiko Fujimori como Humala mantuvieron sobriedad en sus presentaciones. Ninguno tuvo que ser toqueteado por supuestos simpatizantes ni lanzarse al piso para intentar bailar un forzado reggaeton. Alejandro Toledo se fue literalmente en picada por m\u00e1s campechano que intent\u00f3 mostrarse.", "Verdad: la imagen familiar inspira confianza.  Temas delicados y pol\u00e9micos como las bodas gay y el aborto terap\u00e9utico generar\u00edan m\u00e1s rechazo que adherencias. Las propuestas llegadas desde Per\u00fa Posible con respecto de estos temas coinciden con el inicio de la vertiginosa ca\u00edda de la candidatura de Toledo. Por su parte, Humala, siempre pegado a su esposa y refiri\u00e9ndose permanentemente a sus hijas, al igual que Keiko Fujimori con su esposo Mark, enfatizaron su imagen de familia consolidada.", "Verdad: el discurso autoritario sigue vigente.  Las posturas autoritarias pesan por lo menos tanto como las democr\u00e1ticas. M\u00e1s de la mitad del electorado apoy\u00f3 en estas elecciones ese tipo de discursos. La democracia institucional no es un valor definitivo entre los electores peruanos. Las debilidades institucionales del sistema nutren el autoritarismo que se encarn\u00f3 en Humala, un militar revoltoso, y en Keiko Fujimori, la hija de un aut\u00f3crata.", "Verdad: la alcald\u00eda de Lima no es un trampol\u00edn para la presidencia.  Luego de dos exitosos per\u00edodos como alcalde de Lima, Luis Casta\u00f1eda arranc\u00f3 a la cabeza de las encuestas en estas elecciones.", "Sin embargo, con \u00e9l se cumpli\u00f3 lo que algunos llegan a calificar de una maldici\u00f3n: un alcalde de Lima elegido por el voto popular jam\u00e1s lograr\u00e1 ser elegido presidente de la Rep\u00fablica.", "Verdad: para que un presidente democr\u00e1ticamente elegido vuelva a serlo debe pasar m\u00e1s de un per\u00edodo.  Toledo confirm\u00f3 con su fallido intento de volver a la Casa de Pizarro una caracter\u00edstica de la pol\u00edtica peruana: no hay mandatario elegido que haya sido reelegido democr\u00e1ticamente con s\u00f3lo un mandato presidencial de por medio.", "En pol\u00edtica peruana, la historia pareciera se\u00f1alar que la paciencia es una buena consejera."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364667-mitos-y-verdades-de-la-eleccion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Mario Cortijo EscuderoEl Comercio / GDA", "titulo": "Mitos y verdades de la elecci\u00f3n", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LIMA.- En el ring de una campa\u00f1a electoral plagada de ataques, Ollanta Humala Tasso recibi\u00f3 los golpes m\u00e1s duros: fue acusado de todo, desde ser un \"lobo con piel de cordero\" hasta un \"c\u00e1ncer terminal\". Pero haciendo honor al nombre de guerrero inca que le dio su padre, el ex militar no se dej\u00f3 amedrentar por sus adversarios y consigui\u00f3 ayer, una vez m\u00e1s, el pase a una segunda vuelta presidencial.", "Si bien logr\u00f3 mejor que nadie canalizar detr\u00e1s de su candidatura a los sectores marginados e inconformes con el modelo econ\u00f3mico actual, gran parte de su victoria se explica gracias a la metamorfosis de su imagen, en una carrera en la que el recuerdo del perfil radical que mostr\u00f3 en los comicios de 2006 fue su tal\u00f3n de Aquiles.", "Como dir\u00edamos los argentinos, mostrarse moderado \"le cost\u00f3 un Per\u00fa\". Pero lo logr\u00f3. Cambi\u00f3 de ropa, de asesores y, principalmente, de amigos. Se desvincul\u00f3 de su anterior aliado, el presidente venezolano, Hugo Ch\u00e1vez, muy impopular en el pa\u00eds, y mostr\u00f3 abierta simpat\u00eda por Luiz Inacio Lula da Silva.", "En el marco de ese proceso de transformaci\u00f3n, Humala, casado con Nadine Heredia, tambi\u00e9n explot\u00f3 su imagen de feliz padre de familia, con un bebe -su tercero- que naci\u00f3 en plena campa\u00f1a, e incluso se dej\u00f3 fotografiar junto al ultraconservador arzobispo de Lima, Juan Luis Cipriani.", "Humala, de 48 a\u00f1os, logr\u00f3 as\u00ed centrar su campa\u00f1a en un terreno de personalizaci\u00f3n y elimin\u00f3 las discusiones ideol\u00f3gicas. \"No soy de izquierda ni de derecha. En todo caso, soy de abajo\", se limit\u00f3 a responder cuando le cuestionaron su doctrina.", "Su metamorfosis lo catapult\u00f3 finalmente al ballottage, pero abri\u00f3 un nuevo interrogante. \u00bfQui\u00e9n es realmente Humala? \u00bfEl que antes usaba polo (remera) roja o el que hoy luce traje y corbata? \u00bfEl que quiere reformar la Constituci\u00f3n de 1993 o el que promete que gobernar\u00e1 \"s\u00f3lo por cinco a\u00f1os, ni un d\u00eda m\u00e1s\"? \u00bfEl que asegura que s\u00f3lo impulsar\u00e1 la nacionalizaci\u00f3n de las actividades estrat\u00e9gicas o el que desliza que podr\u00eda haber estatizaciones? \u00bfEl que se compromete a respetar la libertad de prensa o el que advierte que \"los medios no marcar\u00e1n la pauta del pueblo peruano\"?", "El triunfo de Humala en la primera vuelta parece indicar que logr\u00f3 reinventarse en un candidato viable, pero las dudas sobre su persona siguen presentes y despiertan temor en algunos sectores, que ven rasgos autoritarios en su pasado.", "El segundo de ocho hermanos, Humala naci\u00f3 el 27 de junio de 1962, en Lima, y fue criado por su padre, Isaac Humala N\u00fa\u00f1ez, un viejo conocido marxista de Mario Vargas Llosa, que lo defini\u00f3 en una de sus novelas como \"el verborreico instructor de la c\u00e9lula comunista Cahuide [a la que pertenec\u00eda]\".", "El padre de Humala, que asegura que cri\u00f3 a todos sus hijos para ser l\u00edderes, fue el fundador del \"etnocacerismo\", un movimiento ultranacionalista y xen\u00f3fobo que propugna la supremac\u00eda de la \"raza cobriza\" sobre la blanca, y al que Humala perteneci\u00f3 hasta 2005.", "Durante sus a\u00f1os en el ej\u00e9rcito, el \"Comandante\" combati\u00f3 en 1995, en la guerra contra Ecuador, y particip\u00f3 de la lucha contra Sendero Luminoso, por la que luego fue acusado de la desaparici\u00f3n forzada de dos personas, algo que nunca se comprob\u00f3.", "Su salto a la esfera p\u00fablica reci\u00e9n ocurri\u00f3 el 29 de octubre de 2000, cuando protagoniz\u00f3 junto con su hermano Antauro y otros 50 reclutas una fallida sublevaci\u00f3n en Locumba (sur) contra el agonizante r\u00e9gimen de Alberto Fujimori. Este levantamiento finaliz\u00f3 con su encarcelamiento por rebeli\u00f3n, seguido de una pronta amnist\u00eda tras la fuga del \"Chino\".", "Durante el gobierno de Alejandro Toledo (2001-2006), Humala fue enviado como agregado militar primero a Francia y luego a Corea del Sur hasta 2004, cuando fue pasado a retiro intempestivamente.", "Humala regres\u00f3 entonces al pa\u00eds, fund\u00f3 el Partido Nacionalista Peruano (que hoy es parte de la coalici\u00f3n de centroizquierda Gana Per\u00fa) e inici\u00f3 una fulgurante carrera pol\u00edtica que lo llev\u00f3 a la segunda vuelta electoral en 2006 contra el presidente Alan Garc\u00eda, en la que perdi\u00f3 por un estrecho margen (53% contra 47%).", "En ese entonces, su discurso radical le termin\u00f3 por jugar en contra. Hoy, su discurso moderado es su gran capital para llegar a la Casa de Pizarro.", "Igual que en 2006, Humala gan\u00f3 la primera vuelta, seg\u00fan el conteo r\u00e1pido y las bocas de urna.", "Dice que modificar\u00e1 el modelo econ\u00f3mico para priorizar la atenci\u00f3n de los que menos tienen. Promete que el desarrollo llegar\u00e1 al pueblo y que combatir\u00e1 la pobreza.", "Dice que reemplazar\u00e1 la \"timocracia\" (gobierno de timadores) por la democracia. Propone que no prescriban los casos de corrupci\u00f3n y eliminar la inmunidad parlamentaria de los legisladores.", "Promete nacionalizar el gas de Camisea para abaratar su precio en el mercado interno."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364614-humala-el-candidato-que-busca-reinventarse", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Adriana M. RivaEnviada especial", "titulo": "Humala, el candidato que busca reinventarse", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En la Casa Rosada no cay\u00f3 bien la denuncia verbal de la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, sobre corrupci\u00f3n en la Polic\u00eda Federal. Pero la Presidenta orden\u00f3 no hacer p\u00fablicas estas diferencias, para no debilitarla durante el conflicto con la ciudad por el retiro de los agentes de esa fuerza que custodiaban edificios p\u00fablicos, hospitales y escuelas.", "Seg\u00fan pudo saber LA NACION de altas fuentes oficiales, \"la Presidenta considera que \u00e9sa no es la forma de plantear las cosas\". Se le reprocha el descuido: la ministra no hizo m\u00e1s que atacar a la polic\u00eda que comandaron N\u00e9stor y Cristina Kirchner durante siete a\u00f1os.", "En un encuentro con militantes kirchneristas en el centro cultural Zagu\u00e1n Sur, Garr\u00e9 hab\u00eda dicho que el \"principal problema hoy es la corrupci\u00f3n en la Polic\u00eda Federal\". Compart\u00eda el panel con el presidente del Centro de Estudios Legales y Sociales (CELS) y periodista Horacio Verbitsky, de quien es amiga.", "En Balcarce 50 se tomaron la cabeza. \"El jefe de la Polic\u00eda Federal fue durante siete a\u00f1os N\u00e9stor Vallecca, el hombre de confianza de N\u00e9stor Kirchner en la fuerza\", dijo a La Nacion un importante funcionario, en estricta reserva.", "\"Pero la Presidenta ha dado orden de defender a Garr\u00e9 por su pelea p\u00fablica con Mauricio Macri, tras la decisi\u00f3n de sacar a la polic\u00eda de los organismos p\u00fablicos del gobierno porte\u00f1o\", se\u00f1al\u00f3 otra fuente. \"Si ella es la ministra y conoce la corrupci\u00f3n policial, debe ser la primera en presentar las evidencias a la Justicia. Y no lo hizo\", se sum\u00f3 otra voz del Gabinete. En rigor, Garr\u00e9 siempre pens\u00f3 que existe corrupci\u00f3n en la fuerza policial. De hecho, por ello, Cristina Kirchner la nombr\u00f3 ministra, tras la crisis de la toma ilegal del parque Indoamericano cuando le quit\u00f3 el control policial al jefe del Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez.", "Un segundo afectado es el ministro de Justicia, Julio Alak. De su ministerio depend\u00edan administrativamente las tres fuerzas federales de seguridad, m\u00e1s all\u00e1 del control pol\u00edtico de An\u00edbal Fern\u00e1ndez.", "Fern\u00e1ndez y Alak no acusaron el golpe tras las declaraciones de Garr\u00e9. No ten\u00edan autorizaci\u00f3n para hablar. Pero en los despachos cercanos a la jefatura de Gabinete admitieron que ambos ministros sintieron profundo malestar. \"An\u00edbal dirigi\u00f3 la polic\u00eda los \u00faltimos siete a\u00f1os. Vallecca fue su jefe de polic\u00eda, imag\u00ednese c\u00f3mo pude estar\", dec\u00edan en Balcarce 50.", "Adem\u00e1s, se\u00f1alaban que el actual jefe de la Polic\u00eda Federal, Enrique Capdevila, nombrado por Garr\u00e9, era antes director general de Orden Urbano y Federal, de esa misma fuerza, y fue quien intervino en la crisis por la toma del parque Indoamericano.", "La ministra y otros funcionarios progresistas de la administraci\u00f3n se autodenominan \"los blancos\". Por contraposici\u00f3n, los \"negros\" son Fern\u00e1ndez y los m\u00e1s identificados con el peronismo hist\u00f3rico: Alak, Julio De Vido y Florencio Randazzo, por ejemplo.", "Quienes convivieron con Vallecca afirman que su pol\u00edtica y la de An\u00edbal Fern\u00e1ndez era hacer depuraciones policiales sin denunciarlas en p\u00fablico, mediante la direcci\u00f3n de Asuntos Internos. Ellos distinguen dos estilos. Uno es purificar la fuerza y no descalificar a la instituci\u00f3n para no desprestigiarla: evitar que pierda autoridad. El desgaste p\u00fablico desmoraliza y genera una actitud policial de brazos cruzados: parte del secreto del \u00e9xito de la persecuci\u00f3n del delito es el respeto a la autoridad. \"Otra salida es depurar la fuerza descalificando a la instituci\u00f3n y limpiarse ellos\", dicen en el Gobierno.", "El conflicto generado entre la Naci\u00f3n y la ciudad sum\u00f3 ayer nuevas cr\u00edticas opositoras al gobierno nacional. La senadora por el Peronismo Federal Hilda \"Chiche\" Gonz\u00e1lez de Duhalde acus\u00f3 al Gobierno de haber colocado a los porte\u00f1os \"en una situaci\u00f3n dif\u00edcil en materia de seguridad\" con el retiro de la custodia de la Polic\u00eda Federal de edificios p\u00fablicos.", "Adem\u00e1s, advirti\u00f3 que esa decisi\u00f3n no responde a una pol\u00edtica de Estado sino que s\u00f3lo busca complicar las aspiraciones del jefe de gobierno local y precandidato presidencial Mauricio Macri, debido a que la administraci\u00f3n kirchnerista lo considera su \"enemigo\" pol\u00edtico.", "El jefe de gobierno analizar\u00e1 hoy con su gabinete la situaci\u00f3n de seguridad en la ciudad luego del retiro de la custodia de la Federal de diversos objetivos de la Capital. Macri se reunir\u00e1 con sus ministros, a las 8, en el Centro Metropolitano de Dise\u00f1o, ubicado en la calle Algarrobo 1041, en el barrio porte\u00f1o de Barracas. Como consecuencia del retiro de la Polic\u00eda, los m\u00e9dicos municipales realizaron un paro en los 33 hospitales de la Ciudad, declarada en reclamo de \"seguridad f\u00edsica y que se pueda trabajar sin tiros, sin trompadas, sin palazos ni amenazas\".", "El ex ministro de Justicia y Seguridad de la provincia de Buenos Aires Le\u00f3n Arslanian neg\u00f3 ayer, en di\u00e1logo con La Nacion, que brindara asesoramiento a la ministra de Seguridad de la Naci\u00f3n, Nilda Garr\u00e9, como se inform\u00f3 en este diario y en otros medios de comunicaci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364582-molesto-al-gobierno-la-denuncia-de-garre-contra-la-federal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Mariano ObarrioLA NACION", "titulo": "Molest\u00f3 al Gobierno la denuncia de Garr\u00e9 contra la Federal", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Adriana M. RivaEnviada especial", "LIMA.- En una de las elecciones m\u00e1s sorprendentes y apasionantes que se recuerden en Per\u00fa, el ex militar de izquierda Ollanta Humala gan\u00f3 ayer -como hace cinco a\u00f1os- la primera vuelta de los comicios, con el 31,1% de los votos (seg\u00fan los resultados extraoficiales), por lo que deber\u00e1 competir el 5 de junio pr\u00f3ximo en ballottage contra la heredera del ex presidente m\u00e1s controvertido de la historia moderna del pa\u00eds: Keiko Fujimori, que alcanzaba el 23,2 por ciento.", "\"Estamos de fiesta porque hoy Per\u00fa eligi\u00f3 iniciar una gran transformaci\u00f3n\", afirm\u00f3, tras la divulgaci\u00f3n de los resultados, un exultante pero conciliador Humala, que convoc\u00f3 al di\u00e1logo a \"todas las fuerzas pol\u00edticas, sociales y laborales del pa\u00eds\".", "Keiko, que despierta amor y odio entre la poblaci\u00f3n, agradeci\u00f3 a su padre, Alberto Fujimori, condenado a 25 a\u00f1os de c\u00e1rcel por cr\u00edmenes de lesa humanidad, por acompa\u00f1arla \"en esta campa\u00f1a maravillosa\", y prometi\u00f3 \"no mirar al pasado\", mientras una marea naranja de fujimoristas coreaba: \"\u00a1Chino, querido, el pueblo est\u00e1 contigo!\"", "Anoche, tanto el conteo r\u00e1pido de actas de la organizaci\u00f3n civil Transparencia -habitualmente muy preciso y con gran credibilidad en el pa\u00eds- como los resultados provisorios de las principales encuestadoras peruanas ubicaban a Humala y a Fujimori en primero y segundo lugar, respectivamente, seguidos por el ex ministro de Econom\u00eda -y gran revelaci\u00f3n de la campa\u00f1a- Pedro Pablo Kuczynski, conocido popularmente ac\u00e1 por sus iniciales PPK.", "La medici\u00f3n de Transparencia, a un 74% de las actas escogidas, le daba a Humala, el candidato antisistema que moder\u00f3 su discurso e imagen para ahuyentar sus fantasmas chavistas del pasado, un 31,1%; a Fujimori, un 23,2%, y a Kuczynski, un 18,7%, mientras que Ipsos Apoyo, al 80% de sus actas predeterminadas, otorgaba a Humala un 31,6%; a Fujimori, un 23%, y a Kuczynski, un 19,1%.", "Contrario a estos resultados extraoficiales, el primer informe oficial divulgado anoche por la Oficina Nacional de Procesos Electorales (ONPE) ubicaba -con un 43% de los votos escrutados, en su mayor\u00eda de Lima- al economista liberal, apodado \"El Gringo\", en segundo lugar, lo que sum\u00f3 cierta confusi\u00f3n en la capital peruana.", "Pero los analistas y medios peruanos recordaron que la ONPE, como escrutadora oficial, suma las actas seg\u00fan el orden en el que le llegan, mientras que los conteos r\u00e1pidos son hechos sobre un sistema de muestreo que incluye a todo el pa\u00eds.", "Las encuestadoras ubicaban en un lejano y cuarto lugar al ex presidente Alejandro Toledo, seguido por el ex alcalde de Lima Luis Casta\u00f1eda.", "\"No se desmovilicen. No podemos descansar hasta las elecciones de junio\", agreg\u00f3 anoche, desde su sede de campa\u00f1a en el elegante distrito de San Isidro, Humala, que al igual que en 2006 recibi\u00f3 gritos de protesta de \"\u00a1Ch\u00e1vez no! \u00a1Ch\u00e1vez no!\" cuando acompa\u00f1\u00f3 a su esposa a votar por la ma\u00f1ana.", "En su discurso de anoche, se mostr\u00f3 conciliador y moderado, al abogar por un cambio sin sobresaltos. \"Debemos trabajar por el consenso y la unidad del pa\u00eds, para que estas elecciones no nos dividan, sino que nos unan\", afirm\u00f3.", "Los peruanos tambi\u00e9n eligieron ayer a los 130 miembros del Congreso unicameral, en donde si bien la alianza nacionalista Gana Per\u00fa -que encabeza Humala- obtuvo la mayor cantidad de esca\u00f1os (41 seg\u00fan datos preliminares), no contar\u00e1 con una mayor\u00eda absoluta y deber\u00e1 buscar acuerdos para gobernar e impulsar sus medidas m\u00e1s controvertidas, como la reforma de la Constituci\u00f3n y la renegociaci\u00f3n de contratos internacionales.", "\"Con un Congreso tan fraccionado, Humala no podr\u00e1 realizar cambios muy radicales\", dijo a LA NACION el analista Alberto Adrianz\u00e9n.", "Despu\u00e9s de la bancada nacionalista, el fujimorismo se convirti\u00f3 en la segunda fuerza parlamentaria, ya que se calculaba anoche que obtendr\u00eda 35 esca\u00f1os.", "Seg\u00fan los datos extraoficiales, adem\u00e1s, Kenji Fujimori, el hijo menor -y seg\u00fan muchos el preferido- del \"Chino\", fue el candidato m\u00e1s votado al Congreso, tal como ocurri\u00f3 con Keiko en las elecciones generales de 2006. \"Este es el comienzo de la reivindicaci\u00f3n del fujimorismo\", hab\u00eda se\u00f1alado un confiado Kenji (30 a\u00f1os) ayer por la ma\u00f1ana.", "Se calculaba anoche que los resultados otorgar\u00edan al gobernante Partido Aprista Peruano, que no present\u00f3 candidato presidencial y a \u00faltima hora respald\u00f3 la candidatura de Kuczynski, apenas un 5% de los votos parlamentarios.", "La jornada de los candidatos presidenciales hab\u00eda comenzado ayer temprano, con el tradicional \"desayuno electoral\" que realizan todos los postulantes junto a familiares y periodistas antes de votar.", "En una mesa cusque\u00f1a color marr\u00f3n, la misma con la que Alberto Fujimori instaur\u00f3 esta tradici\u00f3n matutina 21 a\u00f1os atr\u00e1s, Keiko desayun\u00f3 en el patio de su casa con su familia, bajo la atenta mirada de unos 100 medios, incluido LA NACION, apostados en unas gradas de su jard\u00edn.", "Su hermano Kenji y su hermana Sachi fueron los encargados de poner la mesa, mientras su hijita Kaori, de un a\u00f1o y medio, se robaba todos los flashes con sus gracias.", "Consultados por LA NACION, varios analistas pol\u00edticos locales coincidieron en destacar que la victoria de los populistas Humala y Keiko polarizar\u00e1 a la sociedad y obligar\u00e1 a los peruanos a optar, una vez m\u00e1s, por el \"mal menor\". Durante la campa\u00f1a, Toledo hab\u00eda afirmado que elegir entre Humala y Fujimori ser\u00eda \"elegir entre un pasado oscuro y un salto al vac\u00edo\".", "Si bien anoche fujimoristas y humalistas festejaban el pase a segunda vuelta en sus respectivos b\u00fankeres electorales y en los alrededores, en las calles de Lima gran parte de ciudad, que vot\u00f3 casi en masa por Kuczynski, estaba de luto.", "\"Vamos rumbo a un suicidio electoral\", dijo Norberto Bedoya, un empresario que no tuvo mayores reparos en adelantar su voto de junio: \"Ser\u00e1 en blanco\".", "Ollanta Humala  31,1%  Gana Per\u00fa Con un discurso moderado respecto de 2006, el candidato de la izquierda pasa nuevamente a una segunda vuelta.", "Keiko Fujimori  23,2%  Fuerza 2011 La legisladora, que se present\u00f3 por primera vez a unos comicios presidenciales, es hija del ex presidente Alberto Fujimori.", "LIMA (AFP).- El premio Nobel de Literatura Mario Vargas Llosa pidi\u00f3 ayer, al participar de las elecciones en Per\u00fa, que el pa\u00eds no se apartara de la senda de legalidad, de la libertad y del desarrollo econ\u00f3mico. Adem\u00e1s, felicit\u00f3 a los peruanos por acudir desde temprano a las urnas para votar. \"Este es un ejercicio democr\u00e1tico, una instituci\u00f3n fundamental. Creo que hay que fortalecerla cada d\u00eda m\u00e1s\", dijo. Hace unos d\u00edas, Vargas Llosa hab\u00eda dicho que Per\u00fa pod\u00eda verse obligado a optar entre \"el c\u00e1ncer y el sida\" si los aspirantes Keiko Fujimori y Ollanta Humala pasaban al ballottage. \"Desgraciadamente, creo que no fue exagerado\", afirm\u00f3 ayer."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364661-peru-humala-y-la-hija-de-fujimori-van-al-ballottage", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Se enfrentar\u00e1n en junio, seg\u00fan los resultados extraoficiales", "titulo": "Per\u00fa: Humala y la hija de Fujimori van al ballottage", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["AMMAN.- En una nueva escalada de la represi\u00f3n, fuerzas leales al r\u00e9gimen de Bashar al-Assad abrieron fuego ayer contra manifestantes que exigen reformas democr\u00e1ticas en las ciudades de Baniyas y Homs y mataron a nueve personas, entre ellas un chico.", "La profundizaci\u00f3n de la represi\u00f3n se produce dos d\u00edas despu\u00e9s de que las fuerzas de seguridad mataran a 26 opositores en la sure\u00f1a ciudad de Deraa, donde manifestantes enfurecidos destruyeron estatuas de los miembros de la familia Al-Assad e incendiaron un edificio del partido Baath, que ha estado en el poder desde 1963.", "El Comit\u00e9 Sirio de Derechos Humanos inform\u00f3 en su p\u00e1gina web de la muerte de cinco personas, entre ellas el menor, por disparos de los agentes de seguridad en la ciudad de Homs (oeste del pa\u00eds), sin dar m\u00e1s detalles. Adem\u00e1s, otras cuatro personas, entre ellas un oficial, perdieron la vida de la misma forma en Baniyas, junto al mar Mediterr\u00e1neo, donde tambi\u00e9n se registraron dos heridos graves, ambos menores de edad.", "El disenso p\u00fablico sin precedente que desaf\u00eda al r\u00e9gimen autoritario de Assad, un aliado de Teher\u00e1n y que ha interferido en la pol\u00edtica interna libanesa por a\u00f1os, se ha extendido por Siria pese a los intentos del gobierno de calmar el resentimiento con algunos tibios gestos de reforma.  Hasta ahora, unas 170 personas han muerto en cuatro semanas de enfrentamientos.", "En Baniyas, un grupo resguardaba la mezquita sunnita Abu Bakr al-Siddiq durante la oraci\u00f3n matutina cuando defensores de la minor\u00eda gobernante siria alauita, a la que pertenece Al-Assad, dispararon con rifles autom\u00e1ticos desde autos a toda velocidad, seg\u00fan dijeron dos testigos. \"Es una masacre, hay francotiradores que disparan para matar\", declar\u00f3 uno de los testigos.", "Adem\u00e1s de las nueve v\u00edctimas mortales, cinco personas resultaron heridas, incluyendo a un hombre de 47 a\u00f1os que recibi\u00f3 un disparo en el pecho. El ataque sigui\u00f3 a una manifestaci\u00f3n de unas 2000 personas en Baniyas, cuando activistas gritaron \"el pueblo quiere derrocar el r\u00e9gimen\", la frase de guerra de las revoluciones en Egipto y T\u00fanez que inspir\u00f3 las crecientes protestas en Siria contra las d\u00e9cadas de dominio alauita.", "La agencia oficial Sana dijo que el oficial muri\u00f3 en una emboscada contra un convoy militar en Baniyas.", "Por otra pare, el secretario de la ONU, Ban Ki-moon, habl\u00f3 ayer por tel\u00e9fono con el presidente sirio y le subray\u00f3 que la violencia contra manifestantes pac\u00edficos es \"inaceptable\". En un comunicado emitido poco despu\u00e9s, Assad dijo que el pa\u00eds avanza hacia \"reformas integrales\" mientras el ej\u00e9rcito reforzaba el control en las ciudades donde se produjeron las manifestaciones.", "Agencias Reuters, AP y EFE"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364616-crece-la-represion-en-siria-9-muertos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Fuerzas leales a Bashar al-Assad abrieron fuego contra los manifestantes en Baniyas y Homs", "titulo": "Crece la represi\u00f3n en Siria: 9 muertos", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LIMA.- Llega al ballottage con un legado que despierta tanto amor como odio en Per\u00fa. Sin embargo, Keiko Fujimori conf\u00eda en que se sentar\u00e1 en el sill\u00f3n presidencial ocupado hace una d\u00e9cada por su padre.", "Adem\u00e1s, busca convertirse en la primera mujer que dirija las riendas de Per\u00fa y, tras el triunfo de Dilma Rousseff en Brasil, es la segunda mujer en tener la oportunidad de gobernar un pa\u00eds latinoamericano en menos de seis meses.", "Si gana en la segunda vuelta electoral, la legisladora, de 35 a\u00f1os, tendr\u00e1 que liderar uno de los pa\u00edses que m\u00e1s crecen en el mundo. Buscar\u00e1 repetir los aciertos y a la vez evitar los errores de su padre, Alberto Fujimori, actualmente preso por delitos de lesa humanidad. Aunque es de actuar y hablar pausado, desde joven debi\u00f3 defender con u\u00f1as y dientes esa herencia pol\u00edtica.", "Muchos agradecen a Alberto Fujimori haber combatido a las guerrillas izquierdistas que asolaron Per\u00fa en las d\u00e9cadas de 1980 y 1990, al igual que una profunda crisis econ\u00f3mica. Al mismo tiempo, otros no perdonan los abusos a los derechos humanos cometidos durante su gobierno ni su renuncia v\u00eda fax desde Jap\u00f3n cuando se vio acorralado por el peor esc\u00e1ndalo de corrupci\u00f3n en la historia peruana.", "Pese a los pasivos dejados por el gobierno de su padre, la legisladora suele evocar en los m\u00edtines su sangre \"fujimorista\", en muchas ocasiones animada por los euf\u00f3ricos gritos \"Chino, Chino\" de sus simpatizantes, el c\u00e9lebre apodo con el que se conoce a Alberto Fujimori en Per\u00fa.", "Met\u00f3dica al igual que su padre, no se despega de un peque\u00f1o cuaderno en el que hace anotaciones antes de hablar. Y a los dardos de sus contendientes responde siempre con estoicismo: \"Soy Keiko Fujimori, hija de Alberto Fujimori y Susana Higuchi, a mucha honra\".", "Algunos dicen que Alberto Fujimori ser\u00e1 quien gobierne en las sombras si su hija gana la presidencia. Otros le critican a Keiko su juventud -ser\u00eda la presidenta m\u00e1s joven que haya tenido el pa\u00eds- y recuerdan que el actual mandatario, Alan Garc\u00eda, tuvo a los 35 a\u00f1os un gobierno nefasto que fue sucedido precisamente por el de Fujimori.", "Pero la candidata por el partido Fuerza 2011 busc\u00f3 con aplomo aplacar esos temores. \"Si soy elegida presidenta de Per\u00fa, las decisiones las voy a tomar yo\", dijo recientemente. \"Discrep\u00e9 con \u00e9l a los 24 a\u00f1os, cuando estuve en contra de la tercera reelecci\u00f3n y firm\u00e9 el refer\u00e9ndum. Yo solicit\u00e9 a mi padre que no renunciara en Jap\u00f3n y me qued\u00e9 en Per\u00fa\", afirm\u00f3.", "La congresista, madre de dos chicas peque\u00f1as y casada con el consultor econ\u00f3mico peruano-norteamericano Mark Vitto, tambi\u00e9n ha descartado indultar a su padre, pese a que cuando fue condenado en 2009 dijo que podr\u00eda hacerlo.", "Keiko, que centr\u00f3 su plan de gobierno en mantener el crecimiento econ\u00f3mico de los \u00faltimos a\u00f1os y en buscar una mayor distribuci\u00f3n de la riqueza, se involucr\u00f3 desde joven en la pol\u00edtica. Primero acompa\u00f1\u00f3 a su padre en sus giras cuando \u00e9ste era un desconocido que se enfrentaba al escritor Mario Vargas Llosa en las elecciones de 1990. Despu\u00e9s, ejerci\u00f3 como primera dama cuando se separaron sus padres. Asumi\u00f3 la presidencia de la Fundaci\u00f3n por los Ni\u00f1os del Per\u00fa y de la Fundaci\u00f3n Peruana Cardioinfantil, y particip\u00f3 en diversas cumbres internacionales. La legisladora se aferra a ese pasado para afirmar que tiene \"experiencia\" porque, asegura, desde entonces pudo conocer las necesidades de miles de peruanos.", "\"Recuerdo haber ayudado a mi padre a recolectar firmas para formar el partido Cambio 90. Lo acompa\u00f1\u00e9 en sus dos \u00faltimos actos de cierre, as\u00ed que particip\u00e9 activamente a pesar de que ten\u00eda s\u00f3lo 14 a\u00f1os\", se\u00f1al\u00f3. Con estudios en la Universidad Estatal de Nueva York y un t\u00edtulo en Administraci\u00f3n de Empresas en la Universidad de Columbia, Keiko fue procesada por denuncias sobre un supuesto origen ilegal de los fondos con que financi\u00f3 sus estudios en el extranjero. En 2005, tras la detenci\u00f3n de Alberto Fujimori, Keiko decidi\u00f3 hacerse cargo del partido de su padre, Fuerza para el Futuro, y se lanz\u00f3 como candidata al Congreso en los comicios de 2006. Obtuvo la votaci\u00f3n m\u00e1s alta de un parlamentario en la historia de Per\u00fa.", "La hija de Alberto Fujimori super\u00f3 por escaso margen a Kuczynski y pas\u00f3 al ballottage.", "PRINCIPALES REFORMAS Reformas al modelo", "Dice que cuidar\u00e1 el crecimiento econ\u00f3mico actual, pero que realizar\u00e1 algunas reformas para que los j\u00f3venes tengan oportunidades y haya trabajo para los m\u00e1s pobres.", "Promete \"mano dura\" para combatir la delincuencia y los cultivos de coca, que, seg\u00fan afirma, se duplicaron en los \u00faltimos a\u00f1os. Para lograrlo, promete modernizar el ej\u00e9rcito y la polic\u00eda.", "Ofrece ayuda para ni\u00f1os en edad escolar e inversi\u00f3n en comedores populares y centros de salud."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364619-keiko-fujimori-la-heredera-marcada-por-el-pasado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Patricia VelezAgencia Reuters", "titulo": "Keiko Fujimori, la heredera marcada por el pasado", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Teodelina BasavilbasoFundaci\u00f3n LA NACION", "Es una noche fresca y la plaza del Congreso est\u00e1 desierta. A pesar de la oscuridad, un farol alumbra a personas que se aglutinan en un rinc\u00f3n sobre la calle Hip\u00f3lito Yrigoyen. Todas ellas esperan la vianda met\u00e1lica con guiso caliente que entrega un voluntario sonriente.", "El gesto es parte del trabajo solidario que realiza el grupo Manos que Ayudan, que reparte alrededor de 400 comidas por semana a las personas en situaci\u00f3n de calle en las zonas de Tribunales, Congreso, Palermo y Retiro, en esta ciudad.", "Pero cuando reci\u00e9n comenzaron, en mayo de 2010, antes del crecimiento sostenido y gradual que registr\u00f3 la fundaci\u00f3n, repart\u00edan solamente 20 viandas en el barrio de Palermo.", "Todo comenz\u00f3 con una simple y bienintencionada motivaci\u00f3n de hacer algo por los dem\u00e1s que se plasm\u00f3 a la semana siguiente en una acci\u00f3n concreta. Un grupo de amigos que pertenec\u00edan a la Fundaci\u00f3n Arte de Vivir se juntaron un domingo a cocinar 20 porciones y luego salieron a la calle a repartirlas entre gente de la calle.", "\"Todo surgi\u00f3 como si fuera algo f\u00e1cil: estaban las ganas y era s\u00f3lo cuesti\u00f3n de empezar\", recuerda Valeria Tula, voluntaria de la organizaci\u00f3n. \"La plata la pon\u00edamos nosotros y cada uno ayudaba en lo que pod\u00eda -cuenta-. Yo, por ejemplo, no sab\u00eda cocinar y entonces me encargaba de pelar la verdura.\"", "Los voluntarios advierten que no hacen asistencialismo, ya que la vianda es s\u00f3lo una excusa para generar un v\u00ednculo. Es que al realizar el recorrido por las calles porte\u00f1as los voluntarios saludan a las personas por sus nombres y est\u00e1n al tanto de sus preocupaciones.", "\"Ellos por lo general est\u00e1n acostumbrados a que les den comida pero no amor. Es muy doloroso ver que muchas veces se convierten en actores invisibles de la ciudad, cuando ellos tienen una necesidad imperiosa de que los escuches y los valores como a un igual\", dice Gian Sacerdoti, otro de los voluntarios.", "El grupo est\u00e1 conformado por 40 voluntarios que los lunes y martes participan en la preparaci\u00f3n y posterior distribuci\u00f3n de las viandas.", "La comida, por lo general, consiste en un plato nutritivo de lentejas o arroz con verduras junto con una fruta y agua. Adem\u00e1s, ponen a disposici\u00f3n de la gente a la que asisten cursos gratuitos de meditaci\u00f3n y respiraci\u00f3n de la Fundaci\u00f3n Arte de Vivir.", "El objetivo del grupo es llevar esperanza y convertirse en el empuj\u00f3n inicial que muchas veces estas personas necesitan para salir adelante. El grupo recibe donaciones de comida de hoteles, restaurantes y de individuos particulares.", "Todos los que quieran colaborar con ellos pueden comunicarse v\u00eda e-mail a: lasmanosqueayudan@gmail.com, o para conocer m\u00e1s acerca de su trabajo pueden buscarlos en Facebook con el nombre de usuario Las Manos Que Ayudan.", "La necesidad de v\u00ednculo es mutua. Tula admite que antes nunca hab\u00eda tenido un lugar en el cual sentirse \u00fatil. \"Aprend\u00e9s a valorar las cosas y adem\u00e1s te das cuenta de que lo importante pasa por otro lugar que no es el mundano\", finaliza Emanuel Cabrenazi, otro de los voluntarios."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364547-un-esfuerzo-por-generar-vinculos-trascendentes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Alimentar y brindar afecto a gente de la calle es la misi\u00f3n de una ONG", "titulo": "Un esfuerzo por generar v\u00ednculos trascendentes", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO (EFE).- Al grito de \"\u00a1No necesitamos Fukushima!\", unas 17.000 personas protestaron ayer en Tokio contra las centrales nucleares, en medio de la crisis at\u00f3mica que desat\u00f3 el terremoto y posterior tsunami del 11 de marzo en Jap\u00f3n. Hubo manifestaciones en varias zonas de la ciudad, entre ellas la sede de Tokyo Electric Power (Tepco), operadora de la central nuclear de Fukushima I, que, a cuatro semanas de la cat\u00e1strofe, a\u00fan no logr\u00f3 detener las filtraciones de radiactividad de la planta.", "ABIYAN, Costa de Marfil (AP).- Varios helic\u00f3pteros de las Naciones Unidas y Francia lanzaron ayer cohetes sobre la residencia del hombre fuerte Laurent Gbagbo, en represalia por los ataques de las fuerzas de \u00e9ste contra las oficinas de la ONU y civiles en los \u00faltimos d\u00edas, inform\u00f3 un funcionario del organismo mundial.", "SANTO DOMINGO (AP).- La primera dama, Margarita Cede\u00f1o, se inscribi\u00f3 como precandidata del gobernante Partido de la Liberaci\u00f3n Dominicana (PLD), liderado por su esposo, el presidente Leonel Fern\u00e1ndez, para los comicios presidenciales de mayo de 2012. Cede\u00f1o, una abogada de 45 a\u00f1os, se enfrentar\u00e1 el 26 de junio en los comicios internos del PLD a otros seis precandidatos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364618-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TRIPOLI (AP).- Con varios ataques a\u00e9reos, la coalici\u00f3n internacional logr\u00f3 frenar ayer el avance de las tropas del l\u00edder libio, Muammar Khadafy, en los frentes de guerra abiertos en el pa\u00eds africano.", "Los aviones de la OTAN destruyeron 25 tanques del ej\u00e9rcito libio en las inmediaciones de Misurata (Oeste) y de Ajdabiya (Este), las dos ciudades libias donde los civiles \"est\u00e1n m\u00e1s en peligro\", seg\u00fan un comunicado de la Alianza Atl\u00e1ntica.", "Las incursiones en Ajdabiya fueron determinantes para detener la ofensiva de las tropas khadafistas sobre esa estrat\u00e9gica ciudad, puerta de entrada a Benghazi, la \"capital\" rebelde. Los bombardeos ocasionaron por lo menos 15 muertos entre las filas leales al l\u00edder libio, que antes del ataque aliado hab\u00edan conseguido acceder a la ciudad.", "El contraataque del r\u00e9gimen hab\u00eda dejado la ciudad (de unos 100.000 habitantes) pr\u00e1cticamente vac\u00eda. Los muertos y heridos de las milicias rebeldes tuvieron que ser trasladados a Benghazi, seg\u00fan fuentes m\u00e9dicas.", "Por otra parte, Khadafy reapareci\u00f3 ayer en p\u00fablico en Tr\u00edpoli con su habitual t\u00fanica marr\u00f3n y sus anteojos de sol. El mandatario se reuni\u00f3 con una delegaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Africana que busca abrir una nueva v\u00eda diplom\u00e1tica para solucionar el conflicto. La misi\u00f3n est\u00e1 encabezada por los presidentes de Sud\u00e1frica, Mali, Rep\u00fablica del Congo y Mauritania."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364617-nuevos-ataques-de-la-otan-frenan-la-ofensiva-de-khadafy", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El dictador libio reapareci\u00f3 en p\u00fablico y recibi\u00f3 a l\u00edderes de la Uni\u00f3n Africana", "titulo": "Nuevos ataques de la OTAN frenan la ofensiva de Khadafy", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gabriel Di NicolaEnviado especial", "IBICUY, Entre R\u00edos.- Hay noches que no duerme. Pasa las horas sentado en la cama. Sufre porque su vida y la de su familia se trasformaron en una pesadilla. Pero no piensa rendirse. Su idea es resistir. Sabe que no ser\u00e1 f\u00e1cil, ya que detr\u00e1s de las amenazas de muerte y los ataques a balazos que lo tienen como blanco, est\u00e1 una banda de narcotraficantes que \"perdi\u00f3\" en su campo un cargamento de marihuana.", "La pesadilla de Oscar Maglioni; de su esposa, Fabiana Parada, y sus cuatro hijos comenz\u00f3 el 16 de septiembre pasado, cuando al llegar a su casa en el campo El Charolay y o\u00edr el ruido de una lancha, alumbraron con linternas hacia el arroyo Baltasar, a 600 metros de distancia, y se encontraron con una tremenda respuesta: 15 balazos.", "Desde esa noche, los Maglioni, que se dedican a la crianza de hacienda, perdieron la paz. Desde entonces, ya nada fue igual en El Charolay y La Tormenta de Islas, el otro campo de la familia. Tres d\u00edas despu\u00e9s de esos disparos, Juan Gervasio, uno de los hijos del matrimonio, encontr\u00f3 en una de sus recorridas habituales un paquete extra\u00f1o: un \"ladrillo\" de marihuana, \u00e9se que, seguramente, iban a buscar aquellos que balearon la casa familiar al advertir que se les hab\u00edan cruzado en su camino.", "\"Era obvio que alguien lo hab\u00eda arrojado desde una avioneta para que despu\u00e9s lo pasaran a buscar. No era s\u00f3lo un paquete, era una bolsa negra que ten\u00eda varios ladrillos. Vino la polic\u00eda y despu\u00e9s del pesaje comprob\u00f3 que eran 28 kilos de marihuana\", record\u00f3 a LA NACION Maglioni, de 60 a\u00f1os y con 46 de experiencia en las 850 hect\u00e1reas del campo. Primero fue capataz de los anteriores due\u00f1os, hasta que compr\u00f3 los lotes a un muy buen precio (\"casi regalado\", confes\u00f3).", "Desde el hallazgo de la droga se complic\u00f3 la situaci\u00f3n de los Maglioni, pese a que tienen custodia policial las 24 horas. Entre la noche del 25 y la madrugada del 26 de septiembre, la pesadilla volvi\u00f3.", "\"Una lancha detuvo su marcha en el arroyo Baltasar. Fue un ataque de media hora, una tremenda balacera\", record\u00f3 Maglioni. El custodio repeli\u00f3 el ataque: dispar\u00f3 seis tiros, pero los agresores escaparon igual.", "El arroyo Baltasar, que cruza El Charolay, se comunica con el r\u00edo Paranacito y \u00e9ste con el r\u00edo Uruguay. Es decir, se trata de una v\u00eda de comunicaci\u00f3n casi perfecta para los narcotraficantes. \"No s\u00e9 lo que pasa. Yo no molesto a nadie. S\u00f3lo me ocupo de trabajar\", dice una y otra vez Maglioni, en la cocina de su casa.", "Despu\u00e9s de los tiros, comenzaron las amenazas textuales. La primera fue en una comunicaci\u00f3n telef\u00f3nica. \"Entreg\u00e1 lo que ten\u00e9s o te vamos a matar a vos y a toda tu familia\", le dijo una voz an\u00f3nima.", "Nadie sab\u00eda a qu\u00e9 se refer\u00eda. Pocos d\u00edas despu\u00e9s, en otra recorrida, la familia Maglioni advirti\u00f3 el motivo de la amenaza: los narcos hab\u00edan arrojado otros 20 paquetes con 18 kilos de marihuana, droga que tambi\u00e9n fue secuestrada por la polic\u00eda.", "Por miedo, Maglioni estuvo d\u00edas sin salir de la casa. Perdi\u00f3 70 terneros y 14 vaquillonas en una crecida del r\u00edo. Despu\u00e9s, las amenazas llegaron v\u00eda mensaje de texto, y la presencia de los narcos se hizo visible: avionetas comenzaron a sobrevolar a baja altura el campo y la casa.", "La familia sospecha de que la polic\u00eda podr\u00eda haber atrapado a las personas que llegaron en lancha, pero piensan que los dejaron escapar.", "Despu\u00e9s de que una avioneta pas\u00f3 por arriba de la casa, un SMS advirti\u00f3 a Maglioni: \"Te tengo ubicado. Te tiro una bomba y mato a todos\". Ahora, cada vez que escuchan el ruido de los motores de una aeronave salen de la casa y se esconden debajo de los \u00e1rboles por miedo a que disparen contra la propiedad.", "Los mensajes de texto asustan de s\u00f3lo leerlos. El 12 de marzo pasado le enviaron el siguiente SMS: \"Mir\u00e1, te aviso que te voy a cribillar [sic] a tiros. S\u00e9 que te cre\u00e9s poderoso. Te voy a matar a vos y a todos los hijos de puta de tu mujer e hijos y botones [por los custodios]\". En otro, le escribieron: \"Ojo, ojo, te quedaste con merca y eso te va a costar la vida. Quer\u00e9s o no, andate del campo y no te molesto m\u00e1s, escuch\u00e1 bien, pero bien\".", "Las avionetas volvieron a sobrevolar el campo. El s\u00e1bado pasado, a las 15, una avioneta amarilla pas\u00f3 por El Charolay. A las 19.30, regres\u00f3. El polic\u00eda que estaba de custodia lleg\u00f3 a sacarle fotos, pero la aeronave no ten\u00eda identificaci\u00f3n. \"Pasan a muy poca altura y nos sacan fotos. Lo que nos pasa es terrible\", afirm\u00f3 Parada.", "El martes pasado, otra avioneta pas\u00f3 por el campo. No era amarilla, sino blanca. A los Maglioni les dijeron que se quedaran tranquilos, que se trataba de un patrullaje a\u00e9reo de la Prefectura Naval.", "Maglioni est\u00e1 cansado. Pero parece fuerte. Asegura a La Nacion que no se va a ir al campo. A lo sumo les pedir\u00e1 a sus hijos que se vayan, pero \u00e9l se quedar\u00e1. \"Los grandes lo vamos a soportar\", dijo, convencido."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364579-una-familia-rural-blanco-de-los-narcos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Encontraron una carga de marihuana en su tierra; ya les balearon la casa, y avionetas los sobrevuelan a baja altura para intimidarlos", "titulo": "Una familia rural, blanco de los narcos", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El candidato de la alianza nacionalista \"Gana Per\u00fa\", Ollanta Humala, lidera el escrutinio parcial de la primera vuelta en la elecci\u00f3n presidencial con el 29,3%, seg\u00fan los primeros datos oficiales y tendr\u00e1 que esperar para saber con quien disputar\u00e1 la presidencia en el ballottage del 5 de junio.", "En segunda posici\u00f3n se ubica la candidata de \"Fuerza 2011\", Keiko Fujimori con un 22,9%, y posteriormente el aspirante de \"Alianza por el Gran Cambio\", Pedro Pablo Kuczynski, con el 21,1%, seg\u00fan los primeros datos oficiales de la Oficina Nacional de Procesos Electorales (Onpe) al 64% de actas contabilizadas.", "La segunda vuelta electoral, a disputarse el pr\u00f3ximo 5 de junio, ser\u00e1 entre Humala y el candidato que obtenga mayores votos entre Kuczynski y Fujimori.", "Estos resultados abren un comp\u00e1s de espera ya que horas antes, al cierre de las elecciones, las encuestas a boca de urna de tres encuestadoras -Ipsos Apoyo, Datum e CPI- dieron el triunfo a Humala, con entre 31% y 33%, seguido por Fujimori, con 21% en promedio, y Kuczynski, con 19,% en promedio.", "Humala, comandante en retiro del Ej\u00e9rcito, de 48 a\u00f1os, casado y con tres hijos peque\u00f1os, obtuvo 33,8%, 33% y 31,6%, seg\u00fan encuestas a boca de urna de Datum Internacional, CPI e Ipsos Apoyo, respectivamente.", "El candidato, quien moder\u00f3 su discurso pol\u00edtico en el \u00faltimo a\u00f1o, en opini\u00f3n de analistas, se postula por segunda vez a la presidencia tras perder el ballottage de 2006 frente al actual presidente Alan Garc\u00eda, quien concluir\u00e1 su mandato de cinco a\u00f1os el 28 de julio pr\u00f3ximo.", "Hasta que se conozcan los resultados oficiales, por parte de la Oficina Nacional de Procesos Electorales (Onpe), los 30 millones de peruanos no podr\u00e1n saber con certeza si ser\u00e1 Fujimori, de 35 a\u00f1os, y l\u00edder del partido \"Fuerza 2011\", quien acompa\u00f1e a Humala a la segunda vuelta.", "Fujimori es la hija mayor del ex gobernante Fujimori, quien tiene una condena a 25 a\u00f1os de prisi\u00f3n por violaciones a los derechos humanos y corrupci\u00f3n, en un destacamento policial.", "Seg\u00fan la consultora CPI, en cuarto lugar qued\u00f3 el ex presidente Alejandro Toledo, con 15,3%, y el ex alcalde de Lima Luis Casta\u00f1eda Luis Casta\u00f1eda con un 9,5%. Ambos en determinados momentos lideraron las preferencias electorales y cayeron por varios errores en sus campa\u00f1as electorales, seg\u00fan los analistas.", "Agencias EFE, Reuters y AFP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364648-peru-humala-accedio-al-ballottage-y-buscara-la-presidencia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Con el 75% de las mesas escrutadas, el ex militar acumulaba 29,3% de los votos, seguido por Keiko Fujimori, con el 22,9%;", "titulo": "Per\u00fa: Humala accedi\u00f3 al ballottage y buscar\u00e1 la presidencia", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El viernes a la noche fui a comer a un restaurante nuevo con una amiga. Un restaurante raro, contradictorio, que serv\u00eda champagne al entrar pero luego ten\u00eda s\u00e1ndwiches, hamburguesas y ensaladas como un plato principal en el men\u00fa. Un restaurante que adem\u00e1s era imposible de lo ruidoso y te expulsaba a la calle, enloquecido, a los diez minutos de haber terminado de cenar. Y para coronar, adem\u00e1s de incongruente y ruidoso, la comida fue un poco menos que mediocre, irregular.", "La atenci\u00f3n, en cambio, s\u00ed era esmerada. El chef y los mozos eran tan dedicados que vinieron a preguntar qu\u00e9 tal estaba la cena seis veces durante nuestra estad\u00eda en el lugar. Un poco pesados, s\u00ed, pero pesados con dedicaci\u00f3n.  La primera vez les dije que estaba todo bien y segu\u00ed charlando con mi amiga. La comida era fea, estaba segura de que lo iba a rese\u00f1ar mal, pero no quer\u00eda revelar que estaba ah\u00ed para hacer una cr\u00edtica porque quer\u00eda que fuese 100% real. Para la quinta  vez que vino (cuando yo estaba completamente convencida de que la comida era mala) fue el doble de cort\u00e9s y me empez\u00f3 a dar culpa. \u00a1Estaba tan pendiente y contento con la apertura que me hizo sentir una desgraciada! Enojada porque me hab\u00edan puesto en semejante compromiso, pero adem\u00e1s, muy tironeada entre lo que dec\u00eda mi cabeza (que la experiencia era desastrosa) y mi coraz\u00f3n (que reci\u00e9n abr\u00edan y se equivocaban en todo, pero que se esmeraban mucho).", "Las dudas se me acabaron, sin embargo, a la hora de pagar. Dos limonadas, un s\u00e1ndwich y una hamburguesa (todo flojo) a doscientos pesos. Chau compasi\u00f3n, te deseo un lindo viaje camino al infierno.", "Lo mismo me pas\u00f3 antes, en otras situaciones, cuando me pidieron referencias laborales de una amiga muy querida que no era buena en lo que hac\u00eda. O cuando me toc\u00f3 leer el manuscrito de un colega y result\u00f3 ser desastroso.  Tambi\u00e9n cuando vi a un conocido enga\u00f1ar a su mujer a escondidas y no supe si contarle, si callarme o si dejar que lo descubriera ella sola. La verdad y la amistad se mezclan todos los d\u00edas. Supongo que yo tambi\u00e9n he puesto muchas, much\u00edsimas veces, a los dem\u00e1s en la misma situaci\u00f3n. Estoy segura, nadie est\u00e1 exento de esas miserias.", "Pero por m\u00e1s que ya me haya pasado muchas veces, en esos momentos, cuando me agobia la culpa, todav\u00eda me sigo preguntando qu\u00e9 es mejor \u00bfHonestidad brutal aunque da\u00f1e a todo el mundo? \u00bfCompasi\u00f3n y buena onda aunque falte a la verdad? \u00bfMi lealtad es con el pobre chef que reci\u00e9n empieza e hipotec\u00f3 su casa para abrir el restaurante de su vida, o con los lectores que trabajan todo el mes como animales para despu\u00e9s tener que pagar doscientos pesos por una hamburguesa berreta? \u00bfEs con mi amiga (que a pesar de ser vaga y mala en su trabajo es mi amiga) o con el empleador que est\u00e1 buscando una secretaria porque no puede m\u00e1s? \u00bfSe puede elegir sin lastimar a nadie? Probablemente no. Siempre hay que inclinarse hacia un lado. Siempre estamos eligiendo; se puede optar por cari\u00f1o, se puede elegir siempre la verdad, aunque lastimemos a gente querida, y se puede elegir no hacer nada: ni rese\u00f1ar el restaurante, ni decirle nada a la cornuda, ni darle feedback al posible empleador de tu amiga.", "Yo, siempre que puedo, elijo la verdad, aunque me explote en la cara. Prefiero estrellarle el sue\u00f1o a un chef y aguantar sus quejas (y posibles insultos, que tambi\u00e9n me tocan seguido) antes de que un lector se joda con la hamburguesa de sesenta pesos. Despu\u00e9s de todo, la mala de la pel\u00edcula era la comida, no yo. El chef pod\u00eda hacer una hamburguesa buena o cobrar veinte por la mala, pero hizo todo lo opuesto. Y tuvo la misma libertad para elegir que tengo yo. S\u00e9 que mi dilema no es nada nuevo, y que como siempre, Arist\u00f3teles lo dijo antes y mejor: \"Soy amigo de Plat\u00f3n, pero m\u00e1s amigo soy de la verdad\". Cu\u00e1nto m\u00e1s f\u00e1cil para m\u00ed, entonces, que no soy amiga del due\u00f1o de la hamburguesa ni quiero serlo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364563-una-hamburguesa-de-sesenta-pesos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Por Carolina AguirreEspecial para", "titulo": "Una hamburguesa de sesenta pesos", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ma\u00f1ana de oto\u00f1o. Eran las 8.30 de un s\u00e1bado en el Aeropuerto Internacional de Ezeiza, esperando un viaje solicitado por radio de una pasajera que llegaba desde Madrid.", "Esper\u00e9 pacientemente junto al grupo de taxistas y remiseros, que cada uno tiene los carteles con el nombre de su potencial cliente. Levantaban el papel cada vez que aparec\u00eda un grupo de pasajeros por el hall del \"punto de encuentro\".", "Finalmente lleg\u00f3 mi turno y se acerc\u00f3 una mujer con dos maletas que respond\u00eda al nombre de Nuria, de profesi\u00f3n arquitecta, que trabaja en la Universidad Complutense de Madrid.", "Nos saludamos y fuimos hasta el taxi para dirigirnos al hotel en Capital. Conversamos y me cont\u00f3 que como arquitecta catalana era una admiradora y seguidora de la obra de Gaud\u00ed.", "Recorrimos la autopista Richieri, luego la Dellepiane pasando finalmente a la 25 de Mayo hasta la avenida 9 de julio y de all\u00ed al hotel Intercontinental en la calle Moreno.", "Antes de bajar, Nuria me pregunt\u00f3 si podr\u00eda contratarme durante todo un d\u00eda para recorrer la ciudad y apreciar algunos edificios y monumentos, fundamentalmente porque ella estaba haciendo un trabajo para la Universidad Complutense sobre el arquitecto Virginio Colombo.", "Le respond\u00ed que s\u00ed, y al d\u00eda siguiente nos encontramos para realizar el recorrido sugerido por los edificios dise\u00f1ados por este prol\u00edfico arquitecto.", "Salimos temprano para aprovechar la luz solar, porque la primera parada ser\u00eda un edificio ubicado sobre la calle Hip\u00f3lito Irigoyen al 2500 y la luminosidad del sol permit\u00eda apreciar mejor el frente del mismo.", "Cuando llegamos Nuria no pod\u00eda dar cr\u00e9dito a lo que ve\u00eda: las im\u00e1genes se corporizaban en las paredes y enmarcaban los ventanales, conjuntamente con los querubines y las figuras centrales que podr\u00e1n apreciar en las fotos respectivas.", "Est\u00e1bamos frente al edificio conocido como \"La Mansi\u00f3n Calise\", una casa de departamentos que fue construida con el aporte econ\u00f3mico del bodeguero mendocino Calise, para casa de rentas. Este le encarg\u00f3 a Virginio Colombo la creaci\u00f3n del mismo con total y absoluta libertad creativa, dado que enfrente se encuentra otra propiedad de menor calidad y tambi\u00e9n dise\u00f1ada por el mismo arquitecto. En esta \u00faltima es destacable la puerta de acceso de dos hojas realizadas en madera con la participaci\u00f3n de un importante ebanista, donde se destacan las cabezas de belceb\u00fa.", "La arquitecta me dijo que la mayor\u00eda de los porte\u00f1os seguramente no conoc\u00edan en detalle esa calidad de obras y que con el apuro que hay en las grandes ciudades, nunca se mira hacia arriba para poder disfrutar de la hermosa arquitectura que posee nuestra ciudad.", "Entonces me cont\u00f3 que en Barcelona, tambi\u00e9n ocurr\u00eda un fen\u00f3meno similar. La mayor\u00eda de los catalanes conocen el \"Parque Guell\", o la \"Mansi\u00f3n Batll\u00f3\", pero el resto de las obras de Gaud\u00ed, que muri\u00f3 bajo un tranv\u00eda, les eran desconocidas, sobre todo para las nuevas generaciones.", "Despu\u00e9s de apreciar la magnificencia de ambas propiedades realizadas por el arquitecto Colombo, sobre todo la \"Mansi\u00f3n Calise\" y habiendo sacado muchas fotograf\u00edas y filmado detalles sobre las im\u00e1genes que adornan su frente, partimos hacia otra de las muchas obras que este arquitecto realiz\u00f3 en pocos a\u00f1os en nuestra querida ciudad.", "Los pr\u00f3ximos destinos fueron: \"El Palacio de los Pavos Reales\", \"La Mansi\u00f3n Grimoldi\", la actual \"Casa de la Provincia de San Luis\", entre otras y que ser\u00e1n motivo cada una de pr\u00f3ximas notas.", "Ser\u00e1 hasta nuestro pr\u00f3ximo encuentro.", "Tal como manifestaron muchos foristas, la foto publicada corresponde a la estatua del \"Yaguaret\u00e9\", realizada por el escultor Emilio Sarniguet, que realiz\u00f3 una maravillosa obra donde se destacan la musculatura del felino. La misma se encuentra ubicada en el parque Chacabuco, en el camino de acceso desde la esquina de avenida Asamblea y Emilio Mitre. Felicitaciones a los lectores."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364526-un-viaje-particular", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Por Carlos GuarellaEspecial para", "titulo": "Un viaje particular", "fecha": "Lunes 11 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "}]