[{"cuerpo": ["La \u00faltima persona pr\u00f3fuga en el marco de la investigaci\u00f3n del asalto al blindado en la autopista Panamericana, ocurrida el pasado 23 de noviembre, fue detenida hoy.", "Se trata de un hombre de 56 a\u00f1os, seg\u00fan consign\u00f3 T\u00e9lam, que se enfrent\u00f3 a los tiros cuando la polic\u00eda lo quiso apresar.", "El asalto ocurri\u00f3 en noviembre del a\u00f1o pasado cuando un grupo de delincuentes, en diferentes veh\u00edculos, atacaron a un cami\u00f3n de caudales del Banco Provincia que trasladaba 19 millones de pesos y 200.000 d\u00f3lares. El blindado fue interceptado en el kil\u00f3metro 38 de la autopista Panamericana  y los asaltantes se enfrentaron a los tiros con la polic\u00eda.", "La banda, primero, mat\u00f3 a los dos polic\u00edas que manejaban los dos patrulleros que custodiaban al cami\u00f3n de caudales, Dar\u00edo Fabi\u00e1n Garc\u00eda (46) y Rub\u00e9n Fangio (42) y luego encerr\u00f3 y comenz\u00f3 a disparar al blindado con la intenci\u00f3n de robar el dinero, aunque huyeron sin lograrlo.", "Por el asalto ya hab\u00edan sido detenidas otras personas, entre ellas, al jefe del grupo que ya hab\u00eda participado de otros dos robos frustrados a camiones de blindados.", "La investigaci\u00f3n del caso est\u00e1 a cargo de los fiscales de Escobar Christian Fabio y Facundo Flores y el juez de Garant\u00edas Luciano Marino."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364249-detienen-al-ultimo-profugo-del-asalto-al-blindado-en-panamericana", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Se trata de un hombre de 56 a\u00f1os, que fue apresado en Jos\u00e9 C. Paz en medio de un tiroteo; est\u00e1 sospechado de haber participado del robo al cami\u00f3n de caudales en el que murieron dos polic\u00edas", "titulo": "Detienen al \u00faltimo pr\u00f3fugo del asalto al blindado en Panamericana", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El encuentro fue en el microcine del Departamento Central de la Polic\u00eda Federal. Los oradores, el jefe y el subjefe de la de la fuerza de seguridad, comisarios generales Enrique Capdevila y Alejandro Di Nizo, respectivamente. El auditorio: la mayor\u00eda de los jefes de las 53 comisar\u00edas porte\u00f1as, que escucharon una fuerte autocr\u00edtica de sus superiores en la que se les exigi\u00f3 no repetir errores del pasado reciente y palabras de motivaci\u00f3n para luchar contra el delito.", "Seg\u00fan pudo reconstruir La Nacion, la reuni\u00f3n se hizo esta semana y dur\u00f3 casi tres horas.", "\"Se trat\u00f3 de una especie de bienvenida a los nuevos comisarios designados por la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9. Hubo un importante retraso en los nombramientos y hab\u00eda que tener una charla, una bajada de l\u00ednea\", explic\u00f3 una fuente de la citada cartera.", "La semana pasada, despu\u00e9s de que durante m\u00e1s de dos meses el subsecretario de Gesti\u00f3n y Bienestar del Personal de las Fuerzas Policiales y de Seguridad, Gustavo Palmieri, ex integrante del Centro de Estudios Legales y Sociales, revisara los legajos de todos los comisarios, la ministra Garr\u00e9 desplaz\u00f3 a 37 jefes de seccionales en la ciudad de Buenos Aires. La reuni\u00f3n realizada en el microcine del Departamento Central de la Polic\u00eda Federal se gest\u00f3 luego de la decisi\u00f3n ministerial.", "Adem\u00e1s de Capdevila, Di Nizo y la mayor\u00eda de los comisarios a cargo de las 53 seccionales porte\u00f1as (no estuvieron los que est\u00e1n de licencia m\u00e9dica o por vacaciones), en el encuentro se hizo presente el resto de la plana mayor de la Polic\u00eda Federal.", "Seg\u00fan pudo saber La Nacion, el comisario general Di Nizo fue quien m\u00e1s habl\u00f3, casi dos horas. \"Hubo una fuerte autocr\u00edtica\", dijeron dos jefes que estuvieron en el encuentro. \"A los comisarios les qued\u00f3 en claro que no pueden repetirse ciertas situaciones inaceptables. Se les exigi\u00f3 que nunca m\u00e1s uniformados pueden moler [sic] a golpes a un joven porque no tiene  tickets  para entrar en un recital o porque se niega a un cacheo policial en una cancha de f\u00fatbol\", sostuvo un vocero oficial.", "Despu\u00e9s de la autocr\u00edtica, hubo palabras para respaldar la tarea que tienen por delante los flamantes jefes de las 53 comisar\u00edas porte\u00f1as. \"Se les explic\u00f3 que Capdevila se va a caracterizar por ser un jefe que caminar\u00e1 todas las seccionales, pero no va ir a cada comisar\u00eda para retar a los agentes, sino para darles su apoyo y transmitirles que la polic\u00eda es parte de la sociedad y que tiene que estar integrada con la comunidad \", agreg\u00f3 una de las fuentes oficiales consultadas.", "Durante las casi tres horas que dur\u00f3 el mitin, se pasaron im\u00e1genes y noticias en las que integrantes de la Polic\u00eda Federal estuvieron involucrados en hechos il\u00edcitos, como los nueve uniformados que pertenec\u00edan a la seccional 49a. y que ahora est\u00e1n detenidos a la espera del juicio acusados de integrar una asociaci\u00f3n il\u00edcita que extorsionaba a comerciantes y liberaba zonas.", "Se supo que en el encuentro se mostr\u00f3 una nota de La Nacion sobre los polic\u00edas de la comisar\u00eda 49a. y se habl\u00f3 de la \"injusticia\" de que se hayan publicado los rostros de los sospechosos de corrupci\u00f3n \"porque cuando la noticia es una violaci\u00f3n, al violador no se lo muestra\", dijo, entre ofendido y risue\u00f1o, un comisario.", "\"Despu\u00e9s de analizar los legajos de todos los comisarios, desplaz\u00f3 a 37 jefes de las 53 seccionales de la ciudad de Buenos Aires\".", "\"Junto con el subjefe, Alejandro Di Nizo, convoc\u00f3 a una reuni\u00f3n para hacer una autocr\u00edtica y motivar a los comisarios\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364141-altos-jefes-policiales-pidieron-a-comisarios-no-usar-la-violencia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Fue durante un encuentro que dur\u00f3 casi tres horas; se habl\u00f3 de no \"moler a golpes\"", "titulo": "Altos jefes policiales pidieron a comisarios no usar la violencia", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La psiquiatr\u00eda, dentro de la medicina, ocupa un papel central en el tratamiento de las  enfermedades mentales en colaboraci\u00f3n con diversos equipos interdisciplinarios, porque son \"enfermedades m\u00e9dicas\" que siempre deben entenderse y tratarse contemplando el eje: individuo-familia-sociedad. All\u00ed es donde la psiquiatr\u00eda intervienen para facilitar el tratamiento m\u00e9dico indicado, tanto de los adictos o usuarios abusivos de \"substancias\", como de los dem\u00e1s \"enfermos mentales\".", "Pero el 25 de noviembre del 2010 los legisladores argentinos votaron un paquete de leyes, entre las cuales aprobaron la ley 26.657, sancionada el 2 de diciembre de ese mismo a\u00f1o y publicada en el Bolet\u00edn Oficial del 3 de diciembre 2010, lo que implic\u00f3 un grave retroceso.", "Esto es as\u00ed porque fue legitimar la radicaci\u00f3n de capitales sin mayores controles acerca de su origen; l\u00e9ase: el negocio mayorista de la venta de drogas vio facilitada su asentamiento en nuestro pa\u00eds, y adem\u00e1s, se despenaliz\u00f3 el consumo de esas \"substancias\", lo que provoc\u00f3 la extensi\u00f3n del comercio minorista que en tiempo record por todo nuestro pa\u00eds.", "A mi entender, los que presentaron esta ley as\u00ed como los que la votaron, carecen de conocimientos acerca de las adicciones y de su tratamiento, as\u00ed como tambi\u00e9n de los fundamentos por los cuales", "Comencemos por el Articulo 5\u00ba del Cap I: \"La existencia de diagn\u00f3stico en el campo de la salud mental  no autoriza en ning\u00fan caso a presumir riesgo de da\u00f1o o incapacidad, lo que solo puede deducirse a partir de una evaluaci\u00f3n interdisciplinaria de cada situaci\u00f3n particular en un momento determinado\".", "Este Articulo 5\u00ba es casi de ciencia ficci\u00f3n: un adicto en brote psic\u00f3tico con ideaci\u00f3n suicida, o en un estado paranoico con ideas asesinas o bajo los efectos del \"paco\" y portador de un revolver cargado de balas, \u00bfno nos autoriza a presumir da\u00f1o o incapacidad o necesitamos de un  enfermero o abogado, etc. para indicar contenerlo, medicarlo e internarlo contra su voluntad\"? O un paciente que diagnosticamos con la \"Enfermedad de Alzheimer\" con conductas auto y heterodestructivas \u00bf\"no nos autoriza en ning\u00fan caso a presumir da\u00f1o o incapacidad\"?", "Saltemos al Art\u00edculo N\u00ba 27; rogamos a los lectores reflexionar sobre la inspiraci\u00f3n \"facho-progresista\" de esta ley. \"Queda prohibida por la siguiente ley, la creaci\u00f3n de nuevos nosocomios neuropsiqui\u00e1tricos o instituci\u00f3n de internaci\u00f3n monovalentes, p\u00fablicas o privadas. En el caso de los ya existentes se deben adaptar a los objetivos y principios expuestos hasta su sustituci\u00f3n definitiva por los dispositivos alternativos. Esta adaptaci\u00f3n y sustituci\u00f3n en ning\u00fan caso puede significar reducci\u00f3n de personal ni de merma de los derechos adquiridos de los mismos\". Conclusi\u00f3n: desde una posici\u00f3n maniqueista nos pone a los psiquiatras como reaccionarios a los que hay que domesticar y subordinar al pueblo.", "Vamos ahora al Articulo N\u00ba 9: \"El proceso de atenci\u00f3n debe realizarse preferentemente fuera del \u00e1mbito de internaci\u00f3n hospitalario y en el marco de un abordaje interdisciplinario e intersectorial basado en los principios de la atenci\u00f3n primaria de la salud. Se orientar\u00e1 al reforzamiento o restituci\u00f3n de los lazos sociales\".", "Conocen los que escribieron esta ley o los que la votaron que los adictos han sufrido cambios en su cerebro, equivalentes a lo que se conoce como \"lavaje cerebral\", y que  han aprendido que en forma f\u00e1cil (\"facilisimo\"), casi instant\u00e1nea  y barata, \"ya que sino se tiene dinero para comprar drogas  roba, mata o vende drogas, y ya se es otro (facil\u00edsimo), en un estado de \"presentismo\" ya mismo no hay que esperar, ni hacer mayores esfuerzos, y completamente disociado de las consecuencias sobre su cuerpo, mente y vida social.", "Respecto al tema central, las \"internaciones involuntarias\", todas las cl\u00e1usulas de la ley, est\u00e1n centradas en la desconfianza a los psiquiatras y la protecci\u00f3n de los \"usuarios\" a los que se los coloca como victimas de nuestro proceder.", "Seg\u00fan la nueva ley si internamos a un adicto, \"paciente con lavaje cerebral\" decimos nosotros, pasamos a estar subordinados a los psic\u00f3logos, para profesionales y abogados, para que no le hagamos da\u00f1o a los pobres adictos victimas potenciales de nuestras maldades como psiquiatras.", "Veamos algunos p\u00e1rrafos de la ley: \"Articulo 21\": b) \"Requerir informes ampliatorios de los profesionales tratantes o indicar peritajes externos, siempre que no perjudiquen la evoluci\u00f3n del tratamiento, tendientes a evaluar si existen los supuestos necesarios que justifiquen la medida extrema de la internaci\u00f3n involuntaria y/o: c) Denegar en caso de evaluar que no existen los supuestos necesarios para la medida de internaci\u00f3n involuntaria, en cuyo caso debe asegurar la externaci\u00f3n de forma inmediata\".", "Antes en el Articulo N\u00ba 20 dice: \"La internaci\u00f3n involuntaria de una persona debe concebirse como recurso terap\u00e9utico excepcional en caso de no ser posibles los abordajes ambulatorios y solo debe realizarse cuando a criterio del equipo de salud mediare situaci\u00f3n de riesgo cierto o inminente para s\u00ed o para terceros. Para que proceda la internaci\u00f3n involuntaria \u2026. etc\u2026..\".", "Este articulo es ins\u00f3lito, pues para reunir  \"un equipo de salud\" para evaluar \"riesgos\" el enfermo puede morirse o matar, pues cada consumo de coca\u00edna tiene riesgos de \"muerte s\u00fabita\", y todo paciente bajo los efectos de marihuana que dirige alg\u00fan veh\u00edculo puede ocasionar da\u00f1os a los dem\u00e1s o  a si mismo, no solo cuando reci\u00e9n fum\u00f3, sino tambi\u00e9n varios d\u00edas despu\u00e9s y mucho m\u00e1s grave aun si adem\u00e1s tom\u00f3 alcohol.", "Vamos ahora al Articulo N\u00ba 28: \"Las internaciones de salud mental deben realizarse en hospitales generales. A tal efecto los hospitales de red p\u00fablica deben contar con los recursos necesarios. El rechazo de la atenci\u00f3n de pacientes ya sea ambulatoria o en internaci\u00f3n por el solo hecho de tratarse de problem\u00e1tica de salud mental, ser\u00e1 considerado acto discriminatorio en los t\u00e9rminos de la ley N\u00ba 23.592\".", "O sea que estos se\u00f1ores desestiman las \"Comunidades Terap\u00e9uticas\", organizaciones internacionalmente aceptadas para el tratamiento de adictos y desconocen que los hospitales carecen de los m\u00e1s b\u00e1sicos recursos para tratar a este tipo de pacientes.", "Hay muchos m\u00e1s, pero para que comprendan este pensamiento, vamos a incluir sin mayores comentarios la inducci\u00f3n a la \"delaci\u00f3n\", tal como la utilizan todos los gobiernos dictatoriales de derecha e izquierda. Articulo 29: \"A los efectos de garantizar los derechos humanos de las personas en su relaci\u00f3n con los servicios de salud mental, los integrantes profesionales o no profesionales del equipo de salud son responsables de informar al \u00f3rgano de revisi\u00f3n creado por la presente ley y al juez competente, sobre cualquier sospecha de irregularidad que implicara un trato indigno o inhumano a personas bajo tratamiento o limitaci\u00f3n indebida de su autonom\u00eda. La sola comunicaci\u00f3n a un superior jer\u00e1rquico dentro de la instituci\u00f3n no relevar\u00e1 al equipo de salud de tal responsabilidad si la situaci\u00f3n irregular persistiera. Dicho procedimiento se podr\u00e1 realizar bajo reserva de identidad y contar\u00e1 con las garant\u00edas debidas del resguardo a su fuente laboral y no ser\u00e1 considerado como violaci\u00f3n al secreto profesional\".", "Hay mucho m\u00e1s para comentar, pero creemos que lo expuesto es suficiente para entender que se termin\u00f3 de  liberar a los \"usuarios\" de \"substancias psico-neuro-bio-gen\u00e9tico-socio-t\u00f3xicas\". A partir de ahora solo podemos \"recauchutarlos, o sea hacer chapa y pintura\".", "Vivimos en un \"modelo social\" perfecto. Solo interesa el \"presente\" o sea que el \"futuro\" no existe, entonces no podemos seguir diciendo \"Las adicciones son pr\u00e1cticas con consecuencias a corto o largo plazo\". Lo que importa es el \"ahora\", y a ellos esta concepci\u00f3n les significa un \"caldo de cultivo\". Los que pensamos en \"mapas grandes\" como dec\u00eda Churchil, somos \"reaccionarios\".", "Prof. Dr. Eduardo KalinaMaster en Adicciones"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364334-una-ley-polemica-contra-los-conceptos-regulares-de-la-psiquiatria", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El 25 de noviembre del 2010 los legisladores argentinos aprobaron la ley 26.657 que marca un paso para atr\u00e1s en el tratamietno de los adictos o usuarios abusivos de substancias ilegales", "titulo": "Una ley pol\u00e9mica, contra los conceptos regulares de la psiquiatr\u00eda", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una ni\u00f1a de tres a\u00f1os cay\u00f3 ayer desde el balc\u00f3n de un quinto piso a la vereda de un edificio en el barrio de Caballito y, milagrosamente, sobrevivi\u00f3 al atenuar el impacto contra un cantero. La menor permanece internada en el Sanatorio Mater Dei, con politraumatismos y fractura de cadera, pero se encontraba fuera de peligro, seg\u00fan indicaron fuentes policiales.", "La ca\u00edda se produjo ayer a la tarde en un edificio ubicado en la avenida Directorio 647, en Caballito, cuando la ni\u00f1a, de 3 a\u00f1os, cay\u00f3 desde un balc\u00f3n del quinto piso por causas que todav\u00eda se investigan, aunque \"aparentemente fue al intentar buscar un osito de peluche\", dijo el capell\u00e1n de la cl\u00ednica Mater Dei.", "La nena, que al momento del accidente se encontraba junto a su madre, al caer impact\u00f3 sobre un cantero, lo que habr\u00eda amortiguado el golpe. \"Un colch\u00f3n de la naturaleza le salv\u00f3 la vida\", subray\u00f3 el religioso.", "La ni\u00f1a \"fue llevada con vida por una ambulancia particular a la guardia del hospital Durand tras la ca\u00edda\", dijo el director del Sistema de Atenci\u00f3n M\u00e9dica de Emergencia (SAME) Alberto Crescenti. Fuentes de ese centro asistencial, aseguraron que la ni\u00f1a \"ingres\u00f3 con un traumatismo de cr\u00e1neo a la guardia del hospital y que su estado era grave\".", "Sin embargo, su estado se revirti\u00f3. \"Los m\u00e9dicos dijeron que est\u00e1 perfecta\", dijo elcapell\u00e1n del sanatorio en di\u00e1logo con la prensa. \"Tiene heridas en la cabeza y en el t\u00f3rax, pero nada grave\", agreg\u00f3 el sacerdote. Y relat\u00f3: \"Una de las enfermeras dijo que la mam\u00e1 baj\u00f3 desesperada a asistirla, pero la misma nena le habl\u00f3 y le dijo que estaba bien\". \"Quedate tranquila, estoy bien\", fueron sus palabras.", "\"Habr\u00e1 que espera 48 horas, algo l\u00f3gico cuando pasa este tipo de cosas, pero la nena est\u00e1 bien, est\u00e1 perfecta\", relat\u00f3 el sacerdote. El capell\u00e1n dijo que \"podr\u00eda\" considerarse un milagro que la nena haya salvado su vida tras caerse al vac\u00edo desde un quinto piso, ya que \"si le hubiese pasado a un adulto no hubiera tenido est\u00e1 salvaci\u00f3n\".", "Agencias DyN y T\u00e9lam"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364219-quedate-tranquila-mama-estoy-bien-dijo-la-nina-que-cayo-de-un-quinto-piso-en-caballito", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La beba se precipit\u00f3 del balc\u00f3n de un edificio en Caballito, pero un cantero atenu\u00f3 el golpe; est\u00e1 internada en el Sanatorio Mater Dei, con politraumatismos y fractura de cadera", "titulo": "\"Quedate tranquila mam\u00e1, estoy bien\", dijo la ni\u00f1a que cay\u00f3 de un quinto piso en Caballito", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Acceda a la infograf\u00eda del lado derecho."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364214-mucha-musica-en-un-solo-boslillo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Mucha m\u00fasica en un solo boslillo", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["- Macri eval\u00faa llamar a un plebiscito", "- Para EE.UU., la corrupci\u00f3n es un \"problema serio\" en el pa\u00eds", "- Las empresas facturan m\u00e1s, pero ganan menos", "- Los pilotos del narcojet no sab\u00edan que llevaban droga", "- Jeep cumple 70 a\u00f1os", "- Los enemigos de la amistad", "- Siria vivi\u00f3 su jornada m\u00e1s sangrienta", "- Alto acatamiento al paro en los hospitales porte\u00f1os", "- Mujeres superpoderosas", "- Cu\u00e1nto le cuesta Moreno al pa\u00eds", "- Alfredo Olmedo: \"Nunca hubo ac\u00e1 un gobierno tan corrupto\"", "- \u00a1Garr\u00e9 me sac\u00f3 la custodia! Por Carlos M. Reymundo Roberts", "-Garr\u00e9: \"El principal problema del Gobierno es la Federal\"", "-Espa\u00f1a confirm\u00f3 que la droga se carg\u00f3 en la base a\u00e9rea de Mor\u00f3n", "-Detienen a un hombre que iba en un micro con 670 reptiles", "-R\u00edo: flores en el aire, desmayos y l\u00e1grimas en el funeral de los chicos", "-Absolvieron al hombre que rob\u00f3 4 pedazos de queso para comer", "-Milagro en Caballito: una nena de 3 a\u00f1os cay\u00f3 de un quinto piso y sobrevivi\u00f3", "- El enviado de PERFIL a Libia, detenido por Kadafi", "-Macri pondr\u00e1 policia privada", "- La angustia de la hermana melliza de Patricia Miccio", "- EE.UU. condena a la Argentina", "- Advierten que ya no es negocio comprar propiedades para vender", "- Ricardo Jaime y Mar\u00eda Julia Alsogaray pasean por Madero y Palermo", "- \"Quien mata con sa\u00f1a y crueldad es irrecuperable\"", "El enviado de PERFIL a Libia, detenido por Kadafi", "-Que dios los ampare (la justicia no)", "- Incentivos", "- Un final no positivo", "- La Metropolitana no sabe no contesta", "- Apuestas en el casino", "- Pellegrini", "-Montenegro se desentendi\u00f3 de la seguridad en la Capital Federal", "- \"El problema m\u00e1s serio es la Polic\u00eda Federal\"", "- Un juez allan\u00f3 la sede del SAME por la muerte de un hombre en la Villa 31", "-Dos de cada diez j\u00f3venes porte\u00f1os toman Viagra s\u00f3lo para divertirse", "-Una ni\u00f1a cay\u00f3 cinco pisos y sobrevivi\u00f3", "-Prisi\u00f3n perpetua para el autor del crimen del decorador de Susana", "-\"Tenemos una relaci\u00f3n divina\"", "- Provincia desminti\u00f3 las cifras de Cristina", "- El chat sobre sexualidad debuta con cr\u00edticas", "- Boudou vaticin\u00f3 que el d\u00f3lar no tendr\u00e1 sobresaltos", "- Muri\u00f3 Gritti y la causa se qued\u00f3 sin querellante", "- Apenas lesiones leves sufrieron los pilotos", "-Por qu\u00e9 dura menos la nafta en las estaciones", "- Pretenden que el Metrotranv\u00eda funcione antes de agosto", "- Cobos ve con pocas chances a la UCR", "- La comuna va en busca de m\u00e1s cr\u00e9dito internacional", "- El SOIP volvi\u00f3 a reclamar un aumento salarial del 35%", "- Divide a la UCR una posible alianza con Duhalde o Macri", "- Homenaje al Vasco Izurieta", "- Rajoy aprueba la lista de Camps con 10 implicados por corrupci\u00f3n", "-\tLos temblores da\u00f1an tres centrales m\u00e1s", "-El FMI y la UE exigen m\u00e1s ajustes a Portugal", "-El abuso del alcohol causa 15.600 c\u00e1nceres al a\u00f1o en Espa\u00f1a", "- Deal at Last Minute Averts Shutdown; $38 Billion in Cuts to Spending This Year", "-Late Clash on Abortion Shows Conservatives\u2019 Sway", "-British Tabloid Accepts Blame in Cell Hacking"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364216-lo-que-dicen-los-diarios-hoy", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Lo que dicen los diarios hoy", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un ni\u00f1o de siete a\u00f1os muri\u00f3 aplastado por un arco de f\u00fatbol que golpe\u00f3 en su cabeza cuando jugaba con amigos en un polideportivo de la localidad santafesina de Las Rosas.", "La muerte del ni\u00f1o se produjo en la tarde del viernes en el polideportivo de Almafuerte, donde un grupo de nenes jugaba al f\u00fatbol, seg\u00fan consign\u00f3 DyN.", "La v\u00edctima fue identificada por la Polic\u00eda como Agust\u00edn Galluchi, de 7 a\u00f1os, quien muri\u00f3 en el lugar tras el impacto del arco de metal en su cabeza.", "Uno de los testigos dijo al diario El Litoral que \"los chicos alcanzaron a decirle \"cuidado\" a Agust\u00edn cuando el arco se desplomaba, pero fue inevitable\".", "Ante el deceso del ni\u00f1o, la Liga Casildense suspendi\u00f3 la fecha del fin de semana en todas sus divisiones.", "Otros hechos  . Anoche, una nena de tres a\u00f1os cay\u00f3 de un balc\u00f3n del quinto piso de un edificio en Caballito y se salv\u00f3, a pesar de sufrir politraumatismos.", "Esta semana, volvieron a internar a Zahira Morales, la nena que en 2009 fue aplastada por la rama de un \u00e1rbol en una plaza de Almagro.", "En 1996, una ni\u00f1a muri\u00f3 aplastada por una estatua en el Paseo de la Infanta. La causa prescribi\u00f3 en 2005."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364236-santa-fe-murio-un-nino-aplastado-por-un-arco-de-futbol", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ten\u00eda siete a\u00f1os; estaba jugando con sus amigos en un polideportivo de la localidad de Las Rosas; otros casos de menores accidentados en la v\u00eda p\u00fablica", "titulo": "Santa Fe: muri\u00f3 un ni\u00f1o aplastado por un arco de f\u00fatbol", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luego de seis d\u00edas de que se diera a conocer la decisi\u00f3n de retirar la Polic\u00eda Federal de las dependencias p\u00fablicas porte\u00f1as, contin\u00faan los cruces y la pol\u00e9mica.", "El jefe de Gabinete de la ciudad, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, pidi\u00f3 una reuni\u00f3n urgente con la ministra de Seguridad de la Naci\u00f3n, Nilda Garr\u00e9 para buscar una soluci\u00f3n a la problem\u00e1tica que desemboc\u00f3 en un paro de trabajadores de los hospitales en reclamo de un escenario seguro.", "\"Estoy dispuesto a reunirme con ellos ahora, el domingo a la ma\u00f1ana, cuando quiera\", dijo Rodr\u00edguez Larreta. Adem\u00e1s, sostuvo que es \"una irresponsabilidad de la ministra Garr\u00e9\" el dejar a los hospitales sin polic\u00eda.", "\"Estoy muy preocupado, ya que por est\u00e1 irresponsabilidad de la ministra Garr\u00e9 est\u00e1 suspendido todo el sistema de salud de la ciudad\", puntualiz\u00f3 Rodr\u00edguez Larreta en referencia a la huelga que realizaron los hospitales porte\u00f1os en reclamo de seguridad. Respecto a las declaraciones de Garr\u00e9 de que la Polic\u00eda Federal es \"el problema m\u00e1s serio y complejo\", Rodr\u00edguez Larreta opin\u00f3 por radio Mitre que \"es un ataque de frente\" a la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "Plebiscito.  El ministro de Seguridad porte\u00f1o, Guillermo Montenegro, apoy\u00f3 hoy un eventual plebiscito para que la ciudadan\u00eda reclame el traspaso de la Polic\u00eda Federal a la \u00f3rbita al distrito metropolitano y volvi\u00f3 a acusar al Gobierno nacional de \"abandonar la tarea de cuidar\" a la gente.", "\"A m\u00ed me gustar\u00eda saber si no es necesario que la Polic\u00eda Federal sea controlada por el Gobierno porte\u00f1o, para evitar los piquetes y el destrato absoluto a los vecinos\", recalc\u00f3 Montenegro.", "De esta manera, el funcionario se refiri\u00f3 a la informaci\u00f3n publicada hoy en el diario La Naci\u00f3n, que se\u00f1al\u00f3 que el jefe de la Ciudad, Mauricio Macri, ante la crisis provocada por el retiro de polic\u00edas federales que realizaban servicios de vigilancia adicional en edificios p\u00fablicos porte\u00f1os, impulso la idea de convocar a un plebiscito para exigir el traspaso de la fuerza de seguridad nacional.", "En declaraciones a FM Blue, Montenegro admiti\u00f3 que por ah\u00ed \"es un poco temprano hablar lo del plebiscito pero est\u00e1 claro que si ellos (por el Gobierno nacional) no quieren hacerse cargo de la seguridad de los porte\u00f1os, que nos pasen la Polic\u00eda Federal\".", "\"Modelo anacr\u00f3nico\".  En tanto, el ex ministro de Seguridad Le\u00f3n Arslani\u00e1n coincidi\u00f3 con l as cr\u00edticas de Garr\u00e9 hacia la Federa l. \"El modelo de organizaci\u00f3n de la Federal es anacr\u00f3nico, napole\u00f3nico\", sostuvo.", "\"Sin duda esto supone la necesidad de llevar adelante un proceso de cambio, una reforma, una reingenier\u00eda, algo que viene posterg\u00e1ndose\", expres\u00f3.", "El ex titular de Justicia de la Naci\u00f3n durante el menemismo insisti\u00f3 en que \"todas las polic\u00edas tienen un problema de caracter\u00edsticas similares, como lo ten\u00eda la Polic\u00eda de la Provincia de Buenos Aires cuando empez\u00f3 la reforma\".", "\"Y lo ideal hubiese sido que las reformas (de ambas instituciones) hubiesen sido simult\u00e1neas. El problema es que \u00e9ste es como un reloj que atrasa\", lament\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364230-rodriguez-larreta-pidio-una-reunion-urgente-con-garre-por-el-retiro-de-la-policia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El ex ministro de Seguridad Le\u00f3n Arslani\u00e1n sostuvo que \"el modelo de organizaci\u00f3n de la Federal es anacr\u00f3nico\"; Montenegro apoy\u00f3 un eventual plebiscito por el traspaso", "titulo": "Rodr\u00edguez Larreta pidi\u00f3 una reuni\u00f3n urgente con Garr\u00e9 por el retiro de la polic\u00eda", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los argentinos nos ufanamos de ser buenos amigos. Pero \u00bfcu\u00e1les son hoy los principales enemigos de la amistad, es decir, aquellas cosas que pueden convertir a alguien muy cercano, de pronto, en un extra\u00f1o? Este juego propone un recorrido de situaciones para que el lector someta a prueba sus h\u00e1bitos y costumbres y analice, a la luz del consejo de los diversos especialistas consultados por La Nacion, si sus actitudes frente a los dem\u00e1s lo acercan o lo alejan de sus seres queridos.", "Todos los lunes promet\u00e9s que empez\u00e1s de cero. \"Ma\u00f1ana arranco la dieta\", repet\u00eds cada semana e intent\u00e1s seguir al pie de la letra el men\u00fa light en cada comida. Sin embargo, bajar de peso resulta una misi\u00f3n imposible.", "Situaci\u00f3n:  te invitan a un asado. Es una de las propuestas que m\u00e1s disfrut\u00e1s junto con tus amigos, pero est\u00e1s a dieta, una vez m\u00e1s, y no sab\u00e9s qu\u00e9 hacer:", "A: te llev\u00e1s un tupper con ensalada de hojas verdes y le ped\u00eds al encargado de hacer el asado que te haga un lugar en la parrilla para tirar dos milanesas de soja que tra\u00e9s de tu casa.", "B: les dec\u00eds a todos que est\u00e1s a dieta y que no vas a comer mucho, tal vez \"media molleja, un bifecito desgrasado y un poco de ensalada nom\u00e1s\". Pero no resist\u00eds y en la picada ya consumiste m\u00e1s de 700 calor\u00edas.", "\"Hay personajes que viven a dieta y cada vez que tienen que ir a comer una pizza con amigos o sentarse a la mesa de un restaurante advierten a los dem\u00e1s sobre su r\u00e9gimen y rechazan cualquier ofrecimiento que no est\u00e9 dentro del plan para bajar de peso. Nada m\u00e1s odioso que eso cuando alguien invita a un amigo a comer. La palabra dieta hay que eliminarla. Aprender a comer de manera saludable es la soluci\u00f3n. Puedo comer dos porciones de pizza a la piedra, que aportan unas 400 calor\u00edas, sin sentir culpa, y al d\u00eda siguiente hacer 50 minutos de bicicleta o correr 34 minutos. Tambi\u00e9n puedo permitirme tomar una copa de vino, que aporta unas 100 calor\u00edas que luego puedo quemar con 24 minutos de caminata\".", "Mar\u00eda Emilia Mazzei, especialista en nutrici\u00f3n.", "Crecieron juntos, compartieron miles de momentos memorables, pero alg\u00fan miembro del grupo tuvo m\u00e1s \u00e9xito que los dem\u00e1s en la vida. De a poco, el grupo y esta persona dejaron de sintonizar: sienten que tienen un pasado juntos, pero en el presente, nada en com\u00fan.", "Situaci\u00f3n  : Vas a festejar tu cumplea\u00f1os, algo chico, s\u00f3lo para los \u00edntimos. \u00bfLo/la invit\u00e1s?.", "A: \"S\u00ed, definitivamente es uno de nosotros. El \u00e9xito es algo circunstancial y celebro que le vaya bien\".", "B: \"Mejor que no se entere. Cuando viene, el clima se enrarece, no la pasamos bien\".", "\"Si el \u00e9xito enfr\u00eda una amistad, ya sea porque uno siente que los amigos son menos o porque ellos se sienten mal con \u00e9l, quiere decir que ese v\u00ednculo ya estaba corro\u00eddo previamente. El \u00e9xito fue un detonante. La amistad es el m\u00e1s incondicional y parejo de los v\u00ednculos. No tiene un para qu\u00e9. No nos hacemos amigos para algo. Arist\u00f3teles dec\u00eda que la verdadera amistad se basa en la virtud de ese v\u00ednculo y no en la conveniencia, que lo convierte en una transacci\u00f3n. La amistad no nos obliga a convivir, a criar hijos ni a asumir responsabilidades. Es ciento por ciento pasado y presente. No tiene prop\u00f3sitos. Si perdi\u00f3 su raz\u00f3n de ser, simplemente, desapareci\u00f3.\"", "Sergio Sinay, soci\u00f3logo especialista en v\u00ednculos.", "Cuando llega la pizza, se va al ba\u00f1o para no tener que pagar. Si tiene que poner $ 19,75, se queda esperando el cambio. Jam\u00e1s hace un regalo. Cuando lo invitan a comer, nunca lleva un vino o un postre. Si le piden que traiga algo dulce para el caf\u00e9, lleva edulcorante. Con m\u00e1s o menos matices, en todos los grupos hay un amarrete. \u00bfC\u00f3mo saber si uno es ese personaje?", "Situaci\u00f3n:  suena el tel\u00e9fono y te avisan que se juntan tus amigos a cenar. Lo primero en lo que pens\u00e1s es:", "A: \"Uy, pero\u2026 \u00bfcu\u00e1nto vamos a gastar?\"", "B: \"Buen\u00edsimo, hace mucho que no nos vemos\".", "\"No puede disfrutar de estar con familiares y amigos, porque s\u00f3lo piensa en los gastos. No es una persona que sabe manejar el dinero y hacer un gasto inteligente. Tiene una imposibilidad psicol\u00f3gica y no econ\u00f3mica de gastar. Esto genera roces. A veces, los amigos aceptan al taca\u00f1o porque ya lo conocen previamente. Se soporta hasta alg\u00fan l\u00edmite; este comportamiento puede atentar contra la amistad\".", "Nicol\u00e1s Litvinoff, economista, autor del libro Es tu dinero.", "A contramano de lo que presumen, las redes sociales pueden echar a perder los lazos de amistad m\u00e1s fuertes. Aunque no est\u00e1 escrito, existe un cat\u00e1logo de buenas conductas para los usuarios de la era digital.", "Situaci\u00f3n:  quer\u00e9s subir a la red las fotos de tu cumplea\u00f1os? \u00bfQu\u00e9 criterios utiliz\u00e1s a la hora de hacer la selecci\u00f3n y compartir el \u00e1lbum con todos tus contactos?", "A: eleg\u00eds las fotos que favorecen tu imagen y etiquet\u00e1s a todos los que aparecen all\u00ed, sin importar si son meros conocidos, \u00edntimos amigos o familiares.", "B: seleccion\u00e1s las fotos donde s\u00f3lo aparecen  vos y tu grupo \u00edntimo de amigos. Etiquet\u00e1s s\u00f3lo a las personas que sab\u00e9s que no tienen inconvenientes en figurar y, en caso de duda, prescind\u00eds de colocar el nombre.", "\"Hay que respetar el c\u00f3digo de la amistad y buen comportamiento 2.0, aunque no est\u00e9 escrito en ning\u00fan lado. Los usuarios de la Red suelen cometer una infinidad de pr\u00e1cticas indeseables y m\u00e1s de una amistad se rompi\u00f3 a causa de un mal uso del mail o las redes sociales. Jam\u00e1s se debe compartir informaci\u00f3n sobre terceros sin previa autorizaci\u00f3n, y aceptar todos los pedidos de amistad que uno recibe s\u00f3lo para abultar la lista de \"amigos\" no es una buena pr\u00e1ctica.\"", "Mart\u00edn Spinetto, gerente de Comunicaciones al Consumidor de Microsoft.", "Es la persona que elegiste para compartir la vida pero, en el \u00faltimo tiempo, sent\u00eds que te alejaste de tus amigos por su causa. No le cae bien que salgas con ellos, no se banca a sus parejas, con o sin raz\u00f3n, se la pasa critic\u00e1ndolos.", "Situaci\u00f3n: se organiza un asado para toda la barra, la invitaci\u00f3n es para ir con las parejas. \u00bfQu\u00e9 hac\u00e9s?", "A: le ped\u00eds (le rog\u00e1s) que te acompa\u00f1e. \"No les puedo fallar\", dec\u00eds y hac\u00e9s frente a las consecuencias.", "B: busc\u00e1s una excusa porque sab\u00e9s que tu vida ser\u00e1 un infierno.", "\"Las personas codependientes establecen v\u00ednculos adictivos. El otro es todo y lo a\u00edslan del entorno. Es algo que veo con frecuencia en el consultorio: mujeres u hombres que sienten celos por las amistades de su pareja y tratan de disolver esos v\u00ednculos. Que mi pareja tenga amigos la enriquece como persona. Hay que tratar de mantener esos espacios independientes de cada uno. Se puede tratar de integrar los amigos a la pareja, pero no siempre funciona. Es un mito que, como pareja, tengamos que compartir las amistades.\"", "M\u00f3nica Cruppi, miembro de la Asociaci\u00f3n Psicoanal\u00edtica Argentina e investigadora de temas de pareja.", "Puede ser un punto de encuentro: los amigos reunidos, compartiendo confidencias con el mate como testigo. Sin embargo, no todos disfrutan de esta infusi\u00f3n, un comportamiento que en un grupo puede ser interpretado como antisocial.", "Situaci\u00f3n:  no te gusta el mate, ni dulce ni amargo. No comulg\u00e1s con la idea de la bombilla compartida. No te gusta el sabor. Aunque te tilden de poco argentino, evit\u00e1s tomarlo. Est\u00e1s en una ronda con amigos que no ves hace mucho y se olvidaron de que vos no tomabas. Te ofrecen uno. \u00bfQu\u00e9 hac\u00e9s?", "A: pon\u00e9s tu mejor cara de p\u00f3quer y dec\u00eds: \"No gracias, yo no tomo mate\".", "B: hac\u00e9s el esfuerzo para que no se corte el buen clima que se instal\u00f3: \"No soy muy matero, pero te acepto uno\", desliz\u00e1s.", "\"Si no tomo mate, lo digo. Se acepta. No vale la pena esforzarse. Pero si pasa por un tema de aprensi\u00f3n y uno prefiere tomar mate solo, mejor evitar las excusas del tipo: \"Me da acidez o el m\u00e9dico no me lo recomienda\".", "Valeria Tr\u00e1paga, somelier especializada en cata de yerba mate, del Establecimiento Las Mar\u00edas.", "Vivimos en la neo posmodernidad. Cada uno puede pensar lo que quiere y est\u00e1 bien. Pero, \u00bfnuestras creencias pol\u00edticas o religiosas podr\u00edan hoy enemistarnos con viejos amigos?", "Situaci\u00f3n:  en la ronda de caf\u00e9, despu\u00e9s de compartir una buena cena juntos, uno de tus amigos comienza a hablar de las bondades del macrismo/kirchnerismo. Como la pol\u00edtica nunca fue central para ustedes, desconoc\u00edas que tu amigo ten\u00eda puesta una camiseta radicalmente re\u00f1ida con tus creencias.", "A: pas\u00e1s por alto el comentario y piloteas la conversaci\u00f3n para que la noche termine en paz.", "B: te trab\u00e1s en una discusi\u00f3n ideol\u00f3gica que se prolonga por varias horas y no conduce a ning\u00fan lado.", "\"Las creencias pol\u00edticas sostienen sistemas de valores a veces muy re\u00f1idos. La pol\u00edtica en el fondo es una cuesti\u00f3n moral. Aunque sea doloroso de afrontar es darse cuenta en qu\u00e9 cre\u00eda cada uno. Sin embargo, los verdaderos amigos saben valorar al hombre o mujer de bien que hay en el otro m\u00e1s all\u00e1 de sus banderas pol\u00edticas. Pueden ser distintos caminos para llegar al mismo lugar. El respeto es fundamental\"", "Sergio Sinay, soci\u00f3logo especialista en v\u00ednculos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364202-los-enemigos-de-la-amistad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Evangelina Himitian y Soledad VallejosLA NACION", "titulo": "Los enemigos de la amistad", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fernando MassaLA NACION", "Los 33 hospitales y los 42 Centros de Salud de la Capital cumplieron ayer con alto acatamiento el paro de 24 horas decretado por los 1600 profesionales agrupados en la Asociaci\u00f3n de M\u00e9dicos Municipales (AMM) en reclamo de seguridad, a partir del retiro del personal de la Polic\u00eda Federal, que realizaba  servicios adicionales.", "En el Hospital Pi\u00f1ero, en tanto, se cumpli\u00f3 ayer la tercera jornada de paro y, seg\u00fan advirtieron, de no restituirse la seguridad dentro del establecimiento, el lunes una asamblea decidir\u00e1 si continuar\u00e1n el paro por 24 horas m\u00e1s o si ser\u00e1 por tiempo indeterminado.", "\"El acatamiento fue impactante, no menor al 98% de los establecimientos. Solamente un consultorio externo del Hospital de Ni\u00f1os no adhiri\u00f3. Esto viene bien para algunos que argumentaron que este paro era pol\u00edtico: es un paro puramente gremial\", dijo ayer a La Nacion Jorge Gilardi, presidente de la AMM y ginec\u00f3logo del Hospital Pi\u00f1ero.", "Como ya lo hab\u00eda hecho anteriormente, Gilardi volvi\u00f3 a hablar de la existencia de una descomposici\u00f3n social que pone en riesgo la vida de profesionales y trabajadores de la salud. \"Treinta a\u00f1os atr\u00e1s, cuando yo hac\u00eda las guardias, uno entraba a esos barrios con la ambulancia, atend\u00eda al paciente y despu\u00e9s nos acompa\u00f1aban a la salida y nos agradec\u00edan. Hoy, a esos mismos barrios, no se puede entrar si no es con un m\u00f3vil policial. Ah\u00ed se ve reflejada la descomposici\u00f3n social: la p\u00e9rdida del respeto, el aumento de la violencia, de la drogadicci\u00f3n\", explic\u00f3.", "El paro de ayer cont\u00f3 con la adhesi\u00f3n de la Federaci\u00f3n de Profesionales y del Sindicato Unico de Trabajadores del Estado de la Ciudad (Sutecba), que acataron la medida con presencia en los lugares de trabajo. Durante el fin de semana, las guardias funcionar\u00e1n normalmente y el lunes se abrir\u00e1n todos los hospitales de la ciudad, confirm\u00f3 Gilardi. \"Los que todav\u00eda no est\u00e1n en condiciones de poder abrir son los Centros de Salud, que permanecer\u00e1n cerrados hasta que haya un escenario seguro\", dijo.", "Por su parte, Daniel D\u00edaz, enfermero delegado de Sutecba del Hospital Pi\u00f1ero, dijo ayer a La Nacion que si para el lunes no se garantiza la seguridad dentro del hospital del Bajo Flores, la medida gremial decretada desde hace 72 horas no se levantar\u00e1. Lo dicho por D\u00edaz fue ratificado por el director del Pi\u00f1ero, Ricardo Capresi, que se\u00f1al\u00f3 que no hay una fecha definida para la finalizaci\u00f3n del paro, y que la medida seguir\u00e1 hasta que tengan una soluci\u00f3n definitiva que  brinde seguridad para el personal y los pacientes.", "Ayer, frente al Pi\u00f1ero, unos 80 trabajadores de la salud acompa\u00f1ados por dirigentes sociales y pol\u00edticos de la zona se mostraron en contra del paro y aseguraron que la inseguridad no tiene su origen en la falta de presencia policial en los lugares de trabajo, como lo decidi\u00f3 el gobierno nacional, sino en \"problem\u00e1ticas de fondo que son responsabilidad del gobierno de Mauricio Macri\".", "Durante la ma\u00f1ana de ayer, La Nacion realiz\u00f3 una recorrida por tres hospitales porte\u00f1os -el Pi\u00f1ero del Bajo Flores; el Rivadavia, en Barrio Norte; y el Ramos Mej\u00eda, en Almagro- donde s\u00f3lo funcionaban las guardias. En dos de ellos, se pudo advertir la presencia de un hombre de la Polic\u00eda Federal apostado en la entrada, aunque del lado de afuera de los edificios.", "\"Est\u00e1 de consigna en la cuadra. No presta servicios para el hospital\",  dijo uno de los vigiladores privados que estaban dentro de la garita que custodia el ingreso en el Pi\u00f1ero. Y agreg\u00f3: \"Igual, si pasa algo adentro \u00e9l no ingresa, y llama a la comisar\u00eda para que manden a un patrullero\".", "Consultado por La Nacion, un agente de la Polic\u00eda Federal que se encontraba durante la ma\u00f1ana frente al Pi\u00f1ero confirm\u00f3 que su presencia se deb\u00eda a que ten\u00eda asignada la vigilancia de la cuadra y no s\u00f3lo del hospital."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364152-alto-acatamiento--al-paro-en-los-hospitales-portenos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Si no colocan polic\u00edas en los centros de salud continuar\u00eda la huelga por tiempo indeterminado", "titulo": "Alto acatamiento  al paro en los hospitales porte\u00f1os", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El ministro de Justicia porte\u00f1o, Guillermo Montenegro, reiter\u00f3 ayer la imposibilidad de cubrir con efectivos de la Polic\u00eda Metropolitana los lugares que hasta hace dos d\u00edas custodiaba la Polic\u00eda Federal, pero asegur\u00f3 que s\u00ed est\u00e1 en condiciones de encargarse de la seguridad en los edificios p\u00fablicos que est\u00e1n dentro de las comunas donde est\u00e1 desplegada hoy la fuerza local.", "Seg\u00fan Montenegro, s\u00f3lo en 2016 la Metropolitana estar\u00e1 en condiciones de cubrir toda la ciudad.", "Esas declaraciones fueron realizadas a los legisladores porte\u00f1os que lo convocaron a una sesi\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Seguridad del cuerpo, presidida por el diputado Mart\u00edn Borrelli (Pro).", "En el debate, que se prolong\u00f3 durante cuatro horas, abundaron los discursos pol\u00edticos y las discusiones.", "\"Se est\u00e1n cubriendo algunos lugares con personal de la Polic\u00eda Metropolitana y del cuerpo de tr\u00e1nsito, pero es el gobierno nacional el debe garantizar la seguridad en los hospitales y en las escuelas, adonde no s\u00f3lo concurren porte\u00f1os\", dijo Montenegro.", "\"Operativamente, no podemos ocupar todos esos lugares. S\u00ed podemos hacernos cargo de cubrir los faltantes de adicionales en las zonas en las cuales la Polic\u00eda Metropolitana ya est\u00e1 operando\", agreg\u00f3. Cabe recordar que la fuerza local cubre hoy las comunas 12 y 15; en los pr\u00f3ximos meses, el servicio se extender\u00e1 a la comuna 4, en la zona sur.", "El primer diputado en intervenir fue Fabio Basteiro, de Proyecto Sur: \"El anuncio de Garr\u00e9 nos hab\u00eda alegrado, pero se vio empa\u00f1ado por el adelantamiento de la campa\u00f1a electoral\". El legislador se refiri\u00f3 a la promesa de Mauricio Macri de construir 10 km de subte por a\u00f1o y, ante la respuesta de varios legisladores de que no correspond\u00eda debatir ese tema, espet\u00f3: \"Yo puedo ser payaso pero no del circo de ustedes\", y record\u00f3 que la seguridad tambi\u00e9n fue uno de los temas de campa\u00f1a de Macri.", "Otro punto que se repiti\u00f3 en las intervenciones legislativas fue el referido a la coordinaci\u00f3n de tareas entre la Metropolitana y la Federal. \"Es falso que ustedes no supieran que iban a sacar los adicionales. Yo recuerdo que el tema se debati\u00f3 en la comisi\u00f3n, en 2009\", dijo Gonzalo Ruanova, diputado del partido de Mart\u00edn Sabbatella.", "Juan Cabandi\u00e9, del Frente para la Victoria, defendi\u00f3 la decisi\u00f3n de la Naci\u00f3n y sostuvo: \"Por mucho menos, ustedes [los macristas] se hacen pis encima. Mandar m\u00e1s polic\u00edas a las calles es una demanda de la ciudadan\u00eda\".", "Luego, Montenegro reiter\u00f3 que est\u00e1 en contra de los servicios adicionales de los polic\u00edas. \"Todos los anuncios grandilocuentes que hizo Garr\u00e9 sobre la polic\u00eda nosotros los hicimos antes con la Metropolitana. El servicio adicional es una distorsi\u00f3n del servicio policial. Este es un tema pol\u00edtico. Es falso que haya 1400 hombres m\u00e1s en las calles. Esos efectivos ya estaban en las calles. Ahora no cumplen m\u00e1s adicionales\", indic\u00f3, y record\u00f3 que mientras le quitaron la Federal a la ciudad, otros entes privados y estatales han mantenido los adicionales.", "Rafael Gentilli (Proyecto Sur) pregunt\u00f3, ante esa reflexi\u00f3n: \"No entiendo qu\u00e9 es lo que se plantea entonces. \u00bfSe sienten discriminados como clientes?\".", "La oposici\u00f3n critic\u00f3 a Montenegro y reclam\u00f3 que la Metropolitana se encargara de la seguridad de la ciudad o que, al menos, se presente un cronograma de acci\u00f3n.", "Sobre el final, Montenegro reiter\u00f3: \"Me cuesta entender que sigan defendiendo con tanta vehemencia una decisi\u00f3n administrativa que perjudica a los vecinos de la ciudad y de las provincias, que se atienden en los hospitales porte\u00f1os\".", "\"No veo ning\u00fan aspecto negativo en mandar m\u00e1s polic\u00edas a la calle; es una demanda de la ciudadan\u00eda. Por mucho menos, ustedes se hacen pis encima\"", "\"Lo que sucede es que la Metropolitana se pasea por la ciudad haciendo propaganda pol\u00edtica, y la Naci\u00f3n no quiere que esto suceda; \u00e9se es el problema de fondo \"", "\"Hubo un exceso en la decisi\u00f3n tomada. Es un servicio [los adicionales] que se viene prestando desde hace m\u00e1s de cinco a\u00f1os y no se puede suspender de un d\u00eda para otro \"", "\"Ustedes sab\u00edan que esto iba a suceder. Se debati\u00f3 en esta comisi\u00f3n en 2009. La funci\u00f3n de la polic\u00eda es estar en la calle cumpliendo con la prevenci\u00f3n y la disuasi\u00f3n \""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364150-aseguran-que-la-policia-metropolitana-podra-cubrir-toda-la-ciudad-en-2016", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Lo dijo el ministro Montenegro en la Legislatura; la oposici\u00f3n, con m\u00e1s discursos que preguntas", "titulo": "Aseguran que la Polic\u00eda Metropolitana podr\u00e1 cubrir toda la ciudad en 2016", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gabriel Di NicolaLA NACION", "El plan hab\u00eda sido descubierto. La Guardia Civil ya ten\u00eda en su poder parte del cargamento de coca\u00edna. Entonces, Gustavo Juli\u00e1 levant\u00f3 la cabeza, mir\u00f3 a sus compa\u00f1eros de viaje y con un hilo de voz, dijo: \"Perd\u00f3n, muchachos\".", "Horas despu\u00e9s, en sede judicial, sostuvo en su declaraci\u00f3n indagatoria: \"Los pilotos no sab\u00edan absolutamente nada de lo que hab\u00eda en el avi\u00f3n\". Fue lo \u00fanico que dijo. Se refer\u00eda a su hermano Eduardo y a Mat\u00edas Miret, piloto y copiloto del lujoso jet Bombardier Challenger 604, que los llev\u00f3 a Barcelona, respectivamente, y de los 944 kg de coca\u00edna secuestrados por la Guardia Civil espa\u00f1ola.", "As\u00ed lo informaron a La Nacion fuentes judiciales. Despu\u00e9s de una larga espera, el juez en lo penal econ\u00f3mico Alejandro Catania, que en la Argentina investiga d\u00f3nde fueron cargados los estupefacientes, recibi\u00f3 en las \u00faltimas horas, desde Espa\u00f1a, informaci\u00f3n oficial de la causa que se tramita en los tribunales de Barcelona.", "Catania y su secretario, Mart\u00edn Castellano, tienen en sus despachos copias de las declaraciones indagatorias de los tres acusados e informaci\u00f3n de c\u00f3mo fue ocultada la droga para sortear los controles.", "Seg\u00fan pudo saber La Nacion de fuentes judiciales, el control de la Guardia Civil espa\u00f1ola comenz\u00f3 cuando Miret apagaba los motores del avi\u00f3n. El copiloto pens\u00f3 que se trataba de un control normal, pero de pronto se sorprendi\u00f3 por la cantidad de uniformados que sub\u00edan, hasta que uno de los polic\u00edas descubri\u00f3 un paquete: se trataba de un ladrillo de coca\u00edna.", "Miret declar\u00f3 en ese momento ante el personal de la Guardia Civil. Dijo que \u00e9l hab\u00eda sido contratado por Eduardo Juli\u00e1, que por el viaje le iban a pagar entre 3500 y 4000 d\u00f3lares. Explic\u00f3 que, durante la escala en la isla de Sal, en Cabo Verde, \u00e9l hab\u00eda estado arriba del avi\u00f3n y que no hab\u00eda advertido nada raro. Cont\u00f3 que le hab\u00edan dicho que Gustavo Juli\u00e1 deb\u00eda hacer unos negocios en Barcelona.", "Seg\u00fan pudo saber La Nacion, cuando la Guardia Civil dijo que ten\u00eda que desarmar el avi\u00f3n para saber exactamente d\u00f3nde estaba la droga, Gustavo Juli\u00e1 les indic\u00f3 a los uniformados d\u00f3nde era el escondite.", "\"La coca\u00edna estaba oculta en dos falsos sof\u00e1s cama que estaban enfrentados de espaldas a las ventanillas. Otros paquetes de droga fueron guardados en un armario situado en el fondo del avi\u00f3n, que deber\u00eda haber tenido material el\u00e9ctrico\", explic\u00f3 una fuente de la investigaci\u00f3n.", "El vocero consultado explic\u00f3 que al personal de la Guardia Civil les llam\u00f3 la atenci\u00f3n los sof\u00e1s cama porque eran \"muy ordinarios; en cambio, las butacas del avi\u00f3n eran muy lujosas\".", "Durante la inspecci\u00f3n, Gustavo Juli\u00e1 dijo que eran 800 los kg de coca\u00edna que estaban ocultos. Pero el peso final fue de 944 kg y, seg\u00fan la estimaci\u00f3n que hizo la Guardia Civil, ten\u00edan un valor de 56.000.000 de euros.", "Los hermanos Juli\u00e1 no declararon ante la Guardia Civil, prefirieron hablar en tribunales. Eduardo Juli\u00e1 sostuvo que su hermano le propuso viajar a Barcelona, pero no le dio mayores precisiones de lo que iban a hacer. \"S\u00f3lo dijo saber que volver\u00edan a la Argentina el 5 de enero\", relat\u00f3 a La Nacion una fuente judicial.", "Las palabras de Gustavo Juli\u00e1 sobre que los pilotos no sab\u00edan nada de lo que hab\u00eda en el avi\u00f3n, no parecieron importar en el juzgado de primera instancia e instrucci\u00f3n N\u00b0 2 de Barcelona: los tres argentinos siguen presos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364143-los-pilotos-del-narcojet-no-sabian-que-llevaban-droga", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Lo dijo Gustavo Juli\u00e1 ante la justicia espa\u00f1ola para salvar a su hermano y a Mat\u00edas Miret", "titulo": "Los pilotos del narcojet no sab\u00edan que llevaban droga", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un hombre fue condenado ayer a prisi\u00f3n perpetua por el crimen de Gustavo Lanzavecchia, el decorador de Susana Gim\u00e9nez asesinado en febrero de 2009 en su casa de Lomas del Mirador; su c\u00f3mplice recibi\u00f3 10 a\u00f1os de c\u00e1rcel, lo que caus\u00f3 duras cr\u00edticas por parte de la familia. La sentencia dictada por el Tribunal Oral en lo Criminal N\u00b0 5 de La Matanza consider\u00f3 a Roberto Leiva, de 29 a\u00f1os, responsable de robo agravado por el uso de arma de fuego, en concurso real con homicidio calificado cr\u00edminis causa y recibi\u00f3 la pena m\u00e1s grave.", "SANTIAGO DEL ESTERO.-\u00ad Guadalupe, una beba santiague\u00f1a de siete meses, lucha por su vida a la espera de un donante de h\u00edgado. Est\u00e1 internada en un instituto privado de C\u00f3rdoba. Hace pocos d\u00edas, la beba fue trasplantada, pero su organismo rechaz\u00f3 el h\u00edgado, lo que agrav\u00f3 su situaci\u00f3n y la coloc\u00f3 ahora en la lista de emergencia nacional del Incucai.", "Una ni\u00f1a de tres a\u00f1os cay\u00f3 ayer desde el balc\u00f3n de un quinto piso a la vereda de un edificio en el barrio de Caballito y, milagrosamente, estaba anoche fuera de peligro, seg\u00fan indicaron fuentes policiales. La menor permanece internada en el Sanatorio Mater Dei, con politraumatismos y fractura de cadera. Un cantero habr\u00eda atenuado su ca\u00edda."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364145-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"Nos corresponde como legisladores nacionales dictar las normas que (...) consagran definitivamente la autonom\u00eda de la ciudad de Buenos Aires. Un paso fundamental para ese objetivo es el traspaso de la justicia nacional y de los organismos de la Polic\u00eda Federal Argentina que la comisi\u00f3n creada a tal efecto determine como necesarios para garantizar la seguridad ciudadana.\"", "La frase corresponde a un proyecto de ley presentado por Nilda Garr\u00e9 en 2000, cuando se desempe\u00f1aba como diputada nacional por la Capital por el Frente Pa\u00eds Solidario (Frepaso).", "En esa iniciativa, la actual ministra de Seguridad especificaba: \"No debe olvidarse que la transferencia de competencias, servicios o funciones de la Naci\u00f3n a las provincias y a la ciudad de Buenos Aires est\u00e1 expresamente prevista en el art\u00edculo 75 [de la Constituci\u00f3n], que condiciona a la respectiva reasignaci\u00f3n de recursos aprobada -cuando corresponda- por ley del Congreso y por la provincia interesada o la ciudad, en su caso\".", "Para cumplir con ese objetivo, en su proyecto, Garr\u00e9 reclamaba derogar dos art\u00edculos (uno parcialmente) de la denominada ley Cafiero, por la que se dot\u00f3 de autonom\u00eda a la ciudad.", "La actual funcionaria consideraba entonces que \"la seguridad de la gente es una cuesti\u00f3n de Estado ajena a los intereses partidarios\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364144-cuando-garre-pedia-traspasar-la-federal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Cuando Garr\u00e9 ped\u00eda traspasar la Federal", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En Nueve de Julio  , la consignataria Alzaga Unzu\u00e9 efectu\u00f3 el pasado martes 22 de marzo, con Horacio D'Orsi, un remate especial de invernada y cr\u00eda. Los valores m\u00ednimos y m\u00e1ximos registrados en las diferentes categor\u00edas fueron: terneros de 200/240 kilos, $ 11,50 y $ 12,60; terneros de 170/190 kg, $ 12,20 y $ 13,30; terneros de 150/160 kg, $ 13,50 y $ 14,80. En vaquillonas de 260/280 kg, $ 10 y $ 10,60; terneras de 200/240 kg, $ 11 y $ 11,20; terneras 170/190 kg, $ 11,80 y $ 14 y terneras de 150/160 kg, $ 11,80 y $ 12,50.", "En Ayacucho  , en el marco de la 39\u00b0 Fiesta del Ternero, el mi\u00e9rcoles se realiz\u00f3 una subasta en la que participaron las consignatarias Colombo y Magliano, Pedro Amoz; Alzaga Unzu\u00e9 y Daniel Blanco. Los precios obtenidos fueron los siguientes: en machos de 160 kg, $13,05; machos 181/ 200 kg, de $11,90 a $12,35; machos 201/ 220 kg, de $11,51 a $11,89; machos 221/250 kg, de $10,49 a $11,53. En hembras, los valores fueron estos: de 160 kg, $12,98; de 181 a 200 kg, de $11,44 a $11,80; de 201 a 220 kg, $11,55 a $12,31; de 221 a 250 kg, de $10,49 a $10,90."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364025-remates-ganaderos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Remates ganaderos", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["AMMAN.- A diferencia de lo que ocurri\u00f3 con los ej\u00e9rcitos de T\u00fanez y Egipto, cuyas negativas a enfrentarse con los manifestantes implic\u00f3 la ca\u00edda de sus gobernantes aut\u00f3cratas, el destino de muchos altos oficiales sirios est\u00e1 estrechamente ligado al r\u00e9gimen de Bashar Al-Assad.", "Por este motivo, los expertos militares sostienen que es m\u00ednima la perspectiva de que el mandatario sirio sufra presi\u00f3n militar para abandonar su cargo si contin\u00faan agrav\u00e1ndose las protestas.", "Aunque algunos oficiales sunnitas fueron ascendidos a los rangos m\u00e1s altos, la influencia de esta rama del islam se ha debilitado, y Maher, el hermano de Al-Assad, controla las unidades militares clave en las que proliferan los soldados alauitas, minor\u00eda a la que pertenece la familia gobernante.", "\"Se requerir\u00e1 una extraordinaria presi\u00f3n popular para derrotar a un r\u00e9gimen tan profundamente arraigado. Esto no es T\u00fanez\", dijo W. Andrew Terrill, profesor e investigador de asuntos de seguridad nacional en el Colegio de Guerra del ej\u00e9rcito norteamericano.", "\"El r\u00e9gimen procur\u00f3 colocar a leales alauitas en todos los cargos clave del ej\u00e9rcito para poder aplastar cualquier intento de derrocamiento. Algunos oficiales sunnitas ascendieron hasta rangos elevados, pero tienen muy poco poder para comandar las tropas\", a\u00f1adi\u00f3 Terrill.", "La familia Al-Assad, que gobierna Siria desde hace 41 a\u00f1os, proviene de las monta\u00f1as alauitas que dominan el Mediterr\u00e1neo, un basti\u00f3n de esta herm\u00e9tica secta, vinculada con el islamismo chiita.", "Al-Assad, que enfrenta la mayor amenaza contra su gobierno tras m\u00e1s de dos semanas de protestas que exigen el fin de las leyes de emergencia y del gobierno de un partido \u00fanico, respondi\u00f3 con una mezcla de fuerza y vagas promesas de reforma.", "Los residentes de Deraa, cuna de las protestas sirias, dicen que las fuerzas alauitas comandadas por Maher, el hermano menor de Al-Assad, tomaron posici\u00f3n alrededor de la parte sur de la ciudad.", "Maher controla la Guardia Presidencial, la Guardia Republicana, y la Cuarta Divisi\u00f3n blindada? unidades clave que constituyen la columna vertebral de la seguridad del Estado, junto con la polic\u00eda secreta, tambi\u00e9n mayoritariamente alauita.", "\"Algunos observadores consideran que Maher al-Assad es excesivamente violento y emocionalmente vol\u00e1til. Parece que el presidente considera que su hermano es totalmente confiable\", dijo Terrill, un especialista en asuntos militares de Siria.", "De todos modos, Al-Assad no puede forzar a la tropa a repetir la represi\u00f3n ejercida en 1982 en Hama, cuando su padre, Hafez al-Assad, envi\u00f3 comandos, paracaidistas y milicianos del partido Baath para sofocar una insurrecci\u00f3n armada de la Hermandad Musulmana. El hermano de Hafez al-Assad, Rifaat, manej\u00f3 personalmente la operaci\u00f3n de Hama, en la que decenas de miles de personas murieron.", "\"La Siria de 2011 no es la Siria de 1982. Hay cientos de miles de soldados, conscriptos y profesionales que s\u00f3lo vieron la corrupci\u00f3n y los abusos de poder de sus comandantes alauitas\", dijo un ex miembro del ej\u00e9rcito sirio. Y agreg\u00f3: \"El ej\u00e9rcito no le pedir\u00e1 a Bashar que renuncie, pero \u00e9l tampoco puede pedirle al ej\u00e9rcito que cometa una masacre\".", "Otro experto militar, que trabaja para un gobierno occidental, dijo que el ej\u00e9rcito sirio se fracturar\u00eda si la jerarqu\u00eda alauita gobernante intentara repetir la masacre de Hama, pero el presidente podr\u00eda salirse con la suya si ordena matanzas en menor escala.", "Aunque los residentes de Deraa dicen que las unidades militares de Maher al-Assad est\u00e1n apostadas alrededor de la ciudad, tambi\u00e9n se desplegaron unidades alauitas de la polic\u00eda secreta y otras unidades especiales para enfrentar a los manifestantes. M\u00e1s de 40 manifestantes murieron en los enfrentamientos, seg\u00fan declararon algunos testigos presenciales.", "Terrill explic\u00f3 que las unidades alauitas no tienen reparos en eliminar a los disidentes, porque fueron adoctrinadas para creer que su comunidad perder\u00eda mucho si la mayor\u00eda sunnita asumiera el poder.", "Cuando se le pregunt\u00f3 si los soldados sunnitas podr\u00edan rebelarse si ven que siguen matando a sus correligionarios, Terrill concluy\u00f3: \"Los organismos de seguridad de Siria actuar\u00e1n de manera r\u00e1pida y despiadada para eliminar incluso los g\u00e9rmenes de cualquier revuelta entre los militares\".", "Traducci\u00f3n de Mirta Rosenberg"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364080-la-lealtad-del-ejercito-firme-sosten-del-regimen-sirio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Khaled Yacoub OweisAgencia Reuters", "titulo": "La lealtad del ej\u00e9rcito, firme sost\u00e9n del r\u00e9gimen sirio", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura RochaLA NACION", "La decisi\u00f3n de eliminar los servicios adicionales que prestaba la Polic\u00eda Federal en la ciudad de Buenos Aires puso al gobierno de Mauricio Macri a trabajar en varios frentes.", "En primer lugar, se decidi\u00f3 que la Polic\u00eda Metropolitana se encargue de la seguridad de los establecimientos hospitalariosy educativos en las comunas 12 y 15, donde actualmente esa fuerza est\u00e1 desplegada; adem\u00e1s, que se evaluar\u00e1 caso por caso la participaci\u00f3n de esa fuerza en el resto de la ciudad y, el punto tal vez m\u00e1s controvertido, que se analice la posibilidad de llamar a un plebiscito para que sea la ciudadan\u00eda la que reclame el traspaso de la Federal al distrito, con todas sus competencias y presupuesto.", "\"No nos quieren pasar la polic\u00eda y todos los d\u00edas aparece una nueva medida que nos complica. Si la gente pide que nos la traspasen va a ser diferente\", explic\u00f3 a La Nacion un funcionario con llegada directa a Macri.", "La idea, aunque incipiente, empez\u00f3 a tomar fuerza ayer, desde antes de que el ministro de Seguridad local, Guillermo Montenegro, declarara ante los diputados locales, que lo invitaron a la Legislatura para interrogarlo sobre la situaci\u00f3n derivada de la decisi\u00f3n del gobierno nacional de cortar toda la custodia adicional de la Polic\u00eda Federal en la ciudad  (ver aparte).", "Respecto de la fecha del eventual plebiscito, operadores macristas debat\u00edan anoche la necesidad de hacerlo lo m\u00e1s r\u00e1pido posible, aunque no descartaban poder sumarlo a las elecciones del 10 de julio pr\u00f3ximo.", "En rigor, la idea de convocar a un plebiscito es analizada por el jefe de gobierno desde hace a\u00f1os. Antes y despu\u00e9s de asumir sus funciones dijo en dos entrevistas que concedi\u00f3 a La Nacion, en 2007 y en 2008, que aspiraba a realizar una consulta popular tanto sobre el destino de las villas como del traspaso de la Federal a la ciudad.", "La convocatoria para el traspaso de la polic\u00eda fue evaluada por Pro despu\u00e9s de que fracasara en el Congreso Nacional el debate para reformar la denominada ley Cafiero, sancionada en 1995, que limit\u00f3 el manejo de la polic\u00eda y de la Justicia por parte del gobierno porte\u00f1o. Sin embargo, Macri nunca lleg\u00f3 a concretar el plebiscito.", "Pero no s\u00f3lo el actual jefe de gobierno pens\u00f3 en una herramienta de participaci\u00f3n popular, de democracia semidirecta, para que la Capital pudiera contar con autonom\u00eda plena.", "En 2007, el entonces jefe de gobierno, Jorge Telerman, tambi\u00e9n dijo que convocar\u00eda a un plebiscito para que la poblaci\u00f3n decidiera sobre la posibilidad de instituir una polic\u00eda contravencional y de faltas, que actuar\u00eda armada para contribuir con la seguridad en la Capital.", "\"No podemos escudarnos m\u00e1s en que no nos traspasen la polic\u00eda. La gente me lo pide todos los d\u00edas y seguiremos luchando para obtener la autonom\u00eda plena, pero sin quedarnos con los brazos cruzados\", dijo Telerman en aquel momento. Finalmente esa consulta tampoco se realiz\u00f3.", "El gobierno porte\u00f1o debi\u00f3 afrontar esta semana uno de los conflictos m\u00e1s duros con el gobierno nacional, que lo llev\u00f3 incluso a realizar una denuncia penal por el retiro de 1400 efectivos que vigilaban edificios porte\u00f1os, entre ellos, hospitales y centros de salud.", "Ayer, el jefe de gabinete local, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, solicit\u00f3 a su par nacional, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, una audiencia de \"car\u00e1cter urgente\" para tratar el retiro de la Federal.", "Anteayer, las conversaciones entre los ministros de Seguridad de la Naci\u00f3n, Nilda Garr\u00e9, y de la ciudad, Montenegro, no llegaron a ning\u00fan acuerdo al respecto.", "En medio de esa nueva pelea pol\u00edtica se produjo una muerte en la villa 31 de Retiro.", "Aunque acudieron tres ambulancias del SAME, junto con patrulleros de la Polic\u00eda Federal, no entraron en el asentamiento. Seg\u00fan los vecinos del lugar, la demora en la atenci\u00f3n provoc\u00f3 la muerte de Humberto Ruiz, de 47 a\u00f1os.", "Ayer la Justicia allan\u00f3 el SAME. La medida fue ordenada por el juez porte\u00f1o Roberto Gallardo, quien entiende en una causa por la atenci\u00f3n sanitaria en las villas.", "Canal Beagle:  en 1984, el presidente Ra\u00fal Alfons\u00edn convoc\u00f3 a la ciudadan\u00eda para definir si aceptaba o no el acuerdo alcanzado con Chile para terminar con el conflicto por el canal Beagle. Esta medida de consulta fue utilizada por primera y \u00fanica vez en el pa\u00eds, ya que no volvi\u00f3 a repetirse esta convocatoria a nivel nacional. El s\u00ed obtuvo el 81,13% de los votos. Dos a\u00f1os despu\u00e9s, Alfons\u00edn evaluaba volver a implementar ese tipo de iniciativa por la ley de divorcio. No hizo falta. El Congreso la aprob\u00f3 en junio de 1987.", "Reelecci\u00f3n I:  en 1993, el presidente Carlos Menem aspiraba a la reelecci\u00f3n, pero la Constituci\u00f3n nacional se lo prohib\u00eda y su partido no reun\u00eda las dos terceras partes del Congreso para reformarla. Luego de ganar las elecciones legislativas, Menem amenaz\u00f3 con convocar a una consulta popular sobre la reforma constitucional. Pero el Pacto de Olivos sepult\u00f3 esa posibilidad.", "Reelecci\u00f3n II:  en la provincia de Buenos Aires, el entonces gobernador Eduardo Duhalde convoc\u00f3 en 1994 a una consulta para expedirse a favor o en contra de su reelecci\u00f3n. Gan\u00f3 el s\u00ed, con el 60,93% de los votos.", "Villas y polic\u00eda:  el jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, evalu\u00f3 a principios de su mandato la posibilidad de convocar a un plebiscito para que los vecinos decidieran el destino de las villas y el traspaso de la polic\u00eda. Su antecesor, Jorge Telerman, tambi\u00e9n hab\u00eda propuesto una consulta popular para que los porte\u00f1os se manifestaran sobre una polic\u00eda contravencional y de faltas que actuar\u00eda armada. Las iniciativas no prosperaron.", "Matrimonio gay:  en pleno debate por la sanci\u00f3n de la ley de matrimonio igualitario, sectores de la Iglesia y de otras organizaciones contrarias a la norma propusieron un plebiscito. El Congreso sancion\u00f3 la ley el 15 de julio de 2010."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364148-macri-evalua-llamar-a-un-plebiscito", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Analiza preguntar a la poblaci\u00f3n sobre el traspaso de la Polic\u00eda Federal a la ciudad; podr\u00eda coincidir con las elecciones del 10 de julio", "titulo": "Macri eval\u00faa llamar a un plebiscito", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Silvia Pisani Corresponsal en EE.UU.", "WASHINGTON.- El gobierno de Barack Obama identific\u00f3 la corrupci\u00f3n estatal como un \"problema serio\" en la Argentina, al tiempo que se hizo eco de denuncias sobre \"presiones\" a la libertad de expresi\u00f3n y acoso a \"periodistas cr\u00edticos\" de la Casa Rosada.", "Un detallado informe del Departamento de Estado cita por caso las investigaciones sobre lavado de dinero y narcotr\u00e1fico que pesan sobre quien fue recaudador de la campa\u00f1a para la elecci\u00f3n de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner en 2007, H\u00e9ctor Capaccioli. Tambi\u00e9n se hace eco de los cargos \"por corrupci\u00f3n\" contra Ricardo Jaime, ex secretario de Transporte, y menciona que sobre las evidencias de \"financiaci\u00f3n ilegal de campa\u00f1a\" no se ha producido definici\u00f3n judicial.", "Recoge, asimismo, el caso de la \"embajada paralela\" en Venezuela, tal como se alude a la trama por la que, se sospecha, se cobraban comisiones ileg\u00edtimas para exportar a la rep\u00fablica bolivariana en el marco de convenios bilaterales.", "En ese sentido, refleja luego diagn\u00f3sticos sobre \"debilidad institucional\" y, particularmente, \"un sistema judicial a menudo ineficaz y politizado\" que vuelve poco menos que imposible eliminar una corrupci\u00f3n \"sist\u00e9mica\" y convertida ya en \"problema grave\".", "As\u00ed lo afirma el \"Reporte sobre los Derechos Humanos 2010\", elaborado por el Departamento de Estado, que incluye panoramas de casi todos los pa\u00edses del mundo. Lo present\u00f3 ayer la secretaria Hillary Clinton. La fecha de cierre del informe fue diciembre pasado, por lo tanto, anterior al incidente del avi\u00f3n militar, que en febrero tens\u00f3 la relaci\u00f3n de la Argentina con Washington.", "No es la primera vez que, bajo el gobierno de Obama, Estados Unidos se\u00f1ala la corrupci\u00f3n y intimidaci\u00f3n a la prensa cr\u00edtica en la Argentina, as\u00ed como abusos policiales, atropellos en materia de explotaci\u00f3n infantil, indigencia y abandono carcelario.", "En este caso, eso ocurre mediante uno de los informes de mayor peso espec\u00edfico de la cartera de Clinton. De hecho, al presentarlo ante periodistas de todo el mundo ella lo defendi\u00f3 como el \"esfuerzo m\u00e1s serio\" que existe en el nivel internacional para diagnosticar la situaci\u00f3n de los derechos humanos en 194 pa\u00edses.", "En la sede que dise\u00f1a la diplomacia de esta potencia, aseguran que el documento no se usa \"para hacer pol\u00edtica\", pero admiten su enorme impacto en \"organizaciones y gobiernos de todo el mundo\", que \"lo esperan con expectativa\", seg\u00fan a\u00f1adi\u00f3 Clinton. \"La consideraci\u00f3n del problema de los derechos humanos empieza por decir la verdad y este informe avanza en ese esfuerzo. Las sociedades progresan cuando prestan o\u00eddo a sus problemas de derechos humanos y no cuando los esconden\", dijo la funcionaria.", "Uno de los puntos que, sin embargo, cost\u00f3 responder a su cartera y, especialmente, al responsable del Departamento de Derechos Humanos, Michael Posner, fue la raz\u00f3n por la cual Estados Unidos no forma parte del diagn\u00f3stico.", "\"Nos llama la atenci\u00f3n que esto ocurra, particularmente, si se tiene en cuenta, por ejemplo, la situaci\u00f3n en la c\u00e1rcel de Guant\u00e1namo\", fue una de las preguntas que tuvo que enfrentar de corresponsales extranjeros. Posner dijo que se est\u00e1 trabajando para revertir esa situaci\u00f3n.", "En el caso de la Argentina, el informe incluy\u00f3 advertencias sobre \"abusos\" por parte de fuerzas de seguridad, trabajo y explotaci\u00f3n infantil, hacinamiento en instituciones carcelarias, indigencia y aumento inquietante en los casos de violaciones de mujeres.", "En su discurso, Clinton ratific\u00f3 que Estados Unidos \"apoya la libertad de expresi\u00f3n\" en cualquiera de sus formas. Con el t\u00edtulo \"Libertad de prensa y de expresi\u00f3n\", el documento realiza un detallado an\u00e1lisis en el que se hace eco de las denuncias sobre acoso e intimidaci\u00f3n de voces cr\u00edticas al gobierno kirchnerista.", "Particularmente, refleja el informe de la Sociedad Interamericana de Prensa (SIP) de marzo del a\u00f1o pasado, seg\u00fan el cual el pa\u00eds enfrenta \"uno de sus peores momentos\" en la materia, como \"resultado del alto nivel de intolerancia\". Cita luego advertencias sobre las \"diversas maneras\" por las que el Gobierno busc\u00f3 \"silenciar las expresiones cr\u00edticas en los medios de prensa\".", "Enumera, entre ellas, el uso de publicidad oficial, la administraci\u00f3n de licencias de radio y la batalla judicial sobre la normativa oficial que obliga a liquidar \"en un a\u00f1o\" bienes de grupos period\u00edsticos.", "Cita tambi\u00e9n los esfuerzos por \"desacreditar\" e intimidar a la prensa independiente, punto en el que refiere especialmente al caso de la periodista Adela G\u00f3mez, cuyo auto fue incendiado en marzo del a\u00f1o pasado cuando investigaba casos de corrupci\u00f3n en Santa Cruz.", "Identifica en esa l\u00ednea a los llamados \"tribunales \u00e9ticos\" montados por las Madres de Plaza de Mayo en colaboraci\u00f3n con \"programas del Canal 7 de televisi\u00f3n, financiado por el Gobierno\", para supuestamente procesar a \"periodistas y editores\" a los que pretendieron acusar de colaboraci\u00f3n con el proceso militar.", "No pasa por alto, tampoco, la ofensiva oficial sobre Papel Prensa. \"El Gobierno pidi\u00f3 a la Justicia que investigara a directivos y ex directivos de los diarios LA NACION, Clar\u00edn y La Raz\u00f3n por un supuesto caso de abuso\" en la compra de acciones de esa empresa al Grupo Graiver, con la intenci\u00f3n de declararla \"inv\u00e1lida\", afirm\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364085-la-corrupcion-es-un-problema-serio-en-el-pais-dice-eeuu", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Cita el caso de los aportes a la campa\u00f1a de Cristina Kirchner y advierte sobre las presiones a la prensa", "titulo": "La corrupci\u00f3n es un \"problema serio\" en el pa\u00eds, dice EE.UU.", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Elisabetta Piqu\u00e9Corresponsal en Italia", "ROMA.- Cientos de miles de j\u00f3venes precarios \u2013sin estabilidad, sin derechos, con contratos temporarios y sueldos miserables-, empleados de call-centers, pasantes, estudiantes, investigadores y desocupados se manifestaron hoy en 50 ciudades italianas para denunciar sus condiciones de trabajo y de vida.", "Bajo el lema de \"Nuestro tiempo es ahora, la vida no espera\", los precarios italianos \u2013que alcanzan los 4 millones de personas y que han aumentado un 2% de 2008 a 2010 seg\u00fan un estudio de la Cgia de Mestre-, invadieron plazas y calles de Mil\u00e1n, Tur\u00edn, N\u00e1poles, Bari, Florencia, Ancona y otras ciudades de la pen\u00ednsula para reivindicar su derecho al futuro.", "En un clima festivo, muchos llevaban remeras amarillas con un punto de exclamaci\u00f3n, otros se hab\u00edan disfrazado de ancianos llevando pancartas que dec\u00edan \"vamos a ser viejos el d\u00eda que obtengamos un empleo\".", "Debido a una virtual gerontocracia y al desempleo, los j\u00f3venes viven una situaci\u00f3n dram\u00e1tica en Italia: se estima que hay un 30 % de desocupaci\u00f3n juvenil, que hay 2 millones de j\u00f3venes que no estudian ni trabajan ni se forman y un ej\u00e9rcito de trabajadores precarios que se han quedado sin trabajo y sin ingresos debido a la crisis econ\u00f3mica. En este marco, quienes pueden intenten irse del pa\u00eds, un lugar ya no considerado para j\u00f3venes \u2013como pod\u00eda leerse en varias pancartas-, dando lugar a una fuga de cerebros cada vez m\u00e1s alarmante.", "No por nada el mensaje de los precarios al premier italiano, Silvio Berlusconi, de 74 a\u00f1os, fue dur\u00edsimo. \"Le pedimos que d\u00e9 un paso al costado por haber hecho precipitar nuestra generaci\u00f3n y este pa\u00eds en un abismo de pobreza, depresi\u00f3n y desocupaci\u00f3n\", dijeron los promotores de la manifestaci\u00f3n. \"Le pedimos que d\u00e9 un paso al costado por no haber sabido enfrentar la crisis econ\u00f3mica, por haber alcanzado un l\u00edmite de edad y por robo agravado de presente, de futuro y de dignidad a este pa\u00eds\", agregaron.", "En una jornada soleada \u2013con una temperatura casi veraniega-, en Roma hubo una colorida marcha desde Piazza della Repubblica hasta el Coliseo, que incluy\u00f3 actuaciones teatrales y cantos. All\u00ed no hab\u00eda s\u00f3lo j\u00f3venes, sino tambi\u00e9n opositores, jubilados, docentes y dem\u00e1s sectores furiosos con el gobierno porque cada vez se les hace m\u00e1s dif\u00edcil llegar a fin de mes. \"Estoy manifestando por mi hijo Andrea, joven f\u00edsico en fuga y por todos los j\u00f3venes de Italia\", dec\u00eda el cartel que llevaba una mujer, que cont\u00f3 que su hijo hab\u00eda tenido que emigrar a Londres para obtener una oportunidad de trabajo.", "\"El tema del precariado es el tema del futuro de nuesto pa\u00eds. No se puede imaginar que haya futuro si hay generaciones enteras que piensan que este pa\u00eds no las quiere y no le d\u00e1 ninguna perspectiva\", dijo Susanna Camusso, secretaria de la CGIL, el principal sindicato de trabajadores, que particip\u00f3 en la manifestaci\u00f3n.", "En t\u00e9rminos parecidos habl\u00f3 el joven alcalde de Florencia, Matteo Renzi, que denunci\u00f3 que \"Italia se ha convertido en el pa\u00eds de la gerontocracia, en todos los sectores, no s\u00f3lo en la pol\u00edtica\". Renzi es miembro del Partido Democr\u00e1tico, el principal de la oposici\u00f3n, que tambi\u00e9n se sum\u00f3 a la jornada de protesta de los precarios, la primera de este tipo en Italia."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364242-italia-miles-de-jovenes-marcharon-para-reclamar-mejores-condiciones-de-trabajo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Pidieron estabilidad, derechos y sueldos dignos; la mayor\u00eda son empleados de call centers, estudiantes, investigadores y desocupados", "titulo": "Italia: miles de j\u00f3venes marcharon para reclamar mejores condiciones de trabajo", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Nelson Fern\u00e1ndezCorresponsal en Uruguay", "PUNTA DEL ESTE. Las autoridades petroleras del Uruguay aseguran que tienen controlado el derrame de crudo que se produjo ayer de noche en la zona balnearia de Maldonado, en el cruce que tiene el oleoducto con el arroyo Sol\u00eds, que marca el ingreso a ese departamento del Uruguay. Los responsables del Ministerio de Medio Ambiente trabajar\u00e1n en la estimaci\u00f3n del da\u00f1o producido, pero aseguran que se logr\u00f3 limitar la expansi\u00f3n de petr\u00f3leo en las aguas del arroyo para que no llegue al R\u00edo de la Plata.", "El vocero de la Armada, Enrique Albornoz, declar\u00f3 hoy que \"en las aguas ya no hay mancha de petr\u00f3leo y se puede decir que la situaci\u00f3n est\u00e1 controlada\". Por su parte, el vicepresidente de la empresa estatal de combustibles ANCAP, German Riet, dijo que no disponen de informaci\u00f3n sobre el \"volumen de combustible derramado\" y que las barom\u00e9tricas retiran el crudo que qued\u00f3 depositado en los pozos que se hicieron con retroexcavadoras durante toda la noche. Eso se realiz\u00f3 para que el petr\u00f3leo quedara contenido en arena y no se expandiera en las aguas del arroyo hacia el r\u00edo.", "\"M\u00e1s de la mitad de los pozos ya fueron secados y cubiertos nuevamente con arena\", dijo el responsable de la petrolera estatal.", "El problema se gener\u00f3 ayer al caer la tarde por un accidente en el oleoducto que une Jos\u00e9 Ignacio con Montevideo, lo que provoc\u00f3 un derrame de petr\u00f3leo, a unos 85 kil\u00f3metros de Montevideo y en las cercan\u00edas de los balnearios de Maldonado, a menos de 50 kil\u00f3metros de Punta del Este.", "El sistema de emergencias se activ\u00f3 con env\u00edo de varias unidades de Bomberos, Prefectura Nacional Naval y la polic\u00eda, junto a dotaciones de la empresa petrolera ANCAP para evitar que el derrame se expandiera.", "En los balnearios Sol\u00eds y Jaurigueberry, el petr\u00f3leo lleg\u00f3 a las aguas del arroyo local y  la preocupaci\u00f3n adicional a la reparaci\u00f3n del problema, fue la de evitar incendio en la zona.", "Sol\u00eds es el primer balneario del departamento de Maldonado, cruzando el segundo peaje de la ruta interbalnearia uruguaya, y marca el inicio de un zona grande de balnearios que va desde el peaje hasta Jos\u00e9 Ignacio, y que tiene como epicentro a Punta del Este. La zona de derrame esta lejos del principal balneario, a m\u00e1s de 50 kil\u00f3metros.", "El oleoducto sale de la Boya Petrolera de Jos\u00e9 Ignacio y llega a Montevideo donde la empresa petrolera estatal ANCAP tiene una planta de refiner\u00eda de crudo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364234-uruguay-asegura-que-controlo-derrame-de-petroleo-cerca-de-punta-del-este", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Todav\u00eda no se puede estimar el alcance del da\u00f1o, pero aseguran que se logr\u00f3 limitar la expansi\u00f3n del crudo para que no llegue al R\u00edo de la Plata", "titulo": "Uruguay asegura que control\u00f3 derrame de petr\u00f3leo cerca de Punta del Este", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["AMSTERDAM.- Apenas dos d\u00edas despu\u00e9s de que un hombre asesinara a 12 personas en una escuela de R\u00edo de Janeiro, un hombre armado abri\u00f3 fuego esta ma\u00f1ana en un centro comercial de Alphen aan den Rijn, oeste de Holanda, y mat\u00f3 a siete personas.", "As\u00ed lo indicaron las autoridades locales y precisaron que entre las v\u00edctimas se encuentra el autor de los disparos.", "Un testigo identificado como Maart Verbeek dijo que el atacante ten\u00eda una metralleta y que vio al menos a cinco personas que cree estaban muertas y a muchas personas heridas en el recinto ubicado en el poblado de Alphen aan den Rijn, 21 kil\u00f3metros al suroeste de Amsterdam, inform\u00f3 la televisi\u00f3n local.", "La televisi\u00f3n holandesa indic\u00f3 que el autor del tiroteo fue un hombre rubio de unos 25 a\u00f1os que empez\u00f3 a disparar en el centro con la metralleta y despu\u00e9s se quit\u00f3 la vida con otra arma de fuego.", "El propietario de un establecimiento declar\u00f3: \"En el momento del incidente hab\u00eda mucha gente en el centro comercial, cundi\u00f3 el p\u00e1nico y al ver al individuo armado me fui hacia adentro y cerr\u00e9\".", "Los disparos causaron el p\u00e1nico. \"Es incre\u00edble que se haya producido semejante hecatombe en nuestra ciudad, en un d\u00eda tan hermoso\", declar\u00f3 Eenhoorn, quien present\u00f3 sus condolencias a las familias de las v\u00edctimas. El ministro de Justicia, Ivo Opstelten, habl\u00f3 de un \"terrible drama\".", "La televisi\u00f3n NOS difund\u00eda im\u00e1genes del centro comercial, vac\u00edo de clientes y ocupado por numerosos polic\u00edas, as\u00ed como testimonios de personas que presenciaron el drama. Tambi\u00e9n mostr\u00f3 fotos, entre ellas la de un hombre muerto en su autom\u00f3vil, cuyo cuerpo yac\u00eda junto a la puerta abierta en medio de pedazos de vidrio.", "Seg\u00fan testimonios telef\u00f3nicos recogidos por la televisi\u00f3n p\u00fablica holandesa NOS, el tiroteo dur\u00f3 \"de diez a veinte minutos\".", "\"Al comienzo pensamos que eran fuegos artificiales\", cont\u00f3 una joven, Hajam Leouesset. \"Pero enseguida se vio a gente corriendo por todos lados, y se les o\u00eda gritar. Luego vi a ese hombre, y hab\u00eda sangre por todas partes\".", "El atacante dispar\u00f3 a la redonda con una metralleta, y luego \"se suicid\u00f3 con ayuda de otra arma, cerca de las cajas del supermercado, donde me encontraba\", a\u00f1adi\u00f3 el testigo.", "La polic\u00eda y la justicia holandesas abrieron una investigaci\u00f3n. Actualmente est\u00e1n interrogando a los testigos que se est\u00e1n presentando, para reconstituir los hechos.", "\"A veces o\u00edmos que este tipo de cosas ocurren en el extranjero\", indic\u00f3 a la cadena NOS Glenn Schoen, un experto holand\u00e9s en terrorismo. \"No esper\u00e1bamos que se produjera en Holanda un ba\u00f1o de sangre as\u00ed\", declar\u00f3.", "Agencias AFP, DPA y AP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364221-son-siete-los-muertos-por-el-tiroteo-en-un-shopping-de-holanda", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Ocurri\u00f3 en en un centro comercial de Alphen aan den Rijn, al oeste del pa\u00eds; el autor del hecho se suicid\u00f3;", "titulo": "Son siete los muertos por el tiroteo en un shopping de Holanda", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MADRID.- Decenas de miles de personas marcharon hoy en Madrid para protestar contra el grupo separatista armado vasco ETA y para que no se permita que nadie vinculado con esta organizaci\u00f3n, participe como candidato en las pr\u00f3ximas elecciones regionales y locales.", "Los separatistas vascos lanzaron un nuevo partido llamado Sortu el 7 de febrero en un intento por presentar candidatos pro independentistas en las elecciones del 22 de mayo.", "La Corte Suprema neg\u00f3 personer\u00eda legal a Sortu el 24 de marzo y lo vet\u00f3 para las elecciones por considerar que es una versi\u00f3n nueva de Batasuna, la proscrita ala pol\u00edtica de la ETA. Sortu puede apelar ante el Tribunal Constitucional.", "La manifestaci\u00f3n del s\u00e1bado fue convocada por las asociaciones de v\u00edctimas del terrorismo para reclamar al gobierno y las instituciones locales la prohibici\u00f3n de los activistas pro ETA a postularse a cargos p\u00fablicos.", "Entre la multitud, Julia G\u00f3mez, enfermera de 60 a\u00f1os, declar\u00f3 temer \"un pacto\" entre el gobierno y ETA, y recalc\u00f3 que deseaba la partida del socialista Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero.", "Otra manifestante, Almudena Barajas, indic\u00f3 que participaba en la manifestaci\u00f3n para honrar a las \"v\u00edctimas del terrorismo\", y \"hacer que ETA no vuelva a la pol\u00edtica y que muera\".", "Agencias EFE y AP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364281-miles-de-espanoles-marcharon-contra-eta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Las calles de Madrid se vieron colmadas de manifestantes que piden al gobierno que no permita que la organizaci\u00f3n terrorista se presente bajo el nuevo partido Sortu, en las elecciones de este a\u00f1o", "titulo": "Miles de espa\u00f1oles marcharon contra ETA", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["ROMA (EFE).- El primer ministro italiano, Silvio Berlusconi, afirm\u00f3 esta ma\u00f1ana que siente que le \"muerden\" por todas partes, pero puntualiz\u00f3 que est\u00e1 convencido de que va por el camino correcto y que \u00e9se es el que seguir\u00e1, aunque, si es con muestras de afecto, \"mejor\".", "Durante un acto de su partido, el Pueblo de la Libertad (PDL), en Roma, el mandatario asegur\u00f3 no estar preocupado por los cuatro procesos penales que tiene pendientes y abord\u00f3 diversos asuntos de la actualidad italiana, como el de la emergencia en la isla de Lampedusa por la llegada de inmigrantes desde T\u00fanez y Libia.", "\"A veces se necesita sentir el calor humano, porque me muerden por todas partes y, aunque est\u00e1s convencido de estar en lo correcto y sigues adelante por tu camino, si muchos te abrazan, sigues adelante mejor\", afirm\u00f3 Berlusconi, en un discurso retransmitido en directo por televisi\u00f3n.", "En medio de cuatro procesos penales en Mil\u00e1n y desprovisto, por el momento, de escudos judiciales, el mandatario insisti\u00f3 adem\u00e1s en que jura por sus nietos e hijos que \"ninguno de los hechos con los que los magistrados han construido\" los procesos en los que se ha visto envuelto a lo largo de su vida corresponden a la realidad.", "\"Por supuesto que no hace bien a la imagen de Italia y del Gobierno que el presidente del Ejecutivo tenga en casa a la magistratura encima\", reconoci\u00f3 Berlusconi, quien dijo estar dispuesto a ocuparse de ahora en adelante de los problemas de los ciudadanos, despu\u00e9s de un a\u00f1o en el que ha tenido que estar pendiente de las tensiones internas en su partido.", "Se refiri\u00f3 adem\u00e1s al proceso por lo civil que tiene abierto contra su grupo empresarial Fininvest, que ha apelado una sentencia de octubre de 2009 de un tribunal de Mil\u00e1n que le obligaba a pagar una sanci\u00f3n de 750 millones de euros al conglomerado CIR por da\u00f1os patrimoniales derivados de la corrupci\u00f3n desatada en la pugna por el control de la editorial Mondadori.", "Seg\u00fan Berlusconi, esa sentencia condenatoria, que favorec\u00eda al grupo CIR de su rival empresarial Carlo de Benedetti, supone un \"atraco a mano armada\" del que, sin embargo, \u00e9l y su grupo saldr\u00e1n victoriosos.", "\"Tras haber atentado contra mi vida con un kilo y seiscientos gramos de m\u00e1rmol (el ataque con la miniatura de la catedral de Mil\u00e1n de diciembre de 2009), por lo que podr\u00eda hoy no estar aqu\u00ed para hablaros, han intentado tambi\u00e9n un asalto patrimonial contra m\u00ed\", coment\u00f3 el primer ministro.", "El jefe del Gobierno italiano, quien dijo que la alta concentraci\u00f3n de indocumentados en Lampedusa no se repetir\u00e1, aludi\u00f3 adem\u00e1s a la necesidad de exigir a Europa que comparta con Italia \"la acogida de los inmigrantes\" que llegan ante la crisis de los pa\u00edses del Magreb.", "\"Debemos acoger a las personas de modo digno, preserv\u00e1ndonos de los peligros, pero tambi\u00e9n recordando que 60 millones de italianos en el exterior son hijos de emigrantes y tenemos un deber de humanidad y generosidad\", afirm\u00f3.", "Berlusconi se mostr\u00f3 adem\u00e1s convencido de que en el plazo de dos semanas conseguir\u00e1 tener el apoyo de 330 de los 630 diputados de la C\u00e1mara Baja y de que su partido ganar\u00e1 las elecciones municipales que se celebrar\u00e1n el pr\u00f3ximo mayo en algunos puntos del pa\u00eds, para despu\u00e9s proceder a la reorganizaci\u00f3n del PDL"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364218-berlusconi-me-muerden-por-todas-partes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El primer ministro asegur\u00f3 que no le preocupan los cuatro procesos judiciales en su contra, aunque reconoci\u00f3 que su implicaci\u00f3n penal \"no le hace bien a Italia\"", "titulo": "Berlusconi: \"Me muerden por todas partes\"", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- El presidente Barack Obama dijo que el acuerdo de \u00faltimo minuto alcanzado anoche en el Congreso para evitar la par\u00e1lisis de su gobierno por falta de presupuesto sucedi\u00f3 porque \"los estadounidenses de diferentes creencias se unieron\", pero agreg\u00f3 que algunos de los recortes \"ser\u00e1n dolorosos\".", "John Boehner, el vocero republicano de la C\u00e1mara de Representantes, anunci\u00f3 el pacto con la Casa Blanca y los dem\u00f3cratas del Senado a menos de dos horas de que el presupuesto oficialmente se terminara. Con el acuerdo se garantizar\u00eda el funcionamiento de muchos servicios del gobierno.", "El acuerdo recortar\u00e1 miles de millones de d\u00f3lares en gasto hasta el 30 de septiembre, cuando comienza el nuevo a\u00f1o presupuestal, pero que la Casa Blanca asegur\u00f3 que se \"protegieron los proyectos prioritarios\" y fue una inversi\u00f3n en el futuro del pa\u00eds.", "\"Este es un acuerdo que invierte en el futuro de nuestro pa\u00eds al tiempo que realiza el mayor recorte de gastos anual de nuestra historia\", dijo Obama en su alocuci\u00f3n radial semanal. Los comentarios fueron realizados horas despu\u00e9s de llegarse anoche a un laborioso acuerdo que llev\u00f3 horas de negociaciones, tras fuertes cruces por la aprobaci\u00f3n del presupuesto federal entre dem\u00f3cratas y republicanos.", "Los l\u00edderes partidarios alcanzaron el acuerdo, que incluye unos 38.500 millones de d\u00f3lares en recortes de gastos, luego de una intensa disputa pol\u00edtica y apenas una hora antes de que el gobierno de Obama se quedara sin dinero para el funcionamiento de la administraci\u00f3n federal.", "El presidente se\u00f1al\u00f3 que este compromiso requiri\u00f3 de cada uno, incluy\u00e9ndolo a \u00e9l mismo, el realizar concesiones en temas considerados de importancia por ambas partes. \"Algunos de los recortes que hemos acordado ser\u00e1n dolorosos, la gente que trabaja en esos programas conf\u00eda en reducirlos; algunos proyectos necesarios de infraestructura ser\u00e1n retrasados\", destac\u00f3 el mandatario.", "Precis\u00f3 que no hubiera hecho estos recortes de gastos en mejores circunstancias, pero destac\u00f3 que al lograr este acuerdo, ambas partes han impedido que el debate sobre el d\u00e9ficit del presupuesto fuera sobrepasado por la pol\u00edtica y por los desacuerdos sobre temas sociales.", "\"Y comenzar a vivir con nuestros medios es la \u00fanica manera de proteger esas inversiones que ayudar\u00e1n a Estados Unidos a competir por nuevos empleos, invertir en la educaci\u00f3n de nuestros ni\u00f1os y en pr\u00e9stamos para estudiantes; en la energ\u00eda limpia y en la investigaci\u00f3n m\u00e9dica para salvar vidas\", concluy\u00f3.", "Agencias AFP, EFE y AP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364238-obama-algunos-recortes-seran-dolorosos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El presidente de EE.UU. ponder\u00f3 la \"uni\u00f3n de los estadounidenses\" al alcanzar un acuerdo que evit\u00f3 la par\u00e1lisis de su gobierno, pero manifest\u00f3 que se afectar\u00e1 el desarrollo de varios programas, entre ellos, el de infraestructura", "titulo": "Obama: \"Algunos recortes ser\u00e1n dolorosos\"", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- Tras una intensa negociaci\u00f3n que mantuvo en vilo a Estados Unidos, republicanos y dem\u00f3cratas lograron un acuerdo de \u00faltimo momento sobre los recortes del presupuesto y evitaron as\u00ed una par\u00e1lisis del gobierno federal.", "El presidente de la C\u00e1mara de Representantes, el republicano John Boehner, anunci\u00f3 un acuerdo que aplazar\u00e1 los fondos actuales para financiar las actividades de las agencias federales hasta el pr\u00f3ximo jueves a medianoche, cuando ambos partidos esperan haber aprobado un presupuesto para el resto del a\u00f1o.", "El pacto autoriza una nueva pr\u00f3rroga de los fondos del a\u00f1o anterior para dar tiempo al Congreso de redactar y votar, la pr\u00f3xima semana, una medida que cubra los seis meses que restan de este ejercicio.", "No obstante, ya existe un acuerdo sobre el paquete de recortes al presupuesto federal de 2011, que ser\u00e1n de 38.500 millones de d\u00f3lares, seg\u00fan fuentes legislativas.", "El acuerdo temporal que entra en vigor esta medianoche hace efectivo al instante un primer recorte de 2.000 millones de d\u00f3lares, seg\u00fan confirm\u00f3 el l\u00edder de la mayor\u00eda dem\u00f3crata en el Senado, Harry Reid.", "Tras intensas negociaciones y recriminaciones mutuas, los legisladores tambi\u00e9n lograron eliminar de la resoluci\u00f3n de gastos varias cl\u00e1usulas controvertidas relacionadas con el presupuesto para los centros de planificaci\u00f3n familiar de Planned Parenthood y con la Agencia de Protecci\u00f3n Ambiental, seg\u00fan un bosquejo del acuerdo.", "Boehner fue el encargado de anunciar el acuerdo ante los medios, tras una reuni\u00f3n de m\u00e1s de una hora con los republicanos de la C\u00e1mara baja para tratar de resolver las \u00faltimas diferencias.", "El pacto esquiv\u00f3 por una hora el cierre de las oficinas del Gobierno previsto para la medianoche del viernes, cuando venc\u00eda el plazo de la \u00faltima pr\u00f3rroga del presupuesto anterior, lo que dejaba a la Administraci\u00f3n sin dinero para financiar sus actividades.", "Por su parte, el presidente de Estados Unidos, Barack Obama, asegur\u00f3 hoy que las concesiones realizadas por legisladores dem\u00f3cratas y republicanos que involucraron \"dolorosos\" recortes al gasto aseguraron un acuerdo de presupuesto y evitaron el cierre del Gobierno.", "Adem\u00e1s, Obama agradeci\u00f3 a los l\u00edderes de ambos partidos por alcanzar un acuerdo que evit\u00f3 lo que hubiera sido el primer cierre de operaciones gubernamentales en 15 a\u00f1os.", "Por otra parte, de no haber un acuerdo,  los turistas hubiesen sido rechazados en las puertas de los museos y parques nacionales; no se hubiesen entregado visas; las declaraciones de impuestos no hubiesen sido tratadas, y los soldados norteamericanos hubiesen recibido su pago con retraso.", "EFE, AP, Reuters y DPA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364200-estados-unidos-logran-un-acuerdo-y-evitan-una-paralisis-federal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Tras una intensa jornada de negociaciones, fuerzas republicanas y dem\u00f3cratas acordaron un conjunto de recortes en el presupuesto; Barack Obama agradeci\u00f3 a los l\u00edderes de ambos partidos", "titulo": "Estados Unidos: logran un acuerdo y evitan una par\u00e1lisis federal", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO.- El gobierno de Jap\u00f3n prohibir\u00e1 a los agricultores plantar arroz en suelo contaminado con la radiaci\u00f3n de la planta nuclear que result\u00f3 da\u00f1ada por el maremoto del mes pasado, anunciaron el s\u00e1bado las autoridades.", "La prohibici\u00f3n del gobierno japon\u00e9s agrega otro alimento central para la cultura del pa\u00eds a la lista de temas que suman preocupaci\u00f3n. Hasta ahora la tierra que excede el nuevo l\u00edmite radiactivo ha sido encontrado s\u00f3lo en dos sitios en Itate, una villa a 40 kil\u00f3metros de Fukushima Dai-ichi.", "\"Tenemos que dilucidar una pol\u00edtica r\u00e1pidamente porque estamos en temporada de plantaci\u00f3n\", dijo el ministro de Agricultura Michihiko Kano. \"Despu\u00e9s de esto quiero escuchar las opiniones de expertos y funcionarios locales sobre c\u00f3mo remediar el campo\", agreg\u00f3.", "El anuncio se da mientras una unidad especial de la Marina de Estados Unidos entrenada para el rescate de personas durante emergencias qu\u00edmicas, biol\u00f3gicas o nucleares, realiz\u00f3 ejercicios con su contraparte japonesa en caso de que sea necesario participar en los operativos en la zona de la da\u00f1ada planta nuclear de Fukushima Dai-ichi.", "Restricciones alimentarias.  Varios pa\u00edses han restringido importaciones de alimentos de Jap\u00f3n por temor a la radiaci\u00f3n, mientras la econom\u00eda japonesa tambalea por el peor desastre nacional desde la Segunda Guerra Mundial.", "Los alimentos son una peque\u00f1a parte de la econom\u00eda exportadora de Jap\u00f3n, pero los cortes en las cadenas de suministros para la manufactura y la electr\u00f3nica est\u00e1n repercutiendo por todo el mundo. China prohibir\u00e1 las importaciones de productos agr\u00edcolas de 12 \u00e1reas del pa\u00eds, declar\u00f3 la autoridad de cuarentena china. Corea del Sur acusa a Jap\u00f3n de incompetencia por no notificar a sus vecinos que verter\u00eda agua radiactiva en el mar.", "La radiaci\u00f3n desde Jap\u00f3n se propag\u00f3 por todo el hemisferio norte en las dos primeras semanas de la crisis nuclear, seg\u00fan la Comisi\u00f3n Preparatoria para la Organizaci\u00f3n del Tratado de Prohibici\u00f3n Completa de los Ensayos Nucleares.", "Los l\u00edderes de Finanzas del G-20 pedir\u00e1n a Tokio un plan para reanimar a su econom\u00eda porque consideran el da\u00f1o por el terremoto un riesgo para el crecimiento global, dijo Takatoshi Kato, ex vicedirector gerente del Fondo Monetario Internacional. La automotora Toyota Motor Corp planea paralizar algunas de sus plantas en Estados Unidos a finales de abril, mientras que Honda Motor Ltd ha extendido la reducci\u00f3n de la producci\u00f3n en el mismo pa\u00eds hasta el 22 de abril.", "Los apagones y restricciones de energ\u00eda, cierres de plantas y una dr\u00e1stica ca\u00edda en el turismo han golpeado a la naci\u00f3n m\u00e1s endeudada del mundo, que enfrenta una cuenta por da\u00f1os por hasta 300.000 millones de d\u00f3lares, el desastre natural m\u00e1s costoso del mundo.", "M\u00e1s v\u00edctimas.  El n\u00famero de muertos por el terremoto y el tsunami del 11 de marzo en el noreste de Jap\u00f3n se elev\u00f3 hoy a 12.898, al tiempo que otras 14.824 personas siguen desaparecidas, seg\u00fan el \u00faltimo recuento policial.", "Adem\u00e1s, en m\u00e1s de 2300 refugios temporales contin\u00faan evacuadas m\u00e1s de 153.000 personas provenientes en su mayor\u00eda de las provincias nororientales de Miyagi, Iwate y Fukushima, las m\u00e1s devastadas por la cat\u00e1strofe.", "En Miyagi, los fallecidos ascienden a 7869 y hay 6578 personas sin localizar, mientras en Iwate hay 3766 muertos y 4707 desaparecidos y en Fukushima las v\u00edctimas mortales son 1201 y los desaparecidos 3535. Aproximadamente el 83 por ciento de los cuerpos encontrados hasta el momento han sido identificados y entregados a sus familias, pese a que con el paso del tiempo estas labores se complican a\u00fan m\u00e1s.", "Hoy tambi\u00e9n se supo que la r\u00e9plica de 7,1 grados del pasado jueves, que afect\u00f3 la mismas zonas que el terremoto del 11 de marzo, provoc\u00f3 5 muertes, la mayor\u00eda de manera indirectas, y 283 heridos en la regi\u00f3n noreste de Jap\u00f3n.", "Agencias AP, AFP y EFE"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364217-japon-impone-restricciones-a-la-plantacion-de-arroz-por-temor-a-la-contaminacion-nuclear", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El gobierno nip\u00f3n prohibir\u00e1 a los agricultores sembrar en suelo posiblemente contaminado; China y Corea se quejaron del vertido de agua radiactiva al mar; suben las v\u00edctimas por el terremoto", "titulo": "Jap\u00f3n impone restricciones a la plantaci\u00f3n de arroz, por temor a la contaminaci\u00f3n nuclear", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO (EFE).- La central nuclear de Onagawa, en la provincia de Miyagi (noreste de Jap\u00f3n), parada desde el terremoto del 11 de marzo, sufri\u00f3 filtraciones de agua tras el nuevo sismo de anteayer, aunque no se ha detectado por el momento un aumento de la radiactividad. La planta perdi\u00f3 dos de sus tres l\u00edneas el\u00e9ctricas externas, aunque est\u00e1 refrigerando sus piletas de combustible usado con la l\u00ednea de suministro restante, inform\u00f3 la Agencia de Seguridad Nuclear de Jap\u00f3n.", "GODOLLO, Hungr\u00eda (AFP).- Los ministros de Finanzas europeos fijaron ayer en unos 115.000 millones de d\u00f3lares el monto del rescate de Portugal, que deber\u00e1 aplicar un severo ajuste y un \"ambicioso\" programa de privatizaciones para beneficiarse de ese plan destinado a salvarlo de la bancarrota. Adem\u00e1s, deber\u00e1 adoptar un programa de austeridad presupuestaria hacia \"mediados de mayo\", indic\u00f3 el jefe de fila de los ministros de Finanzas de la zona euro, Jean-Claude Juncker."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364163-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON (AP).- No es la primera vez en las \u00faltimas d\u00e9cadas que el gobierno se enfrenta a la par\u00e1lisis. Entre noviembre de 1995 y enero de 1996 tuvo lugar un cierre parcial de la administraci\u00f3n federal, mientras era presidente Bill Clinton y la C\u00e1mara baja estaba liderada por el republicano Newt Gingrich.", "En esa ocasi\u00f3n, los protagonistas del conflicto eran Clinton y Gingrich y batallaban por un presupuesto que los republicanos hab\u00edan recortado en lo que se refiere a gastos en salud p\u00fablica, educaci\u00f3n y medio ambiente, y que el presidente finalmente vet\u00f3.", "Entre acusaciones cruzadas de dem\u00f3cratas y republicanos, el gobierno qued\u00f3 paralizado en dos ocasiones: entre el 14 y el 19 de noviembre de 1995 y entre el 16 de diciembre y el 6 de enero de 1996: primero, por cinco d\u00edas, y luego, por 21.", "Durante los d\u00edas que dur\u00f3 el cierre, la aprobaci\u00f3n de Clinton cay\u00f3 precipitadamente. Sin embargo, una vez que finaliz\u00f3 el bloqueo, la aceptaci\u00f3n del presidente subi\u00f3 a su nivel m\u00e1s alto desde su elecci\u00f3n, luego de que Gingrich present\u00f3 un reclamo para informar que hab\u00eda sido ignorado por el presidente cuando quiso abordarlo para una charla sobre el presupuesto en el Air Force One, al volver del entierro del primer ministro de Israel, Yitzhak Rabin.", "Fue as\u00ed como la contienda, en la percepci\u00f3n del p\u00fablico, qued\u00f3 reducida a un juego ego\u00edsta e infantil del l\u00edder de la C\u00e1mara baja, lo que benefici\u00f3 a Clinton y lo catapult\u00f3 a la reelecci\u00f3n en 1996. Esta semana, el ex presidente asegur\u00f3 que bajo el escenario actual el cierre del gobierno no tendr\u00e1 el efecto \"traum\u00e1tico\" para la econom\u00eda que tuvo durante su gobierno, y que podr\u00eda \"lastimar\" a los republicanos si los dem\u00f3cratas quedan como los que tienen una propuesta razonable."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364161-clinton-vs-gingrich-el-otro-bloqueo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Clinton vs. Gingrich, el otro bloqueo", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.\u2013 Apenas una hora antes del cierre del plazo que hubiera desatado una dolorosa par\u00e1lisis del Estado norteamericano, el l\u00edder republicano de la C\u00e1mara de Representantes de los Estados Unidos, John Boehner, declar\u00f3 esta madrugada que alcanz\u00f3 un acuerdo con la Casa Blanca por el \u00faltimo tramo del presupuesto para 2011.", "\"Tenemos un acuerdo\", dijo Boehner a los representantes republicanos durante una reuni\u00f3n a puerta cerrada con una fuerte carga emocional, seg\u00fan informaron un legislador y un asesor que participaron en las negociaciones.", "Dos altos asesores dem\u00f3cratas del Senado confirmaron que los congresistas y la Casa Blanca alcanzaron un acuerdo general para recortar unos 38.500 millones de d\u00f3lares en gastos en el resto del a\u00f1o fiscal que concluye el 30 de septiembre pr\u00f3ximo.", "Los recortes eran el eje del desacuerdo entre el oficialismo y la oposici\u00f3n. Para todo el ejercicio en curso, los republicanos pretend\u00edan reducir el gasto en unos 40.000 millones de d\u00f3lares, superior a los 33.000 millones que propon\u00edan los dem\u00f3cratas, con el objetivo de hacer frente al d\u00e9ficit presupuestario norteamericano, que ser\u00e1 de alrededor de 1,5 billones de d\u00f3lares este a\u00f1o.", "El acuerdo alcanzado a \u00faltimo momento tambi\u00e9n removi\u00f3 lo que los dem\u00f3cratas consideraban el mayor obst\u00e1culo: una medida dise\u00f1ada por los republicanos que quitaba fondos federales a las cl\u00ednicas de control parental donde se practican abortos.", "Las partes tambi\u00e9n consensuaron trabajar en una medida \"puente\" a corto plazo para mantener en marcha la administraci\u00f3n por unos d\u00edas mientras se redacta el acuerdo principal.", "El presidente de Estados Unidos, Barack Obama, dijo que las concesiones realizadas por legisladores dem\u00f3cratas y republicanos que involucraron \"dolorosos\" recortes al gasto aseguraron la futura aprobaci\u00f3n de presupuesto y evitaron el cierre del Gobierno.", "En comentarios realizados en la Casa Blanca, Obama agradeci\u00f3 a los l\u00edderes de ambos partidos por alcanzar un acuerdo que \u2013dijo\u2013 brinda los recortes m\u00e1s profundos en la historia del presupuesto del pa\u00eds. \"Gracias \u2014dijo Obama a los parlamentarios dem\u00f3cratas y republicanos\u2013 hoy por obrar en nombre del futuro de los hijos de todo Estados Unidos\".", "Si no hubiera habido acuerdo, los servicios no esenciales de la administraci\u00f3n se hubieran paralizado a partir de la medianoche, lo que equival\u00eda a la suspensi\u00f3n de 800.000 empleos federales.", "De haberse concretado la par\u00e1lisis, adem\u00e1s, los turistas hubieran sido rechazados en las puertas de los museos y parques nacionales;, no se hubieran entregado visas,, las declaraciones de impuestos no hubieran sido tratadas y los soldados norteamericanos habr\u00edan recibido su pago con retraso (ver aparte).", "Durante las horas previas al acuerdo, dem\u00f3cratas y republicanos hab\u00edan subido el tono de las discusiones al hacer valer sus argumentos en varias conferencias de prensa en el Capitolio, a pesar de las numerosas reuniones en la Casa Blanca \u2013descriptas como cordiales\u2013 entre el presidente Barack Obama; el jefe de la mayor\u00eda dem\u00f3crata en el Senado, Harry Reid, y el presidente de la C\u00e1mara de Representantes, Boehner.", "Por la demora en lograr un acuerdo, que hubiera sido un duro rev\u00e9s tanto para el gobierno de Obama como para la oposici\u00f3n, el mandatario hab\u00eda incluso renunciado a un fin de semana de vacaciones con su familia en Virginia. \"El presidente se quedar\u00e1 en Washington este fin de semana para seguir trabajando con los l\u00edderes del Congreso, para llegar a un acuerdo sobre el presupuesto\", indic\u00f3 ayer a la tarde el vocero adjunto de Obama, Josh Earnest.", "De todas maneras, no hubiera sido la primera vez que los Estado Unidos se habr\u00eda enfrentado a una situaci\u00f3n similar. Sucedi\u00f3 hace 15 a\u00f1os, cuando el presidente \u2013tambi\u00e9n dem\u00f3crata\u2013 era Bill Clinton (ver aparte). Pero en aquella ocasi\u00f3n el pa\u00eds no estaba sumido en una crisis econ\u00f3mica como la actual.", "Ayer, la casi segura falta de un acuerdo \u2013que finalmente no ocurri\u00f3\u2013 resinti\u00f3 las operaciones en Wall Street, y tambi\u00e9n tuvo una importante influencia sobre los mercados de divisas, presionando a la baja la cotizaci\u00f3n del d\u00f3lar ante otras monedas.", "Agencias AFP, AP, DPA y EFE"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364160-logran-un-acuerdo-por-el-presupuesto-en-eeuu", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Obama agradeci\u00f3 a los legisladores republicanos y dem\u00f3cratas", "titulo": "Logran un acuerdo por el presupuesto en EE.UU.", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Phil Stewart Agencia Reuters", "WASHINGTON (Reuters).- Una par\u00e1lisis del gobierno en Estados Unidos se sentir\u00eda a miles de kil\u00f3metros de distancia: lo sufrir\u00e1n las tropas estadounidenses en Afganist\u00e1n y en Irak, y los legisladores que dejen que el bloqueo se produzca podr\u00edan tener un muy alto costo pol\u00edtico.", "Los soldados no recibir\u00edan sus cheques en el tiempo que dure el cierre, lo que dejar\u00e1 a sus familias, en casa, en muy mala situaci\u00f3n para pagar las cuentas. Algunos familiares ya est\u00e1n furiosos. \"Gracias por mandar a mi esposo a la guerra y no pagarle nada a cambio\", exclam\u00f3 en un portal de Internet la esposa de un soldado, temiendo que los pagos se difieran por mucho tiempo.", "La intensa reacci\u00f3n de las familias de militares deja en evidencia los riesgos pol\u00edticos a los que se exponen los legisladores por no acordar los fondos gubernamentales para lo que resta del a\u00f1o fiscal 2011.", "Tambi\u00e9n demuestra que las tropas estadounidenses se han convertido en un pararrayos en la encarnizada batalla por el presupuesto que ruge en Washington.", "Es posible que los estadounidenses soporten casi todas las otras consecuencias de una par\u00e1lisis federal, como el cierre de museos y parques nacionales. Pero la demora del pago de salario a las tropas despu\u00e9s de casi una d\u00e9cada de guerra con seguridad suscitar\u00e1 una respuesta visceral por parte de los votantes, en las elecciones presidenciales de 2012.", "Muchos estadounidenses conocen a alg\u00fan soldado o tienen alg\u00fan familiar militar. Hay alrededor de 2,2 millones de efectivos entre miembros del ej\u00e9rcito en servicio activo, la Guardia Nacional y miembros de la reserva de las fuerzas armadas.", "Dem\u00f3cratas y republicanos parecen desesperados por evitar que se los culpe de una demora en el pago a las tropas. Los dem\u00f3cratas acusaron a los republicanos por rechazar una medida que hubiera otorgado fondos a las tropas mientras continuaban las negociaciones.", "Por su parte, los republicanos de la C\u00e1mara aprobaron una medida para salir del paso que, entre otras cosas, aseguraba fondos para el Pent\u00e1gono. Pero Barack Obama dijo que la vetar\u00e1, porque tambi\u00e9n inclu\u00eda 12.000 millones de d\u00f3lares de recortes en los gastos federales.", "La Casa Blanca advirti\u00f3 que sin acuerdo, el pago de las tropas se demorar\u00eda, un mensaje que el secretario de Defensa, Robert Gates, transmiti\u00f3 personalmente a las tropas en Irak, anteayer.", "Gates le dijo a un soldado estadounidense en Irak que la duraci\u00f3n de la demora depender\u00eda de la duraci\u00f3n del cierre. Los soldados usualmente viven al d\u00eda. El joven alistado -t\u00edpicamente con un t\u00edtulo secundario- gana un salario de alrededor de 43.000 d\u00f3lares anuales.", "Ayer, la secci\u00f3n de comentarios de la edici\u00f3n  online  de Stars and Stripes, la principal publicaci\u00f3n de noticias del Departamento de Defensa, estaba colmada de reacciones furibundas. Un miembro del ej\u00e9rcito destacado en Alemania con su familia se preocupaba por el impacto que generar\u00eda la demora de los pagos. \"Muchas gracias, T\u00edo Sam; ahora eres la oveja negra de la familia militar\", escribi\u00f3.", "Traduccion de Mirta Rosenberg"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364162-en-la-guerra-y-sin-el-cheque-a-fin-de-mes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Los soldados norteamericanos en Afganist\u00e1n e Irak no recibir\u00edan sus salarios durante el cierre", "titulo": "En la guerra y sin el cheque a fin de mes", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alberto Armendariz  Corresponsal en Brasil", "RIO DE JANEIRO.- En los cementerios donde enterraron a las peque\u00f1as v\u00edctimas, una multitud acompa\u00f1\u00f3 a los abatidos padres, entre llantos y abrazos. Frente a la escuela Tasso da Silveira, del humilde barrio de Realengo, miles de personas dejaron flores, velas y c\u00e1lidos mensajes. Todav\u00eda acongojada y sorprendida por esta primera masacre escolar en Brasil, R\u00edo de Janeiro rindi\u00f3 ayer un emotivo homenaje a los 12 ni\u00f1os que fueron asesinados anteayer por Wellington Menezes de Oliveira.", "\"Esta tragedia conmovi\u00f3 a la ciudad. Nada devolver\u00e1 a los ni\u00f1os; todo lo que podemos hacer es ofrecer consuelo a las familias\", dijo el alcalde de R\u00edo, Eduardo Paes, que por la ma\u00f1ana asisti\u00f3 a los primeros funerales en el cementerio de Murundu, en medio de reclamos de los cariocas para que haya m\u00e1s seguridad en las escuelas.", "La escena era conmovedora. Familiares y vecinos se sosten\u00edan unos a otros, d\u00e1ndose fuerzas para soportar el dolor, y al menos 50 personas debieron recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica. La gente, m\u00e1s de 2000 personas en cada entierro, aplaud\u00eda cada vez que uno de los peque\u00f1os ata\u00fades era depositado en su sepulcro.", "\"\u00bfPor qu\u00e9 una escuela deja entrar a un hombre con dos armas? Ese loco acab\u00f3 con el sue\u00f1o de mi nieta\", se lamentaba Neide Soares, abuela de Luiza da Silveira, de 14 a\u00f1os, una de las diez ni\u00f1as que murieron cuando Menezes de Oliveira, de 23 a\u00f1os y ex alumno del colegio, ingres\u00f3 al edificio y empez\u00f3 a disparar sin piedad antes de suicidarse; los dos otros menores fallecidos eran varones.", "Ayer, todav\u00eda continuaban internados otros 11 ni\u00f1os heridos, tres de ellos de gravedad. Por la tarde, los entierros se repitieron en Jardim da Saudade y Ricardo de Albuquerque.", "\"Mariana era una hija maravillosa, una estudiante dedicada; quer\u00eda ser modelo cuando fuera grande, pero tuvo su vida cortada por ese asesino. Que nos proteja desde el cielo\", apunt\u00f3 Jos\u00e9 Correia, t\u00edo de Mariana Rocha, de 12 a\u00f1os.", "Desde el aire, un helic\u00f3ptero de la polic\u00eda arrojaba p\u00e9talos de rosas blancas sobre los acongojados parientes y amigos. Un incesante desfile de vecinos conmovidos se acercaron hasta la escuela Tasso da Silveira para dejar flores, encender velas y dejar mensajes.", "La presidenta Dilma Rousseff, que no asisti\u00f3 a los funerales, rez\u00f3 por los ni\u00f1os masacrados junto a los miembros de la banda U2, que ten\u00edan pautada una entrevista con la mandataria. Por su parte, el papa Benedicto XVI envi\u00f3 un mensaje de solidaridad a los familiares de las v\u00edctimas, y se declar\u00f3 \"profundamente consternado por este dram\u00e1tico atentado perpetrado contra ni\u00f1os indefensos\".", "\"Esta tragedia sigue el modelo americano. Va a suscitar un debate sobre el desarme en el pa\u00eds\", apunt\u00f3 Rodrigo Neves, secretario de Asistencia Social y Derechos Humanos del estado de R\u00edo de Janeiro.", "De hecho, el titular del Senado, el ex presidente brasile\u00f1o Jos\u00e9 Sarney, propuso ayer crear una ley de \"tolerancia cero\" para la venta de armas.", "Mientras tanto, la polic\u00eda indagaba sobre el origen de los dos rev\u00f3lveres usados por el atacante, que quem\u00f3 el disco r\u00edgido de su computadora y destruy\u00f3 su casa antes de la matanza, por lo que dej\u00f3 una inconexa carta de despedida, repleta de citas religiosas.", "Los investigadores descubrieron ayer que Menezes de Oliveira manten\u00eda un perfil en la red social Orkut (m\u00e1s popular en Brasil que Facebook), donde hab\u00eda subido fotos de cementerios y de un hombre en el piso, sangrando. Su p\u00e1gina no ten\u00eda v\u00ednculos de amigos y entre sus intereses se destacan los estudios b\u00edblicos.", "Tambi\u00e9n se revel\u00f3 que cuando fue alumno de la Tasso da Silveira, el homicida hab\u00eda sido objeto de burlas de sus compa\u00f1eros, que lo hab\u00edan apodado \"Sherman\", en referencia a uno de los j\u00f3venes  nerds,  protagonista de la pel\u00edcula  American Pie  .", "En Orkut tambi\u00e9n se hall\u00f3 que por medio de un perfil falso de un pol\u00e9mico diputado, el asesino habr\u00eda pronosticado su terrible accionar siete d\u00edas atr\u00e1s. \"Me estoy preparando para la masacre que har\u00e9 en un colegio donde fui intimidado. En breve tendremos un documental estilo  Columbine  en las pantallas nacionales\", dec\u00eda el mensaje, en alusi\u00f3n a la matanza escolar de 1999 en Estados Unidos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364104-conmovida-rio-enterro-a-las-victimas-de-la-masacre", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Vecinos y familiares rindieron homenaje a los 12 ni\u00f1os asesinados", "titulo": "Conmovida, R\u00edo enterr\u00f3 a las v\u00edctimas de la masacre", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Adriana M. Riva Enviada especial", "LIMA.- \"\u00bfEn qu\u00e9 momento se jodi\u00f3 el Per\u00fa?\" La pregunta que da inicio a  Conversaci\u00f3n en la Catedral  , obra cumbre del \u00faltimo Nobel de Literatura, Mario Vargas Llosa, fue repetida por millones de sus compatriotas durante a\u00f1os y hasta el hartazgo. Hoy, en cambio, apenas se escucha.", "Per\u00fa est\u00e1 de moda. La bulliciosa Lima se est\u00e1 reinventando y crece a un ritmo vertiginoso. Aunque su neblina, sobre todo en la h\u00fameda madrugada, dificulta la visibilidad, habr\u00eda que ser ciego para no verlo. Los rascacielos crecen como hongos, los relucientes restaurantes atraen a miles de turistas y su centro hist\u00f3rico luce impecable.", "Pero no todo lo que brilla es oro, y las asignaturas pendientes tambi\u00e9n son evidentes. As\u00ed lo demuestran detr\u00e1s del Rimac (\"r\u00edo que habla\"), los barrios j\u00f3venes, como se conocen en el pa\u00eds a las villas miseria, que se expanden por las laderas de los cerros lime\u00f1os. Son las dos caras del Per\u00fa de hoy -y desaf\u00edo del gobierno de ma\u00f1ana-, donde el impresionante boom econ\u00f3mico llega s\u00f3lo con cuentagotas a los sectores m\u00e1s marginados.", "\"\u00bfCrecimiento? Lo \u00fanico que crece es mi familia\", dice riendo a LA NACION, mientras sostiene en brazos a su hijita de tres meses, Marisa Velasco, una joven desempleada que reside en el colorido pero paup\u00e9rrimo Cerro de San Crist\u00f3bal. \"Faltan servicios b\u00e1sicos y aumento de sueldos\", opina, por su parte, Eduardo Toledo, un vendedor que se apresura en aclarar que no tiene ning\u00fan parentesco con el \"Cholo\", como se conoce por sus rasgos andinos al ex presidente y actual candidato Alejandro Toledo. \"Mi voto va para Keiko [Fujimori]\", agrega orgulloso y sin tapujos.", "En la \u00faltima d\u00e9cada, el pa\u00eds registr\u00f3 un crecimiento sostenido de su PBI de un 5% anual. Gracias al aumento de la demanda interna y la inversi\u00f3n extranjera (principalmente en infraestructura y construcci\u00f3n), sumado al elevado precio de los metales que exporta, s\u00f3lo el a\u00f1o pasado su PBI creci\u00f3 un 8,7%, y para este a\u00f1o la perspectiva es alentadora: se prev\u00e9 un crecimiento del 7%.", "Seg\u00fan un informe del Banco Central de Reserva (BCR), la inflaci\u00f3n anual de la \u00faltima d\u00e9cada (2001-2010) fue la m\u00e1s baja de Per\u00fa en 70 a\u00f1os: apenas 2,3%. Las reservas internacionales, en tanto, ascienden a 46.500 millones de d\u00f3lares. El pr\u00f3ximo presidente tendr\u00e1 una caja enorme.", "Estas cifras, envidiables para cualquier pa\u00eds, ayudaron a reducir la pobreza de un 48,7% a un 34,8% entre 2005 y 2009, mientras que la pobreza extrema se redujo del 17,4% al 11,5%. Un avance importante, pero no suficiente, y adem\u00e1s desigual, ya que en las zonas rurales -donde los candidatos Ollanta Humala y Keiko Fujimori pisan fuerte- la pobreza aument\u00f3.", "El famoso \"chorreo\" del crecimiento apenas llega a algunos sectores, y ello explica en parte por qu\u00e9 el gobierno de Alan Garc\u00eda, que dejar\u00e1 el cargo con una aprobaci\u00f3n del 27%, no consigue entre la gente el mismo respaldo que en los mercados.", "\"Las elecciones corren el riesgo de ser una lecci\u00f3n de lo que sucede cuando el crecimiento econ\u00f3mico no est\u00e1 respaldado por un gobierno m\u00e1s efectivo y cuando una democracia camina con dificultad. Garc\u00eda opt\u00f3 por invertir los fondos p\u00fablicos en rutas, en lugar de hacerlo en programas sociales. Pero hay una quinta parte de los peruanos que todav\u00eda carece de acceso al agua por ca\u00f1er\u00edas, casi un quinto de los ni\u00f1os est\u00e1 desnutrido y el sistema de salud es desigual\", advirti\u00f3 la prestigiosa revista  The Economist  , en un art\u00edculo titulado \"El \u00e9xito de Per\u00fa corre el riesgo de extinguirse con las elecciones\".", "Ahora que hay recursos, los analistas coinciden en que las reformas de segunda generaci\u00f3n son impostergables. As\u00ed, el gran desaf\u00edo del sucesor de Alan Garc\u00eda ser\u00e1 afianzar las pol\u00edticas macroecon\u00f3micas que tan buenos resultados dieron y complementarlas con pol\u00edticas sociales y de inversi\u00f3n orientadas al bienestar. Lograr, en pocas palabras, que la canilla del goteo se abra al m\u00e1ximo, para no tener que volver a escuchar: \"\u00bfEn qu\u00e9 momento se jodi\u00f3 el Per\u00fa?\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364101-peru-un-boom-economico-con-dos-caras-opuestas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El gran desaf\u00edo del pr\u00f3ximo gobierno es lograr que el crecimiento beneficie a los m\u00e1s pobres", "titulo": "Per\u00fa, un boom econ\u00f3mico con dos caras opuestas", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["EL PASO, Texas.- El ex agente cubano de la CIA y activista anticastrista Luis Posada Carriles, considerado por La Habana el hombre que durante a\u00f1os urdi\u00f3 planes para matar a Fidel Castro, fue declarado inocente ayer de todos los cargos, en un juicio que dur\u00f3 m\u00e1s de tres meses en El Paso, Texas, en el sur de Estados Unidos.", "Posada Carriles, de 83 a\u00f1os, fue absuelto de los 11 cargos que presentaron los fiscales en su contra por perjurio, obstrucci\u00f3n de la justicia y fraude migratorio.", "El jurado, que deliber\u00f3 por unas tres horas, puso fin por unanimidad al proceso contra este enemigo jurado del r\u00e9gimen castrista que es solicitado en extradici\u00f3n por Cuba y Venezuela bajo cargos de terrorismo.", "Posada Carriles enfrentaba cargos por supuestamente mentir durante su audiencia de asilo pol\u00edtico en 2005 ante un juez migratorio en El Paso, cuando afirm\u00f3 que no estaba implicado en un supuesto complot de atentados dinamiteros mortales en Cuba en 1997, en el que muri\u00f3 un turista italiano.", "Nacido en Cienfuegos, Cuba, el 15 de febrero de 1928, Posada Carriles se opuso al gobierno de Castro desde su inicio y escap\u00f3 hacia Estados Unidos. All\u00ed ingres\u00f3 al ej\u00e9rcito, donde fue adiestrado en operaciones de inteligencia, y adquiri\u00f3 un papel clave entre el exilio cubano de Miami.", "Agencias AP, AFP y EFE"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364105-absuelven-a-posada-carriles", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Absuelven a Posada Carriles", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LIMA.- Residencia de 400 metros cuadrados, repartidos en una vivienda de varios cuartos y un amplio patio con jard\u00edn, ideal para cultivar rosas y disfrutar de clases de pintura. Precio a consultar...", "Aunque parezca un aviso inmobiliario, est\u00e1 lejos de serlo. Se trata de la \"c\u00e1rcel dorada\" en donde pasa sus d\u00edas el ex presidente Alberto Fujimori, condenado en abril de 2009 (tras su extradici\u00f3n desde Chile en 2007) a 25 a\u00f1os de prisi\u00f3n por cr\u00edmenes de lesa humanidad y corrupci\u00f3n durante su gobierno (1990-2000).", "Ubicada en el distrito de Ate, la prisi\u00f3n policial de la Direcci\u00f3n de Operaciones Especiales (Diroes) alberga s\u00f3lo a un reo, \"el Chino\", el mismo que en 2000 renunci\u00f3 por fax a la presidencia desde Jap\u00f3n y que hoy, a sus 72 a\u00f1os, dedica parte de su tiempo a cultivar su rosedal, a pintar y a jugar con sus nietas, Kyara y Kaori, las dos hijitas de la candidata presidencial Keiko Sof\u00eda Fujimori.", "Como buen oriental, come sushi y es met\u00f3dico en sus h\u00e1bitos. Los privilegios de los que goza parecen infinitos. Ma\u00f1ana, sin embargo, no podr\u00e1 acudir a votar por su hija, la mujer que podr\u00eda abrirle nuevamente las puertas al poder.", "Seg\u00fan sus detractores, Fujimori -que no ha realizado ninguna declaraci\u00f3n p\u00fablica en toda la contienda electoral- monitorea desde las sombras de su \"arresto domiciliario\" la campa\u00f1a de Keiko, de 35 a\u00f1os.", "De acuerdo con un informe del diario La Rep\u00fablica, que, durante 47 d\u00edas, hizo guardia frente a la puerta de la Diroes, las zonas colindantes a la c\u00e1rcel son el centro neur\u00e1lgico de Fuerza 2011, el nuevo partido fujimorista que parece encaminado a convertirse en la primera fuerza del Congreso tras las elecciones.", "Contrario a lo que cabr\u00eda esperar, el informe denunciando las actividades proselitistas en las puertas de la c\u00e1rcel pas\u00f3 sin pena ni gloria en Per\u00fa, pero forz\u00f3 a la polic\u00eda a divulgar un comunicado en el que reconoc\u00eda que en un \u00e1rea colindante a la Diroes funciona \"un taller de fabricaci\u00f3n de propaganda pol\u00edtica de Fuerza 2011\".", "Los domingos, adem\u00e1s de almorzar con Keiko, Fujimori recibe a decenas de partidarios, incluidos empresarios, legisladores y hasta pitonisas, a quienes instruye en diversos temas para la campa\u00f1a.", "\"El tiene mucho contacto con la dirigencia militar. Los fines de semana recibe a much\u00edsima gente. Es una figura muy patriarcal\", dijo a LA NACION Fern\u00e1n Altuve, uno de los candidatos a congresista de Fuerza 2011, durante el cierre de campa\u00f1a de Keiko, anteanoche, en San Juan de Lurigancho.", "\"A m\u00ed me recibi\u00f3 en la enfermer\u00eda. Los lujos de su c\u00e1rcel que denuncia la prensa no son tales, simplemente recibe el trato adecuado para un ex presidente\", cont\u00f3 Altuve, considerado el principal operador de Fujimori desde su salida de Jap\u00f3n y hoy muy impresionado con el jard\u00edn del \"Chino\".", "\"Es muy prolijo y perfeccionista, muy japon\u00e9s\", resumi\u00f3.", "Desde que est\u00e1 en prisi\u00f3n, la salud del ex mandatario se ha deteriorado mucho debido al c\u00e1ncer de lengua que padece, que lo ha forzado a someterse ya a tres operaciones.", "Pero Fujimori permanece l\u00facido y aguarda con paciencia el d\u00eda de las elecciones, en las que se descarta que una victoria de Keiko facilitar\u00eda su salida de prisi\u00f3n.", "Durante toda la campa\u00f1a, Keiko, que en los comicios de 2006 fue la congresista m\u00e1s votada del pa\u00eds y que ahora figura segunda en las encuestas electorales, no s\u00f3lo no se diferenci\u00f3 ni tom\u00f3 distancia de su padre, sino que siempre record\u00f3 en sus actos los logros del ex presidente, para quien en su mitin de cierre areng\u00f3 a sus seguidores a vitorear: \"\u00a1Chino, chino, chino!\", tras pedir \"un fuerte aplauso para el mejor presidente del Per\u00fa\".", "Finalizado el acto, Keiko, que est\u00e1 convencida de que su padre fue condenado injustamente, prometi\u00f3 que, en caso de llegar al poder, la situaci\u00f3n de \u00e9ste \"se resolver\u00e1 por la v\u00eda judicial\".", "Ni ella ni ning\u00fan fujimorista reconoce abiertamente los errores, sobre todo en materia de derechos humanos, que realiz\u00f3 el gobierno del \"Chino\".", "\"Fue dictador, pero s\u00f3lo por unos meses\", minimiz\u00f3 Rafael Rey, candidato a la primera vicepresidencia de Keiko, al ser consultado por LA NACION sobre el temor a que Per\u00fa vuelva a recaer en un gobierno autoritario como el de Fujimori.", "Detr\u00e1s de \u00e9l, Keiko abandonaba el escenario, mientras sus fervientes seguidores agitaban pancartas, incluido uno que rezaba: \"Keiko, Evita peruana\".", "-\u00bfSe puede decir, como sugieren sus partidarios, que es la Evita peruana?,  pregunt\u00f3 LA NACION.", "-Bueno, todav\u00eda es muy prematuro para adelantarnos y hacer comparaciones, sobre todo con una mujer tan maravillosa como Eva Per\u00f3n, contest\u00f3 la siempre sonriente Keiko. La misma que minutos antes prometi\u00f3 mano dura contra la delincuencia y pena de muerte a los violadores."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364102-la-carcel-de-oro-desde-la-que-fujimori-monitorea-a-keiko", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El ex presidente sigue cada paso de la campa\u00f1a de su hija; las visitas y los privilegios", "titulo": "La \"c\u00e1rcel de oro\" desde la que Fujimori monitorea a Keiko", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["DAMASCO.- En el marco de otro viernes de ira en el mundo \u00e1rabe, Siria vivi\u00f3 ayer su jornada m\u00e1s violenta desde el inicio de la revuelta contra el r\u00e9gimen de Bashar al-Assad, hace tres semanas, luego de que por lo menos 51 personas murieron en enfrentamientos entre la polic\u00eda y los manifestantes, que reclaman m\u00e1s democracia y menos corrupci\u00f3n.", "A pesar de que hubo marchas en todo el pa\u00eds contra el presidente Al-Assad, la ciudad de Deraa, centro de la oposici\u00f3n, volvi\u00f3 a atraer todas las miradas por haber sido el escenario de violentos y confusos choques entre las fuerzas de seguridad y los manifestantes, que dejaron muertos en ambos bandos.", "Amar Qurabi, presidente de la ONG siria Organizaci\u00f3n Nacional de Derechos Humanos, afirm\u00f3 disponer de una lista de 25 personas muertas por disparos o asfixiadas por los gases lacrim\u00f3genos lanzados por las fuerzas de seguridad en Deraa, 100 kil\u00f3metros al sur de Damasco.", "\"Miles de manifestantes salieron de tres mezquitas para reunirse en la plaza, ante el Palacio de Justicia. Las fuerzas de seguridad, vestidas de civil, dispararon primero granadas lacrim\u00f3genas, y luego balas reales y de goma para dispersarlos\", afirm\u00f3 el abogado y activista de los derechos humanos.", "\"La polic\u00eda y los agentes secretos dispararon directamente a los manifestantes\", recalc\u00f3 Qurabi, y se\u00f1al\u00f3 que otros siete opositores murieron en enfrentamientos en el resto del pa\u00eds.", "Un vecino de Deraa afirm\u00f3 que el ej\u00e9rcito sirio abri\u00f3 fuego en el centro de la ciudad para intentar dispersar a los miles de personas que tras la oraci\u00f3n musulmana del mediod\u00eda iniciaron marchas de protesta, en el marco de otro \"D\u00eda de la ira\".", "Este testigo, que pidi\u00f3 no ser identificado, explic\u00f3 que los manifestantes se congregaron en la c\u00e9ntrica plaza de Los M\u00e1rtires, donde se han producido los mayores choques con las fuerzas de seguridad desde el inicio de la revuelta contra el r\u00e9gimen de la familia Al-Assad, que gobierna Siria con mano de hierro desde hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os.", "Por su parte, el Ministerio del Interior sirio afirm\u00f3 que 19 miembros de las fuerzas de seguridad murieron y 75 resultaron heridos por disparos de \"grupos armados\" que \"dispararon contra ellos con balas reales en Deraa\".", "\"El n\u00famero de m\u00e1rtires entre las fuerzas de la polic\u00eda y la seguridad aument\u00f3 a 19 y a 75 heridos por disparos de grupos armados\", indic\u00f3 una fuente del Ministerio a la agencia de noticias estatal Sana.", "Algunos heridos dijeron en declaraciones a la agencia que los disparos fueron efectuados desde las terrazas de las casas y desde detr\u00e1s de los \u00e1rboles.", "Ese es el primer ataque que deja un alto n\u00famero de bajas entre las fuerzas de seguridad y representa una peligrosa escalada en la crisis siria, ya que la emboscada podr\u00eda derivar en un endurecimiento de la violencia  oficial contra los manifestantes.", "En el resto de Siria tambi\u00e9n se produjeron importantes manifestaciones, reflejo del crecimiento de un reclamo que comenz\u00f3 en Deraa y se convirti\u00f3 en causa nacional, inspirado en la ola de protestas que en Egipto y T\u00fanez pusieron fin a dos longevas dictaduras.", "Abdel Karim Rihaui, director de la Liga Siria de Defensa de los Derechos Humanos, se\u00f1al\u00f3 que se produjeron enfrentamientos entre manifestantes y fuerzas de seguridad en Homs, 160 kil\u00f3metros al norte de Damasco. Igualmente habl\u00f3 de enfrentamientos en Harasta, a 12 kil\u00f3metros de la capital.", "En el Norte, cerca de 7000 personas se manifestaron en las localidades de mayor\u00eda kurda de Qashmili, Amuda y Hasake, para pedir la abolici\u00f3n del estado de emergencia y la liberaci\u00f3n de presos, afirm\u00f3 Radif Mustafa, presidente del comit\u00e9 kurdo de derechos humanos.", "En una primera concesi\u00f3n para aplacar los \u00e1nimos de la poblaci\u00f3n kurda, el presidente sirio, Bashar al-Assad, hab\u00eda firmado anteayer un decreto de nacionalizaci\u00f3n de decenas de miles de kurdos, privados de la nacionalidad siria desde hace unos 50 a\u00f1os.", "Sin embargo, el mandatario no se mostr\u00f3 dispuesto hasta el momento a poner fin a la pol\u00e9mica ley de emergencia que rige en todo el pa\u00eds y es piedra angular de la crisis siria.", "El estado de emergencia, puesto en marcha en 1963, reduce las libertades p\u00fablicas, permite la detenci\u00f3n de toda persona \"sospechosa o que amenace la seguridad\" y autoriza la vigilancia de las comunicaciones y la censura de la prensa.", "A pesar del crecimiento de las protestas en Siria, el gobierno se niega a conceder una democratizaci\u00f3n pol\u00edtica y libertad de prensa.", "Agencias AP, AFP, EFE, Reuters y ANSA", "Ubicada 100 kil\u00f3metros al sur de Damasco, cerca de la frontera con Jordania, es la ciudad donde se produjeron las principales protestas y la que el gobierno no puede permitirse perder en la crisis por su estrat\u00e9gica ubicaci\u00f3n.", "Esta hist\u00f3rica regi\u00f3n \u2013que incluye las gobernaciones de Deraa, Sweida y Kuneitra\u2013 est\u00e1 en pie de guerra contra el gobierno de Al-Assad. Para el mandatario, uno de los principales desaf\u00edos es no perder el control de la zona fronteriza con Jordania. Su poblaci\u00f3n \u2013como en gran parte del pa\u00eds\u2013 es de mayor\u00eda sunnita, por lo que es un territorio hostil para la minor\u00eda alau\u00ed, a la que pertenecen la familia Al-Assad y sus aliados."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364082-siria-vivio-su-jornada-mas-sangrienta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Por lo menos 51 personas murieron, entre manifestantes y polic\u00edas, luego de duros choques en marchas contra el r\u00e9gimen de Damasco", "titulo": "Siria vivi\u00f3 su jornada m\u00e1s sangrienta", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RAWSON - El Superior Tribunal de Justicia de Chubut ratific\u00f3 ayer la nulidad de la urna 174 de la localidad de Puerto Madryn, en el primer fallo sobre las cinco mesas que fueron impugnadas por los apoderados del Frente para la Victoria.", "Cuando se decida sobre todas esas mesas, el Tribunal Electoral provincial deber\u00e1 resolver si convoca a elecciones complementarias para esos electores, lo que podr\u00eda influir en la designaci\u00f3n del futuro gobernador.", "La mesa 174 es tambi\u00e9n clave para definir al intendente de Puerto Madryn, donde se impuso Ricardo Sastre -candidato del gobernador Mario Das Neves- por muy escaso margen. La decisi\u00f3n fue avalada por los seis jueces de la corte provincial.", "La decisi\u00f3n provoc\u00f3 un nuevo sacud\u00f3n pol\u00edtico en esta provincia, tras el conflictivo cierre de los comicios del pasado 20 de marzo en Chubut, cuyo resultado a\u00fan no permiti\u00f3 proclamar al gobernador. El escrutinio definitivo del tribunal otorg\u00f3 la victoria al candidato de Das Neves e intendente de Comodoro Rivadavia, Mart\u00edn Buzzi, por 401 votos sobre el candidato del Frente para la Victoria e intendente de Puerto Madryn, Carlos Eliceche.", "Sin embargo, cinco mesas impugnadas por los apoderados del Frente para la Victoria -la 174 de Madryn, la 1038 de Camarones y otras tres de Comodoro Rivadavia, que suman en total 1617 electores- mantienen en vilo el resultado final.", "La situaci\u00f3n de la mesa 174 es casi id\u00e9ntica a la de otras dos, por lo que se descuenta que el Superior Tribunal repetir\u00e1 el criterio."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364129-chubut-un-fallo-acerca-la-posibilidad-de-votar-otra-vez", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Chubut: un fallo acerca la posibilidad de votar otra vez", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SALTA.- Walter Wayar se presenta como un David contra dos Goliat. El Goliat del poder, por el gobernador Juan Manuel Urtubey, a quien acusa de ejercer la peor presi\u00f3n pol\u00edtica a la oposici\u00f3n desde la vuelta de la democracia, adem\u00e1s de considerar nula su capacidad de gesti\u00f3n y firmeza ideol\u00f3gica. Y el Goliat del dinero, por el millonario diputado Alfredo Olmedo, a quien se refiere como un aventurero que nunca \"trabaj\u00f3 fuertemente\".", "\"Urtubey no es kirchnerista, es lo que le conviene ser en el momento\", sostuvo Wayar en el di\u00e1logo que mantuvo el mi\u00e9rcoles con LA NACION, luego de una cena con comerciantes e industriales en la que abandon\u00f3 el habitual discurso de campa\u00f1a: lleg\u00f3 a dudar de la lealtad de sus propios candidatos a diputados (dijo, de hecho, que s\u00f3lo pon\u00eda las manos en el fuego por tres de sus candidatos capitalinos) y afirm\u00f3 que el ex gobernador Juan Carlos Romero le hab\u00eda pedido que no participara en la elecci\u00f3n y se sumara a Olmedo.", "-Usted denunci\u00f3 una campa\u00f1a sucia.", "-No le quepa ninguna duda; hace 28 a\u00f1os que hago esto, incluso en la dictadura. Pero los temores, las presiones y las actitudes de ahora no se vieron nunca. Est\u00e1 a las claras: este gobierno ha unificado a la totalidad de los intendentes y legisladores.", "-\u00bfReconoce tambi\u00e9n que sus candidatos se pasaron siempre al oficialismo?", "-La autocr\u00edtica es que uno no pod\u00eda elegir a otras personas. Pero no le doy una mayor trascendencia, porque nacemos y morimos libres. Lo importante es que la sociedad me ha seguido acompa\u00f1ando.", "-Si Urtubey y usted son kirchneristas y justicialistas, \u00bfesto es una interna?", "-Urtubey es lo que le conviene ser en el momento. Es una opci\u00f3n que no mostr\u00f3 capacidad ni voluntad de gesti\u00f3n. A m\u00ed los salte\u00f1os me conocen. Yo soy peronista siempre y como peronista acompa\u00f1o y avalo el proyecto de inclusi\u00f3n y equidad que encabeza la Presidenta.", "-Tambi\u00e9n acaba de decir que Romero le pidi\u00f3 apoyar a Olmedo.", "-Hace mucho tiempo, Romero evalu\u00f3 junto con otros dirigentes qu\u00e9 se deb\u00eda hacer en Salta y varios plantearon el acompa\u00f1amiento a Olmedo. Pero yo plante\u00e9 que Olmedo no ten\u00eda un compromiso con los salte\u00f1os ni un conocimiento de la realidad local y tampoco experiencia en gesti\u00f3n. Bueno, tampoco en trabajar fuertemente. La pol\u00edtica no es una aventura de los que tienen dinero.", "-\u00bfSiente que tiene chances?", "-Para gobernar se necesitan equipos y conocimiento. Yo no iba a dejar que Salta tuviera como \u00fanicas opciones a un gobernador que no cumple ni demuestra capacidad de gesti\u00f3n y un aventurero con plata. Por eso estoy trabajando con un muy buen plan de gobierno que propone 40.000 nuevos puestos de trabajo, 65.000 becas para estudiantes secundarios, terciarios y universitarios, de 8000 viviendas anuales, adem\u00e1s de educaci\u00f3n, salud e industrializaci\u00f3n. Esto va a hacer que ganemos la elecci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364127-walter-wayar-yo-soy-peronista-y-avalo-a-la-presidenta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Marcelo VenerandaEnviado especial", "titulo": "Walter Wayar: \"Yo soy peronista y avalo a la Presidenta\"", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Ana TronfiCorresponsal en ChubutEspecial para lanacion.com", "RAWSON - El Superior Tribunal de Justicia de Chubut confirm\u00f3 hoy la anulaci\u00f3n de una segunda urna en Chubut, con lo que ya suman dos las mesas sobre las cuales el Tribunal Electoral Provincial podr\u00eda convocar a una elecci\u00f3n complementaria  tras los comicios del pasado 20 de marzo. Ambas mesas suman alrededor de 600 electores, seg\u00fan confirmaron fuentes del Tribunal.", "La Corte aval\u00f3 la decisi\u00f3n del Tribunal Electoral sobre la urna 1038 de la localidad de Camarones que, durante el escrutinio defintivo realizado tras las elecciones del 20 de marzo, fue impugnada por los apoderados del Frente para la Victoria. Sin embargo, la lista dasnevista del PJ Modelo Chubut impugn\u00f3 la decisi\u00f3n ante el Superior Tribunal de Justicia, que este s\u00e1bado confirm\u00f3 la decisi\u00f3n de anularla.", "Seg\u00fan se verific\u00f3 en el caso de la urna 1038, hab\u00eda menos sobres que la cantidad de personas que votaron. Ahora, al igual que en la Mesa 174 de Madryn, cuya nulidad fue confirmada ayer, el TEP evaluar\u00e1 si solicita o no elecciones complementarias.", "Seg\u00fan el escrutino definitivo realizado una semana despu\u00e9s de las elecciones en Chubut, el candidato de la lista Modelo Chubut, Mart\u00edn Buzzi, sac\u00f3 una diferencia de 401 votos sobre el candidato de la lista del Frente para la Victoria, Carlos Eliceche.", "Mientras el gobernador de Chubut, Mario Das Neves, acus\u00f3 al FpV de querer \"robarnos la elecci\u00f3n\", los kirchneristas anticiparon que pedir\u00e1n \"veedores\" en Chubut en caso de que se convoque nuevamente a elecciones en las mesas anuladas.", "El tribunal deber\u00e1 expedirse adem\u00e1s por otras tres urnas anuladas y otras cinco que han sido impugnadas en apelaci\u00f3n ante ese organismo por el Frente para la Victoria.", "A casi tres semanas de las elecciones en Chubut no se pudo consagrar a ning\u00fan candidato por las irregularidades detectadas y la exigua diferencia entre el PJ-Modelo Chubut de Mart\u00edn Buzzi y el Frente para la Victoria, que portula a Carlos Eliceche."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364250-elecciones-en-chubut-la-justicia-provincial-ratifico-la-nulidad-de-otra-urna", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El Superior Tribunal confirm\u00f3 la anulaci\u00f3n de los votos de la mesa 1038 en Camarones, que se suma a la 174 de Puerto Madryn; ahora falta resolver otras tres invalidadas y otras cinco impugnadas", "titulo": "Elecciones en Chubut: la Justicia provincial ratific\u00f3 la nulidad de otra urna", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Juan Pablo MoralesLA NACION", "En la Casa Rosada repiten sin vueltas que habr\u00e1 una orden de la Presidenta, sin consultas ni debates. En la gobernaci\u00f3n bonaerense juran que Daniel Scioli har\u00e1 valer su palabra, a sus tiempos y con su estilo, pero sin concesiones. De un lado y del otro, improvisan los movimientos iniciales de otra guerra fr\u00eda. Una pelea que ya empez\u00f3 por un cetro de notable peso simb\u00f3lico: la candidatura a la vicegobernaci\u00f3n.", "Definidos los primeros lugares, despu\u00e9s del enfrentamiento por las listas colectoras y la pol\u00edtica de seguridad, la nueva disputa se extiende como la m\u00e1s reciente inquietud electoral en la provincia m\u00e1s poblada de la Argentina. Todo por un lugar que definir\u00e1 el futuro de las influencias y las desconfianzas entre los aliados que m\u00e1s recelan entre s\u00ed.", "En el Gobierno no dan margen para dudas. \"El vicegobernador se elige ac\u00e1\", dijo a La Nacion, con especial \u00e9nfasis, un ministro de primera l\u00ednea, c\u00f3modo en su despacho de la Casa Rosada. La raz\u00f3n de la seguridad: las sospechas. Un influyente sector del kirchnerismo pretende un dirigente con l\u00ednea directa en Olivos, que controle \"de cerca\" los movimientos del sciolismo. \"En 2007, nuestro gran error fue la elecci\u00f3n de los vices. No lo vamos a volver a cometer\", insisti\u00f3, decidido.", "Del otro lado, dicen lo contrario. En palabras de un funcionario provincial de di\u00e1logo con el gobernador: \"El vice lo va a elegir Daniel. \u00bfUstedes creen que se va a tragar tambi\u00e9n ese sapo?\" As\u00ed suelen llamar en La Plata a los embates del kircherismo: \"Sapos\". Uno de ellos fueron las colectoras, que le permitir\u00e1n a Mart\u00edn Sabbatella ser candidato a gobernador. El otro, los ataques por la pol\u00edtica de seguridad de un grupo oficialista con llegada al Gobierno. Como m\u00ednimo, para la elecci\u00f3n del vice, los hombres de Scioli quieren hacer valer su palabra favorita: \"consenso\".", "Pero en el Gobierno ya tienen sus nombres, con un tridente a la cabeza, integrado por el ministro del Interior, Florencio Randazzo; el ministro de Agricultura, Juli\u00e1n Dom\u00ednguez, y el funcionario Gabriel Mariotto, titular de la Autoridad Federal de Servicios de Comunicaci\u00f3n Audiovisual y brazo ejecutor de la ley de medios. En Olivos aseguran que la decisi\u00f3n se definir\u00e1 cerca del cierre de listas, de acuerdo a la coyuntura pol\u00edtica.", "Pero no s\u00f3lo hay una lista de posibles \"bendecidos\". Tambi\u00e9n apareci\u00f3 una \"lista negra\". Varios ministros nacionales se\u00f1alan a un grupo que pretende \"vetar\" de cualquier n\u00f3mina. Lo consideran \"conspirador del proyecto\". Una alta fuente del Gobierno dio a La Nacion nombres propios: Baldomero Alvarez (ministro de Desarrollo bonaerense); Federico Scarabino (presidente del Senado provincial); Isidoro Laso (subsecretario de Reforma Pol\u00edtica) y Osvaldo Goicoechea (jefe del bloque oficialista del Senado bonaerense). Todos tienen llegada al gobernador.", "Atento a la mirada de la Casa Rosada, Scioli juega al misterio. Anteayer, en una misa por la recuperaci\u00f3n de Alberto Balestrini, elogi\u00f3 su militancia en el PJ. All\u00ed se habl\u00f3 del futuro compa\u00f1ero de f\u00f3rmula. En La Plata repiten que tiene que ser \"peronista y con peso territorial\". En reserva, el gobernador puntea nombres. En la lista est\u00e1 \"Cacho\" Alvarez, que promete hacer una gira y un gran acto final el 7 de mayo. Su \u00fanico objetivo: esculpir volumen pol\u00edtico y pelear por su lugar. Tambi\u00e9n asoman otros ministros, como Mario Oporto (Educaci\u00f3n) y Cristina Alvarez Rodr\u00edguez (Infraestructura). Se sum\u00f3, incluso, Alejandro Arl\u00eda (Econom\u00eda): un grupo quiere mostrar que tiene \"buena llegada\" a los intendentes y tambi\u00e9n al gobierno nacional.", "Mientras tanto, el resto de los sectores pretenden hacer valer sus propios alfiles. Los postulantes ya son m\u00e1s de 15. Hugo Moyano tiene un candidato: el diputado Jorge Mancini. Parte del conurbano apoya al intendente de Florencio Varela, Julio Pereyra, respaldado por el ultra-K Carlos Kunkel. Un sector del PJ mira atento al senador Jos\u00e9 Pampuro. Todos se alistan como soldados de una pelea que nadie sabe c\u00f3mo terminar\u00e1.", "Daniel Scioli  En medio de tensiones con la Rosada, el gobernador pugna por elegir su vice. En el Gobierno, aseguran que no lo permitir\u00e1n. Nadie sabe qui\u00e9n ganar\u00e1 la carrera.", "Florencio randazzo  El ministro del Interior aparece con posibilidades por su armado bonaerense y su fidelidad K.", "Gabriel Mariotto  Es el elegido del kirchnerismo duro. Sumar\u00eda chances si la Presidenta se inclina por ese sector.", "Jorge Mancini  El legislador es el candidato de Hugo Moyano. Pretende presionar para sumar influencia bonaerense.", "Juli\u00e1n Dom\u00ednguez  El ministro de Agricultura est\u00e1 incluido en la lista K. Lo podr\u00eda favorecer su llegada al interior.", "Cristina Alvarez Rodr\u00edguez  La funcionaria bonaerense dijo que quiere ser vice. Tiene di\u00e1logo con la Presidenta.", "Baldomero Alvarez  El ministro bonaerense se autopostul\u00f3 y est\u00e1 en los planes de Scioli. El Gobierno pretende vetarlo.", "El pelot\u00f3n.  Son 15 los que pelean por llegar. Se suman, entre otros, los intendentes Julio Pereyra y Pablo Bruera; el senador Jos\u00e9 Pampuro y el diputado Horacio Gonz\u00e1lez."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364132-el-gobierno-disputa-con-scioli-la-eleccion-del-vice-bonaerense", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La Casa Rosada busca imponerlo; el gobernador planifica resistir la presi\u00f3n pol\u00edtica", "titulo": "El Gobierno disputa con Scioli la elecci\u00f3n del vice bonaerense", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mayte Carrasco Para LA NACION", "TRIPOLI.- \"No voy a disculparme\", dijo Russell Harding, subcomandante de la misi\u00f3n de la OTAN en Libia, en una conferencia de prensa en N\u00e1poles. Los periodistas quedaron boquiabiertos; todos esperaban el mea culpa de la Alianza Atl\u00e1ntica, que el mi\u00e9rcoles bombarde\u00f3 por error a cuatro rebeldes que murieron entre Brega y Ajdabiya.", "Las desinteligencias de los aliados llegaron incluso a los altos mandos. As\u00ed qued\u00f3 evidenciado horas despu\u00e9s de la conferencia en N\u00e1poles, cuando las palabras del militar brit\u00e1nico fueron desautorizadas por el secretario general de la OTAN, Anders Fogh Rasmussen, que \"lament\u00f3 profundamente la p\u00e9rdida de vidas\".", "Harding hab\u00eda sorprendido a la prensa occidental al negarse a pedir disculpas por el error y desligar de responsabilidades a la OTAN.", "\"Parece que al menos dos de nuestros ataques provocaron la muerte de un n\u00famero de fuerzas rebeldes que estaban maniobrando con carros de combate (?) La situaci\u00f3n sobre el terreno es extremadamente incierta. Hasta ayer no ten\u00edamos informaci\u00f3n de que las fuerzas de la oposici\u00f3n estaban utilizando tanques\", explic\u00f3.", "\"Nuestro trabajo es proteger a los civiles\", se justific\u00f3 el contraalmirante brit\u00e1nico. Sus declaraciones pusieron de manifiesto, como m\u00ednimo, la falta de coordinaci\u00f3n entre los aliados y los rebeldes.", "El l\u00edder de las filas rebeldes libias, Abdelfatah Yunis, hab\u00eda pedido una explicaci\u00f3n \"racional y convincente\" de este \u00faltimo desprop\u00f3sito, aunque r\u00e1pidamente los comandantes del Este subrayaron que este incidente no va a da\u00f1ar las relaciones con las fuerzas aliadas.", "En la zona opositora no entienden nada, puesto que no es la primera vez que la OTAN los bombardea. Ocurri\u00f3 el fin de semana pasado, cuando atac\u00f3 una columna de rebeldes en Brega que disparaba al aire celebrando la retirada de las tropas por Khadafy.", "A pesar del profundo enfado, los rebeldes no tienen mucho margen de maniobra. Sin el apoyo a\u00e9reo, Khadafy habr\u00eda ganado la guerra y aplastado Benghazi hace ya varias semanas con una derrota segura.", "Los bombardeos de la OTAN fueron y son el \u00fanico contrapunto a la superioridad de las fuerzas leales al coronel, puesto que el ej\u00e9rcito rebelde carece de medios y hombres suficientes. Aunque la resoluci\u00f3n 1973 de la ONU se ci\u00f1a a la estricta protecci\u00f3n de los civiles, lo cierto es que la lentitud de los bombardeos esta \u00faltima semana, por miedo a causar v\u00edctimas civiles, seg\u00fan reconoci\u00f3 la Alianza, benefici\u00f3 claramente a Khadafy y al avance de sus tropas.", "El conflicto puede hallarse en punto muerto por ese motivo, un extremo que tambi\u00e9n niega la OTAN. Pero cada vez son m\u00e1s las voces en el seno de la comunidad internacional que piden el inmediato cese de las hostilidades en Libia, como Rusia, que piensa que el uso de la fuerza no permitir\u00e1 solucionar la grave situaci\u00f3n. \"Llamamos al cese inmediato de la violencia y de las acciones militares, y al paso a la soluci\u00f3n del conflicto a trav\u00e9s de la negociaci\u00f3n pol\u00edtica\", dijo en un comunicado oficial el Kremlin, que a\u00f1adi\u00f3: \"Es evidente que es imposible solucionar el problema libio a trav\u00e9s de medios militares y de la fuerza\".", "Por otra parte, ayer llegaron a Tr\u00edpoli los cuatro periodistas detenidos en la zona rebelde. Se les dio por desaparecidos el pasado lunes y ayer el gobierno libio reconoci\u00f3 que estaban en su poder. Seg\u00fan algunos testigos, se vieron atrapados por dos l\u00edneas de tropas leales a Khadafy en las inmediaciones de Brega, y acabaron siendo capturados tras la quema de su auto y la liberaci\u00f3n de su chofer. Los responsables del r\u00e9gimen aseguraron que se encuentran en alg\u00fan lugar de la capital y ser\u00e1n liberados pronto, aunque no dijeron cu\u00e1ndo.", "A\u00f1adieron que ser\u00edan bien tratados, puesto que su \u00fanico delito fue entrar de forma ilegal en el pa\u00eds por la frontera de Egipto, bajo control de los insurrectos.", "Se trata del espa\u00f1ol Manuel Varela, alias Manu Brabo, que trabaja para varias agencias; el sudafricano Anton Hammerl, del Christian Science Monitor, y los norteamericanos James Foley, del Global Post, y Claire Morgana Gillis, que colabora para USA Today."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364081-crecen-las-desinteligencias-en-el-alto-mando-de-la-otan", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Rasmussen desautoriz\u00f3 a un oficial que evit\u00f3 disculparse por un error", "titulo": "Crecen las desinteligencias en el alto mando de la OTAN", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El jefe del bloque de senadores radicales, Gerardo Morales, afirm\u00f3 esta ma\u00f1ana que Mauricio Macri, \"le har\u00eda un gran aporte a la oposici\u00f3n\" si compite por su reelecci\u00f3n en la ciudad.", "El ex titular de la UCR destac\u00f3 la importancia de lograr la \"unida\" de su partido y admiti\u00f3 que no lo \"sorprendi\u00f3\" la determinaci\u00f3n del vicepresidente Julio Cobos de no participar de las primarias abiertas del 14 de agosto. \"Siempre pens\u00e9 que en alg\u00fan momento iba a tomar esta decisi\u00f3n\", sostuvo en declaraciones a radio 10.", "Asimismo, el senador calific\u00f3 como \"l\u00f3gica\" la postura del Socialismo y del GEN de exigir una definici\u00f3n en el radicalismo para poder avanzar en la construcci\u00f3n de una alianza electoral y confirm\u00f3 que en las pr\u00f3ximas semanas se intensificar\u00e1n los contactos en ese sentido.", "\"Con esta decisi\u00f3n de Cobos se va a depurar mucho m\u00e1s el panorama, mucho m\u00e1s si hay una decisi\u00f3n de Pino [Solanas] de ir por la ciudad\", estim\u00f3 Morales. \"Macri le har\u00eda un gran aporte a la oposici\u00f3n si lucha por la ciudad y despejamos un poco el escenario nacional, que es lo que la oposici\u00f3n necesita para tener competitividad\", dijo.", "Sobre el v\u00ednculo con el socialismo, Morales opin\u00f3: \"No s\u00e9 si vamos a tener tiempo de esperar al 22 de mayo\", fecha de las primarias en Santa Fe, para avanzar en un acuerdo con ese partido. Tambi\u00e9n reconoci\u00f3 que le \"gustar\u00eda\" dialogar con la Coalici\u00f3n C\u00edvica \"pero Lilita [Carri\u00f3] ha tomado otra decisi\u00f3n\", y reiter\u00f3 la posibilidad de conversar con \"sectores del Peronismo Federal en algunas provincias\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364245-morales-macri-le-haria-un-gran-aporte-a-la-oposicion-si-compitiera-en-la-ciudad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El radical dijo que esa decisi\u00f3n \"despejar\u00eda un poco el escenario nacional\"; se\u00f1al\u00f3 que existen posibilidades de una alianza con sectores del Peronismo Federal", "titulo": "Morales: \"Macri le har\u00eda un gran aporte a la oposici\u00f3n si compitiera en la ciudad\"", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SALTA.- Alfredo Olmedo se\u00f1ala un Cristo crucificado cuando le preguntan por sus referentes nacionales o su relaci\u00f3n con Pro. La cruz resalta en un escritorio poblado por fotos de su familia, de su encuentro con el fallecido Juan Pablo II y una tarjeta personal del presidente Barack Obama, tambi\u00e9n enmarcada. \"Mi l\u00edder es Dios\", dice, con la sonrisa que cierra cada una de sus frases.", "Heredero de un clan familiar que contabiliza 110.000 hect\u00e1reas dedicadas principalmente a la soja, el millonario diputado que se hizo famoso tanto por sus pol\u00e9micas frases contra el matrimonio gay, como por sortear ciclomotores, una camioneta o cantar con Gladys \"La Bomba Tucumana\" en sus actos, sostiene que los salte\u00f1os lo elegir\u00e1n gobernador ma\u00f1ana, a pesar de las encuestas en contrario.", "Un libro de 32 p\u00e1ginas esperaba sobre el escritorio cuando Olmedo recibi\u00f3 a LA NACION en su casa del exclusivo country El Tipal, enmarcado por la Quebrada de San Lorenzo, donde cualquier vecino puede ver sus cuatro motocicletas, su camioneta alemana completamente pintada de amarillo y hasta un carrito de golf, del mismo color.", "Adem\u00e1s de actas de inspecciones de la AFIP, el libro muestra im\u00e1genes del gobernador Juan Manuel Urtubey durante una visita a las instalaciones de su campo en La Rioja, en las que no se priv\u00f3 de usar la gorra amarilla que hoy es sin\u00f3nimo de Olmedo. \"Mi olivar era un ejemplo hasta que dije que quer\u00eda ser gobernador. Desde entonces, la Naci\u00f3n y la provincia me persiguen. Hasta Duhalde [Eduardo Luis, secretario de Derechos Humanos) me hizo una querella penal.\"", "-Tambi\u00e9n lo critican por los sorteos en los actos.", "-No tengo los recursos del Estado para hacer campa\u00f1a. La \u00faltima vez que vino la Presidenta a Salta pagaron $ 100 para cada una de las 2000 personas, adem\u00e1s de colectivos, y comida. Es m\u00e1s barato contratar m\u00fasicos o hacer un sorteo. Igual, la camioneta fue una sola. A mis actos van 10.000 personas, pero no doy ni agua. La gente va sola.", "-Tambi\u00e9n sorte\u00f3 motos.", "-Pero no fueron tantas, unas veintipico, a 3000 pesos. Ni se compara con la plata de los salte\u00f1os que el Gobierno gasta en carteles, colectivos y en s\u00ed mismo. Nunca hubo un gobierno tan corrupto en Salta.", "-\u00bfTiene alguna prueba?", "-Es f\u00e1cil darse cuenta. Todos los funcionarios compraron casas y autos importados con vidrios polarizados. Mi auto es amarillo y tiene los vidrios claros, para que todos sepan qui\u00e9n va adentro.", "-M\u00e1s que en propuestas, bas\u00f3 su campa\u00f1a en la familia.", "-Porque la familia argentina est\u00e1 destruida. No se avanza en educaci\u00f3n, que es el primer paso hacia la esclavitud pol\u00edtica del pueblo.", "-\u00bfSu referente es Mauricio Macri?", "-Mi l\u00edder es Dios y mis referentes son San Mart\u00edn, G\u00fcemes y Belgrano. Apoyo y respeto a Macri, \u00e9l me apoya y comparte ideas, pero mi partido es Salta Somos Todos.", "-Las encuestas no lo favorecen...", "-Usted est\u00e1 hablando con el gobernador (interrumpe, eso s\u00ed, con su habitual sonrisa)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364126-alfredo-olmedo-nunca-hubo-aca-un-gobierno-tan-corrupto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Marcelo VenerandaEnviado especial", "titulo": "Alfredo Olmedo: \"Nunca hubo ac\u00e1 un gobierno tan corrupto\"", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariano De Vedia LA NACION", "En medio de su pr\u00e9dica en favor de la recuperaci\u00f3n de la industria naviera, el candidato de Proyecto Sur Fernando \"Pino\" Solanas se top\u00f3 ayer con una barrera: se le impidi\u00f3 ingresar a la base naval de Puerto Belgrano.", "La orden la transmiti\u00f3 el ministro de Defensa, Arturo Puricelli, que por escrito le indic\u00f3 que deb\u00eda contar con autorizaci\u00f3n para ingresar, lo que gener\u00f3 la inmediata reacci\u00f3n de Solanas. \"Es una verg\u00fcenza y un tremendo acto de autoritarismo\", se quej\u00f3 el candidato, en di\u00e1logo con LA NACION desde Bah\u00eda Blanca.", "\"Yo soy diputado nacional, miembro de la Comisi\u00f3n de Defensa y presidente de la Comisi\u00f3n de Energ\u00eda, y no quisieron que me interiorizara del estado lamentable de los talleres y diques de la base, ni que los oficiales me transmitieran su descontento por los bajos sueldos y el escaso presupuesto\", advirti\u00f3 Solanas, que intent\u00f3 visitar la unidad junto con el ex legislador Mario Cafiero, especialista en temas del Atl\u00e1ntico Sur.", "El diputado y precandidato presidencial eximi\u00f3 de responsabilidad a los jefes de la unidad y apunt\u00f3 sus cr\u00edticas al ministro Puricelli, quien le recomend\u00f3 en la carta que \"tramitara en el futuro\" una visita junto con el resto de los miembros de la Comisi\u00f3n de Defensa de Diputados.", "Conocido el episodio, LA NACION consult\u00f3 al ministerio que conduce Puricelli, pero no hubo respuesta.", "Ubicada en Punta Alta, 30 kil\u00f3metros de Bah\u00eda Blanca, Puerto Belgrano es la m\u00e1s importante de las 16 bases que tiene la Armada en el pa\u00eds. Creada en 1896, all\u00ed funciona y tiene su sede el Comando de Adiestramiento y Alistamiento, organismo encargado de todas las operaciones navales, cuyo comandante es el vicealmirante Daniel A. Mart\u00edn, veterano de Malvinas.", "\"A la Armada no lleg\u00f3 ning\u00fan pedido ni anuncio de visita. Si hay un cortocircuito es entre Proyecto Sur y el Ministerio de Defensa\", desliz\u00f3 un vocero de la fuerza.", "\"Los jefes navales se comunicaron conmigo para disculparse. El Ministerio de Defensa es el que nos cierra las puertas a los legisladores\", dijo Solanas, quien record\u00f3 con iron\u00eda una visita que Puricelli hizo el a\u00f1o \u00faltimo a la Comisi\u00f3n de Defensa, cuando dirig\u00eda Fabricaciones Militares. \"Cuando le pregunt\u00e9 por qu\u00e9 estaba paralizada la industria de defensa argentina, me dijo que no era as\u00ed, porque el organismo estaba \u00abfabricando colchones\u00bb\", evoc\u00f3.", "Como parte de su raid electoral a Bah\u00eda Blanca, Solanas lleg\u00f3 a Punta Alta para verificar el estado de las instalaciones industriales de la base militar, en sinton\u00eda con su propuesta de \"reconstruir la flota mar\u00edtima y fluvial del pa\u00eds, que hoy se halla en estado deplorable\". Otro objetivo de la visita era intercambiar opiniones con los obreros civiles que trabajan en Puerto Belgrano, coment\u00f3 el candidato.", "Fuentes castrenses admitieron que es infrecuente la visita de candidatos o dirigentes pol\u00edticos a unidades militares, con excepci\u00f3n de las delegaciones de las comisiones de Defensa del Congreso, que llegan en funciones institucionales y no partidarias. \"No es un lugar para hacer pol\u00edtica\", dijo un militar.", "El referente nacional de Proyecto Sur reivindic\u00f3 su derecho a visitar la unidad naval como legislador nacional y miembro de la Comisi\u00f3n de Defensa, convencido de que en materia militar el pa\u00eds est\u00e1 indefenso.", "\"La Argentina no tiene hip\u00f3tesis de conflicto. Est\u00e1 en conflicto: nos est\u00e1n robando el petr\u00f3leo. Enfrente tenemos una poderosa base brit\u00e1nica en Malvinas, con aviones nucleares que se llevan nuestros recursos\", dijo Solanas. En otras ocasiones, Solanas no tuvo inconvenientes en visitar la F\u00e1brica Militar de R\u00edo Tercero y la F\u00e1brica Argentina de Aviones, en C\u00f3rdoba. \"Este a\u00f1o nos propusimos recorrer todas las instalaciones industriales militares del pa\u00eds que presenten signos de abandono\", se\u00f1al\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364125-puricelli-impidio-a-solanas-entrar-en-una-base-naval", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El candidato de Proyecto Sur mostr\u00f3 su fastidio al no poder visitar la sede de Puerto Belgrano", "titulo": "Puricelli impidi\u00f3 a Solanas entrar en una base naval", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura Serra  LA NACION", "Rodeado del paisaje buc\u00f3lico de una quinta en Pilar, Ricardo Alfons\u00edn  reuni\u00f3 ayer a su entorno m\u00e1s cercano para definir sus pr\u00f3ximos pasos. Como prioridad, el candidato presidencial de la UCR se abocar\u00e1 a sellar la unidad de su partido, herido tras el portazo que dio el vicepresidente Julio Cobos al desistir de competir en las primarias de agosto. Acto seguido, buscar\u00e1 liderar la oferta opositora: para ello saldr\u00e1 a la caza del voto independiente y no descarta acuerdos distritales con referentes extrapartidarios, incluso del peronismo disidente.", "En este orden de prioridades, Alfons\u00edn imparti\u00f3 a los suyos una directiva tajante: tender \"puentes de oro\" hacia Cobos y Ernesto Sanz. El vicepresidente hab\u00eda criticado con dureza la decisi\u00f3n del alfonsinismo de ungir a Alfons\u00edn como candidato de la UCR, aunque ratific\u00f3 que no romper\u00e1 el partido. Sanz, por su lado, asever\u00f3 que sigue en carrera hacia las primarias de agosto, pero los alfonsinistas est\u00e1n convencidos de que, m\u00e1s temprano que tarde, desistir\u00e1. \"No tiene margen partidario para hacerlo. Cometi\u00f3 muchos errores y qued\u00f3 solo\", deslizan.", "En el entorno de Sanz, en cambio, insisten en que se dar\u00e1 pelea y que la decisi\u00f3n de Cobos de no competir por la Presidencia los beneficiar\u00e1, ya que les arrimar\u00e1 dirigentes cobistas a su reba\u00f1o, adem\u00e1s del voto independiente que, aseguran, Alfons\u00edn no logra captar. Incluso, advierten que podr\u00edan entablar alianzas con sectores extrapartidarios que Alfons\u00edn rechaza. \"En 2007 fuimos a las elecciones con Roberto Lavagna como candidato a presidente. Estamos habilitados por la convenci\u00f3n nacional del partido\", aseveran los m\u00e1s osados.", "Los alfonsinistas no se inquietan; conf\u00edan en que la militancia radical no alfonsinista terminar\u00e1 confluyendo, naturalmente, hacia la candidatura m\u00e1s fuerte, es decir, la de su l\u00edder. En esta l\u00f3gica, Alfons\u00edn pretende resta\u00f1ar heridas, sellar su partido y formalizar en los hechos el n\u00facleo duro del frente progresista que competir\u00e1 frente al oficialismo en las pr\u00f3ximas elecciones. Ese frente estar\u00e1 integrado por el Partido Socialista -con Hermes Binner como candidato a vicepresidente- y por GEN, de Margarita Stolbizer.", "Estos aliados vivieron como un verdadero alivio la decisi\u00f3n de Cobos de bajarse de la competencia presidencial. Reconocen en Alfons\u00edn al candidato natural del partido, pero exigir\u00e1n ser considerados \"como iguales\" en la mesa de negociaciones. \"No queremos ser furg\u00f3n de cola de la UCR\", advirti\u00f3 Stolbizer. Primera contradicci\u00f3n con el alfonsinismo, que se cree la columna vertebral del frente por su peso en todo el pa\u00eds.", "No ser\u00e1 la primera contradicci\u00f3n; en el alfonsinismo, hay quienes alientan entablar contactos con los peronistas Felipe Sol\u00e1 y Francisco de Narv\u00e1ez en Buenos Aires, el distrito m\u00e1s importante del pa\u00eds, hu\u00e9rfano de candidatos potentes del radicalismo. Sol\u00e1 no disgusta a Stolbizer, mencionada como candidata a gobernadora del frente progresista, pero su l\u00edmite es De Narv\u00e1ez, tambi\u00e9n aspirante a gobernar la provincia. M\u00e1s pragm\u00e1ticos, algunos dirigentes alfonsinistas quieren asegurar una f\u00f3rmula que garantice el triunfo.", "\"Puede haber algo con De Narv\u00e1ez, pero \u00e9ste deber\u00eda demostrar que ya no tiene ataduras con el macrismo. Adem\u00e1s, no da\u00f1ar la coalici\u00f3n con GEN\", explican.", "El alfonsinismo insiste en que el l\u00edmite para las alianzas es la centroderecha expl\u00edcita, es decir Pro, pero no descartan sumar otras fuerzas si se cuadran en su proyecto progresista. En este espectro figura la Coalici\u00f3n C\u00edvica, de Elisa Carri\u00f3, aunque \u00e9sta ya avis\u00f3 que s\u00f3lo evaluar\u00e1 posibles alianzas en junio.", "Los radicales m\u00e1s cr\u00edticos, seguidores de Cobos y de Sanz, desconf\u00edan de Alfons\u00edn, sobre todo por la tibieza con que critica al Gobierno. Deslizan, cada vez m\u00e1s a viva voz, que el bonaerense se recuesta en el kirchnerismo y que as\u00ed lo desnud\u00f3 en las recientes alianzas electorales en Neuqu\u00e9n y en R\u00edo Negro.", "\"Alfons\u00edn tiene un estilo de no agresi\u00f3n que algunos confunden con tibieza. El marcar\u00e1 sus diferencias con el Gobierno, pero por la positiva, no con la cr\u00edtica despiadada permanente\", explican sus adl\u00e1teres.", "De todas maneras, los alfonsinistas son conscientes de que deben modificar su estrategia proselitista en esta nueva etapa. Como primera medida, las giras por el interior apuntar\u00e1n a las grandes capitales de provincia, donde se aloja el mayor porcentaje de voto independiente. \"A partir de ahora, hay que trabajar el voto de la gente, no del aparato partidario\", grafican en su entorno.", "Alfons\u00edn no descarta, tampoco, plantear un acuerdo de gobernabilidad con otras fuerzas pol\u00edticas en este af\u00e1n por liderar la oferta opositora de octubre."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364122-alfonsin-busca-cerrar-heridas-internas-y-liderar-la-oposicion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Convocar\u00e1 a Sanz y al vicepresidente a la unidad; quiere seducir a los independientes", "titulo": "Alfons\u00edn busca cerrar heridas internas y liderar la oposici\u00f3n", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Ministerio de Trabajo dict\u00f3 anoche la conciliaci\u00f3n obligatoria para frenar la huelga petrolera que tiene paralizada la producci\u00f3n en todos los yacimientos del norte de Santa Cruz. Sin embargo la medida a\u00fan no fue acatada por los delegados que encabezan la protesta, que se encuentran en rebeld\u00eda con el secretario general del sindicato, H\u00e9ctor Segovia.", "Esta tarde se realizar\u00e1n asambleas simult\u00e1neas en las cuatro localidades que encabezan la protesta, Caleta Olivia, Pico Truncado, Las Heras y Ca\u00f1ad\u00f3n Seco. All\u00ed resolver\u00e1n si acatan la medida dispuesta ayer o si mantienen el paro por tiempo indeterminado.", "Hasta ayer la protesta era acompa\u00f1ada con vigilias al costado de las rutas provinciales y en el ingreso a los principales yacimientos que aqu\u00ed operan: YPF, PAE y Cinopec.", "\"La decisi\u00f3n de acatar o no la conciliaci\u00f3n obligatoria est\u00e1 en mano de los trabajadores; ellos tienen la \u00faltima palabra\" afirm\u00f3 a LA NACION Armando Retamoso, secretario adjunto del gremio, que se neg\u00f3 a participar de la reuni\u00f3n convocada por el ministro de Planificaci\u00f3n Federal, Julio De Vido, ayer en Buenos Aires.", "\"No fuimos porque nos llamaron a una reuni\u00f3n sin hacer ninguna propuesta\" afirm\u00f3 Retamoso.", "Adem\u00e1s, ante el anuncio de un paro desde el lunes en el sindicato petrolero que nuclea al personal jer\u00e1rquico de Chubut y Santa Cruz, el Ministerio de Trabajo tambi\u00e9n dict\u00f3 una conciliaci\u00f3n obligatoria que fue acatada.", "Por otra parte, los trabajadores de estaciones de servicio acordaron ayer un aumento que eleva su salario m\u00ednimo a 4000 pesos mensuales.", "No obstante ello, el gremio a\u00fan no anunci\u00f3 el levantamiento de un paro en Semana Santa que se anuncio para el interior, ya que todav\u00eda no hubo acuerdo con las c\u00e1maras provinciales. La informaci\u00f3n fue dada por Carlos Acu\u00f1a, titular del gremio, tras una reuni\u00f3n de dos horas en el Ministerio de Trabajo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364092-dictan-la-conciliacion-en-el-paro-de-petroleros", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Buscan solucionar el conflicto en Santa Cruz", "titulo": "Dictan la conciliaci\u00f3n en el paro de petroleros", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hugo Alconada Mon LA NACION", "La misi\u00f3n del foro antilavado de la regi\u00f3n (Gafisud) lleg\u00f3 y se march\u00f3 en silencio de Buenos Aires, esta semana. Pero dej\u00f3 un mensaje: ve con optimismo la pr\u00f3xima revisi\u00f3n internacional que afrontar\u00e1 la Argentina, dentro de dos meses, aunque depender\u00e1 de que el pa\u00eds concrete, por lo menos, la reforma de las figuras penales que reprimen ese delito.", "Esa reforma, adem\u00e1s, ser\u00e1 apenas el primer paso de un proceso que tambi\u00e9n deber\u00e1 incluir la modificaci\u00f3n de la ley contra la financiaci\u00f3n del terrorismo y la adecue a los est\u00e1ndares internacionales. Si no, la Argentina ingresar\u00e1 a la lista gris que procura evitar con desesperaci\u00f3n.", "El ultim\u00e1tum del Gafisud abarc\u00f3 no s\u00f3lo al Gobierno. Tambi\u00e9n lo recibieron el procurador Esteban Righi, legisladores de la oposici\u00f3n y funcionarios del Banco Central, entre otros organismos p\u00fablicos, seg\u00fan reconstruy\u00f3 LA NACION de cinco informantes locales e internacionales al tanto de las discusiones.", "La misi\u00f3n -con emisarios de Paraguay, Per\u00fa, M\u00e9xico y de la secretar\u00eda del Gafisud-, afront\u00f3 un clima tenso durante su visita, que incluy\u00f3 versiones sobre la supuesta salida del presidente de la unidad antilavado local (UIF), Jos\u00e9 Sbattella, y su segundo, Gabriel Cuomo, y hasta el eventual arribo en su reemplazo de un diputado de la Coalici\u00f3n C\u00edvica.", "Sin embargo, en el Gafisud se mostraron optimistas al concluir la misi\u00f3n. Entre otros motivos, porque observaron por primera vez que todas las \u00e1reas del Estado -no s\u00f3lo del Gobierno- parecieron decididas a sanear el sistema antilavado.", "Aun as\u00ed, el Gafisud fij\u00f3 un l\u00edmite cuando oficialistas y opositores invocaron las \"particularidades\" de la \"idiosincrasia argentina\", por ejemplo, a la hora de legislar sobre el terrorismo, dado que temen que pueda utilizarse contra grupos sociales y piqueteros.", "\"No tenemos voluntad de perdonarle la vida a nadie\", replicaron integrantes de la misi\u00f3n, y recordaron que en Per\u00fa, por ejemplo, todav\u00eda ten\u00edan m\u00e1s de 100 miembros de Sendero Luminoso en las monta\u00f1as, pero que, aun as\u00ed, hab\u00edan aprobado la ley contra la financiaci\u00f3n del terrorismo.", "La misi\u00f3n del Gafisud se combin\u00f3, adem\u00e1s, con las pujas que rodean a la UIF, que incluyeron versiones sobre la eventual salida de Sbattella y duras discusiones con Cuomo, al que le adjudicaron haber presentado su renuncia, lo que desmintieron desde la unidad.", "Las versiones tambi\u00e9n se concentraron en el presidente de la Comisi\u00f3n de Legislaci\u00f3n Penal de Diputados, Juan Carlos Vega (Coalici\u00f3n C\u00edvica), quien habr\u00eda bregado por reemplazar a Sbattella, seg\u00fan reconstruy\u00f3 LA NACION a partir de testimonios de miembros del Peronismo Federal, Pro, la propia Coalici\u00f3n C\u00edvica y hasta la unidad antilavado.", "\"Piense en Vega\", fue la respuesta del propio legislador, cuando una asesora del diputado Federico Pinedo (Pro) le pregunt\u00f3 a qui\u00e9n pretend\u00eda colocar en la UIF si ca\u00eda Sbattella, versi\u00f3n que complementaron desde el entorno del legislador Eduardo Amadeo (Peronismo Federal).", "Ante la consulta de LA NACION, Vega desminti\u00f3 esa movida, que interpret\u00f3 como una \"operaci\u00f3n del lobby de los bancos, que cuenta con diputados de todos los colores\", y afirm\u00f3 que no aspira a ocupar ning\u00fan cargo con este Gobierno.", "Aun as\u00ed, Elisa Carri\u00f3 y el coautor del proyecto de la Coalici\u00f3n C\u00edvica sobre la UIF, Horacio Piemonte, indicaron a LA NACION que el bloque evaluar\u00e1 los pasos por seguir con Vega, cuyo mandato expira en diciembre. Podr\u00eda concluir con su expulsi\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364090-ultimatum-al-pais-por-el-lavado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El Congreso deber\u00e1 reformar los tipos penales que reprimen el delito; versiones sobre renuncias en la UIF", "titulo": "Ultim\u00e1tum al pa\u00eds por el lavado", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En la madrugada de ayer muri\u00f3 en R\u00edo Tercero, a los 65 a\u00f1os, Ana Gritti, \u00fanica querellante en la causa por el atentado a la F\u00e1brica Militar de R\u00edo Tercero, que el 3 de noviembre de 1995 mat\u00f3 a siete vecinos e hiri\u00f3 a m\u00e1s de 300. Uno de los muertos era su esposo. Con la misma fuerza de voluntad con la que luch\u00f3 contra el c\u00e1ncer, esta abogada madre de dos j\u00f3venes tambi\u00e9n hab\u00eda luchado durante a\u00f1os, en soledad y pese a las amenazas de muerte, para demostrar que lo que la justicia federal cordobesa consider\u00f3 durante ocho a\u00f1os un simple accidente, fue un atentado. Finalmente lo logr\u00f3 y hoy est\u00e1n acusados, entre otros, el ex presidente Carlos Menem y el ex jefe del Ej\u00e9rcito Mart\u00edn Balza."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364093-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hern\u00e1n Cappiello LA NACION", "La investigaci\u00f3n judicial para determinar si se pagaron sobornos en la venta de maquinaria agr\u00edcola a Venezuela se reactiv\u00f3 en los tribunales federales tras la citaci\u00f3n a prestar declaraci\u00f3n de una veintena de empresarios que realizaron operaciones comerciales con el pa\u00eds caribe\u00f1o.", "As\u00ed lo dispuso el juez federal Juli\u00e1n Ercolini, quien, adem\u00e1s, le pidi\u00f3 a su colega en lo penal econ\u00f3mico Daniel Petrone los datos de las comunicaciones telef\u00f3nicas entrantes y salientes de los tel\u00e9fonos celulares que utilizaron Claudio Uberti, ex director del Organismo de Control de Concesiones Viales (Occovi) y denunciado como quien llevaba adelante una diplomacia comercial paralela en Venezuela, y su secretaria Victoria Bereziuk.", "Petrone tiene esta informaci\u00f3n porque los investiga por haber acompa\u00f1ado la entrada de Guido Alejandro Antonini Wilson al pa\u00eds y su valija cargada con 800.000 d\u00f3lares el 4 de agosto de 2007.", "La idea es ver si hubo comunicaciones entre el funcionario o sus allegados y los empresarios que exportaron a Venezuela, y determinar si hay indicios de que se hubieran pagado retornos para facilitar esos negocios.", "El juez Ercolini y el fiscal Gerardo Pollicita vienen tomando declaraciones desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o a empresarios reunidos en la C\u00e1mara Argentina de Fabricantes de Maquinaria Agr\u00edcola, que realizaron exportaciones a Venezuela, en el marco de un convenio firmado entre ambos pa\u00edses.", "Este nuevo impulso que tom\u00f3 el caso se produjo a partir de una investigaci\u00f3n complementaria que realiz\u00f3 la fiscal\u00eda, que ahond\u00f3 con nuevas testimoniales las caracter\u00edsticas de las negociaciones, y si hab\u00eda v\u00ednculos entre los funcionarios del Ministerio de Planificaci\u00f3n que actuaban en Venezuela y los empresarios y autoridades de la c\u00e1mara con la que hac\u00edan negocios.", "El ex embajador argentino en Venezuela Eduardo Sadous denunci\u00f3 ante la Justicia que unos empresarios que realizaron negocios con ese pa\u00eds le dijeron que deb\u00edan pagar comisiones del 15 al 20%, y dijo que esos hombres de negocios mencionaron el Ministerio de Planificaci\u00f3n. Adem\u00e1s, indic\u00f3 que exist\u00eda un circuito de negociaciones comerciales paralelo a la actividad diplom\u00e1tica oficial, mediante el cual se cerraban los contratos comerciales. Mencion\u00f3 a Uberti como quien manejaba ese canal informal.", "Los negocios se realizaron a trav\u00e9s de la empresa de trading Palmat Internacional y de otra compa\u00f1\u00eda local: Madero Trading. Ambas, encargadas de poner la mercader\u00eda en el puerto, de retirarla a su arribo, de los tr\u00e1mites aduaneros y de los seguros, cobraron comisiones sobre las operaciones comerciales, pero se\u00f1alaron que eran legales y que est\u00e1n documentadas.", "Hasta ahora, ninguno de los empresarios que hicieron negocios con Venezuela revel\u00f3 haber tenido que pagar comisiones ilegales para exportar, por lo que el presidente de Palmat Internacional Ricardo Wellisch pidi\u00f3 que se lo sobreseyera en la causa ante la inexistencia de delito alguno. Incluso dijo que los empresarios que exportaron le deben a\u00fan el 40% de sus honorarios por  las tareas que realiz\u00f3. Pero la C\u00e1mara Federal rechaz\u00f3 esa pretensi\u00f3n y dijo que a\u00fan es prematuro para cerrar el asunto sin profundizar las averiguaciones. Pero, adem\u00e1s, inst\u00f3 al juez y al fiscal a que apuraran la investigaci\u00f3n para no mantener la situaci\u00f3n de incertidumbre sobre los imputados.", "Por eso, Ercolini cit\u00f3 ahora a 18 directivos de empresas fabricantes de maquinaria agr\u00edcola y talleres metal\u00fargicos, para que expliquen si les pidieron que pagaran comisiones que ellos creyeran que estaban fuera de la ley. Para ello design\u00f3 audiencias la \u00faltima quincena de abril y durante casi todo mayo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364089-citan-a-empresarios-y-se-reactiva-la-causa-por-los-negocios-con-venezuela", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Son ejecutivos que hicieron exportaciones; las llamadas de ex funcionarios, en la mira judicial", "titulo": "Citan a empresarios y se reactiva la causa por los negocios con Venezuela", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un d\u00eda despu\u00e9s de que el vicepresidente Julio Cobos anunci\u00f3 su retiro de la carrera por la Casa Rosada, el Gobierno celebr\u00f3 la decisi\u00f3n con iron\u00edas y duras cr\u00edticas a quien fue su aliado hasta la crisis con el campo en 2008.", "El ministro del Interior, Florencio Randazzo, fue quien m\u00e1s \u00e9nfasis le puso al festejo por el fracaso de los planes de Cobos: \"Es un triunfo de la pol\u00edtica sobre el oportunismo\", dijo, seg\u00fan difundi\u00f3 su oficina de prensa en un comunicado.", "Y a\u00f1adi\u00f3: \"Cobos es un hombre que carece de convicciones y que a poco de asumir nos dimos cuenta que en realidad no ten\u00eda absolutamente nada que ver con la que nosotros pens\u00e1bamos que ten\u00eda que ser su actitud como vicepresidente\".", "Seg\u00fan record\u00f3, Cobos \"era integrante de una f\u00f3rmula que expresaba un proyecto pol\u00edtico que \u00e9l abandon\u00f3\" y lo acus\u00f3 de \"claudicar sistem\u00e1ticamente a todo\".", "En ese contexto, opin\u00f3 que no lo \"sorprendi\u00f3\" el anuncio que realiz\u00f3 el vicepresidente.", "Poco antes, el senador Miguel Pichetto (jefe del bloque kirchnerista) sostuvo durante una recorrida proselitista en Bariloche que la renuncia de Cobos a la candidatura \"no cambia absolutamente nada\", y que \"mientras el proyecto nacional se consolid\u00f3, la oposici\u00f3n perdi\u00f3 el rumbo\".", "\"Fue casi un final anunciado\", expres\u00f3 Pichetto. Seg\u00fan \u00e9l, \"el comienzo de este tema hay que rastrearlo en la larga noche de la 125\". Justamente aquella noche, Pichetto fue el encargado de enfrentar a Cobos cuando se confirm\u00f3 el empate en la votaci\u00f3n sobre las retenciones m\u00f3viles y el vicepresidente qued\u00f3 en condiciones de desempatar.", "\"La sociedad argentina pens\u00f3 y reflexion\u00f3 sobre la acci\u00f3n del gobierno nacional, sobre la importancia que ten\u00eda grabar la soja en un porcentaje m\u00e1s alto, debido al alt\u00edsimo precio internacional, y esta pol\u00edtica ha triunfado\", sostuvo el senador.", "Para el gobierno nacional, lo que pas\u00f3 en los \u00faltimos d\u00edas en el radicalismo se convirti\u00f3 en un verdadero triunfo de su estrategia electoral. Primero, la decisi\u00f3n de Ernesto Sanz de no competir en la preinterna que se hab\u00eda convocado para el 30 de abril. Despu\u00e9s, el dr\u00e1stico anuncio de Cobos, tras la proclamaci\u00f3n oficial de Ricardo Alfons\u00edn por parte de la c\u00fapula del partido. Sumados, los dos hechos dejaron a la UCR otra vez en una situaci\u00f3n interna cr\u00edtica, en momentos en que debe empezar a negociar sus alianzas para octubre.", "En la Casa Rosada, las principales fuentes pol\u00edticas deslizan que Alfons\u00edn es el candidato que ellos prefieren enfrentar. Sobre todo porque no enfrenta abiertamente el discurso de la presidenta Cristina Kirchner y porque ha puesto claros l\u00edmites a la posibilidad de armar un frente amplio de la oposici\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364123-el-gobierno-celebro-la-desercion-de-cobos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "El Gobierno celebr\u00f3 la deserci\u00f3n de Cobos", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La cotizaci\u00f3n del petr\u00f3leo mantuvo su tendencia alcista ayer para alcanzar su m\u00e1ximo nivel en dos a\u00f1os y medio condicionando al resto de los mercados y accionando toda una serie de arbitrajes entre distintos activos financieros.", "El barril de crudo liviano cerr\u00f3 en Nueva York a US$ 112,79 para trepar en la semana m\u00e1s del 4 por ciento. Y en su variedad, Brent super\u00f3 los US$ 126 d\u00f3lares (+7% en la semana), tambi\u00e9n por el temor a una interrupci\u00f3n larga en el suministro de crudo de Libia tras ataques contra sus instalaciones petroleras, y por la renovada debilidad del d\u00f3lar, esta vez afectado por la reciente suba de tasas en Europa.", "En ambos casos, se anotaron as\u00ed su cuarta semana de ganancias, lo que derrama una serie de beneficios y perjuicios sobre el resto de los activos y condiciona las conductas de los inversores.", "Una muestra de ello fue lo ocurrido en la Bolsa porte\u00f1a. Ayer el \u00edndice Merval avanz\u00f3 0,69% b\u00e1sicamente gracias al despegue del 3,41% de Tenaris (TS), la empresa de Techint especializada en la producci\u00f3n de tubos para la explotaci\u00f3n petrolera. O lo que pas\u00f3 en Wall Street, donde las acciones de las aerol\u00edneas se hundieron: United Continental (-5,7%); JetBlue (-4,2%) Delta (-3,9%) y la matriz de American Airlines, AMR (-4,47 por ciento), entre otras.", "0,94% Bajaron ayer aqu\u00ed las acciones del Banco Patagonia mostrando que la OPA del Banco do Brasil cay\u00f3 mal entre los minoristas.", "Javier Blanco"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364022-la-escalada-del-crudo-ya-condiciona-todo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "La escalada del crudo ya condiciona todo", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Concluy\u00f3 ayer el ciclo semanal de negocios en el Mercado de Liniers con una oferta limitada y mucho menor que las registradas en las ruedas precedentes, pues de 155 camiones fueron descargadas 5277 cabezas frente a 8107 y 9137 exhibidas mi\u00e9rcoles y martes, respectivamente.", "Los operadores del abasto local evidenciaron escasa necesidad de compra y sin apremio, fijaron nuevas y notorias declinaciones en los precios, que afectaron particularmente a las haciendas del tipo consumo liviano, y en \u00e9stas, a las de campo incompletas en preparaci\u00f3n, cuya colocaci\u00f3n se torn\u00f3 laboriosa.", "Los conjuntos de engorde a corral pudieron comercializarse con relativa facilidad, pero tambi\u00e9n con desventajas, logr\u00e1ndose por conjuntos especiales $ 11 con 322 y 315 kilos, $ 10,26 por novillitos de 377 kg, $ 9,70 con 395 kg y $ 9,60 con 401 kg, mientras que en vaquillonas se obtuvo $ 9,50 por un corte de 354 kg y $ 7,50 con 403 kg.", "Cabe apuntar que los novillos y todas las clasificaciones de vacas, tambi\u00e9n con plaza tranquila, se cotizaron con diferencias negativas de 5 a 10 centavos por la actuaci\u00f3n restringida de los representantes de la industria y de firmas que faenan como usuarios de planta.", "En este contexto, el Indice General de Mercado de Liniers SA fue de $ 6,945, lo que representa una ca\u00edda de $1,50 (17%) frente a los $8,452 de ayer. El Indice Novillo del Mercado de Liniers result\u00f3 de $ 7,928 arrojando un semanal de $ 7,880.", "En tanto, que el precio promedio general de Mercados al D\u00eda fue de $ 7,939 con un semanal de $ 7,877. El precio sugerido para arrendamiento fue de $ 8,066.", "El peso promedio general de los 5253 vacunos negociados result\u00f3 de 415 kilos, con un total de 2.178.230 kg registrados en b\u00e1sculas.", "La entrada se integr\u00f3 con 4375 cabezas de Buenos Aires, 246 de Entre R\u00edos, 229 de La Pampa, 164 de Corrientes, 134 de San Luis, 128 de Santa Fe, y 1 de Capital Federal.", "Cotizaciones m\u00e1ximas: novillos livianos, $ 8,90 por 21 y 12 animales con 443 y 455 kg, respectivamente; novillos medianos, $ 8,20 por 10 con 461 kg; novillos pesados, $ 8 por 19 con 498 kg; novillos muy pesados, $ 7,70 por 21 con 546 kg; novillitos, $ 10,26 por 28 con 377 kg; vaquillonas, $ 9,50 por 12 con 354 kg, terneros, $ 11 por 21 con 318 kg; vacas,  $ 7,30 por 12 con 455 kg; y toros, $ 7,36 por 5 con 786 kg.", "Entraron 5277 vacunos. Detalle de venta: novillos 449; novillitos 941; vaquillonas 596; vacas 809; conservas 1109; terneros 1152; toros 197.", "Ventas de ayer en pesos por kilo vivo. Base 10 cabezas. La cifra entre par\u00e9ntesis indica el total vendido.", "Alzaga Unzu\u00e9 y C\u00eda. SA  : (114) Isalacris n. 15, 560 kg a $ 7,20; 15, 495 a 7,50; San Carlos n. 20, 462 a 8; nt. 22, 414 a 8,60; Tagle n. 17, 488 a 8; nt. 20, 426 a 8,60. Aguirre Urreta Jorge SA: (125) Ducos nt. 25, 416 a 7,30; tr. 16, 444 a 7,10; Cossio vq. 23, 373 a 7,20; 27, 356 a 7,40; Plaza de Ayala v. 22, 494 a 6,70; 12, 455 a 7,30.", "Balcarce y C\u00eda. SRL:  (72) Puntana t. 49, 308 a 8. Blanco Daniel y C\u00eda. SA: (193) Dobrila y Vicente tr. 30, 475 a 6,80; Guival t. 17, 343 a 9,60; 70, 327 a 10; 45, 318 a 10,40; vq. 26, 380 a 8,50. Brandemann Consignataria SRL: (30) Arrouy v. 10, 454 a 4,50.", "Casa Massola SA:  (64) Lena v. 34, 438 a 4. Casa Usandizaga SA: (81) Bassi nt. 20, 378 a 8,80; t. 24, 294 a 9; Serra v. 18, 460 a 5. Colombo y Colombo SA: (74) Brumana tr. 11, 642 a 5,50; v. 34, 400 a 4; Ortiz Basualdo tr. 10, 642 a 5,55; v. 13, 389 a 3,50. Colombo y Magliano SA: (101) C\u00eda. de Tierras Sud Arg. tr. 14, 703 a 6,70; v. 11, 335 a 4,10; Gordon Davis n. 17, 459 a 6,58; nt. 18, 392 a 7; Quintans v. 34, 503 a 4,70.  Consignataria Melicur\u00e1 SA: (392) Cachon v. 14, 396 a 4,38; Consignataria Melicur\u00e1 t. 16, 324 a 10; 29, 310 a 10,50; 18, 303 a 10,60; 10, 300 a 10,62; Est. Los Manantiales nt. 40, 367 a 8,50; 18, 386 a 8,52; 22, 356 a 8,70; Est. 8 de Mayo v. 13, 455 a 5,50; 17, 459 a 6; Garc\u00eda v. 16, 360 a 4,38; 19, 416 a 5,20; Moranchel v. 12, 385 a 5,08; 23, 434 a 5,70; Otondo v. 12, 543 a 5,88. Crespo y Rodr\u00edguez SA: (56) Est. Tatay v. 12, 577 a 5,50.", "Da- Nes SRL:  (81) Herrera Vegas nt. 25, 412 a 9; 15, 402 a 9,30; Moglie v. 13, 332 a 4; Oroz v. 10, 295 a 3,70. D\u00edaz Herrera Jose Manuel SA: (88) Est. La Negra v. 17, 336 a 4,30; 21, 463 a 4,80; 17, 535 a 5,30; 14, 488 a 6; 10, 498 a 6,20.", "Ferias Agroazul SA:  (197) Agrop. San Manuel v. 12, 389 a 4,10; Ceminari vq. 19, 352 a 8; Inst. Ntra. Sra. de Luj\u00e1n nt. 23, 405 a 7,50; t. 13, 336 a 9; La Apuesta t. 26, 317 a 8; Moscardi Mari\u00f1o v. 17, 414 a 5,20.", "Gahan y C\u00eda. SA:  (40) Alvarez Rivera t. 11, 302 a 7; vq. 10, 403 a 6. Ganadera Salliquel\u00f3 SA: (40) Zubillaga nt. 18, 401 a 9,60; t. 18, 341 a 10,50.  Genta Pedro y C\u00eda. SA: (71) contado, Robdrea v. 24, 365 a 4. Gogorza y C\u00eda. SRL: (61) Suc. Posse v. 21, 526 a 7; Zarok n. 10, 461 a 8,20; v. 10, 359 a 4,15; 10, 366 a 4,25.", "Harrington y Lafuente SA:  (91) Agrop. Mati n. 15, 439 a 8,20; t. 10, 317 a 8; vq. 10, 373 a 7,50; Cerralbo t. 15, 300 a 9,70. Heguy Hnos. y C\u00eda. SA: (47) Romero nt. 29, 407 a 8; 11, 385 a 8,35. Hourcade Albelo y C\u00eda.: (77) Fresco v. 10, 468 a 5,80; 15, 506 a 6,20.", "Lalor SA:  (74) Arrastua t. 10, 345 a 8; v. 14, 452 a 5,40; Clement t. 12, 331 a 8,80; vq. 10, 398 a 7; 17, 370 a 8,20. Lanusse-Santill\u00e1n y C\u00eda. SA: (108) Kuhn nt. 16, 384 a 8,20; t. 11, 345 a 8,45; Pizarro v. 10, 302 a 4; Rimagro v. 10, 416 a 4,40; 26, 434 a 4,50. Lartirigoyen y C\u00eda. SA: (142) Di Salvo v. 23, 473 a 6,30; Bagual Investiment v. 27, 359 a 4,30; Mclean nt. 42, 369 a 9,20; Romero Chico v. 14, 411 a 4,60; 20, 459 a 5. Ledesma y Arana SRL: (44) Garc\u00eda v. 10, 407 a 6,50; 12, 369 a 7.", "Llorente - Dura\u00f1ona SA:  (94) Caldentey n. 24, 432 a 7; nt. 20, 400 a 7; Mascardi t. 26, 323 a 9; 23, 304 a 9,50.", "Madelan SA:  (576) contado, Baya Casal nt. 20, 395 a 8; 20, 362 a 8,35; t. 18, 342 a 8,20; 19, 315 a 8,60; Canepa v. 16, 476 a 4; Darton nt. 23, 393 a 9,30; t. 22, 293 a 7,50; 24, 310 a 8; 36, 298 a 8,20; El Ca\u00f1adon n. 17, 530 a 7,60; 19, 498 a 8; Gonz\u00e1lez Balcarce v. 10, 393 a 4; Grondona v. 10, 424 a 4; Iturre v. 11, 381 a 3,90; 11, 292 a 4; Pando v. 29, 429 a 5; 62, 475 a 6; Pasch v. 19, 418 a 4,40; Pinte\u00f1o nt. 25, 364 a 9,60; Santa Elena de Inchauspe v. 15, 468 a 4,05; Turienzo nt. 16, 403 a 7,40; 14, 364 a 8. Mart\u00edn G. Lalor SA:(88) Adm. Duhau nt. 10, 358 a 8; t. 24, 323 a 8,20; Campomar nt. 42, 422 a 8,60. Mendiz\u00e1bal A. J. y C\u00eda. SA: (153) El Pajonal t. 19, 343 a 8,80; vq. 17, 383 a 7,80; 17, 388 a 8; 36, 360 a 8,50; 19, 366 a 8,60; Rodr\u00edguez Larreta v. 11, 509 a 5,60. Monasterio- Tattersall SA: (405) Agro de Souza v. 21, 518 a 6,44; Armiento v. 13, 375 a 4,28; Depto. Explot. de Campos t. 22, 344 a 8,80; 25, 327 a 9,04; Est. Sausalito t. 17, 320 a 9,09; 20, 341 a 9,50; Garciarena nt. 62, 397 a 8,50; 58, 393 a 8,70; 19, 391 a 8,75; 17, 368 a 8,90; Las Nenas v. 11, 580 a 5,50; Maschio v. 10, 416 a 5,50; 14, 488 a 6,13; 10, 435 a 6,20.", "S\u00e1enz Valiente, Bullrich y C\u00eda. SA:  (736) Adm. Duhau t. 30, 334 a 9; 21, 306 a 9,40; 28, 311 a 9,60; 40, 317 a 10; Agrop. Los Pinares nt. 12, 395 a 9,70; 28, 377 a 10,26; Agrop. Los Pingos n. 17, 484 a 7,70; 21, 546 a 7,70; 15, 435 a 8; 15, 439 a 8,10; Aviani v. 30, 434 a 4,44; Campomar n. 21, 443 a 8,90; nt. 22, 428 a 9; Chiavon t. 13, 308 a 10,14; Don Juancito nt. 12, 363 a 9,17; t. 14, 323 a 9,30; vq. 12, 354 a 9,50; Fiorda v. 10, 501 a 6,91; Grondona vq. 16, 398 a 7,50; 10, 353 a 8,70; Jomarca t. 19, 339 a 8,60; 10, 325 a 10,40; 21, 318 a 11; Los Rezagos n. 59, 447 a 8,80; Puesto Margarita v. 30, 465 a 4,97; Puntana t. 50, 298 a 9; Santa Rosa de Los Cerrillos v. 13, 538 a 4,54; Terra Garba n. 11, 482 a 8; 14, 458 a 8,70; 12, 455 a 8,90."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364024-plaza-en-calma-y-con-precios-en-baja", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "En el mercado se oper\u00f3 con una oferta menor a la registrada en los d\u00edas previos", "titulo": "Plaza en calma y con precios en baja", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En una jornada que comenz\u00f3 con expectativas de bajas por las cifras del informe del Departamento de Agricultura de Estados Unidos (USDA, seg\u00fan sus siglas en ingl\u00e9s), que no modific\u00f3 a la baja los stocks de ma\u00edz y soja como se esperaba, la rueda termin\u00f3 con ganancias contra todos los pron\u00f3sticos. \"Estas se debieron  a factores que vinieron desde otros mercados. Por un lado, el petr\u00f3leo, que oper\u00f3 con subas importantes, impactando en las cotizaciones de ma\u00edz y aceite de soja, y por otro lado, la ca\u00edda del d\u00f3lar frente a otras monedas\", destac\u00f3 Adri\u00e1n Seltzer, de la corredora Granar.", "Para Ricardo Baccarin, vicepresidente de la corredora Panagr\u00edcola, la reacci\u00f3n de ayer se justifica en que el mercado no cree en las expectativas del USDA respecto de las existencias de soja y ma\u00edz. \"Parece que los operadores consideran que, pese a lo que dijo el organismo, el final de la cosecha se va a dar en un escenario cr\u00edtico en materia de stocks, sobre todo en ma\u00edz\", explic\u00f3 Baccarin.", "En Chicago el cierre fue alcista para todos los productos, mientras que en el mercado local hubo subas para los futuros, aunque no para los negocios con entre inmediato.", "En el caso del ma\u00edz, seg\u00fan la Bolsa de Cereales de Rosario (BCR), los compradores locales contin\u00faan tranquilos ante el buen ingreso de mercader\u00eda a los puertos, por lo que los precios no mostraron cambios a pesar de las subas en el exterior.", "La exportaci\u00f3n en Timb\u00faes pag\u00f3 US$ 190 por el ma\u00edz con entrega mayo/junio, igual que en San Mart\u00edn por la entrega en junio. En tanto, los consumos pagaron $ 750 a $ 718 por tonelada en Baradero, y $ 710 a $ 678 en Chacabuco.", "En el mercado a t\u00e9rmino, las posiciones abril y julio cotizaron con subas, a US$ 192,8 y US$ 198, respectivamente. Por otro lado, los futuros en Chicago cerraron con subas promedio de US$ 3,40, cotizando a US$ 302,35 la posici\u00f3n mayo, y a US$ 304,71 la posici\u00f3n julio.", "En cuanto a la soja, las fuertes subas del mercado externo no se reflejaron completamente en el mercado local debido al avance de la cosecha. Sin embargo, los precios mejoraron $ 10 respecto de ayer.", "As\u00ed, una f\u00e1brica en Timb\u00faes pag\u00f3 $ 1270 por la mercader\u00eda con descarga inmediata, mientras que por la mercader\u00eda con descarga en San Mart\u00edn, Rosario y Ricardone se pag\u00f3 $ 1280. En tanto, por mercader\u00eda con descarga las f\u00e1bricas de Buenos Aires pagaron $ 1240 (Pergamino), $1200 (Jun\u00edn) y $ 1180 (Trenque Lauquen).", "Adem\u00e1s, por la mercader\u00eda sin descarga en San Lorenzo, San Mart\u00edn, Villa Gobernador G\u00e1lvez, Gral. Lagos y Timb\u00faes las f\u00e1bricas tambi\u00e9n pagaron $ 1280. Por su parte, la exportaci\u00f3n pag\u00f3 $ 1280 por la mercader\u00eda sin descarga sobre Arroyo Seco.", "Para la oleaginosa con entrega en mayo las f\u00e1bricas de San Martin, Gral. Lagos, Ricardone y Timb\u00faes pagaron US$ 317, mientras que la exportaci\u00f3n en San Mart\u00edn y Arroyo Seco pag\u00f3 US$ 320.", "En el mercado a t\u00e9rmino, las posiciones mayo y julio llegaron a US$ 326,5 y US$ 333, respectivamente, lo que representa una suba de promedio de 6,5 d\u00f3lares. En Chicago los futuros cerraron con subas de hasta US$ 11,20, cotizando a US$ 511,57 la posici\u00f3n mayo y US$ 515,79 la posici\u00f3n julio.", "La suba de los futuros de soja y ma\u00edz fue impulsada por la mejora del petr\u00f3leo, que subi\u00f3 por encima de los US$ 112 el barril. \"El mayor uso de ma\u00edz para etanol y de aceites vegetales para el biodi\u00e9sel lleva a los inversores a comprar m\u00e1s ma\u00edz y soja, ya que el petr\u00f3leo sigue subiendo ante las preocupaciones por la oferta debido a los conflictos en Medio Oriente\", dijo Juan Pablo Pinelli, analista de la BCR.", "En cuanto al trigo, el cereal inici\u00f3 el d\u00eda en baja. La exportaci\u00f3n en Gral. Lagos con descarga en abril pag\u00f3 US$ 195, igual que en Punta Alvear, aunque con descarga en mayo. En Gral. Lagos, San Mart\u00edn y Arroyo Seco, tambi\u00e9n para mayo, se pag\u00f3 a US$ 200.", "En Chicago los futuros cerraron con subas de hasta US$ 8,90 en sinton\u00eda con el resto de los productos, cotizando a US$ 292,03 la posici\u00f3n mayo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364023-hubo-alzas-pese-a-los-pronosticos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El USDA no corrigi\u00f3 los c\u00e1lculos de stocks y subieron los futuros de soja, ma\u00edz y trigo", "titulo": "Hubo alzas pese a los pron\u00f3sticos", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Argentina debe invertir para modernizar su infraestructura o enfrentar\u00e1 \"cuellos de botella\", advirti\u00f3 ayer la vicepresidenta del Banco Mundial para Am\u00e9rica Latina y el Caribe, Pamela Cox.", "\"La Argentina tiene mucha demanda para inversiones, especialmente en infraestructura por causa del crecimiento. Es importante en este momento que la Argentina invierta en infraestructura porque, si no, se va a producir un cuello de botella\", dijo Cox, en una conferencia de prensa.", "La funcionaria celebr\u00f3 la expansi\u00f3n de la econom\u00eda local y afirm\u00f3 que la inversi\u00f3n en infraestructura reforzar\u00eda esa tendencia. Las \u00e1reas de transporte (vial y ferroviario) y energ\u00e9tica son las que hoy aparecen m\u00e1s retrasadas frente al crecimiento de la actividad econ\u00f3mica.", "\"En este momento, Am\u00e9rica latina tiene mucho \u00e9xito en el \u00e1rea de crecimiento y hay muchos inversionistas que quieren invertir en la regi\u00f3n, pero esos flujos de capital tienen presiones de apreciaci\u00f3n de monedas [por ingreso de capitales] e inflaci\u00f3n\", explic\u00f3 Cox. Y dijo que los problemas inflacionarios y de revalorizaci\u00f3n de monedas en el continente ser\u00e1n tratados por la entidad crediticia la semana pr\u00f3xima en Washington.", "La cartera de inversiones del Banco Mundial en la Argentina consta en la actualidad de 36 proyectos por unos 6000 millones de d\u00f3lares. Cada proyecto tiene un plazo de implementaci\u00f3n de entre cinco y seis a\u00f1os. En 2010, la Argentina recibi\u00f3 pr\u00e9stamos del organismo con sede en Washington por 2200 millones de d\u00f3lares, entre los cuales se encuentra uno de 860 millones de d\u00f3lares para las obras de saneamiento de la cuenca Matanza-Riachuelo.", "La funcionaria consider\u00f3 tambi\u00e9n que un acuerdo del Gobierno con el Club de Par\u00eds allanar\u00eda el camino para que el pa\u00eds accediera a cr\u00e9ditos externos para financiar la necesaria modernizaci\u00f3n en infraestructura. \"Un acuerdo con el Club de Par\u00eds es importante para la Argentina porque el pa\u00eds necesita invertir en infraestructura para crecer en el futuro\", dijo Cox.", "Esta semana, el Banco Mundial aprob\u00f3 un proyecto por unos 200 millones de d\u00f3lares destinado a obras de agua y saneamiento para aplicar en el norte del pa\u00eds.", "\"Despu\u00e9s de las elecciones vamos a preparar la nueva estrategia de pa\u00eds, y eso es normal con cada pa\u00eds porque cuando hay un gobierno nuevo, preparamos una nueva estrategia porque todos los proyectos del Banco Mundial son cr\u00e9ditos con el Gobierno\", explic\u00f3 la funcionaria.", "En la conferencia de prensa, acompa\u00f1ada por la directora regional del organismo, Pen\u00e9lope Brook, Cox anticip\u00f3 que pasado ma\u00f1ana firmar\u00e1 en el Ministerio de Econom\u00eda seis pr\u00e9stamos m\u00e1s vinculados con el financiamiento de infraestructura, y que, en mayo, el Banco Mundial otorgar\u00e1 otro cr\u00e9dito por cerca de 480 millones de d\u00f3lares, cuyo destino ser\u00e1 la financiaci\u00f3n, en parte, de la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo.", "La funcionaria cont\u00f3 que previamente hab\u00eda visitado las provincias de Chaco y Tucum\u00e1n para \"ver los resultados\" de los programas implementados con fondos provistos por la entidad crediticia.", "\"Estuvimos en contacto no s\u00f3lo con gobernadores, sino tambi\u00e9n con alumnos de las escuelas, sus profesores, padres, productores y beneficiarios\" de los programas y \"escuchamos sus ideas\" sobre los proyectos, describi\u00f3.", "2200 Millones de d\u00f3lares Es lo que recibi\u00f3 la Argentina durante 2010 como pr\u00e9stamos del Banco Mundial.", "480 Millones de d\u00f3lares Es el pr\u00e9stamo que otorgar\u00e1 el BM para financiar la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364019-el-banco-mundial-insto-a-invertir-en-infraestructura", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Dijo que, la Argentina, podr\u00eda sufrir \"cuellos de botella\"", "titulo": "El Banco Mundial inst\u00f3 a invertir en infraestructura", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La empresa sider\u00fargica Techint invertir\u00e1 este a\u00f1o en la Argentina un 10% de su facturaci\u00f3n en el pa\u00eds, seg\u00fan afirm\u00f3 ayer el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, tras un encuentro que mantuvo por la ma\u00f1ana con directivos de la firma.", "En la reuni\u00f3n estuvieron, por Techint, Mart\u00edn Berardi, gerente general de la compa\u00f1\u00eda, y David Uriburu, director de Relaciones Institucionales. Por el Gobierno, Boudou, y la ministra de Industria, D\u00e9bora Giorgi.", "\"Venimos de reunirnos con gente de Techint y ellos se comprometieron a hacer una inversi\u00f3n del diez por ciento sobre la facturaci\u00f3n; tomaron ese compromiso y a nosotros nos pone muy contentos\", dijo el jefe del Palacio de Hacienda, en conversaci\u00f3n telef\u00f3nica con Radio 10. Consultados, en la empresa prefirieron no dar precisiones: \"Somos una compa\u00f1\u00eda p\u00fablica que cotiza en Bolsa\", contestaron ante la consulta de La Nacion. Sin embargo, la pretensi\u00f3n fue difundida por Boudou y la agencia estatal T\u00e9lam.", "Techint decidi\u00f3 ampliar su capacidad productiva ante la creciente demanda de acero en el mundo, y tras haber perdido Sidor en Venezuela por la expropiaci\u00f3n del presidente Hugo Ch\u00e1vez."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364021-techint-prometio-inversiones", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Techint prometi\u00f3 inversiones", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- Con denuncias sobre corrupci\u00f3n y presiones a la libertad de expresi\u00f3n, la Argentina tuvo luces amarillas en el informe anual sobre derechos humanos en el mundo. Se trata de una paciente revisi\u00f3n en 194 pa\u00edses que el Departamento de Estado califica de un \"exhaustivo\" instrumento \"no para hacer pol\u00edtica, sino para tener en claro qu\u00e9 est\u00e1 ocurriendo con los derechos y garant\u00edas individuales\" en todo el planeta, seg\u00fan dijo el responsable del \u00e1rea, Michael Posner.", "En medios locales, sin embargo, no deja de mencionarse que el informe constituye un elemento de peso a la hora de calificar el cuadro de salud c\u00edvica de un pa\u00eds y de sus instituciones. La Argentina no escapa a la norma. En su caso, con un cap\u00edtulo de 25 p\u00e1ginas elaborado mucho antes de que su relaci\u00f3n con Washington se tensara a ra\u00edz del incidente con el avi\u00f3n militar llegado al pa\u00eds para un ejercicio policial, al que se le incaut\u00f3 parte de su carga en un operativo supervisado por el canciller H\u00e9ctor Timerman.", "S\u00ed se sabe que buena parte de ese trabajo recay\u00f3 en la legaci\u00f3n diplom\u00e1tica que lidera la embajadora Vilma Mart\u00ednez, seg\u00fan se explic\u00f3 a LA NACION.", "Eso incluye el apartado sobre libertad de expresi\u00f3n y situaci\u00f3n de la prensa que -por primera vez y por pedido expreso del presidente Barack Obama- se incluye en el informe como t\u00edtulo espec\u00edfico.", "La directiva en ese sentido lleva el nombre de Daniel Pearl, el corresponsal norteamericano asesinado hace nueve a\u00f1os en Paquist\u00e1n, a manos de Al-Qaeda. \"Esto es para recordar que hay gente que har\u00eda cualquier cosa para silenciar a un periodista\", dijo Obama, en el momento de sancionar la norma.", "\"Sabemos la expectativa que este informe despierta en gobiernos y organizaciones de todo el mundo\", dijo ayer la secretaria de Estado, Hillary Clinton.", "Aun con sus bemoles -por caso, los Estados Unidos no est\u00e1 incluido en el texto-, la cartera a su cargo se muestra \"orgullosa\" de un informe que se elabora \"con honradez\" y al que califica del \"m\u00e1s honesto compendio para el monitoreo de los derechos humanos que existe en este momento\".", "Eso con la novedad creciente de que la defensa de ese bien no es ya patrimonio de un gobierno o de una entidad, sino, cada vez m\u00e1s, de los millones de personas que tienen acceso a Internet. En efecto, la eclosi\u00f3n de esa tecnolog\u00eda y de los activistas que se valen de sus alcances para denunciar situaciones en todo el mundo ha variado el escenario.", "\"Vamos a alentarlos con toda nuestra fuerza\", dijo ayer Clinton, quien sugiri\u00f3 la posibilidad de que la cartera a su cargo disponga esfuerzos para atender denuncias de ese tipo.", "Por lo pronto, el texto se hace eco del nuevo fen\u00f3meno social que recorre muchas partes del mundo, sobre todo los pa\u00edses \u00e1rabes, y que desaf\u00eda al poder establecido con nuevas ansias de libertad y de cambios democr\u00e1ticos.", "En lo que compete a Am\u00e9rica latina, la Argentina tuvo luces amarillas, pero las consideraciones m\u00e1s duras cayeron sobre Cuba, Venezuela, Nicaragua y Honduras.", "El pa\u00eds de Hugo Ch\u00e1vez fue citado expresamente por Clinton en su comparecencia como uno de los principales ejemplos en una tendencia global de pa\u00edses que reprimen a la sociedad civil. La funcionaria acus\u00f3 al gobierno venezolano de usar a los jueces para intimidar a personas y organizaciones disidentes, incluyendo a manifestantes, periodistas, a miembros de partidos pol\u00edticos opositores, organizaciones no gubernamentales, dirigentes sindicales y empresariales y ciudadanos comunes.", "Denunci\u00f3 tambi\u00e9n que el paquete de leyes aprobadas en diciembre \u00faltimo por la Asamblea Nacional \"debilit\u00f3 a\u00fan m\u00e1s los principios y costumbres democr\u00e1ticas'', incluida la cuestionada ley habilitante\", que permite al presidente Hugo Ch\u00e1vez gobernar v\u00eda decreto durante 18 meses \"violando los principios compartidos de la Carta Democr\u00e1tica Interamericana''."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364087-un-diagnostico-que-lleva-el-sello-de-obama", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Silvia PisaniCorresponsal en EE.UU.", "titulo": "Un diagn\u00f3stico que lleva el sello de Obama", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mientras crecen los reclamos para que el Gobierno frene la importaci\u00f3n de carne de cerdo de Brasil, una fuente oficial consider\u00f3 que hasta el momento \"no son para nada alarmantes\" los datos sobre las compras de ese producto en el pa\u00eds vecino.", "El diputado nacional Ulises Forte (UCR-La Pampa) present\u00f3 ayer un pedido de resoluci\u00f3n para que el Poder Ejecutivo frene el ingreso de carne porcina. \"Es necesario que el Gobierno act\u00fae para preservar la viabilidad econ\u00f3mica y el desarrollo de los peque\u00f1os y medianos productores de cerdos, que hoy ven peligrar su trabajo y su futuro a partir de la cantidad de pulpa extranjera, gran parte de ella brasile\u00f1a, que entra a la Argentina sin que los funcionarios lo impidan o regulen\", se\u00f1al\u00f3 el legislador en su pedido.", "A principios de esta semana, la Federaci\u00f3n Agraria Argentina (FAA) se declar\u00f3 en estado de alerta y movilizaci\u00f3n, y le pidi\u00f3 una audiencia al ministro de Agricultura, Juli\u00e1n Dom\u00ednguez. Incluso, decidi\u00f3 que si no tiene respuestas positivas a sus reclamos iniciar\u00e1 un plan de lucha con protestas frente a las f\u00e1bricas de chacinados y en las rutas internacionales.", "Forte estim\u00f3, sobre datos de la FAA, que los embarques del exterior aumentaron un 65 por ciento respecto de los \u00faltimos cinco a\u00f1os y un 80 por ciento si se los compara con 2010.", "Sin embargo, para el Gobierno la situaci\u00f3n no reviste la gravedad denunciada por la FAA y Forte. Una fuente oficial dijo que s\u00f3lo en enero pasado las importaciones fueron excesivas, y que la situaci\u00f3n se estabiliz\u00f3 en febrero y marzo.", "\"Nos reuniremos la semana que viene con Federaci\u00f3n Agraria, pero hasta el momento los n\u00fameros no reflejan una situaci\u00f3n alarmante. Siempre se import\u00f3 carne de cerdo de Brasil. En los \u00faltimos meses aument\u00f3 el precio porque acompa\u00f1\u00f3 a la suba de la carne vacuna y la producci\u00f3n local no alcanza a abastecer la demanda pese a los proyectos de expansi\u00f3n que hay en el sector\", dijo.", "Antes de tomar alguna medida para restringir el ingreso de carne porcina en Agricultura evaluar\u00e1n todos los datos del comercio exterior. \"Si lo que aument\u00f3 excesivamente fue la carne congelada, entonces es probable que se adopte alguna medida, pero no es sencillo porque hace tiempo que se importa desde Brasil\", sostuvo la fuente oficial.", "A comienzos de semana, el presidente de la FAA, Eduardo Buzzi, amenaz\u00f3 con bloquear en las rutas la entrada de carne de cerdo. En ese misma l\u00ednea, Forte, que fue vicepresidente de la entidad federada, sostuvo que \"el gobierno nacional, que en su discurso condena el liberalismo de los a\u00f1os noventa, parece que recurre torpemente al mismo\". Para los federados, est\u00e1 aumentando la importaci\u00f3n de carne de cerdo como en los a\u00f1os noventa mientras los peque\u00f1os y medianos productores del sector se retiraban de la actividad \"por falta de previsibilidad y rentabilidad\".", "Seg\u00fan la visi\u00f3n oficial, en cambio, los m\u00e1rgenes de los productores porcinos fueron altamente positivos en los \u00faltimos a\u00f1os, aunque se admite que hubo una baja en el precio de la hacienda porcina en el primer trimestre de este a\u00f1o. Como los federados, Agricultura reconoce que la cadena comercial e industrial est\u00e1 aumentando los m\u00e1rgenes."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364020-piden-trabas-para-la-importacion-de-cerdo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Al reclamo de la FAA se sum\u00f3 el diputado Forte", "titulo": "Piden trabas para la importaci\u00f3n de cerdo", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El equipo t\u00e9cnico del Fondo Monetario Internacional (FMI) termin\u00f3 ayer su gira por cuatro provincias con su escala por San Salvador de Jujuy, donde se registr\u00f3 en 2010 una inflaci\u00f3n superior al 30 por ciento.", "Luego de reunirse con el director de estad\u00edsticas -y de enfrentar una protesta de empleados de ATE-, los t\u00e9cnicos emprendieron el regreso a Buenos Aires, donde los ocho integrantes de la misi\u00f3n elaborar\u00e1n el informe que entregar\u00e1n pasado ma\u00f1ana al Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec).", "El director de Estad\u00edsticas juje\u00f1o, Octavio Herrera, destac\u00f3 en conversaci\u00f3n con LA NACION la importancia del di\u00e1logo mantenido con Gerardo Peraza y Marshall Reinsdorf. \"La gente del FMI quer\u00eda conocer la metodolog\u00eda que usamos para obtener el IPC, que en Jujuy registr\u00f3 una suba del 32 por ciento en 2010, sobre la base de un relevamiento que se procesa en la provincia\", explic\u00f3.", "En esto, Jujuy se diferencia de C\u00f3rdoba, otra de las provincias por las que pas\u00f3 la misi\u00f3n del FMI, que recolecta datos, pero luego deja la tarea de procesamiento en manos del Indec, que manejan Ana Edwin y Norberto Itzcovich.", "\"M\u00e1s all\u00e1 de las diferencias ideol\u00f3gicas de fondo con el FMI, el encuentro fue enriquecedor\", indic\u00f3 el funcionario del gobierno de Walter Barrionuevo, alineado con el gobierno nacional.", "En tanto, trabajadores de la Direcci\u00f3n Provincial de Planeamiento Estad\u00edstica y Censos agrupados en ATE-CTA expresaron su repudio a la presencia de los t\u00e9cnicos del FMI. \"En el marco de una supuesta ayuda t\u00e9cnica, las autoridades del Indec que desde hace cuatro a\u00f1os tienen intervenido el organismo han decidido \u00abemprolijar\u00bb los desacreditados datos de ese ente nacional, llamando FMI\", indicaron en un comunicado.", "Previamente, t\u00e9cnicos del FMI hab\u00edan estado en Mendoza, donde el gobierno de Celso Jaque reflej\u00f3 un alza en 2010 en el \u00edndice de precios al consumidor del 20,8%, frente al 10,9% registrado por el Indec.", "Luego, pasaron por C\u00f3rdoba, que inform\u00f3 un alza de precios del 13,8 por ciento el a\u00f1o pasado. Tambi\u00e9n por Santa Fe, que reflej\u00f3 un aumento de los precios del 26%.", "Sobre la base de estos datos y de las conversaciones con las cuestionadas autoridades del organismo acusado de manipulaci\u00f3n de las estad\u00edsticas p\u00fablicas desde 2007, el FMI elaborar\u00e1 un informe que entregar\u00e1 al Gobierno. Antes de partir, se prev\u00e9 que el organismo que conduce Dominique Strauss-Kahn difunda alguna conclusi\u00f3n sobre este trabajo t\u00e9cnico, que le permitir\u00eda al Gobierno postergar un posible pedido de sanciones por no difundir estad\u00edsticas confiables, como ocurri\u00f3 en 2010.", "El ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, participar\u00e1 de la asamblea del FMI la semana pr\u00f3xima, en Washington."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364018-culmino-la-gira-de-los-tecnicos-del-fmi", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Fue en Jujuy, que tuvo la mayor inflaci\u00f3n del pa\u00eds", "titulo": "Culmin\u00f3 la gira de los t\u00e9cnicos del FMI", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gas Natural BAN lanz\u00f3 su nueva identidad corporativa Gas Natural Fenosa, un nuevo avance dentro de la integraci\u00f3n de la empresa Gas Natural y de la compa\u00f1\u00eda el\u00e9ctrica Uni\u00f3n Fenosa, ambas de Espa\u00f1a. En el marco de su asamblea general de accionistas, se present\u00f3 la nueva imagen, que mantiene como elemento de reconocimiento del grupo el s\u00edmbolo de la mariposa.", "La firma de origen sueco Securitas sum\u00f3 a Videco a su grupo de empresas por un monto a\u00fan no confirmado, pero que algunos especialistas ubican en cerca de 170 millones de pesos. \"La adquisici\u00f3n de Videco es un paso importante para la compa\u00f1\u00eda -sostuvo Christian Far\u00eda, CEO de Securitas Argentina- y, al mismo tiempo, un desaf\u00edo porque nos anima a profundizar el proceso de especializaci\u00f3n por segmentos que hemos encarado en los \u00faltimos a\u00f1os, con el objetivo de transformar al guardia en un profesional de la seguridad.\"", "La Destiler\u00eda Argentina de Petr\u00f3leo Sociedad An\u00f3nima (Dapsa) anunci\u00f3 que realizar\u00e1 nuevas obras en su refiner\u00eda de Dock Sud con el objetivo de aumentar el volumen de procesamiento de petr\u00f3leo en varias etapas, hasta alcanzar los 5400 metros c\u00fabicos de combustibles l\u00edquidos por mes. \"En junio, lanzaremos el proyecto oficialmente\", confirm\u00f3 Hugo David, gerente comercial de la empresa, al sitio especializado Surtidores.com.ar. Dapsa aspira, de esta manera, a mejorar su participaci\u00f3n de mercado y a asegurar el abastecimiento.", "Consultatio anunci\u00f3 que ya se colocaron 280 lotes en el primer d\u00eda de preventa de dos nuevos barrios de Puertos del Lago, la nueva ciudad-pueblo creada por la empresa de Eduardo Costantini en Escobar. Los nuevos barrios son Muelles, que tendr\u00e1 303 lotes de 860 a 1300 m2 sobre el lago central, con valores desde 90.000 a 250.000 d\u00f3lares, y Acacias, con 371 lotes de 600 a 1000 m2, con valores desde 49.000 hasta 150.000 d\u00f3lares.", "La Secretar\u00eda de Miner\u00eda conform\u00f3 ayer la \"mesa de homologaci\u00f3n\" de insumos y servicios nacionales para la miner\u00eda, que tiene por objeto promover el compre nacional, para sustituir importaciones por m\u00e1s de 1400 millones de pesos. El objetivo es incrementar las ventas locales de insumos, herramientas y productos destinados a la actividad minera, para generar as\u00ed nuevas inversiones en proyectos de proveedores, destac\u00f3 un comunicado de la Secretar\u00eda de Miner\u00eda, que lleva adelante esta iniciativa junto con la Secretar\u00eda de Industria.", "economia@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364015-que-pasa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Qu\u00e9 pasa", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 Crettaz LA NACION", "Aunque tras bambalinas, buscando contenidos y negociando con proveedores, Netflix, un servicio  online  de video a demanda que es furor en Estados Unidos y Canad\u00e1, ya est\u00e1 en Am\u00e9rica latina. El desembarco, cuyo rumor circula desde hace algunos meses en las redes sociales, estar\u00eda m\u00e1s cerca y traer\u00eda a la Argentina (entre otros mercados) un servicio que podr\u00eda revolucionar la forma en la que se consumen contenidos audiovisuales. Netflix tiene 20 millones de usuarios y factur\u00f3 en 2009 cerca de US$ 1700 millones (una parte de lo cual proviene de su negocio tradicional de alquiler de DVD).", "La f\u00f3rmula de Netflix, a quien se le atribuye la desaparici\u00f3n de la cadena global de videoclubes Blockbuster, es sencilla y, hasta ahora, muy efectiva. Por una suscripci\u00f3n mensual de s\u00f3lo US$ 7,99 (poco m\u00e1s de 30 pesos), el usuario puede acceder a un cat\u00e1logo de miles de pel\u00edculas y episodios de TV, y puede ver esos contenidos (en  streaming  , es decir sin descarga) cuando quiera y donde quiera en el televisor, la computadora, la tableta y hasta el  smartphone  . En su desembarco local, el sitio aplicar\u00eda la misma receta.", "Por su modelo de negocios y el tama\u00f1o de los mercados en la regi\u00f3n, los dos principales destinos de Netflix estar\u00e1n en Brasil y M\u00e9xico. Sin embargo, pa\u00edses como la Argentina (con alta penetraci\u00f3n de la banda ancha) tienen tambi\u00e9n un gran atractivo. En diciembre pasado, el blog  Uberbin.net  se\u00f1al\u00f3 que la empresa ya trabajaba entonces con agencias de publicidad en la comunicaci\u00f3n de su servicio y en el reconocimiento del perfil de sus potenciales usuarios.", "Netflix no llega a un mercado virgen porque ya tiene alguna competencia en la Argentina. Telef\u00f3nica (que en otros mercados de la regi\u00f3n tambi\u00e9n es proveedor de TV paga, algo que tiene legalmente prohibido en el pa\u00eds) comercializa su videoclub  online  On Video para sus clientes de Speedy, el servicio de banda ancha. Tal vez anticip\u00e1ndose a la llegada de Netflix y el surgimiento de una nueva (y desconocida) competencia, los principales proveedores de televisi\u00f3n paga est\u00e1n apurando la ampliaci\u00f3n de su oferta en alta definici\u00f3n y avanzan hacia plataformas de video a demanda. De hecho, la semana pasada, Cablevisi\u00f3n y Laptv lanzaron Moviecity Play, un servicio de video a demanda con contenidos premium que por ahora s\u00f3lo es accesible desde Internet.", "Sin embargo, el principal competidor de Netflix podr\u00eda ser Cuevana, un agregador argentino de series y pel\u00edculas de acceso gratuito, aunque no necesariamente respetuoso del derecho de autor. Cuevana, que ya tiene unos 250.000 usuarios, tambi\u00e9n es un ensayo de lo que podr\u00eda pasar con Netflix."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364010-netflix-mas-cerca-de-la-argentina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Es un serviciode video a demanda", "titulo": "Netflix, m\u00e1s cerca de la Argentina", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mart\u00edn Kanenguiser LA NACION", "Las designaciones en el tribunal fiscal fueron impugnadas ayer por una decena de candidatos que hab\u00edan exhibido m\u00e1s antecedentes t\u00e9cnicos que las personas elegidas y que se presentar\u00e1n colectivamente en la Justicia la semana pr\u00f3xima.", "Un d\u00eda despu\u00e9s de la publicaci\u00f3n del decreto 391 que, sin mayores fundamentos en sus considerandos, oficializ\u00f3 los cambios en este ente aut\u00e1rquico fiscal, comenzaron las reacciones para tratar de frenar las designaciones antes de la jura.", "Tal como inform\u00f3 ayer LA NACION, la presidenta Cristina Kirchner nombr\u00f3 ayer a siete vocales a partir de una comisi\u00f3n evaluadora ad hoc que no tom\u00f3 en cuenta los antecedentes t\u00e9cnicos ni se rigi\u00f3 por los procedimientos previos de selecci\u00f3n.", "Por esta raz\u00f3n, ayer en el Ministerio de Econom\u00eda varios candidatos que se hab\u00edan presentado al concurso -y que en algunos casos ni siquiera fueron llamados para ser entrevistados- presentaron la impugnaci\u00f3n administrativa en la cartera que conduce Amado Boudou. Quedaron afuera importantes funcionarios del tribunal, del Ministerio de Econom\u00eda y tributaristas privados, como la ex vicepresidenta del Consejo Profesional de Ciencias Econ\u00f3micas porte\u00f1o Flavia Melzi.", "Fuentes del tribunal explicaron que los afectados \"no pudieron ver el expediente, pese a que lo pidieron desde este jueves, para conocer los fundamentos de la selecci\u00f3n, que en el decreto presidencial no aparecen\". De hecho, la \u00fanica raz\u00f3n que se esgrime en los considerandos es que el secretario de Hacienda, Juan Carlos Pezoa, \"elev\u00f3 a las conclusiones a que arribara, en funci\u00f3n de los antecedentes curriculares, cient\u00edficos, t\u00e9cnicos y profesionales presentados por los postulantes\".", "Anteayer, frente al despacho de Pezoa, varias funcionarias del tribunal esperaron varias horas, sin \u00e9xito, para ver el expediente.", "Varios testimonios dan cuenta de las breves entrevistas de la comisi\u00f3n integrada por el subsecretario de Ingresos P\u00fablicos del Ministerio de Econom\u00eda, Luis Mar\u00eda Capellano; el subsecretario t\u00e9cnico de la Secretar\u00eda Legal y T\u00e9cnica, Carlos Liuzzi, y la directora nacional de dict\u00e1menes de la Procuraci\u00f3n del Tesoro, Leticia Sierra Lobos. \"Fueron intrascendentes en algunos casos y en el caso de otros postulantes ni siquiera los llamaron, mientras que designaron gente sin antecedentes\", indicaron calificadas fuentes del tribunal.", "La mayor\u00eda de los ungidos aparece con un \"padrino\" pol\u00edtico, como Armando Magall\u00f3n, vinculado a Capellano; o Pablo Garbarino, colaborador del ministro de la Corte Eugenio Zaffaroni, quien a su vez se acerc\u00f3 pol\u00edticamente a Boudou.", "Christian Gonz\u00e1lez Palazzo aparece vinculado con un ex auditor de un importante medio de comunicaci\u00f3n estatal y, como casi todo el resto, no es conocido en el ambiente ni de los tributaristas ni de los funcionarios del tribunal fiscal.", "El nombre de Claudia Sarqu\u00eds, asesora de Roberto Baratta (subsecretario de Coordinaci\u00f3n en el Ministerio de Planificaci\u00f3n), resonaba ayer por presuntos problemas que habr\u00eda tenido como funcionaria aduanera por un sumario administrativo basado en la escasa claridad para explicar parte de su patrimonio. Curiosamente, el sumario, mencionado por la AFIP, no estar\u00eda ahora en su legajo laboral.", "De los 90 candidatos que se presentaron, la comisi\u00f3n evaluadora solo entrevist\u00f3 a 23; ayer juraban nuevamente en el Ministerio de Econom\u00eda haber seguido \"los pasos correspondientes a los concursos\" para designar a los funcionarios.", "Adem\u00e1s, dijeron que el presidente del tribunal, Ignacio Buitrago, tuvo una reuni\u00f3n en la cartera para pulir diferencias, luego de las manifestaciones de enojo que tuvo por no haber participado de la comisi\u00f3n evaluadora, como en el pasado.", "Por su parte, los afectados se pusieron en contacto con un abogado, que en principio estudia los fundamentos para presentar una medida cautelar colectiva dentro de los ocho d\u00edas h\u00e1biles previstos luego de la fecha de publicaci\u00f3n del decreto.", "Al respecto, se anticip\u00f3 que\"el decreto no muestra fundamentos sobre las razones por las que design\u00f3 a esta gente\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364017-impugnan-cambios-en-el-tribunal-fiscal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Funcionarios que se hab\u00edan presentado al concurso lo objetaron en el Ministerio de Econom\u00eda y planean presentar un amparo colectivo", "titulo": "Impugnan cambios en el tribunal fiscal", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Javier Blanco LA NACION", "Las empresas industriales viven un  momento contradictorio: sus niveles de facturaci\u00f3n no dejan de subir pero, como al mismo tiempo sus costos de ventas (que incluyen los costos de producci\u00f3n, laborales y de poner sus productos en la calle) suben a una velocidad mayor, los resultados operativos, es decir, las ganancias, tienden a achicarse. El dato surge de los balances que las compa\u00f1\u00edas del sector enviaron a la Bolsa porte\u00f1a con el cierre de sus ejercicios 2010.", "Una muestra construida sobre la base de los resultados de 20 empresas fabriles por el Instituto de Estudios sobre la Realidad Argentina y Latinoamericana (Ieral), de la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea, muestra que el resultado operativo en relaci\u00f3n con la facturaci\u00f3n se sit\u00faa en el 8,7%, cuando ese ratio promedio hab\u00eda sido del 16% durante el per\u00edodo 2003/07.", "El esmeril sobre la tasa de ganancias tiene que ver con el aumento que registraron las materias primas y los costos internos (log\u00edsticos, laborales, de comercializaci\u00f3n, entre otros), los que al ser sostenidos en el tiempo provocaron que el ratio costos de venta/facturaci\u00f3n para este tipo de actividad alcanzara su m\u00e1ximo de los \u00faltimos 14 a\u00f1os.", "\"Hoy [el costo de venta] ronda el 78,7 por ciento [de la facturaci\u00f3n], casi seis puntos por encima del promedio del 73,3% para el per\u00edodo 2003/07\", detall\u00f3 el investigador jefe del Ieral, Jorge Vasconcelos, ante una consulta de LA NACION. Adem\u00e1s, no duda en calificar este fen\u00f3meno como \"preocupante\" y advierte que hace que la salud de la econom\u00eda, en general, quede cada vez m\u00e1s a merced de lo que suceda en el agro.", "\"La rentabilidad del campo, especialmente cuando se miran los casos del trigo y el ma\u00edz, est\u00e1 cerca de su m\u00e1ximo hist\u00f3rico. La de la soja cay\u00f3 algo, pero sigue siendo muy buena, lo que le asegura a la econom\u00eda los d\u00f3lares. Pero en t\u00e9rminos de empleo y de oferta de productos no es para nada saludable que la industria est\u00e9 encontrando sus l\u00edmites\", explica. Los \u00faltimos datos del Estimador Mensual Industrial mostraron que el 98% de las empresas no planea contratar nuevos empleados.", "La mayor preocupaci\u00f3n radica en el impacto que esta disminuci\u00f3n en la tasa de ganancia de la industria puede tener en su capacidad de expansi\u00f3n. En una econom\u00eda que mantiene marcadas restricciones para el financiamiento a largo plazo (la falta de acuerdo con el Club de Par\u00eds limita el cr\u00e9dito externo para estos fines) es sabido que la mayor parte de las empresas apelaron a la \"caja\" para autofinanciar inversiones. \"Lo m\u00e1s probable es que, de aqu\u00ed en m\u00e1s, esa capacidad se vea mucho m\u00e1s limitada\", pronostic\u00f3 Vasconcelos.", "\"Son riesgos para los que el Gobierno deber\u00eda tener instrumentos m\u00e1s potentes de los que dispone. No hay que olvidar que la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda sigue siendo mezquina en cuanto a la generaci\u00f3n de nuevos puestos de trabajo\", insisti\u00f3.", "La consultora Research for Traders tambi\u00e9n repar\u00f3 en el fen\u00f3meno pero, de una manera m\u00e1s general, detect\u00f3 que las firmas vinculadas con el negocio inmobiliario y la energ\u00eda el\u00e9ctrica fueron de las pocas que aumentaron sus m\u00e1rgenes. Aunque hay casos particulares, la tendencia en el resto de los sectores es la inversa.", "En su informe, esta consultora repar\u00f3 por ejemplo en los casos de la textil Alpargatas, que hab\u00eda reportado ganancias de $ 11,9 millones en 2009 y las redujo a $ 10,6 millones en 2010 pese a facturar m\u00e1s; y en el de la cementera Minetti, a la que le sucedi\u00f3 lo mismo: hab\u00eda ganado $ 36 millones en 2009 y tuvo una utilidad de $ 35,5 millones el a\u00f1o pasado, pese a que su facturaci\u00f3n entre uno y otro ejercicio creci\u00f3 en unos $ 70 millones.", "Los \u00faltimos balances muestran, adem\u00e1s, que la tasa de ganancias de las empresas aument\u00f3 por encima del 40% nominal en el \u00faltimo a\u00f1o. Los n\u00fameros del Instituto Argentino de Mercado de Capitales, sobre un total de 89 empresas, adjudican a estas compa\u00f1\u00edas para el cuarto trimestre de 2010 una tasa de ganancias superior a los $ 19.400 millones, una cifra 47% mayor a la del a\u00f1o previo, con 22 sectores de negocios con resultados positivos y s\u00f3lo tres con negativos.", "Pero tambi\u00e9n dan cuenta de una marcada diversidad seg\u00fan actividad o cambios regulatorios. Por ejemplo, entre las empresas cuyas ganancias m\u00e1s aumentaron se encuentran las vinculadas con la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica (+637% interanual), transportes de pasajeros y peajes (+584%), todas ellas beneficiadas por cambios en la regulaciones o incrementos tarifarios. Por el contrario, cayeron 163% las de las distribuidoras de energ\u00eda, cuyas tarifas permanecen retrasadas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364016-por-alza-de-costos-las-empresas-facturan-mas-pero-ganan-menos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Crece el impacto del aumento de las materias primas, la log\u00edstica, los salarios y la comercializaci\u00f3n", "titulo": "Por alza de costos, las empresas facturan m\u00e1s pero ganan menos", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"El problema m\u00e1s serio y m\u00e1s complejo que tenemos hoy es la Polic\u00eda Federal\", dijo la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, en el centro cultural Zagu\u00e1n Sur, en una charla con militantes kirchneristas y vecinos de la Comuna 3  -Balvanera, San Crist\u00f3bal-, que fue organizada para difundir la creaci\u00f3n de las mesas de participaci\u00f3n comunitaria en seguridad en la Capital.", "Seg\u00fan public\u00f3 en su edici\u00f3n de ayer P\u00e1gina 12, Garr\u00e9 plante\u00f3 su aspiraci\u00f3n de reemplazar el \"autogobierno policial\" por la direcci\u00f3n del Estado, pero no ofreci\u00f3 detalles sobre qu\u00e9 se hab\u00eda realizado para frenar ese problema durante los \u00faltimos siete a\u00f1os de gobierno del matrimonio Kirchner.", "En opini\u00f3n de la funcionaria, el nudo del problema es la Polic\u00eda Federal, que est\u00e1 integrada por \"sectores que disputan, no sobre posiciones ideol\u00f3gicas o modelos de acci\u00f3n, sino sobre el predominio en determinadas zonas o negocios.", "\"Cuando se dice \u00abesa comisar\u00eda recauda bien\u00bb, quiere decir que extorsiona bien a los comerciantes, a los que les pide dinero a cambio de protecci\u00f3n, a los inmigrantes que no tienen sus papeles en regla, a los vendedores ambulantes, para no molestarlos y a las cocinas de droga para hacer la vista gorda\", a\u00f1adi\u00f3 la ministra Garr\u00e9.", "\"Durante a\u00f1os -agreg\u00f3- la dirigencia pol\u00edtica no se hizo cargo del tema de la seguridad. Se pensaba que era una cuesti\u00f3n de la polic\u00eda, y que la defensa era cosa de los militares. Esto tuvo resultados nefastos. En todas las sociedades hay conflictividad, el desaf\u00edo no es resolverla autoritariamente, sino gestionar la conflictividad en forma adecuada\", defini\u00f3. Esa gesti\u00f3n \"no puede hacerla el Estado solo: necesita de la participaci\u00f3n de vecinos y organizaciones sociales\".", "Garr\u00e9 sostuvo que la polic\u00eda tiene una jornada de seis horas porque el trabajo es de riesgo y alto estr\u00e9s. Con las adicionales, esa jornada se extiende a 14 horas diarias. Buena parte de los polic\u00edas vienen del conurbano y es frecuente que pasen la noche en la comisar\u00eda o en alg\u00fan rinc\u00f3n del lugar que custodian. \"La ley de creaci\u00f3n de la Polic\u00eda Metropolitana establece que no deben existir los adicionales en la Metropolitana. Lo que quiere Macri es que lo hagamos nosotros, mientras \u00e9l tiene a la Metropolitana para hacer cortos publicitarios y mostrarla en las plazas de los barrios m\u00e1s lindos.\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364142-el-problema-mas-complejo-es-la-policia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "\"El problema m\u00e1s complejo es la polic\u00eda\"", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El documento de Estados Unidos que difunde cr\u00edticas a la Argentina por la corrupci\u00f3n y la situaci\u00f3n de la libertad de expresi\u00f3n contiene informes pormenorizados de 194 pa\u00edses, muy pocos de los cuales salen airosos de la revisi\u00f3n.", "En lo que respecta a Am\u00e9rica latina, las principales cr\u00edticas son para Venezuela y Cuba, seguidos por Nicaragua, Bolivia y Ecuador. Tambi\u00e9n enciende alarmas por la violencia en M\u00e9xico. El \u00fanico pa\u00eds de la regi\u00f3n que sale airoso y es elogiado por la supuesta mejor\u00eda de la situaci\u00f3n de los derechos humanos es Colombia, aliado dilecto de Washington.", "El informe es tambi\u00e9n muy cr\u00edtico con los pa\u00edses de Medio Oriente que se encuentran en severas crisis pol\u00edticas, como Libia, Siria y Egipto. Tambi\u00e9n cuestiona a Rusia por los asesinatos a periodistas.", "VENEZUELA Hilary Clinton acus\u00f3 al gobierno de Hugo Ch\u00e1vez de usar a los jueces para intimidar a personas y organizaciones disidentes. Denunci\u00f3 que un paquete de leyes aprobadas en diciembre por la Asamblea Nacional \"debilit\u00f3 a\u00fan m\u00e1s los principios y costumbres democr\u00e1ticas\u2019\u2019 e hizo referencia a las restricciones a los medios de comunicaci\u00f3n cr\u00edticos.", "CHINA La secretaria de Estado inst\u00f3 al gobierno comunista a levantar las restricciones a las comunicaciones de Internet. Urgi\u00f3 al r\u00e9gimen a que libere \"a todos los presos pol\u00edticos\", como el Premio Nobel de la Paz Liu Xiaobo, y tom\u00f3 el reclamo para liberar al Tibet. \"Hay una tendencia negativa\", dijo Clinton sobre el gigante asi\u00e1tico.", "ESPA\u00d1A Estados Unidos considera que en Espa\u00f1a se respetan los derechos humanos, seg\u00fan el informe anual del Departamento de Estado, pero cita casos de abusos policiales a sospechosos y pide m\u00e1s protecci\u00f3n para los menores inmigrantes en los centros de detenci\u00f3n. Cita tambi\u00e9n la violencia machista, el tr\u00e1fico de personas y la discriminaci\u00f3n a los musulmanes.", "COLOMBIA Con inusual \u00e9nfasis, el documento elogia al gobierno de ese pa\u00eds por los esfuerzos en mejorar los derechos humanos. \"Poco despu\u00e9s de asumir el poder en agosto, el presidente Santos y su gobierno fortalecieron la relaci\u00f3n del gobierno con la sociedad civil, los defensores de los derechos humanos y abrieron con ellos un di\u00e1logo\", destac\u00f3 el informe de Estados Unidos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364088-con-criticas-a-casi-todos-los-paises", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Con cr\u00edticas a casi todos los pa\u00edses", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "}]