[{"cuerpo": ["A partir de hoy viajar ser\u00e1 \u00e1gil dado que la todos los viajeros podr\u00e1n realizar su declaraci\u00f3n de equipaje en forma  online  , a trav\u00e9s del servicio web de la AFIP que provee el formulario para la Declaraci\u00f3n de Objetos Transportados como Equipaje (OM 121), evitando as\u00ed demoras en su presentaci\u00f3n ante la Aduana. De esta forma, el viajero ya no tendr\u00e1 que declarar los objetos de valor fabricados en el extranjero -para evitarse la exigencia del pago de los impuestos que gravan la importaci\u00f3n para consumo- en el aeropuerto.", "Los viajeros podr\u00e1n optar por confeccionar el registro con anticipaci\u00f3n a su viaje, autocompletando del Formulario OM 121, el cual es personal e intransferible y tendr\u00e1n que presentarlo tambi\u00e9n ante el servicio aduanero en ocasi\u00f3n de su retorno.", "Para realizar la declaraci\u00f3n se debe acceder a www.afip.gob.ar, seleccionar dentro del apartado \"Accesos\" la opci\u00f3n \"Declaraci\u00f3n de Objetos \u2013 F OM 121\" , donde solo deber\u00e1 detallar los \"Datos personales\", \"Datos de salida\", y los objetos a informar. Finalmente tendr\u00e1 que imprimir el formulario para presentarlo en la Aduana al momento de viajar."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366831-antes-de-viajar-se-podra-declarar-el-equipaje-de-forma-online", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "A partir de hoy, la AFIP provee, a trav\u00e9s de la web, el formulario para aquellos objetos de fabricaci\u00f3n en el extranjero cuyo ingreso al pa\u00eds suele exigir el pago de ciertos impuestos", "titulo": "Antes de viajar, se podr\u00e1 declarar el equipaje de forma online", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec) asegur\u00f3 que la pobreza disminuy\u00f3 en el pa\u00eds seg\u00fan los datos de fines de 2010. A fines del a\u00f1o pasado, la tasa de pobreza en la Argentina era de 9,9%, esto significa una baja de 3,3% respecto a 2009, cuando este indicador era de 13,2 por ciento.", "Estas cifras contrastan fuertemente con los n\u00fameros de consultoras privadas: un informe de Ecolatina de enero habla de que un 30,9% de los argentinos no alcanza a cubrir la canasta b\u00e1sica de bienes y servicios y, en consecuencia, se mantiene en la pobreza.", "Asimismo, el Indec insiste que la indigencia tambi\u00e9n se vio disminu\u00edda en un 1%, dado que se ubic\u00f3 en 2,5% a fines de 2010, cuando un a\u00f1o antes era de 3,5 por ciento.", "La ciudad K.  Un dato no menor frente a los \u00edndices de pobreza y la distribuci\u00f3n de la misma en el territorio nacional es que la ciudad con mejor est\u00e1ndar de vida es, ni m\u00e1s ni menos, que R\u00edo Gallegos, capital natal de N\u00e9stor Kirchner en donde la pobreza s\u00f3lo afecta al 0,9% de sus pobladores.", "Esto se da en un escenario en el que la ciudad del pa\u00eds con peor situaci\u00f3n es Posadas, donde el 20,7% de sus pobladores es pobre. Luego aparecen Resistencia con 19,4% y Corrientes con 19 por ciento, seguido por Formosa, con una tasa de pobreza de 13,6 por ciento.", "En l\u00ednea con esta informaci\u00f3n, la regi\u00f3n con menor \u00edndice de pobreza es la Patagonia donde s\u00f3lo el 5,8% de sus habitantes son pobres. En el resto del pa\u00eds los n\u00fameros aumentan. La regi\u00f3n con mayor \u00edndice de pobreza es el noreste con 18,5%, seguido por el noroeste con una tasa de pobreza de 11,8 por ciento. En la regi\u00f3n de Cuyo el 9,8% es pobre, en el Gran Buenos Aires el 9,8% y en la regi\u00f3n pampeana el 9,6por ciento.", "M\u00e1s empleo.  En tanto, el organismo oficial adem\u00e1s afirm\u00f3 que el empleo aument\u00f3 con fuerza gracias a una econom\u00eda que creci\u00f3 alrededor de 9% y luego de un 2009 en el cual la generaci\u00f3n de puestos de trabajo se hab\u00eda frenado debido a la crisis internacional.", "Inflaci\u00f3n esperada.  Los argentinos muestran, una vez m\u00e1s, no estar muy convencidos por los datos del Indec. Seg\u00fan un sondeo de la Universidad Torcuato Di Tella (UTDT), la inflaci\u00f3n esperada por la gente para los pr\u00f3ximos doce meses, para el promedio, a nivel nacional, se ubica en un 30,3 por ciento.", "La estimaci\u00f3n inflacionaria para dentro de un a\u00f1o en Capital Federal, para el promedio, se ubic\u00f3 en 28%, mientras que en el Gran Buenos Aires y el interior del pa\u00eds es de 31,1% y 29,9%, respectivamente.", "A su vez, la proyecci\u00f3n de inflaci\u00f3n para la gente de menores recursos es de 30,6%, o sea 2,3 puntos inferior a lo esperado en marzo; mientras que la del sector de mayor poder adquisitivo es de 29,6%, frente al 30,4% de marzo.", "El Relevamiento de Expectativas de Mercado (REM) que realiza el BCRA anticipan que el resultado de la medici\u00f3n del \u00cdndice de Precios al Consumidor rondar\u00e1 13,5 por ciento.", "El informe se\u00f1al\u00f3 que la brecha entre el pron\u00f3stico de los analistas consultados en el REM y la inflaci\u00f3n prevista por el p\u00fablico en general es de 16,8 puntos porcentuales. Al respecto, el director del Centro de Investigaci\u00f3n en Finanzas (CIF) de la UTDT, Guido Sandleris, consider\u00f3 que \"el p\u00fablico espera una inflaci\u00f3n de m\u00e1s del doble de la que para los analistas ser\u00e1 la cifra oficial.", "\"Esta diferencia contin\u00faa siendo muy elevada, reflejando la escasa credibilidad de las estad\u00edsticas oficiales\", concluy\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366923-para-el-indec-la-pobreza-bajo-99-en-2010", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Sin embargo, las consultoras privadas hablan de un 30,9%; adem\u00e1s, las cifras oficiales indican que el empleo creci\u00f3 fuertemente y que", "titulo": "Para el Indec la pobreza baj\u00f3 9,9% en 2010", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Diego Bossio, titular de la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses), dijo que el Gobierno est\u00e1 trabajando para llevar adelante acciones legales contra la empresa Siderar por \"las irregularidades de la asamblea\" del viernes, en la cual se rechaz\u00f3 la incorporaci\u00f3n de representantes de la Anses en el directorio de la firma.", "El director adem\u00e1s se\u00f1al\u00f3 que el organismo que encabeza pidi\u00f3 a la Comisi\u00f3n Nacional de Valores (CNV) la realizaci\u00f3n de \"un sumario contra los directores\" de Siderar.", "El funcionario -quien brind\u00f3 una conferencia de prensa junto con el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou- aclar\u00f3 que el Estado \"se vio obligado a rechazar\" la distribuci\u00f3n de los m\u00e1s de 1.500 millones de pesos de dividendos de Siderar, correspondientes al \u00faltimo ejercicio, porque la firma no inform\u00f3 el destino de ese resultado, ni distribuy\u00f3 unos 6.440 millones de pesos de dividendos, correspondiente a a\u00f1os anteriores.", "Luego de la conferencia, Boudou confirm\u00f3 que  \"si la Anses tiene que avanzar judicialmente lo va a hacer porque no va a ceder ninguno de sus derechos\".", "Adem\u00e1s, el ministro afirm\u00f3 que \"es un verdadero papel\u00f3n el que est\u00e1 haciendo el grupo Techint\" en relaci\u00f3n con la designaci\u00f3n de directores de la Anses en la empresa y acus\u00f3 a los medios de prensa de tener una \"intencionalidad pol\u00edtica\" y de \"tergiversar\" la realidad por aquellos que atribuyeron la baja del Merval al conflicto entre el Gobierno y el Grupo Techint.", "Boudou asegur\u00f3 que la ca\u00edda de la bolsa porte\u00f1a se dio ayer en forma \"correlacionada\" con lo que sucedi\u00f3 en todo el mundo, y que estuvo relacionada con la calificaci\u00f3n con perspectiva negativa de la deuda de Estados Unidos.", "\"Causa sorpresa leer que el efecto Techint hace caer a la Bolsa. Hay que tener cuidado en c\u00f3mo se informa a la poblaci\u00f3n. No s\u00e9 si est\u00e1n pagos por Clar\u00edn o no, perd\u00f3n por Techint (sic), o si est\u00e1n en t\u00e1ndem. Hubo una noticia de mucha gravedad en Estados Unidos, y querer hacer creer que esto ten\u00eda que ver con que Techint iba a tener uno o dos directores del Estado\", es tener \"intencionalidad pol\u00edtica\" e \"intentar tergiversar a trav\u00e9s de un an\u00e1lisis la realidad\", advirti\u00f3  Bodou.", "Por otra parte, y en cuanto al rechazo esgrimido por algunas empresas privada al decreto de necesidad y urgencia (DNU) 441, que propone el aumento de los directores del Anses en las empresas en donde tiene participaci\u00f3n accionaria, en referencia a que hab\u00eda un tope del 5% en la participaci\u00f3n estatal, los funcionarios rechazaron ese argumento.", "\"Ac\u00e1 no hay conflicto de intereses entre el Estado y Techint\", se\u00f1al\u00f3 Bossio, quien explic\u00f3 que la norma que establec\u00eda un l\u00edmite del 5% era para el caso en que s\u00ed los hubiera.", "En ese sentido, ejemplific\u00f3 que cuando la AFJP Consolidar, que pertenec\u00eda al Banco Franc\u00e9s, ten\u00eda acciones del Banco Galicia se aplicaba ese tope \"porque ah\u00ed s\u00ed hab\u00eda conflicto de intereses, pero este no es el caso\".", "Por otro lado, Boudou coment\u00f3 que desde 2008, y antes de que se dictara el DNU 441, \"la Anses puso directores en 27 empresas\", entre los que mencion\u00f3 al Banco Macro y la empresa Minetti.", "Adem\u00e1s, agreg\u00f3 que \"en 2008, el valor de las acciones (de empresas privadas) que ten\u00eda la Anses (por la estatizaci\u00f3n de las AFJP) era de siete mil millones de pesos y en la actualidad es de 22 mil millones de pesos\".", "La acci\u00f3n.  En la bolsa local, en el \u00edndice Merval, los papeles de Siderar rebotaban esta tarde. Finalmente cerraron en 1,20 por ciento."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366819-bossio-trabajamos-para-hacer-una-presentacion-judicial-contra-siderar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Adem\u00e1s confirm\u00f3 que el organismo le pidi\u00f3 a la CNV que realice \"un sumario contra los directores\" de la empresa; Boudou consider\u00f3 \"un papel\u00f3n\" el proceder de Techint;", "titulo": "Bossio: \"Trabajamos para hacer una presentaci\u00f3n judicial contra Siderar\"", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\u00bfQui\u00e9n fue realmente la modelo que us\u00f3 Leonardo para pintar La Gioconda? Las teor\u00edas para explicar el origen del cuadro m\u00e1s famoso del mundo son tan numerosas como sorprendentes, aunque quiz\u00e1s ninguna tanto como la \"teor\u00eda del  identikit  \".", "Seg\u00fan se desprende del an\u00e1lisis de sus cuadernos, Da Vinci utilizaba para hacer algunos de sus retratos (especialmente sus caricaturas), un m\u00e9todo que consist\u00eda en crear una tabla en la que listaba un conjunto de atributos (forma de la cabeza, tipo de ojos, orejas, labios, etc.) y debajo de ellos todas las variaciones posibles para utiizarlas en la creaci\u00f3n de un rostro original.", "De acuerdo a esta teor\u00eda, la Mona Lisa, el cuadro m\u00e1s admirado del mundo, ser\u00eda una especie de identikit", "Esto hizo pensar que la Mona Lisa podr\u00eda haber sido pintada como la suma de aspectos hermosos de diversas mujeres (u hombres) y no como reflejo de una persona particular. De acuerdo a esta teor\u00eda el cuadro m\u00e1s admirado del mundo ser\u00eda una especie de  identikit  .", "Esta misma t\u00e9cnica se puede utilizar no s\u00f3lo para crear retratos, sino modelos de negocio. Un modelo de negocio es la forma de organizaci\u00f3n de una empresa. Son los componentes fundamentales que definen el modo en que una empresa funciona y en qu\u00e9 se diferencia de otras.", "En 1997 W. Chan Kim y Ren\u00e9e Mauborgne publicaron un art\u00edculo en Harvard Business Review que propon\u00eda nada menos que una aplicaci\u00f3n del m\u00e9todo de Da Vinci para innovar en las empresas.", "La t\u00e9cnica de Da Vinci se puede utilizar para crear modelos de negocios e innovar en las empresas", "Su teor\u00eda (llamada Innovaci\u00f3n de la Curva de Valor y popularizada a\u00f1os m\u00e1s tarde como Blue Ocean), consiste b\u00e1sicamente en dividir la oferta de una empresa en sus componentes esenciales. Modificando esos componentes esenciales (como Leonardo variaba los atributos o componentes de un rostro), se puede brindar una oferta tan diferenciada y original que se reduce dram\u00e1ticamente la competencia y aumenta la rentabilidad.", "Supongamos que tiene un hotel de tres estrellas que es frecuentado por viajantes de comercio y quiere mejorar su rentabilidad. H\u00e1gase las siguientes preguntas:", "1.  \u00bfQu\u00e9 le estoy ofreciendo a mis clientes?  Identifique las caracter\u00edsticas esenciales de su oferta. En este ejemplo el hotel cuenta con habitaciones con televisi\u00f3n por cable, restaurant y una sala amplia y c\u00f3moda.", "2.  \u00bfQu\u00e9 elementos de la oferta pueden ser reducidos o eliminados sin que los clientes lo valoren negativamente?  Hay cosas en las que gastamos que no son tan apreciadas. Un hotel que no cuenta con comedor o con una sala grande y bien decorada no tiene un gran problema si su principal clientela son viajantes, quienes suelen tener almuerzos o cenas de negocios y no pasan mucho tiempo dentro del hotel.", "3. Finalmente,  \u00bfqu\u00e9 elementos podr\u00edan incrementarse o agregarse a la oferta?  Estamos hablando de cosas que el cliente valora y de las que no le estamos dando lo suficiente. En este caso, una cama confortable y un buen televisor son cosas en las que vale la pena invertir. Es lo que m\u00e1s valora un viajante.", "El objetivo es brindar una oferta tan diferenciada y original que permita reducir dram\u00e1ticamente la competencia y aumentar la rentabilidad", "Conclusi\u00f3n: invirtiendo menos en salas y comedores y m\u00e1s en colchones y televisores, se puede ofrecer una combinaci\u00f3n de mayor valor para el cliente, a un precio menor que la competencia y con una ganancia mayor para el due\u00f1o.", "Esto es lo que hizo el grupo hotelero ACCOR para crear su cadena de hoteles Formule 1, lo que hacen las aerol\u00edneas de bajo costo y tambi\u00e9n lo que podr\u00eda hacer usted: cambiarle la cara a su empresa.", "* Eduardo Remolins es economista especializado en Management de la Innovaci\u00f3n, Master in Technology and Innovation Management, Sussex Universitiy Master en Econom\u00eda, UTDT. Adem\u00e1s es autor del libro La Primera Venta del Emprendedor ."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366550-como-aplicar-el-codigo-da-vinci-en-su-empresa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La Mona Lisa ser\u00eda unrealizado a partir de una combinaci\u00f3n de atributos de diferentes personas;te cuenta c\u00f3mo utilizar este modelo en tu firma", "titulo": "\u00bfC\u00f3mo aplicar el C\u00f3digo Da Vinci en su empresa?", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La ampliaci\u00f3n del R\u00e9gimen de Asignaciones Familiares, anunciado ayer por la Presidenta para mujeres embarazadas fue oficializada hoy con la publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial. En el Decreto 446 se detallan los requisitos necesarios para obtener el beneficio.", "Cristina Kirchner lo hab\u00eda anticipado al dar inicio a las sesiones ordinarias en el Congreso el 1\u00b0 de marzo pasado.", "\u00bfQui\u00e9nes ser\u00e1n beneficiarias de esta ampliaci\u00f3n de las asignaciones familiares?", "Seg\u00fan el texto oficial, la cobertura que apunta a reducir la mortalidad materna, considerado \"un indicador de la injusticia social\", podr\u00e1 ser percibido por aquellas mujeres que se encuentren en la semana 12 de gestaci\u00f3n (desde el cuarto mes), y en adelante, con los controles correspondientes.", "\u00bfCu\u00e1nto y c\u00f3mo se cobrar\u00e1?", "Se cobrar\u00e1n 220 pesos. Entre la 12\u00aa. y la \u00faltima semana de gestaci\u00f3n se liquidar\u00e1 el 80% del monto total, con un abono mensual. El 20% restante ser\u00e1 abonado una vez finalizado el embarazo y en un solo pago, s\u00f3lo a quienes cumplan con los controles m\u00e9dicos de seguimiento previstos en el \"Plan Nacer\" del Ministerio de Salud. De lo contrario, la falta de acreditaci\u00f3n de ese requisito producir\u00e1 la p\u00e9rdida del derecho a esa suma restante.", "\u00bfHabr\u00e1 m\u00e1s asignaciones para embarazos m\u00faltiples?", "No. S\u00f3lo corresponder\u00e1 la percepci\u00f3n del importe equivalente a una Asignaci\u00f3n por Embarazo para Protecci\u00f3n Social, \"a\u00fan cuando se trate de embarazo m\u00faltiple\", dice el Decreto.", "\u00bfSe puede cobrar esta asignaci\u00f3n si ya se cobra la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo?", "En el bolet\u00edn se precisa que \"la percepci\u00f3n de esta asignaci\u00f3n no ser\u00e1 incompatible con la AUH para Protecci\u00f3n Social por cada menor de dieciocho a\u00f1os, o sin l\u00edmite de edad cuando se trate de un discapacitado, a cargo de la mujer embarazada\".", "\u00bfQu\u00e9 organismo y desde cu\u00e1ndo pagar\u00e1 el beneficio?", "La Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses) es la encargada de otorgar el pago. Seg\u00fan la publicaci\u00f3n oficial, deber\u00e1 dictar \"las normas interpretativas, aclaratorias y complementarias necesarias para la implementaci\u00f3n\" del r\u00e9gimen establecido, con un plazo m\u00e1ximo fijado el 1\u00ba de mayo pr\u00f3ximo. Desde ese d\u00eda deber\u00e1 comenzar a pagar acorde con lo dispuesto.", "\u00bfQu\u00e9 requisitos se les exigir\u00e1 para obtenerla?"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366798-tips-para-entender-la-asignacion-a-embarazadas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El Bolet\u00edn Oficial detalla cu\u00e1les son los requisitos para percibir el beneficio que pondr\u00e1 en marcha el Gobierno; abarca a las mujeres que alcancen el cuarto mes de gestaci\u00f3n", "titulo": "Tips para entender la asignaci\u00f3n a embarazadas", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En este resumen,  lanacion.com  ofrece un espacio para que los lectores sigan de manera actualizada las claves de lo que est\u00e1 ocurriendo en la Argentina y en el mundo en materia econ\u00f3mica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366792-semana-santa-menos-pescado-y-mas-caro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Adem\u00e1s, la AFIP permite a los viajeros declarar su equipaje de forma; China urge a EEUU a adoptar \"medidas responsables\";", "titulo": "Semana Santa: menos pescado y m\u00e1s caro", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En medio de la tensi\u00f3n entre Siderar  y el Gobierno, el presidente de la compa\u00f1\u00eda perteneciente al conglomerado industrial Techint, Daniel Novegil, critic\u00f3 duramente el decreto de necesidad y urgencia firmado por la Presidenta y reclam\u00f3 que la decisi\u00f3n oficial pase por el Congreso para que pueda ser debatida.", "\"En nuestro criterio, [el decreto] no tiene justificaci\u00f3n\", se\u00f1al\u00f3 Novegil en declaraciones a Radio 10. \"La Constituci\u00f3n Nacional s\u00f3lo justifica que el Ejecutivo legisle en circunstancias muy excepcionales. Lo m\u00ednimo que pedimos es un debate parlamentario para poder expresar nuestras ideas\", complet\u00f3.", "Tras las declaraciones del ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, y su par de Interior, Florencio Randazzo, quienes defendieron la medida, el presidente de Ternium-Siderar record\u00f3 que fue justamente Boudou quien, como n\u00famero uno de la Anses, fue al Congreso y \"mantuvo expl\u00edcitamente el tope del 5% [de derecho a voto en los directorios de empresas privadas en los que el ente p\u00fablico tiene acciones]\" para lograr la aprobaci\u00f3n del Parlamento. \"Hoy tres a\u00f1os despu\u00e9s, el Gobierno anula el tope con un decreto\", dijo Novegil.", "En tanto, critic\u00f3 duramente a Axel Kicillof, el candidato oficial para ser uno de los tres directores en la compa\u00f1\u00eda. \"Habl\u00f3 de controles de precios, de valores diferenciales para algunos y de limitar la expansi\u00f3n mundial de la compa\u00f1\u00eda. As\u00ed uno empieza a entender la injerencia. Esto recuerda a episodios vividos en Venezuela y comienza a preocuparse\", estim\u00f3.", "El ejecutivo del grupo indic\u00f3 que los dividendos que propon\u00eda distribuir eran m\u00e1s altos que lo que se estimaba pero que \"eran compatibles con los planes de inversi\u00f3n\". Adem\u00e1s dijo que no fue la empresa ni los accionistas mayoritarios quienes se negaron a la distribuci\u00f3n sino que eso fue impedido por la Anses, que dirige Diego Bossio, y la Comisi\u00f3n Nacional de Valores (CNV), a cargo de Alejandro Vanoli.", "\"En este tema particular, la Presidenta est\u00e1 mal informada\", estim\u00f3 Novegil tras las cr\u00edticas de ayer de Cristina Kirchner en su reaparici\u00f3n p\u00fablica. \"Los trabajadores de Siderar en San Nicol\u00e1s son accionistas de la compa\u00f1\u00eda. Cada trabajador hubiera recibido $ 15.000 pesos  cash  (sic). El que impide que los dividendos se paguen es la Anses y la CNV\", reiter\u00f3.", "\"Esto tiene que ver con a seguridad jur\u00eddica y con la divisi\u00f3n de poderes. Lo que pedimos es que el resultado de la anulaci\u00f3n del 5% sea debatido al Congreso y que nosotros tengamos la oportunidad de expresar nuestra opini\u00f3n\", volvi\u00f3 a decir el hombre de negocios.", "Y complet\u00f3: \"Es desproporcionado [la publicaci\u00f3n de] un decreto de necesidad y urgencia cuando no hay conmoci\u00f3n interna o no hay hiperinflaci\u00f3n. Cuando un ministro [por Randazzo] dice que no lo env\u00eda al Congreso porque por ah\u00ed no pasa\" se entienden las formas y el fondo de la cuesti\u00f3n.", "\"Techint ayer fue a la Justicia y present\u00f3 dos acciones. En la primera dijo que el DNU es inv\u00e1lido porque no exist\u00eda urgencia y en la segunda, que la resoluci\u00f3n de la CNV [sobre la validez de la asamblea del viernes] es nula porque viol\u00f3 el derecho de defensa\". En tanto, afirm\u00f3 que en los pr\u00f3ximos d\u00edas habr\u00e1 m\u00e1s presentaciones en los tribunales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366789-siderar-quiere-que-el-congreso-debata-el-ingreso-de-directores-por-el-estado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "\"Pedimos una discusi\u00f3n parlamentaria para poder expresar nuestras ideas\", se\u00f1al\u00f3 el presidente de la empresa; dijo que la Anses impidi\u00f3 la distribuci\u00f3n de dividendos y que habr\u00e1 nuevas acciones legales", "titulo": "Siderar quiere que el Congreso debata el ingreso de directores por el Estado", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La cotizaci\u00f3n del oro alcanz\u00f3 un nuevo r\u00e9cord ayer, al negociarse a US$ 1497,20 la onza, reflejando el creciente temor con que un sector de la comunidad financiera mundial sigue la situaci\u00f3n de la econom\u00eda global.", "Fue al cabo de una jornada de negocios convulsionada, en la que casi todas las bolsas cerraron en rojo luego de que Standard &amp; Poor\u2019s (S&amp;P) revisara a negativo el panorama de la deuda de EE.UU., se incrementaran las dudas sobre la deuda griega (y la de otros pa\u00edses de la eurozona) y se supiera que China hab\u00eda elevado los encajes bancarios adoptando la s\u00e9ptima medida de ajuste monetario desde octubre para tratar de mantener contenida su inflaci\u00f3n.", "S&amp;P advirti\u00f3 incluso que podr\u00eda rebajar la nota de EE.UU. al cabo de los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os, lo que alent\u00f3 la demanda de oro (subi\u00f3 0,8%) y, parad\u00f3jicamente, la de bonos del emisor, ahora algo m\u00e1s desconfiado que, despu\u00e9s de todo, sigue siendo \u2013a consideraci\u00f3n de los mercados\u2013 el pagador m\u00e1s fiable.", "La rueda se destac\u00f3 adem\u00e1s por una tendencia a la revalorizaci\u00f3n global del d\u00f3lar, que golpe\u00f3 al petr\u00f3leo (-1,93%) pero no inmut\u00f3 a los granos (+4,1% el trigo, +0,9% la soja). Esto tal vez explique por qu\u00e9 la tasa de riesgo argentino (subi\u00f3 2,4%, de 529 a 540 puntos) subi\u00f3 menos que el promedio del riesgo emergente (avanz\u00f3 3%, de 265 a 273), ya que es una variable cada vez m\u00e1s vinculada al \"riesgo soja\".", "Javier Blanco"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366750-con-todo-temblando-volvio-a-relucir-el-oro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Con todo temblando, volvi\u00f3 a relucir el oro", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Matcyn SA: fabricaci\u00f3n de piezas met\u00e1licas y pl\u00e1sticas para la industria automotriz; Maip\u00fa 459. Planta industrial en Doctor Pedro Ignacio Arrieta 4015, San Justo, provincia de Buenos Aires. Fue prove\u00eddo su concurso preventivo. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 23 de mayo. S\u00edndico: Gustavo Adri\u00e1n Milio; Echenaguc\u00eda 925. Audiencia informativa el 1\u00b0 de marzo de 2012. Juzgado N\u00b0 14; secretar\u00eda N\u00b0 27.", "Mej\u00edas &amp; D\u2019Agostino Consultores (en liquidaci\u00f3n): recursos humanos; Salguero 2731, piso 4\u00b0, \"45\". Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de Eduardo Pedro Lavignano por una deuda de $ 35.449,10. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 22 de junio. S\u00edndica: Elsa Esther Andrade; avenida Callao 449, piso 10\u00b0, \"A\". Juzgado N\u00b0 4; secretar\u00eda N\u00b0 8.", "Viamonte y Pueyrred\u00f3n SRL: con domicilio en avenida Coronel D\u00edaz 2089, piso 2\u00b0, \"C\". Fue decretada su quiebra a pedido de Raquel Blanco Capca. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 31 de mayo. S\u00edndico: Miguel Alfredo Kupcnik; San Luis 3067. Juzgado N\u00b0 9; secretar\u00eda N\u00b0 18.", "Chelas SA: establecida en avenida C\u00f3rdoba 429. Fue decretada su quiebra a pedido de Aveny Denmson de Argentina SA. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 31 de mayo. S\u00edndico: H\u00e9ctor Jorge Garc\u00eda; Uruguay 572, piso 8\u00b0, \"B\". Juzgado N\u00b0 26; secretar\u00eda N\u00b0 51.", "Textilera Americana SA: industria textil; Beruti 3679, piso 7\u00b0. En su ex juicio de concurso preventivo, el Juzgado decret\u00f3 su quiebra indirecta. La verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos se efectuar\u00e1 por v\u00eda incidental. S\u00edndico: Fernando Daniel Torella; Arcos 3726. Juzgado N\u00b0 14; secretar\u00eda N \u00b0 27.", "Roberto Antonio Castro Erazo: establecido en Rafaela 4959. La presente quiebra se decret\u00f3 a propio pedido. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 21 de junio. S\u00edndico: Jos\u00e9 Scheinkopf; avenida Pueyrred\u00f3n 468, piso 7\u00b0, \"45\". Juzgado N\u00b0 1; secretar\u00eda N\u00b0 1."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366749-concursos-y-quiebras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Concursos y quiebras", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mart\u00edn Kanenguiser Enviado especial", "WASHINGTON.- El viceministro de Econom\u00eda, Roberto Feletti, consider\u00f3 necesario fortalecer la relaci\u00f3n de la Argentina con las agencias de cr\u00e9dito regionales para evitar los coletazos derivados de la crisis global que afectan a los bancos multilaterales de cr\u00e9dito con sede en Washington.", "Luego de positivas discusiones que mantuvo en esta ciudad, Feletti dijo a LA NACION que la Argentina profundizar\u00e1 su v\u00ednculo con la Corporaci\u00f3n Andina de Fomento (CAF) y que apuesta a que tenga concreci\u00f3n real el largamente anunciado Banco del Sur.", "Feletti form\u00f3 parte, adem\u00e1s, de las discusiones del Banco Centroamericano de Integraci\u00f3n Econ\u00f3mica -entidad en la que la Argentina tiene una silla en el directorio- que apuesta a sumar activos por casi 10.000 millones de d\u00f3lares.", "El caso de la CAF tambi\u00e9n ha cobrado importancia para el Gobierno, ya que en t\u00e9rminos regionales este organismo, que preside el boliviano Enrique Garc\u00eda, \"prest\u00f3 el \u00faltimo a\u00f1o m\u00e1s dinero que el Banco Interamericano de Desarrollo (BID)\", seg\u00fan afirm\u00f3 el funcionario que secunda en Econom\u00eda al ministro Amado Boudou.", "En cuanto al Banco del Sur, cuyo dise\u00f1o fue reformulado varias veces, ahora se apuesta a acelerar su puesta en marcha, dados los problemas que algunos gobiernos latinoamericanos observan en la recapitalizaci\u00f3n del BID.", "Un paso que deber\u00eda dar la Argentina en ese sentido es lograr que la comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores del Senado, presidida por el senador y precandidato a jefe de gobierno de la ciudad, Daniel Filmus, lograra acercar al recinto la ratificaci\u00f3n de este proyecto que ya lleva dos a\u00f1os en el Congreso y que podr\u00eda perder estado parlamentario, seg\u00fan expresaron a LA NACION fuentes de la C\u00e1mara alta.", "Las relaciones con el BID y el Banco Mundial, aclar\u00f3 Feletti, son buenas, pero en el primer caso se observan problemas para que el gobierno de Estados Unidos pueda lograr la convalidaci\u00f3n legislativa para consolidar la capitalizaci\u00f3n de la entidad. Si no se lograra dar este paso, advierten en Econom\u00eda, en 2012 la capacidad prestable del BID caer\u00eda en forma importante.", "En cuanto al Banco Mundial, la Argentina tiene un programa actualmente por unos US$ 3300 millones y logr\u00f3 el otorgamiento de unos US$ 2000 millones en los \u00faltimos dos meses para programas sociales y de apoyo a la infraestructura. Las autoridades pol\u00edticas parecen estar en una buena luna de miel, pero Feletti advirti\u00f3 que, en t\u00e9rminos globales, \"el banco sigue queriendo focalizarse en asistir prioritariamente a los pa\u00edses pobres con estados fr\u00e1giles\", dejando a un costado a los de ingresos medios, como la Argentina. As\u00ed lo dej\u00f3 en claro el fin de semana el presidente del BM, el norteamericano Robert Zoellick, en un almuerzo del que particip\u00f3 el viceministro argentino, quien tambi\u00e9n destac\u00f3 el proyecto de fortalecer el Fondo Latinoamericano de Reservas (FLAR) como parte de la Unasur."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366748-economia-quiere-una-mayor-relacion-con-agencias-regionales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Busca evitar los coletazos de la crisis global que afectan al BID y al BM", "titulo": "Econom\u00eda quiere una mayor relaci\u00f3n con agencias regionales", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Javier Blanco  LA NACION", "Con la promesa de pago de dividendos \"en veremos\" por la judicializaci\u00f3n del conflicto que la empresa mantiene con el Gobierno, la acci\u00f3n de Siderar, que el viernes hab\u00eda subido casi 9% al incorporar a su precio buena parte del millonario dividendo que sorpresivamente anunci\u00f3 la compa\u00f1\u00eda (planeaba pagar $ 403 millones, pero lo subi\u00f3 a $ 1500 millones), pas\u00f3 a desvalorizarse ayer 5,52 por ciento.", "As\u00ed, un papel que hab\u00eda cerrado a $ 29,10 en la rueda previa a la asamblea de accionistas y lleg\u00f3 a cotizar a $ 31,95 el viernes, al amparo de la promesa de un dividendo de $ 4,35 por acci\u00f3n, pas\u00f3 a valer $ 29,95, a la espera de que el destino de la caja de la compa\u00f1\u00eda se dirima en la Justicia.", "Los vaivenes del papel no pasaron inadvertidos en una jornada en la que la plaza local qued\u00f3 inmersa adem\u00e1s en los reacomodamientos que se dispararon en el mundo ante la rebaja que sufri\u00f3 EE.UU. en la calificaci\u00f3n de su deuda, los renovados temores que provoca la situaci\u00f3n financiera de varios pa\u00edses de la zona del euro y los ajustes monetarios que intenta China para mantener a raya la inflaci\u00f3n. Algunos de esos ajustes no dejan de ser paradojales.", "Pese a que la calificadora Standard &amp; Poor\u2019s rebaj\u00f3 de estable a negativa la calificaci\u00f3n de EE.UU. como pa\u00eds emisor, los precios de su divisa y, principalmente, su deuda subieron. Esto puso presi\u00f3n sobre plazas emergentes (cay\u00f3 1,9% la Bolsa paulista y 2,4% la porte\u00f1a) y depreci\u00f3 a estas monedas (cedi\u00f3 0,7% el peso mexicano; 0,7% el real; 0,9% el peso chileno, y 0,20% el argentino), develando el potencial riesgo que un cambio en la tendencia actual de cotizaci\u00f3n del d\u00f3lar estadounidense podr\u00eda tener sobre los mercados y precios de la regi\u00f3n.", "Sin embargo, ayer buena parte de la recuperaci\u00f3n mundial del d\u00f3lar devino directamente de la devaluaci\u00f3n del euro, moneda que se ajust\u00f3 1,4% contra el d\u00f3lar y hasta 1,9% vs. el yen ante \"la posibilidad de que Grecia se vea obligada a reestructurar su deuda [su gobierno lo niega] y el temor a que el triunfo de la ultraderecha en Finlandia complique los planes de salvataje en la eurozona\", seg\u00fan explic\u00f3 un operador.", "De esta forma, el euro (que en Buenos Aires baj\u00f3 de $ 5,91 a 5,85) resign\u00f3 parte de la apreciaci\u00f3n ganada luego de que el Banco Central Europeo elevara la tasa de inter\u00e9s de referencia de ese mercado del 1 al 1,25% anual hace diez d\u00edas.", "Lo que qued\u00f3 claro es que los inversores buscaron cobertura en activos m\u00e1s seguros (el oro ya orilla los US$ 1500), tendencia que se replic\u00f3 aqu\u00ed con rasgos propios: el refugio elegido fue el d\u00f3lar, que termin\u00f3 a $ 4,10 en las pizarras y marc\u00f3 un nuevo m\u00e1ximo de $ 4,075 a nivel mayorista.", "Y que el \"efecto Anses\" ya golpea a otros papeles, como lo sugiere la baja del 4,2% que tuvo ayer Banco Macro, tras comunicar a la Bolsa que el organismo le hab\u00eda notificado que votar\u00eda acumulativamente en su asamblea del 26, cuando trate la designaci\u00f3n de directores y s\u00edndicos del banco."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366746-la-empresa-cotiza-al-ritmo-del-dividendo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Ven\u00eda de subir 9%, pero ayer cay\u00f3 5,5%, al quedar en suspenso el pago; complejo d\u00eda en los mercados", "titulo": "La empresa cotiza al ritmo del dividendo", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MAR DEL PLATA.- No fue nada f\u00e1cil. Casi tres semanas de negociaciones y los \u00faltimos cinco d\u00edas con medidas de fuerza de los trabajadores que implicaron paralizaci\u00f3n total de las plantas industriales del sector y bloqueo de cargas en el puerto local. El acuerdo entre trabajadores y empresarios de la pesca por fin se alcanz\u00f3 ayer, en horas de la tarde, con un aumento salarial del 30%, que dej\u00f3 satisfechos a los manifestantes y abri\u00f3 paso para la reanudaci\u00f3n del procesamiento de pescado en v\u00edsperas de Semana Santa, fecha pico para la venta y consumo de este producto.", "El levantamiento del paro permitir\u00eda que entre hoy y ma\u00f1ana ya se logren condiciones para reanudar la distribuci\u00f3n de mercader\u00eda a los puntos de venta y as\u00ed evitar el cuadro de desabastecimiento que, a ra\u00edz de la protesta gremial, ya era inminente.", "Los directivos del Sindicato Obrero de la Industria del Pescado (SOIP), que llegaron a la medida de fuerza con un reclamo de aumento salarial del 35%, entre otras demandas, firmaron ayer el acuerdo que les garantiza una suba del 30%, que se aplicar\u00e1 en tres etapas: un 18% que se hace efectivo retroactivo a marzo. Otro 6% se ver\u00e1 reflejado en los haberes, a partir de julio, y un porcentaje similar se incorporar\u00e1 desde noviembre.", "\"Fue una negociaci\u00f3n dur\u00edsima, donde ten\u00edamos muchos reclamos para los empresarios, pero nos retiramos conformes con la mejora salarial alcanzada\", se\u00f1al\u00f3 a LA NACION la titular del SOIP, Cristina Ledesma, que tuvo que resignar para un pr\u00f3ximo debate otras cuestiones que hab\u00eda llevado a la mesa de negociaciones. Por ejemplo, la registraci\u00f3n laboral del personal que se desempe\u00f1a bajo el formato de cooperativas y un ingreso m\u00ednimo garantizado para los meses en los que escasea o no hay pescado para procesar.", "El acuerdo se firm\u00f3 ayer en la sede local del Ministerio de Asuntos Agrarios de la provincia de Buenos Aires. Hasta all\u00ed llegaron dirigentes gremiales y empresarios. Pero estaban pendientes de lo que ocurr\u00eda en esas oficinas desde las m\u00e1ximas autoridades municipales hasta el gobernador bonaerense, Daniel Scioli, que a primera hora de ayer hab\u00eda expresado su preocupaci\u00f3n por la extensi\u00f3n del conflicto pesquero en Mar del Plata."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366745-habra-pescado-en-semana-santa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Dar\u00edo PalavecinoCorresponsal en Mar del Plata", "titulo": "Habr\u00e1 pescado en Semana Santa", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariela Arias Corresponsal en Santa Cruz", "RIO GALLEGOS.- Despu\u00e9s de 18 d\u00edas de paro total en los yacimientos petroleros del norte santacruce\u00f1o, ayer una resoluci\u00f3n del Ministerio de Trabajo de la Naci\u00f3n, firmada por la viceministra, Noem\u00ed Rial, puso fin al conflicto que le ocasion\u00f3 a la provincia p\u00e9rdidas por m\u00e1s de 50 millones de pesos en concepto de regal\u00edas que no se liquidar\u00e1n. Sin embargo, al cierre de esta edici\u00f3n, las asambleas de trabajadores realizadas a la vera de las rutas decidieron no acatar la resoluci\u00f3n y no volver a los yacimientos por ahora.", "Para destrabar el conflicto en el que desempe\u00f1\u00f3 un papel preponderante una fuerte rebeld\u00eda de las bases y parte de la comisi\u00f3n directiva del Sindicato de Petroleros y Gas Privados de Santa Cruz, Rial dispuso el pago de un 10% de aumento por sobre el sueldo neto de un trabajador, que ser\u00e1 cobrado con el nombre de \"adicional compensatorio Convenio Colectivo de Trabajo 2011\".", "Si bien este punto fue el que logr\u00f3 inicialmente destrabar el conflicto -dado que, adem\u00e1s del porcentaje, ser\u00e1 retroactivo al 1\u00b0 de marzo de este a\u00f1o y lo cobrar\u00e1n hasta tanto entre en vigor el convenio colectivo- anoche, en las asambleas realizadas en Pico Truncado, Las Heras y Caleta Olivia, los trabajadores reclamaban el 30% de aumento, seg\u00fan informaron delegados petroleros de las tres localidades a LA NACION.", "Ayer, a las 17, se realiz\u00f3 la primera asamblea de delegados en Pico Truncado, y despu\u00e9s de dos arduas horas de discusi\u00f3n, por mayor\u00eda, resolvieron acatar la resoluci\u00f3n firmada por Rial y realizar asambleas informativas con los trabajadores en cada localidad.", "Sin embargo, fue la asamblea de Caleta Olivia la que anoche cambi\u00f3 la historia y, al recibir la informaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n de la cartera laboral, los trabajadores se negaron a acatar la resoluci\u00f3n y decidieron no regresar a los yacimientos. Similar situaci\u00f3n se repet\u00eda anoche en Pico Truncado, en tanto que desde Las Heras, el delegado Fabi\u00e1n Z\u00fa\u00f1iga confirm\u00f3 que tampoco regresar\u00edan a los yacimientos.", "Ahora, los trabajadores en disidencia esperan una asamblea general con la presencia de toda la comisi\u00f3n directiva, quienes habr\u00edan regresado a esta ciudad durante la madrugada.", "Antes de conocer lo que hab\u00edan decidido las asambleas, Rub\u00e9n Retamoso, secretario adjunto del gremio, afirm\u00f3 a LA NACION que el aumento del 10% logrado era retroactivo al 1\u00b0 de marzo y sobre esa suma no se aplicar\u00edan descuentos y no se computar\u00eda tampoco para el cobro de las asignaciones familiares.", "Este punto fue considerado en el segundo art\u00edculo de la resoluci\u00f3n y fundamentado en la zona desfavorable en que se realiza la actividad.", "Para Retamoso, el logro del aumento del 10% se hab\u00eda logrado gracias a la medida de fuerza que dur\u00f3 18 d\u00edas. \"Hoy apareci\u00f3 el 10% de mejora, y eso se logr\u00f3 gracias a la medida de fuerza\", afirm\u00f3 Retamoso, y sali\u00f3 as\u00ed al cruce de las declaraciones del gremialista Marcelo Salguero, del sector oficialista del gremio, que al mediod\u00eda, en declaraciones radiales, hab\u00eda asegurado que el paro no hab\u00eda servido de nada y que el 10% ya hab\u00eda sido acordado.", "Si bien no qued\u00f3 en la resoluci\u00f3n, los petroleros recibir\u00edan tambi\u00e9n el bono de $ 25.000 en cinco cuotas, similar acuerdo al que hab\u00edan arribado los sindicatos de otras provincias.", "Rial ya hab\u00eda advertido, a trav\u00e9s de una intimaci\u00f3n para que el sector en conflicto acatara la conciliaci\u00f3n obligatoria, sobre las graves consecuencias que podr\u00eda acarrear el conflicto petrolero y gas\u00edfero del norte de la provincia de Santa Cruz a partir de la posibilidad de que se produjeran despidos y se le quitase la personer\u00eda gremial a la organizaci\u00f3n sindical.", "Ayer, en la resoluci\u00f3n 325, de la cual fueron notificadas todas las partes en conflicto, la viceministra advirti\u00f3 que el conflicto estaba \"causando un serio perjuicio a la actividad, que se podr\u00eda transformar en un da\u00f1o a la colectividad\".", "Desde que se inici\u00f3 el conflicto, hubo manifestaciones de violencia con pintadas y amenazas, tanto dirigidas al sector del secretario general, H\u00e9ctor Segovia, como al de los delegados disidentes, que con la medida tambi\u00e9n cuestionaron el poder de Segovia.", "En la resoluci\u00f3n tambi\u00e9n queda determinado que se pagar\u00e1n a fin de mes los 18 d\u00edas que los petroleros tuvieron detenida la actividad y la producci\u00f3n en los pozos petroleros."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366744-acuerdo-con-petroleros-pero-falta-la-asamblea", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Los operarios de Santa Cruz esperan la reuni\u00f3n con los dirigentes", "titulo": "Acuerdo con petroleros, pero falta la asamblea", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tras anunciar su retiro en la carrera por la Casa Rosada y antes de participar de una cumbre partidaria con el candidato presidencial ungido por la UCR, Ricardo Alfons\u00edn, el vicepresidente Julio Cobos asegur\u00f3 esta noche que \"Cristina [Kirchner] da la sensaci\u00f3n de despedida en muchos de los \u00faltimos discursos\", al ser consultado sobre el misterio en torno a la postulaci\u00f3n de la mandataria. Adem\u00e1s,  insisti\u00f3 con que no abandonar\u00e1 su cargo.", "Cobos incluso asegur\u00f3 que \"es una decisi\u00f3n dif\u00edcil\" la que debe tomar la jefa del Estado respecto a su candidatura con miras a los comicios de octubre.", "Por otra parte, el vicepresidente se refiri\u00f3 a su relaci\u00f3n con la UCR, que ungi\u00f3 al diputado Ricardo Alfons\u00edn como candidato presidencial, luego de que el senador Ernesto Sanz se bajara de la interna abierta de la fuerza.  \"Sin el respaldo del partido es imposible gobernar\", dijo Cobos en declaraciones al canal C5N.", "Y agreg\u00f3: \"Nunca me sub\u00ed a la candidatura, en realidad esper\u00e9 a ver que pasaba\".", "Cobos, adem\u00e1s, critic\u00f3 al presidente de la UCR, Angel Rozas, por admitir que el partido usar\u00e1 las listas colectoras en los comicios de la Provincia pese a no estar de acuerdo con ese artilugio electoral.  \"Es un disparate, es una de las cosas que uno no comparte del partido\", lanz\u00f3 el vicepresidente, seg\u00fan consign\u00f3 DyN.", "En ese marco, Cobos participar\u00e1 ma\u00f1ana de una cumbre partidaria con Rozas y Alfons\u00edn. \"La situaci\u00f3n de Sanz es m\u00e1s complicada, porque \u00e9l acept\u00f3 participar de las internas\", afirm\u00f3.", "El vicepresidente, en tanto, insisti\u00f3 con que no abandonar\u00e1 su cargo. \"No me voy de la vicepresidencia y menos ahora que no soy candidato\", enfatiz\u00f3.", "Tras la convocatoria del jefe de gobierno porte\u00f1o y l\u00edder de Pro, Mauricio Macri, a un acuerdo program\u00e1tico entre las fuerzas no kirchneristas de cara a las elecciones generales de octubre, Cobos remarc\u00f3 que \"la oposici\u00f3n est\u00e1 muy dividida\". \"Hay que terminar de dirimir una propuesta y luego compatibilizarla con la de los aliados\", concluy\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366975-cobos-cristina-da-la-sensacion-de-despedida-en-muchos-de-los-ultimos-discursos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Tras su retiro en la carrera por la Casa Rosada, el vicepresidente se refiri\u00f3 al futuro electoral de la mandataria; \"Sin el respaldo del partido es imposible gobernar\", dijo sobre la interna de la UCR", "titulo": "Cobos: \"Cristina da la sensaci\u00f3n de despedida en muchos de los \u00faltimos discursos\"", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hugo Alconada Mon LA NACION", "El gobierno de Estados Unidos lo critic\u00f3; el Banco Mundial se prepar\u00f3 para lo peor; empresarios locales sumaron sus lamentos, y hasta funcionarios del propio Gobierno plantearon sus dudas y reproches. En suma, cargaron sobre la decisi\u00f3n de estatizar los fondos de pensi\u00f3n (AFJP) y sus efectos indeseados o inesperados por la Casa Rosada. Entre ellos, que el oficialismo accediera a los directorios de cerca de cuarenta grandes y medianas empresas.", "A tal punto lleg\u00f3 el fastidio, que los empresarios detallaron el nivel pat\u00e9tico de algunos directores designados por el Gobierno, mientras que \"una fuente de alto nivel cercana a la Casa Rosada\" defini\u00f3 el desplome burs\u00e1til que sigui\u00f3 al anuncio como un \"hurac\u00e1n Katrina\". Eso y m\u00e1s surge de cinco cables reservados y confidenciales de la diplomacia estadounidense que obtuvo WikiLeaks y cedi\u00f3 a LA NACION.", "Acceda a los cables", "Wayne inform\u00f3 que, seg\u00fan sus interlocutores, la nacionalizaci\u00f3n de las AFJP reducir\u00eda \"el riesgo de un default [soberano] durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os\", pero que eso no disipaba los temores sobre \"el impacto [de la estatizaci\u00f3n] en la econom\u00eda en el mediano plazo\". Y de modo m\u00e1s amplio, consign\u00f3: \"Hay un temor creciente de que ning\u00fan sector es inmune a la intervenci\u00f3n del Gobierno\".", "M\u00e1s dr\u00e1stico, seg\u00fan el entonces director del Banco Mundial para el Cono Sur, Pedro Alba, el pa\u00eds caminaba por \"la cuerda floja\" por factores externos, como la crisis financiera mundial, y dom\u00e9sticos, como la manipulaci\u00f3n del Indec y la estatizaci\u00f3n de las AFJP, entre otros. \"Si votar\u00e1n y c\u00f3mo votar\u00e1n los directores designados por el Gobierno en las compa\u00f1\u00edas necesita ser clarificado tan pronto como sea posible para recuperar la confianza de los inversores\", le coment\u00f3 a Wayne cuando intercambiaron impresiones, el 12 de diciembre de 2008.", "Alba le confi\u00f3 que hab\u00eda felicitado con iron\u00eda al entonces jefe de Gabinete, Sergio Massa, por la \"impresionante habilidad del Gobierno para seguir sorprendiendo con medidas econ\u00f3micas\" una y otra vez. Ya en serio, tambi\u00e9n le cont\u00f3 que el Banco Mundial tambi\u00e9n hab\u00eda trazado un \"plan de contingencia de crisis\", por US$ 5000 millones, ante la posibilidad de que la corrida monetaria que entonces drenaba al Banco Central llegara a niveles peligrosos.", "Un d\u00eda antes, Wayne inform\u00f3 por otro cable que la iniciativa ofrec\u00eda \"indudables beneficios fiscales para el Gobierno, en t\u00e9rminos de m\u00e1s altos ingresos y cancelaciones m\u00e1s bajas de la deuda\", pero que, desde una visi\u00f3n m\u00e1s amplia, eran m\u00e1s las dudas que las certezas. \"Aunque funcionarios del Gobierno reaseguraron a las compa\u00f1\u00edas que no ten\u00edan intenciones de controlarlas -report\u00f3-, no est\u00e1 claro c\u00f3mo evolucionar\u00e1 este asunto, y la ley de nacionalizaci\u00f3n exacerba la incertidumbre al no clarificar el rol del Gobierno\" en cada firma.", "El ep\u00edlogo de 2008 concluy\u00f3 con un rol m\u00e1s activo desde Estados Unidos. Seg\u00fan surge del cable del 30 de diciembre, uno de los legisladores que particip\u00f3 en una comitiva que viaj\u00f3 a Buenos Aires, el dem\u00f3crata Gregory Meeks, abog\u00f3 por dos firmas de su pa\u00eds perjudicadas ante el entonces canciller Jorge Taiana.", "Seg\u00fan Wayne, Meeks dijo que \"el tratamiento de los reclamos por compensaci\u00f3n de MetLife y New York Life por parte del Gobierno enviar\u00eda se\u00f1ales a Washington\" sobre qu\u00e9 tipo de relaci\u00f3n aspiraba a mantener la Casa Rosada con el flamante presidente Barack Obama. Y fue m\u00e1s all\u00e1. Le \"urgi\u00f3\" a Taiana que el Gobierno fuera cuidadoso con su ret\u00f3rica. \"No empujen a Obama contra una esquina. Todos somos patriotas; nadie quiere ser ofendido\", le alert\u00f3, seg\u00fan el embajador.", "El temor de varias compa\u00f1\u00edas s\u00f3lo ser\u00eda similar a los problemas que precis\u00f3 la presidenta del Banco Hipotecario, Clarisa Lifsic, en otro cable de febrero de ese a\u00f1o, sobre el paup\u00e9rrimo nivel de los directores designados por el Gobierno. Lifsic relat\u00f3 que uno de ellos, el arquitecto Jaime Grinberg, \"sab\u00eda nada sobre los bancos\", y el otro, Jorge March, aunque contador, \"pregunt\u00f3 d\u00f3nde se guardaban las hipotecas durante su primer tour por el banco\". Ambos eran amigos de la entonces ministra Felisa Miceli o de sus hermanos Horacio y Adriana. El segundo, adem\u00e1s, fue el \u00faltimo en visitar a la ministra antes de que encontraran la bolsa con dinero en el ba\u00f1o de su despacho.", "Seg\u00fan Lifsic, el Hipotecario no s\u00f3lo debi\u00f3 capacitarlos \"en lo b\u00e1sico\" y mantenerlos \"informados sobre los asuntos\", sino que tambi\u00e9n padeci\u00f3 \"la falta de coordinaci\u00f3n y l\u00edneas claras de responsabilidad dentro del Gobierno\" a la hora de discutir en el directorio alg\u00fan tema relevante. Seg\u00fan lo resumi\u00f3 Wayne, \"un proceso que consum\u00eda mucho tiempo\".", "Cable N\u00famero 139.928 Embajador Earl Wayne, 4 de febrero de 2008: \"[Seg\u00fan Lifsic] debieron gastar mucho tiempo en capacitar [a los directores por el Gobierno] en lo b\u00e1sico y en mantenerlos informados\".", "Cable N\u00famero 182.454 Embajador Earl Wayne, 11 de diciembre de 2008: \"No est\u00e1 claro c\u00f3mo evolucionar\u00e1 este asunto, y la ley de nacionalizaci\u00f3n exacerba la incertidumbre al no clarificar el rol del Gobierno\".", "Cable N\u00famero 183.679 Embajador Earl Wayne, 12 de diciembre de 2008: \"[Seg\u00fan Alba], si y c\u00f3mo votar\u00e1n los directores del Gobierno necesita ser clarificado tan pronto como sea posible para recuperar la confianza de los inversores\".", "Cable N\u00famero 98.698 Embajador Earl Wayne, 30 de diciembre de 2008: \"[Seg\u00fan Meeks] el tratamiento de los reclamos por compensaci\u00f3n de MetLife y New York Life por parte del Gobierno enviar\u00eda se\u00f1ales a Washington\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366742-eeuu-supo-antes-del-fastidio-por-la-injerencia-en-empresas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Seg\u00fan WikiLeaks, firmas argentinas y el Banco Mundial hab\u00edan advertido del tema en 2008", "titulo": "EE.UU. supo antes del fastidio por la injerencia en empresas", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["A poco de conocida la idea del gobierno nacional de reformar la Administraci\u00f3n de Programas Especiales (APE), el pol\u00e9mico organismo estatal que gerencia anualmente unos 1100 millones de pesos que son distribuidos entre obras sociales sindicales para tratamientos de salud de alta complejidad, el sindicalismo moyanista mostr\u00f3 preocupaci\u00f3n e intent\u00f3 desviar el debate hacia otra cuesti\u00f3n: la de la medicina prepaga.", "En tal sentido, el diputado y dirigente del gremio de los canillitas Omar Plaini, un gremialista muy allegado al titular de la CGT, Hugo Moyano, sostuvo que hay que discutir integralmente el sistema de salud y que una de las primeras cosas que deber\u00eda replantearse es el r\u00e9gimen de las empresas de medicina prepaga, que en los \u00faltimos a\u00f1os recibieron a muchos afiliados que migraron desde el sistema de obras sociales sindicales.", "Al mismo tiempo, un proyecto de ley para regular a la medicina prepaga viene avanzando en el Congreso. Parad\u00f3jicamente, esta iniciativa ha provocado un sinf\u00edn de cr\u00edticas entre los empresarios del sector.", "Entre otras cosas, porque un art\u00edculo del proyecto propicia que los contratos entre las prepagas y los usuarios no incluyan per\u00edodos de carencia o espera para cualquiera de las prestaciones que figuren en el Programa M\u00e9dico Obligatorio. Tambi\u00e9n contempla que las enfermedades preexistentes no puedan ser utilizadas como criterio para no admitir a un usuario y que el Ministerio de Salud sea el que fije los valores diferenciales que deber\u00e1n pagar quienes presenten esa clase de enfermedades.", "De acuerdo con los empresarios, estas reformas ser\u00e1n de cumplimiento imposible, a menos que se obligue a las compa\u00f1\u00edas a perder dinero, con el consecuente deterioro de las prestaciones en un futuro cercano que podr\u00eda llegar hasta poner en peligro al propio sistema de salud privado.", "Fuentes del sector afirman que, de prosperar el proyecto, que se encuentra en la C\u00e1mara de Diputados para su sanci\u00f3n definitiva, podr\u00eda ocurrir que los servicios tiendan a nivelarse hacia abajo, a fin de disminuir costos. Es que la iniciativa propone que los aumentos de las cuotas de los planes de salud s\u00f3lo puedan ser aprobadas por la autoridad de aplicaci\u00f3n de acuerdo con su propia evaluaci\u00f3n de la estructura de costos y su c\u00e1lculo actuarial de riesgos.", "La reforma del r\u00e9gimen de la medicina prepaga, as\u00ed, se ha transformado en un objetivo m\u00e1s del sindicalismo moyanista, que se suma a su inquietud por una resoluci\u00f3n favorable en las causas judiciales sobre medicamentos falsos y a la ampliaci\u00f3n de sus espacios de poder, sea por medios de m\u00e1s lugares en las listas de candidatos a diputados nacionales y provinciales, o a trav\u00e9s de puestos en los directorios de empresas donde la Anses tiene participaci\u00f3n accionaria.", "Twitter: @flaborda"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366674-obras-sociales-versus-medicina-prepaga", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Obras sociales versus medicina prepaga", "fecha": "\r\n                \r\n              Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, volvi\u00f3 ayer a defender el decreto que ampl\u00eda la participaci\u00f3n del Estado en los directorios de empresas privadas. Esta vez a trav\u00e9s de su cuenta en la red Twitter, el jefe del Palacio de Hacienda compar\u00f3 la medida tomada por el Gobierno con declaraciones que hizo el a\u00f1o pasado el presidente de Francia, Nicol\u00e1s Sarkozy, cuando se mostr\u00f3 partidario de una mayor influencia estatal en las compa\u00f1\u00edas privadas.", "\"En marzo de 2010, \u00e9l pidi\u00f3 que el Estado tenga mayor participaci\u00f3n en las empresas: seguro que es chavista\", dijo con iron\u00eda Boudou.", "El ministro envi\u00f3 ayer varios tweets, su arma discursiva m\u00e1s frecuente. Aprovech\u00f3, as\u00ed, para negar segundas intenciones en la decisi\u00f3n de la presidenta Cristina Kirchner. \"El Estado no quiere manejar las empresas sino s\u00f3lo participar como se debe\".", "Mientras volv\u00eda a pedir seguridad jur\u00eddica, uno de los reclamos recurrentes de los empresarios argentinos en todos los foros, critic\u00f3 a \"algunos nostalgiosos que prefieren que el Estado sirva s\u00f3lo para pagar deudas de las empresas. Cuando hab\u00eda ganancias, dec\u00edan que no ten\u00eda derechos\".", "Tambi\u00e9n critic\u00f3 a \"ciertos medios de comunicaci\u00f3n que deber\u00edan ajustarse a la realidad\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366741-para-defender-la-medida-boudou-cito-a-sarkozy", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Para defender la medida Boudou cit\u00f3 a Sarkozy", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una caracter\u00edstica central de lo que se denomina \"seguridad jur\u00eddica\" es que exista certeza acerca del \u00f3rgano que puede dictar normas obligatorias para el conjunto de la sociedad. En una democracia republicana quien puede hacerlo es el Congreso, depositario de la soberan\u00eda popular.", "En la Argentina, desde hace mucho, venimos lidiando con el ejercicio de facultades legislativas por parte del Presidente. La reforma constitucional de 1994 habilit\u00f3 estas atribuciones, sujet\u00e1ndolas a un control pol\u00edtico por el Congreso Nacional; luego de \u00e9ste siempre est\u00e1, por supuesto, el control judicial.", "Pues bien, en este momento, no existe el control que la Constituci\u00f3n le exige al Congreso.", "Veamos el caso de los decretos de necesidad y urgencia (DNU). Se trata de una herramienta excepcional que s\u00f3lo puede utilizar el Presidente en supuestos que no admiten dilaciones porque es preciso hacer frente a una emergencia.", "Adem\u00e1s de esos requisitos de extrema gravedad y urgencia, la Constituci\u00f3n Nacional los ha rodeado de una serie de condiciones para su validez, y si alguna de ellas no se cumple, los DNU son nulos.", "Entre ellas, el jefe de Gabinete debe enviarlos, dentro de los diez d\u00edas de emitidos, a la Comisi\u00f3n Bicameral Permanente de Seguimiento y Control, para que \u00e9sta dictamine sobre su validez y luego lo considere el pleno de las c\u00e1maras del Congreso.", "Seg\u00fan la ley en vigor, de autor\u00eda de la entonces senadora Fern\u00e1ndez de Kirchner, para que un decreto pierda validez deben pronunciarse en forma negativa ambas c\u00e1maras del Congreso.", "Este requerimiento bien puede considerarse como inconstitucional, pero es el vigente hasta que la Corte Suprema declare lo contrario. Pero lo notable es que aun con controles tan l\u00e1biles, el Gobierno impide toda intervenci\u00f3n del Congreso.", "La Comisi\u00f3n Bicameral se encuentra integrada por un n\u00famero igual de legisladores oficialistas y no oficialistas, y su funcionamiento se encuentra bloqueado. En lo que va del a\u00f1o, la comisi\u00f3n fue citada en cuatro oportunidades, 12 y 25 de enero, y 6 y 30 de marzo, para tratar una cantidad importante de DNU (por ejemplo, los de presupuesto, disoluci\u00f3n de la Oficina Nacional de Control Comercial Agropecuario, etc\u00e9tera), y todas las reuniones fracasaron, pues ni siquiera se ha podido designar presidente de tan importante cuerpo legislativo.", "Bajo el amparo de esa absoluta falta de controles, la Presidenta contin\u00faa dictando decretos que no cumplen con los requisitos constitucionales. El ejemplo m\u00e1s evidente es el reciente DNU que dispuso la ampliaci\u00f3n de la participaci\u00f3n del Estado en empresas privadas.", "Todos los juristas independientes han criticado duramente ese decreto porque no hab\u00eda ni necesidad ni urgencia de dictarlo, sino un apetito desmedido de poder, ya que el Congreso est\u00e1 en sesiones ordinarias y no existe emergencia alguna.", "Se gobierna, entonces, por decreto como hac\u00edan los presidentes de facto, la calidad institucional se empeora d\u00eda tras d\u00eda, se esconden estas realidades bajo esl\u00f3ganes publicitarios a trav\u00e9s de la prensa oficial y paraoficial, pagada con dineros de los contribuyentes que bien podr\u00edan destinarse a inversiones m\u00e1s necesarias, como abonar los cientos de miles de juicios de reajuste de haberes jubilatorios que ya tienen sentencia firme y que el Estado no cumple.", "Frente a este grav\u00edsimo cuadro de apartamiento constitucional, s\u00f3lo resta la palabra de los jueces, si algo de Rep\u00fablica queda en la Argentina.", "M\u00e1s all\u00e1 de partidismos pol\u00edticos, de intereses sectoriales y de mayor\u00edas ocasionales, la clase dirigente y la sociedad entera deben comprender que cuando se viola la Constituci\u00f3n se quiebra el pacto fundacional de nuestra convivencia, se hipotecan los derechos individuales y un futuro de progreso y bienestar.", "El autor es diputado nacional, presidente del bloque de la UCR"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366743-un-paso-mas-hacia-el-autoritarismo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Ricardo Gil LavedraPara LA NACION", "titulo": "Un paso m\u00e1s hacia el autoritarismo", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El precandidato presidencial Eduardo Duhalde admiti\u00f3 hoy que en los \u00faltimos d\u00edas recibi\u00f3 una encuesta que lo coloca \"segundo\" en la intenci\u00f3n de voto, detr\u00e1s de la presidenta Cristina Kirchner, para las elecciones de octubre.", "\"Me enter\u00e9 de esa encuesta este fin de semana a trav\u00e9s de un periodista. Me la envi\u00f3 Julio Aurelio, en la que dice que primero va Cristina y segundo yo, arriba de (Mauricio) Macri y (Ricardo) Alfons\u00edn, pero de todas maneras todo esto es muy preliminar\", se\u00f1al\u00f3 Duhalde.", "La Mesa Coordinadora del PJ Federal definir\u00e1 la semana pr\u00f3xima el futuro de las internas regionales, en las que se hab\u00edan embarcado Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1 y Duhalde y que mostraron su fracaso el pasado fin de semana.", "En di\u00e1logo con radio Mitre,  Duhalde dijo que ser\u00e1 la conducci\u00f3n del partido la que definir\u00e1 c\u00f3mo \"se continuar\u00e1\" con la contienda.", "No obstante, en el entorno del ex presidente ya dan por terminado este proceso y piensan en su candidatura a presidente desde su propio partido, Uni\u00f3n Popular.", "\"Yo en realidad incorpor\u00e9 a la Uni\u00f3n Popular y a Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1 y su partido para conformar el Peronismo Federal, en ese momento yo no era presidente de la Uni\u00f3n Popular, pero nada cambia, ahora acept\u00e9 la presidencia y haremos el acto de asunci\u00f3n en los pr\u00f3ximos d\u00edas\", explic\u00f3 el ex presidente.", "A pesar de los recaudos que tom\u00f3 Duhalde, su jefe de campa\u00f1a, Carlos Brown, adelant\u00f3 que en ese espacio politico ya \"se trabaja en la candidatura a presidente\" del ex mandatario, de cara a los comicios de octubre.", "En tanto, esta ma\u00f1ana,  Duhalde volvi\u00f3 a convocar a distintos partidos pol\u00edticos de la oposici\u00f3n a \"sentarse nuevamente\" a conversar para delinear \"pol\u00edticas de Estado\" y aclar\u00f3 que este llamado \"no concibe l\u00edmites\".", "M\u00e1s all\u00e1 de trabajar en su postulaci\u00f3n, el principal objetivo del ex presidente ser\u00e1 desde ahora construir un acuerdo opositor lo m\u00e1s amplio posible. \"Si la torta es chica, los pedazos tambi\u00e9n son chiquitos\", les explic\u00f3 Duhalde a los suyos ayer en una reuni\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366804-duhalde-dijo-que-hay-encuestas-que-lo-ubican-segundo-para-las-elecciones", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Asegur\u00f3 que recibi\u00f3 datos que le dan m\u00e1s intenci\u00f3n de voto que a Macri y Alfons\u00edn; su vocero inform\u00f3 que dio por terminada la interna y trabaja en su candidatura", "titulo": "Duhalde dijo que hay encuestas que lo ubican segundo para las elecciones", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La semana pasada, vino a verme el se\u00f1or Gonz\u00e1lez.", "Tra\u00eda una gran carpeta con el original de su novela  El pa\u00eds de los locos.  Quer\u00eda conocer mi opini\u00f3n. Al ver que era un volumen de muchas p\u00e1ginas, le rogu\u00e9 que me hiciera el resumen del contenido. Respondi\u00f3 lo siguiente:", "- Es una historia surrealista, fantasiosa, de una naci\u00f3n donde todos se van volviendo locos. Al principio, de a poquito, y luego a toda m\u00e1quina. Los protagonistas de esta historia son Shock y el Dentista. Shock es un muchacho que asesin\u00f3 a su padre y a su madre. La justicia lo condena a cadena perpetua, pero en este pa\u00eds lo perpetuo dura poco tiempo, de modo que Shock sale en libertad. En la c\u00e1rcel, donde algunos presos son violados por otros presos, algunos se amotinan, otros se convierten en criminales a\u00fan peores, en cambio hay tambi\u00e9n presos que estudian carreras universitarias. Es el caso de Shock, que se recibe de abogado. Una vez excarcelado, asume el comando de una organizaci\u00f3n llamada \"Las Madres\", que agrupa a unas se\u00f1oras cuyos hijos han sido secuestrados y asesinados por una dictadura, 35 a\u00f1os atr\u00e1s. Justamente, Shock viene a resultar el coordinador o gerente general de \"Las Madres\". \u00bfNo le parece genial?", "Tambi\u00e9n est\u00e1 el Dentista. Este hombre es un odont\u00f3logo de la Plata, t\u00edmido y silencioso. Pero un d\u00eda tiene un acceso de furia, o algo, y agarra una escopeta. Asesina a sus dos hijas, su mujer y su suegra, que viv\u00edan con \u00e9l en su casa. Tambi\u00e9n le dan cadena perpetua, pero ya le expliqu\u00e9 lo que pasa en este pa\u00eds con lo perpetuo. Durante sus a\u00f1os de c\u00e1rcel se pone de novio con una se\u00f1ora llamada Pochi. Luego sale en libertad con su correspondiente t\u00edtulo universitario. En este caso, el Dentista se ha recibido de director t\u00e9cnico de f\u00fatbol, y sue\u00f1a con ser el entrenador de su adorado equipo, Estudiantes de La Plata. El Dentista pasea por las calles de su ciudad y la gente le grita: \u00a1Idolo, maestro, genio!. Se ha hecho muy popular. \u00bfNo le parece incre\u00edble, Rolando?", "Toda la novela est\u00e1 mechada de peque\u00f1as historias. Por ejemplo: un ingeniero viola a sus dos hijos de 5 y 6 a\u00f1os. Lo condenan a 14 a\u00f1os de prisi\u00f3n, pero le conceden la libertad bajo palabra porque el ingeniero presenta el testimonio de 714 familiares, amigos y compa\u00f1eros de trabajo, quienes afirman que es buen tipo.", "En otro pasaje de la novela aparece una chica, Laura, que es la revelaci\u00f3n teatral del a\u00f1o. Pero no se trata de una mocosita, como podr\u00eda creerse por lo de \"revelaci\u00f3n\", sino de una mujer hecha y derecha de 35 a\u00f1os. Un periodista le pregunta si tiene pareja y ella responde que s\u00ed, que hace ya seis a\u00f1os vive con un hombre. Otra pregunta: \u00bfPiensan casarse? Respuesta: \"No tengo esa fantas\u00eda\". Para que vea lo genial que es todo esto, Rolando, tenga en cuenta que en este pa\u00eds existe una ley de matrimonio para homosexuales. Ellos s\u00ed se casan con toda alegr\u00eda y salen en las revistas, felices de encarar un proyecto de vida en familia. Pero para los j\u00f3venes heterosexuales, el matrimonio es \"una fantas\u00eda\". \u00bfNo le parece fabuloso?", "Otro hombre es sometido a juicio. En esta novela hay muchos juicios. A este tipo lo acusan de haber cometido cr\u00edmenes durante aquella dictadura que ya le mencion\u00e9, hace unos 35 a\u00f1os. Se celebra el proceso y el hombre es condenado, como siempre, a prisi\u00f3n perpetua. Pero como es un hombre de 69 a\u00f1os que est\u00e1 con un derrame cerebral, el acusado asiste al juicio\u2026 \u00a1En camilla, postrado! Hay un momento genial: una de las acusadoras es una se\u00f1ora llamada Estela, que exclama furiosa: \"\u00a1Me da risa lo que dice este tipo!\u00a8. Y resulta que el tipo en realidad no dice nada, porque no puede. Antes del accidente cerebro-vascular s\u00ed que dec\u00eda cosas. \u00a1Si hasta fue pol\u00edtico y gan\u00f3 un mont\u00f3n de elecciones!", "Hay una historia paralela, que tiene que ver con las drogas. Esta naci\u00f3n se hab\u00eda hecho famosa en el mundo por la abundancia de sus ganados y cereales, sus carnes y cueros. Pero ya no. Ahora exporta otras sustancias. Incluso aparece un juez federal que lo explica as\u00ed: \"Este es un pa\u00eds atractivo para los narcos. Tenemos excelente comida, excelentes mujeres, un clima y paisajes maravillosos y una legislaci\u00f3n endeble que les ha permitido hacer lo suyo. Aparte, los detenidos extranjeros que son aprehendidos, a la mitad de la condena se van expulsados, en libertad. Por ejemplo, una persona que transporte 10 kilos de coca\u00edna es detenida, pacta con el fiscal un juicio abreviado y al cabo de dos a\u00f1os y tres meses se vuelve a su pa\u00eds. Yo he escuchado grabaciones telef\u00f3nicas de serbios que dec\u00edan a sus colegas: \u00a1Vengan aqu\u00ed, este es un pa\u00eds b\u00e1rbaro!... Es asombroso ver que aqu\u00ed tenemos detenidos de todas las nacionalidades: lituanos, letones, rusos, ingleses, tailandeses, holandeses, espa\u00f1oles\u2026  Todo el planeta est\u00e1 ac\u00e1, entrando o sacando coca\u00edna. El a\u00f1o pasado tuvimos en mi juzgado 270 detenidos por narcotr\u00e1fico. Sumando los tres tribunales penales econ\u00f3micos, rondaron los 800 detenidos. El 80 por ciento es extranjero\u2026 En resumen, estamos exportando mucho a Europa\".  Es genial lo que explica este hombre, porque al mismo tiempo se desarrolla una fabulosa agroindustria con la exportaci\u00f3n de soja, y algunos critican este fen\u00f3meno porque dicen que la soja\u2026 \u00a1Es t\u00f3xica! \u00a1No la coca\u00edna, la soja! Es extraordinario. \u00bfNo le parece, Rolando?", "En este pa\u00eds raro y loco, las personas de 40 a\u00f1os todav\u00eda son consideradas j\u00f3venes. Pero a los 50 ya son viejos y no les dan trabajo. Si dos  j\u00f3venes cuarentones forman pareja y quieren comprar una casita, no pueden, porque no les alcanza el sueldo ni les alcanzar\u00eda en un siglo. Entonces se quedan a vivir cada uno con su pap\u00e1 y su mam\u00e1, que son jubilados. En cambio, hay hordas de centenares de personas que invaden campos o terrenos y levantan sus casas en dos d\u00edas. Pueblos enteros. Misteriosamente, aparecen los ladrillos, el cemento, los ca\u00f1os, las chapas, las vigas, el dinero, el tiempo. Todo es m\u00e1gico\u2026", "En este punto tuve que interrumpir el relato de Gonz\u00e1lez.", "- Basta, se\u00f1or Gonz\u00e1lez, ya me doy una idea. No me cuente m\u00e1s cosas porque me aturde. Yo encuentro que su novela es demasiado fantasiosa. Perd\u00f3neme, no soy ninguna autoridad, es una opini\u00f3n personal. Las novelas pueden contener mucho delirio y mucha magia, pero todo tiene un l\u00edmite. La historia tiene que ser cre\u00edble. Veros\u00edmil. Y todo esto que usted cuenta, perd\u00f3neme Gonz\u00e1lez, no se lo cree nadie.", "Nota marginal:  Los datos sobre tr\u00e1fico de drogas corresponden a declaraciones del juez federal Claudio Guti\u00e9rrez de la C\u00e1rcova, que lleva 36 a\u00f1os en el fuero penal, hechas a las revista Rumbos, 16-17 de abril de 2011."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366654-el-pais-de-los-locos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "El pa\u00eds de los locos", "fecha": "\r\n                \r\n              Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En un discurso signado por el recuerdo de N\u00e9stor Kirchner, la Presidenta prolong\u00f3 el suspenso por la candidatura del oficialismo de cara a las elecciones de octubre.", "\"Yo quiero seguir siempre junto a ustedes desde el lugar en que me toque estar. No importa cu\u00e1l\", dijo Cristina Kirchner en un acto realizado esta noche en Santiago del Estero.", "No es la primera vez que la Presidenta no brinda detalles sobre el futuro de su vida pol\u00edtica. \"Los grandes pa\u00edses de todo el mundo han institucionalizado lo que es un modelo de acumulaci\u00f3n econ\u00f3mica y productiva. Ese es mi empe\u00f1o principal en este paso temporal, absolutamente temporal\", hab\u00eda dicho en un acto oficial celebrado a principios de abril.", "En tanto, Cristina Kirchner record\u00f3 en reiteradas oportunidades a N\u00e9stor Kirchner. Sobre el final de su intervenci\u00f3n, la jefa de Estado se emocion\u00f3 ante los c\u00e1nticos de los militantes.", "\"En este duro aprendizaje que significa seguir sin \u00e9l, quiero decirles que esa \"Fuerza Cristina\" que recorre el pa\u00eds son las inmensas muestras de cari\u00f1o que me hacen seguir de pie\", afirm\u00f3.", "Adem\u00e1s, la Presidenta defendi\u00f3 la gesti\u00f3n del kirchnerismo y pidi\u00f3 \"profundizar el modelo\". Para agregar suspenso a su futuro, remat\u00f3: \"El que finalmente decida, que siga siendo el Presidente y no las corporaciones de turno que han gobernado durante a\u00f1os a la Argentina\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366899-cristina-kirchner-acentua-el-suspenso-sobre-su-candidatura", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La Presidenta evit\u00f3 pronunciarse sobre su futuro pol\u00edtico y agreg\u00f3 incertidumbre a su posible postulaci\u00f3n en los comicios de octubre", "titulo": "Cristina Kirchner acent\u00faa el suspenso sobre su candidatura", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Adri\u00e1n VenturaPara lanacion.com", "El fiscal federal Guillermo Mariju\u00e1n pidi\u00f3 al juez federal Julian Ercolini que cite a indagatoria al secretario de Comercio Guillermo Moreno  por el delito de amenazas coactivas porque concurri\u00f3 a una asamblea de la empresa Papel Prensa con guantes de box y, recurriendo a amenazas y gritos, impidi\u00f3 que se realizara una votaci\u00f3n.", "El hecho ocurri\u00f3 el 12 de agosto de 2010, en la sede de la papelera de la que son accionistas los diarios Clar\u00edn y la Naci\u00f3n, y en la que el Estado posee el 28.08 por ciento. Papel Prensa vende el principal insumo para 170 diarios de todo el pa\u00eds y el Gobierno, a partir de2009, comenz\u00f3 a desplegar una estrategia para dominarla y, por esa v\u00eda, controlar el suministro de papel y los peri\u00f3dicos.", "Ese d\u00eda, la asamblea hab\u00eda comenzado normalmente, pero cuando lleg\u00f3 el momento de realizar una votaci\u00f3n que Moreno descontaba que le iba a resultar adversa, recurri\u00f3 a los gritos y amenazas.", "\"El juez \u2013en alusi\u00f3n al juez comercial Eduardo Malde, que en ese momento hab\u00eda dispuesto la intervenci\u00f3n de la empresa, medida luego revocada por la C\u00e1mara Comercial- pidi\u00f3 guardar las formas. Entonces traje guantes de box y el casco\", dijo Moreno, en tono agresivo, sin advertir, en un comienzo, que estaba siendo filmado.", "El fiscal Marijuan present\u00f3 el pedido de indagatoria en la tarde de ayer. El delito que le imputa conlleva hasta dos a\u00f1os de prisi\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366785-moreno-citado-a-indagatoria-por-la-asamblea-de-papel-prensa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Mariju\u00e1n le solicit\u00f3 al juez Ercolini que cite al secretario de Comercio por el delito de amenazas por asistir a una reuni\u00f3n de la empresa con guantes de box", "titulo": "Moreno, citado a indagatoria por la asamblea de Papel Prensa", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["De paso por Neuqu\u00e9n, donde lleg\u00f3 para presentar a sus candidatos, Elisa Carri\u00f3 fustig\u00f3 a sus colegas de la oposici\u00f3n, en especial al radicalismo. \"La Coalici\u00f3n C\u00edvica es la \u00fanica fuerza no kirchnerista que queda en la Argentina\", afirm\u00f3 la diputada nacional. \"Es muy dif\u00edcil explicar c\u00f3mo el radicalismo termina yendo a la elecci\u00f3n provincial en Neuqu\u00e9n con el Frente para la Victoria\", ironiz\u00f3 la candidata a presidente de la CC.", "La Canciller\u00eda inform\u00f3 que la Rep\u00fablica de T\u00fanez acept\u00f3 a Sergio Alberto Baur como nuevo embajador de la Argentina ante ese pa\u00eds africano, con sede en la ciudad de T\u00fanez. Baur es profesor de historia y obtuvo un posgrado en Estudios Americanos de la Universidad de Cleremont, California; ingres\u00f3 a la carrera diplom\u00e1tica en 1983 y comenz\u00f3 en el Servicio Econ\u00f3mico y Comercial Exterior de la Naci\u00f3n.", "La Uni\u00f3n Obrera Metal\u00fargica (UOM), que encabeza Antonio Cal\u00f3 y re\u00fane a 300.000 trabajadores, anunci\u00f3 un paro de 24 horas para ma\u00f1ana, al no acordar con el sector empresario para elevar el sueldo b\u00e1sico de 2800 a 3500 pesos por mes."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366778-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["ATENAS (AFP).- Cientos de manifestantes participaron ayer en Atenas en una marcha convocada por partidos de izquierda para protestar contra las medidas de austeridad impulsadas por el gobierno de Giorgios Papandreu, apenas unos d\u00edas despu\u00e9s de haber aprobado, el viernes, un ambicioso plan de privatizaciones. Adem\u00e1s, se prev\u00e9n recortes presupuestarios de unos 26.000 millones de euros hasta 2015. Los planes del gobierno llevaron a los sindicatos a convocar a una huelga general para el 11 de mayo. La inestabilidad en Grecia aument\u00f3 a\u00fan m\u00e1s tras los rumores de una posible reestructuraci\u00f3n de su deuda, lo que provoc\u00f3 inquietud en Europa."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366690-protestas-en-grecia-contra-las-medidas-de-austeridad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Protestas en Grecia contra las medidas de austeridad", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["DAMASCO.- El gobierno sirio aprob\u00f3 hoy levantar el estado de sitio vigente desde hace casi 50 a\u00f1os, una exigencia central de los manifestantes que desde hace un mes protestan contra el presidente Bashar Al Assad, seg\u00fan inform\u00f3 la agencia de noticias oficial siria SANA.", "SANA dijo que el gabinete tambi\u00e9n aprob\u00f3 abolir la Corte de Seguridad Estatal, que enjuiciaba a prisioneros pol\u00edticos, y una nueva ley que tutela el derecho a realizar protestas pac\u00edficas. Los cambios requieren la aprobaci\u00f3n del Parlamento, algo que se da por descontado, posiblemente en la sesi\u00f3n del pr\u00f3ximo 2 de mayo.", "La ley de emergencia cuyo levantamiento aprob\u00f3 el gobierno data de 1962 y est\u00e1 en vigencia desde la llegada al poder del partido Baas en 1963. El presidente Bashar al Asad hab\u00eda prometido el s\u00e1bado que ser\u00eda abolida en \"una semana como m\u00e1ximo\".", "Fuerzas de seguridad sirias dispersaron hoy a tiros y con gases a miles de manifestantes opositores que realizaban una sentada para exigir la renuncia del presidente Bashar Al Assad, provocando al menos 10 muertos e infinidad de heridos, informaron medios internacionales que citaron a testigos.", "El ministro del Interior, Mohammed Ibrahim al-Shaar, afirm\u00f3 a la gente \"que se abstenga de participar en todas las marchas, manifestaciones y sentadas bajo ning\u00fan tipo de bandera\". Las autoridades informaron que \"bandas de delincuentes armados que bloquean las carreteras, encerraron al general Khodr Abdo Al-Tellawi, sus dos hijos y su sobrino, y los mataron a los cuatro a sangre fr\u00eda\". Los cuerpos de las v\u00edctimas fueron \"mutilados\", precis\u00f3 la citada agencia.", "Otros dos oficiales \"cayeron como m\u00e1rtires por las balas de las bandas criminales armadas en Homs\", agreg\u00f3. Un activista, que prefiri\u00f3 guardar el anonimato por seguridad, afirm\u00f3 que \"la sentada se dispers\u00f3 por la fuerza y se produjo un intenso tiroteo que dej\u00f3 como saldo al menos cuatro personas muertas\", pero no dio m\u00e1s detalles. Dijo que hoy muy temprano las fuerzas de seguridad irrumpieron en la plaza Al-Saa, donde unas 20.000 personas estaban organizando una sentada pidiendo la renuncia del presidente sirio, Bashar al Assad, cuando las fuerzas de seguridad comenzaron a disparar sobre la muchedumbre.", "Desde 1963, el poder pol\u00edtico en Siria est\u00e1 bajo control de la minor\u00eda alau\u00ed - rama del islam chiita - y por el partido Baas. Los sunitas forman la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n.", "Miles de manifestantes hab\u00edan iniciado ayer una sentada en la plaza del Reloj Nuevo de Homs, 160 kil\u00f3metros al norte de Damasco, y prometido acampar en el lugar hasta que renunciara el mandatario.", "Las fuerzas de seguridad utilizaron altavoces para conminar a los manifestantes a evacuar la plaza a las 2 de la ma\u00f1ana. Poco despu\u00e9s, ingresaron al lugar disparando primero gases lacrim\u00f3genos y luego balas de plomo contra los manifestantes, que huyeron desbandados, dijeron los testigos citados por CNN. Las fuentes, que pidieron no ser identificadas, agregaron que la polic\u00eda persigui\u00f3 a manifestantes durante horas por las calles e incluso detuvo a muchas personas en sus propias casas.", "El gobierno restringi\u00f3 la cobertura de las protestas y ech\u00f3 a periodistas extranjeros, lo que hace dif\u00edcil la verificaci\u00f3n independiente de la informaci\u00f3n, que generalmente proviene de testigos o activistas que hablan bajo condici\u00f3n de anonimato.", "Muertos.  Al menos 200 personas fueron muertas en Siria en las \u00faltimas cuatro semanas por la represi\u00f3n de una ola de protestas con escasos antecedentes contra Assad, cuya familia gobierna el pa\u00eds desde hace 40 a\u00f1os, seg\u00fan cifras de grupos de derechos humanos.", "Las protestas se asemejan a recientes revueltas pro-democr\u00e1ticas contra los ex presidentes autocr\u00e1ticos de T\u00fanez y Egipto -Zine El Abidine Ben Al\u00ed y Hosni Mubarak, respectivamente- pero el gobierno dice que se trata mayormente de una \"conspiraci\u00f3n externa\" instrumentada por \"pandillas armadas\".", "Ayer, el canciller sirio, Walid al-Moallem, dijo que las autoridades enfrentan presiones para restaurar \"la seguridad y el orden\" y advirti\u00f3 que podr\u00eda recurrir a todas las \"medidas convenientes\" si persisten las manifestaciones. Las protestas comenzaron el 18 de marzo en la sure\u00f1a ciudad de Deraa y se extendieron r\u00e1pidamente al resto del pa\u00eds.", "Agencias AFP, AP y EFE"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366832-siria-anula-el-estado-de-sitio-luego-de-48-anos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El gobierno del presidente Bashar Al Assad tom\u00f3 la determinaci\u00f3n para conformar una de las exigencias de los manifestantes que protestan desde hace un mes por m\u00e1s reformas", "titulo": "Siria anula el estado de sitio luego de 48 a\u00f1os", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["T. Borchert y D. EbelingAgencia DPA", "HELSINKI.- Finlandia, considerado un pa\u00eds modelo en la Uni\u00f3n Europea, se ha convertido inesperadamente en foco de preocupaci\u00f3n para Bruselas despu\u00e9s de que en las elecciones parlamentarias de anteayer la ultraderecha ascendiera a tercera fuerza pol\u00edtica del pa\u00eds, con un 19 por ciento de los votos.", "El fuerte respaldo a los Aut\u00e9nticos Finlandeses, liderados por Timo Soini, pone de manifiesto la mayor oposici\u00f3n de la opini\u00f3n p\u00fablica a la moneda com\u00fan: el euro.", "De hecho, el partido de Soini no centr\u00f3 su campa\u00f1a en las consignas xen\u00f3fobas, sino que supo canalizar principalmente el creciente descontento de parte de los 4,4 millones de finlandeses hacia Europa.", "El jefe del partido reside en Espoo, en la periferia de Helsinki, donde tiene su central Nokia, el fabricante de tel\u00e9fonos m\u00f3viles n\u00famero uno del mundo.", "La situaci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda, que fue durante mucho tiempo uno de los ganadores de la globalizaci\u00f3n, se deteriora cada vez m\u00e1s ante el avance de la competencia en Asia y Estados Unidos.", "Previsiblemente, la empresa anunciar\u00e1 esta semana el despido de 6000 de sus trabajadores. Se trata de una cifra descomunal para un pa\u00eds peque\u00f1o como Finlandia.", "Esta situaci\u00f3n ha facilitado que el discurso pol\u00edtico de Soini tuviera buena acogida entre aquellos votantes que no se han visto beneficiados por la globalizaci\u00f3n.", "Soini supo captar la atenci\u00f3n de estos sectores cuando se\u00f1alaba que no ten\u00eda ganas de hacer frente a \"las facturas de los clubes nocturnos de Grecia\" con un euro duramente conquistado por los finlandeses.", "De cara a las pr\u00f3ximas negociaciones para la formaci\u00f3n de un gobierno de coalici\u00f3n con el jefe del Partido Conservador, Jyrki Katainen, Soini tendr\u00e1 que hacer que sus proclamas se conviertan en acciones.", "Katainen, en cambio, s\u00ed es partidario del Pacto de Estabilidad de la UE. El hasta ahora ministro de Finanzas y l\u00edder del mayor partido en el Parlamento, que previsiblemente ser\u00e1 el pr\u00f3ximo primer ministro, quiere disuadir al jefe de Aut\u00e9nticos Finlandeses de alejarse de las l\u00edneas europe\u00edstas.", "Para ello apostar\u00e1 por la cultura de consenso que caracteriza a la pol\u00edtica del pa\u00eds escandinavo, con la esperanza de lograr un compromiso.", "Bruselas comparte esa confianza. Pero la fortaleza de los euroesc\u00e9pticos en Finlandia est\u00e1 generando gran nerviosismo en el seno de la Uni\u00f3n Europea.", "El ascenso de los Aut\u00e9nticos Finlandeses, los disturbios callejeros desatados por el paquete de austeridad que la UE ha obligado a Grecia a adoptar, las protestas en Irlanda, la ca\u00edda del gobierno en Portugal ante los recortes sociales y las turbulencias en los mercados financieros, todos estos factores est\u00e1n complicando las cosas para la UE.", "Al ser interrogada acerca de si la receta de los programas de recortes a cambio de ayudas financieras funciona, una vocera de la Comisi\u00f3n Europea en Bruselas dijo que se trata de \"una pregunta planteada de forma muy, muy amplia\". Pero, agreg\u00f3, cada caso es diferente y Bruselas se esfuerza por compensar el ajuste en el gasto p\u00fablico con ayuda social.", "Igual de cautelosa fue la reacci\u00f3n de la UE respecto de la irrupci\u00f3n de Aut\u00e9nticos Finlandeses en el escenario pol\u00edtico de Bruselas.", "\"Demasiado pronto\" y \"nada de especulaciones\" son las declaraciones m\u00e1s recurrentes de los voceros de la UE cuando se los consulta sobre cu\u00e1l creen que ser\u00e1 el impacto en el bloque del avance de los ultraderechistas en Finlandia.", "\"Partimos del hecho de que Finlandia cumplir\u00e1 con sus obligaciones con el fondo de rescate\", a\u00f1aden, sin dar mayores precisiones.", "Aunque la contribuci\u00f3n de Finlandia al Fondo de Estabilidad Financiera (EFSF) es limitada, tiene una gran significaci\u00f3n pol\u00edtica. Actualmente, Helsinki aporta un 1,8 por ciento del monto total de garant\u00edas, que asciende a 440.000 millones de euros.", "El fondo, que a partir de 2013 pasar\u00e1 a ser el Mecanismo Europeo de Estabilidad (ESM), depende de la participaci\u00f3n de todos sus miembros.", "Los diplom\u00e1ticos esperan que no se repita algo similar a lo ocurrido en agosto de 2010, cuando Eslovaquia decidi\u00f3 salir de la iniciativa europea de apoyo financiero a Grecia."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366736-finlandia-paso-de-modelo-a-pesadilla", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El avance de la ultraderecha, contraria al euro, puede frenar los salvatajes financieros de la UE", "titulo": "Finlandia pas\u00f3 de \"modelo\" a pesadilla", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Miles de turistas fueron evacuados hoy por un incendio en la bas\u00edlica de la Sagrada Familia, en Barcelona, aunque no hubo heridos.", "\"Hubo m\u00e1s humo que fuego, no es tan grave como parec\u00eda al principio\", inform\u00f3 un portavoz del ayuntamiento, sin poder dar mayores detalles por el momento.", "Seg\u00fan informa el diario El Pa\u00eds, cerca de 1500 personas tuvieron que ser evacuadas por el fuergo, que se inici\u00f3 en la sacrist\u00eda del templo.", "El presidente del patronato de la Sagrada Familia, Joan Rigol, declar\u00f3 a la televisi\u00f3n regional catalana TV3 que un hombre, al que calific\u00f3 de \"perturbado\", fue detenido como presunto autor del incendio.", "El templo expiatorio de la Sagrada Familia, obra del arquitecto catal\u00e1n Antonio Gaud\u00ed todav\u00eda inacabada, hab\u00eda sido consagrado y habilitado para el culto como \"bas\u00edlica menor\" el 7 de noviembre del pasado a\u00f1o por el Papa Benedicto XVI durante su visita de dos d\u00edas a Espa\u00f1a, a Santiago de Campostela y Barcelona."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366783-barcelona-susto-en-la-sagrada-familia-por-un-incendio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Un hombre, que fue detenido, prendi\u00f3 fuego a la sacrist\u00eda; al menos 1500 turistas tuvieron que ser  evacuados; no hubo heridos", "titulo": "Barcelona: susto en la Sagrada Familia por un incendio", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO.- M\u00e1s del 90 por ciento de las v\u00edctimas del terremoto y posterior tsunami del 11 de marzo, ocurrido en la costa noreste de Jap\u00f3n, murieron ahogadas y m\u00e1s del 65 por ciento ten\u00edan 60 a\u00f1os o m\u00e1s, informaron hoy las autoridades del gobierno japon\u00e9s..", "Seg\u00fan la Agencia Nacional de Polic\u00eda, de los 13.135 muertos en las prefecturas de Iwate, Miyagi y Fukushima, 12.143 fallecieron ahogados, determinaron las autopsias respectivas. La agencia dijo que solo 578 v\u00edctimas, el 4,4 por ciento, perdieron la vida por aplastamiento o como resultado de las heridas, mientras que otras 148 fue por quemaduras. En tanto, en 266 v\u00edctimas no se pudo determinar la causa de su muerte. La polic\u00eda remarc\u00f3 que la gran parte de las muertes fueron causadas por el tsunami.", "Estas cifras contrastan con el terremoto de Kobe de 1995, en el que la mayor\u00eda de las v\u00edctimas perdi\u00f3 la vida al derrumbarse los edificios. La cifra oficial de muertes por el terremoto y el tsunami hasta hoy es de 13.895 personas y el n\u00famero de desaparecidos se sit\u00faa en 13.864.", "Confianza en baja.  La confianza de los consumidores japoneses empeor\u00f3 al ritmo m\u00e1s r\u00e1pido de la historia durante marzo, luego de la crisis nuclear por los devastadores terremoto y tsunami en la costa noreste, sugiriendo que el consumo privado seguir\u00e1 d\u00e9bil por alg\u00fan tiempo.", "El consumo, que representa un 60 por ciento del Producto Interno Bruto japon\u00e9s, es vital para la econom\u00eda mientras las empresas se recuperan de la escasez de electricidad y de los da\u00f1os a las cadenas de abastecimiento tras el desastre natural del 11 de marzo, que dej\u00f3 fuera de funcionamiento la planta de energ\u00eda nuclear Fukushima Daiichi y desat\u00f3 fugas radioactivas.", "La econom\u00eda de Jap\u00f3n podr\u00eda reanudar su crecimiento en la segunda mitad de este a\u00f1o con los gastos para reconstruir el devastado noreste del pa\u00eds, pero la crisis nuclear podr\u00eda mantener d\u00e9biles los \u00e1nimos por alg\u00fan tiempo.", "\"Se espera que el gasto de los consumidores durante marzo y abril muestre debilidades no s\u00f3lo a causa del impacto del desastre, pero tambi\u00e9n a causa de los crecientes precios del petr\u00f3leo\", indic\u00f3 Yoshiki Shinke, economista de Dai-ichi Life Research Institute.", "\"Pese a que los gastos probablemente no se deteriorar\u00e1n m\u00e1s pasando abril, probablemente se mantendr\u00e1n planos. Una recuperaci\u00f3n depender\u00e1 de si la soluci\u00f3n del problema nuclear es r\u00e1pida y c\u00f3mo resulta la escasez energ\u00e9tica durante el verano\", asever\u00f3.", "El \u00e1nimo tambi\u00e9n podr\u00eda caer si el Gobierno opta por elevar el impuesto a las ventas para pagar la reconstrucci\u00f3n tras el desastre, que es la cat\u00e1strofe natural m\u00e1s cara registrada hasta el momento, con da\u00f1os estimados en 300.000 millones de d\u00f3lares.", "Control de la fuga nuclear.  Jap\u00f3n lucha por controlar la planta de energ\u00eda nuclear Fukushima Daiichi que comenz\u00f3 a filtrar radiaci\u00f3n cuando result\u00f3 da\u00f1ada por los desastres naturales. Los ingenieros se vieron forzados a comenzar a bombear agua de baja radiactividad al Oc\u00e9ano Pac\u00edfico el mes pasado, una medida que preocup\u00f3 a los vecinos de Jap\u00f3n y que se detuvo s\u00f3lo recientemente.", "El operador de la planta Tokyo Electric Power 9501.T (Tepco) dijo esta ma\u00f1ana que hab\u00eda comenzado a retirar el agua altamente contaminada desde los reactores, una medida esperada por largo tiempo y un paso clave hacia la reparaci\u00f3n del sistema de enfriamiento que regula la temperatura de las barras radiactivas.", "Tepco quiere lograr un \"apagado en fr\u00edo\" de la planta dentro de seis a nueve meses, dijo el domingo, lo que establece un cronograma para controlar la peor crisis nuclear mundial en 25 a\u00f1os.", "Tokyo Electric afirm\u00f3 que planea enfriar los reactores y combustible gastado en la planta nuclear hasta un nivel estable y reducir las filtraciones de radiaci\u00f3n dentro de tres meses. El da\u00f1o a Fukushima Daiichi, y el cierre de otras plantas de energ\u00eda nuclear, ha provocado una escasez de electricidad que exacerba las interrupciones a las cadenas de suministro de las manufacturas y la actividad econ\u00f3mica en general.", "Agencias AFP, EFE y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366863-mas-del-90-de-las-muertes-en-japon-las-causo-el-tsunami", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El gobierno nip\u00f3n inform\u00f3 que de los 13.135 muertos por la tragedia natural del 11 de marzo, 12.143 fallecieron ahogadas; s\u00f3lo el 4,4% fue aplastada por escombros; hay 13.864 desaparecidos", "titulo": "M\u00e1s del 90% de las muertes en Jap\u00f3n las caus\u00f3 el tsunami", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luisa CorradiniCorresponsal en Francia", "PARIS.- La zona euro volvi\u00f3 a caer ayer en una profunda crisis, debido a la conjunci\u00f3n de cuatro factores que provocaron extrema inquietud en los mercados: la perspectiva de una posible reestructuraci\u00f3n de la deuda griega; el avance de la ultraderecha en Finlandia, que puede amenazar los planes de rescate en Europa; los efectos de la advertencia lanzada por Standard &amp; Poor\u2019s (S&amp;P) sobre la deuda de Estados Unidos, y un sorpresivo retroceso de la moneda com\u00fan frente al d\u00f3lar.", "Por milagro, Finlandia se salv\u00f3 anteayer de ser gobernada por un partido antieuropeo, que se opone a la inmigraci\u00f3n, al euro y a la diversidad. El partido conservador Kokoomus obtuvo el mayor n\u00famero de votos con 20,4% y 44 de los 200 esca\u00f1os del Parlamento. La principal fuerza de la oposici\u00f3n, el Partido Socialdem\u00f3crata, logr\u00f3 el segundo puesto, con el 19,1% de los votos y 42 esca\u00f1os. Pero el aut\u00e9ntico vencedor fue el grupo ultraderechista Perussuomalaiset (Verdaderos Finlandeses).", "Mientras las dos primeras formaciones perd\u00edan esca\u00f1os con respecto a los \u00faltimos comicios, el partido del eurodiputado nacionalista Timo Soini multiplic\u00f3 por ocho su representaci\u00f3n parlamentaria, al reunir el 19% de los votos y 39 diputados, por lo que se convirti\u00f3 en la tercera fuerza pol\u00edtica de Finlandia (ver aparte).", "Perussuomalaiset entrar\u00e1 al gobierno de coalici\u00f3n, y lo grave para el continente es que su actitud antieurope\u00edsta complicar\u00e1 la aprobaci\u00f3n del rescate financiero a Portugal. Durante la campa\u00f1a el partido de Timo Soini propici\u00f3 el rechazo del salvataje de los pa\u00edses endeudados. \"Ya se ha visto que el paquete de ayuda a Grecia e Irlanda no funcion\u00f3. Ahora las cosas van a empezar a hacerse de otra forma en Europa\", dijo.", "Tanto la ampliaci\u00f3n de los mecanismos de ayuda europeos como cualquier nuevo plan de rescate deben ser aprobados por el Parlamento, lo que mantiene paralizada la acci\u00f3n de Bruselas.", "Si bien todos los pa\u00edses europeos se comprometieron en principio a ayudar a Portugal, todav\u00eda no se adopt\u00f3 ninguna decisi\u00f3n. Los representantes de la UE y del FMI se encuentran a\u00fan en la etapa de negociaciones con Lisboa para definir el plan de rescate, que podr\u00eda llegar a 80.000 millones de euros.", "El avance de los partidos de extrema derecha en Europa y el resultado de estas elecciones son \"una clara advertencia\" de la tendencia continental y de que \"ser\u00e1 cada vez m\u00e1s dif\u00edcil obtener acuerdos sobre medidas adicionales de apoyo financiero\" a los pa\u00edses de la zona euro en dificultad, seg\u00fan advirtieron los analistas de Barclays Capital.", "Esa creciente resistencia a los planes de rescate fragiliza la uni\u00f3n monetaria en momentos en que tambi\u00e9n aumentan los temores por su estado general.", "Los dos pa\u00edses que ya recibieron el plan de ayuda, Grecia e Irlanda, siguen \u2013en efecto\u2013 en situaci\u00f3n cr\u00edtica. Las especulaciones sobre una reestructuraci\u00f3n de la deuda griega son cada vez m\u00e1s persistentes.", "La semana pasada, el ministro de Finanzas alem\u00e1n, Wolfgang Sch\u00e4uble, aliment\u00f3 las dudas cuando afirm\u00f3 que si un an\u00e1lisis de la viabilidad de la deuda griega demostraba en junio que ese pa\u00eds no estaba en una trayectoria sostenible, \"habr\u00eda que decidir algo\", y evoc\u00f3 \"nuevas medidas\". El gobierno de Atenas desminti\u00f3 su intenci\u00f3n de pedir una reestructuraci\u00f3n, y los mercados llegaron a estimar que los tenedores de t\u00edtulos de la deuda podr\u00edan perder hasta el 30% del valor nominal de los bonos.", "En Irlanda, la situaci\u00f3n de los bancos sigue siendo preocupante. La agencia Moody\u2019s degrad\u00f3 ayer la calificaci\u00f3n del endeudamiento de las principales instituciones irlandesas, a las que releg\u00f3 a la categor\u00eda de inversiones especulativas. Una vez realizados los tests de resistencia  de su sistema bancario, Dubl\u00edn estim\u00f3 a fines de marzo que los bancos irlandeses necesitaban 24.000 millones de euros suplementarios para ser rescatados.", "La advertencia de S&amp;P sobre la deuda de Estados Unidos (ver aparte) tambi\u00e9n amenaza con repercutir en el mercado de capitales en momentos en que se juega el futuro de las deudas de Grecia, Irlanda y Portugal.", "Todas esas inquietudes golpearon ayer al euro, que desde hace varios meses se encontraba en plena escalada frente al d\u00f3lar. A las 10, la moneda \u00fanica europea val\u00eda 1,4232 d\u00f3lares contra 1,4431 a las 21 del viernes. A mediados de jornada, lleg\u00f3 a cotizarse a 1,4158 d\u00f3lares, el nivel m\u00e1s bajo desde el 5 de abril.", "Sumidos en el desconcierto, los inversores optaron por los tradicionales valores refugio. Otro signo de la inquietud reinante fue el nuevo r\u00e9cord hist\u00f3rico alcanzado por los metales preciosos: el oro, que lleg\u00f3 a 1.498,68 d\u00f3lares la onza, y la estampida de la plata, que se cotiz\u00f3 a 43,52 d\u00f3lares la onza, su precio m\u00e1s alto desde hace 31 a\u00f1os.", "La acumulaci\u00f3n de indicios coincidentes permite pensar que, despu\u00e9s del breve respiro de las \u00faltimas semanas, Europa vuelve a entrar en un per\u00edodo de intensas turbulencias."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366758-un-nuevo-periodo-de-turbulencias-amenaza-a-europa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Vuelven los temores por la deuda; crecen los rumores sobre una reestructuraci\u00f3n en Grecia", "titulo": "Un nuevo per\u00edodo de turbulencias amenaza a Europa", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un remisero fue asesinado hoy a balazos por cuatro delincuentes que lo arrojaron desde su auto y lo remataron en la vereda, cuando aparentemente se resisti\u00f3 al asalto en la localidad bonaerense de Jos\u00e9 C. Paz, informaron fuentes policiales a la agencia T\u00e9lam.", "Un jefe policial inform\u00f3  que el cuerpo de la v\u00edctima, de unos 60 a\u00f1os, fue arrojado desde su Fiat Duna azul en las calles Santa Marta y Lasalle, de esa localidad al noroeste del Gran Buenos Aires. el hombre ten\u00eda tres balazos en el abdomen.", "El auto apareci\u00f3 a 15 cuadras de donde fue arrojado el cuerpo, en el barrio Primavera de Jos\u00e9 C. Paz.", "El vocero dijo que los asaltantes fueron dos hombres y dos mujeres y hasta esta noche eran buscados por la zona.", "En tanto, una vecina que presenci\u00f3 el hecho asegur\u00f3 a la prensa que los delincuentes forcejearon con la v\u00edctima, le dispararon un tiro en el interior del auto y luego lo arrojaron a la vereda donde lo remataron.", "La investigaci\u00f3n del crimen qued\u00f3 bajo la Unidad Funcional de Instrucci\u00f3n (UFI) 18, del Departamento Judicial de San Mart\u00edn, descentralizada en Malvinas Argentinas, a cargo de la fiscal Gabriela Disnan."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367013-asesinaron-a-un-remisero-en-jose-c-paz", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "En el hecho, participaron cuatro delincuentes que lograron fugarse; el hombre de 60 a\u00f1os  ten\u00eda tres balazos en el abdomen", "titulo": "Asesinaron a un remisero en Jos\u00e9 C. Paz", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fidel Castro apareci\u00f3 sorpresivamente en el congreso del Partido Comunista de Cuba en La Habana y fue recibido con una atronador aplauso de los delegados, cuando asisti\u00f3 a la asunci\u00f3n de su hermano como primer secretario del PCC.", "Asistido por un joven ayudante para que tomara su lugar en la tribuna, muchos de los delegados lloraron al ver a Castro entonar el himno cubano junto a su hermano, Ra\u00fal.", "El l\u00edder revolucionario pareci\u00f3 vacilante al apoyarse en el brazo del ayudante y en ocasiones se dejaba caer en su asiento. Vest\u00eda un traje deportivo azul sobre una camisa a cuadros.", "El presidente de Cuba, Ra\u00fal Castro, fue elegido hoy primer secretario del Partido Comunista de Cuba (PCC, \u00fanico), el m\u00e1ximo cargo de la organizaci\u00f3n donde sustituye a su hermano Fidel, que cedi\u00f3 el poder en 2006 por una enfermedad y que ocup\u00f3 ese puesto desde la fundaci\u00f3n del partido en 1965.", "En presencia de Fidel, Ra\u00fal Castro recibi\u00f3 los aplausos del pleno del VI Congreso del PCC tras hacerse p\u00fablica la designaci\u00f3n por parte del Comit\u00e9 Central de la organizaci\u00f3n.", "El general de 79 a\u00f1os reemplaza como primer secretario de la \u00fanica fuerza pol\u00edtica de Cuba a su hermano  de 84 a\u00f1os, ex presidente y \u00fanico que hab\u00eda ocupado el cargo desde su fundaci\u00f3n en 1965.", "Para Castro, de 84 a\u00f1os, la tarea de la nueva generaci\u00f3n de dirigentes del PCC ser\u00e1 \"m\u00e1s dif\u00edcil\" que la asumida cuando se proclam\u00f3 el socialismo en Cuba, hace medio siglo. \"Sin duda constituye un dif\u00edcil desaf\u00edo en la \u00e9poca b\u00e1rbara de las sociedades de consumo superar el sistema de producci\u00f3n capitalista\", dijo Castro en su \"reflexi\u00f3n\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366810-fidel-castro-reaparecio-sorpresivamente-en-publico-por-la-renovacion-del-partido-comunista", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Fue ovacionado durante la asunci\u00f3n de su hermano Ra\u00fal como secretario general; debi\u00f3 ser asistido por un ayudante", "titulo": "Fidel Castro reapareci\u00f3 sorpresivamente en p\u00fablico por la renovaci\u00f3n del Partido Comunista", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Silvia PisaniCorresponsal en EE.UU.", "WASHINGTON.- El mercado duda de las promesas de Barack Obama para poner en orden el desmadre fiscal de Estados Unidos, al extremo de advertir ayer que, de no verse pronto se\u00f1ales de correcci\u00f3n, no tendr\u00e1 m\u00e1s remedio que aumentar la calificaci\u00f3n de riesgo para los bonos de deuda de esta potencia.", "Las implicancias que podr\u00eda tener semejante reducci\u00f3n de confianza en la recomposici\u00f3n de la econom\u00eda quedaron ayer expuestas, de modo extremo, como lo m\u00e1s parecido a un terremoto financiero. Bast\u00f3 que la agencia Standard &amp; Poor\u2019s (S&amp;P) informara que tiene un 33% de posibilidades de rebajar la calificaci\u00f3n de la deuda de este pa\u00eds en los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os para que la incertidumbre eclosionara en todo el mundo.", "Hasta ahora, S&amp;P mantiene su calificaci\u00f3n de triple A (AAA) para los bonos de deuda de Estados Unidos,  la m\u00e1s alta de su escala, s\u00f3lo compartida por Gran Breta\u00f1a, Francia, Alemania y Canad\u00e1. Lo que s\u00ed hizo fue, de modo in\u00e9dito, prevenir contra una rebaja en caso de que no se pusiera coto a la crisis fiscal. As\u00ed, por primera vez, rebaj\u00f3 de estables a negativas las perspectivas de solvencia de Estados Unidos en los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "La reacci\u00f3n fue inmediata: Wall Street cerr\u00f3 en baja y arrastr\u00f3 a buena parte de las bolsas, en medio de crecientes temores entre pa\u00edses de la regi\u00f3n, as\u00ed como de Europa y de Asia, donde China figura como el mayor tenedor de deuda norteamericana.", "\"Es ciertamente un evento notable\", dijo Kenneth Rogoff, profesor de la Universidad de Harvard y ex director del Departamento de Investigaci\u00f3n del Fondo Monetario Internacional (FMI), que subray\u00f3, de todos modos, que S&amp;P no hizo m\u00e1s que reconocer una realidad innegable. \"Estados Unidos es el pa\u00eds avanzado con peor d\u00e9ficit p\u00fablico y, si las agencias de calificaci\u00f3n no dijeran nada, su credibilidad se ver\u00eda mermada\", explic\u00f3 Rogoff.", "Como una voz discordante en medio del coro de la histeria, el Departamento del Tesoro opt\u00f3 por el conocido recurso de matar al mensajero. \"La agencia subestima la capacidad de los l\u00edderes pol\u00edticos de unirse para superar la situaci\u00f3n\", sostuvo la n\u00famero dos de la cartera, Mary Miller, y relativiz\u00f3, casi en solitario, la advertencia de la calificadora.", "M\u00e1s pragm\u00e1tica, la Casa Blanca aprovech\u00f3 para llevar agua para su molino y recordar a la oposici\u00f3n la importancia de alcanzar un acuerdo sobre la reforma fiscal, seg\u00fan el vocero presidencial, Jay Carney.", "La nota de S&amp;P alude a la falta de se\u00f1ales claras sobre lo que ocurrir\u00e1 con el incierto panorama fiscal en los Estados Unidos, signado por una deuda monumental que, en este momento, sobrepasa los 14 billones de d\u00f3lares y equivale al 80% de su producto bruto interno (PBI). Eso, sumado a un panorama de r\u00e9cord absoluto en materia de d\u00e9ficit fiscal, instalado sobre el desalentador contexto de una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica mucho m\u00e1s mentada que real.", "Sobrevuela ese c\u00f3ctel, adem\u00e1s, la imposibilidad que demostraron hasta ahora dem\u00f3cratas y republicanos para trabajar seriamente en un ordenamiento de las finanzas p\u00fablicas.", "Todo, con la agravante de que, si no hay un acuerdo inminente, la administraci\u00f3n norteamericana se quedar\u00e1 sin posibilidad de emitir nueva deuda a partir del 8 de julio, fecha en que alcanzar\u00eda al tope legislativo de 14,29 billones de d\u00f3lares. Los dem\u00f3cratas vienen pidiendo que el Congreso apruebe un nuevo aumento de ese techo, pero los republicanos s\u00f3lo est\u00e1n dispuestos a tocar el tema a cambio de un largo listado de condicionamientos en materia de reducci\u00f3n del gasto.", "Lapidario, el documento de S&amp;P lo dice claramente: \"El d\u00e9ficit y la deuda en Estados Unidos son muy altos y no aparece una intenci\u00f3n clara en Washington de corregir la situaci\u00f3n\".  Para m\u00e1s datos, el relator del informe, Nikola Swann, subray\u00f3: \"M\u00e1s de dos a\u00f1os despu\u00e9s del comienzo de la crisis, los legisladores no se han puesto de acuerdo en la manera de afrontar el creciente deterioro fiscal\".", "El eco en el escenario pol\u00edtico local tampoco se hizo esperar, porque, si bien dem\u00f3cratas y republicanos coinciden en que hay que arreglar de modo urgente el agujero en las cuentas p\u00fablicas, no pueden acordar la manera de hacerlo. \"Lo que hace falta en este pa\u00eds es poner en marcha reformas muy profundas\", dijo el l\u00edder de la mayor\u00eda republicana en la C\u00e1mara de Representantes, Eric Cantor.", "Pero, m\u00e1s urgidos por el \"aqu\u00ed y ahora\", los dem\u00f3cratas no quieren saber nada de condicionamientos pol\u00edticos asociados a todo intento de superar la inminente crisis de deuda que sobrevuela las arcas de la superpotencia.", "\"Espero que, con la advertencia de S&amp;P ante sus ojos, los republicanos dejen de usar la crisis de deuda como una palanca para sus objetivos pol\u00edticos de corta mira\", retruc\u00f3 el dem\u00f3crata Peter Welch. El es, justamente, quien viene llevando la voz cantante en materia de deuda entre los representantes dem\u00f3cratas, y el hombre que \u2013cuando las papas queman\u2013 apela al caso argentino para prevenir contra el riesgo de un default. \"\u00bfQu\u00e9 quieren: que terminemos con una crisis similar a la Argentina?\", suele decir el legislador por Vermont.", "Al margen del baldazo de agua fr\u00eda que implic\u00f3 la nota de S&amp;P, en medios financieros hace rato que hay alarma con el rojo fiscal norteamericano.", "El viernes pasado, el director del FMI, Dominique Strauss-Kahn, clam\u00f3 contra el \"excesivo endeudamiento\" de las principales econom\u00edas, en una clara alusi\u00f3n a Estados Unidos.", "La baja en la nota de Estados Unidos. La calificadora Standard and Poor's sacudi\u00f3 a los mercados financieros globales al rebajar, por primera vez, las perspectivas de la deuda norteamericana de \"estable\" a \"negativa\".", "El avance de la ultraderecha en Finlandia. El partido Verdaderos Finlandeses obtuvo el 19% de los votos en las elecciones parlamentarias y podr\u00eda, si accede al gobierno, trabar el rescate financiero que necesita Portugal.", "La presi\u00f3n sobre la deuda portuguesa. Los intereses que penalizan las obligaciones de Lisboa llegaron a su m\u00e1ximo hist\u00f3rico desde la entrada en vigor del euro, al cotizar al 10,58%.", "La posible reestructuraci\u00f3n de la deuda griega. Funcionarios griegos admitieron que las reformas van por detr\u00e1s de la evoluci\u00f3n de la deuda, lo que dispar\u00f3 los rumores sobre una eventual reestructuraci\u00f3n y contribuy\u00f3 a que la cotizaci\u00f3n del euro frente al d\u00f3lar bajara en un uno por ciento.", "Los problemas en Irlanda. La agencia de calificaci\u00f3n financiera Moody's revis\u00f3 a la baja las notas de los bancos irlandeses y el Ejecutivo pidi\u00f3 renegociar los t\u00e9rminos del rescate.", "La ca\u00edda de los mercados. Nueva York cay\u00f3 1,14%; Londres, un 2,1%; Par\u00eds, un 2,35%; Fr\u00e1ncfort, un 2,11%; Mil\u00e1n, un 2,92%; Zurich, un 2,43%, y San Pablo, 1,9%."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366735-advertencia-sobre-la-deuda-de-eeuu", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Aunque mantuvo su calificaci\u00f3n, la agencia Standard and Poor\u2019s rebaj\u00f3 por primera vez las perspectivas de solvencia del pa\u00eds", "titulo": "Advertencia sobre la deuda de EE.UU.", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LIMA (AFP).\u2013 Con el objetivo de generar un clima de consenso y confianza, y a la vez perfeccionar su cuestionado plan de gobierno, el izquierdista Ollanta Humala sum\u00f3 ayer a su equipo de campa\u00f1a electoral a unas 100 personalidades independientes, incluidos economistas, juristas, intelectuales y t\u00e9cnicos. \"El mensaje de las elecciones es abrir las puertas al di\u00e1logo, no es polarizar, no es la guerra de odios o una guerra sin cuartel\", dijo Humala, que el 5 de junio se enfrentar\u00e1 en el ballottage con Keiko Fujimori.", "PARIS (DPA).\u2013 La Comisi\u00f3n Europea defendi\u00f3 ayer a Francia por las medidas migratorias tomadas en la frontera con Italia el fin de semana, cuando bloque\u00f3 \"temporalmente y por razones de orden p\u00fablico\" la llegada de trenes del pa\u00eds vecino que llevaban inmigrantes tunecinos. \"Los pa\u00edses miembros pueden hacer ese tipo de controles fronterizos en situaciones extraordinarias\", dijo un vocero del Ejecutivo comunitario, que inst\u00f3 a ambos pa\u00edses a resolver la disputa que los enfrenta tras la concesi\u00f3n de Italia de miles de permisos de residencia temporal a inmigrantes llegados de T\u00fanez.", "ROMA (ANSA).\u2013 Pietro Ferrero, de 48 a\u00f1os, heredero de una de las familias m\u00e1s ricas de Italia y director general de la conocida f\u00e1brica de dulces Ferrero Group, muri\u00f3 ayer en Sud\u00e1frica, tras sentirse mal mientras andaba en bicicleta. Exponente de la tercera generaci\u00f3n del grupo cuya base se encuentra en Alba, regi\u00f3n de Piamonte, Ferrero se encontraba en Sud\u00e1frica junto con otros directivos de Nutella para la apertura de un establecimiento. La noticia de la muerte de Ferrero, que ten\u00eda tres hijos, sacudi\u00f3 al mundo industrial y pol\u00edtico de Italia. \"Ha desaparecido uno de los principales representantes del capitalismo italiano\", coment\u00f3 la jefa de la central de empresarios Confindustria."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366717-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MADRID (DPA).- En su primera entrevista tras m\u00e1s de dos d\u00e9cadas de silencio, Charles Manson afirm\u00f3 a la edici\u00f3n espa\u00f1ola de revista  Vanity Fair  que es \"un hombre muy malo\".", "\"Disparo a la gente. Soy un forajido, un mezquino. Soy todo lo malo\", afirm\u00f3 Manson, cuando se cumplen 40 a\u00f1os de su condena por el asesinato de siete personas, entre ellas la actriz Sharon Tate, casada con el c\u00e9lebre director de cine Roman Polanski y embarazada de ocho meses", "\"Vivo en el inframundo. La mala hierba nunca muere\", agreg\u00f3 Manson, de 76 a\u00f1os, que concedi\u00f3 la entrevista desde la prisi\u00f3n californiana de Corcoran.", "La revista  Vanity Fair  adelant\u00f3 ayer algunos extractos. Al ser consultado sobre el presidente de Estados Unidos, Manson, que intenta reabrir su caso con el mismo abogado que defendi\u00f3 a Saddam Hussein, opin\u00f3: \"Creo que  Obama es idiota por hacer lo que hace. Est\u00e1n jugando con \u00e9l\".", "En agosto de 1969, Manson, l\u00edder de una secta, arm\u00f3 a cuatro de sus seguidores con pistolas y cuchillos y los envi\u00f3 a la mansi\u00f3n de Tate, en Los Angeles, para que cometiesen los asesinatos con el fin de espolear una guerra racial que \u00e9l mismo hab\u00eda vaticinado. En 1971 fue condenado a muerte, pero su sentencia fue conmutada a cadena perpetua, tras la abolici\u00f3n de la pena capital en California."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366696-charles-manson-rompe-su-silencio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "\"Soy un hombre muy malo\", afirm\u00f3", "titulo": "Charles Manson rompe su silencio", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO (AP).- Un par de peque\u00f1os robots enviados para explorar el interior de la averiada planta nuclear Fukushima I salieron ayer con la desalentadora noticia de que la radiaci\u00f3n dentro de la central es tan elevada que impide el ingreso de trabajadores para su reparaci\u00f3n.", "Pese a ello, las autoridades locales afirmaron que mantienen la esperanza de sanear la radiaci\u00f3n filtrada y estabilizar la planta hacia fines de a\u00f1o, con el prop\u00f3sito de permitir el regreso de las decenas de miles de personas que han sido desalojadas de sus casas.", "\"Hasta yo hab\u00eda esperado alta radiactividad en esas \u00e1reas'', dijo el secretario de Gabinete, Yukio Edano. \"Estoy seguro de que [la empresa operadora de la planta Tokyo Electric Power Co.] Tepco y otros expertos tomaron en cuenta esos datos al elaborar el itinerario.''", "Seg\u00fan el plan de estrategia a largo plazo para contener la crisis nuclear, Tepco se concentrar\u00e1 primero en reparar el sistema de refrigeraci\u00f3n de los reactores y de los estanques de combustible nuclear usado, para luego concentrarse en controlar la liberaci\u00f3n de materiales radiactivos, apagar los reactores y cubrir temporalmente los edificios."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366695-robots-detectaron-alta-radiactividad-en-japon", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Robots detectaron alta radiactividad en Jap\u00f3n", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Si el sacud\u00f3n en los mercados no va mucho m\u00e1s all\u00e1 de lo que se vio ayer, lejos de ser desfavorable, el efecto puede ser positivo para la Argentina.", "Es verdad que entre 2008 y 2009, la crisis desatada tras la ca\u00edda de Lehman Brothers golpe\u00f3 duro al pa\u00eds, lo sumi\u00f3 en una recesi\u00f3n, hizo que los Kirchner tuvieran que enfrentar por primera vez una elecci\u00f3n con la econom\u00eda en contra y que probaran, tambi\u00e9n por primera vez desde 2003, el sabor de la derrota. Nada de eso parece estar a la vista hoy.", "Una menor confianza en Estados Unidos mantendr\u00e1 al d\u00f3lar devaluado, restar\u00e1 atractivos para fugar capitales de la Argentina y mantendr\u00e1 alto el precio de las materias primas, como pareci\u00f3 quedar claro ayer.", "Ese escenario es favorable para la Argentina, que m\u00e1s por vicio que por virtud no depende de los mercados internacionales para financiarse, pues lo hace localmente con inflaci\u00f3n, mentiras en los \u00edndices de actualizaci\u00f3n de los bonos, manotazos a la Anses y colocaci\u00f3n de deuda dentro del propio Estado.", "\u00bfEst\u00e1 desconectada la Argentina del mundo? Desde el punto de vista del mercado financiero, s\u00ed.", "Pero su cadena de transmisi\u00f3n con la econom\u00eda global es el comercio exterior. Como qued\u00f3 probado en 2008 y 2009 y, como lo advert\u00eda el analista Luis Palma Can\u00e9, las teor\u00edas del \"desacople\" argentino ante el colapso comercial para mantenerse inmune eran erradas.", "Lo que resta saber es si puede repetirse hoy ese escenario. Para el economista jefe del Banco Ciudad, Luciano Laspina, es improbable.", "\"En 2008 hubo p\u00e1nico ante la posibilidad de un colapso del sistema financiero mundial; desaparecieron las cartas de cr\u00e9dito para la exportaci\u00f3n; no parece que vaya a ocurrir algo semejante ahora, y aunque siempre hay una posibilidad de que pase algo inesperado, lo que est\u00e1 ocurriendo, por ahora, dista de ser perjudicial para la Argentina\", dice el economista.", "Y agrega: \"Para que se derrumbe el precio de las materias primas y haya un perjuicio importante, deber\u00eda haber una nueva ca\u00edda de la econom\u00eda norteamericana, que llevara, como en 2008, a la ca\u00edda de la actividad a China, Brasil y la India. Eso no est\u00e1 a la vista hoy\".", "El hecho de que la perspectiva de la deuda norteamericana haya empeorado para alguna calificadora tampoco ser\u00eda malo para la Argentina.", "\"El debate en Estados Unidos -dice Laspina- es si la salida de la crisis ser\u00e1 con m\u00e1s emisi\u00f3n de moneda y consecuente licuaci\u00f3n, como propone Paul Krugman, o con un feroz programa de austeridad que reduzca terriblemente el gasto y, consecuentemente, la actividad. S\u00f3lo ese segundo escenario podr\u00eda complicar a la Argentina en alguna medida.\"", "La desconfianza en el d\u00f3lar y en los bonos del Tesoro de Estados Unidos empujar\u00edan a los operadores, en cambio, a escapar de las acciones y de los t\u00edtulos de deuda para refugiarse en el oro, la soja y otras materias primas.", "Con la Argentina funcionando en una suerte de convertibilidad no declarada, la ca\u00edda del d\u00f3lar frente a otras monedas no deja de ser una ayuda.", "\u00bfY la crisis europea? \u00bfUna reestructuraci\u00f3n forzada de la deuda de alg\u00fan pa\u00eds al que el FMI y el Banco Central Europeo le quiten el respirador artificial? Para Laspina, ese escenario tiene baja probabilidad antes de 2013. \"Son los plazos del plan Merkel\", explica.", "\u00bfNo habr\u00e1 consecuencia alguna que no sea favorable? Ni tanto ni tan poco. Es necesario esperar y ver.", "Si la econom\u00eda norteamericana se muestra alica\u00edda y con la inflaci\u00f3n local triplicando el ritmo de devaluaci\u00f3n, los que dependan del turismo del pa\u00eds del Norte no la pasar\u00e1n bien.", "Y quienes dependan de la llegada de turistas europeos, tal vez no sufran da\u00f1os mayores si pudieron cambiar a espa\u00f1oles por franceses y alemanes.", "Gran parte de la suerte estar\u00e1 dada en c\u00f3mo le vaya a Brasil, cuya demanda sostiene no s\u00f3lo a buena parte del sector tur\u00edstico y comercial argentino, sino tambi\u00e9n al industrial.", "Y, como siempre, algunos problemas locales, como el de la inflaci\u00f3n, que con el d\u00f3lar casi fijo es inflaci\u00f3n en esa moneda, pueden ser m\u00e1s da\u00f1inos en el mediano plazo que cualquiera de los shocks externos que pueden preverse.", "No hay a la vista, por ahora, una ola que amenace el nivel de actividad y, por consiguiente, las posibilidades electorales del oficialismo. Claro que, como qued\u00f3 demostrado en 2008, las peores crisis aparecen exactamente cuando y donde nadie las espera."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366693-un-rio-revuelto-que-por-ahora-juega-a-favor-de-la-argentina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Un r\u00edo revuelto que, por ahora, juega a favor de la Argentina", "fecha": "\r\n                \r\n              Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MIAMI.- Durante el reciente torneo de tenis Sony Ericsson en Key Biscayne, me sorprendi\u00f3 ver que la mayor\u00eda de la gente en el estadio eran turistas latinoamericanos, cuyas conversaciones giraban en torno de cu\u00e1ntas cosas acababan de comprar. Pens\u00e9 para mis adentros: \"Si esta afluencia econ\u00f3mica parece una nueva burbuja econ\u00f3mica, probablemente lo sea''.", "Ahora, varios estudios publicados durante las reuniones del Fondo Monetario Internacional (FMI) y el Banco Mundial (BM) en Washington confirman lo que el sentido com\u00fan deber\u00eda haberles ense\u00f1ado a los economistas hace varios meses: que existe un verdadero peligro de que el actual ciclo de crecimiento econ\u00f3mico de Am\u00e9rica latina sea demasiado bueno para ser cierto y que -si no se adoptan urgentes medidas- tal vez no dure mucho.", "A diferencia del optimismo sobre Am\u00e9rica latina que proyectaban las instituciones financieras internacionales y las agencias de calificaci\u00f3n crediticia hace apenas unos meses, cuando muchas de ellas pronosticaban que \u00e9sta podr\u00eda ser \"la d\u00e9cada latinoamericana\", el clima de las reuniones del fin de semana pasado en Washington fue de nerviosismo sobre el futuro econ\u00f3mico de Am\u00e9rica latina.", "Un documento interno del FMI titulado \"Manejando la abundancia en Am\u00e9rica latina para evitar la crisis'', fechado el 7 del actual, empieza con un diagn\u00f3stico sombr\u00edo: dice que la regi\u00f3n est\u00e1 en una etapa de \"doble viento a favor persistente, con riesgo de un fin abrupto\".", "Explica que gran parte de la actual prosperidad de la regi\u00f3n se basa en dos circunstancias externas extraordinarias -una abundante liquidez global, que resulta en una gran entrada de capitales a la regi\u00f3n, y un aumento en los precios mundiales de las materias primas gracias a la demanda de China- que posiblemente no duren mucho.", "\"La intensidad inusual de estas condiciones externas favorables puede dar lugar a la acumulaci\u00f3n de vulnerabilidades y a un mayor riesgo de una reversi\u00f3n repentina'', dice el estudio. \"Las condiciones externas favorables pueden ocultar vulnerabilidades subyacentes en las cuentas fiscales, financieras y externas, as\u00ed como generar posible complacencia y exuberancia.''", "Traducido a un idioma entendible, esto significa que muchos de los pa\u00edses de la regi\u00f3n est\u00e1n gastando m\u00e1s de lo que deber\u00edan, tienen monedas sobrevaluadas y no se est\u00e1n preparando para el futuro. El documento interno del FMI advierte en su primera p\u00e1gina que refleja la opini\u00f3n de sus autores y no necesariamente la del FMI, pero su autor principal es Nicol\u00e1s Eyzaguirre, director del Departamento del Hemisferio Occidental del FMI.", "Un estudio aparte, publicado por la Brookings Institution y dado a conocer al inicio de las reuniones del FMI y el Banco Mundial, tambi\u00e9n refleja temores sobre el futuro de la regi\u00f3n.", "El estudio de 80 p\u00e1ginas, titulado \"Perspectivas econ\u00f3micas latinoamericanas\", dice que \"hoy, el recalentamiento y las presiones inflacionarias est\u00e1n en aumento, y muchos reguladores financieros se preguntan si el cr\u00e9dito dom\u00e9stico ya no est\u00e1 creciendo de manera excesiva\". Agrega que \"un \u00e1rea de especial preocupaci\u00f3n\" en Brasil y en otros pa\u00edses de la regi\u00f3n son los excesivos cr\u00e9ditos bancarios a los consumidores, que posiblemente nunca sean pagados.", "\u00bfQu\u00e9 hizo que los economistas internacionales pasaran de repente del entusiasmo al nerviosismo sobre Am\u00e9rica latina?, le pregunt\u00e9 a Mauricio C\u00e1rdenas, coautor del estudio de Brookings. C\u00e1rdenas, ex ministro de Desarrollo Econ\u00f3mico de Colombia, me dijo que hay crecientes indicios de que los factores externos que hab\u00edan beneficiado a Am\u00e9rica latina pueden desaparecer, adem\u00e1s de tendencias preocupantes dentro de la regi\u00f3n.", "China, cuya compra de materias primas se ha convertido en un motor principal del crecimiento de Am\u00e9rica del Sur, acaba de anunciar que disminuir\u00e1 su meta anual de crecimiento del 10 por ciento al 7 por ciento en los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os, algo que indudablemente causar\u00e1 una ca\u00edda de la importaci\u00f3n china de materias primas, explic\u00f3 C\u00e1rdenas. Adem\u00e1s, es posible que Estados Unidos aumente pronto las tasas de inter\u00e9s, algo que le restar\u00e1 capitales a Am\u00e9rica latina, agreg\u00f3.", "\"Hay que ahorrar en la \u00e9poca de las vacas gordas\", me dijo C\u00e1rdenas. \"Estamos a tiempo, pero justo: es probable que veamos un cambio de las condiciones externas tan pronto como el a\u00f1o pr\u00f3ximo.\"", "Mi opini\u00f3n: los pa\u00edses latinoamericanos, al igual que Estados Unidos, tienen que sincerar sus econom\u00edas. Gran parte de la regi\u00f3n  no hab\u00eda visto un mejor contexto econ\u00f3mico internacional como el presente en muchas d\u00e9cadas y ser\u00eda un crimen que los pa\u00edses sigan sin ahorrar para poder mantener sus programas sociales cuando las condiciones externas se deterioren, as\u00ed como para empezar a mejorar ya mismo sus bajos niveles de educaci\u00f3n, ciencia y tecnolog\u00eda. Todav\u00eda est\u00e1n a tiempo de hacerlo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366691-el-creciente-riesgo-en-america-latina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "El creciente riesgo en Am\u00e9rica latina", "fecha": "\r\n                \r\n              Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["DAMASCO.- Miles de sirios exigieron ayer la salida del presidente Bashar al-Assad en el funeral de ocho manifestantes asesinados durante la noche en la ciudad de Homs, un signo evidente del creciente malestar contra el r\u00e9gimen, que advirti\u00f3 que el pa\u00eds enfrenta una rebeli\u00f3n armada que debe ser reprimida.", "En Homs, 160 km al norte de Damasco, los manifestantes exigieron la ca\u00edda del r\u00e9gimen y corearon c\u00e1nticos en favor de la libertad, seg\u00fan los activistas sociales.", "M\u00e1s de 10.000 personas participaron en una protesta en el centro de esa ciudad, seg\u00fan varios testigos. \"\u00a1De callej\u00f3n a callej\u00f3n, de casa en casa, queremos derrocarte, Bashar!\", gritaban los manifestantes. Im\u00e1genes difundidas por YouTube mostraron a miles de personas colmando una gran plaza de la ciudad. \"Homs est\u00e1 hirviendo. Las fuerzas de seguridad y matones del r\u00e9gimen han estado provocando a tribus armadas durante un mes\", dijo un testigo de esa ciudad.", "En la ciudad portuaria de Latakia, foco de protestas la semana pasada, tambi\u00e9n se registraron marchas seguidas de muertes por enfrentamientos.", "Por la noche, una sentada de m\u00e1s de 20.000 personas comenz\u00f3 en Homs y los opositores anunciaron que continuar\u00e1 hasta la ca\u00edda del r\u00e9gimen de Al-Assad. \"M\u00e1s de 20.000 personas participan en la sentada en la plaza Al-Saa, que rebautizamos Tahrir, como la de El Cairo\", declar\u00f3 Najati Tayara.", "Anoche, el Ministerio del Interior sirio denunci\u00f3 que \"una rebeli\u00f3n armada\" amenaza la seguridad de Siria y que las fuerzas de seguridad no dudar\u00e1n en reprimirla.", "\"Los acontecimientos en algunas regiones, en particular en Homs, demuestran que se trata de una rebeli\u00f3n armada de grupos salafistas\", afirm\u00f3 el ministerio, en un comunicado publicado por la agencia oficial Sana. El ministerio acusa a esos grupos de haber matado a soldados, polic\u00edas y civiles, y de haber atacado bienes p\u00fablicos y privados.", "\"[Las autoridades] impondr\u00e1n con firmeza la seguridad y la estabilidad en todo el pa\u00eds, persiguiendo a los terroristas para poner fin a toda forma de rebeli\u00f3n armada. No toleraremos las actividades terroristas que atentan contra la seguridad de los ciudadanos y los aterrorizan\", agreg\u00f3 el ministerio, que controla el aparato de seguridad del r\u00e9gimen.", "Luego de los levantamientos en T\u00fanez y Egipto, en enero y febrero pasado, que pusieron fin a d\u00e9cadas de dictaduras y gobiernos autoritarios, hace un mes llegaron a Siria las revueltas populares, con epicentro en la ciudad de Deraa, en el Sur.", "Agencias DPA, EFE y ANSA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366697-recrudecen-las-protestas-contra-al-assad-en-siria", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El r\u00e9gimen denunci\u00f3 una rebeli\u00f3n armada, que prometi\u00f3 reprimir", "titulo": "Recrudecen las protestas contra Al-Assad en Siria", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TRIPOLI.- Sin avances en el frente militar, donde combaten tropas de Muammar Khadafy y milicianos rebeldes, la crisis humanitaria se agravaba ayer en Misurata, en el oeste de Libia, sitiada desde hace seis semanas por fuerzas de Tr\u00edpoli, que ya han causado cerca de 1000 muertos, la mayor\u00eda civiles.", "Las unidades de artiller\u00eda continuaron ayer el bombardeo con cohetes y disparos de morteros sobre las posiciones rebeldes desplegadas en Misurata, la tercera ciudad de Libia y \u00fanico basti\u00f3n rebelde en el Oeste, donde organizaciones internacionales y grupos de refugiados denuncian las condiciones desesperantes en el lugar y la muerte de centenares de civiles.", "\"El 80% de los muertos son civiles\", declar\u00f3 el administrador del hospital de Misurata, Khaled Abu Falgha. Seg\u00fan Human Rights Watch (HRW), que cit\u00f3 fuentes m\u00e9dicas de la ciudad, hasta el 15 de este mes, 267 cuerpos hab\u00edan sido ingresados en las morgues de la ciudad, pero \"la cantidad de muertos es m\u00e1s elevada, ya que algunas familias no llevaron los cad\u00e1veres de sus allegados\".", "Los m\u00e9dicos de los centros hospitalarios coincidieron en que la mayor\u00eda de los muertos o heridos sufrieron impactos de balas de alta velocidad de francotiradores o esquirlas de bombas racimo.", "Representantes de alto rango de las Naciones Unidas se reunieron a \u00faltima hora del domingo con el primer ministro libio, Al-Baghdadi Ali Al-Mahmudi, y le exigieron el fin \"inmediato\" de los ataques contra el basti\u00f3n rebelde para permitir la evacuaci\u00f3n de civiles y la llegada de ayuda humanitaria.", "Luego del encuentro, Tr\u00edpoli autoriz\u00f3 el ingreso de personal de la ONU para asistir a la poblaci\u00f3n cercana a la capital mientras analizaba extender el permiso de los cooperantes para Misurata.", "En este contexto, Gran Breta\u00f1a preparaba la evacuaci\u00f3n por barco de 5000 trabajadores extranjeros atrapados en Misurata con embarcaciones de la Organizaci\u00f3n Internacional de la Migraci\u00f3n (OIM), que ayer evacu\u00f3 a 1000 refugiados.", "Presionado por la comunidad internacional, que teme un ba\u00f1o de sangre en la sitiada Misurata, el r\u00e9gimen libio defendi\u00f3 ayer el asedio y neg\u00f3 el asesinato de civiles.", "Saif al-Islam Khadafy, considerado hasta ahora el sucesor del l\u00edder libio, afirm\u00f3 en una entrevista exclusiva con el diario The Washington Post que el gobierno nunca tuvo intenci\u00f3n de matar civiles y que s\u00f3lo est\u00e1 persiguiendo a \"terroristas\".", "\"Hay una gran diferencia entre dos o tres y 2000 o 3000\" personas muertas, destac\u00f3 Saif, que revel\u00f3 que el asedio sobre Misurata no tiene como fin atacar a los civiles, sino \"perseguir a terroristas\".", "Para el hijo de Khadafy, no es el momento de hablar de reformas y de una nueva Constituci\u00f3n en Libia porque el pa\u00eds se encuentra ahora sumido en una guerra.", "Saif al-Islam indic\u00f3 que si su padre abandonara ahora Libia, se producir\u00eda la \"secuela de Somalia\". \"La principal cuesti\u00f3n son los terroristas y las milicias armadas. Una vez que nos deshagamos de ellos, todo se resolver\u00e1 en una hora en todo el pa\u00eds\", sostuvo.", "Sobre la participaci\u00f3n de Estados Unidos en los ataques a Libia, Saif se mostr\u00f3 sorprendido de que el presidente Barack Obama diera el visto bueno a una intervenci\u00f3n militar.", "\"Fue un gran shock, al principio, cuando los norteamericanos atacaron Libia. Nadie en Medio Oriente, y menos en Libia, pensaba que un d\u00eda Obama atacar\u00eda Libia o un pa\u00eds \u00e1rabe\", se\u00f1al\u00f3. \"Fue un gran shock para todos, incluso para mi padre\", agreg\u00f3.", "Agencias DPA, EFE, ANSA y AP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366694-libia-es-dramatica-la-situacion-en-un-bastion-rebelde", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Advertencia de la ONU por Misurata, sitiada desde hace seis semanas por las fuerzas de Khadafy", "titulo": "Libia: es dram\u00e1tica la situaci\u00f3n en un basti\u00f3n rebelde", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un derrumbe en el barrio porte\u00f1o de N\u00fa\u00f1ez dej\u00f3 heridos a dos obreros. El hecho ocurri\u00f3 est\u00e1 tarde en la obra en construcci\u00f3n de un viaducto en Manuela Pedraza y O'Higgins, en la zona del ferrocarril Mitre.", "Personal de bomberos y SAME trabaja en el lugar, mientras los dos heridos fueron derivados al hospital Pirovano, fuera de peligro, consign\u00f3 DyN.", "Ver Derrumbe en un mapa m\u00e1s grande"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366879-nunez-dos-obreros-heridos-tras-un-derrumbe", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ocurri\u00f3 en la obra de un viaducto en Manuela Pedraza y O\u2019Higgins; los trabajadores est\u00e1n fuera de peligro;", "titulo": "N\u00fa\u00f1ez: dos obreros heridos tras un derrumbe", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA HABANA.- El ex presidente cubano Fidel Castro inst\u00f3 ayer a los delegados del VI Congreso del Partido Comunista de Cuba (PCC) a emprender rectificaciones en el sistema de gobierno \"para preservar el socialismo\".", "\"La nueva generaci\u00f3n [de dirigentes] est\u00e1 llamada a rectificar y cambiar sin vacilaci\u00f3n todo lo que debe ser rectificado y cambiado\", escribi\u00f3 Castro en un art\u00edculo divulgado por la prensa local con el t\u00edtulo de \"Los debates del Congreso\".", "El VI Congreso del PCC, que hoy celebra la jornada de clausura, deber\u00e1 aprobar las reformas econ\u00f3micas planteadas por el presidente cubano, Ra\u00fal Castro, y renovar los cargos del Comit\u00e9 Central. Se espera que Ra\u00fal asuma el cargo de primer secretario del partido en sustituci\u00f3n de su hermano Fidel, quien recientemente revel\u00f3 que ya no estaba al frente de la organizaci\u00f3n gobernante en Cuba.", "\"La direcci\u00f3n del partido debe ser la suma de los mejores talentos pol\u00edticos de nuestro pueblo, capaz de enfrentarse a la pol\u00edtica del imperio, que pone en peligro a la especie humana y genera g\u00e1nsteres como los de la OTAN, capaces de lanzar en s\u00f3lo 29 d\u00edas (...) m\u00e1s de 4000 misiones de bombardeo sobre una naci\u00f3n de Africa\", se\u00f1al\u00f3 Castro, uno de los pocos l\u00edderes mundiales que han defendido al mandatario libio, Muammar Khadafy.", "Para Castro, de 84 a\u00f1os, la tarea de la nueva generaci\u00f3n de dirigentes del PCC ser\u00e1 \"m\u00e1s dif\u00edcil\" que la asumida cuando se proclam\u00f3 el socialismo en Cuba, hace medio siglo. \"Sin duda constituye un dif\u00edcil desaf\u00edo en la \u00e9poca b\u00e1rbara de las sociedades de consumo superar el sistema de producci\u00f3n capitalista\", dijo Castro en su \"reflexi\u00f3n\".", "El ex mandatario cubano, alejado del poder desde 2006 por una grave enfermedad, dijo estar asombrado por la \"preparaci\u00f3n\" de los 1000 delegados que asisten al VI Congreso del partido \u00fanico cubano, un c\u00f3nclave que deb\u00eda haberse celebrado hace nueve a\u00f1os y que se fue posponiendo sin explicaci\u00f3n oficial.", "\"Me asombraba la preparaci\u00f3n de esta nueva generaci\u00f3n (...) No me importaba tanto lo que dec\u00edan como la forma en que lo dec\u00edan. Estaban tan preparados y era tan rico su vocabulario, que yo casi no los entend\u00eda\", escribi\u00f3 Fidel, que se excus\u00f3 en un art\u00edculo previo por no poder asistir a los festejos de inauguraci\u00f3n del congreso, celebrados el s\u00e1bado pasado en la Plaza de la Revoluci\u00f3n.", "En su intervenci\u00f3n ante los delegados del Congreso, Ra\u00fal Castro reconoci\u00f3, sin embargo, que el r\u00e9gimen no cuenta \"con una reserva de sustitutos debidamente preparados\" para sustituir a la vieja guardia.", "Los dos principales dirigentes que pod\u00edan representar ese cambio generacional fueron purgados hace dos a\u00f1os. Tanto Carlos Lage, ex secretario del Consejo de Ministros, como Felipe P\u00e9rez Roque, ex canciller, fueron destituidos por Ra\u00fal Castro por \"deslealtad\".", "En su discurso del s\u00e1bado, Ra\u00fal Castro, de 79 a\u00f1os, reconoci\u00f3 que la isla necesita un \"rejuvenecimiento\" de su dirigencia, tanto en el Partido Comunista como en el gobierno. Para ello, propuso limitar los mandatos pol\u00edticos -incluido el suyo- a dos per\u00edodos de cinco a\u00f1os.", "Los delegados del congreso comenzaron ayer a votar la composici\u00f3n del nuevo Comit\u00e9 Central del PCC.", "Una fotograf\u00eda de medios de prensa cubanos mostr\u00f3 a Ra\u00fal Castro mientras emit\u00eda su voto junto a una urna de madera en el Palacio de las Convenciones, donde se desarrolla el c\u00f3nclave. La imagen muestra al presidente cubano vestido de guayabera blanca y sosteniendo en su mano la boleta \"Candidatura a miembros del Comit\u00e9 Central'' con la opci\u00f3n \"Voto por todos\" marcada con una cruz, aunque no se llegan a apreciar los nombres de los candidatos.", "Los delegados del congreso dar\u00e1n el visto bueno a lo que el r\u00e9gimen denomina la \"actualizaci\u00f3n del modelo socialista\", una transici\u00f3n hacia un sistema de econom\u00eda mixta, en el que la iniciativa privada ir\u00e1 ganando terreno hasta absorber al 50 por ciento de la fuerza laboral del pa\u00eds en 2015, seg\u00fan las previsiones del gobierno. Al mismo tiempo, se prev\u00e9 reducir m\u00e1s de un mill\u00f3n de puestos de trabajo del sector estatal, eliminar algunos subsidios e impulsar la inversi\u00f3n extranjera en sectores clave, como el turismo.", "Agencias AFP, AP y EFE"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366692-fidel-castro-llama-a-una-rectificacion-del-sistema", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El partido renovar\u00e1 sus cargos y aprobar\u00e1 reformas econ\u00f3micas", "titulo": "Fidel Castro llama a una \"rectificaci\u00f3n\" del sistema", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un nuevo sistema permitir\u00e1 a los pasajeros ahorrar tiempo en los aeropuertos. Se trata de un servicio web, ofrecido por la AFIP, que permitir\u00e1 realizar la declaraci\u00f3n de equipaje online a trav\u00e9s de un formulario para la Declaraci\u00f3n de Objetos Transportados como Equipaje (OM 121).", "Dicho formulario podr\u00e1 ser completado con anticipaci\u00f3n para luego presentarlo al servicio aduanero. Tambi\u00e9n deber\u00e1 ser presentado cuando el pasajero retorne.", "\"La declaraci\u00f3n es muy sencilla: se debe acceder a www.afip.gob.ar , seleccionar dentro del apartado \"Accesos\" la opci\u00f3n \"Declaraci\u00f3n de Objetos \u2013 F OM 121\" , donde solo deber\u00e1 detallar los \"Datos personales\", \"Datos de salida\", y los objetos a informar\", indicaron desde la AFIP en un comunicado. \"Finalmente tendr\u00e1 que imprimir el formulario para presentarlo en la Aduana al momento de viajar\", aclararon."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366825-crean-un-sistema-para-agilizar-la-declaracion-de-equipaje", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Podr\u00e1 hacerse online, a trav\u00e9s de un servicio ofrecido por la AFIP; es para evitar demoras ante la Aduana", "titulo": "Crean un sistema para agilizar la declaraci\u00f3n de equipaje", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un sorpresivo vuelco aport\u00f3 la investigaci\u00f3n del caso del joven de 27 a\u00f1os asesinado en la autopista Rosario-C\u00f3rdoba. En las \u00faltimas horas trascendi\u00f3 que a la v\u00edctima la asesin\u00f3 su padre y no un ladr\u00f3n como se hab\u00eda informado previamente.", "As\u00ed lo sostuvieron las autopsias y pericias realizadas en el Instituto M\u00e9dico Legal de Santa Fe, de donde surgi\u00f3 que los disparos que mataron al joven y a uno de los delincuentes partieron de la misma pistola autom\u00e1tica que utiliz\u00f3 el padre del muchacho, que hab\u00eda llegado hasta el lugar para auxiliarlo, se\u00f1alaron medios rosarinos.", "La investigaci\u00f3n del asalto ocurrido anoche en la autopista Rosario-C\u00f3rdoba revel\u00f3 que las dos personas muertas en ese hecho, Lucas Renna y uno de los ladrones que lo hab\u00edan supuestamente asaltado, perdieron la vida por balas disparadas por la misma arma.", "La pistola utilizada era calibre 11.25, publica el diario La Capital citando a fuentes vinculadas a la investigaci\u00f3n y gubernamentales.", "En un primer momento se hab\u00eda informado que Renna hab\u00eda sido asesinado de un balazo y que su mujer tambi\u00e9n hab\u00eda sido herida por delincuentes que los asaltaron sobre la autopista.", "El confuso hecho se registr\u00f3 anoche, alrededor de las 21.50, cuando Renna (27) y su esposa, Julieta Santiso (26), se trasladaban a bordo de un Ford Fiesta por la autopista Rosario-C\u00f3rdoba.", "Al llegar al kil\u00f3metro 292, el auto sufri\u00f3 la pinchadura de un neum\u00e1tico, por lo que la pareja detuvo la marcha a un costado de la autopista para cambiarlo, seg\u00fan detallaron  voceros de la investigaci\u00f3n.", "Pero, como aparentemente, la rueda de auxilio tambi\u00e9n estaba pinchada, Renna opt\u00f3 por llamar a su padre, mientras que su mujer llam\u00f3 al suyo, para que fueran hasta el lugar y los ayudaran.", "Por su parte, el juez de la causa, Juan Jos\u00e9 Paso, dijo que Renna padre est\u00e1 detenido y se halla bajo una \"fuerte conmoci\u00f3n y estado de shock\", seg\u00fan public\u00f3 el diario La Voz del Interior.", "Un terrible asalto se convirti\u00f3 en tragedia en la autopista C\u00f3rdoba Rosario. Un hombre vio como asesinaban a su hijo y termin\u00f3 matando a tiros a uno de los delincuentes.", "El hecho ocurri\u00f3 anoche, alrededor de las 21.50, cuando Lucas Renna (27) y su esposa, Julieta Santiso (26), se trasladaban a bordo de un Ford Fiesta por la autopista Rosario-C\u00f3rdoba.", "Al llegar al kil\u00f3metro 292, el auto sufri\u00f3 la pinchadura de un neum\u00e1tico, por lo que la pareja detuvo la marcha a un costado de la autopista para cambiarlo, seg\u00fan detallaron a T\u00e9lam voceros de la investigaci\u00f3n.", "Pero como aparentemente la rueda de auxilio tambi\u00e9n estaba pinchada, Renna opt\u00f3 por llamar a su padre, mientras que su mujer llam\u00f3 al suyo, para que fueran hasta el lugar y los ayudaran.", "Cuando el padre de Renna lleg\u00f3 a la autopista a bordo de una camioneta Chevrolet Blazer fue testigo del momento en que dos delincuentes mataban a su hijo y her\u00edan a su nuera de un tiro en la cabeza, explicaron fuentes judiciales.", "Si bien inicialmente la polic\u00eda dijo a T\u00e9lam que el primero en llegar y enfrentarse a los delincuentes hab\u00eda sido el padre de la mujer, Jorge Santiso (56), la fiscal de la causa, Adriana Campor\u00edn, aclar\u00f3 que el que lleg\u00f3 enseguida fue el padre de Renna.", "El hombre, al arribar al lugar, presenci\u00f3 justo el instante en el que dos delincuentes armados amenazaban a la pareja, le pegaban un tiro a su hijo y luego otro a su nuera.", "Tras el ataque, los delincuentes intentaron escapar, pero Renna padre agarr\u00f3 un arma que ten\u00eda en su camioneta y les dispar\u00f3 hasta herir a uno de ellos, que cay\u00f3 al suelo a unos 200 metros.", "A los pocos minutos lleg\u00f3 al lugar el padre de la joven, Santiso, quien dio aviso a la polic\u00eda.", "Los efectivos que llegaron al lugar constataron que Renna hijo estaba muerto y su mujer herida de un roce de bala en el cr\u00e1neo, por lo que fue derivada a un centro asistencial cercano.", "El ladr\u00f3n herido, en tanto, fue trasladado al hospital de Emergencias Clemente Alvarez, donde muri\u00f3 esta madrugada a ra\u00edz de la lesi\u00f3n sufrida.", "\"El conductor del auto muri\u00f3 en el lugar y su esposa fue dada de alta esta madrugada\" luego de recibir las curaciones, indic\u00f3 esta ma\u00f1ana el Jefe de Polic\u00eda de Rosario, Cristian Sola.", "Sobre el delincuente muerto, el jefe policial dijo que ten\u00eda 25 a\u00f1os, antecedentes policiales por robo calificado y hab\u00eda sido condenado a 6 a\u00f1os de prisi\u00f3n.", "Sola inform\u00f3 que el otro asaltante escap\u00f3 en medio del tiroteo con el padre de la v\u00edctima y permanec\u00eda hasta esta ma\u00f1ana pr\u00f3fugo.", "En la escena del asalto y tiroteo se secuestraron seis vainas servidas calibre 9 mil\u00edmetros y 11,25 y dos armas.", "Renna padre fue demorado en dependencias policiales y se aguarda a que declare ante la Justicia por el homicidio del asaltante.", "La fiscal Camporini inform\u00f3 que para esta tarde se aguardan los resultados de las autopsias y que ni bien se den las condiciones indagar\u00e1 al hombre demorado y tomar\u00e1 declaraci\u00f3n a la mujer de Renna, v\u00edctima del hecho y testigo presencial de todo lo sucedido.", "La fiscal expres\u00f3 que \"la gente se siente muy insegura\" y que se est\u00e1n viendo \"muchos hechos que se cometen con armas calibre 9 mil\u00edmetros\".", "Por su parte, el juez de la causa, Juan Jos\u00e9 Paso, dijo que Renna padre est\u00e1 detenido y se halla bajo una \"fuerte conmoci\u00f3n y estado de shock\" ya que presenci\u00f3 el momento en el que mataban a su hijo y luego dispar\u00f3 contra los asaltantes, por lo que la indagatoria se llevar\u00e1 a cabo cuando est\u00e9 en condiciones emocionales de hacerlo, al igual que la mujer de Renna."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366826-un-hombre-mato-a-su-hijo-en-medio-de-un-tiroteo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ocurri\u00f3 en la autopista C\u00f3rdoba-Rosario; la autopsia confirm\u00f3 que al joven de 27 a\u00f1os lo asesin\u00f3 su padre y no un ladr\u00f3n como hab\u00eda trascendido", "titulo": "Un hombre mat\u00f3 a su hijo en medio de un tiroteo", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los d\u00edas previos al comienzo propiamente dicho de la Semana Santa invitan a planificar salidas y tambi\u00e9n averiguar si el tiempo acompa\u00f1ar\u00e1 esas propuestas, sobre todo si son al aire libre o si se est\u00e1 pensando realizar alguna escapada.", "En l\u00edneas generales, el pron\u00f3stico para la Capital Federal y el Gran Buenos Aires indica que estar\u00e1 agradable, con cielos algo nublados y m\u00e1ximas que rondar\u00e1n los casi 23 grados en promedio, aunque ma\u00f1ana las condiciones se tornar\u00e1n un tanto inestables.", "Para hoy se prev\u00e9 cielo despejado a algo nublado, vientos leves del sector norte, una m\u00ednima de 10 y una m\u00e1xima de 24.", "Ma\u00f1ana el cielo cambiar\u00e1 de color y se cubrir\u00e1 de una abundante nubosidad. El organismo pronostica tiempo inestable, con vientos leves de direcciones variables y marcas que oscilar\u00e1n entre los 13 y los 21 grados.", "Para el jueves, anticip\u00f3 nubosidad variable, vientos leves del sector norte y temperaturas que oscilar\u00e1n entre los 14 grados de m\u00ednima y los 24 grados de m\u00e1xima."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366791-como-estara-el-tiempo-durante-el-fin-de-semana-largo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Las previsiones del SMN para la Capital Federal y los principales centros tur\u00edsticos", "titulo": "\u00bfC\u00f3mo estar\u00e1 el tiempo durante el fin de semana largo?", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tres ladrones irrumpieron esta ma\u00f1ana en una casa del barrio porte\u00f1o de Villa Urquiza y llevaron al due\u00f1o de casa hasta un banco cercano para que retirara dinero. La v\u00edctima logr\u00f3 alertar al cajero que lo atendi\u00f3 sobre la situaci\u00f3n y esto oblig\u00f3 a los delincuentes a tener que huir sin concretar el robo.", "El hecho se inici\u00f3 alrededor de las 10, cuando los tres hombres armados irrumpieron en una vivienda de la calle Tamborini al 5800. Minutos m\u00e1s tarde uno de los ladrones fue con el due\u00f1o de casa hasta un banco de la zona para que retirara una importante suma de dinero, mientras sus c\u00f3mplices se quedaron en la vivienda con el resto de la familia.", "Al llegar a la entidad, el hombre alcanz\u00f3 a comentarle al cajero que necesitaba retirar dinero en forma urgente porque ten\u00edan a su familia cautiva. La conversaci\u00f3n fue advertida por el ladr\u00f3n que lo hab\u00eda acompa\u00f1ado y de inmediato dio aviso a sus c\u00f3mplices para que escaparan."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366809-villa-urquiza-sospechan-de-una-venganza-detras-del-asalto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La familia vincula a un cu\u00f1ado que actualmente est\u00e1 preso y que habr\u00eda intentado matarlos en enero pasado", "titulo": "Villa Urquiza: sospechan de una venganza detr\u00e1s del asalto", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los dichos del director de una escuela de la localidad cordobesa de Carlos Paz generaron pol\u00e9mica.", "\"Los alumnos del Carlos Pellegrini en Buenos Aires tomaron la escuela hace m\u00e1s de un mes porque no les gusta c\u00f3mo el director nombra a los profesores. Yo te digo: Primero ten\u00e9s que aprender a lavarte el culo antes de mandar en la sociedad\", dijo Adolfo Bur, director del colegio Arturo Illia, seg\u00fan consign\u00f3 La Voz del Interior.", "\"Vos sos un alumno que va a obedecer primero a tus padres y despu\u00e9s a los docentes. \u00bfC\u00f3mo vas a nombrar a los profesores?, \u00bfqui\u00e9n te crees que sos? Un mocoso. Vas a mandar el d\u00eda que te recibas, seas un profesional y sobre todo tengas la responsabilidad de responder sobre tus actos\", insisti\u00f3 Bur.", "Esta no es la primera vez que el director despierta pol\u00e9mica con sus dichos. Ya el a\u00f1o pasado hab\u00eda propuesto sacar a los estudiantes que toman colegios \"de un buen patad\u00f3n en el culo\", seg\u00fan inform\u00f3 el matutino cordob\u00e9s."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366822-polemicas-declaraciones-del-director-de-un-colegio-de-carlos-paz", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Dijo que \"antes de mandar en la sociedad\" los estudiantes tienen que \"aprender a lavarse el culo\"; se refer\u00eda a la toma del Pellegrini", "titulo": "Pol\u00e9micas declaraciones del director de un colegio de Carlos Paz", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luego de una reuni\u00f3n en el Ministerio de Trabajo, los conductores de la l\u00ednea 60 decidieron continuar la medida de fuerza iniciada en la madrugada de ayer . El paro afecta a unos 250.000 pasajeros. Se trata de una protesta por una mala liquidaci\u00f3n de los haberes y en reclamo del reconocimiento sindical de los trabajadores.", "El delegado N\u00e9stor Marcol\u00edn ratific\u00f3 ante la prensa la continuidad de la medida de fuerza y adelant\u00f3 que ma\u00f1ana los trabajadores podr\u00edan decidir una protesta sobre la autopista Panamericana si la empresa persiste en el inclumplimiento del acuerdo firmado la semana pasada en el ministerio de Trabajo.", "La medida de fuerza anunciada el domingo dej\u00f3 sin colectivos entre Constituci\u00f3n y la zona norte del conurbano bonaerense a m\u00e1s 250.000 pasajeros que cada d\u00eda utilizan el servicio. La m\u00edtica l\u00ednea de colectivos cuenta con 19 ramales y un total de 371 unidades que unen Constituci\u00f3n y Tigre, y Tigre y Escobar, y dos servicios diferenciales desde la plaza Congreso hasta San Isidro y desde Plaza Italia hasta Escobar, en el norte bonaerense."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366782-linea-60-no-hubo-acuerdo-y-seguira-el-paro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La medida de fuerza de los choferes continuar\u00e1 ma\u00f1anar por tercer d\u00eda consecutivo; afecta a m\u00e1s de 250.000 pasajeros", "titulo": "L\u00ednea 60: no hubo acuerdo y seguir\u00e1 el paro", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una de las hijas del vicepresidente de la Naci\u00f3n Julio Cobos result\u00f3 v\u00edctima de un asalto en la veterinaria en la realiza una pasant\u00eda. Los ladrones amenazaron a la joven y a personal del lugar y huyeron con 700 pesos en efectivo.", "El robo ocurri\u00f3 ayer a la tarde cuando dos hombres armados sorprendieron a Mar\u00eda Eugenia, que se encontraba trabajando en la cl\u00ednica de Paso de los Andes. Uno de ellos, con un arma en la cintura pero que nunca empu\u00f1\u00f3, la amenaz\u00f3 a junto con el due\u00f1o y otra empleada, para que le entregaran el dinero que hab\u00eda en la caja.", "Previamente, seg\u00fan relata un art\u00edculo publicado en la versi\u00f3n digital del diario Los Andes, los ladrones hab\u00edan asaltado a un proveedor de alimentos para animales a quien le hab\u00edan sustra\u00eddo 500 pesos en efectivo.", "Tras los dos robos, los dos hombres huyeron con los 1200 pesos en efectivo sin sospechar que entre las v\u00edctimas estaba la menor de las hijas del vicepresidente."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366790-asaltaron-a-la-hija-menor-de-cobos-en-mendoza", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Dos hombres armados robaron ayer la veterinaria en la que realiza una pasant\u00eda y huyeron con el dinero de la caja; seg\u00fan trascendi\u00f3, no la habr\u00edan reconocido", "titulo": "Asaltaron a la hija menor de Cobos en Mendoza", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La paciente Mar\u00eda Isabel Gonz\u00e1lez (DNI 30.282.249), de 28 a\u00f1os, internada en la terapia intensiva del hospital Argerich, en la Capital, necesita con suma urgencia un trasplante de h\u00edgado para salvar su vida.", "Los choferes de la l\u00ednea 60 de colectivos comenzaron ayer un paro en reclamo de mejoras laborales que afect\u00f3 a 250.000 usuarios, y advirtieron que la medida continuar\u00e1 hoy con cortes de tr\u00e1nsito en la Panamericana y otras v\u00edas de acceso a la Capital si fracasaban las negociaciones abiertas anoche en el Ministerio de Trabajo. Los conductores ratificaron la continuidad de la huelga \"por tiempo indeterminado\", tras denunciar que la empresa \"sigue sin cumplir\" el acuerdo firmado hace una semana en el ministerio.", "Los habitantes de la localidad bonaerense de Alberdi despidieron ayer a los 12 vecinos que murieron anteayer cuando la combi en la que viajaban choc\u00f3 de frente contra un cami\u00f3n cisterna en la ruta nacional 7, a la altura de la localidad de Iriarte. La capilla ardiente fue dispuesta en la cooperativa de servicios local, desde donde sali\u00f3 una caravana rumbo al cementerio para sepultar a las v\u00edctimas, entre ellas una adolescente de 14 a\u00f1os. En el accidente tambi\u00e9n falleci\u00f3 el chofer del cami\u00f3n, que a la altura de la localidad de Iriarte se cruz\u00f3 de carril e impact\u00f3 contra el minib\u00fas, cuyos pasajeros viajaban rumbo a Santa Fe para participar de una misa de sanaci\u00f3n.", "El abogado especializado en seguridad vial Gregorio Dalb\u00f3n present\u00f3 ayer un recurso de amparo contra el gobierno porte\u00f1o para que obligue a los habitantes de la villa 31 de Retiro a que retiren \"de inmediato la ropa colgada y/o tendida sobre el alambrado ubicado al costado de la autopista Illia\", que separa el asentamiento de la v\u00eda r\u00e1pida. Dalb\u00f3n entiende que la ropa resulta \"no s\u00f3lo un elemento de distracci\u00f3n para los conductores sino un peligro de obst\u00e1culo, ya que se pueden desprender y caer sobre un parabrisas\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366726-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Dos personas murieron y al menos otras 20 sufrieron heridas al chocar esta madrugada un \u00f3mnibus de larga distancia y un cami\u00f3n en el partido bonaerense de San Pedro, informaron fuentes de la Direccion Nacional de Vialidad.", "El accidente ocurri\u00f3 en el kil\u00f3metro 158 de la ruta 9, en la mano a Capital Federal donde un cami\u00f3n colision\u00f3 de frente contra un micro de la empresa Expreso Universo.", "A ra\u00edz del fuerte impacto murieron los choferes de ambos rodados y al menos 20 personas resultaron heridas de diversa gravedad y fueron trasladadas a un centro asistencial de la zona.", "Personal de polic\u00eda vial cort\u00f3 el tr\u00e1nsito en la ruta 9 para permitir el trabajo de los bomberos y los peritos que intervienen en el operativo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366784-rutas-tragicas-dos-personas-murieron-en-un-accidente-en-san-pedro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Chocaron un \u00f3mnibus de larga distancia y un cami\u00f3n en la ruta 9; hay 20 heridos; anteayer colisionaron otros dos camiones en Azul", "titulo": "Rutas tr\u00e1gicas: dos personas murieron en un accidente en San Pedro", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Cielgo despejado o algo nublado. Vientos leves del sector norte. M\u00edn.:9\u00b0 M\u00e1x.:24\u00b0. Conoc\u00e9 el pron\u00f3stico completo", "No hay cortes programados para la ma\u00f1ana de hoy", "M\u00e1s informaci\u00f3n", "-Cristina en Santiago del Estero:  A las 18 la Presidenta tiene previsto llegar a la ciudad de Santiago del Estero para inaugurar obras en la provincia y lanzar la edici\u00f3n 2012 del Rally Dakar.", "-L\u00ednea 60: segundo d\u00eda de paro de los choferes de ese colectivo. Amenazaron con cortar la Panamericana.", "-Campamento en calle M\u00e9xico:  Hoy a las 14, el gobierno de la ciudad llevar\u00eda a cabo el operativo de desalojo de las 20 familias que est\u00e1n instaladas en esa calle", "-La Justicia exigue al Gobierno que no oculte informaci\u00f3n (LA NACION)", "-\"Es triste que v\u00edctimas de la censura la practiquen\" (LA NACION)", "-Alerta sobre la deuda de EE.UU. (LA NACION)", "-Campamento en una calle tomada (LA NACION)", "-Siderar pide la nulidad del decreto de la Presidenta (LA NACION)", "-La presi\u00f3n alta tambi\u00e9n es cosa de chicos (LA NACION)", "-La selecci\u00f3n local, en campa\u00f1a (LA NACION)", "- Dos maneras de ganar (El Pa\u00eds - Espa\u00f1a)", "- Microapartamento de nueve metros cuadrados en Manhattan (El Mundo - Espa\u00f1a)", "- Los 'N\u00faremberg' de Argentina (El Mundo - Espa\u00f1a)", "- La generaci\u00f3n perdida de Zapatero (Abc - Espa\u00f1a)", "- Life in Photographs (The Telegraph - Gran Breta\u00f1a)", "- Happiness is U-shaped ... which explains why the middle-aged are grumpy (The Telegraph - Gran Breta\u00f1a)", "- Just how green is your city? (Usa Today - EE.UU.)", "- Criar un hijo prodigio: un regalo con sacrificios (Wall Street Journal - EE.UU.)", "- Noma Named Best Restaurant In The World For 2nd Straight Year (The HuffPots - EE.UU.)", "- Time-Lapse Milky Way Video Captures Nature From A Unique Perspective (The HuffPots - EE.UU.)", "- Tornadoes Sweep Across the South (In Focus - EE.UU.)", "@_SergioMassa (  Intendente Tigre  ) Que los vecinos de tigre y zona norte, no sean rehenes del capricho de los empresarios de la 60.", "@jmcapitanich (  Gobernador Chaco  ) La participaci\u00f3n de representantes del estado en las empresas es leg\u00edtimo. Protege a los jubilados porque aumenta rentabilidad del fondo.", "@gabicerru (  Diputada nacional  ) Cumplo en recordarles que la plata que el gob de @mauriciomacri paga para saturar la tele, tambi\u00e9n es de los impuestos de los ciudadanos.", "@ALEJANDRO_WIEBE (  Conductor de TV  ) Empieza la comedia de Flor Pe\u00f1a, ahora en Canal 7, yo en dos escenas magistrales..., para un Oscar ja ja", "@ferigle (  Periodista  ) Perdon, la ficcion de Flor Pe\u00f1a es un espanto o una genialidad?", "@AngeldebritoOk (  Periodista  ) El programa de Flor Pe\u00f1a en Canal 7 : un plato!. EscuCHo opiniones.", "@Nikgaturro (  Dibujante \u2013 Comediante  ) Hoy por hoy... \u00bfHay crispaci\u00f3n o Cris pasi\u00f3n?"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366780-lo-que-hay-que-saber-antes-de-salir-de-casa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una s\u00edntesis para conocer lo que pasa", "titulo": "Lo que hay que saber antes de salir de casa", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La esposa de un polic\u00eda federal fue asesinada durante el fin de semana cuando fue v\u00edctima de un intento de asalto registrado en el barrio porte\u00f1o de Villa Real.", "Fuentes policiales informaron a la agencia DyN que el hecho se produjo el s\u00e1bado, cerca de las 6, cuando tres mujeres y un suboficial de la Polic\u00eda Federal se desplazaban en un autom\u00f3vil.", "Al llegar a Gallardo y Nogoy\u00e1, jurisdicci\u00f3n de la comisar\u00eda 44a., una de las ocupantes del veh\u00edculo descendi\u00f3 para dirigirse a su casa y fue abordada por delincuentes que le robaron la cartera.", "Seg\u00fan los voceros, la conductora del veh\u00edculo se asust\u00f3 y aceler\u00f3, por lo que los ladrones dispararon y un balazo impact\u00f3 en el pecho de la acompa\u00f1ante, identificada como Cecilia Ag\u00fcero, de 30 a\u00f1os, madre de dos ni\u00f1os, quien muri\u00f3 en el hospital V\u00e9lez Sarsfield.", "Mirta, madre de la mujer que fue asaltada, dijo que los delincuentes \"dispararon de bronca, porque se llevaron solamente la cartera\" de su hija, una camarera que regresaba de trabajar de una fiesta junto a sus compa\u00f1eras.", "Por otra parte, un ladr\u00f3n cay\u00f3 muerto, otro que hab\u00eda escapado de una c\u00e1rcel fue detenido herido y otros dos c\u00f3mplices consiguieron fugar tras un enfrentamiento con dos polic\u00edas en el que hubo medio centenar de disparos en una casa de la localidad de Mart\u00ednez, partido de San Isidro.", "El hecho ocurri\u00f3 al mediod\u00eda en una casa situada en la calle Necochea al 500, donde una mujer fue abordada cuando estaba entrando a la vivienda por cuatro delincuentes armados. Dos polic\u00edas que circulaban por el lugar advirtieron la situaci\u00f3n y se enfrentaron con los delincuentes, uno de los cuales muri\u00f3.", "Ese asaltante, dijeron ayer fuentes policiales y judiciales consultadas por la agencia T\u00e9lam, hab\u00eda sido investigado por el asalto a un blindado del Banco Provincia cometido el a\u00f1o pasado en Escobar, hecho en el que fueron asesinados dos polic\u00edas que custodiaban el transporte de caudales. Los voceros dijeron que se trata de un hombre de apellido Alamo, que inicialmente fue buscado, aunque luego no qued\u00f3 imputado en el caso."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366724-asesinan-a-la-mujer-de-un-policia-en-un-asalto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Le dispararon cuando quiso evitar el robo", "titulo": "Asesinan a la mujer de un polic\u00eda en un asalto", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El jefe de gobierno de la ciudad, Mauricio Macri, responsabiliz\u00f3 del ataque a un paciente que esperaba en la guardia del hospital Santojanni a la Casa Rosada por su decisi\u00f3n de retirar a la Polic\u00eda Federal de los centros de salud porte\u00f1os. El mandatario acus\u00f3 al gobierno nacional por \"el abandono de la tarea (de seguridad)\".", "En tanto, seg\u00fan versiones period\u00edsticas, anoche fue detenido el presunto agresor, que se llamar\u00eda Emanuel Bustos y tendr\u00eda 22 a\u00f1os. En las horas previas, el joven hab\u00eda sido identificado por el fiscal de instrucci\u00f3n Lucio Herrera, gracias a datos aportados por varios testigos del hecho, seg\u00fan informaron fuentes judiciales a la agencia DyN.", "El presunto agresor habr\u00eda sido ubicado en el barrio de Belgrano, donde residir\u00eda, y tambi\u00e9n en un comercio cercano al hospital. Seg\u00fan las fuentes, ese comercio pertenecer\u00eda a un familiar del sospechoso y hab\u00eda sido asaltado recientemente.", "El supuesto agresor crey\u00f3 identificar como quien hab\u00eda cometido el robo a Sergio Paravagna, el paciente apu\u00f1alado en la guardia del Santojanni, de 22 a\u00f1os, y habr\u00eda querido vengarse. Fuentes del Ministerio de Salud porte\u00f1o informaron que Paravagna se hallaba ayer estable, asistido por respirador artificial.", "El ataque qued\u00f3 registrado en las grabaciones de las c\u00e1maras de seguridad del hospital, que ayer trascendieron p\u00fablicamente.", "Mientras tanto, el presidente de la Asociaci\u00f3n de M\u00e9dicos Municipales, Jorge Gilardi, volvi\u00f3 a expresar su preocupaci\u00f3n por la falta de seguridad. \"En el Santojanni hab\u00eda cinco polic\u00edas por turno. Lo que sucedi\u00f3 es de una gravedad inusitada: el agresor entr\u00f3, apu\u00f1al\u00f3 y se fue impunemente. Exigimos que el gobierno nacional o el gobierno porte\u00f1o repongan la custodia policial\", dijo a LA NACION."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366716-santojanni-cuestiono-macri-al-gobierno", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Santojanni: cuestion\u00f3 Macri al Gobierno", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los delitos cometidos por chicos o chicas suelen generar gran impacto en la prensa y se aplican distintas palabras para nombrar a quienes los cometen. Desde \"menores\" hasta \"ni\u00f1os pira\u00f1as\" o \"pibes chorros\", entre otros t\u00e9rminos peyorativos. A los otros, los que no tienen problemas ni los generan, se los llama simplemente \"chicos o chicas\". Es una separaci\u00f3n simplista entre buenos y malos, que no contextualiza la situaci\u00f3n social, familiar, ni la contenci\u00f3n educativa. Es una cobertura de casos, no de procesos sociales, que no analiza -sin por ello justificar- c\u00f3mo ese joven lleg\u00f3 al delito.", "Casi en el borde de la \u00e9tica period\u00edstica se lee, cada tanto: \"Un menor atac\u00f3 a un ni\u00f1o\", como si fuesen dos especies diferentes y no una misma infancia de un mismo pa\u00eds, atravesada por la iniquidad y la pobreza.", "La contracara de los t\u00e9rminos peyorativos es la responsabilidad impl\u00edcita que les aplica a los mismos protagonistas. Es el camino corto. Con una mirada m\u00e1s amplia, puede verse en la violencia juvenil una mayor responsabilidad del Estado y de la sociedad que, sin incluir, da vuelta la cara a cientos de miles de j\u00f3venes que no logran hallar un lugar para forjar su futuro, y esa conducta es el emergente de la desesperaci\u00f3n y la falta de tim\u00f3n.", "Periodismo Social analiza desde hace ocho a\u00f1os 22 diarios del pa\u00eds en temas de ni\u00f1ez y adolescencia y hay un dato que nos alerta, por lo inmodificable: los chicos y chicas son cinco veces m\u00e1s v\u00edctimas de violencia que promotores de ella. Es decir, nuestra infancia necesita que la cuidemos; tambi\u00e9n, y casi especialmente, aqu\u00e9lla, agente de violencia, es la que m\u00e1s nos necesita.", "Los ni\u00f1os y j\u00f3venes est\u00e1n en un momento de su vida en el que todo puede ser modificado en el futuro, y el uso de t\u00e9rminos peyorativos que los estigmatiza no admite una transformaci\u00f3n de conductas m\u00e1s adelante. No seamos los periodistas quienes pongamos un freno a esos cambios. Por el contrario, colaboremos con la sociedad a tender puentes de inclusi\u00f3n social que trasciendan los prejuicios.", "La autora es presidenta de Periodismo Social"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366713-una-infancia-y-dos-modos-de-tratarla", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Alicia CytrynblumPara LA NACION", "titulo": "Una infancia y dos modos de tratarla", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Franco Varise  LA NACION", "Unas 108 personas, entre adultos y ni\u00f1os, viven desde hace una semana en un precario campamento levantado literalmente sobre la calle M\u00e9xico al 1200, que qued\u00f3 cortada al tr\u00e1nsito, tras resistir el desalojo de la vivienda que usurparon durante a\u00f1os.", "Los ex ocupantes del inmueble, ubicado a doce cuadras del Obelisco, decidieron montar sobre la calzada unas diez carpas, una cocina, mesas y sillas para expresar su rechazo a la medida judicial que el lunes de la semana pasada orden\u00f3 el desalojo policial de la casa tomada. Seg\u00fan informaci\u00f3n oficial, el inmueble hab\u00eda sido adquirido por un particular en un remate. Luego, la Justicia orden\u00f3 el operativo.", "Los representantes de este campamento urbano comentaron ayer a LA NACION que hab\u00edan aceptado el acuerdo de 7000 pesos por grupo familiar (son 23 familias), ofrecidos por el gobierno porte\u00f1o a cambio de que se retiraran del lugar y liberaran la calle. Hoy, a partir de las 14, el operativo desalojo podr\u00eda, finalmente, llevarse a cabo.", "\"Dicen que esto se compr\u00f3 en un remate con todos nosotros adentro; no s\u00e9 cu\u00e1nto valgo yo, pero no nos pueden sacar a las patadas as\u00ed nom\u00e1s\", expres\u00f3 Rub\u00e9n, uno de los ocupantes que vive en una de las  carpas. Seg\u00fan comentaron, el gobierno porte\u00f1o les habr\u00eda ofrecido el lunes pasado, tras el primer desalojo, un monto de 700 pesos durante 10 meses para que dejaran la vivienda. Al parecer, el acuerdo se rompi\u00f3 apenas los ocupantes pisaron la calle. \"Dijeron que hubo gente que agarr\u00f3 esa plata y se fue, pero eso es mentira; era un enga\u00f1o porque para cobrar la segunda cuota ten\u00edas que llevar un contrato de alquiler... Pero si una pieza en un hotel te cuesta 1400 pesos y no te alquilan con chicos, \u00bfqu\u00e9 quer\u00e9s que hagamos?\", expres\u00f3 Ram\u00f3n, otro de los desalojados.", "El Movimiento Evita, que despleg\u00f3 sus banderas en el campamento,   lleg\u00f3 al lugar del desalojo r\u00e1pidamente para asistir judicialmente a los ocupantes y con infraestructura (carpas) para que se instalaran all\u00ed. Muchas pertenencias de los desalojados, seg\u00fan indicaron, quedaron dentro del inmueble.", "Desde hace siete d\u00edas, los vecinos de esta cuadra del barrio de Monserrat viven aislados. \"No quiero decir nada porque ya habl\u00e9 con un periodista y enseguida vinieron a amenazarme\", dijo asustada la propietaria de una \u00f3ptica ubicada frente a la vivienda desalojada. \"Esto est\u00e1 muerto desde hace una semana; no vendemos una manzana porque cortaron la calle y nadie quiere pasar; estos tipos est\u00e1n rebancados por las organizaciones pol\u00edticas\", se quej\u00f3 un verdulero de la cuadra.", "El juez Roberto Gallardo, que hizo lugar a un recurso de amparo presentado por las familias, orden\u00f3 el jueves pasado que se colocaran ba\u00f1os qu\u00edmicos y que a la gente se la proveyera de comida y frazadas. Ayer, en una audiencia con los ocupantes y los representantes del Ministerio de Desarrollo Social porte\u00f1o, a cargo  de Mar\u00eda Eugenia Vidal, se acord\u00f3 el pago de 7000 pesos. \"No es que queremos plata, queremos un techo\", dijo Gustavo, un obrero que ahora est\u00e1 en la calle participando de la protesta.", "Seg\u00fan vecinos del barrio, en la casa que usurpaban funcionaba hasta no hace mucho una \"boca\" de venta de drogas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366725-la-calle-mexico-lleva-una-semana-cortada-por-un-campamento", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "M\u00e1s de 20 familias desalojadas de una casa tomada se instalaron con carpas y ba\u00f1os", "titulo": "La calle M\u00e9xico lleva una semana cortada por un campamento", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Al igual que lo ocurrido durante su gesti\u00f3n al frente de la cartera militar, la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, orden\u00f3 el cambio de denominaci\u00f3n de las escuelas de formaci\u00f3n de la Polic\u00eda Federal. La informaci\u00f3n hab\u00eda sido anticipada por la propia funcionaria durante la ceremonia de egreso de cadetes policiales el viernes \u00faltimo, aunque ayer la medida qued\u00f3 registrada en el Bolet\u00edn Oficial.", "Entre los argumentos de la decisi\u00f3n fue consignado que \"en las escuelas formadoras de polic\u00edas resulta pertinente que sus denominaciones se relacionen con la trayectoria de personas que han contribuido con su accionar a proteger la vida, las libertades, los derechos y las garant\u00edas de los ciudadanos\".", "De esa manera se eliminaron nombres emblem\u00e1ticos en la Polic\u00eda Federal. La Escuela de Cadetes dej\u00f3 de conocerse como Ram\u00f3n L. Falc\u00f3n para adoptar la menci\u00f3n de Comisario General Juan Angel Pirker. Se rot\u00f3 as\u00ed del coronel que cre\u00f3 la escuela de formaci\u00f3n de polic\u00edas a principios del siglo XX al jefe de la Polic\u00eda Federal durante el gobierno de Ra\u00fal Alfons\u00edn.", "El coronel Falc\u00f3n fue una figura  pol\u00e9mica y en su tiempo particip\u00f3 en la represi\u00f3n de diversas protestas. M\u00e9todos violentos y muertes en la primera d\u00e9cada del siglo XX llevaron a decidir este cambio.", "M\u00e1s controvertidas a\u00fan pueden resultar las otras dos modificaciones de nombres realizadas ayer. La Escuela Superior de la Polic\u00eda Federal y la Escuela de Suboficiales llevaban los nombres de un general de brigada y un comisario general muertos en atentados cometidos por fuerzas guerrilleras en los a\u00f1os 70.", "El presidente Juan Domingo Per\u00f3n puso en funciones como jefe de la Polic\u00eda Federal al comisario general Alberto Villar. Sigui\u00f3 en el cargo tras la muerte del l\u00edder del Partido Justicialista y acompa\u00f1\u00f3 a su viuda, Mar\u00eda Estela Mart\u00ednez de Per\u00f3n, hasta que fue asesinado, en noviembre de 1974. En la investigaci\u00f3n judicial que se realiz\u00f3 en 1987 se estableci\u00f3 que grupos especiales de Montoneros tuvieron participaci\u00f3n en la explosi\u00f3n que cost\u00f3 la vida de Villar y de su esposa, a bordo de una lancha, en Tigre. Montoneros acus\u00f3 a Villar de ser uno de los fundadores de la Triple A.", "En junio de 1976, dos meses despu\u00e9s de asumir como jefe de la Polic\u00eda Federal tras el golpe de Estado, el general de brigada Cesario Angel Cardozo tambi\u00e9n fue asesinado en un atentado con explosivos, reivindicado por Montoneros. Cardozo era recordado en la Escuela Superior de la Polic\u00eda Federal, mientras que el nombre de Villar denominaba a la Escuela de Suboficiales.", "Esas menciones fueron reemplazadas por las de Comisario General Enrique Fentanes y Don Enrique O'Gorman, respectivamente.", "La resoluci\u00f3n firmada por Garr\u00e9 indic\u00f3 que Fentanes \"es reconocido en los \u00e1mbitos institucionales y acad\u00e9micos como el m\u00e1s ilustre te\u00f3rico de la labor policial y contribuy\u00f3 a crear la Polic\u00eda Federal en el a\u00f1o 1943\".", "Por su parte, O'Gorman estuvo a cargo de la seguridad en esta ciudad durante los gobiernos de Bartolom\u00e9 Mitre y Domingo Faustino Sarmiento. Entre los antecedentes que destac\u00f3 Garr\u00e9 sobre esa gesti\u00f3n, entre 1867 y 1874, sobresali\u00f3 el hecho de que \"dispuso la remisi\u00f3n inmediata de la aplicaci\u00f3n de barras y cepos a los detenidos en comisar\u00edas, por considerarlos instrumentos de tortura\".", "En consecuencia, las nuevas denominaciones de los centros de formaci\u00f3n policial ser\u00e1n Escuela de Cadetes Comisario General Juan Angel Pirker, Escuela Superior Comisario General Enrique Fentanes y Escuela Federal de Suboficiales y Agentes Don Enrique O'Gorman.", "Para los asesores de Garr\u00e9 resulta una hecho trascendente el cambio de denominaciones, tom\u00e1ndose esa circunstancia como el comienzo de una etapa diferente. Algo similar ocurri\u00f3 en el Ej\u00e9rcito en los \u00faltimos a\u00f1os, cuando fueron retirados los nombres de los generales Pedro Eugenio Aramburu y Eduardo Lonardi de las escuelas de Infanter\u00eda y Artiller\u00eda, respectivamente. Ambos militares participaron activamente en la Revoluci\u00f3n Libertadora. Aramburu ser\u00eda luego ejecutado por Montoneros en el acto fundacional de esa organizaci\u00f3n.", "Esas escuelas militares quedaron sin denominaci\u00f3n, mientras que la Escuela de Ingenieros pas\u00f3 a conocerse como general Juan Jos\u00e9 Valle, uno de los militares peronistas fusilados en 1956.", "En el \u00e1rea castrense, Garr\u00e9 hizo modificaciones m\u00e1s de fondo en los planes de estudio militar, algo que puede replicarse en su gesti\u00f3n al frente de la seguridad.", "De pol\u00e9micas actuaciones en la represi\u00f3n de huelgas, fue asesinado por un anarquista con una granada.", "El comisario general fue asesinado, junto con su esposa, al explotar su lancha en Tigre, en un atentado cometido por Montoneros.", "El general de brigada asumi\u00f3 tras el golpe de Estado y fue asesinado en un atentado en su casa reivindicado por Montoneros."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366714-garre-cambio-los-nombres-de-las-escuelas-de-formacion-policial", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El instituto de cadetes, hasta ahora denominado Ram\u00f3n Falc\u00f3n, pas\u00f3 a llamarse Juan Angel Pirker", "titulo": "Garr\u00e9 cambi\u00f3 los nombres de las escuelas de formaci\u00f3n policial", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un refuerzo en el patrullaje de los corredores escolares en los horarios de entrada y salida de los colegios por parte de los cien m\u00f3viles blindados de Cuidado Comunitario (CC) que solventa el municipio; recomendaciones por escrito a padres y alumnos, entre ellas que se denuncien los hechos delictivos; mayor colaboraci\u00f3n con el ministerio fiscal en las investigaciones junto a un pedido de reuni\u00f3n con el Tribunal Penal Juvenil para exhibir antecedentes y actuaciones pasadas en el caso de dos menores reincidentes, y el acuerdo para una pr\u00f3xima reuni\u00f3n de seguimiento entre directivos de escuelas, la polic\u00eda y autoridades municipales.", "Ese fue el plan de acci\u00f3n presentado ayer por el municipio de San Isidro, luego de que 12 directivos de escuelas y padres transmitieran su inquietud a las autoridades locales sobre la ola de robos, violencia y arrebatos de la que son v\u00edctimas los estudiantes. Los victimarios son, por lo general, menores de edad.", "\"En el \u00faltimo a\u00f1o, hubo 137 delitos de esa \u00edndole. En 128 de esos casos, los autores fueron menores, que pasaron por la Justicia como por una puerta giratoria. Y en s\u00f3lo el 14 por ciento de los casos se trataba residentes del partido\", coment\u00f3 a LA NACION, tras esa reuni\u00f3n, el subsecretario de Prevenci\u00f3n Ciudadana de San Isidro, Federico Su\u00f1er, quien escuch\u00f3 los reclamos de los padres.", "\"Planteamos toda nuestra colaboraci\u00f3n para poder reforzar el accionar de la Justicia y de la polic\u00eda. El municipio, por ley, no puede tener una injerencia directa en la seguridad, pero es el \u00e1rea donde m\u00e1s ha invertido: desde 1996, al crear el programa de CC y en 2000, con las 450 c\u00e1maras de seguridad que monitorean todo el municipio. Sin embargo, frente a los menores reincidentes estamos desprotegidos. La Justicia no puede actuar y la polic\u00eda est\u00e1 desbordada\", grafic\u00f3 Su\u00f1er.", "El funcionario, un empresario que viene de trabajar con el Obispado de San Isidro en cuidado comunitario y que se sum\u00f3 a la administraci\u00f3n de Gustavo Posse dos a\u00f1os atr\u00e1s, cont\u00f3, por ejemplo, que en octubre \u00faltimo la ni\u00f1a que la semana pasada le cort\u00f3 la cara otra para robarle, tiene cinco entradas en la polic\u00eda por hechos similares. \"En octubre pasado, tras robar a un adulto no pudo ser detenida por los agentes de CC, que observaron cuando comet\u00eda el delito, porque el presidente del Colegio de Abogados de San Isidro, Antonio Cavablio, lo impidi\u00f3\", afirm\u00f3. Y desliz\u00f3 que por ese caso se les acercar\u00e1n a los fiscales las actuaciones que desde hace un a\u00f1o viene protagonizando esa menor junto a su hermana. \"El objetivo es pedir alg\u00fan tipo de reeducaci\u00f3n\", dijo Su\u00f1er, tras admitir otra reuni\u00f3n m\u00e1s temprano con los padres de la menor agredida."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366712-en-san-isidro-tambien-habra-mas-patrullajes-preventivos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Loreley GaffoglioLA NACION", "titulo": "En San Isidro tambi\u00e9n habr\u00e1 m\u00e1s patrullajes preventivos", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gabriel SuedLA NACION", "Tras el fracaso de las elecciones internas del Peronismo Federal (PF), Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1 y Eduardo Duhalde siguieron interpretando ayer libretos de pel\u00edculas distintas. Mientras el gobernador de San Luis insisti\u00f3 en seguir adelante con los comicios, el ex presidente resolvi\u00f3 dar por terminada su participaci\u00f3n y concentrarse en las conversaciones con dirigentes de otras fuerzas para conformar un amplio frente opositor.", "As\u00ed se lo comunic\u00f3 Duhalde a un grupo de dirigentes de confianza con los que se reuni\u00f3 ayer, entre los que estaban su jefe de campa\u00f1a, Carlos Brown; el diputado Eduardo Amadeo, el ex secretario de Inteligencia Miguel Angel Toma y el ex secretario de Legal y T\u00e9cnica Antonio Arcuri.", "\"La etapa de la interna ya termin\u00f3. Empieza la etapa de hacer crecer a la oposici\u00f3n\", dijo a LA NACION Amadeo, tras el encuentro.", "Aunque ni Duhalde ni sus dirigentes m\u00e1s cercanos admiten en p\u00fablico que su candidatura presidencial pas\u00f3 a un segundo plano, el principal objetivo del ex presidente ser\u00e1 desde ahora construir un acuerdo opositor lo m\u00e1s amplio posible. \"Si la torta es chica, los pedazos tambi\u00e9n son chiquitos\", les explic\u00f3 Duhalde a los suyos.", "Algunas pistas de la nueva etapa dio a la salida de un c\u00f3ctel en el hotel Sheraton, que ten\u00eda como invitado especial al premio Nobel de Literatura Mario Vargas Llosa. \"Con Macri [Mauricio], con el radicalismo y con el socialismo de [Hermes] Binner hace dos a\u00f1os que estamos hablando de pol\u00edticas de Estado\", cont\u00f3.", "Algo similar hab\u00eda dicho durante el d\u00eda, en declaraciones radiales. \"Es hora de retomar los acuerdos, quiz\u00e1 no para ir en un frente o en una confederaci\u00f3n, pero s\u00ed para refrendar nuestro compromiso de apoyar en una segunda vuelta a quienes acordemos esta pol\u00edtica de Estado\", afirm\u00f3.", "La idea del ex presidente es sentarse y mantener conversaciones con agenda abierta con todos los referentes de la oposici\u00f3n, en especial con los radicales y con Macri. \"La cuesti\u00f3n es ver en qu\u00e9 estamos todos de acuerdo, definir esos puntos\", cont\u00f3 un dirigente duhaldista. La misma fuente explic\u00f3 que el ex presidente mantendr\u00e1 los contactos en reserva para no generar desconfianza en sus interlocutores.", "Cuando le preguntaron sobre el fracaso de las elecciones internas del PF, respondi\u00f3: \"Hay que seguir trabajando, pero con seriedad, porque hay cosas que no son serias. A algunos la ruptura de una interna lo achica, a m\u00ed me agranda, me da m\u00e1s fuerza, m\u00e1s ganas de organizarme\".", "Por la tarde, a la salida del Sheraton, respondi\u00f3 con menos ganas: \"Lo de las internas no tiene importancia; el lunes se resuelve todo\".", "El ex presidente hizo referencia as\u00ed a un encuentro que prev\u00e9n tener los integrantes de la mesa de coordinaci\u00f3n del PF, los ex gobernadores Juan Carlos Romero (Salta), Ram\u00f3n Puerta (Misiones) y Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1 (San Luis). Esa reuni\u00f3n ser\u00e1, de todos modos, un cierre formal a los fallidos comicios internos, dado que Duhalde descarta por completo retomar la competencia.", "As\u00ed se lo har\u00e1 saber a Rodr\u00edguez Sa\u00e1, que ayer volvi\u00f3 a echarle la culpa a Duhalde por el fracaso de las elecciones internas. \"Hacete cargo Duhalde del papel\u00f3n, que es tuyo\", dijo el ex gobernador, en una entrevista radial. En tono m\u00e1s moderado, el puntano manifest\u00f3 luego sus deseos de continuar con la contienda. \"Les ped\u00ed a los dirigentes del Peronismo Federal que enfr\u00eden la cabeza y que intenten una reuni\u00f3n, tal vez no de reconciliaci\u00f3n, sino para seguir adelante\", dijo.", "La oferta que analizaba Rodr\u00edguez Sa\u00e1 era continuar las internas y dejar en suspenso el resultado de anteayer, en las que el gobernador compiti\u00f3 solo, sin la participaci\u00f3n de Duhalde, y obtuvo el 97 por ciento de los votos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366776-duhalde-no-volvera-a-la-interna-y-preve-armar-un-frente-opositor", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Proyecta acuerdos con Macri, la UCR y Binner; cr\u00edticas de Rodr\u00edguez Sa\u00e1", "titulo": "Duhalde no volver\u00e1 a la interna y prev\u00e9 armar un frente opositor", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El vicepresidente Julio Cobos visitar\u00e1 ma\u00f1ana el comit\u00e9 nacional de la UCR, gesto que simbolizar\u00e1 el primer paso hacia la reunificaci\u00f3n del partido detr\u00e1s de la candidatura presidencial de Ricardo Alfons\u00edn. Para sellar esa unidad, resta que el senador Ernesto Sanz imite los pasos de Cobos, hecho que el alfonsinismo da por descontado que ocurrir\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "Cobos cumplir\u00e1 con todas las formalidades tan afectas al centenario partido: concurrir\u00e1 a la cita con su programa de gobierno y pondr\u00e1 a disposici\u00f3n sus equipos t\u00e9cnicos para la campa\u00f1a electoral. El alfonsinismo lo recibir\u00e1, cual hijo pr\u00f3digo, con la promesa de que el vicepresidente ocupar\u00e1 un lugar primordial en la estrategia de campa\u00f1a, tal como adelantaron el propio Alfons\u00edn y el jefe del partido, Angel Rozas.", "De todas maneras, es factible que Cobos, sin descuidar su papel nacional, apueste su futuro pol\u00edtico a su provincia natal, Mendoza. Si bien descart\u00f3 postularse una vez m\u00e1s como gobernador, admiti\u00f3 que tiene ofrecimientos para ser candidato a diputado nacional. \"No tengo ninguna aspiraci\u00f3n a ser gobernador; hay gente joven y preparada para hacerlo. Yo ya gobern\u00e9 Mendoza\", ratific\u00f3 ayer Cobos.", "El vicepresidente ha sido uno de los fogoneros de extender la alianza electoral de la UCR no s\u00f3lo al Peronismo Federal, sino tambi\u00e9n al macrismo. Sin embargo, choc\u00f3 contra la f\u00e9rrea negativa de Alfons\u00edn y de la c\u00fapula partidaria, encabezada por Rozas, que impusieron como l\u00edmite a Pro. Sin demasiado margen pol\u00edtico, Cobos peg\u00f3 el portazo el mismo d\u00eda en que el partido decidi\u00f3 proclamar a Alfons\u00edn como candidato oficial, ante la deserci\u00f3n de Sanz de competir en una interna anticipada.", "Visiblemente molesto, Cobos advirti\u00f3 que el partido se cerraba hacia adentro y que no demostraba vocaci\u00f3n de poder. Por esa raz\u00f3n, desist\u00eda de competir en la carrera presidencial. Pocos d\u00edas despu\u00e9s, el vicepresidente se reuni\u00f3 con Rozas y Gerardo Morales, mano derecha de Alfons\u00edn. All\u00ed convinieron en hacer las paces, gesto que quedar\u00e1 formalizado en el encuentro de ma\u00f1ana en el comit\u00e9 nacional de la UCR.", "El que todav\u00eda no rompi\u00f3 el silencio es Sanz, quien mantiene su precandidatura presidencial de la UCR. En el alfonsinismo dicen ser respetuosos de sus tiempos y anticipan que, si se retira de la contienda al igual que Cobos, tendr\u00e1 un lugar importante en la campa\u00f1a. La unificaci\u00f3n partidaria es clave en la estrategia electoral de Alfons\u00edn; constituye el primer paso para formalizar la alianza con el Partido Socialista y GEN, ya avanzada."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366775-ucr-mas-gestos-hacia-la-unidad--partidaria", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Cobos visitar\u00e1 ma\u00f1ana el comit\u00e9 nacional", "titulo": "UCR: m\u00e1s gestos hacia la unidad  partidaria", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Angeles Castro y Fernando MassaLA NACION", "El gobierno porte\u00f1o reforz\u00f3 ayer la seguridad en la zona de los barrios de Palermo y Recoleta, donde alumnos de colegios privados fueron v\u00edctimas de una ola de asaltos cometidos por adolescentes que los interceptan y los amenazan con cuchillos.", "Luego de que LA NACION revelara, la semana pasada, la cr\u00edtica situaci\u00f3n en el entorno de los colegios San Agust\u00edn y Nuestra Se\u00f1ora de la Misericordia, entre otros, la Direcci\u00f3n de Prevenci\u00f3n del Delito del Ministerio de Justicia y Seguridad porte\u00f1o contact\u00f3 a las autoridades de los establecimientos educativos el viernes \u00faltimo y envi\u00f3 ayer a la zona un pu\u00f1ado de agentes y motos de la Polic\u00eda Metropolitana y del Cuerpo de Tr\u00e1nsito para vigilar el ingreso y egreso de los alumnos.", "Ese refuerzo policial se convertir\u00e1 hoy en el despliegue formal de dos nuevos \"senderos seguros\" para los escolares, como los 19 que ya funcionan en distintos puntos de la Capital. Uno de esos senderos cubrir\u00e1 el sector de Pueyrred\u00f3n, Las Heras, Austria y Beruti, incluida la plaza Emilio Mitre; el segundo abarcar\u00e1 Salguero, Figueroa Alcorta, Ortiz de Ocampo y Libertador, subiendo por Salguero hasta Juncal para incluir la plaza Las Heras. Dentro de esos l\u00edmites se sit\u00faan 16 escuelas privadas y p\u00fablicas, indic\u00f3 a LA NACION el director de Prevenci\u00f3n del Delito porte\u00f1o, Pablo Garc\u00eda Mithieux.", "Seg\u00fan el funcionario, el detalle de la cantidad de efectivos y de m\u00f3viles que ser\u00e1n asignados a los senderos seguros s\u00f3lo quedar\u00e1 definido hoy, al t\u00e9rmino de una reuni\u00f3n de intercambio informativo que mantendr\u00e1n autoridades del Ministerio de Justicia y Seguridad porte\u00f1o con directivos de 13 colegios privados.", "La reacci\u00f3n del gobierno porte\u00f1o fue bienvenida por la comunidad educativa de Recoleta y Palermo. Tal como revel\u00f3 LA NACION la semana \u00faltima, alumnos de varios colegios de la zona sufren desde el comienzo del ciclo lectivo el ataque de un grupo de dos chicas y un var\u00f3n adolescentes que los sorprenden cuando se dirigen a la escuela y les roban sus pertenencias.", "Seg\u00fan denunciaron, las plazas Emilio Mitre y Las Heras constituyen los puntos m\u00e1s peligrosos del corredor delictivo. Fuentes de la comisar\u00eda 19a., con jurisdicci\u00f3n en la zona del colegio San Agust\u00edn, con el mayor n\u00famero de alumnos damnificados, dijeron a LA NACION que los menores estaban identificados, que viv\u00edan en la villa 31 de Retiro y hab\u00edan estado detenidos anteriormente.", "Al trascender la noticia en LA NACION, el gobierno porte\u00f1o contact\u00f3 a padres y a directivos, y decidi\u00f3 la instrumentaci\u00f3n de los senderos seguros. Adem\u00e1s de la presencia de efectivos y m\u00f3viles policiales, Garc\u00eda Mithieux explic\u00f3 que los corredores ser\u00e1n vigilados mediante la colocaci\u00f3n de c\u00e1maras de seguridad.", "Hoy, el gobierno porte\u00f1o ya custodia con agentes de la Metropolitana y del Cuerpo de Tr\u00e1nsito senderos escolares en Balvanera, Chacarita, Constituci\u00f3n, Liniers norte, Monte Castro, N\u00fa\u00f1ez, Villa del Parque, San Crist\u00f3bal, Mataderos, Villa Urquiza, Caballito, Palermo, Barracas, Barrio Norte y Villa Pueyrred\u00f3n. Esos circuitos involucran a 60.000 alumnos, de 155 escuelas p\u00fablicas y privadas, y a 1000 comercios. Antes de fin de a\u00f1o, expres\u00f3 Garc\u00eda Mithieux, se extender\u00e1n a Flores, Liniers sur, Parque Chacabuco, Pompeya, Villa Luro, Colegiales y Almagro.", "Para las autoridades de los colegios y los padres de los alumnos , la implementaci\u00f3n de los senderos seguros fue una buena noticia, aunque la mayor\u00eda coincidi\u00f3 en que el desaf\u00edo es que la medida se mantenga en el tiempo, y que la pol\u00edtica de seguridad no se limite \u00fanicamente a la custodia de los colegios. Con ese fin, el rector del Instituto San Mart\u00edn de Tours, Jos\u00e9 Mar\u00eda del Corral, indic\u00f3 a LA NACION que hoy, a las 10, habr\u00e1 una reuni\u00f3n de distintas instituciones de la zona, entre las que estar\u00e1n el Malba, la cl\u00ednica Mater Dei, el shopping Paseo Alcorta y el museo Renault, para articular tareas conjuntas.", "Por otra parte, Pablo Vel\u00e1zquez, rector del Colegio San Agust\u00edn, dijo estar satisfecho con la presencia policial que hubo en la zona ayer por la ma\u00f1ana: un cuatriciclo y efectivos de la Polic\u00eda Federal en los alrededores del colegio, y personal de la Metropolitana sobre la avenida Las Heras.", "En una recorrida realizada ayer por LA NACION, pudo observarse, adem\u00e1s, a un efectivo de la Metropolitana frente al Instituto San Mart\u00edn de Tours hasta las 14, y, horas m\u00e1s tarde, a dos agentes de Tr\u00e1nsito que circulaban por la zona en moto. Frente al Instituto Mar\u00eda Bianchi de Copello, en Pacheco de Melo al 2400, se encontraba el cuatriciclo de la Federal que suele recorrer la zona.", "\"Me parece bien lo del corredor escolar, pero siempre que se mantenga en el tiempo. Ojal\u00e1 que no est\u00e9 solamente mientras sea noticia\", dijo Florencia Z., madre de un alumno de primaria del San Mart\u00edn de Tours.", "Mientras esperaba que saliera su nieto del colegio, Graciela Aliaga tambi\u00e9n se mostr\u00f3 de acuerdo con la medida, aunque cuestion\u00f3 la demora en la implementaci\u00f3n: \"Siempre esperamos a que pasen las cosas para reaccionar. Esto se tendr\u00eda que hacer no s\u00f3lo aqu\u00ed, sino en todo el pa\u00eds\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366711-refuerzan-la-seguridad-en-los-colegios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El gobierno porte\u00f1o sum\u00f3 polic\u00edas y agentes para vigilar la entrada y salida de alumnos de 16 instituciones de Recoleta y Palermo", "titulo": "Refuerzan la seguridad en los colegios", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La demanda de visas para visitar los Estados Unidos registr\u00f3 en la Argentina un aumento del 40 por ciento respecto del a\u00f1o anterior, seg\u00fan inform\u00f3 la embajada norteamericana en Buenos Aires, por lo que recomend\u00f3 a todos los interesados en viajar a ese pa\u00eds que soliciten ese permiso de viaje con un m\u00ednimo de tres meses de anticipaci\u00f3n.", "En un comunicado, la oficina de prensa de la sede diplom\u00e1tica admiti\u00f3 que el incremento en el pedido de visas super\u00f3 la capacidad de procesamiento de la embajada, pese a que \"una de las mayores prioridades es facilitar los viajes entre ambos pa\u00edses\". Asimismo, reconoci\u00f3 que se generaron \"demoras adicionales en el tiempo de espera para las entrevistas\" incluidas en el tr\u00e1mite de los permisos para ingresar en los Estados Unidos.", "En la actualidad, se lee en el comunicado oficial, la representaci\u00f3n diplom\u00e1tica procesa alrededor de 1000 solicitudes de visas diariamente. Debido a esta situaci\u00f3n, y si bien existen circuitos de emergencia m\u00e1s r\u00e1pidos para visas especiales, las autoridades de la embajada sugirieron que todos los argentinos que deseen viajar a Estados Unidos por turismo soliciten la visa con un m\u00ednimo de tres meses de anticipaci\u00f3n.", "Seg\u00fan pudo constatar LA NACION, las agencias de viaje ya se hicieron eco de la recomendaci\u00f3n y les advierten a sus clientes sobre las demoras registradas.", "Con el objeto de \"seguir brindando un servicio eficiente y de calidad\", la embajada norteamericana dispuso procedimientos m\u00e1s sencillos para renovar las visas de ciudadanos argentinos que ya la obtuvieron previamente. As\u00ed, mediante el llamado \"programa de renovaci\u00f3n\", la sede diplom\u00e1tica pretende facilitar la rev\u00e1lida de visas a\u00fan vigentes o que hayan vencido en el lapso del \u00faltimo a\u00f1o.", "\"En muchos de estos casos, no es necesario que los solicitantes concurran a la entrevista. Para conocer m\u00e1s sobre este programa, los interesados pueden remitirse al link  http://spanish.argentina.usembassy.gov/visas_temporarias/cmo-solicitar-la-cita/renovacin-visa-b1b2.html  \", inform\u00f3 la embajada.", "Asimismo, la Oficina de Prensa de la sede diplom\u00e1tica record\u00f3 que cuenta con un servicio especial de emergencia en su p\u00e1gina web destinado a agilizar el procesamiento de visas para estudiantes que participen de programas de estudio en Estados Unidos, de visas de negocios y de aquellas personas que necesiten viajar por cuestiones m\u00e9dicas de urgencia.", "Las facilidades, en cambio, no est\u00e1n disponibles para las visas de turismo, por lo que los voceros insistieron en la sugerencia de tramitarlas con una antelaci\u00f3n de tres meses.", "La recomendaci\u00f3n se conoci\u00f3 en momentos en que el gobierno argentino avanza en negociaciones con la embajada norteamericana para lograr que se reinstale en el pa\u00eds el programa de visa Waiver, que libera a los argentinos que viajen a los Estados Unidos con fines tur\u00edsticos de la exigencia de una visa de ingreso."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366706-demora-hasta-90-dias-la-visa-para-eeuu", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Aument\u00f3 40% el pedido de turistas argentinos", "titulo": "Demora hasta 90 d\u00edas la visa para EE.UU.", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jaime RosembergLA NACION", "Los dirigentes que componen la mesa nacional de Pro pidieron anoche a Mauricio Macri lo que hasta ahora s\u00f3lo rumoreaban en reuniones privadas: que defina si ir\u00e1 o no por la presidencia en las elecciones de octubre pr\u00f3ximo. Una definici\u00f3n oficial que el jefe de gobierno porte\u00f1o viene dilatando desde hace meses y que alimenta la teor\u00eda contraria: la de optar por su reelecci\u00f3n en la ciudad de Buenos Aires.", "La reuni\u00f3n de anoche, efectuada en la sede de la Fundaci\u00f3n Pensar en el barrio de Congreso, dej\u00f3 en claro las diferencias de opini\u00f3n que subsisten en el seno del macrismo. Por un lado, el grueso de la conducci\u00f3n nacional, que presiona a Macri para que acepte el desaf\u00edo de pelear por la presidencia, aun a riesgo de ser derrotado por Cristina Kirchner, que hoy encabeza todos los sondeos. En el extremo opuesto, amigos de la infancia (Nicol\u00e1s Caputo, Jos\u00e9 Torello), dirigentes destacados (Gabriela Michetti, Marcos Pe\u00f1a) y el gur\u00fa ecuatoriano Jaime Dur\u00e1n Barba le aconsejan abandonar la carrera presidencial y dedicar sus mejores esfuerzos a retener la ciudad.", "Poco despu\u00e9s de las 20, Humberto Schiavoni, Emilio Monz\u00f3, Jorge Macri y Jorge Triaca, responsables del armado nacional de Pro, recibieron a Macri y distintos dirigentes, entre ellos Michetti y Horacio Rodr\u00edguez Larreta, aspirantes a la sucesi\u00f3n del l\u00edder de Pro en la ciudad.", "Desde la mesa nacional partidaria afirman que Macri est\u00e1 \"m\u00e1s que convencido\" de disputar la presidencia. Las dudas se generan al prolongarse la indefinici\u00f3n sobre el postulante a la jefatura de gobierno. \"Definimos la f\u00f3rmula porte\u00f1a y se termina la incertidumbre\", afirm\u00f3 un importante dirigente que asisti\u00f3 a la reuni\u00f3n. Mientras Larreta cree que la mejor opci\u00f3n ser\u00eda la de Macri presidente y \u00e9l mismo encabezando la f\u00f3rmula porte\u00f1a, Michetti cree que Macri debe quedarse otro per\u00edodo en la ciudad.Ya eval\u00faa terminar su mandato como diputada en 2013 y pelear entonces por una banca en el Senado.", "El escenario, especulan otros dirigentes, beneficia las chances presidenciales de Macri. \"Seguimos pensando que Mauricio es el mejor candidato del espacio, y m\u00e1s cuando vemos que al Peronismo Federal le cuesta resolver la conducci\u00f3n\", afirm\u00f3 a LA NACION el diputado Jorge Triaca. Tambi\u00e9n Diego Guelar eval\u00faa que Macri \"es el \u00fanico capaz de competir contra Cristina y Alfons\u00edn\". En la reuni\u00f3n, Macri escuch\u00f3 a todos y prometi\u00f3 pensarlo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366774-macri-presionado-por-su-partido", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La mesa nacional de Pro le pidi\u00f3 que defina su candidatura a presidente", "titulo": "Macri, presionado por su partido", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura SerraLA NACION", "Mario Vargas Llosa, a poco de haber iniciado su estada en Buenos Aires, logr\u00f3 lo impensado en estos tiempos de v\u00e9rtigo electoral: que algunos de los m\u00e1s empinados referentes de la oposici\u00f3n depusieran por un momento sus diferencias pol\u00edticas para encontrarse, en un amable c\u00f3ctel, junto al c\u00e9lebre premio Nobel de Literatura.", "El elegante sal\u00f3n del piso 24 del hotel Sheraton fue el escenario de esta cita inusual a la que convoc\u00f3 la Fundaci\u00f3n Libertad, que preside el amigo del escritor peruano, Gerardo Bongiovanni. All\u00ed, entre cazuelitas de mariscos, canap\u00e9s y copas de champagne, Vargas Llosa se dio el gusto de estrechar manos con el jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri (Pro); el candidato presidencial del Peronismo Federal, Eduardo Duhalde y su esposa, la senadora Hilda Duhalde; la diputada Patricia Bullrich (Coalici\u00f3n C\u00edvica) y sus colegas Francisco De Narv\u00e1ez y Gustavo Ferrari (Peronismo Federal), entre otros invitados.", "En la charla mano a mano con algunos de ellos, Vargas Llosa demostr\u00f3 una vez m\u00e1s su pasi\u00f3n por la pol\u00edtica y su inter\u00e9s por los avatares de la vida electoral argentina. Y no se priv\u00f3, durante una conversaci\u00f3n con la diputada Bullrich, de trazar un sutil paralelismo entre lo que sucede en su Per\u00fa natal y nuestro pa\u00eds.", "\"Vargas Llosa nos explicaba que en Per\u00fa se vive una situaci\u00f3n de vac\u00edo por la incapacidad de la dirigencia opositora de unir fuerzas -relat\u00f3 luego Bullrich a LA NACION-. Los hechos est\u00e1n a la vista: en el ballottage del 5 de junio pr\u00f3ximo competir\u00e1n [Ollanta] Humala y [Keiko] Fujimori, y afuera qued\u00f3 una vasta porci\u00f3n de la sociedad peruana que debi\u00f3 dividir su voto entre el resto de los candidatos opositores.\"", "\"Cuidado: lo que sucedi\u00f3 en Per\u00fa es un ejemplo muy cercano para ustedes en la Argentina\", fue la sutil recomendaci\u00f3n del premio Nobel, seg\u00fan record\u00f3 la diputada Bullrich.", "Con la vista panor\u00e1mica de la noche porte\u00f1a, el pu\u00f1ado de pol\u00edticos argentinos all\u00ed reunidos aprovecharon para compartir alguna que otra charla informal.", "\"\u00bfAs\u00ed que est\u00e1s buscando un candidato a presidente?\", acicate\u00f3 Bullrich a De Narv\u00e1ez.", "\"Es al rev\u00e9s: son los candidatos a presidente los que buscan un gobernador\", retruc\u00f3 el postulante a suceder a Daniel Scioli.", "Entre bandejas de bocaditos y copas de vino, se vio tambi\u00e9n al escritor Marcos Aguinis y al periodista Mariano Grondona, as\u00ed como tambi\u00e9n a un grupo de empresarios, entre quienes se contaban Jos\u00e9 S\u00e1nchez El\u00eda, de Tesacom, y Federico Zorraqu\u00edn, del grupo Garovaglio. Pegado a Mauricio Macri, figuraba el jefe de gabinete porte\u00f1o, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, y parte de su elenco ministerial, entre ellos el  ministro de Desarrollo Econ\u00f3mico, Francisco Cabrera; el jefe de la Polic\u00eda Metropolitana Eugenio Burzaco, as\u00ed como tambi\u00e9n el presidente de la Legislatura, Oscar Moscariello.", "Duhalde no pudo eludir alguna alusi\u00f3n a las frustradas elecciones internas del Peronismo Federal en la charla con algunos pol\u00edticos y empresarios que lo rodeaban. \"No imagin\u00e1bamos este final. Cre\u00edmos que los Rodr\u00edguez Sa\u00e1 eran realmente opositores\", desliz\u00f3 su esposa.", "De excelente humor, Macri prefiri\u00f3 no hablar de pol\u00edtica. Se inclin\u00f3, m\u00e1s bien, por el cine. \"Te recomiendo que vayas a ver  Cuento chino  . Muy buena\", le dijo entusiasmado al escritor peruano. Vargas Llosa sonri\u00f3. \"Me encantar\u00eda, aunque lo veo dif\u00edcil con esta agenda tan apretada\", le respondi\u00f3 entre risas.", "El escritor se mostr\u00f3 agradecido por el recibimiento porte\u00f1o. \"Cuando llegu\u00e9 a Buenos Aires, me preguntaron si ya hab\u00eda recibido muestras de hostilidad [del kirchnerismo] y, por fortuna, pude decir que todo lo contrario, que me sent\u00ed abrumado por tanto cari\u00f1o\", coment\u00f3 el peruano, sabedor de que s\u00f3lo ma\u00f1ana pasar\u00e1 la verdadera prueba de fuego, cuando inaugure la Feria del Libro."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366773-velada-opositora-con-vargas-llosa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Duhalde, Macri, De Narv\u00e1ez y Bullrich, entre los invitados al c\u00f3ctel, que incluy\u00f3 a empresarios e intelectuales", "titulo": "Velada opositora con Vargas Llosa", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La causa por el crimen del militante del Partido Obrero (PO) Mariano Ferreyra lleg\u00f3 a la Corte Suprema con un pedido de excarcelaci\u00f3n que solicit\u00f3 el ferroviario Gabriel S\u00e1nchez (El Payaso), acusado de ser uno de los autores de los disparos.", "El abogado de S\u00e1nchez, Gustavo D'El\u00eda, present\u00f3 un recurso de queja en el que solicit\u00f3 la libertad de su cliente al afirmar que no se fugar\u00e1 ni entorpecer\u00e1 el accionar de la Justicia, informaron fuentes judiciales.", "Se trata del primer planteo que el m\u00e1ximo tribunal tiene para resolver sobre el crimen de Ferreyra, ocurrido el 20 de octubre de 2010 en Barracas durante un reclamo de empleados ferroviarios tercerizados que fueron atacados por una patota de la Uni\u00f3n Ferroviaria, cuyo l\u00edder, Jos\u00e9 Pedraza, est\u00e1 preso como presunto instigador del hecho. S\u00e1nchez y el barrabrava de Defensa y Justicia Cristian Favale est\u00e1n acusados de ser los autores de los disparos que mataron a Ferreyra y que hirieron a otras tres personas.", "Tanto la jueza Wilma L\u00f3pez como la C\u00e1mara del Crimen y la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n rechazaron excarcelar a S\u00e1nchez, detenido desde el 30 de octubre pasado, por considerar que en libertad podr\u00eda entorpecer la causa, ya que durante su investigaci\u00f3n fueron amenazados testigos y la entonces fiscal Cristina Caama\u00f1o.", "La defensa de S\u00e1nchez sostuvo que las amenazas ocurrieron cuando el acusado estaba detenido y que de continuar con esa situaci\u00f3n \"se vulnerar\u00edan los principios constitucionales del principio de inocencia\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366756-el-crimen-de-ferreyra-en-la-corte", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "El crimen de Ferreyra, en la Corte", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["De los cuatro secretarios privados que asistieron a Cristina Kirchner y a su marido, N\u00e9stor, durante a\u00f1os, dos siguen siendo investigados por presunto enriquecimiento il\u00edcito: Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez y H\u00e9ctor Mu\u00f1oz. Ninguno sigue en el Gobierno.", "El primero fue asistente de la Presidenta desde sus tiempos de senadora, y el segundo, auxiliar de N\u00e9stor Kirchner tanto cuando estaba en la Casa Rosada como despu\u00e9s, cuando mud\u00f3 su actividad a la quinta de Olivos.", "El patrimonio declarado de Mu\u00f1oz pas\u00f3 de $ 14.000, en 2003, a m\u00e1s de un mill\u00f3n en 2008. El juez Claudio Bonadio pidi\u00f3 un peritaje para estudiar este incremento. Los expertos analizaron este caso junto con el de Isidro Bounine, pero mientras no encontraron nada irregular con este \u00faltimo, con Mu\u00f1oz s\u00ed: se\u00f1alaron que le faltan comprobantes de deudas por $ 213.952 y que tiene $ 19.537,50 no justificados. No obstante, el perito de la Corte declar\u00f3 ante Bonadio y le dijo que el an\u00e1lisis global de la situaci\u00f3n es favorable a Mu\u00f1oz.", "En cuanto a Guti\u00e9rrez, tambi\u00e9n se dispuso un peritaje y todav\u00eda no est\u00e1n los resultados. Sus bienes declarados pasaron de $ 52.590 a m\u00e1s de $ 400.000, y lo se\u00f1alan como el due\u00f1o de una casa de un mill\u00f3n de d\u00f3lares. Bounine y Daniel Alvarez est\u00e1n sobrese\u00eddos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366757-dos-ex-colaboradores-siguen-investigados", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Dos ex colaboradores siguen investigados", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El titular de la Sindicatura General de la Naci\u00f3n (Sigen), Daniel Reposo, est\u00e1 convencido de que el organismo a su cargo no est\u00e1 en deuda con la Auditor\u00eda General de la Naci\u00f3n (AGN) y redobl\u00f3 su apuesta: \"La Justicia se equivoca porque no tiene toda la \u00faltima informaci\u00f3n\".", "Para este funcionario kirchnerista, entre diciembre y febrero \u00faltimos,  la Sigen cumpli\u00f3 con todos los pedidos que le hizo la AGN respecto de la entrega de expedientes de 2009. Reposo asegur\u00f3 adem\u00e1s que detr\u00e1s de quienes informan esto \"se mueven aquellos que buscan debilitar a los organismos de control y a las instituciones\".", "Reposo expres\u00f3 ayer a LA NACION que \"ya existen un acuerdo y una comisi\u00f3n de enlace entre la Auditor\u00eda y la Sigen para que circule la informaci\u00f3n de control\".", "El titular de la Sigen est\u00e1 convencido de que el fallo de la C\u00e1mara Federal de Apelaciones no tom\u00f3 en cuenta los informes de auditor\u00eda que se remitieron una vez que tuvieron el descargo de cada una de las jurisdicciones del Estado controladas. \"Todo esto lo saben en la AGN y ya est\u00e1 todo aclarado\", coment\u00f3 Reposo, quien asegur\u00f3 que los 594 expedientes de 2009 elaborados por la Sigen ya fueron remitidos a la AGN.", "\"Alguien que dice lo contrario est\u00e1 loco. Pero ac\u00e1 no se puede hacer ficci\u00f3n y poner en juego a las instituciones\", a\u00f1adi\u00f3 un tanto molesto el funcionario kirchnerista acusado por la Auditor\u00eda de retacear informaci\u00f3n p\u00fablica sobre el funcionamiento de diversos organismos del Estado.", "Reposo respondi\u00f3 a LA NACION que ante el fallo judicial no ten\u00eda \"nada que ocultar porque todo lo que hab\u00eda en la Sigen ya se dio a conocer\".", "De esta manera, el titular del organismo desafi\u00f3 los reclamos que hizo la Auditor\u00eda General de la Naci\u00f3n y al fallo que emiti\u00f3 la Justicia. \"Hay un deber de interactuar y cambiar informaci\u00f3n para planificar\", sostuvo Reposo. No parece ser la misma respuesta que en marzo de 2010 dio este funcionario a la Auditor\u00eda cuando le pidi\u00f3 datos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366754-buscan-debilitar-a-las-instituciones-del-pais", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Reposo cree que la justicia se equivoca", "titulo": "\"Buscan debilitar a las instituciones del pa\u00eds\"", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA PLATA.- A 72 horas de haber sido habilitadas las listas colectoras para las elecciones de octubre pr\u00f3ximo, ayer, el gobernador bonaerense, Daniel Scioli, se reuni\u00f3 con intendentes vecinalistas que expresaron su adhesi\u00f3n a los candidatos del Frente para la Victoria, tanto a nivel nacional como en la provincia de Buenos Aires.", "En el encuentro estuvieron presente cinco de los once jefes comunales vecinalistas de la provincia: Gustavo Pulti (Mar del Plata); Blas Altier (Pinamar); Ricardo M\u00f3ccero (Coronel Su\u00e1rez); Enrique Garc\u00eda (Vicente L\u00f3pez) y Ricardo Curuchet (Marcos Paz).", "Seg\u00fan algunos de los participantes, en la reuni\u00f3n se desliz\u00f3 que el acuerdo inlcuir\u00eda la inclusi\u00f3n de dirigentes vecinalistas en las listas que presentar\u00e1 el Frente para la Victoria el 23 de octubre", "\"Los intendentes vinieron a brindar su adhesi\u00f3n pol\u00edtica y a expresar el apoyo al trabajo que se viene realizando entre naci\u00f3n, provincia y municipio\", dijo a LA NACION el jefe de gabinete, Alberto P\u00e9rez, quien particip\u00f3 en la reuni\u00f3n junto al ministro de gobierno, Eduardo Cama\u00f1o.", "Seg\u00fan el funcionario, el resto de los jefes comunales participar\u00e1n en una reuni\u00f3n en 15 d\u00edas, que se realizar\u00eda en Coronel Suarez. \"Si bien no pudieron venir tambi\u00e9n brindaron su adhesi\u00f3n los intendentes Ricardo Ivoskus (San Mart\u00edn) y Alberto Connochiari (Leandro Alem). El primero estaba de viaje y no pudo llegar. El segundo no concurri\u00f3 por la tragedia vial ocurrida [anteayer] en su distrito\", donde 13 personas fallecieron como consecuencia de un accidente protagonizado por un cami\u00f3n cisterna y un minib\u00fas sobre la ruta nacional 7", "En declaraciones a la prensa, el intendente Pulti dijo: \"La identidad de cada uno de los distritos va a tener un correlato electoral que nos permita apoyar tanto la reelecci\u00f3n de Cristina Kirchner, si as\u00ed resuelve hacerlo, cosa que estamos deseosos, como la reelecci\u00f3n del gobernador Scioli\".", "\"Lo que nos posibilita la reglamentaci\u00f3n de la ley -dijo Altieri- es que nosotros tengamos una primaria dentro de nuestro partido pol\u00edtico, porque los movimientos vecinales somos partidos pol\u00edticos y vamos a manifestar previamente, la adhesi\u00f3n de que queremos integrar esta f\u00f3rmula presidencial y de gobernador, de manera tal que vamos a tener la misma boleta que el Frente para la Victoria\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366734-los-vecinalistas-se-sumaran-a-scioli-con-colectoras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Los jefes comunales apoyar\u00e1n la reelecci\u00f3n del gobernador bonaerense y de Cristina Kirchner", "titulo": "Los vecinalistas se sumar\u00e1n a Scioli con colectoras", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En una rep\u00fablica democr\u00e1tica como lo es la Argentina, la Constituci\u00f3n exige que el Gobierno sea transparente. Eso es lo que el poder pol\u00edtico les reclama a los ciudadanos y a las empresas. Pero la Auditor\u00eda General tuvo que recurrir a la Justicia para obligar a que la Sindicatura General le entregara informes que deber\u00edan ser p\u00fablicos.", "La Sigen fue creada, hace varias d\u00e9cadas, para controlar al Poder Ejecutivo desde dentro de esa rama del Estado y evitar serios desajustes. Por eso, su tarea es producir informes y hacer llamados de atenci\u00f3n antes de que aquellos corrimientos se consuman (control ex ante). Pero el verticalismo pol\u00edtico desvirtu\u00f3 esa funci\u00f3n.", "Para intentar solucionar estos desfases -que pueden involucrar cuestiones que van desde nombramientos incorrectamente hechos y sueldos mal liquidados hasta licitaciones irregulares o delitos- existe otro organismo, la Auditor\u00eda General, que depende del Congreso nacional y al que la Constituci\u00f3n le otorga facultades para controlar todos los \u00f3rganos de poder. Al margen de lo que pueda hacer la Justicia, la Constituci\u00f3n estableci\u00f3 que la AGN har\u00e1 un control posterior a la ejecuci\u00f3n de los actos de gobierno y, para hacerlo, est\u00e1 autorizada a pedir la colaboraci\u00f3n de todos los organismos.", "Desde esta perspectiva, el fallo de la Sala I de la C\u00e1mara Contencioso Administrativo, firmado por los jueces Clara Do Pico y N\u00e9stor Buj\u00e1n, es impecable y rescata lo que deber\u00eda ser el correcto ejercicio de esos controles: la cooperaci\u00f3n para supervisar al Poder Ejecutivo.", "El tribunal acept\u00f3 un amparo por mora que plante\u00f3 la AGN (Congreso) y conden\u00f3 a la Sigen (Poder Ejecutivo) a entregar los informes. Los magistrados citan, como fundamento, la Constituci\u00f3n y varias leyes para fundamentar la sentencia. No hay nada objetable.", "Pero ese fallo, desde otra perspectiva, es revelador de dos problemas profundos de nuestro sistema institucional.", "El primero: el Poder Ejecutivo es esencialmente opaco, refractario a la transparencia.", "El poder pol\u00edtico pareciera entender que la democracia es el derecho de todos los ciudadanos a votar, pero no es el derecho de todos a ser informados. En la misma l\u00ednea, el Gobierno tambi\u00e9n se resiste a ser controlado desde dentro del mismo poder del Estado.", "Por ahora, la Argentina transita la democracia electoral, pero no logra construir controles institucionales fuertes.", "As\u00ed vista, la resistencia de la Sigen a informar es tanto o m\u00e1s grave que la manipulaci\u00f3n de los datos del Indec y es equiparable a muchas maniobras que realiz\u00f3 aquel organismo o la Comisi\u00f3n Nacional de Valores para presionar empresas y acompa\u00f1ar las pol\u00edticas oficialistas. Cuando ocurre esto, los \u00f3rganos de control no prestan un servicio al desarrollo del Estado sino a la concentraci\u00f3n del poder", "Y el segundo problema: la renuncia del Poder Ejecutivo obliga a la Justicia a darle acogida a una demanda de un sector del Estado (la AGN lo es) contra otro sector del Estado (como lo es la Sigen). Si se mira de cerca la cuesti\u00f3n, se advierte que la situaci\u00f3n es casi rid\u00edcula.", "Pero el poder opaco de una democracia d\u00e9bil s\u00f3lo puede sobrevivir cuando fallan los controles."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366753-un-estado-sin-controles", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Un Estado sin controles", "fecha": "\r\n                \r\n              Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Paz Rodr\u00edguez Niell  LA NACION", "La Justicia cerr\u00f3 la causa que investigaba por enriquecimiento il\u00edcito a uno de los funcionarios de mayor confianza de la presidenta Cristina Kirchner: su secretario privado Isidro Bounine.", "Lo decidi\u00f3 el juez federal Claudio Bonadio, que firm\u00f3 el sobreseimiento de Bounine en un fallo del viernes pasado que se dio a conocer ayer.", "Seg\u00fan informaron fuentes judiciales, la decisi\u00f3n se bas\u00f3 en un peritaje del Cuerpo de Peritos Contadores de la Corte, que lleg\u00f3 a los tribunales hace dos semanas. Ese informe sostuvo que el incremento patrimonial de Bounine estaba \"justificado\".", "Un an\u00f3nimo cuestion\u00f3 la designaci\u00f3n del perito responsable de aquel estudio y eso motiv\u00f3, el mes pasado, la apertura de una causa penal que se tramita en paralelo.", "De acuerdo con sus declaraciones juradas, los bienes de Bounine se multiplicaron casi 50 veces en tres a\u00f1os. En 2005, cuando asumi\u00f3, dijo tener s\u00f3lo $ 15.000 en efectivo, y en 2008 declar\u00f3 un patrimonio de $ 734.261. Sus principales bienes son dos inmuebles: un departamento de 69 metros cuadrados en el barrio de Belgrano, que compr\u00f3 con ingresos propios por $ 228.754, y una casa prefabricada en Santa Cruz, en un terreno a nombre de su hermano.", "Bounine, de 31 a\u00f1os, es secretario presidencial desde 2005, pero trabaja con los Kirchner desde 2000, cuando se sum\u00f3 al grupo de asistentes de la gobernaci\u00f3n de Santa Cruz. Su madre, Maquena, le consigui\u00f3 el trabajo. Primero como empleada dom\u00e9stica, y despu\u00e9s, cuidando a Florencia, Maquena vivi\u00f3 muchos a\u00f1os con los Kirchner en R\u00edo Gallegos.", "En 2003, Isidro migr\u00f3 a la Capital. Su primer empleo fue como secretario de H\u00e9ctor Icazuriaga, el jefe de la SIDE, y en 2005, cuando Cristina Kirchner se postul\u00f3 para ser senadora, se sum\u00f3 a su equipo. Hoy, Bounine es uno de los dos secretarios que acompa\u00f1an a la Presidenta en todo momento. Es quien le lleva el tel\u00e9fono, viaja con ella y suele escribirle sus mensajes en Twitter.", "En sus presentaciones ante la Justicia, Bounine (defendido por el ex ministro Le\u00f3n Arslanian) afirm\u00f3  que su patrimonio creci\u00f3 porque sus gastos siempre fueron bajos. \"Es soltero, no tiene hijos y como siempre est\u00e1 con la Presidenta, vive arriba de un avi\u00f3n\", dijo a LA NACION una fuente cercana al funcionario.", "Durante 2009, el a\u00f1o que mayor consumo declar\u00f3, dijo haber gastado $ 57.687,63 (unos 4800 mensuales). Ese mismo a\u00f1o, entre sueldos y vi\u00e1ticos tuvo ingresos por $ 244.283 (m\u00e1s de 20.000 por mes); $ 168.529 como sueldos y $ 75.754, por vi\u00e1ticos. Adem\u00e1s, cobr\u00f3 por el alquiler de la casa prefabricada. Un tema importante por resolver en la causa era decidir si todo lo recibido por vi\u00e1ticos pod\u00eda considerarse como ahorrado al momento de analizar el incremento patrimonial.", "El marco legal que rige los vi\u00e1ticos establece que estos no deben ser rendidos: los secretarios reciben sumas fijas y no deben justificar cu\u00e1nto gastaron ni devolver el resto. No obstante, fuentes judiciales informaron que en el caso de Bounine, sus cuentas cerraban con s\u00f3lo considerar como \"no consumido\" una peque\u00f1a parte de los vi\u00e1ticos ($ 40.000 sobre m\u00e1s de 200.000). Eso fue lo que hizo Bonadio.", "En su investigaci\u00f3n, el juez pidi\u00f3 informes al Banco Central sobre posibles cuentas, cajas y tarjetas de cr\u00e9dito que pudiera tener Bounine. Tambi\u00e9n, a los registros de la propiedad inmueble, de automotores y de buques. Seg\u00fan fuentes judiciales, no se encontr\u00f3 nada irregular ni pruebas de posibles bienes ocultos.", "El peritaje que sostiene que los bienes del joven est\u00e1n justificados lo hicieron H\u00e9ctor Roccatagliata, experto de la Corte, y Jorge Luis Fern\u00e1ndez, perito de parte. Analiza sus cuentas y dice que, con sus ingresos y egresos, \"justifica contar con los fondos suficientes para haber adquirido los bienes cuya titularidad se ha constatado, m\u00e1s un consumo razonable\".", "El cuestionamiento al peritaje es por supuestas irregularidades en la designaci\u00f3n de Roccatagliata. Bonadio recibi\u00f3 un an\u00f3nimo al respecto, hizo una denuncia, y el mes pasado se abri\u00f3 la causa que instruye el juez Norberto Oyarbide. No obstante, un funcionario que trabaj\u00f3 en el caso de Bounine advirti\u00f3 que el resultado del nuevo expediente no podr\u00e1 afectar el sobreseimiento. Ahora, lo dispuesto por Bonadio s\u00f3lo podr\u00e1 revertirse si as\u00ed lo decide la C\u00e1mara Federal, y siempre y cuando apele el fiscal."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366755-sobreseyeron-a-un-secretario-privado-de-cristina-kirchner", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Bonadio consider\u00f3 \"justificado\" el crecimiento patrimonial de Isidro Bounine", "titulo": "Sobreseyeron a un secretario privado de Cristina Kirchner", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mart\u00edn Dinatale  LA NACION", "En una nueva pulseada desatada por el manejo de la informaci\u00f3n p\u00fablica y la lucha por la transparencia en los organismos de control del Estado, la Justicia inst\u00f3 a la Sindicatura General de la Naci\u00f3n (Sigen) a remitir a la Auditor\u00eda General de la Naci\u00f3n (AGN), en menos de 10 d\u00edas, todos los informes de seguimiento de gesti\u00f3n del Gobierno realizados durante 2009.", "El fallo de la C\u00e1mara Federal de Apelaciones en lo Contencioso Administrativo que se emiti\u00f3 la semana pasada sostiene que \"en ning\u00fan momento la Sigen cumpli\u00f3 con la entrega de la totalidad de los informes emitidos en 2009\". Ante ello destaca que ese organismo de control incumpli\u00f3 con la ley de administraci\u00f3n financiera que obliga a dar a conocer las auditor\u00edas realizadas a entes p\u00fablicos.", "De esta manera, la C\u00e1mara Federal resolvi\u00f3 dar lugar a un amparo presentado por la AGN y oblig\u00f3, as\u00ed, a la Sigen a que remita 211 informes de control realizados en 2009 que, seg\u00fan la Auditor\u00eda, a\u00fan no fueron girados a pesar de los reiterados reclamos. El fallo de segunda instancia al que accedi\u00f3 LA NACION es el resultado de una larga pulseada que lleva adelante la AGN con la Sigen y que comenz\u00f3 en marzo de 2010.", "Seg\u00fan s\u00edndicos de la Auditor\u00eda, entre los informes retaceados por la Sigen figurar\u00edan documentaci\u00f3n vinculada con el manejo de organismos descentralizados, la situaci\u00f3n de las cuentas de algunas empresas estatales y la distribuci\u00f3n de fondos que realizaron diversos ministerios.", "\u00bfPor qu\u00e9 resulta tan relevante que la Sigen remita a la AGN las auditor\u00edas realizadas al Estado? El presidente de la AGN, Leandro Despouy, respondi\u00f3 a LA NACION: \"El reclamo de informaci\u00f3n que hace la Auditor\u00eda tiene como fin \u00faltimo la realizaci\u00f3n de auditorias que sirvan al Poder Ejecutivo para una eficiente gesti\u00f3n de los fondos p\u00fablicos que repercutir\u00e1n en una mejor calidad de vida de los ciudadanos\", dijo.", "En el fallo de la C\u00e1mara Federal de Apelaciones que preside la jueza Clara Mar\u00eda do Pico se deja constancia de la faltante de datos: \"Si bien la Sigen remiti\u00f3 333 informes con fecha 29 de septiembre y 50 informes m\u00e1s con fecha 6 de diciembre, cuando el amparo por mora ya se encontraba a despacho para dictar sentencia, no se cumpli\u00f3 con la obligaci\u00f3n legal impuesta al demandado, que consiste en la entrega de la totalidad de los informes emitidos por el organismo en el a\u00f1o 2009, que ascienden a un total de 594, seg\u00fan informa la propia Sigen en su memoria 2009\", sostiene. As\u00ed, exigi\u00f3 entregar los 211 expedientes restantes.", "El titular de la Sigen, Daniel Reposo, que depende de la Presidencia y es un ferviente kirchnerista, expres\u00f3 que la Justicia se equivoca porque ya se dieron todos los expedientes (ver aparte). Pero en la AGN contradicen los dichos de Reposo y aseguran que hasta anoche la Sigen no hab\u00eda remitido toda la informaci\u00f3n solicitada mediante el amparo judicial.", "Desde el Congreso, que es el poder del cual depende la AGN, el senador radical Gerardo Morales, que forma parte de la Comisi\u00f3n Mixta Revisora de Cuentas que aprueba los informes de la Auditor\u00eda, tambi\u00e9n fue taxativo: \"La Sigen envi\u00f3 informaci\u00f3n parcial a la Auditor\u00eda y se sigue mostrando renuente\", dijo a LA NACION.", "Adem\u00e1s, el diputado de la UCR record\u00f3 que ya present\u00f3 una medida judicial para exigir a la Sigen que informe a los ciudadanos sobre su trabajo. Es que en 2009 Reposo determin\u00f3 que los informes de control no ser\u00edan publicados en la p\u00e1gina web. De hecho, como prueba para acreditar que la totalidad de los informes no hab\u00edan sido remitidos a la AGN, la C\u00e1mara Federal sustent\u00f3 su decisi\u00f3n en la copia de la Memoria Sigen 2009, la cual apareci\u00f3 publicada en la p\u00e1gina web de este organismo.", "La pelea entre la Sigen y la AGN por el acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica tiene una larga historia. Se remonta a marzo de 2010, cuando la Auditor\u00eda solicit\u00f3 a la Sigen que remitiera todos los informes de control realizados al Gobierno durante 2009 para incorporar en una base de datos.", "En ese entonces, el tema desat\u00f3 un fuerte debate en el seno del colegio de auditores de la AGN. All\u00ed se enfrentaron los auditores peronistas Vicente Brusca y Oscar Lamberto. Mientras que este \u00faltimo defend\u00eda la idea de la AGN de exigirle a Reposo que facilitara todos los expedientes de la Sindicatura, Brusca se negaba.", "Tres meses m\u00e1s tarde, Reposo contest\u00f3 por medio de una carta a la AGN que manten\u00eda su resistencia a brindar los informes de control por \"el respeto de los principios de protecci\u00f3n de datos personales\".", "El caso deriv\u00f3 en un reclamo judicial de parte de la AGN. La sentencia en primera instancia fue dictada el 17 de diciembre de 2010 y declaraba abstracta la cuesti\u00f3n porque la Sigen le hab\u00eda enviado varios archivos a la AGN. El 27 de diciembre de 2010 se apel\u00f3 la sentencia. Pero unos d\u00edas antes de eso, la Comisi\u00f3n Parlamentaria Mixta Revisora de Cuentas hab\u00eda remitido a Reposo una nota en la que le notificaban que recurrir\u00edan a la Justicia por el delito de incumplimiento de los deberes de funcionario p\u00fablico.", "El 6 de diciembre de 2010, cuando el expediente judicial se encontraba  cerca de obtener la sentencia, la Sigen envi\u00f3 a la Auditor\u00eda un nuevo CD con 58 archivos correspondientes a informes de 2009. Pero 8 de estos archivos ya hab\u00edan sido remitidos en septiembre. La Sigen, en cada una de sus entregas parciales de informaci\u00f3n, afirm\u00f3 que remit\u00eda la totalidad de los informes de 2009, para luego desdecirse en los hechos con una nueva remisi\u00f3n parcial.", "Al parecer, por lo que determin\u00f3 la semana \u00faltima la C\u00e1mara Federal de Apelaciones, en los informes que entreg\u00f3 hasta ahora la Sigen, no estaba toda la informaci\u00f3n requerida.", "\"El reclamo busca realizar controles para una eficiente gesti\u00f3n del Estado\"", "Leandro Despouy  Presidente de la AGN", "\"La Justicia se equivoca porque no cuenta con la \u00faltima informaci\u00f3n\".  Daniel Reposo  Titular de la Sigen"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366751-la-justicia-exige-al-gobierno-que-no-oculte-informacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La C\u00e1mara Federal orden\u00f3 entregar 211 expedientes de control a la Auditor\u00eda General de la Naci\u00f3n", "titulo": "La Justicia exige al Gobierno que no oculte informaci\u00f3n", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Se emocion\u00f3 dos veces, recordando a su marido, N\u00e9stor Kirchner. Por cadena nacional, lo llam\u00f3 simplemente \"\u00e9l\". Con la apuesta de recordar al ex presidente en cada acto, Cristina Kirchner present\u00f3 ayer una bater\u00eda de medidas sociales, como la ampliaci\u00f3n de la asignaci\u00f3n por hijo para las embarazadas y beneficios para los jubilados. La Presidenta firm\u00f3 ayer el decreto de necesidad urgencia por el que se formaliz\u00f3 la inclusi\u00f3n de las mujeres a partir de la semana 12 de gestaci\u00f3n como beneficiarias de los $ 220 que paga la Anses para los hijos de padres desocupados o que trabajan en la econom\u00eda informal.", "La medida comenzar\u00e1 a regir el 1\u00b0  de mayo, y las mujeres que accedan al beneficio tendr\u00e1n que acreditar su inscripci\u00f3n al Plan Nacer para garantizar los controles m\u00ednimos durante el embarazo. Durante su presentaci\u00f3n, cargada de n\u00fameros, Cristina Kirchner sostuvo que con esta medida se podr\u00eda reducir a la mitad la mortalidad. \"De las 9026 muertes, 4565 tienen causas evitables gracias evidentemente al control prenatal\", plante\u00f3.", "Adem\u00e1s, el Gobierno incorpor\u00f3 la vacuna contra el neumococo al calendario de vacunaci\u00f3n escolar y ampli\u00f3 los beneficios descuentos en la compra de medicamentos para los jubilados (m\u00e1s informaci\u00f3n en P\u00e1g. 18). El PAMI ofrecer\u00e1 as\u00ed una cobertura del 50% en los remedios en los que hasta ahora cubr\u00eda el 40%, mientras que los que ten\u00edan el 70% pasan a tener el 80%. \"Bueno es recordar que hay un 25% de los jubilados totales de nuestro pa\u00eds, 1.102.450, que tienen cobertura al ciento por ciento de toda su medicaci\u00f3n\", aclar\u00f3 la Presidenta.", "Adem\u00e1s, durante el acto, se firm\u00f3 un convenio entre el director del PAMI, Luciano Di C\u00e9sare, y el presidente de Aerol\u00edneas Argentinas, Mariano Recalde, para facilitar que los jubilados puedan realizar viajes tur\u00edsticos. Seg\u00fan inform\u00f3 la compa\u00f1\u00eda de aviaci\u00f3n en un comunicado, la primera etapa comprender\u00e1 Chapadmalal; Embalse R\u00edo Tercero, C\u00f3rdoba; Complejo San Pedro de Colalao, Tucum\u00e1n, y Uspallata, Mendoza.", "Antes de que finalizara la cadena nacional, la Presidenta, a quien se vio emocionada al recordar a su marido, recit\u00f3 parte de la canci\u00f3n \"Noches de boda\", de Joaqu\u00edn Sabina."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366732-mas-beneficios-para-jubilados-y-embarazadas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "M\u00e1s beneficios para jubilados y embarazadas", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mart\u00edn DinataleLA NACION", "Es el caballito de batalla del Gobierno a la hora de justificar su pol\u00edtica contra la pobreza. Cristina Kirchner lo presenta como uno de los planes sociales m\u00e1s revolucionarios de la Argentina. Sin embargo, en el an\u00e1lisis duro de la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo (AUH), los resultados no parecen ser tan rimbombantes: el plan social m\u00e1s promocionado por el Gobierno a\u00fan no es universal en su plenitud porque un 20% de los ni\u00f1os no recibe ning\u00fan tipo de seguridad social; la transferencia dista de ser un seguro efectivo contra la pobreza, y no logr\u00f3 resolver factores estructurales de la inseguridad alimentaria.", "Estas apreciaciones surgen del \u00faltimo informe del Observatorio de la Deuda Social Argentina de la Universidad Cat\u00f3lica Argentina (UCA) y revela adem\u00e1s que la asignaci\u00f3n universal constituye una importante fuente de transferencia de ingresos de amplia cobertura, pero \"todav\u00eda no llega a ser universal ni genera condiciones m\u00e1s equitativas de inclusi\u00f3n social\". El trabajo de la UCA, al que accedi\u00f3 La Nacion, se hizo sobre una encuesta en 5706 hogares de todo el pa\u00eds y est\u00e1 contrastado con los datos que maneja el Gobierno de la Encuesta Permanente de Hogares (EPH).", "A simple vista, la ayuda de la AUH aparece como muy impactante si se analiza la situaci\u00f3n de pobreza e indigencia entre 2007 y 2010. Este megaplan social que cre\u00f3 el Gobierno en diciembre de 2009 llega hoy a unos 3,6 millones de ni\u00f1os de bajos recursos. Se trata de un seguro social que se otorga a trabajadores desocupados u ocupados sin registrar. El subsidio de $ 220 mensuales para cada hijo menor de 18 a\u00f1os se extender\u00e1 desde el mes pr\u00f3ximo a las personas por nacer con 12 semanas de gestaci\u00f3n, tal como anunci\u00f3 ayer la presidenta Cristina Kirchner (ver aparte). Como contraprestaci\u00f3n a esta asistencia, la AUH exige a los padres la presentaci\u00f3n de un plan de vacunaci\u00f3n de sus hijos y una cartilla de control de asistencia escolar.", "El informe del Observatorio de la Deuda Social se\u00f1ala que en 2007 en la Argentina hab\u00eda un 81,3% de hogares con ni\u00f1os que no recib\u00edan asistencia social y en 2010 esa cifra se redujo al 32,7%. Sin embargo, se\u00f1ala que por el efecto de la inflaci\u00f3n el mayor impacto de la AUH se observ\u00f3 sobre los hogares m\u00e1s vulnerables reduciendo la indigencia, pero no la pobreza estructural.", "A la vez, el riesgo alimentario no baj\u00f3 lo suficiente: en 2007 el 8,7% de los hogares con ni\u00f1os ten\u00eda un riesgo \"severo\" de alimentaci\u00f3n, y un 11,6%, un riesgo \"moderado\". En 2010, con la AUH de por medio, esas cifras no variaron demasiado, sino que, por el contrario, crecieron. El 9,1% de los hogares tiene un riesgo alimentario severo, y el 13,9%, moderado.", "\u00bfC\u00f3mo se explica esta situaci\u00f3n si por la AUH las familias reciben $ 220 por mes por hijo? Agust\u00edn Salvia, director del Observatorio de la Deuda Social se\u00f1al\u00f3 a La Nacion que \"el hecho de que la asignaci\u00f3n no llegue a todos o que, en algunos casos, sea parcial, m\u00e1s el efecto inflacionario sobre las remuneraciones del sector informal, explica que el riesgo alimentario severo no haya bajado\".", "Si bien Salvia dijo que sin la AUH la situaci\u00f3n social hoy ser\u00eda peor, aclar\u00f3 que, \"en un contexto inflacionario, los problemas de pobreza por ingreso y la pobreza estructural no se solucionan\" con un plan social.", "Para el especialista de la UCA, la asignaci\u00f3n universal \"no deja de ser una asistencia de menor calidad que el salario familiar, a la vez que no cuenta con las ventajas de tener un trabajo pleno\".", "Otro de los d\u00e9ficit que muestra la AUH, seg\u00fan la encuesta de la UCA, es que su esperado efecto sobre la escolarizaci\u00f3n \"no parece haber tenido efecto ni tampoco haber tenido una contribuci\u00f3n indirecta sobre la reducci\u00f3n del trabajo infantil\".", "Seg\u00fan el sondeo, en 2007 hab\u00eda un 67,8% de j\u00f3venes con d\u00e9ficit educativo en el nivel secundario y en 2010 esa cifra pas\u00f3 al 69,6%. Esta variaci\u00f3n est\u00e1 asociada a un aumento del trabajo infantil. Mientras que en 2007 hab\u00eda un 5,8% de ni\u00f1os de entre 5 y 17 a\u00f1os que realizaban un trabajo no dom\u00e9stico, en 2010 esa cifra subi\u00f3 al 8,1%.", "En este sentido, las conclusiones del informe de la UCA sostienen que \"la universalizaci\u00f3n del derecho a un ingreso ciudadano para la ni\u00f1ez no deber\u00eda asociarse a una mayor vigilancia social, sino de un cambio cualitativo en la pol\u00edtica social\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366730-critico-informe-del-resultado-de-la-asignacion-universal-por-hijo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El trabajo de la UCA sostiene que creci\u00f3 el riesgo alimentario y que la cobertura no es total", "titulo": "Cr\u00edtico informe del resultado de la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nicol\u00e1s Balinotti LA NACION", "Recluido en su despacho del tercer piso de la Federaci\u00f3n Nacional de Camioneros, Hugo Moyano pas\u00f3 parte de su d\u00eda reunido con un grupo de gremialistas del interior del pa\u00eds. Mientras tanto, en la sede de la CGT, el secretario general de los peones de taxis, Omar Viviani, digitaba a un pu\u00f1ado de dirigentes para definir algunos detalles para el acto del D\u00eda del Trabajador, previsto para el viernes 29 del actual en el cruce de las avenidas 9 de Julio y Belgrano.", "\"Es una prueba de fuego. Hay que reventar la avenida 9 de Julio. Vamos a demostrar a quienes nos atacan si nos creen a los trabajadores o a Clar\u00edn\", enton\u00f3 Moyano durante un encuentro de las 62 Organizaciones Peronistas, el brazo pol\u00edtico de la central obrera.", "En tren de agudizar su enfrentamiento con ese grupo empresario y a tono con la pelea ret\u00f3rica que plantea el Gobierno, Moyano aval\u00f3 a los organizadores del acto para que avancen en la impresi\u00f3n de unos afiches que plantear\u00e1n una disyuntiva: \"Los trabajadores o Clar\u00edn\".", "Adem\u00e1s, comenz\u00f3 ayer a circular en Internet un spot que convoca a la movilizaci\u00f3n. \"Vamos todos los trabajadores a la 9 de Julio. Por m\u00e1s inclusi\u00f3n social; por una distribuci\u00f3n equitativa de la riqueza; para consolidar lo que se hizo y concretar lo que falta; con un sindicalismo fuerte, tienen dignidad los trabajadores\", publicita el aviso desde el sitio web de la CGT.", "En cuanto a la organizaci\u00f3n del acto, se inform\u00f3 ayer que el gobierno porte\u00f1o autoriz\u00f3 la movilizaci\u00f3n y acept\u00f3 las solicitudes hechas por la central obrera. La semana pasada hab\u00eda surgido un contrapunto entre funcionarios de Mauricio Macri y dirigentes sindicales por este tema.", "El 29 se interrumpir\u00e1 el tr\u00e1nsito en las calles aleda\u00f1as al escenario a partir de las 10.", "A\u00fan con asuntos a definir, habr\u00e1 hoy otra reuni\u00f3n en la sede de Azopardo al 800. Se juntar\u00e1n \"los dirigentes de segunda y tercera l\u00ednea\", quienes son los responsables de cerrar los preparativos del escenario, el audio y de girar las invitaciones.", "La CGT espera todav\u00eda la confirmaci\u00f3n oficial de la asistencia de la Presidenta, a quien Moyano invit\u00f3 en persona en su \u00faltimo encuentro en la Casa Rosada.", "A diez d\u00edas del acto por el D\u00eda del Trabajador, en el que Moyano anhela reunir a 300.000 personas, las presiones de la CGT al Gobierno por mayor protagonismo pol\u00edtico contin\u00faan vigentes.", "El diputado nacional y asesor legal de la CGT, H\u00e9ctor Recalde, opin\u00f3 que Moyano est\u00e1 en condiciones de ser presidente. Adem\u00e1s, advirti\u00f3 que pr\u00f3ximamente se activar\u00e1 el proyecto de ley de su autor\u00eda que prev\u00e9 que los trabajadores participen de las ganancias de las empresas.", "El dirigente Omar Plaini, en tanto, exigi\u00f3 reformar el sistema de salud y critic\u00f3 a las prepagas. \"Tienen privilegios y una visi\u00f3n mercantilista\", opin\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366731-la-cgt-planea-una-movilizacion-a-tono-con-el-discurso-oficial", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "\"Los trabajadores o Clar\u00edn\" es el eslogan que eligi\u00f3 Moyano para el acto", "titulo": "La CGT planea una movilizaci\u00f3n a tono con el discurso oficial", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Despu\u00e9s de una semana de ausencia p\u00fablica por su cuadro de hipotensi\u00f3n, la presidenta Cristina Kirchner hizo ayer un fuerte pedido a la Justicia para que falle a favor del Estado en la pelea entre el Gobierno y el grupo Techint. En un discurso transmitido por cadena nacional, la jefa del Estado esper\u00f3 hasta los \u00faltimos minutos de su intervenci\u00f3n para hablar de su decisi\u00f3n de ampliar la participaci\u00f3n de directores por parte del Estado en las empresas en las que la Anses tiene acciones.", "\"Conf\u00edo en la Justicia de mi pa\u00eds, que sabr\u00e1 poner las cosas en su lugar porque, en definitiva, es lo que reclamar\u00eda cualquier argentino y mucho m\u00e1s el Estado\", sostuvo Cristina Kirchner, mientras hac\u00eda referencia a las empresas \"que no quieren distribuir sus dividendos\". Las palabras presidenciales se dieron en medio de la presentaci\u00f3n de una bater\u00eda de anuncios de la jefa del Estado con fondos de la Anses.", "\"Vemos que tienen unos balances formidables que les permiten distribuir dividendos; bueno, no a todos porque hay algunos que no nos quieren distribuir dividendos, pero ya lo lograremos\", dijo la jefa del Estado, sin nombrar al grupo Techint, y continu\u00f3: \"Es curioso porque son los mismos que hablan de capitalismo y de seguridad jur\u00eddica. \u00a1Qu\u00e9 mayor seguridad jur\u00eddica que al accionista le den lo que le corresponde en una sociedad! Si algo hay capitalista, son las sociedades; nada m\u00e1s capitalista que las acciones que cotizan en Bolsa\", se explay\u00f3 la Presidenta.", "Apelando a la iron\u00eda, agreg\u00f3: \"Parece que ahora se acab\u00f3 el capitalismo, se acab\u00f3 la seguridad jur\u00eddica y la quiero [por la plata de las ganancias] toda para m\u00ed\". La Presidenta pidi\u00f3 por la tarde que su discurso se transmitiera por cadena nacional porque, seg\u00fan confiaron funcionarios de la Casa Rosada a LA NACION, ten\u00eda previsto sentar su posici\u00f3n respecto del conflicto con Techint.", "Para el Gobierno la pelea se transform\u00f3 en un punto central de la coyuntura y ayer, durante el acto de la Presidenta, hubo incluso algunos dirigentes que especulaban con la repercusi\u00f3n positiva o negativa en la que podr\u00eda deparar el conflicto a menos de cuatro meses para las elecciones primarias. \"Cualquier argentino privado tiene derecho a tener ganancias y a que le paguen lo que es suyo, porque para eso invirti\u00f3, y eso tiene que ser as\u00ed\", aclar\u00f3 la Presidenta, en lo que pareci\u00f3 un mensaje al resto del empresariado. \"Nosotros queremos que las empresas ganen mucho dinero; lo que queremos es que despu\u00e9s nos distribuyan la parte de las utilidades que les corresponden a los 40 millones de argentinos\", reclam\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366729-reclamo-la-presidenta-el-reparto-de-ganancias", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Se refiri\u00f3 a las empresas con participaci\u00f3n estatal", "titulo": "Reclam\u00f3 la Presidenta el reparto de ganancias", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Gobierno recibi\u00f3 ayer un aval judicial en la pol\u00e9mica por la designaci\u00f3n de siete nuevos vocales en el Tribunal Fiscal de la Naci\u00f3n (TFN). El Juzgado N\u00b0 1 en lo Contencioso Administrativo Federal, a cargo de Ernesto Marinelli, rechaz\u00f3 la medida cautelar que hab\u00eda presentado un grupo de postulantes perjudicados por la selecci\u00f3n, que benefici\u00f3 a algunos candidatos que tienen lazos pol\u00edticos con el oficialismo.", "\"Presentamos una medida cautelar porque hubo situaciones irregulares en el concurso. Se sustituy\u00f3 a un jurado y se nombr\u00f3 a otra persona sin notificar a los postulantes, con lo cual no les dieron la oportunidad de recusarla\", explic\u00f3 Pedro Aberastury, abogado de los denunciantes. Y confirm\u00f3: \"El juez finalmente rechaz\u00f3 la cautelar\". El letrado hab\u00eda denunciado tambi\u00e9n que s\u00f3lo se convoc\u00f3 a entrevistas a 23 de los m\u00e1s de 90 postulantes presentados.", "El TFN es el encargado de resolver las disputas de tipo tributario y aduanero. Mediante el decreto 391, el Gobierno oficializ\u00f3 la designaci\u00f3n de siete personas que deber\u00edan cubrir las vocal\u00edas vacantes (equivalentes a juzgados de primera instancia), entre ellos una asesora del ministro de Planificaci\u00f3n Federal, Julio De Vido, y el socio de un asesor del subsecretario de Ingresos P\u00fablicos, Luis Mar\u00eda Capellano.", "\"Casi todo el resto de los postulantes tienen m\u00e1s antecedentes que los que finalmente salieron\", se quej\u00f3 una alta fuente del TFN. En los \u00faltimos d\u00edas, se conocieron duras declaraciones que condenaban las designaciones. Entre ellas, las del Centro de Estudios de Derecho Financiero y Derecho Tributario de la Universidad de Buenos Aires (UBA), de la Asociaci\u00f3n de Abogados de Buenos Aires y del Colegio de Abogados porte\u00f1o."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366723-el-tribunal-fiscal-con-aval-de-la-justicia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Rechazaron el pedido de impugnaci\u00f3n", "titulo": "El Tribunal Fiscal, con aval de la Justicia", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La empresa chilena Embotelladora Andina quiere crecer en los negocios del agua y los jugos en el mercado argentino. La compa\u00f1\u00eda que tiene la licencia para fabricar y distribuir la l\u00ednea de gaseosas de Coca-Cola en gran parte del pa\u00eds anunci\u00f3 que invertir\u00e1 US$ 40 millones para incrementar su participaci\u00f3n en ambos negocios. \"Es verdad que la Argentina es un pa\u00eds un poco m\u00e1s complejo, pero est\u00e1 creciendo y vamos a seguir invirtiendo y estando por muchos a\u00f1os m\u00e1s all\u00e1\", explicaron en la compa\u00f1\u00eda.", "La Corporaci\u00f3n Am\u00e9rica y el gobierno de la Rep\u00fablica de Ecuador firmaron un contrato de concesi\u00f3n por quince a\u00f1os para la terminal a\u00e9rea Seymour en la islas Gal\u00e1pagos, donde la empresa argentina construir\u00e1 un \"aeropuerto ecol\u00f3gico\". La inversi\u00f3n prevista para el proyecto ascender\u00e1 a US$ 24 millones y deber\u00e1 concretarse en un plazo de tres a\u00f1os. Las obras tambi\u00e9n incluir\u00e1n una nueva terminal de pasajeros, plataforma de aviones y la reconstrucci\u00f3n de la pista en hormig\u00f3n.", "El Banco Macro lleg\u00f3 a un acuerdo con el arquitecto tucumano C\u00e9sar Pelli para dise\u00f1ar la futura sede corporativa de la entidad. El proyecto contempla la construcci\u00f3n de una torre de 130 metros de altura que ocupar\u00e1 un predio de 5000 m2 en la zona de Catalinas Norte, con una inversi\u00f3n de US$ 100 millones. Pelli construy\u00f3 edificios emblem\u00e1ticos en el mundo, incluyendo el World Financial Center (Nueva York), las torres Petronas (Kuala Lumpur) y el International Finance Center (Hong Kong). En Buenos Aires hizo la torre corporativa de YPF en Puerto Madero, entre otros.", "Con una inversi\u00f3n de US$ 45 millones, la distribuidora el\u00e9ctrica Edenor concluy\u00f3 la construcci\u00f3n de un electroducto de alta tensi\u00f3n que vincular\u00e1 las subestaciones porte\u00f1as de Puerto Nuevo, Colegiales y Malaver. Las obras son parte de un proyecto para incrementar en 600 MW la capacidad del sistema para evacuar la generaci\u00f3n de las centrales del \u00e1rea metropolitana y reducir los riesgos de eventuales interrupciones.", "La cuarta parte de la cosecha de soja del ciclo 2009/2010 se destin\u00f3 a la producci\u00f3n de biodi\u00e9sel, indic\u00f3 un informe de los Consorcios Regionales de Experimentaci\u00f3n Agr\u00edcola (CREA). El informe precis\u00f3 que la industria nacional de biodi\u00e9sel acumul\u00f3 un crecimiento de 2250% desde 2006, y se\u00f1al\u00f3 que para este a\u00f1o espera alcanzar una capacidad instalada superior a los 3 millones de toneladas. \"Este a\u00f1o la Argentina se ubicar\u00e1 en el tercer lugar del ranking mundial de capacidad instalada, despu\u00e9s de Alemania y Espa\u00f1a\", precis\u00f3.", "economia@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366727-que-pasa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Qu\u00e9 pasa", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Adri\u00e1n Ventura LA NACION", "En medio de un clima de creciente confrontaci\u00f3n que promueve el Poder Ejecutivo contra empresas l\u00edderes , y durante una jornada en la cual la Bolsa de Comercio suspendi\u00f3 temporariamente la cotizaci\u00f3n de sus acciones, Siderar pas\u00f3 a la ofensiva: present\u00f3 ayer en la Justicia un recurso contra el decreto de necesidad y urgencia (DNU) 441 por el cual, la semana pasada, la presidenta Cristina Kirchner hab\u00eda autorizado a la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses) a ampliar su derecho a voto en las firmas en las que es accionista y pidi\u00f3 la nulidad de una resoluci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de Valores.", "El d\u00eda fue intenso: la Bolsa de Comercio, al inicio de la rueda, a las 11, suspendi\u00f3 la cotizaci\u00f3n del papel de la sider\u00fargica y le pidi\u00f3 a la empresa un informe sobre la resoluci\u00f3n de la CNV, que el viernes pasado hab\u00eda declarado irregular la asamblea de accionistas de la empresa. A las 11.37, la firma present\u00f3 una nota ante la Bolsa en la que anunci\u00f3 que promover\u00eda medidas legales \"a fin de poder cumplir con el pago de dividendos aprobados en esa asamblea\". Y poco despu\u00e9s present\u00f3 el recurso judicial.", "Mientras tanto, el papel perd\u00eda parte de la ganancia acumulada el viernes y Ternium (el holding del que Siderar forma parte) informaba a los mercados europeo y americano que no podia dar ninguna seguridad de que podr\u00eda repartir los dividendos aprobados por Siderar, a ra\u00edz de la los problemas que planteaba el decreto del gobierno argentino.", "El extenso escrito, elaborado contra reloj por Horacio de las Carreras, abogado apoderado de Siderar, es un recurso de apelaci\u00f3n que deber\u00e1 ser resuelto por la C\u00e1mara Nacional de Apelaciones en lo Comercial. Se pide que se expida con urgencia, ante la necesidad de repartir dividendos el 6 de abril, y que, para que eso sea posible, se suspenda el decreto del Poder Ejecutivo y la resoluci\u00f3n de la CNV.", "En su presentaci\u00f3n judicial, a la que tuvo acceso LA NACION, la sider\u00fargica plante\u00f3 que el DNU 441/11 es \"inconstitucional\"; aleg\u00f3 que es \"nula\" la resoluci\u00f3n de la CNV que el viernes \u00faltimo, y en un tiempo r\u00e9cord de apenas seis horas, declar\u00f3 la irregularidad de una asamblea de accionistas -sin haber le\u00eddo, siquiera, el acta de esa reuni\u00f3n-, y pidi\u00f3 a la Justicia que suspendiera los efectos de esa medida. Algunos accionistas tambi\u00e9n est\u00e1n evaluando la posibilidad de tomar un camino similar.", "En la asamblea de accionistas realizada el viernes, se hab\u00eda aprobado repartir dividendos por m\u00e1s de 1500 millones de pesos, una decisi\u00f3n que curiosamente fue rechazada por la Anses, aun cuando el inter\u00e9s de los jubilados que dice defender Diego Bossio, director de ese organismo, parec\u00eda aconsejar tomar esa ganancia, extraordinaria para los est\u00e1ndares de la plaza.", "Para evitar dudas, Siderar registr\u00f3 en el acta de la asamblea una doble votaci\u00f3n: una, con la Anses votando con el l\u00edmite del 5%, y otra, con la Anses usando todos sus votos. En todos los casos, el organismo quedaba en absoluta minor\u00eda. Pero cuando lleg\u00f3 el momento de negociar los nombres de los nuevos directores estatales, ante la pretensi\u00f3n de la Anses de imponer varias personas de La C\u00e1mpora, la asamblea vot\u00f3 pasar a cuarto intermedio.", "En los a\u00f1os 90, las administradoras de fondos de pensi\u00f3n (AFJP) invirtieron los fondos de los trabajadores cotizantes -futuros jubilados- en acciones de empresas l\u00edderes. En 2008, cuando el Congreso dict\u00f3 la ley 26.425 y elimin\u00f3 el sistema de las AFJP, se apropi\u00f3 de esos fondos y tambi\u00e9n pas\u00f3 a ser titular de las acciones de las empresas donde aquellos hab\u00edan sido invertidos.", "Para lograr la aprobaci\u00f3n de la ley 26.425, los bloques parlamentarios aceptaron incluir una limitaci\u00f3n al derecho de voto de la Anses, que ya estaba previsto en la ley 24.241, pero que el proyecto hab\u00eda omitido estipular: sin importar cual fuese su tenencia accionaria, el derecho a voto no podr\u00eda superar el equivalente al cinco por ciento de las acciones.", "Tanto el senador Alejandro Rossi, hermano del jefe del bloque de diputados kirchneristas Agust\u00edn Rossi, como tambi\u00e9n el actual ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou -en una reuni\u00f3n de comisiones en el Senado que tuvo lugar durante aquel tr\u00e1mite legislativo- estuvieron de acuerdo en incorporar ese techo, para evitar el temor de que el Estado pasara a formar parte de las firmas.", "Pero la semana pasada, la Presidenta cambi\u00f3 unilateralmente las reglas de juego y derog\u00f3 ese l\u00edmite.", "El caso testigo de Siderar es observado por muchas empresas que antes de fin de mes deben realizar sus asambleas de accionistas, as\u00ed como por el Poder Ejecutivo, que ve peligrar la aplicaci\u00f3n de aquel decreto de necesidad y urgencia si muchas firmas y accionistas promoviesen demandas judiciales.", "Los ejes de la demanda presentada ayer por los abogados de Siderar son estos:"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366728-siderar-fue-a-la-justicia-contra-la-intervencion-de-la-anses", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La empresa de Techint present\u00f3 un recurso que permite anular el decreto que autoriza a nombrar directores", "titulo": "Siderar fue a la Justicia contra la intervenci\u00f3n de la Anses", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En un mercado influido por los factores clim\u00e1ticos, el cierre en la plaza de Chicago fue netamente positivo, liderado por el trigo y seguido, en menor medida, por el ma\u00edz y la soja.", "En tanto, en la comercializaci\u00f3n granaria local, esa tendencia s\u00f3lo se traslad\u00f3 a la soja, pero sin mostrar la misma magnitud porque el avance de la cosecha es un elemento de presi\u00f3n sobre las cotizaciones.", "Seg\u00fan el informe diario de la Direcci\u00f3n de Informaciones y Estudios Econ\u00f3micos de la Bolsa de Comercio de Rosario, a pesar de las bajas en otros mercados, como el petr\u00f3leo y las acciones, en Chicago los operadores de granos est\u00e1n concentrados en el clima.", "En ese mercado, los futuros de trigo cerraron con subas, impulsados por el tiempo seco que est\u00e1 amenazando a los cultivos en los principales pa\u00edses productores. El contrato para mayo subi\u00f3 11,30 d\u00f3lares y cerr\u00f3 en 284,77 d\u00f3lares, lo cual marc\u00f3 una recuperaci\u00f3n respecto de la semana \u00faltima, en que sufri\u00f3 significativas p\u00e9rdidas. No obstante, esta cotizaci\u00f3n se mantiene lejos de los m\u00e1ximos logrados en febrero de este a\u00f1o, cuando el mismo contrato super\u00f3 los 337 d\u00f3lares por tonelada.", "En Kansas, la posici\u00f3n mayo tambi\u00e9n aument\u00f3, pues cerr\u00f3 en 329,23 d\u00f3lares la tonelada, 11,21 d\u00f3lares m\u00e1s que anteayer.", "La soja, en tanto, tambi\u00e9n mejor\u00f3 a pesar de registrarse cierta influencia bajista por la noticia de que la agencia Standard &amp; Poor\u2019s recort\u00f3 su pron\u00f3stico crediticio para los Estados Unidos. La pizarra para el contrato mayo indic\u00f3 una ganancia de 4,59 d\u00f3lares por tonelada, al ajustarse en 493,93 d\u00f3lares.", "Los futuros del ma\u00edz en la plaza norteamericana cerraron con subas, impulsados por el tiempo h\u00famedo en el Medio Oeste, ya que, de continuar, podr\u00eda generar demoras en las siembras del cereal, cuyos stocks se encuentran en el nivel m\u00e1s bajo desde 1930. Los pron\u00f3sticos de ajustados inventarios empujaron a los precios del cereal hasta niveles r\u00e9cord, pero la semana pasada la recomendaci\u00f3n de Goldman Sachs de vender posiciones en commodities provoc\u00f3 una ola de ventas y liquidaciones. El contrato para mayo qued\u00f3 en 295,95 d\u00f3lares, 3,84 d\u00f3lares m\u00e1s que anteayer.", "El mercado local las f\u00e1bricas de San Mart\u00edn, Timb\u00faes, Ricardone y Rosario pagaron 1260 pesos por mercader\u00eda con descarga inmediata, igual que en San Mart\u00edn, Villa Gobernador G\u00e1lvez, Timb\u00faes y General Lagos con entrega desde el lunes pr\u00f3ximo, 10 pesos m\u00e1s que el viernes.", "Las f\u00e1bricas de San Lorenzo, con descarga desde el 3 de mayo, y la exportaci\u00f3n en Arroyo Seco, con descarga inmediata, tambi\u00e9n pagaron 1260 pesos. Se relevaron negocios por 10.000 toneladas.", "En el Mercado a T\u00e9rmino de Buenos Aires (Matba) el ajuste para mayo fue de 318,50 d\u00f3lares por tonelada, marcando una mejora de 2,30 d\u00f3lares.", "El Ministerio de Agricultura, Ganader\u00eda y Pesca (Magyp) fij\u00f3 como valor de referencia de hoy para la soja en 1234 pesos por tonelada.", "Por el ma\u00edz, la Bolsa de Cereales de Buenos Aires inform\u00f3 que los consumos de Baradero, Brandsen, Chacabuco y Gualeguay pagaron entre 668 y 750 pesos por tonelada seg\u00fan el porcentaje de humedad.", "En el Matba, el ajuste para julio fue de 190,50 d\u00f3lares por tonelada, 2,50 m\u00e1s que anteayer. El FAS te\u00f3rico para hoy, que fij\u00f3 el Magyp, es de 954 pesos por tonelada.", "La Bolsa de Cereales porte\u00f1a indic\u00f3 que la moliner\u00eda ofreci\u00f3 entre 1004 y 1026 pesos por tonelada de trigo en Avellaneda, Isidro Casanova y Navarro. La exportaci\u00f3n, en tanto, pag\u00f3 200 d\u00f3lares por tonelada de cereal con baja prote\u00edna en Arroyo Seco, General Lagos, Necochea y San Mart\u00edn.", "En el Matba, el ajuste para mayo cerr\u00f3 sin cambios, en 189 d\u00f3lares por tonelada. El FAS te\u00f3rico para hoy es de 1030 pesos por tonelada.", "Por girasol, las f\u00e1bricas de Rosario, Ricardone y Deheza pagaron $ 1400 por la oleaginosa con descarga inmediata, lo que signific\u00f3 30 pesos menos en las dos \u00faltimas.", "El Magyp fij\u00f3 el FAS te\u00f3rico para el girasol en 1467 pesos por tonelada."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366680-alzas-generalizadas-en-chicago", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "En las f\u00e1bricas de Rosario, la soja subi\u00f3 10 pesos y se cotiz\u00f3 a 1260 pesos por tonelada", "titulo": "Alzas generalizadas en Chicago", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alberto Borrini Para LA NACION", "Un anuncio televisivo de Quilmes, reci\u00e9n estrenado, recalca la importancia de evitar tomar bebidas alcoh\u00f3licas si se va a manejar. Ser\u00e1 emitido por etapas durante este a\u00f1o. Creado por la agencia Young &amp; Rubicam, dura 40 segundos y forma parte de la campa\u00f1a que promueve el consumo responsable, en este caso de bebidas con alcohol. \"Vivamos responsablemente\", as\u00ed se llama, muestra el mismo lenguaje publicitario de los comerciales de la marca, y expone de manera divertida y c\u00f3mplice con el televidente un tema nada agradable. Fue producido por Landia y tiene m\u00fasica de David Guetta. \"Si tomaste, viv\u00ed la incomparable sensaci\u00f3n de no manejar\", es el corolario.", "El anuncio se suma a mensajes con similares prop\u00f3sitos que viene emitiendo la empresa desde hace quince a\u00f1os. En 2005, en efecto, se present\u00f3 la campa\u00f1a conocida como \"Taxi\", en la que un chofer cantaba con excesivo entusiasmo y muy poca afinaci\u00f3n una canci\u00f3n, y a pesar del enfado de sus clientes, recomendaba: \"Si tomaste no manejes\". Una d\u00e9cada antes, a mediados de los 90, el futbolista Oscar Ruggeri, su colega Enzo Francescoli y el periodista Quique Wolff, entre otras celebridades, contaban a c\u00e1mara lo mucho que disfrutaban de su cerveza y lo importante que era conocer los l\u00edmites y el autocontrol.", "La campa\u00f1a actual, \"Vivamos responsablemente\", se inserta en un amplio abanico de acciones que la empresa, y su marca insignia, invitan a compartir con la familia, varias ONG y los estamentos pertinentes del gobierno para fomentar el consumo y la venta responsable de bebidas alcoh\u00f3licas. Mariano Botas, vicepresidente de Asuntos Corporativos de Cervecer\u00eda y Malter\u00eda Quilmes, es uno de los responsables de la campa\u00f1a, junto con Ricardo Fern\u00e1ndez, vicepresidente de Marketing; Fernando Mur, y otros directivos. Por la agencia intervinieron Dar\u00edo Rial, Diego Tuya y Eugenia Slosse.", "Hoy las iniciativas que tratan sobre la solidaridad, responsabilidad y bien p\u00fablico en general se asientan, con una gran variedad de enfoques, en la creciente pr\u00e1ctica de responsabilidad social empresaria (RSE). Pese a que en algunos casos el prestigioso r\u00f3tulo se emplea con muy poco rigor, y apenas disimula sus prop\u00f3sitos comerciales, no deja de ser positiva y auspiciosa la socializaci\u00f3n de marcas y empresas, un atributo que hace diez o quince a\u00f1os apenas se mencionaba. Hoy, la RSE no necesita presentaci\u00f3n; es un b\u00e1lsamo para la piel social lastimada por los excesos de las modernas sociedades de consumo.", "Justamente la semana pasada se realiz\u00f3 en nuestro pa\u00eds la quinta edici\u00f3n de la Conferencia Internacional de Iarse, con el imperativo de su t\u00edtulo: \"Cambios e innovaci\u00f3n para un futuro sostenible. Desaf\u00edos de la RSE en la Argentina\". Llam\u00f3 la atenci\u00f3n la cantidad y calidad de los sponsors, entre los que se contaban Coca-Cola, Petrobras, YPF, Mapfre, Danone, Philips, Banco Patagonia y Carrefour.", "La pr\u00e1ctica de la RSE influye en la imagen corporativa y por eso ocupa cada vez m\u00e1s la atenci\u00f3n y el presupuesto que manejan los Dircom (directores de comunicaci\u00f3n). Como se dijo antes, no existe un solo enfoque, sino varios, algo que se puede apreciar actualmente en las iniciativas solidarias de firmas, como Whirlpool, Kimberly Clark y Molinos, por citar s\u00f3lo a algunas de ellas, a menudo asociadas a organizaciones locales e internacionales que las respaldan.", "Los diferentes enfoques de la RSE est\u00e1n \u00edntimamente vinculados con la naturaleza de la firma que la practica. No es lo mismo promover en este aspecto a una gaseosa que a una bebida alcoh\u00f3lica, a un alimento que a un cigarrillo o un producto de higiene \u00edntima.", "Hay servicios que, por otra parte, se exponen m\u00e1s a quejas que otros. Un caso son los de telefon\u00eda, que suelen encabezar, en varios pa\u00edses, la lista de productos llamados \"dif\u00edciles\", calificativo que evoluciona con los tiempos y los h\u00e1bitos sociales.", "Personal es una de las firmas pioneras en campa\u00f1as de consumo responsable. La lanzada en agosto pasado fue la quinta edici\u00f3n del g\u00e9nero, esta vez consagrada a un debate sobre la utilizaci\u00f3n del celular en los espect\u00e1culos. Se trat\u00f3 de un video, \"Conciencia celular\", protagonizado por celebridades del cine y el teatro, como Florencia Pe\u00f1a, Gabriel Goity y Laura Oliva. Sus respectivos cachet fueron donados por Personal a la Fundaci\u00f3n Cimientos.", "Mariano Botas, de Quilmes, concluye: \"Promover el consumo responsable de nuestros productos es parte de la esencia misma de nuestra cultura y del negocio de la compa\u00f1\u00eda\". Varias firmas colegas comparten su opini\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366675-quilmes-promueve-el-consumo-responsable-de-bebidas-alcoholicas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La cervecer\u00eda lanzar\u00e1 una nueva campa\u00f1a sobre la responsabilidad al conducir", "titulo": "Quilmes promueve el consumo responsable de bebidas alcoh\u00f3licas", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las cuentas p\u00fablicas registraron en marzo un super\u00e1vit primario -previo al pago de intereses de la deuda- de 1298,1 millones de pesos, gracias a un aporte de 2143,6 millones de pesos por parte del Banco Central, seg\u00fan inform\u00f3 ayer el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou.", "De acuerdo con los resultados oficiales, el resultado financiero -luego del pago de deuda- arroj\u00f3 un d\u00e9ficit de $ 1313 millones, lo que implica una suba de 9,3%del saldo negativo comparado con los $ 1200,7 millones de marzo de 2010.", "Por su parte, el super\u00e1vit primario de marzo result\u00f3 6,3 por ciento superior al que se registr\u00f3 en igual mes de 2010.", "Con los datos de marzo, el primer trimestre de 2011 cerr\u00f3 con un super\u00e1vit primario de $ 4845,8 millones, es decir, un 40% superior al del mismo mes del a\u00f1o pasado.En tanto que el saldo financiero en el trimestre tuvo un d\u00e9ficit de $ 348 millones de pesos, que redujo en un 67% el saldo negativo de $ 1077 millones que se hab\u00eda generado en el primer per\u00edodo de 2010.", "Las cifras fueron presentadas ayer por el ministro junto al secretario de Hacienda, Juan Carlos Pezoa, y el subsecretario de Presupuesto, Ra\u00fal Rigo, durante una conferencia de prensa que se ofreci\u00f3 en el Palacio de Hacienda.", "El Gobierno logr\u00f3 estos resultados por la incorporaci\u00f3n extraordinaria de $ 2143,6 millones de pesos provenientes de la ganancias del Banco Central, giro que en marzo de 2010 hab\u00eda sido de tan s\u00f3lo $ 38 millones de pesos.", "De esta manera, si se excluyen estos ingresos adicionales el resultado primario habr\u00eda tenido un d\u00e9ficit de $ 845 millones y el d\u00e9ficit financiero se hubiera extendido a $ 3456 millones de pesos.", "En marzo se pagaron intereses de la deuda p\u00fablica por $ 2611 millones de pesos.", "En la presentaci\u00f3n de los resultados, Boudou destac\u00f3 el super\u00e1vit primario de marzo sin hacer menci\u00f3n al aporte que jug\u00f3 el Banco Central.  \"Es un super\u00e1vit robusto porque adem\u00e1s estamos comparando contra un buen mes del a\u00f1o pasado, cuando la actividad econ\u00f3mica ya era buena\". El jefe del Palacio de Hacienda adem\u00e1s subray\u00f3 que el super\u00e1vit en las cuentas nacionales se alcanz\u00f3 \"en un contexto de profundizaci\u00f3n de la pol\u00edtica econ\u00f3mica, con alta inversi\u00f3n en infraestructura y desarrollo social\".", "La Argentina alcanz\u00f3 el a\u00f1o pasado un super\u00e1vit fiscal primario de $ 25.082 millones, lo que implic\u00f3 un alza del 45,2% frente a 2009. Para 2011 se espera un balance positivo de $ 39.751 millones."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366721-gracias-al-banco-central-crecio-el-superavit-fiscal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El resultado fue positivo en $ 1298,1 millones en marzo, con un alza interanual de 6,3%", "titulo": "Gracias al Banco Central, creci\u00f3 el super\u00e1vit fiscal", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Se reanudaron ayer los negocios en el Mercado de Liniers con una oferta limitada, pero similar a las que suelen registrarse los lunes, dado que de 55 camiones fueron descargados 2166 vacunos frente a los 2438 de igual d\u00eda de la semana precedente.", "Cuando se exhibieron haciendas de engorde a corral (  feedlot  ), se ratific\u00f3 sostenido inter\u00e9s del sector de abastecedores locales y de los frigor\u00edficos consumeros, que en franca competencia facilitaron la colocaci\u00f3n inmediata a precios que, en general, tendieron a superar ligeramente los m\u00e1rgenes corrientes del viernes.", "En ese clima, se pag\u00f3 $ 10,50 por novillitos de 354 kilos, $ 10,44 con 393 kg y $ 10 con 400 kg, en tanto que en vaquillonas, con s\u00f3lo 90 cabezas comercializadas, se obtuvo $ 10,24 con 364 kg y $ 8 por un aparte de 403 kilogramos.", "Fueron asimismo \u00e1giles las transacciones con las diferentes clasificaciones de novillos, en los que tambi\u00e9n se privilegi\u00f3 a los conjuntos especiales de acreditada procedencia, cuyas cotizaciones mostraron una brecha apreciable respecto de los valores asignados a las remisiones de campo.", "Con moderada demanda de los representantes de la industria, todos los tipos de vacas pudieron venderse sin modificar mayormente los promedios del cierre anterior.", "El Indice General del Mercado de Liniers result\u00f3 de 7,824 pesos.", "El peso promedio general de los 2161 vacunos negociados result\u00f3 de 400 kilos, con un total de 865.100 kg registrados en b\u00e1sculas.", "La entrada se integr\u00f3 con 1322 cabezas de la provincia de Buenos Aires, 300 de Entre R\u00edos, 251 de La Pampa, 119 de Santa Fe, 70 de San Luis, 70 de Misiones y 34 de C\u00f3rdoba.", "El Indice Novillo del Mercado de Liniers result\u00f3 de $ 7,998. En tanto que el precio promedio general de Mercados al D\u00eda fue de $ 8,008. El precio sugerido para arrendamiento fue de 8,055 pesos.", "Cotizaciones m\u00e1ximas: novillos livianos, $ 9,66 por 15 animales con 440 kg; novillos medianos, $ 8,40 por 13 con 465 kg; novillos pesados, $ 7,50 por 34 con 508 kg; novillos muy pesados, $ 8 por 12 con 538 kg; overos negros, $ 7,20 por 6 con 563 kg; novillitos, $ 10,50 por 10 con 354 kg; vaquillonas, $ 8 por 15 con 403 kg; terneros, $ 10,19 por 34 con 301 kg; vacas, $ 6,50 por 12 con 473 kg y toros, $ 7 por 8 con 628 kilogramos.", "Entraron 2166 vacunos. Detalle de venta: novillos 331; novillitos 380; vaquillonas 90; vacas 270; conservas 250; terneros 743; toros 47.", "Ventas de ayer en pesos por kilo vivo. Base una cabeza. La cifra entre par\u00e9ntesis indica el total vendido.", "Aguirre Urreta Jorge SA:  (161) Cortalezzi nt. 16, 411 kg a $ 9,50; tr. 2, 695 a 7; v. 2, 385 a 4,50; La Resolana t. 5, 298 a 8,70; 4, 333 a 8,80; v. 4, 503 a 6,40; Savino Ruiz n. 32, 513 a 6,60; Tamor nt. 46, 379 a 8; t. 50, 308 a 8.", "Blanco y Daniel C\u00eda. SA:  (120) Guival nt. 23, 380 a 8,40; 37, 364 a 9,30; t. 44, 347 a 8,40; v. 1, 620 a 6,80; vq. 15, 403 a 8.  Brandemann Consignataria SRL:  (34) Trevisiol v. 9, 338 a 4; 6, 400 a 4,20; 3, 420 a 4,50; 9, 466 a 5,50; 7, 443 a 6,20.", "Casa Usandizaga SA:  (88) Alanis v. 17, 436 a 3,50; 6, 497 a 6; Lecomte tr. 2, 770 a 7,10; v. 6, 577 a 5,80; 12, 503 a 5,90; 12, 573 a 6,20; Maillos v. 3, 167 a 3; 1, 380 a 3,80; tr. 5, 574 a 6,30; 2, 445 a 6,80; 8, 628 a 7; v. 12, 328 a 3,80.  Colombo y Magliano SA:  (694) Agrop. Las Martinetas nt. 12, 389 a 9,90; 13, 359 a 10,30; 6, 383 a 10,44; t. 11, 346 a 10,24; 15, 349 a 10,30; 21, 325 a 10,60; 37, 321 a 10,70; 20, 313 a 11; vq. 7, 363 a 10,24; Bravo nt. 9, 363 a 8,35; t. 13, 337 a 9; 15, 300 a 9,05; vq. 11, 417 a 7; Alim. Balanceados Pig\u00fc\u00e9 t. 21, 324 a 10,60; 10, 320 a 10,66; 5, 340 a 10,80; 8, 300 a 10,925; 15, 306 a 11; 17, 298 a 11,04; 9, 308 a 11,15; 15, 336 a 11,17; Bravo J. nt. 6, 368 a 10,29; t. 25, 313 a 11; 16, 339 a 11,18; vq. 1, 370 a 10,24; Calabrese v. 6, 457 a 4,13; 4, 410 a 4,17; 4, 558 a 4,70; 12, 519 a 4,80; Fagiani n. 13, 465 a 8,4; 5, 454 a 8,40; nt. 4, 413 a 9,30; v. 9, 484 a 5,58; 1, 560 a 6,70; Fagiani n.10, 434 a 9; 3, 443 a 9,30; Ganad. del Villaguay n. 9, 450 a 8,69; 15, 440 a 9,66; nt. 16, 400 a 10; t. 1, 290 a 11; vq. 2, 365 a 10,24; Golpe de Agua t. 7, 350 a 7,70; 18, 342 a 8,14; 25, 323 a 8,60; La Estelita nt. 39, 393 a 10,44; t. 19, 316 a 10,50; 17, 301 a 11,18; 34, 301 a 11,19; Toro Mocho t. 10, 318 a 8,45; 19, 312 a 8,50; 20, 315 a 8,60; Yaquinta v. 9, 554 a 6; 21, 488 a 6,30; 4, 495 a 7.  Consignataria Blanes SRL:  (38) Herdt n. 19, 473 a 7,50; 14, 436 a 8; tr. 2, 665 a 6,80; v. 2, 405 a 5,50; 1, 580 a 6.", "Da-Nes SRL:  (11) Total tr. 2, 260 a 6; t. 2, 305 a 10,50; v. 5, 344 a 3,80; 1, 510 a 6,50; vq. 1, 420 a 9.  Dotras-Ganly SRL:  (35) Fuentes n. 1, 460 a 4,50; v. 14, 294 a 4; 2, 325 a 4,30; 12, 413 a 5,70; 6, 432 a 6,30.", "Gahan y C\u00eda. SA:  (50) Agrotand nt. 9, 388 a 10; 10, 354 a 10,50; t. 9, 328 a 10; 17, 300 a 10,50; vq. 5, 358 a 9.  Genta Pedro y C\u00eda. SA:  (70) Hre\u00f1uk t. 11, 320 a 10,20; 59, 295 a 10,30.  Gogorza y C\u00eda. SRL:  (30) Fazzari n. 6, 563 a 7,20; 3, 513 a 8,70; nt. 3, 407 a 8; 9, 363 a 10,30; t. 2, 340 a 9,50; v. 2, 650 a 4,50; Mar\u00edn v. 5, 490 a 6,30.", "Harrington y Lafuente SA:  (87) Antona n. 12, 538 a 8; Ballesteros t. 13, 339 a 8; vq. 11, 393 a 7,50; Mart\u00edn tr. 1, 720 a 6,50; v. 2, 415 a 3,70; 1, 520 a 5; Medina v. 1, 320 a 3,70; Raffo nt. 46, 357 a 9.", "J\u00e1uregui-Lorda SRL:  (10) Capuano Melehiore tr. 2, 435 a 5,50; v. 4, 403 a 4; 3, 360 a 4,30; 1, 610 a 5.", "Lalor SA:  (100) Al Hada tr. 4, 685 a 6,50; 2, 735 a 7; v. 7, 500 a 5,84; Barraco v. 2, 495 a 6,13; Doumecq v. 5, 428 a 4,50; Sullivan Machado n. 1, 460 a 5,80; nt. 4, 413 a 7,50; 15, 367 a 9,32; Zanelli v. 8, 571 a 5,74; 8, 591 a 5,77; 17, 466 a 6,13; Zorzi v. 3, 447 a 4,10; 12, 368 a 4,16; 8, 394 a 4,40; 4, 393 a 4,70.  Ledesma y Arana SRL:  (38) Garc\u00eda n. 17, 491 a 7,15; 21, 444 a 7,40.", "Madelan SA:  (50) contado, Meat Group nt. 3, 407 a 9,60; t. 10, 345 a 9,90; 22, 322 a 10,80; 15, 319 a 10,98.  Mart\u00edn G. Lalor SA:  (143) Campos de la Virgen de Luj\u00e1n n. 1, 570 a 7,50; nt. 5, 414 a 8,20; t. 8, 329 a 6,50; 19, 349 a 7,14; v. 16, 302 a 5,68; 16, 362 a 5,76; El Trece n. 42, 433 a 8,80; Rutam v. 26, 478 a 5,10; 10, 510 a 5,72.  Mendiz\u00e1bal A. J. y C\u00eda. SA:  (92) Aguerre v. 3, 453 a 4; Aramburu v. 8, 468 a 5,50; 14, 562 a 6; 12, 473 a 6,50; Bople v. 4, 373 a 4,20; Frangos v. 7, 521 a 6,20; Gennari v. 2, 465 a 4,60; 2, 390 a 5; 2, 420 a 6; Tuya v. 9, 462 a 4,30; Valdulac v. 4, 475 a 4,50; 17, 539 a 5,50; 6, 527 a 6,20.  Monasterio-Tattersall SA:  (55) Alduncin n. 1, 440 a 8,40; t. 8, 334 a 9; Garciarena n. 24, 440 a 8,30; tr. 2, 640 a 6,40; 6, 643 a 6,80; Somaruga nt. 8, 376 a 9; tr. 2, 630 a 6,80; Trezeguet tr. 1, 700 a 7; v. 1, 430 a 4,10; Vailati v. 1, 200 a 3,80; 1, 450 a 4,10.", "Nieva H. y Asoc. SRL:  (141) Gonz\u00e1lez n. 38, 446 a 9; Magnasco n. 11, 458 a 7; nt. 10, 389 a 6,50; 16, 403 a 7; tr. 1, 490 a 7; v. 4, 510 a 4,20; 27, 562 a 5; Mogni t. 34, 331 a 10,50.", "Pujol Benito y C\u00eda. SA:  (34) Bogliacino n. 34, 508 a 7,50.", "S\u00e1enz Valiente, Bullrich y C\u00eda. SA:  (57) Casamu nt. 15, 429 a 8,50; tr. 1, 740 a 7; 4, 718 a 7,35; v. 4, 488 a 4; 13, 490 a 4,50; 4, 520 a 5,50; 8, 590 a 6; 2, 445 a 7,20; vq. 5, 360 a 7,70.  Santamarina e Hijos SA:  (28) Huelquen v. 10, 431 a 4,20; 18, 526 a 4,60."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366676-ingresos-limitados-y-ventas-agiles", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Particular inter\u00e9s por haciendas livianas de; 9,66 pesos por novillos de 440 kilos", "titulo": "Ingresos limitados y ventas \u00e1giles", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alfredo Sainz LA NACION", "La inflaci\u00f3n se convirti\u00f3 en el mayor enemigo del sue\u00f1o de la casa propia. De acuerdo con un estudio elaborado por la consultora KPMG, hoy el principal freno para el desarrollo del negocio de los cr\u00e9ditos hipotecarios no son los altos precios en d\u00f3lares de las viviendas o los bajos salarios, sino la incapacidad de mantener una buena relaci\u00f3n entre la cuota mensual de un pr\u00e9stamo y el ingreso total de una familia, aun cuando se ampliaran al m\u00e1ximo los plazos de amortizaci\u00f3n.", "En los mercados desarrollados, la soluci\u00f3n que encontraron los bancos y los desarrolladores inmobiliarios para impulsar el cr\u00e9dito hipotecario fue extender los plazos de pago para lograr, de esta manera, diluir en el tiempo el peso de la cuota.", "Sin embargo, esta alternativa es inaplicable en una econom\u00eda con inflaci\u00f3n anual de dos d\u00edgitos, ya que lo que hace una tasa de inter\u00e9s alta -aun cuando sea negativa, al ubicarse por debajo de la inflaci\u00f3n real- es impedir que se mantenga la relaci\u00f3n entre cuota e ingreso.", "La barrera se hace sentir con especial fuerza en el caso de los cr\u00e9ditos hipotecarios que operan con el sistema franc\u00e9s, por el cual en las primeras cuotas el cliente est\u00e1 cancelando mayoritariamente los intereses del pr\u00e9stamo.", "\"Una tasa nominal m\u00e1s alta, que est\u00e9 en l\u00ednea con el nivel de inflaci\u00f3n vigente, implica necesariamente un egreso m\u00e1s elevado en las primeras cuotas, cuando el ingreso del individuo todav\u00eda no creci\u00f3 lo suficiente por los efectos de la inflaci\u00f3n. En las cuotas m\u00e1s lejanas, la tasa de inter\u00e9s nominal ya no va a ser tan onerosa en relaci\u00f3n con los ingresos que se fueron ajustando con la inflaci\u00f3n\", se\u00f1al\u00f3 Ricardo De Lellis, socio de KPMG.", "En la consultora destacan que el efecto de la restricci\u00f3n en las primeras cuotas es tan grande que aun en los casos hipot\u00e9ticos de una extensi\u00f3n de los cr\u00e9ditos hipotecarios a un plazo de pago de cien a\u00f1os, una familia que cuenta con ingresos de 15.000 pesos mensuales no podr\u00eda comprarse una casa o un departamento.", "\"Asumiendo un valor para el metro cuadrado de 1740 d\u00f3lares, un tipo de cambio de 4 pesos por d\u00f3lar y una cobertura del 70 por ciento, ni siquiera un pr\u00e9stamo a 100 a\u00f1os permitir\u00eda que un sueldo familiar de 15.000 pesos mensuales alcance el porcentaje del 35% de afectaci\u00f3n del ingreso, dado el costo financiero total del 20 por ciento anual\", precis\u00f3 el informe.", "En KPMG destacaron que la mejor prueba del impacto de la inflaci\u00f3n en los cr\u00e9ditos hipotecarios se encuentra en la evoluci\u00f3n que tuvieron estos pr\u00e9stamos. \"Desde la salida de la recesi\u00f3n de 2009, los cr\u00e9ditos para la compra de inmuebles est\u00e1n creciendo a una tasa interanual sensiblemente menor que la del total de pr\u00e9stamos al sector privado\", precis\u00f3 el informe.", "Cuando se analiza la evoluci\u00f3n del cr\u00e9dito en una perspectiva de tiempo m\u00e1s amplia, tambi\u00e9n se descubre la pobre performance que tuvieron los pr\u00e9stamos hipotecarios.", "\"Despu\u00e9s de alcanzar m\u00e1s de un 4% del PBI en 2001, esta l\u00ednea se ubic\u00f3 casi siempre [con excepci\u00f3n de unos meses en 2008] por debajo del 1%, mostrando un valor de 0,7% en septiembre de 2010. Por el contrario, los pr\u00e9stamos personales, junto con el financiamiento por tarjetas de cr\u00e9dito, ya superaron los m\u00e1ximos alcanzados en la convertibilidad\", se\u00f1al\u00f3 el informe."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366722-el-credito-hipotecario-no-despega-por-la-inflacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Las altas tasas de inter\u00e9s distorsionan la relaci\u00f3n cuota-ingreso", "titulo": "El cr\u00e9dito hipotecario no despega por la inflaci\u00f3n", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Con una representaci\u00f3n de unas 20 pymes de diversos rubros, la municipalidad de San Mart\u00edn inaugur\u00f3 la primera oficina comercial comunal en la ciudad de Kaunas, Lituania, iniciativa que concret\u00f3 mediante un convenio entre la Canciller\u00eda argentina y las autoridades de ese pa\u00eds. En la inauguraci\u00f3n, con afluencia de ejecutivos de la C\u00e1mara Argentino Lituana, particip\u00f3 tambi\u00e9n el embajador argentino en Suecia, Marcelo Alberto Villani. \"El objetivo es que los empresarios encuentren nuevos mercados y accedan a un d\u00f3lar hasta 30 por ciento m\u00e1s competitivo\", se entusiasm\u00f3 Ricardo Ivoskus, intendente de San Mart\u00edn.", "La Uni\u00f3n Industrial Argentina, la Corporaci\u00f3n Vitivin\u00edcola Argentina y la Fundaci\u00f3n ExportAr presentar\u00e1n hoy, a partir de las 15, un estudio del mercado de vinos mexicanos y la eventual inserci\u00f3n de productos argentinos. El estudio Vinos en M\u00e9xico, que fue realizado con fondos del Programa Al Invest IV de la Comisi\u00f3n Europea, forma parte del Plan Estrat\u00e9gico Argentina Vitivin\u00edcola 2020 y ser\u00e1 presentado en la Bolsa de Comercio de Mendoza. El objetivo principal del estudio es conocer la situaci\u00f3n actual y potencial de los vinos tranquilos y espumantes argentinos en M\u00e9xico.", "SANTA FE.- El gobernador Hermes Binner resalt\u00f3 la necesidad de continuar impulsando el desarrollo de la hidrov\u00eda Paran\u00e1-Paraguay para fortalecer las actividades portuarias, y mencion\u00f3 la ventaja comparativa que la obra representa para la provincia de Santa Fe, por tener 900 kil\u00f3metros de costa sobre el r\u00edo. \"Rosario es hija del r\u00edo, y por eso la activaci\u00f3n de los puertos es una gran necesidad para la ciudad, pero tambi\u00e9n para la provincia y la regi\u00f3n\", se\u00f1al\u00f3 Binner, al inaugurar el V Encuentro Argentino de Transporte Fluvial en la Bolsa de Rosario."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366710-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Martes 19 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "}]