[{"cuerpo": ["ROMA.- Renuente en un principio a ordenar acciones militares en Libia, el primer ministro italiano, Silvio Berlusconi, le anunci\u00f3 ayer al presidente norteamericano, Barack Obama, que Italia participar\u00e1 de los bombardeos de la OTAN contra las posiciones de las tropas de Muammar Khadafy, hasta hace poco un estrecho aliado del  Cavaliere  .", "\"Italia ha decidido aumentar la flexibilidad operativa de sus aviones con acciones espec\u00edficas contra objetivos militares selectivos en territorio libio, para contribuir a proteger a la poblaci\u00f3n civil libia\", inform\u00f3 el gobierno italiano.", "La nota aclar\u00f3 que Berlusconi iba a comunicarse por tel\u00e9fono con el primer ministro brit\u00e1nico, David Cameron, y con el secretario general de la OTAN, Anders Fogh Rasmussen, para informales sobre la decisi\u00f3n.", "El inesperado giro de las autoridades italianas lleg\u00f3 luego de que la OTAN decidiera intensificar los ataques sobre los que se consideran puntos neur\u00e1lgicos del entramado que apoya a Khadafy.", "Para lograr esos avances en sus objetivos, la alianza hab\u00eda reclamado un mayor compromiso de parte de sus miembros, entre ellos Italia, que s\u00f3lo se hab\u00eda limitado hasta ayer a brindar apoyo log\u00edstico y de comunicaciones.", "Berlusconi se reunir\u00e1 hoy en Roma con el presidente de Francia, Nicolas Sarkozy, en ocasi\u00f3n de la Cumbre Intergubernamental, donde se prev\u00e9 que ambos l\u00edderes acerquen posiciones respecto del futuro de Libia.", "La OTAN continu\u00f3 ayer con los ataques en Tr\u00edpoli a blancos militares, entre ellos una de las oficinas del Khadafy, que qued\u00f3 destruida, donde murieron tres funcionarios del gobierno y otros 45 resultaron heridos.", "El vocero del l\u00edder libio, Musa Ibrahim, inform\u00f3 ayer que el coronel se encuentra en Tr\u00edpoli \"en lugar seguro\" y \"est\u00e1 animado\", y calific\u00f3 el bombardeo contra la oficina del dirigente como un \"intento de asesinato\". \"El coronel Khadafy se encuentra bien, goza de salud y est\u00e1 animado\", declar\u00f3 Ibrahim durante una conferencia de prensa frente al edificio destruido en Bab Al Aziziya, residencia del dictador.", "El funcionario agreg\u00f3 que el coronel est\u00e1 en un \"lugar seguro, trabaja cada d\u00eda, libra una batalla por suministrar a su pueblo servicios, comida, medicamentos y combustible\", y denunci\u00f3 el bombardeo de ayer como \"un intento de asesinato propio de la mafia o bandas\".", "Agencias ANSA y DPA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368325-se-sumara-italia-a-los-bombardeos-en-libia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Berlusconi autoriz\u00f3 acciones militares", "titulo": "Se sumar\u00e1 Italia a los bombardeos en Libia", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- La oficina del l\u00edder libio Muammar Khadafy, bombardeada ayer, constituye un \"blanco leg\u00edtimo\", consideraron los ministros de Defensa estadounidense y brit\u00e1nico, Robert Gates y Liam Fox, reunidos hoy en Washington.", "\"Siempre consideramos que los centros de comando y control eran blancos leg\u00edtimos y los hemos destruido\", dijo el secretario de Defensa Robert Gates, a los periodistas tras una reuni\u00f3n con su hom\u00f3logo brit\u00e1nico, Liam Fox.", "Desde all\u00ed se dirigen las fuerzas del r\u00e9gimen del l\u00edder libio que atacan a la poblaci\u00f3n civil, como en Misrata, explic\u00f3 Gates. Pero el propio coronel Khadafy no es el blanco de los aviones de la OTAN, precis\u00f3 Gates. \"No es nuestro blanco espec\u00edfico\", agreg\u00f3. Fox aprob\u00f3 los comentarios del secretario de Defensa estadounidense.", "El ministro brit\u00e1nico dijo adem\u00e1s que la situaci\u00f3n en Libia registr\u00f3 \"avances\" en los \u00faltimos d\u00edas, sobre todo en Misrata. \"Est\u00e1 claro\", agreg\u00f3, que el r\u00e9gimen est\u00e1 en una mala situaci\u00f3n\", .", "Los temores a un estancamiento en la ofensiva han resurgido en vista de que m\u00e1s de un mes de ataques a\u00e9reos de una misi\u00f3n brit\u00e1nica y francesa de la OTAN no ha logrado derrocar a Khadafy o lograr grandes avances de los rebeldes, que luchan contra el Gobierno y mantienen bajo su control el este de Libia.", "Aviones arrasaron ayer con un edificio en el complejo de Khadafy, en lo que los funcionarios libios calificaron como un intento fallido de asesinato. Luego de las conversaciones en Washington, Gates dijo que la coalici\u00f3n no est\u00e1 apuntando espec\u00edficamente contra Khadafy. Fox se\u00f1al\u00f3 que el conflicto libio ha recrudecido en los \u00faltimos d\u00edas.", "Las fuerzas occidentales se han quedado sin objetivos obvios para bombardear, dijeron analistas, sin lograr un resultado claro desde el punto de vista militar.", "Acusaci\u00f3n rusa.  En tanto, el primer ministro ruso, Vladimir Putin, acus\u00f3 a la coalici\u00f3n de exceder el mandato de Naciones Unidas (ONU) para proteger a los civiles. \"Ellos dijeron que no quer\u00edan matar a Khadafy. Ahora algunos funcionarios dicen, s\u00ed, que est\u00e1n tratando de matar a Khadafy\", dijo Putin durante una visita a Dinamarca.", "\"\u00bfQui\u00e9n permite esto? \u00bfHubo alg\u00fan juicio? \u00bfQui\u00e9n se adjudic\u00f3 el derecho de ejecutar a este hombre?\", se pregunt\u00f3 Putin ante periodistas. La agencia estatal de noticias libia Jana dijo que Tr\u00edpoli exhort\u00f3 a Rusia a convocar a una reuni\u00f3n de emergencia del Consejo de Seguridad de la ONU.", "Mientras Libia se sumerge en una guerra civil, los contraataques de las fuerzas gubernamentales han puesto de manifiesto que Khadafy no se ir\u00e1 del poder como lo hicieron los presidentes de T\u00fanez y Egipto, tras la oleada de protestas populares que se ha extendido en todo el mundo \u00e1rabe.", "El l\u00edder libio ha prometido luchar hasta la muerte y ha culpado a las potencias extranjeras y a Al Qaeda de alimentar la insurgencia. El conflicto ha dividido al pa\u00eds productor de petr\u00f3leo, el cuarto mayor de Africa, entre una zona en poder del Gobierno en el oeste del pa\u00eds, alrededor de la capital, Tr\u00edpoli, y una regi\u00f3n oriental en poder de los rebeldes.", "Misi\u00f3n en Venezuela.  El presidente venezolano Hugo Ch\u00e1vez -quien se ha solidarizado con Khadafy desde que estall\u00f3 la revuelta popular en su contra- dijo esta ma\u00f1ana que una misi\u00f3n libia se encuentra en Caracas para discutir una soluci\u00f3n pac\u00edfica al conflicto b\u00e9lico que sacude al pa\u00eds.", "\"Ha llegado una delegaci\u00f3n enviada por el presidente Khadafy y est\u00e1 en Venezuela y estamos tratando de buscar apoyo internacional para darle una salida pac\u00edfica y que se acabe. Ya est\u00e1 bueno de guerras, de atropellos, contra los pueblos del tercer mundo\", indic\u00f3 Ch\u00e1vez en un discurso ante obreros.", "Las tropas leales a Khadafy han extendido su campa\u00f1a atacando ciudades de las monta\u00f1as del oeste de Libia, mientras luchan contra los rebeldes en todo el puerto de Misrata, lo que est\u00e1 originando un empeoramiento de la crisis humanitaria.", "\"Las fuerzas de Khadafy bombardearon el puerto hoy\", dijo por tel\u00e9fono Abdelsalam, portavoz rebelde. Mientras la atenci\u00f3n mundial se centra en el sangriento asedio del basti\u00f3n rebelde de Misrata y las batallas en el este, la lucha se ha intensificado en las monta\u00f1as occidentales. Flanqueadas por desierto, la cordillera monta\u00f1osa se extiende unos 150 kil\u00f3metros desde el sur de Tr\u00edpoli a T\u00fanez y est\u00e1 habitada por bereberes, que son \u00e9tnicamente diferentes al resto de los libios y han sido observados con sospecha por parte del Gobierno.", "Agencias AFP y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368542-bombardear-las-oficinas-de-khadafy-es-legitimo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "As\u00ed lo afirm\u00f3 el secretario de Defensa estadounidense tras una reuni\u00f3n con su par brit\u00e1nico, que analizaron el rol de la OTAN en el conflicto en Libia; Venezuela propone una mediaci\u00f3n", "titulo": "\"Bombardear las oficinas de Khadafy es leg\u00edtimo\"", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El 26 de abril de 1986, un aumento s\u00fabito de potencia del reactor 4 de la central at\u00f3mica de Chernobyl gener\u00f3 la peor de las tragedias nucleares de la historia. Hoy, 25 a\u00f1os m\u00e1s tarde, los ecos del desastre sobreviven a\u00fan en los ciudadanos y resuenan con m\u00e1s fuerza despu\u00e9s de que un terremoto y tsumani en Jap\u00f3n pusieran en alerta a la central de Fukushima.", "El accidente, que expuls\u00f3 unas 500 veces m\u00e1s materiales radiactivos que el liberado por la bomba at\u00f3mica arrojada en Hiroshima en 1945, caus\u00f3 directamente la muerte de 31 personas.", "Pero \u00bfcu\u00e1les fueron las consecuencias para la salud? Y, 25 a\u00f1os despu\u00e9s, \u00bfse aprendieron lecciones que ayudar\u00e1n a mitigar los potenciales da\u00f1os para la salud y el medio ambiente en Fukushima?", "Esas son las preguntas que plantean varios expertos en la revista m\u00e9dica The Lancet en una serie de art\u00edculos para recordar el aniversario del mayor desastre nuclear de la historia. Los autores, los doctores Kirsten Moyisch y Philip McCarthy, del Instituto de C\u00e1ncer Roswell Park en Nueva York y el doctor Per Hall, del Instituto Karolinska, en Estocolmo, Suecia, contribuyeron a elaborar el informe que public\u00f3 Naciones Unidas en 2000 sobre los efectos del accidente de Chernobyl.", "Exposici\u00f3n a la radiaci\u00f3n.  El principal riesgo a largo plazo para la salud despu\u00e9s de una exposici\u00f3n a la radiaci\u00f3n es el c\u00e1ncer.", "Los estudios de sobrevivientes de explosiones at\u00f3micas y accidentes nucleares previos vinculan la exposici\u00f3n a la radiaci\u00f3n a la leucemia y a varios tipos de tumores s\u00f3lidos, como el de tiroides, pulm\u00f3n, gastrointestinal y de mama. Tal como se\u00f1alan los investigadores, hoy se sabe qu\u00e9 elementos radiactivos con una vida media larga, principalmente el cesio y estronio, estar\u00e1n presentes en el medio ambiente durante d\u00e9cadas.", "El yodo radiactivo, a pesar de tener una vida media de s\u00f3lo 8 d\u00edas, puede causar da\u00f1os si se absorbe a trav\u00e9s de la gl\u00e1ndula tiroides con alimentos o agua. Los estudios con sobrevivientes de Chernobyl mostraron un riesgo de entre 3 y 8 veces m\u00e1s grande de c\u00e1ncer de tiroides infantil entre los ni\u00f1os que recibieron la exposici\u00f3n m\u00e1s alta de yodo radiactivo.", "Este hallazgo condujo a la recomendaci\u00f3n de las autoridades sanitarias de distribuir tabletas de yoduro de potasio a los ni\u00f1os y adolescentes en \u00e1reas potencialmente contaminadas tras un accidente en una planta nuclear.", "\"Desafortunadamente, no existe ninguna intervenci\u00f3n qu\u00edmico protectora para la exposici\u00f3n a la radiaci\u00f3n del cesio o el estronio\" se\u00f1alan los autores, recuerdan que \"es necesario llevar a cabo esfuerzos agresivos para limitar la exposici\u00f3n al yodo y cesio radiactivo y para aislar las \u00e1reas contaminadas\". \"En particular, quienes est\u00e1n en mayor riesgo son los ni\u00f1os y j\u00f3venes porque los datos pasados muestran que la exposici\u00f3n en esas edades incrementa el riesgo de efectos adversos, como el c\u00e1ncer de tiroides\", agregan.", "Riesgo en la pubertad.  Los estudios revelaron el efecto de la radiaci\u00f3n en el organismo. Los expertos saben hoy que, tras establecer una zona de exclusi\u00f3n alrededor de la planta de Fukushima, quienes est\u00e1n en riesgo ahora son los trabajadores de la planta. Por eso, m\u00e9dicos en Jap\u00f3n est\u00e1n pidiendo ahora extraer c\u00e9lulas madre de la sangre perif\u00e9rica de los trabajadores para posteriormente poder llevar a cabo un trasplante aut\u00f3logo en el caso de que se vean expuestos a una exposici\u00f3n importante de radiaci\u00f3n.", "Los expertos tambi\u00e9n recuerdan el potencial efecto da\u00f1ino de la radiaci\u00f3n en las ni\u00f1as que atraviesan la pubertad. Estudios llevados a cabo con sobrevivientes de las bombas at\u00f3micas en Jap\u00f3n, revelaron que el mayor riesgo de c\u00e1ncer de mama se present\u00f3 en mujeres que atravesaban la pubertad durante el tiempo de la exposici\u00f3n. \"Otro momento delicado -dicen los autores- es la lactancia durante un accidente nuclear, cuando la probabilidad de absorber radion\u00faclidos en el tejido mamario es alta\".", "Los expertos afirman, sin embargo, que el impacto del c\u00e1ncer de tiroides infantil tras el accidente de Chernobyl ha sido mucho menor de lo que se esperaba. Pero agregan que en 1986, y los a\u00f1os posteriores al desastre, hubo muchas dificultades para estudiar sus efectos en la salud por lo cual la informaci\u00f3n quiz\u00e1s no es muy precisa.", "\"Ahora, los resultados de nuevos estudios que se centren en el incidente de Fukushima podr\u00edan revelar c\u00e1lculos m\u00e1s precisos sobre las consecuencias de accidentes de plantas nucleares tanto en el pasado, como el presente\", dicen los autores. \"Y esto podr\u00eda ofrecer informaci\u00f3n \u00fatil para el control de la salud p\u00fablica en futuros eventos\", agregan.", "Encuesta de Greenpeace.  Una encuesta realizada por la organizaci\u00f3n ambiental Greenpeace, demuestra que los argentinos rechazan ampliamente la utilizaci\u00f3n de la energ\u00eda nuclear, por considerarla una fuente sumamente peligrosa, contaminante y costosa.", "Los resultados son contundentes : siete de cada diez argentinos considera que la energ\u00eda nuclear es muy peligrosa o peligrosa, proporci\u00f3n que aument\u00f3 con respecto a una medici\u00f3n similar realizada en 2006, en ocasi\u00f3n de conmemorarse los 20 a\u00f1os del accidente de Chernobyl.", "En este sentido, el mismo trabajo revela que el 64 por ciento de los entrevistados considera que la central nuclear de Atucha II no deber\u00eda terminar de construirse y que el financiamiento previsto para este proyecto deber\u00eda ser destinado a programas de energ\u00eda e\u00f3lica.", "Cabe destacar que, con respecto a an\u00e1lisis efectuados en 2005 y 2006 y, seg\u00fan la consultora MBC Mori a cargo del muestreo, \"se redujo el porcentaje de entrevistados que manifiestan \u2018No saber\u2019 sobre el tema nuclear. Este fen\u00f3meno se observa en todos los indicadores de la encuesta, probablemente influenciados por la reciente mediatizaci\u00f3n del tema\".", "El estudio tambi\u00e9n demuestra que una cifra incluso mayor (74%), opina que se deber\u00eda eliminar la opci\u00f3n nuclear en la generaci\u00f3n de energ\u00eda, y un contundente 78% apoya la realizaci\u00f3n de inversiones en proyectos de energ\u00edas renovables.", "El factor contaminante y los elevados costos de la energ\u00eda nuclear, son otras de las inquietudes entre la poblaci\u00f3n relevada, que son hombres y mujeres residentes en las principales ciudades del pa\u00eds (Ciudad de Buenos Aires, GBA, C\u00f3rdoba, Rosario, Mendoza, Tucum\u00e1n, Mar del Plata y parte de Neuqu\u00e9n).", "Para recordar a quienes sufrieron esta tragedia e informar al p\u00fablico sobre los riesgos actuales de la energ\u00eda nuclear, Greenpeace instalar\u00e1 ma\u00f1ana una muestra de fotos del reconocido fot\u00f3grafo holand\u00e9s Robert Knoth, con im\u00e1genes de las v\u00edctimas. La cita es el martes 26 de abril, a las 10 hs, en Plaza San Mart\u00edn (Av. Santa F\u00e9. Monumento al General San Mart\u00edn y a los Ej\u00e9rcitos de la Independencia).", "BBC Mundo, con la colaboraci\u00f3n de Greenpeace Argentina"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368448-chernobyl-25-anos-despues-del-desastre", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Las consecuencias que provoc\u00f3 en la salud el mayor accidente nuclear de la historia; im\u00e1genes de la central at\u00f3mica; encuesta nuclear de Greenpeace Argentina", "titulo": "Chernobyl, 25 a\u00f1os despu\u00e9s del desastre", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los nuevos cables de WikiLeaks sobre los graves abusos cometidos en la c\u00e1rcel de Guant\u00e1namo por el gobierno norteamericano dejaron al descubierto que al menos una treintena de los detenidos ten\u00eda problemas psiqui\u00e1tricos.", "Seg\u00fan informa hoy el diario El Pa\u00eds de Espa\u00f1a , uno de los que dieron a conocer la filtraci\u00f3n, treinta presos padec\u00edan enfermedades psiqui\u00e1tricas, depresiones profundas, graves trastornos de personalidad, varios intentaron suicidarse y al menos tres lo logaron, seg\u00fan las evaluaciones m\u00e9dicas a las que se les somet\u00eda en el campo Rayos X al ingresar en el centro carcelario.", "Los nuevos documentos secretos del Departamento de Defensa norteamericano revelados por WikiLeaks demuestran que la mayor\u00eda de estos enfermos psiqui\u00e1tricos pasaron a\u00f1os encerrados antes de ser trasladados a sus pa\u00edses de origen. La b\u00fasqueda de informaci\u00f3n prim\u00f3 por encima de la salud y s\u00f3lo fueron entregados cuando se comprob\u00f3 que su lamentable estado imped\u00eda obtener informaci\u00f3n de inteligencia fiable sobre Al Qaeda y sus grupos asociados.", "Los casos son reveladores. Modul\u00e1 Abdul Raziq fue detenido en Afganist\u00e1n por fuerzas antitalibanes y lleg\u00f3 a Guant\u00e1namo en enero de 2002. Los informes se\u00f1alan que desde su llegada exhibi\u00f3 \"extremos comportamientos psic\u00f3ticos\" como rasgar su uniforme, atar trozos de ropa en sus extremidades, consumir sus heces, beber champ\u00fa, orinar en su cantimplora, arrojar agua sucia y escupir a los guardianes.", "En su informe, a Juma Muhamed Abd al Latif al Dosari, de 38 a\u00f1os, natural de Bahr\u00e9in se le atribuye hasta una docena de \"serios\" intentos de suicidio. \"El m\u00e1s reciente fue en diciembre de 2005, cuando se cort\u00f3 el cuello\", recoge su ficha fechada en julio de 2006. Pas\u00f3 cinco a\u00f1os en Guant\u00e1namo, donde se le consideraba como un preso de alto riesgo y alto valor de inteligencia por haber reclutado supuestamente a una c\u00e9lula de yihadistas en B\u00fafalo (EE UU). Un recluso le identific\u00f3 como cocinero de Al Qaeda. Fue transferido a Arabia Saud\u00ed.", "El saud\u00ed Mishal Awad Sayaf Alhabiri, de 31 a\u00f1os, intent\u00f3 suicidarse colg\u00e1ndose en su celda y termin\u00f3 en una silla de ruedas. Permaneci\u00f3 en Guant\u00e1namo durante tres a\u00f1os hasta ser entregado a Arabia Saud\u00ed.", "Sahakruj Hamiduya, preso uzbeko de 31 a\u00f1os, estudiante de taekwondo, confes\u00f3 haber ido a Afganist\u00e1n a participar en la yihad contra los infieles para vengar la muerte de un familiar. Intent\u00f3 suicidarse en dos ocasiones con un trozo de s\u00e1bana. Sufr\u00eda alucinaciones, pero permaneci\u00f3 cuatro a\u00f1os preso.", "Yasser al Zahrani muri\u00f3 en su celda de Guant\u00e1namo con 21 a\u00f1os. Seg\u00fan el Ej\u00e9rcito norteamericano se suicid\u00f3 con su s\u00e1bana el 10 de junio de 2006, el mismo d\u00eda que otros dos presos, en una acci\u00f3n coordinada de protesta. Hab\u00eda entrado al campo con 17 a\u00f1os y en su ficha se aseguraba que su nivel de riesgo era medio y el de inteligencia bajo.", "Ayman Said Abdul\u00e1 Batarfi, de 41 a\u00f1os, m\u00e9dico yemen\u00ed de Ben Laden en las cuevas de Tora Bora (Afganist\u00e1n). \"Tiene buena salud, pero pobre estado mental... paranoia y esquizofrenia. No es d\u00f3cil con el tratamiento a consecuencia de su psicosis\", dice su informe secreto. Su cercan\u00eda al jefe de Al Qaeda y a otros altos miembros fue el argumento principal para mantenerlo preso durante siete a\u00f1os hasta su entrega a Yemen en 2009.", "Mohamed Sadiq, de 89 a\u00f1os, afgano, entr\u00f3 en el penal el 4 de mayo de 2002 y fue sometido a la prueba del pol\u00edgrafo, donde se demostr\u00f3 que no sab\u00eda manejar el tel\u00e9fono sat\u00e9lite Thuraya que encontraron en un registro en su casa. Tampoco conoc\u00eda la identidad de una lista de tel\u00e9fonos sospechosos de estar relacionados con el movimiento talib\u00e1n. Pas\u00f3 cuatro meses encerrado en su celda hasta que un informe del general de divisi\u00f3n Michael E. Dunlavey recomend\u00f3 su entrega a las autoridades afganas por su enfermedad y porque no ten\u00eda \"ning\u00fan valor de inteligencia para EE UU\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368428-horror-en-guantanamo-una-treintena-de-presos-eran-enfermos-psiquiatricos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Los cables de WikiLeaks demuestran que hubo intentos de suicidio, y pacientes esquizofr\u00e9nicos y seniles", "titulo": "Horror en Guant\u00e1namo: una treintena de presos eran enfermos psiqui\u00e1tricos", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- Hubiese sido un gesto de esos que imprimen sello a una gesti\u00f3n, que definen el sentido moral de su forma de hacer pol\u00edtica y lo comunican en forma rotunda a propios y extra\u00f1os; una acci\u00f3n p\u00fablica que acomete lo que se debe hacer, sin miedo a que el esfuerzo no se compense, necesariamente, en votos.", "Todo eso era cerrar Guant\u00e1namo, la c\u00e1rcel que hoy no s\u00f3lo es la batalla m\u00e1s sonoramente perdida por Barack Obama, sino tambi\u00e9n la que abre interrogantes sobre lo que aprendi\u00f3 el l\u00edder dem\u00f3crata en estos dos a\u00f1os de trinchera en la Casa Blanca y c\u00f3mo impacta eso en su forma de concebir la pol\u00edtica.", "El primer interrogante es saber si el presidente quiere a\u00fan librar la pulseada por Guant\u00e1namo o si, abrumado por las dificultades, en su fuero \u00edntimo ya arroj\u00f3 la toalla.", "Si bien la respuesta s\u00f3lo la sabe Obama, son m\u00e1s lo que se inclinan por pensar que hace rato que el cierre del penal abandon\u00f3 la lista de sus sue\u00f1os pol\u00edticos.", "El segundo interrogante es saber si aquella euforia con la que Obama anunci\u00f3 el cierre de la c\u00e1rcel fue refrendada luego con la fuerza pol\u00edtica que requiere alcanzar lo que se enuncia como objetivo.", "Apenas dos d\u00edas despu\u00e9s de haber asumido la presidencia, el mandatario dem\u00f3crata comunic\u00f3 la \"orden ejecutiva\" por la que dispon\u00eda el cierre del penal de la triste fama. \"Es lo que moralmente debemos hacer\", dijo entonces, en un discurso de aquellos con los que supo paralizar el segundero en el reloj de su batall\u00f3n de seguidores.", "En aquel momento, su popularidad ara\u00f1aba el 75% y todo parec\u00eda posible. Sin embargo, investigaciones conocidas en las \u00faltimas horas dan cuenta de la \"enorme duda\" que existe entre sus colaboradores sobre el \"real empe\u00f1o\" que acompa\u00f1\u00f3 o no la pompa de aquella declaraci\u00f3n, seg\u00fan se desprende de un trabajo reciente del diario  The Washington Post  .", "\"Cualquier insinuaci\u00f3n en el sentido de que la Casa Blanca no busc\u00f3 con empe\u00f1o el cierre de Guant\u00e1namo es un error\", dijo uno de los voceros del presidente, Tommy Vietor, al ser consultado al respecto.", "Pero, de acuerdo con la investigaci\u00f3n -en la que el  Post  invirti\u00f3 m\u00e1s de 30 entrevistas con funcionarios y legisladores de todo signo- surge, como un mantra, la sensaci\u00f3n de que no estaba toda la fuerza de la Casa Blanca detr\u00e1s del objetivo.", "\"Nadie te estaba retorciendo el brazo\", es la gr\u00e1fica expresi\u00f3n a la que apela uno de los entrevistados, en la jerga con la que da cuenta de la ausencia de presi\u00f3n suficiente por parte de la Casa Blanca.", "Lo dem\u00e1s est\u00e1 en la historia reciente. La batalla por Guant\u00e1namo empez\u00f3 horas despu\u00e9s de que el presidente anunciara el deseo de cerrarla. El primero que le sali\u00f3 al cruce fue el ex vicepresidente Dick Cheney, que lo acus\u00f3 de poner en riesgo la seguridad de los ciudadanos de Estados Unidos, con un movimiento de presos de alta peligrosidad.", "Todo ello, acompa\u00f1ado por una en\u00e9rgica defensa de la tortura, especialmente del llamado \"submarino\" (que es la simulaci\u00f3n de asfixia por inmersi\u00f3n del torturado). \"Hemos conseguido informaci\u00f3n muy valiosa de ese modo\", record\u00f3, en su momento, el republicano Cheney.", "Los legisladores empezaron a vacilar. Si se cierra Guant\u00e1namo, \u00bfd\u00f3nde van los presos? Hubo rechazo de la idea de trasladarlos a territorio de Estados Unidos y resistencia de otros pa\u00edses para aceptarlos, pese a los enormes esfuerzos del Departamento de Estado por obtener alojamientos en los cuatro puntos del planeta. \"Fue la impericia del legislador que se tropez\u00f3 con las funciones de gobierno\", dijo un veterano cronista de esta ciudad. El sue\u00f1o del cierre se fue apagando, con el aval del presidente.", "Hace unos d\u00edas, justo cuando Obama anunciaba su candidatura a la reelecci\u00f3n, dicen que el fiscal general Eric Holder le comunic\u00f3 la que, hasta ahora, es la \u00faltima de las malas noticias sobre el penal. Esto es que no podr\u00eda haber proceso federal para Khalid Sheik Mohammed, preso en Guant\u00e1namo y sospechoso de ser uno de los arquitectos del 11 de Septiembre. \"No tengo m\u00e1s remedio que devolver el expediente al Departamento de Defensa\", dijo Holder. La decisi\u00f3n implicaba la imposibilidad de cerrar el penal.", "Seg\u00fan trascendi\u00f3, Obama acept\u00f3 la noticia sin irritarse ni presionar al fiscal para que encontrara un modo de llegar al proceso federal. As\u00ed, el  pomposo anuncio del 22 de enero de 2009 se quedaba en eso: en una de las mejores intenciones de un gobierno que apenas empezaba."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368400-la-batalla-perdida-de-obama", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Silvia PisaniCorresponsal en  EE.UU.", "titulo": "La batalla perdida de Obama", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La mejor descripci\u00f3n de lo sucedido en el demorado \"VI Congreso del Partido Comunista de Cuba\" la hizo probablemente una notable cubana. Me refiero a la bloguera Yoani S\u00e1nchez, cuando, comentando acerca de sus resultados, se\u00f1al\u00f3 que los representantes del partido comunista \"no lograron atravesar los l\u00edmites de su inmovilismo, la l\u00ednea roja del miedo\". Y fue efectivamente as\u00ed.", "Todo comenz\u00f3 y culmin\u00f3 -en una Cuba que bajo Ra\u00fal Castro est\u00e1 cada vez m\u00e1s regida por los militares, los \u00fanicos en los que el nuevo l\u00edder parece confiar- con el amenazador desfile militar y el rugir de los \"Migs\" surcando el cielo caribe\u00f1o. Ocurre que, como tambi\u00e9n apuntara Yoani S\u00e1nchez, el \"mensaje militar\" estaba dirigido al pueblo de Cuba, para que, m\u00e1s all\u00e1 del ambiente de pretendida reforma, no olvide que el gobierno \"todav\u00eda ostenta la pistola al cinto y no va a permitir el creciente coro de los inconformes\".", "\u00bfQu\u00e9 depar\u00f3 el Congreso del Partido Comunista de Cuba, que no se reun\u00eda desde hac\u00eda 14 a\u00f1os?", "Poco y nada. Fundamentalmente, los rituales lit\u00fargicos propios de la realidad comunista. Ra\u00fal Castro asumi\u00f3 formalmente el poder, de la mano de su esposa, vestida de blanco y euf\u00f3rica. Junto a \u00e9l -visiblemente debilitado- Fidel, con 84 a\u00f1os en sus espaldas, dificultades serias para caminar y sin pronunciar palabra alguna, legitimando con su presencia la transferencia de poder al \"nuevo l\u00edder\", de 79 a\u00f1os de edad: su hermano Ra\u00fal, quien al ser proclamado Primer Secretario del Comit\u00e9 Central del Partido Comunista Cubano prometi\u00f3 solemnemente a su pueblo no quedarse en el poder m\u00e1s all\u00e1 del a\u00f1o 2018. Esto es, m\u00e1s all\u00e1 de sus 86 a\u00f1os.", "Una aut\u00e9ntica oligarqu\u00eda, conformada por \"gerontes\", se neg\u00f3 a dar  un paso al costado. A dejar pasar a la juventud. Tan es as\u00ed, que design\u00f3 por primera vez como vicepresidente a un \"no-Castro\". Este es, apenas, el \"milagro\" del Congreso: el nombramiento de Jos\u00e9 Ram\u00f3n Machado, de 80 a\u00f1os, fuera del cl\u00e1sico nepotismo. Cuando venza su mandato, Machado tendr\u00e1 87 a\u00f1os.", "Para controlar mejor las cosas, el Partido \"decidi\u00f3\" asimismo reducir el n\u00famero de miembros del \"Bur\u00f3 Pol\u00edtico\" del Comit\u00e9 Central, de veinticuatro a s\u00f3lo quince, donde prevalece ampliamente la \"guardia vieja\" -la generaci\u00f3n hist\u00f3rica de la \"revoluci\u00f3n\"- ahora acompa\u00f1ada por los militares. Seis de los quince miembros del Bur\u00f3 son generales. Hay una sola mujer. Y un promedio de edad de 67 a\u00f1os. Incre\u00edble. Pero entre los nuevos miembros habr\u00e1 que seguir al economista Marino Murillo, de 50 a\u00f1os -un \"joven\" entonces- que tendr\u00e1 a su cargo la \"reestructuraci\u00f3n econ\u00f3mica\" decidida para \"salvar\" al comunismo de sus propios errores, sin admitirlos.", "El discurso oficial sostiene que la culpa del fracaso de medio siglo de comunismo la tiene la \"burocracia\", que no supo interpretar las \u00f3rdenes de Fidel las cuales, de haberse cumplido, habr\u00edan pretendidamente llevado al pueblo de Cuba al \u00e9xito hasta hoy extraviado. Esa misma \"burocracia\" recibi\u00f3 tambi\u00e9n la dura acusaci\u00f3n de no haber sabido preparar el recambio de dirigentes, raz\u00f3n por la cual la generaci\u00f3n hist\u00f3rica, pese a su disposici\u00f3n, \"no pudo ser reemplazada\".", "Por aquello de \"despu\u00e9s de m\u00ed el diluvio\", ahora los hermanos Castro admiten que la alternancia en el poder es una buena pr\u00e1ctica y aceptaron limitar los mandatos de los m\u00e1s altos funcionarios p\u00fablicos a diez a\u00f1os. Para ma\u00f1ana, naturalmente. Comparando esto con el medio siglo de control de todos los resortes del poder por parte de los Castro, parece un avance. Sobre todo, porque por la zona se oyen las expresiones de Hugo Ch\u00e1vez que predica la necesidad de eternizarse en su cargo para concretar su hasta ahora tambi\u00e9n fracasada \"revoluci\u00f3n\". Para \u00e9l no hay propuestas de l\u00edmites temporales.", "El nuevo plan econ\u00f3mico cubano supone cortar un mill\u00f3n de empleos p\u00fablicos. Adem\u00e1s, descentralizar a un agro, donde todo pertenece al Estado, que en medio siglo ha sido incapaz de dar  de comer a su pueblo; permitir la compraventa de las casas; y el acceso al cr\u00e9dito, aunque restringido en montos y plazos. Cerca del 90% de los cubanos es due\u00f1o de sus casas, por las que no pagan impuestos de ning\u00fan tipo, lo que en m\u00e1s cambiar\u00e1. Hasta ahora s\u00f3lo pod\u00edan permutarlas, alternativa que alimentaba la corrupci\u00f3n. Podr\u00e1n, adem\u00e1s, comprar y vender sus autos, sobre todo los llamados \"almendrones\" o sea los autos norteamericanos de la d\u00e9cada de los 50, que todav\u00eda circulan pero con anticuados motores sovi\u00e9ticos. Nada ser\u00e1 demasiado f\u00e1cil, si recordamos que el salario promedio de los cubanos es de  apenas 20 d\u00f3lares al mes.", "Mi amigo, el periodista y ex embajador cubano ante las Naciones Unidas, Alcib\u00edades Hidalgo, por a\u00f1os secretario personal de Ra\u00fal Castro y uno de los hombres que mejor lo conocen, hoy exiliado en Miami, preguntado que fuera acerca de si estamos en presencia de una \"transici\u00f3n real\", contest\u00f3:  \"Pienso que no. Creo que el Congreso ha significado la consolidaci\u00f3n de una c\u00fapula cada vez m\u00e1s peque\u00f1a, cada vez m\u00e1s militar, cada vez m\u00e1s alejada del conjunto del pa\u00eds. Se ha impuesto la desconfianza de los militares sobre los intelectuales\". Una s\u00edntesis apretada e impecable de lo poco y nada ocurrido.", "(*) El autor es ex Embajador de la Rep\u00fablica Argentina ante las Naciones Unidas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368408-cuba-un-comunismo-envejecido", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Cuba: un comunismo envejecido", "fecha": "\r\n                \r\n              Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MADRID (El Pa\u00eds).- El kuwait\u00ed Abdallah Saleh Ali, el libio Ismael Ali Bakush, el tunecino Abel Mabrouk Bin, el argelino Ghalaab Bashir. Estos hombres, y medio centenar m\u00e1s, tienen dos cosas en com\u00fan: todos pasaron por Guant\u00e1namo y todos usaban un reloj Casio que los convert\u00eda en sospechosos, para Estados Unidos.", "El m\u00e1s habitual era el modelo F91W, pero tambi\u00e9n era frecuente otra versi\u00f3n de este reloj, b\u00e1sico y f\u00e1cil de encontrar en cualquier parte del mundo, el A159W. \"Es la marca de Al-Qaeda, que usa el reloj para fabricar bombas\", seg\u00fan el testimonio de varios reclusos recogidos en los documentos secretos del Departamento de Defensa.", "\"La posesi\u00f3n del F91W y de la versi\u00f3n plateada A159W corrobora los informes que lo identifican como un experto en explosivos\", se\u00f1ala la ficha secreta de Ismael Ali Bakush. Los norteamericanos se\u00f1alan que los miembros de Al-Qaeda entregaban estos relojes a los estudiantes en los entrenamiento en Afganist\u00e1n para fabricar bombas. Y a\u00f1aden que aproximadamente uno de cada tres detenidos que fueron capturados con los Casio ten\u00edan alg\u00fan tipo de relaci\u00f3n con los explosivos. As\u00ed, la mera posesi\u00f3n de un objeto que suelen utilizar los terroristas convert\u00eda a los detenidos en sospechosos de terrorismo.", "Tambi\u00e9n llevaba un Casio el prisionero Abdallah Saleh Ali. En ese caso se trataba de un A159W negro. \"Este modelo se ha usado en ataques con bomba relacionados con Al-Qaeda\", dice la ficha de octubre de 2004, que describe a Saleh Ali como un mujaid\u00edn \"confeso\". El kuwait\u00ed sali\u00f3 de Guant\u00e1namo rumbo a su pa\u00eds en 2005. Muri\u00f3 en Irak tres a\u00f1os m\u00e1s tarde al inmolarse en un atentado suicida."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368399-casio-la-marca-de-los-terroristas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Casio, la \"marca\" de los terroristas", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MADRID (El Pa\u00eds).- El libio Abu Sufian bin Qumu fue arrestado a fines de 2001, tres meses despu\u00e9s del 11 de Septiembre, por la polic\u00eda paquistan\u00ed en un hotel de Peshawar y entregado de inmediato a los militares norteamericanos.", "Fue trasladado a Guant\u00e1namo porque hab\u00eda trabajado durante unos meses para la ONG Al-Wafa, sospechada de mantener v\u00ednculos con Al-Qaeda, seg\u00fan consta en las fichas secretas del Departamento de Defensa cedidas al diario El Pa\u00eds por WikiLeaks.", "Pas\u00f3 m\u00e1s de cinco a\u00f1os encerrado. Ahora lucha contra Khadafy como uno de los l\u00edderes de las filas rebeldes, entrenando soldados en Derna, Libia, para ganar una guerra en la que va de la mano de sus antiguos captores.", "La informaci\u00f3n sobre Qumu aportada por el gobierno libio entre 2002 y 2005 fue definitiva para mantenerlo en el penal. El gobierno de Khadafy lo consideraba \"un hombre peligroso sin escr\u00fapulos para cometer actos terroristas\" y \"uno de los comandantes radicales\" de un grupo de mujaidines que permanecieron en Afganist\u00e1n y Paquist\u00e1n despu\u00e9s de la jihad contra los sovi\u00e9ticos, de la que particip\u00f3 en la conducci\u00f3n de veh\u00edculo blindados.", "Qumu fue trasladado a Libia el 28 de septiembre de 2007, encarcelado y puesto en libertad un a\u00f1o despu\u00e9s.", "Khadafy ha insistido desde el comienzo de la revuelta en vincular a los rebeldes con la red terrorista Al-Qaeda, relaci\u00f3n que hasta el momento no ha sido probada y que, seg\u00fan el gobierno norteamericano, se limitar\u00eda a pocos elementos dentro de los miles de sublevados contra el dictador. Para Tr\u00edpoli, Qumu ser\u00eda uno de esos v\u00ednculos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368398-de-la-carcel-a-la-milicia-rebelde-libia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "De la c\u00e1rcel a la milicia rebelde libia", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LIMA.\u2013 Los dos candidatos a la presidencia de Per\u00fa, el izquierdista Ollanta Humala y la derechista Keiko Fujimori, ajustaron ayer sus discursos de cara al ballottage del 5 de junio, luego de que una encuesta electoral mostrara al primero en ventaja, pero tambi\u00e9n un alto grado de indecisos.", "\"Yo no soy Alberto Fujimori. Quienes me conocen saben que tengo coincidencias, pero tambi\u00e9n grandes discrepancias con mi padre\", afirm\u00f3 durante una entrevista Keiko, en un claro intento por diferenciarse del ex presidente, que cumple una condena de 25 a\u00f1os de c\u00e1rcel por delitos de lesa humanidad durante su gobierno (1990-2000).", "\"Los hijos no cargamos las responsabilidades de los padres ni los padres las responsabilidades de los hijos... Yo soy una persona diferente\", insisti\u00f3 Keiko, que, seg\u00fan un sondeo de la encuestadora Ipsos Apoyo difundido anteayer, ser\u00eda derrotada por Humala por 42% de los votos, contra 36%.", "Keiko, que afirm\u00f3 que su objetivo en las pr\u00f3ximas semanas ser\u00e1 convencer al amplio sector de indecisos, que suma 22%, tambi\u00e9n hizo un mea culpa y pidi\u00f3 perd\u00f3n por los errores en materia de corrupci\u00f3n y derechos humanos cometidos durante el gobierno de su padre, de 72 a\u00f1os.", "\"No soy responsable directo [de esos errores], pero represento a un grupo pol\u00edtico que permiti\u00f3 que se cometan este tipo de delitos, por lo tanto mi compromiso para con el pueblo peruano es que este tipo de errores, excesos y delitos no se vuelvan a cometer\u2019\u2019, declar\u00f3.", "Humala, por su parte, volvi\u00f3 a marcar distancias con el presidente de Venezuela, Hugo Ch\u00e1vez, e insisti\u00f3 en que ideol\u00f3gicamente es m\u00e1s cercano al ex mandatario brasile\u00f1o Luiz Inacio Lula da Silva.", "\"Si hay un modelo por seguir es el de Lula\", enfatiz\u00f3, en una entrevista televisiva, en la que tambi\u00e9n tom\u00f3 distancia de su hermano Antauro, un ultranacionalista que est\u00e1 condenado a 25 a\u00f1os de c\u00e1rcel por la toma armada de una comisar\u00eda en 2005, en la que murieron seis personas, y quien desde prisi\u00f3n lo ataca por haberse convertido en un \"pol\u00edtico tradicional\".", "\"Estoy distanciado de mi hermano porque tenemos diferentes ideas pol\u00edticas y mi deslinde viene desde antes de la campa\u00f1a pol\u00edtica, no pertenece a una estrategia de maquillaje\", afirm\u00f3 el candidato de la alianza izquierdista Gana Per\u00fa.", "Agencias AP, AFP y DPA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368361-keiko--no-soy-alberto-fujimori", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La candidata tambi\u00e9n pidi\u00f3 perd\u00f3n por los errores de su padre; Humala volvi\u00f3 a elogiar a Lula", "titulo": "Keiko: \" No soy Alberto Fujimori\"", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Silvia Pisani Corresponsal en EE.UU.", "WASHINGTON.- Es verg\u00fcenza sobre verg\u00fcenza para Barack Obama. En primer lugar, no pudo cumplir con aquella promesa de cerrar la c\u00e1rcel de Guant\u00e1namo , en Cuba. En segundo lugar, el sitio WikiLeaks filtr\u00f3 ayer una catarata de barbaridades sobre el funcionamiento del penal , al que fueron a parar presuntos terroristas isl\u00e1micos, sin que el presidente tenga perspectivas de cerrarlo. \"Estamos decepcionados\", atin\u00f3 a decir ayer la Casa Blanca. Luego, afirm\u00f3 que tanto Obama como George W. Bush  \"hicieron todo lo posible\" por actuar con transparencia en lo referido a la c\u00e1rcel, por la que pasaron 779 presos y siguen recluidos 172.", "Sin embargo, seg\u00fan el diario espa\u00f1ol El Pa\u00eds, uno de los que dieron a conocer la filtraci\u00f3n, Estados Unidos \"cre\u00f3 un sistema [...] en el que s\u00f3lo importaban dos cuestiones: cu\u00e1nta informaci\u00f3n se obtendr\u00eda de los presos, aunque fueran inocentes, y si pod\u00edan ser peligrosos en el futuro\". As\u00ed, seg\u00fan WikiLeaks, fueron confinados en la prisi\u00f3n, y mezclados con aut\u00e9nticos terroristas, ancianos con demencia senil, adolescentes, enfermos psiqui\u00e1tricos graves y maestros de escuela o granjeros sin ning\u00fan v\u00ednculo con la  jihad  . Tal es as\u00ed que se estima que uno de cada cinco \"era inocente o poco peligroso\". Pero a nadie le import\u00f3. Para peor, fueron liberados 130 internos de \"alto riesgo\", algunos de los cuales volvieron a unirse a la red Al-Qaeda, a la rebeli\u00f3n talibana o incluso a la rebeli\u00f3n libia.", "Otra de las revelaciones de la inc\u00f3moda filtraci\u00f3n es el primer ensayo p\u00fablico de teor\u00eda para intentar dar una respuesta al misterio sobre por qu\u00e9, hasta ahora, no se ha detenido a Osama ben Laden.", "\"Hay una bomba at\u00f3mica escondida en alg\u00fan sitio de Europa y estallar\u00e1 apenas le pongan una mano encima a mi jefe\", habr\u00eda revelado, en un interrogatorio, el organizador de los atentados contra las Torres Gemelas y presunto \"n\u00famero tres\" de la red terrorista Al-Qaeda, Khalid Sheikh Mohammed, preso desde hace cinco a\u00f1os en Guant\u00e1namo.", "Los documentos difundidos hasta ahora no dan detalles de la siempre sospechada tortura en esos procedimientos. Pero, a\u00fan as\u00ed, confirman hasta qu\u00e9 punto el sistema judicial norteamericano y los distintos niveles de gobierno son part\u00edcipes de las barbaridades que all\u00ed se cometen.", "Entre ellas, la retenci\u00f3n de presos de los que nadie sabe muy bien c\u00f3mo ni por qu\u00e9 llegaron al penal, pero que igualmente se los mantiene tras las rejas para seguir interrog\u00e1ndolos. Eso, con el agravante de los \"errores\" cometidos en la administraci\u00f3n de los internos, ya que se mantienen detenidos por a\u00f1os y sin evidencias a muchos presos de poca peligrosidad, mientras habr\u00edan sido liberados varios que realmente supon\u00edan una amenaza. \"Esta es informaci\u00f3n delicada. No deber\u00eda estar haci\u00e9ndose p\u00fablica\", protestaron, en t\u00e9rminos similares, tanto el enviado especial del gobierno para asuntos de detenidos, Daniel Fried, como el vocero del Pent\u00e1gono, Geoff Morrell.", "Otro de los puntos llamativos es la posible identificaci\u00f3n de los supuestos terroristas de acuerdo con el reloj de mu\u00f1eca que utilizaban en el momento de su detenci\u00f3n (ver aparte). \"Poseer un determinado modelo barato de la marca Casio era comprometedor porque suelen ser usados por la red para fabricar sus artefactos explosivos\", dicen varios de los documentos.", "Como suele ocurrir con las filtraciones del sitio fundado por Julian Assange, los documentos fueron difundidos por un grupo de medios europeos y norteamericanos, entre los cuales figuran los diarios La Republica, The New York Times, The Washington Post, The Daily Telegraph, El Pa\u00eds y Le Monde; la revista Der Spiegel y la cadena norteamericana National Public Radio.", "Los archivos filtrados por WikiLeaks son conocidos como Informes de Evaluaci\u00f3n de Detenidos (DAB, por sus siglas en ingl\u00e9s) y abarcan el per\u00edodo entre 2002 y 2009. En ellos se describe el valor posible de los internos para proporcionar informaci\u00f3n de inteligencia y se los califica por su potencial aporte en la materia.", "Por lo menos 160 prisioneros encerrados en el penal eran afganos o paquistan\u00edes \"inocentes\" \u2013incluidos ancianos y adolescentes\u2013 que se desempe\u00f1aban como campesinos, choferes o cocineros, seg\u00fan The Daily Telegraph.", "Fueron detenidos \"en redadas en zonas de guerra y luego enviados\" a la base naval, en Cuba, donde permanecieron durante a\u00f1os a causa de informaciones err\u00f3neas o, peor a\u00fan, \"simplemente por haber estado en el lugar equivocado en el momento equivocado\", seg\u00fan el diario brit\u00e1nico.", "Cientos de prisioneros que \"no ten\u00edan v\u00ednculos con el terrorismo fueron mantenidos en la c\u00e1rcel sin juicio, sobre la base de informaciones vagas o err\u00f3neas, incluidas versiones poco fidedignas de compa\u00f1eros detenidos o declaraciones de personas que fueron torturadas\", ratific\u00f3 The New York Times.", "Por el contrario, el diario da cuenta de casos opuestos, como el del afgano Abdullah Mehsud, liberado en 2004, luego de convencer a sus carceleros de que \"no supone una amenaza para Estados Unidos\", seg\u00fan consta en los documentos.", "Sin embargo, Mehsud result\u00f3 ser un talib\u00e1n furioso, que reapareci\u00f3 en su pa\u00eds, donde organiz\u00f3 una unidad dedicada a atacar a militares norteamericanos, planific\u00f3 un ataque al Ministerio del Interior de Paquist\u00e1n que provoc\u00f3 31 muertos, supervis\u00f3 el secuestro de dos chinos y coloc\u00f3 una bomba en 2007, en Paquist\u00e1n.", "Los analistas militares norteamericanos afirman que s\u00f3lo 220 de los casi 779 detenidos que, en alg\u00fan momento, ingresaron en el penal podr\u00edan considerarse sospechosos de real peligro.", "De los 172 prisioneros que a\u00fan quedan en Guant\u00e1namo, 130 fueron considerados como \"de alto riesgo\".", "130 Internos considerados de \"alto riesgo\" fueron liberados por las autoridades.", "160  Reclusos encerrados durante a\u00f1os son   \"inocentes o poco peligrosos\".", "779 Internos pasaron por el penal. WikiLeaks accedi\u00f3 a las fichas de 759 de ellos.", "172  Reclusos siguen en la prisi\u00f3n dos a\u00f1os despu\u00e9s de que Obama prometiera su cierre."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368394-queda-al-descubierto-el-horror-de-guantanamo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Revelan graves abusos contra los presos, muchos de ellos inocentes", "titulo": "Queda al descubierto el horror de Guant\u00e1namo", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["KABUL.- Unos 500 reclusos, en su mayor\u00eda talibanes, protagonizaron ayer una espectacular fuga de una prisi\u00f3n de Kandahar, la m\u00e1s segura de Afganist\u00e1n, luego de que un grupo de insurgentes cav\u00f3 desde el exterior del penal un t\u00fanel de 300 metros durante cinco meses.", "El escape de m\u00e1s de la mitad de los reclusos de la c\u00e1rcel fue confirmado por los mandos talibanes y las autoridades afganas, que se percataron de la operaci\u00f3n media hora despu\u00e9s de que los insurgentes anunciaron el \u00e9xito de la fuga.", "\"Hemos liberado a 541 talibanes detenidos en la secci\u00f3n de presos pol\u00edticos\", anunci\u00f3 en un comunicado un vocero insurgente, Zabiullah Mujahid. \"La puesta en libertad comenz\u00f3 a las 23, y s\u00f3lo tres presos conoc\u00edan el plan. Fueron despertando a sus compa\u00f1eros uno por uno. El \u00faltimo de ellos sali\u00f3 a las 3.30\", precis\u00f3 Mujahid.", "Los insurgentes desplegaron adem\u00e1s un comando de \"suicidas\" alrededor de la prisi\u00f3n ante la eventualidad de que las fuerzas afganas descubrieran el plan e intentaran hacerlo fracasar. Seg\u00fan el vocero, los insurgentes iniciaron la construcci\u00f3n del t\u00fanel al sur del penal y tardaron unos cinco meses en llegar hasta el bloque de prisioneros pol\u00edticos.", "En el interior de la c\u00e1rcel, las autoridades mostraron la entrada del t\u00fanel, un agujero de menos de un metro de di\u00e1metro cavado en el suelo de hormig\u00f3n de la celda 7.", "La fuga, considerada otro demoledor golpe propagand\u00edstico de los talibanes, fue confirmada por el director del penal, el general Ghulam Dastageer Mayar, que calcul\u00f3 en 476  el n\u00famero de reos fugados, y desat\u00f3 un nuevo esc\u00e1ndalo en el gobierno de Hamid Karzai, al que varias potencias occidentales califican de incompetente y contaminado por la corrupci\u00f3n. El vocero presidencial, Waheed Omar, calific\u00f3 el audaz golpe talib\u00e1n como un \"desastre\" y reconoci\u00f3 que el gobierno estaba recabando datos para analizar lo sucedido. \"Una fuga de esta magnitud se\u00f1ala una vulnerabilidad. No deber\u00eda haber ocurrido. Estamos analizando lo sucedido y lo que se va a hacer para compensar el desastre\", manifest\u00f3 Omar.", "La prisi\u00f3n de Kandahar fue escenario de otra espectacular fuga el 13 de junio de 2008, cuando un comando de talibanes tom\u00f3 por asalto el centro penitenciario y se fugaron cerca de 1000 reclusos, la mitad talibanes.", "Kandahar es la cuna del ex r\u00e9gimen talib\u00e1n (1996-2001), expulsado del poder por la coalici\u00f3n internacional a finales de 2001 y que desde entonces lleva a cabo una sangrienta insurrecci\u00f3n contra el fr\u00e1gil gobierno afgano y las fuerzas de la OTAN.", "Agencias ANSA, EFE y DPA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368328-fuga-masiva-de-talibanes-de-una-carcel-en-kandahar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Escaparon 500 presos sin disparar ni un tiro", "titulo": "Fuga masiva de talibanes de una c\u00e1rcel en Kandahar", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["DACCA (Reuters).- Una investigaci\u00f3n del gobierno de Bangladesh exoner\u00f3 de irregularidades financieras a la entidad de microcr\u00e9ditos Grameen Bank, aunque esta conclusi\u00f3n no cambiar\u00e1 la decisi\u00f3n de despedir al Nobel de la Paz Muhammad Yunus como su m\u00e1ximo responsable. Yunus, de 70 a\u00f1os, fue dejado cesante por una orden del Banco Central -respaldada por la Corte Suprema- por haber estado demasiado tiempo en su cargo y rechazado las peticiones de renuncia. Yunus, que en 2006 gan\u00f3 el Premio Nobel de la Paz, cre\u00f3 el Grameen y era director general del banco desde 2000.", "TOKIO (AP).- Unos 25.000 soldados japoneses registraron ayer un terreno pantanoso, con la ayuda de palos, y despejaron escombros, en un masivo operativo para buscar los restos de unas 12.000 personas desaparecidas en el terremoto y tsunami del mes pasado. Se trata de la tercera operaci\u00f3n militar de b\u00fasqueda desde el desastre del 11 de marzo.", "MOSCU (DPA).- Mientras arrecian los rumores de una inminente batalla pol\u00edtica entre el presidente Dimitri Medvedev y su antecesor, Vladimir Putin, el mandatario dijo ayer que imagina su futuro como profesor universitario o como comentarista pol\u00edtico. Los analistas ven actualmente pocas probabilidades de que Medvedev se postule a otro mandato en 2012, lo que implicar\u00eda una disputa encarnizada con Putin, su mentor pol\u00edtico."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368355-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["DAMASCO.- En una nueva escalada de la represi\u00f3n en Siria, el r\u00e9gimen del presidente Bashar al-Assad redobl\u00f3 ayer su ofensiva contra los manifestantes y despleg\u00f3 en la ciudad de Deraa a miles de soldados que, respaldados por tanques, abrieron fuego indiscriminadamente contra la poblaci\u00f3n.", "Seg\u00fan varios testigos y la red de informaci\u00f3n de la oposici\u00f3n Shaam News, la feroz embestida militar en Deraa, ubicada 100 kil\u00f3metros al sur de Damasco, dej\u00f3 por lo menos 25 muertos y varios heridos.", "Como primera se\u00f1al de una respuesta contundente contra la represi\u00f3n en Siria desde que comenzaron los disturbios, hace ya seis semanas, Estados Unidos inform\u00f3 ayer que eval\u00faa aprobar \"sanciones selectivas\" contra el r\u00e9gimen para \"animarlo a detener la violencia\".", "En tanto, varios pa\u00edses europeos, como Gran Breta\u00f1a, Francia y Alemania, reclamaron en un comunicado al Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas que iniciara una investigaci\u00f3n sobre la matanza de manifestantes.", "De acuerdo con el relato de activistas de la oposici\u00f3n que, inspirados en los levantamientos populares en Egipto y T\u00fanez comenzaron a protestar a mediados de marzo en las calles para pedir mayores libertades democr\u00e1ticas, m\u00e1s de 3000 miembros de las fuerzas de seguridad, apoyados por tanques, ingresaron en Deraa en la madrugada de ayer.", "Fue la primera vez que el r\u00e9gimen recurri\u00f3 al ej\u00e9rcito para sofocar a los manifestantes desde que estall\u00f3 la revuelta.", "\"Los soldados disparaban en todas las direcciones y avanzaban detr\u00e1s de los veh\u00edculos blindados, que los proteg\u00edan\", declar\u00f3 el activista Abdal\u00e1 al-Hariri. \"Por lo menos 25 personas murieron por los disparos y el bombardeo con artiller\u00eda pesada\", denunci\u00f3 Abdal\u00e1 Abazid, otro activista.", "Seg\u00fan estas fuentes, la ciudad estuvo todo el d\u00eda sometida a un bombardeo intensivo con artiller\u00eda pesada y con metralletas, ya que tambi\u00e9n hab\u00eda francotiradores en los tejados.", "\"Las fuerzas de seguridad entraron en varias casas. Hay un toque de queda y disparan contra quienes salen de sus hogares. Incluso dispararon contra las reservas de agua que hay sobre los techos, para dejar a la gente sin agua\", indic\u00f3 otro testigo, que pidi\u00f3 no ser identificado, por miedo a represalias. Otro militante indic\u00f3 que la electricidad est\u00e1 cortada y las comunicaciones telef\u00f3nicas son casi imposibles.", "Los activistas, adem\u00e1s, denunciaron que las fuerzas de seguridad tambi\u00e9n intervinieron la ciudad de Duma, 15 kil\u00f3metros al norte de Damasco, y la de Muadamiyeh, en las afueras de la capital.", "El objetivo del ej\u00e9rcito sirio no era otro que \"restablecer la calma y la seguridad en respuesta a las llamadas de socorro lanzadas por los habitantes que pidieron su intervenci\u00f3n para poner fin a los actos de sabotaje y de asesinato cometidos por grupos terroristas extremistas\", anunci\u00f3, por su parte, una fuente militar, que dio cuenta de muertos y heridos en ambos bandos.", "La nueva ofensiva ocurri\u00f3 el mismo d\u00eda en que entr\u00f3 en vigor la derogaci\u00f3n del estado de emergencia y de los tribunales de excepci\u00f3n. Estas eran dos de las demandas de los manifestantes que piden la ca\u00edda del r\u00e9gimen de Al-Assad, en el poder desde 2000, cuando su padre muri\u00f3, luego de gobernar el pa\u00eds con mano de hierro durante 30 a\u00f1os.", "Por otra parte, las autoridades jordanas anunciaron ayer que Siria cerr\u00f3 la frontera con el pa\u00eds a causa de los disturbios que se est\u00e1n registrando en las poblaciones pr\u00f3ximas a Jordania, como Deraa. \"Se espera que los puestos lim\u00edtrofes sean reabiertos pronto\",  dijo el vocero del gobierno jordano, Taher Odwah.", "La informaci\u00f3n, sin embargo, fue desmentida por la agencia oficial siria, SANA, que, citando al director general de Aduanas, Mustaf\u00e1 al-Bikai, afirm\u00f3 que todos los puestos fronterizos del pa\u00eds, incluido el de Jordania, funcionan normalmente.", "Agencias AP, AFP, Reuters y DPA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368326-al-assad-recurre-a-tanques-para-sofocar-las-protestas-en-siria", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Una feroz ofensiva militar contra los bastiones de los rebeldes dej\u00f3 unos 25 muertos", "titulo": "Al-Assad recurre a tanques para sofocar las protestas en Siria", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MIAMI.-El hecho de que la nueva lista de la revista  Time  de las 100 personas m\u00e1s influyentes del mundo incluya tan s\u00f3lo a dos latinoamericanos plantea una pregunta interesante: si Am\u00e9rica latina es completamente irrelevante, o si la revista de 88 a\u00f1os de vida vive en un mundo del pasado, en el que Nueva York era el \u00fanico centro del planeta.", "La lista de la revista est\u00e1 encabezada por Wael Ghonim, el joven ejecutivo egipcio de Google que desencaden\u00f3 la revuelta popular que derroc\u00f3 al ex dictador egipcio Hosni Mubarak, seguido por empresarios, inventores, artistas y personalidades del deporte, casi todos ellos norteamericanos.", "Entre los que ocupan los primeros puestos est\u00e1n el economista de la Universidad de Columbia y premio Nobel Joseph Stiglitz, el fundador de la empresa de alquiler de pel\u00edculas por Internet Netflix, Reed Hastings; el educador de Harlem, Geoffrey Canada, y el fundador de la red social Facebook, Mark Zuckerberg.", "Pero los dos \u00fanicos latinoamericanos que integran la lista son la presidenta de Brasil, Dilma Rousseff, en el puesto n\u00famero 27, y el jugador de f\u00fatbol argentino Lionel Messi, en el puesto 86. Comparativamente, pude contar siete africanos en la lista, casi todos ellos relacionados con las recientes insurrecciones en Africa del Norte.", "\u00bfAm\u00e9rica latina ha desaparecido del mapa?, les pregunt\u00e9 a varios economistas y polit\u00f3logos. Casi todos ellos soltaron una carcajada, y dijeron que no se puede tomar en serio la lista de  Time  . Resulta dif\u00edcil explicar por qu\u00e9 no incluy\u00f3 al magnate mexicano Carlos Slim, el hombre m\u00e1s rico del mundo y due\u00f1o, entre otras cosas, de una buena parte de The New York Times. O al magnate brasilero Eike Batista, el octavo hombre entre los m\u00e1s ricos del planeta, seg\u00fan la revista  Forbes  .", "O a Shakira, la cantante colombiana que est\u00e1 entre las m\u00e1s famosas y acaudaladas del mundo, y que fue elegida para cantar en la inauguraci\u00f3n de la Copa Mundial de F\u00fatbol del a\u00f1o pasado en Sud\u00e1frica. O al reciente ganador del Premio Nobel de Literatura peruano, Mario Vargas Llosa, cuyas obras se leen en todo el mundo. O al artista colombiano Fernando Botero. La lista podr\u00eda ampliarse con suma facilidad.", "Incluso si uno mira el mundo desde una perspectiva norteamericana, Estados Unidos exporta a Am\u00e9rica latina tres veces m\u00e1s que a China, y depende mucho m\u00e1s de la regi\u00f3n para sus importaciones de petr\u00f3leo que de Arabia Saudita.", "Pero aunque los editores de  Time  tienen una visi\u00f3n miope del mundo, tambi\u00e9n es cierto que Am\u00e9rica latina no ha logrado quebrar el estereotipo existente en algunos sectores del mundo desarrollado de que la regi\u00f3n no va para ninguna parte.", "Muchos en Estados Unidos, Europa y en China ven a Am\u00e9rica latina como un gigante dormido, que parece empezar a despertarse cuando suben los precios de las materias primas, pero vuelve a su letargo cuando esos mismos precios bajan. Entre los datos que podr\u00edan avalar una visi\u00f3n desesperanzada del futuro de la regi\u00f3n est\u00e1n:", "-El porcentaje de la econom\u00eda mundial que corresponde a Am\u00e9rica latina ha quedado pr\u00e1cticamente estancado en las \u00faltimas cinco d\u00e9cadas: paso del 6 por ciento del Producto Bruto Mundial en 1960 al 7 por ciento actualmente, seg\u00fan los Indicadores de Desarrollo Mundial 2011 del Banco Mundial. Comparativamente, la proporci\u00f3n de China se duplic\u00f3 del 4 al 8 por ciento en el mismo per\u00edodo.", "-La reducci\u00f3n de la pobreza en Am\u00e9rica latina ha sido marginal en las \u00faltimas tres d\u00e9cadas. Mientras que China redujo su porcentaje de pobres -personas que viven con menos de US$ 1,25 diarios- del 84 al 16 por ciento de su poblaci\u00f3n desde el a\u00f1o 1981, Am\u00e9rica latina s\u00f3lo redujo su porcentaje de los m\u00e1s pobres del 12 al 8 por ciento desde ese mismo a\u00f1o, seg\u00fan los datos del Banco Mundial.", "-La proporci\u00f3n latinoamericana de las inversiones mundiales en investigaci\u00f3n y desarrollo es penosa. S\u00f3lo el 2,3 por ciento de todas las inversiones mundiales en investigaci\u00f3n y desarrollo se hacen en la regi\u00f3n, comparadas con el 36 por ciento en Estados Unidos y en Canad\u00e1; el 31 por ciento, en Europa, y el 28 por ciento, en Asia, seg\u00fan los indicadores de la Red Iberoamericana de Ciencia y Tecnolog\u00eda (Ricyt).", "Mi opini\u00f3n: Los editores de la revista  Time  viven en un mundo que ya no existe, en que todo lo que importaba ocurr\u00eda \u00fanicamente en Estados Unidos. No puedo creer que seriamente crean que el alcalde de Newark, o el gobernador de Nueva Jersey -que aparecen en puestos altos de la lista- son m\u00e1s influyentes que Slim, o que Shakira. Lo \u00fanico bueno del despiste de  Time  es que podr\u00eda ayudar a que muchos latinoamericanos se den cuenta de que, contrariamente a lo que suelen decirles sus presidentes, la regi\u00f3n a\u00fan debe convencer al mundo de que se ha convertido en un actor global de primera l\u00ednea."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368354-la-influencia-mundial-de-america-latina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "La influencia mundial de Am\u00e9rica latina", "fecha": "\r\n                \r\n              Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Graciela Iglesias Para LA NACION", "LONDRES.- Las fuerzas de seguridad brit\u00e1nicas est\u00e1n operando desde ayer bajo la m\u00e1s estricta \"alerta roja\" en respuesta a una advertencia del servicio de inteligencia nacional MI5, que considera \"altamente probable\" que se cometa un atentado terrorista durante la boda del pr\u00edncipe Guillermo y Catherine Middleton, para la cual faltan s\u00f3lo tres d\u00edas.", "La alerta fue recibida poco antes de que un vocero del Movimiento de Soberan\u00eda de los 32 Condados, el ala pol\u00edtica del grupo disidente  Real IRA, declarara p\u00fablicamente a la reina una \"criminal de guerra\" pasible de ser ejecutada por sus delitos.", "Isabel II tiene previsto realizar una visita de tres d\u00edas -la primera de Estado de un monarca brit\u00e1nico desde la instauraci\u00f3n de la rep\u00fablica irlandesa en 1922- el pr\u00f3ximo 17 de mayo. \"La reina de Inglaterra es una criminal de guerra y nunca ser\u00e1 bienvenida en suelo irland\u00e9s. Nos encargaremos de que tanto ella como su entorno reciban este mensaje en forma clara y contundente\", advirti\u00f3 el vocero paramilitar en un discurso, pronunciado con el rostro cubierto por un pasamonta\u00f1as, en el cementerio norirland\u00e9s de Derry, donde se encuentran enterrados muchos de los paramilitares ca\u00eddos durante los 30 a\u00f1os de conflicto sectario que desgarr\u00f3 a esa provincia.", "La ceremonia, protagonizada por una docena de hombres a rostro cubierto, hab\u00eda tenido por fin marcar el 95\u00b0 aniversario del alzamiento de las Pascuas (Easter Rising) que condujo a la independencia de Irlanda.", "El Real IRA se opone al proceso de paz iniciado en las Pascuas de 1998 y puso su rechazo de manifiesto mediante un atentado que cost\u00f3 ese a\u00f1o la vida a 29 personas, incluidos dos bebes a\u00fan no nacidos, en la ciudad norirlandesa de Omagh.", "Se cree que hace s\u00f3lo dos semanas una de sus unidades coloc\u00f3 la bomba que mat\u00f3 a un joven cat\u00f3lico de 25 a\u00f1os, Ronan Kerr, calificado ayer por el Real IRA de \"traidor\" por haberse enrolado en las filas de la nueva fuerza policial provincial que reemplaza a la considerada sectaria Polic\u00eda Real del Ulster (RUC, Royal Ulster Constabulary). Ahora se teme que este min\u00fasculo grupo disidente busque frustrar el viaje de la reina a Irlanda aun antes de que se lleve a cabo.", "Con la asistencia de 1900 miembros de la realeza, personalidades pol\u00edticas y del mundo del espect\u00e1culo internacional, m\u00e1s la presencia de hasta 600.000 personas en las calles londinenses, la boda real se presenta ahora como la ocasi\u00f3n ideal para emprender una \"ofensiva disuasiva\".", "Tan seriamente consideran las autoridades esta hip\u00f3tesis que el comisionado de Scotland Yard, sir Paul Stephenson, dej\u00f3 el hospital donde se encontraba recuper\u00e1ndose de una intervenci\u00f3n quir\u00fargica para hacerse cargo personalmente de la coordinaci\u00f3n de las medidas destinadas a garantizar la seguridad del evento.", "\"Por el momento no creemos que este grupo tenga la capacidad necesaria para lanzar un ataque directo contra la familia real. Lo m\u00e1s probable es que traten de colocar bombas de detonaci\u00f3n a distancia y otro tipo de explosivos [...]. Pero el efecto de todo atentado puede ser devastador. Y no estamos dispuestos a permitir que arruinen una jornada que debe ser s\u00f3lo de festejo\", sostuvo un vocero de Scotland Yard.", "Unos 900 polic\u00edas uniformados estar\u00e1n apostados a lo largo de la ruta de la procesi\u00f3n real desde el Palacio de Buckingham hasta la abad\u00eda de Westminster. Otros 1000 oficiales formar\u00e1n parte de \"unidades de respuesta r\u00e1pida\" destinadas a investigar toda amenaza que se presente en el resto del microcentro londinense.", "Ning\u00fan veh\u00edculo podr\u00e1 ser estacionado en 20 cuadras a la redonda. En esa zona, la polic\u00eda ha sido autorizada a ejercer poderes extraordinarios de cateo y arresto, y podr\u00e1 incluso interrumpir todas las comunicaciones telef\u00f3nicas, tanto terrestres como celulares, si sospecha que est\u00e1n siendo usadas para organizar ataques o detonar explosivos. Helic\u00f3pteros de la polic\u00eda con c\u00e1maras infrarrojas sobrevolar\u00e1n todo el per\u00edmetro en busca de personas que act\u00faen en forma sospechosa.", "El casamiento del segundo en la l\u00ednea de sucesi\u00f3n de la corona brit\u00e1nica no s\u00f3lo puede ser blanco de ataques terroristas irlandeses o de extremistas isl\u00e1micos. Activistas republicanos, anarquistas y hasta mani\u00e1ticos obsesionados con la familia real lo tendr\u00edan tambi\u00e9n en la mira.", "\"No hay que descartar que alguna admiradora, convencida de que \u00e9sta es la \u00faltima oportunidad que tiene para impedir que Guillermo se case, trate de estropearle el d\u00eda\", advirti\u00f3 Brian Paddick, un oficial retirado de la polic\u00eda metropolitana. Se estima que un 40% de los asediadores compulsivos que operan en Gran Breta\u00f1a tienen como \u00eddolos a miembros de la familia real."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368353-alerta-en-londres-por-el-temor-a-un-ataque-durante-la-boda-real", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El servicio de inteligencia MI5 considera \"altamente probable\" un atentado terrorista", "titulo": "Alerta en Londres por el temor a un ataque durante la boda real", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["PARIS.- Un autoritario gobernante \u00e1rabe ordena a sus fuerzas de seguridad y a sus milicias paramilitares que aplasten las protestas a favor de la democracia, asesinando a cientos de personas.", "Entonces, Occidente: a) \u00bfDifunde comunicados de condena por el uso excesivo de la fuerza?; b) \u00bfPide sanciones a las Naciones Unidas y una investigaci\u00f3n del Tribunal Penal Internacional?; c) \u00bfSuministra apoyo pr\u00e1ctico a los manifestantes democr\u00e1ticos?, o d) \u00bfInterviene militarmente?", "La respuesta, seg\u00fan la opini\u00f3n de muchos defensores de los derechos humanos, parece depender inaceptablemente del pa\u00eds del que se trate.", "Las potencias de Occidente que se alzaron en armas contra Muammar Khadafy en Libia, citando el principio de Naciones Unidas en cuanto a su responsabilidad de proteger a los civiles, parecen haberse contentado con la indignaci\u00f3n verbal en el caso de las 350 personas asesinadas en Siria.", "El balance que hace Occidente entre sus intereses econ\u00f3micos y de seguridad y sus valores humanitarios es diferente en cada caso, pero el doble discurso es cada vez m\u00e1s obvio y despierta la irritaci\u00f3n de la opini\u00f3n p\u00fablica, tanto en Medio Oriente como en Occidente.", "Cuando el reino insular de Bahrein solicit\u00f3 el mes pasado a Arabia Saudita el env\u00edo de tropas para aplastar al movimiento democr\u00e1tico liderado por la mayor\u00eda chiita musulmana, Estados Unidos y Europa balbucearon un par de frases de desaprobaci\u00f3n, y luego hicieron mutis.", "En Bahrein, la matanza tuvo menor escala que en Libia o Siria, y los arrestos, despidos y desapariciones de opositores que siguieron no han tenido demasiada cobertura medi\u00e1tica. Y lo que es m\u00e1s importante a\u00fan: Bahrein es el hogar de la Quinta Flota de la marina de Estados Unidos, la encargada de no sacarles el ojo de encima a los chiitas de Ir\u00e1n y de patrullar la principal ruta mar\u00edtima del petr\u00f3leo mundial.", "Existen razones estrat\u00e9gicas, pol\u00edticas y pr\u00e1cticas detr\u00e1s de las reacciones divergentes de Occidente frente a los hechos en Siria, Libia y Yemen, despu\u00e9s de la dubitativa aprobaci\u00f3n inicial de los cambios democr\u00e1ticos en T\u00fanez y Egipto. \"Cada situaci\u00f3n es diferente\", contest\u00f3 a la BBC el canciller brit\u00e1nico, William Hague.", "Hague dijo que en el caso de Libia hubo un pedido directo de la oposici\u00f3n, y que la Liga Arabe solicit\u00f3 una resoluci\u00f3n de Naciones Unidas y la creaci\u00f3n de una zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea. Khadafy ya hab\u00eda perdido el control de m\u00e1s de un tercio del territorio libio y sus fuerzas armadas estaban pobremente equipadas.", "Por el contrario, Siria tiene un ej\u00e9rcito bien entrenado que cuenta con misiles y aeronaves de combate de origen ruso y, posiblemente, hasta armas qu\u00edmicas, lo que hace inviable cualquier intervenci\u00f3n militar.", "Siria es el aliado m\u00e1s estrecho de Ir\u00e1n y hace por lo menos dos a\u00f1os que las potencias de Occidente intentan alejar al presidente Bashar al-Assad de Teher\u00e1n, alent\u00e1ndolo a que busque un acuerdo de paz con Israel que podr\u00eda desactivar una de las principales fuentes de tensi\u00f3n en la regi\u00f3n.", "Si Occidente pidiera al Consejo de Seguridad una declaraci\u00f3n de condena contra Al-Assad, Rusia, un hist\u00f3rico aliado de Libia, podr\u00eda vetar cualquier resoluci\u00f3n.  La acci\u00f3n diplom\u00e1tica de Occidente podr\u00eda terminar de empujar a Siria a los brazos de Ir\u00e1n, con el riesgo de que se produzcan represalias por parte de las fuerzas del Hezbollah liban\u00e9s, aliadas de Siria, contra Israel.", "Por lo tanto, aunque los gobiernos de Occidente sigan alzando la voz en contra de Al-Assad, es muy poco lo que pueden hacer para influir en el resultado del levantamiento popular en Siria.", "Traducci\u00f3n de Jaime Arrambide"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368327-occidente-con-un-doble-discurso", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Paul TaylorAgencia Reuters", "titulo": "Occidente, con un doble discurso", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren asumi\u00f3 el mando de la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA) por dos a\u00f1os, en un marco de conflicto entre el Gobierno y sectores del empresariado local.", "El nuevo presidente sostuvo durante la ceremonia de asunci\u00f3n que \"el Estado no debe estar ni ausente ni omnipresente\" en la econom\u00eda y advirti\u00f3 que hay indicios de lo que se denomina \"enfermedad holandesa\", por la apreciaci\u00f3n de la moneda que produce la exportaci\u00f3n de commodities.", "De Mendiguren formul\u00f3 declaraciones al asumir el cargo por segunda vez al frente de la UIA y llam\u00f3 al \"consenso y el di\u00e1logo para lograr el desarrollo econ\u00f3mico\" del pa\u00eds.", "El nuevo presidente asever\u00f3 que la UIA \"no est\u00e1 para confrontar sino para construir\", y agreg\u00f3: \"No somos ni seremos antagonistas de un gobierno, ni de un partido pol\u00edtico, ni de los trabajadores ni de otras organizaciones de la sociedad civil\".", "\"El enemigo de la UIA es el subdesarrollo, la desintegraci\u00f3n regional, la informalidad, la competencia desleal, la pobreza, la p\u00e9rdida del mercado interno y las condiciones que no favorezcan la inversi\u00f3n\", afirm\u00f3 el empresario textil que por segunda vez asume la conducci\u00f3n de la entidad fabril.", "De Mendiguren formul\u00f3 este llamamiento a todos los sectores luego de expresar requerimientos de los industriales para el corto plazo, e indicar que la UIA cuenta con planes destinados a \"duplicar la producci\u00f3n argentina en 12 a\u00f1os\".", "\"En el plano inmediato, es clave mantener una macroeconom\u00eda para el desarrollo\", dijo el titular del UIA, para luego alertar que la revaluaci\u00f3n del peso frente al d\u00f3lar implica \"riesgos\" para el proceso de industrializaci\u00f3n.", "\"Debemos encarar soluciones de fondo a esta coyuntura\", exhort\u00f3 De Mendiguren, que tambi\u00e9n consider\u00f3 que en este marco es \"necesario mantener una demanda interna pujante y un tipo de cambio que favorezca la producci\u00f3n y el pleno empleo, y que sea flexible para poder adecuarse al escenario local e internacional\".", "De Mendiguren fue precedido en la palabra por el presidente saliente de la entidad, Miguel Acevedo -quien a su vez reemplaz\u00f3 temporariamente a H\u00e9ctor M\u00e9ndez que renunci\u00f3 a su cargo a principios de a\u00f1o.", "Acevedo sostuvo: \"Los pa\u00edses que hoy son grandes lo deben al poder de sus ciudadanos y a la fuerza transformadora de sus empresas, sea cual fuese su tama\u00f1o. Porque, record\u00e9moslo, la empresa privada es hija de la libre iniciativa, no de la decisi\u00f3n arbitraria de los gobiernos\".", "Nueva autoridades  Respecto a las otras asunciones, Federico Nicholson -como viceprensidente primero- y Luis Betnaza -vicepresidente segundo- son los principales directivos que secundar\u00e1n a De Mendiguren", "Junto a ellos, como parte de un comit\u00e9 ejecutivo de 12 miembros, estar\u00e1n los vicepresidentes Juan Carlos Sacco, Adri\u00e1n Kaufmann Brea, Cristiano Rattazzi, Guillermo Moretti, Daniel Funes de Rioja y Juan Carlos Lascurain.", "La vicepresidencia Pymi estar\u00e1 a cargo de Alberto \u00c1lvarez Saavedra; en la secretar\u00eda de la UIA estar\u00e1 Miguel Acevedo; mientras que la Tesorer\u00eda quedar\u00e1 en manos de Aldo Esp\u00f3sito, inform\u00f3 la entidad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368534-de-mendiguren-asumio-como-presidente-de-la-uia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El nuevo titular advirti\u00f3 que el Estado no debe ser omnipresente en la econom\u00eda; adem\u00e1s llam\u00f3 al consenso y al di\u00e1logo, y alert\u00f3 que la revaluaci\u00f3n del peso frente al d\u00f3lar es riesgoso para la industralizaci\u00f3n", "titulo": "De Mendiguren asumi\u00f3 como presidente de la UIA", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los bancos agrupados en la Asociaci\u00f3n de Bancos Argentinos (Adeba) comenzar\u00e1n a exigir desde el lunes pr\u00f3ximo que todo aqu\u00e9l que ingrese a las entidades deposite su celular en una bolsa pl\u00e1stica, para cumplir con la prohibici\u00f3n del uso de los aparatos, dispuesto en la nueva ley de Seguridad Bancaria que busca evitar las salideras bancarias.", "La normativa obliga a los bancos a cumplir con un plazo fijado el 30 de este mes. Seg\u00fan el texto de la ley y la posterior reglamentaci\u00f3n del Banco Central, la exigencia se basa en evitar que se realicen llamados o comunicaciones de cualquier tipo desde celulares en las zonas de atenci\u00f3n al cliente, como la l\u00ednea de cajas.", "Con ese fin, se obligar\u00e1 a quienes ingresen a los bancos de Adeba, entre ellos, Galicia, Macro, Hipotecario, Comafi, Patagonia y Supervielle, a depositar su tel\u00e9fono m\u00f3vil en la bolsa desechable que cargar\u00e1n durante su estad\u00eda en las entidades."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368533-desde-el-lunes-los-celulares-de-los-clientes-bancarios-se-guardaran-en-bolsas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "En las entidades agrupadas en Adeba, como Galicia y Macro, se utilizar\u00e1 un contenedor pl\u00e1stico para cargar los m\u00f3viles durante la permanencia dentro de las sucursales", "titulo": "Desde el lunes, los celulares de los clientes bancarios se guardar\u00e1n en bolsas", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En este resumen,  lanacion.com  ofrece un espacio para que los lectores sigan de manera actualizada las claves de lo que est\u00e1 ocurriendo en la Argentina y en el mundo en materia econ\u00f3mica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368431-cristina-kirchner-y-los-marcianos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Adem\u00e1s, Ford presenta ganancias mayores a las esperadas;buscan recuperar la industria japonesa", "titulo": "Cristina Kirchner y \u00bflos \"Marcianos\"?", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En su momento lo afirm\u00f3 el querible fil\u00f3sofo de Buenos Aires, Alejandro Dolina: \"Todo lo que un hombre puede hacer, sean proezas y haza\u00f1as o, simplemente, hechos destacables, lo hace por levantarse a una mina\".", "Por supuesto, ese \"todo\" es proporcional a la dimensi\u00f3n del hombre y al lugar que ocupa en el mundo. Para un humilde chiquil\u00edn de barriada obrera que juega al f\u00fatbol en un campito de tierra con bastante cascote, la haza\u00f1a puede ser el gol de la victoria en un picadito de siete contra siete, y la \"mina\" en cuesti\u00f3n, una mocosita de trenzas rubias, la hija de la profesora de piano. Es cierto, ya no hay muchos pianos ni muchas trenzas rubias en el Gran Buenos Aires de hoy. El \"look\" es otro. Pero la esencia es siempre la misma, y ustedes me entienden.", "Para un investigador de la Universidad de Chicago que busca la cura del c\u00e1ncer de p\u00e1ncreas, la proeza es eso mismo, lograrlo, y adem\u00e1s de la gloria m\u00e9dica, la gratitud de toda la Humanidad y el Premio Nobel, lograr\u00e1 que ella se fije en \u00e9l. Ella podr\u00eda ser la bibliotecaria de la  Public Library  , una mulata de anteojos, excesivamente seria, que esconde bajo sus p\u00e1rpados, algo somnolientos, la promesa de una gran pasi\u00f3n. Incluso se adivina tras el vestido, cerrado hasta el cuello, un cuerpo espl\u00e9ndido y sensible.", "Pero no importa. No perdamos el tiempo. La \"mina\" es un sue\u00f1o variable, y cada hombre tiene el suyo. Hay de todas las edades y colores, de todas las calidades de belleza, incluso las hay feas y malas.", "Pero todo hombre sue\u00f1a con una mujer, y quiere alcanzar su tipo particular de gloria para que ella lo mire y lo ame.", "En los \u00faltimos tiempos, esta teor\u00eda de Dolina ha resultado favorecida por los hechos de la realidad.", "Mart\u00edn Lousteau, ex ministro de Econom\u00eda, el muchacho de los \"rulitos\", ha tenido un encuentro personal con Juanita Viale , la m\u00e1s bella, distinguida, deseada mujer del cine y la TV de nuestro pa\u00eds. Casi para cualquier hombre, Juanita \"es demasiado\".", "Mart\u00edn Redrado, ex-presidente del Banco Central, protagoniz\u00f3 un romance, breve pero esperamos que volc\u00e1nico, nada menos que con Luciana Salazar. La m\u00e1s sexy de todas las medi\u00e1ticas.", "Tambi\u00e9n Amado (  Aim\u00e9  ) Boudou, actual ministro de Econom\u00eda y precandidato a Jefe de Gobierno de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, disfruta de una bella compa\u00f1\u00eda. Se llama Agustina Kampfer. Muchas felicidades para esta pareja de sonoridad franco-prusiana.", "\u00bfEstos hombres han hecho semejantes conquistas porque llegaron a \"algo\", como podr\u00eda ser el caso de Alfonso Prat Gay o el presidente ecuatoriano Rafael Correa, que tambi\u00e9n tiene admiradoras en este pa\u00eds? No necesariamente. El triunfo deportivo, la figuraci\u00f3n pol\u00edtica, la popularidad, el poder en cualquiera de sus formas, atraen la mirada femenina. Es indudable que, como descubri\u00f3 Dolina, los hombres hacemos todo tipo de cosas para que ellas nos miren. Subimos a la cumbre del Aconcagua, combatimos a pie y provistos de una boleadora con un mal\u00f3n de pampas a caballo, asaltamos bancos, consumamos sangrientas revoluciones y, en un nivel m\u00e1s modesto, salimos campeones en el torneo dominical de bolitas de nuestra cuadra, ubicada en Laferrere, sector Sur.", "Pero no por ello logramos que nos mire la chica que nos gusta. A veces nos miran las otras, pero no aquella, precisamente aquella, la que baila desnuda, envuelta en tules, en nuestros sue\u00f1os de madrugada, y nos besa en la boca. Esa no. Esa no nos mira. Son cosas que pasan.", "Despu\u00e9s de mirarnos, tenemos necesariamente que gustarle, y eso no es tan f\u00e1cil. En el caso de Lousteau, Boudou, Mart\u00edn Redrado o Alfonso Prat Gay, son muchachos j\u00f3venes, de buena familia (es decir con buenos modales) y excelente aspecto, de manera que tal vez los hubieran atendido igual, aunque no fueran famosos. Este detalle estropea un poco la teor\u00eda.", "Otro es el caso de los futbolistas. \"Carlitos\" T\u00e9vez, notable deportista y triunfador en el mundo de los millones de euros, sale (o vive) con Brenda Asnicar. Maxi L\u00f3pez es ahora el marido de la espectacular Wanda Nara. Diego Forl\u00e1n, novio y prometido de Zaira Nara. Fabi\u00e1n Cubero, en pareja con la atrayente Nicole Neumann. Mart\u00edn Demichelis, se llev\u00f3 bien lejos a Evangelina Anderson. Diego Simeone, unido a la escultural Carolina Baldini.", "Pero hay quienes sostienen que estas son parejas totalmente inevitables, digamos, naturales: famoso con famosa, joven con joven, rico con rica, \u00e9l y ella se han hecho a si mismos. Ellas ser\u00e1n preciosas (es verdad) pero ellos tienen el porte atl\u00e9tico, la gracia del barrio y la velocidad mental que otorga cualquier deporte.", "Hay casos que ayudan m\u00e1s y mejor a la teor\u00eda de Alejandro.", "Charly Garc\u00eda, \u00fanico genio indiscutido del rock nacional, hombre que le puso en cuerpo a todas las aventuras peligrosas de la existencia y as\u00ed qued\u00f3 (igual que nosotros) sale con Mercedes I\u00f1igo, una bella criatura de 20 a\u00f1os. Carlos Sa\u00fal Menem, en sus tiempos de oro, tuvo gran \u00e9xito entre las mujeres. No estuvimos bajo la cama, de manera que no sabemos si lo aprovech\u00f3 o no. Pero \u00e9xito tuvo. Y lindo, tampoco era, como Charly. Ricardo Mollo (otro m\u00fasico de talento) conquist\u00f3 a la joven y bella Natalia Oreiro.", "En definitiva: \u00bfEs cierto que los varones hacemos cualquier cosa, acometemos cualquier haza\u00f1a, para levantarnos a una mina?", "Sumando todas estas an\u00e9cdotas, m\u00e1s otras que cada uno conoce en su esquina, en su colegio y en la oficina donde trabaja, tenemos que darla por cierta.", "Es verdad. Hacemos cualquier cosa. Incluso sacamos de la manga algunos talentos que no se nos conoc\u00edan. A veces resulta: o sea que nos mira, le gustamos y la vida es bella.", "Hay que aceptar la Teor\u00eda Dolina. Es la \u00fanica salvaci\u00f3n para uno.", "S\u00ed, uno.", "Uno que no es millonario en euros. Uno que no es campe\u00f3n de nada, ni de la bolita cuadrada. Uno que no fue ministro. Que no es famoso. Que no es, ni siquiera, un famoso asesino, como Ricardo Barreda, que consigui\u00f3 novia desde el calabozo.", "Uno, que no es nada.", "Uno todav\u00eda est\u00e1 a tiempo de hacer algo que llame la atenci\u00f3n de ella, aunque sea en los cuatro minutos adicionales, mientras el referee mira el reloj.", "\u00bfO ya es tarde?"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368265-todo-por-levantarse-a-una-mina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Todo por levantarse a una mina", "fecha": "\r\n                \r\n              Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RIO GALLEGOS.- Tras 26 d\u00edas de conflicto que manten\u00eda paralizada a la producci\u00f3n de petr\u00f3leo en la provincia de Santa Cruz,  los representantes de los trabajadores y de las c\u00e1maras empresarias del sector petrolero alcanzaron un principio de acuerdo en una reuni\u00f3n encabezada por el ministro de Trabajo, Carlos Tomada. Los sindicalistas definir\u00e1n en una asamblea si aceptan o no los puntos que integran el acta firmada por el funcionario del gobierno nacional y los m\u00e1ximos representantes de las c\u00e1maras petroleras.", "As\u00ed lo confirm\u00f3 el presidente de la Federaci\u00f3n Argentina Sindical de Petr\u00f3leo, Gas y Biocombustibles, Alberto Roberti, en declaraciones al canal de TN. Finalmente, los gremialistas lograron que no se descuenten los d\u00edas de huelga si levantan la medida de fuerza.", "En tanto, Roberti advirti\u00f3 que estiman que durante las pr\u00f3ximas horas se normalice la producci\u00f3n petrolera en la provincia. \"No habr\u00e1 problemas con las naftas\", agreg\u00f3.", "M\u00e1s temprano, un grupo de trabajadores que responden al  jefe suspendido del sindicato de Petroleros Privados de Santa Cruz, H\u00e9ctor Segovia,  hab\u00edan tomado la sede del sindicato en Caleta Olivia para exigir que se revoque la intervenci\u00f3n al gremio.", "En tanto, Tomada hab\u00eda designado al funcionario de la Secretar\u00eda de Trabajo provincial, Roque Vitale, como delegado normalizador interino."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368189-santa-cruz-acuerdo-en-el-conflicto-petrolero", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Los gremialistas definir\u00e1n en una asamblea si levantan la huelga que mantiene en vilo a la provincia; fue tras una reuni\u00f3n con el ministro de Trabajo, Carlos Tomada", "titulo": "Santa Cruz: acuerdo en el conflicto petrolero", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La presidenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner present\u00f3, desde la Casa de Gobierno, la pel\u00edcula \"Marcianos\" , un film en dibujo animado que habla sobre la historia de la deuda externa y que fue elaborada por un equipo comandado por la Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas de la UBA.", "Durante el acto de presentaci\u00f3n, la presidenta habl\u00f3 de \"usar el canal Encuentro para explicar cosas y que los estudiantes se interesen en la historia en un mundo que ha cambiado. En un mundo en que antes era la palabra y ahora son las im\u00e1genes\".", "Adem\u00e1s, mencion\u00f3 en reiteradas ocasiones a Tato Bores dado que el c\u00f3mico \"hablaba con una simpleza que pod\u00eda llegar a todo el mundo\" tal como el Gobierno intenta hacer con programas como Encuentro. Asimismo, haciendo referencia al gui\u00f3n del c\u00f3mico en su momento cuando cuestionaba c\u00f3mo se iba a pagar la deuda externa, la presidenta afirm\u00f3: \"Casi como que Tato Bores estaba reclamando que ten\u00edamos que tener una Argentina como la que tenemos hoy\".", "Film de marcianos  \"Marcianos es la adaptaci\u00f3n para televisi\u00f3n de una colecci\u00f3n de cinco c\u00f3mics que versa sobre el endeudamiento p\u00fablico\", que editaron y produjeron los miembros del Museo de la Deuda Externa de la Facultad junto a docentes, graduados y alumnos de Econ\u00f3micas, explic\u00f3 a T\u00e9lam el decano de la Facultad, Alberto Barbieri.", "El acto que presenta al dibujo animado realizado por la Televisi\u00f3n P\u00fablica, Canal Encuentro y el Museo de la Deuda Externa dependiente de la Secretar\u00eda de Bienestar Estudiantil de la Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas de la UBA, se llevar\u00e1 a cabo a partir de las 17 en el Sal\u00f3n de las Mujeres, de la Casa de Gobierno.", "\"La idea de la pel\u00edcula es que la tem\u00e1tica de la deuda llegue de manera sencilla y que opere como disparador a los m\u00e1s j\u00f3venes, sobre todo a los del (ciclo) secundario\", explic\u00f3 el decano, quien revel\u00f3 que el proyecto se financi\u00f3 a trav\u00e9s de \"distintos programas oficiales\".", "El film -que consta de seis cap\u00edtulos- trata sobre un grupo de extraterrestres, que llegan al planeta en el cuarto milenio, luego de un holocausto, m\u00e1s precisamente al lugar f\u00edsico de la Tierra en donde se encontraba la Argentina. All\u00ed se encuentran con economistas que cuentan que los motivos \"del exterminio\" registrado en materia econ\u00f3mica tuvieron que ver con pol\u00edticas destinadas a incrementar de manera deliberada la deuda externa.", "Tambi\u00e9n realizan una rese\u00f1a hist\u00f3rica de la deuda argentina, desde el primer empr\u00e9stito solicitado en 1824 a la brit\u00e1nica Baring Brothers, y que se pag\u00f3 80 a\u00f1os despu\u00e9s, hasta el default de 2001 y la situaci\u00f3n de desendeudamiento actual.", "La pel\u00edcula se emite por el Canal Encuentro, los martes a las 22.30. \"La idea es que en el futuro cercano, la pel\u00edcula sea emitida en cines, centros comunitarios o escuelas que lo soliciten\", concluy\u00f3 el decano de la Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas de la UBA."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368518-cristina-kirchner-presento-un-dibujo-animado-sobre-la-deuda-externa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El film fue realizado por el Gobierno para explicarle a los j\u00f3venes c\u00f3mo fue la historia desde el primer empr\u00e9stito en 1824; adem\u00e1s, dijo que a Tato Bores reclamaba una Argentina como la actual;", "titulo": "Cristina Kirchner present\u00f3 un dibujo animado sobre la deuda externa", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El vice ministro de Econom\u00eda, Roberto Feletti, fue designado como director por el Estado en el Banco Macro, en la asamblea de accionistas que se realiz\u00f3 hoy, seg\u00fan informaron a  lanacion.com  distintas fuentes que asistieron a la reuni\u00f3n.", "Tras la designaci\u00f3n, Feletti se convirti\u00f3 en el segundo director que ocupa una silla en la entidad dirigida por Jorge Brito, luego de la derogaci\u00f3n de un inciso de un art\u00edculo de la ley por la cual se cre\u00f3 el Sistema Integrado de Jubilaciones y Pensiones (SIPA) de la Anses.", "De este modo, Feletti se sum\u00f3 a Rafael Magnanini, quien ya era director por el Estado en el banco, a partir de un acuerdo consensuado entre Brito y el Gobierno.  En la asamblea, adem\u00e1s, la Anses nombr\u00f3 a un miembro titular y a un suplente en la comisi\u00f3n fiscalizadora de la entidad.", "Una fuente que asisti\u00f3 a la reuni\u00f3n relat\u00f3 a  lanacion.com  que en la asamblea \"se aprobaron sin problemas los 15 puntos previstos\". Entre esos items, se dio el visto bueno al reparto de dividendos en efectivo, en 0,85 pesos por acci\u00f3n, lo que hace un total de $ 505.312.392,80. Y deleg\u00f3 en el directorio la oportunidad de pago.", "En la votaci\u00f3n, detall\u00f3 la fuente, la Anses vot\u00f3 \"acumulativamente\", a lo que la habilita el art\u00edculo 263 de la Ley 19.550. El organismo posee en la entidad el 30,65% del capital social y el 28,5% de los votos.", "Tambi\u00e9n hoy tiene lugar la asamblea de Consultatio, donde la Anses posee el 26,62% de participaci\u00f3n accionaria. Tampoco all\u00ed se espera que haya problemas, como los hubo en otras firmas, como Molinos y Siderar.", "Las de Macro y Consultatio son las dos asambleas que marcan el comienzo de una semana en la que se desarrollar\u00e1n las del Grupo Financiero Galicia, Banco Patagonia y la Citr\u00edcola San Miguel, entre otras.", "Moyano: \"No es cogesti\u00f3n\".  El l\u00edder de la CGT volvi\u00f3 a celebrar que el Gobierno haya ampliado su participaci\u00f3n en empresas a partir de la participaci\u00f3n accionaria que la Anses: \"El Gobierno est\u00e1 haciendo lo que corresponde. El Estado est\u00e1 ejerciendo su derecho de, a partir de tener un porcentaje importante de las acciones de determinada empresa, poner los directores que le corresponden. Eso no tiene lugar a discusi\u00f3n. La ley y el sentido com\u00fan lo marcan. Esto no es una cogesti\u00f3n ni nada que se le parezca. Es solamente participar de acuerdo a lo que corresponde a partir de las acciones que se tengan\", plante\u00f3.", "En este marco, critic\u00f3 la resistencia empresarial al avance del Estado. \"Pareciera que est\u00e1n ocultando otra cosa\", lanz\u00f3. Adem\u00e1s, volvi\u00f3 a abogar porque haya sindicalistas entre los nuevos directores. \"Muchas empresas tienen directores obreros. Es una cuesti\u00f3n de sentido com\u00fan: que los hombres que conocen la actividad participen de la direcci\u00f3n de las empresas\".", "El DNU de la pol\u00e9mica.  El Decreto de Necesidad y Urgencia (DNU), que caus\u00f3 pol\u00e9mica y un enfrentamiento con Techint que termin\u00f3 en la Justicia, permiti\u00f3 al Estado ampliar su injerencia en las empresas privadas donde la Anses pose\u00eda acciones. Hasta entonces, el Estado ten\u00eda impedido ampliar su participaci\u00f3n en las corporaciones.", "As\u00ed, hizo pie en 32 empresas, entre las que se encuentran Edenor, Consultatio, Macro, Gas Natural, Metrogas, Siderar, Molinos, Grupo Financiero Galicia, Banco Patagonia, Petrobras, Banco Franc\u00e9s y el Grupo Clar\u00edn, entre otras.", "Al heredar la cartera que pose\u00edan la AFJP, se desat\u00f3 un enfrentamiento con Techint, que rechaz\u00f3 el nombramiento de directores de la Anses en la asamblea de Siderar y recurri\u00f3 a la Justicia. El organismo comandado por Diego Bossio tambi\u00e9n present\u00f3 una demanda contra Siderar para que la Justicia anule lo resuelto en la asamblea.", "Antes, el Estado intent\u00f3 nombrar directores en Molinos pero fracas\u00f3. Sin embargo, en este caso no hubo acci\u00f3n judicial contra lo resuelto en la asamblea."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368478-el-viceministro-de-economia-fue-elegido-como-director-por-el-estado-en-el-macro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Feletti ocupar\u00e1 el cargo por la Anses; as\u00ed lo confirmaron adistintas fuentes que asistieron a la asamblea de accionistas del banco que preside Brito; se aprob\u00f3 el reparto de dividendos", "titulo": "El viceministro de Econom\u00eda fue elegido como director por el Estado en el Macro", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"Hoy los golpes de Estado tienden a darlos las polic\u00edas\". La frase es del ministro de la Corte Suprema de Justicia, Eugenio Zaffaroni. En di\u00e1logo con Ernesto Tenembaum, en Radio Mitre, Zaffaroni sostuvo que \"el \u00faltimo empuj\u00f3n\" a los ex presidentes Fernando de la R\u00faa y Eduardo Duhalde fue propiciado por la fuerza policial.", "\"Esto sucede tanto en \u00c1frica como en Am\u00e9rica Latina. Nuestra propia experiencia nos ense\u00f1a que el \u00faltimo empuj\u00f3n a de la R\u00faa se lo dio la Polic\u00eda; el empuj\u00f3n a Duhalde se lo dio la Polic\u00eda. El caso Ecuador fue un poco m\u00e1s manifiesto\", dijo Zaffaroni.", "Adem\u00e1s, apoy\u00f3 los cambios que la ministra Nilda Garr\u00e9 est\u00e1 llevando a cabo en la Polic\u00eda Federal.", "\"Por fin entiendo que en la Argentina estamos tratando de resolver una deuda que tenemos desde el regreso a la democracia. No hab\u00edamos redefinido nuestra polic\u00eda\", dijo el magistrado.", "En cuanto a las denuncias de corrupci\u00f3n en la fuerza, Zaffaroni sostuvo que a la corrupci\u00f3n de la instituci\u00f3n policial\" \u00e9l la denomina \"\u00e1mbito de recaudaci\u00f3n aut\u00f3noma\". \"Esto lo toler\u00f3 la estructura pol\u00edtica, cambio recaudaci\u00f3n aut\u00f3noma por condiciones de gobernabilidad\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368523-zaffaroni-hoy-los-golpes-de-estado-tienden-a-darlos-las-policias", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "As\u00ed lo sostuvo el ministro de la Corte Suprema de Justicia, para quien fue esa fuerza la que le dio \"el \u00faltimo empuj\u00f3n a de la R\u00faa y a Duhalde\"", "titulo": "Zaffaroni: \"Hoy los golpes de Estado tienden a darlos las polic\u00edas\"", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En medio de un duro conflicto con el Gobierno, el grupo Techint se convirti\u00f3 en el \u00fanico aportante local de empresas en el prestigioso r\u00e1nking elaborado por Forbes en las que aparecen las 2000 empresas m\u00e1s importantes del planeta.", "Seg\u00fan inform\u00f3 el diario  El Cronista,  la empresa con sede en Luxemburgo tiene dos subsidiarias en el listado: Tenaris, en el puesto 543; y Ternium Siderar, en el 920. Como el resto de las compa\u00f1\u00edas de este listado, la publicaci\u00f3n norteamericana evalu\u00f3 su car\u00e1cter de p\u00fablicas por cotizar en bolsa, sus ventas, ganancias, activos y valor de mercado.", "As\u00ed Tenaris inform\u00f3 ventas por US$ 7800 millones, ganancias por US$ 1100 millones, activos por US$ 14.200 millones y una valuaci\u00f3n de mercado de US$ 26.400 millones. Ternium comunic\u00f3 ventas por US$ 7400 millones, ganancias de US$ 622 millones, activos por US$ 11.100 millones y US$ 7100 millones de valor.", "Sin embargo, en la versi\u00f3n 2011 del r\u00e1nking figuran otros actores poderosos: en primero lugar, el JPMorgan, seguido por el HSBC, el conglomerado financiero-industrial norteamericano General Electric (GE), y las petroleras, ExxonMobil y Royal Dutch Shell. A nivel regional, las empresas brasile\u00f1as ostentan el liderazgo. Son 37, con Petrobras en la novena posici\u00f3n. Tambi\u00e9n se destacan Bradesco (46), Banco do Brasil (51) y Vale (53).", "La noticia recorre el mundo en momentos en que el Gobierno intenta lograr mayor injerencia a trav\u00e9s del nombramiento de directores en la empresa. Hace unos d\u00edas, y a trav\u00e9s de un decreto de necesidad y urgencia, derog\u00f3 el tope del 5% de derecho a voto que ten\u00eda la Anses en las empresas de la que es accionista y que aparec\u00eda en la ley de estatizaci\u00f3n del sistema de jubilaciones y pensiones."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368458-techint-la-unica-argentina-entre-las-companias-mas-poderosas-del-mundo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El conglomerado dirigido por Paolo Rocca, actualmente en conflicto con el Gobierno, es la \u00fanica firma local que aparece en el r\u00e1nking de la revista Forbes", "titulo": "Techint, la \u00fanica argentina entre las compa\u00f1\u00edas m\u00e1s poderosas del mundo", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El euro finalmente cerr\u00f3 en 6 pesos para la venta minorista en las principales casas de cambio y entidades de la city porte\u00f1a, una suma alcanzada esta ma\u00f1ana.", "De este modo, la divisa llega a una barrera que constituye su punto m\u00e1s alto en los \u00faltimos a\u00f1os. Adem\u00e1s, trepa en lo que va del a\u00f1o a un ritmo superior al d\u00f3lar, que se mantiene m\u00e1s regulado por el Banco Central, dado que en el pa\u00eds este \u00faltimo es m\u00e1s utilizado como reserva de valor para los ahorristas.", "A principios de este mes, una suba de tasas en el Viejo Continente, a diferencia de lo que ocurri\u00f3 en los Estados Unidos, donde se mantuvieron estables.", "Otro factor que incide sobre la cotizaci\u00f3n de la moneda europea son las tensiones en el mercado financiero global, pese a las dudas que existen en torno de algunos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, como Grecia y Portugal, acechados por el fantasma del d\u00e9ficit."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368446-el-euro-cerro-a-$-6", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "En la city porte\u00f1a, la divisa europea contin\u00faa la tendencia alcista y alcanza el precio que constituye una barrera psicol\u00f3gica", "titulo": "El euro cerr\u00f3 a $ 6", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La l\u00ednea de subte B  volvi\u00f3 a funcionar normalmente desde las 18.30, tras permanecer interrumpida durante unas tres horas.", "El servicio estaba cortado a ra\u00edz de un accidente que tuvo lugar en la estaci\u00f3n Angel Gallardo de ese servicio de subterr\u00e1neos porte\u00f1os.", "Fuentes de la concesionaria Metrov\u00edas confirmaron a  lanacion.com  que el hecho tuvo lugar a las 15.30 y que en el lugar interven\u00edan autoridades de la Polic\u00eda Federal y de Bomberos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368513-tras-varias-horas-de-interrupcion-volvio-a-funcionar-la-linea-b-de-subte", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Desde las 18.30 se restableci\u00f3 el servicio; hab\u00eda sido cortado por un accidente que ocurri\u00f3 en la estaci\u00f3n Angel Gallardo", "titulo": "Tras varias horas de interrupci\u00f3n, volvi\u00f3 a funcionar la l\u00ednea B de subte", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA PLATA.- La familia a la que le robaron $ 600.000 destinados al trasplante de m\u00e9dula \u00f3sea de su hija Bianca, de 7 a\u00f1os, abri\u00f3 cuentas en la sucursal 12830 del Banco Naci\u00f3n, en Quilmes, para quienes quieran ayudar econ\u00f3micamente. La caja de ahorros en pesos es la N\u00b0 3781229884 (CBU 01100372-30003712298847), a nombre de Gabriela Latorre; la cuenta en d\u00f3lares es la N\u00b0 37229891 (CBU 01100372-31003712298916).", "LA PLATA.- El gobierno bonaerense removi\u00f3 ayer a cinco altos funcionarios de la empresa de trenes Ferrobaires, que hab\u00eda sido intervenida tras el accidente ocurrido en febrero en San Miguel, en el que murieron cuatro personas. La c\u00fapula de la compa\u00f1\u00eda de capitales p\u00fablicos estaba tambi\u00e9n en la mira por conflictos gremiales y otros accidentes, como uno con 70 heridos en las cercan\u00edas de Lezama.", "CORDOBA.- Un jurado popular comenz\u00f3 ayer a juzgar en la ciudad de San Francisco al ex basquetbolista Alejandro Bertotti, acusado de asesinar de 24 pu\u00f1aladas a su esposa Natalia Vercesi, embarazada de seis meses. Bertotti denunci\u00f3 que la mujer hab\u00eda muerto en un robo, pero luego fue detenido Leandro Forti, de 21 a\u00f1os, que declar\u00f3 que Bertotti le pag\u00f3 para que atacara mortalmente a su mujer."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368371-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un delincuente muri\u00f3 esta ma\u00f1ana al chocar en el cruce de la avenida Cabildo y Besares el auto que acaba de robar a un comerciante del partido de Vicente L\u00f3pez.", "Fuentes policiales informaron que el hombre, de unos 30 a\u00f1os, colision\u00f3 contra varios autos cuando circulaba a toda velocidad y a contramano en el barrio porte\u00f1o de N\u00fa\u00f1ez.", "Tras el accidente, al menos dos personas resultaron heridas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368444-huida-fatal-en-nunez-murio-en-un-choque-tras-robar-un-auto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El ladr\u00f3n, que acaba de asaltar a un comerciante en Vicente L\u00f3pez, circulaba a contramano cuando colision\u00f3 contra varios autos; hay dos heridos", "titulo": "Huida fatal en N\u00fa\u00f1ez: muri\u00f3 en un choque tras robar un auto", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un ciudadano colombiano fue detenido hoy en el aeropuerto de Ezeiza. EL hombre tiene pedido de captura de un fiscal norteamericano, por estar sospechado de haber participado en el tr\u00e1fico de 8 toneladas de coca\u00edna a ese pa\u00eds mediante la utilizaci\u00f3n de submarinos.", "El subsecretario de Delitos Complejos del Ministerio de Seguridad de la Naci\u00f3n, Miguel Robles, confirm\u00f3 a T\u00e9lam que se trata de Ignacio Alvarez Meyendorff, de 50 a\u00f1os, quien fue apresado por personal de la Polic\u00eda de Seguridad Aeroportuaria (PSA) por orden del juez federal 2 de Lomas de Zamora, Carlos Ferreyro Pella.", "La sospecha, seg\u00fan las investigaciones que se llevan a cabo en Estados Unidos, es que Alvarez Meyendorff integra el \"Cartel del Norte del Valle\", una de las organizaciones dedicadas al tr\u00e1fico de drogas m\u00e1s grandes de Colombia.", "Tambi\u00e9n conocido como \"Nacho\", \"El Viejo\" o \"Gran Hermano\", Alvarez Meyendorff est\u00e1 acusado en Estados Unidos de ser \"testaferro\" de ese c\u00e1rtel colombiano y enfrenta causas por \"lavado de dinero\" por una suma millonaria, explicaron los investigadores argentinos.", "Adem\u00e1s, se cree que el apresado fue \"el cerebro y organizador log\u00edstico\" del tr\u00e1fico de drogas a Estados Unidos mediante la utilizaci\u00f3n de submarinos.", "\"Estaba siendo buscado por las agencias internacionales antidrogas tras un pedido de captura internacional firmado por un fiscal de Nueva York que investiga el tr\u00e1fico de ocho toneladas de coca\u00edna a Estados Unidos\", dijo Robles.", "La detenci\u00f3n fue concretada el pasado domingo cuando Alvarez Meyendorff arrib\u00f3 al pa\u00eds en un vuelo de la empresa LAN procedente de Tahit\u00ed.", "Al momento de la detenci\u00f3n, los efectivos de la PSA secuestraron el equipaje de mano del detenido.", "El detenido qued\u00f3 a disposici\u00f3n del juez Ferreyro Pella y actualmente se encuentra alojado en una dependencia del Servicio Penitenciario Federal."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368475-ezeiza-detienen-a-un-colombiano-con-pedido-de-captura-de-eeuu-por-narcotrafico", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Se cree que el apresado fue \"el cerebro y organizador log\u00edstico\" del tr\u00e1fico de drogas mediante la utilizaci\u00f3n de submarinos", "titulo": "Ezeiza: detienen a un colombiano con pedido de captura de EE.UU. por narcotr\u00e1fico", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El juez de Garant\u00edas n\u00famero 1 de Mercedes, Marcelo Romero, resolvi\u00f3 elevar a juicio oral la causa que investiga el triple crimen de los empresarios Sebasti\u00e1n Forza, Leopoldo Bina y Dami\u00e1n Ferr\u00f3n, que fueron hallados muertos en una zanja en General Rodr\u00edguez, en agosto de 2008.", "En enero pasado, el fiscal Juan Bidone hab\u00eda presentado el requerimiento de elevaci\u00f3n a juicio. Bidone quiere en el banquillo a quienes el considera los autores del hecho: los hermanos Mart\u00edn y Cristian Lanatta, y los hermanos V\u00edctor y Marcelo Schillaci.", "El delito que se les imputa es el de \"privaci\u00f3n ilegal de la libertad agravada por su comisi\u00f3n mediante violencia y amenazas en concurso real con homicidio agravado por su comisi\u00f3n con ensa\u00f1amiento, alevos\u00eda y con el concurso premeditado de m\u00e1s de dos personas -tres hechos-, todos enlazados materialmente entre s\u00ed\", seg\u00fan se detalla en la resoluci\u00f3n a la que tuvo acceso  lanacion.com.", "Entre los argumentos que sostienen la decisi\u00f3n del juez, se indica que \"\"...se encuentra acreditado \u2026 que al menos cuatro sujetos de sexo masculino coparticiparon funcionalmente en la ejecuci\u00f3n de un plan criminal previamente acordado, llevando a cabo -en base a una distribuci\u00f3n de roles- tareas preestablecidas que comprend\u00edan privar ilegalmente de la libertad mediante el empleo de violencia y amenazas y dar posterior muerte a Dami\u00e1n Ferr\u00f3n, Leopoldo Bina y Sebasti\u00e1n Forza....\".", "Tres muertes. El 13 de agosto de 2008, los cuerpos de Forza, Bina y Ferr\u00f3n fueron encontrados en una zanja al costado de un camino en General Rodr\u00edguez. Hab\u00edan desaparecido hac\u00eda una semana. Los cad\u00e1veres estaban atados con precintos de pl\u00e1stico y colocados boca abajo. Hab\u00edan sido acribillados a balazos.", "La trama de esta investigaci\u00f3n se fue complicando a medida que comenz\u00f3 a hablarse de presuntos v\u00ednculos con narcotraficantes mexicanos, aportes a la campa\u00f1a electoral y venta de efedrina.", "La hip\u00f3tesis que mantiene Bidone es que los tres empresarios fueron convocados el 7 de agosto del 2008 a una reuni\u00f3n en el hipermercado Wal Mart de la localidad bonaerense de Sarand\u00ed.", "All\u00ed es cuando desaparecen y, seg\u00fan la investigaci\u00f3n, habr\u00edan sido llevados a la casa de Cristian Lanatta en Quilmes. El asesinato, siempre seg\u00fan la investigaci\u00f3n, habr\u00eda ocurrido en esa casa. Los cuerpos habr\u00edan sido mantenidos en un freezer antes de ser arrojados al zanj\u00f3n donde se los encontr\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368469-el-triple-crimen-de-general-rodriguez-a-juicio-oral", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El juez de garant\u00edas resolvi\u00f3 que hay elementos suficientes para llevar adelante el debate; en el banquillo estar\u00e1n los hermanos Lanata y Schillaci;", "titulo": "El triple crimen de General Rodr\u00edguez, a juicio oral", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Cielo despejado o algo nublado. Vientos leves del Este, rotando al Norte.  M\u00edn.: 10\u00b0 / M\u00e1x.: 24\u00b0 Conoc\u00e9 el pron\u00f3stico completo", "No hay cortes programados para la jornada", "M\u00e1s informaci\u00f3n", "Actividad presidencial.  Desde la 16.30, la presidenta Cristina Kirchner encabezar\u00e1 el acto de presentaci\u00f3n del plan \"Carne para Todos\" en la Casa Rosada. A las 17, asistir\u00e1 al lanzamiento de una serie de cortos  de dibujos animados sobre la deuda externa argentina creados por la Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas de la UBA.", "Ley de prepagas.  A las 13.30, la comisi\u00f3n de Salud de la c\u00e1mara de Diputados intentar\u00e1 emitir un dictamen sobre el proyecto de ley que regula la medicina prepaga.", "Cumbre .  A las 14, el ministro de Trabajo, Carlos Tomada, y el diputado por Nuevo Encuentro,  Mart\u00edn Sabbatella, se reunir\u00e1n para tejer una posible alianza de cara a las elecciones a jefe de gobierno porte\u00f1o.", "Lavado de dinero.  Desde las 14, el ministro de Justicia, Julio Alak, expondr\u00e1 ante la Comisi\u00f3n de Justicia de la C\u00e1mara de Diputados sobre la lucha contra el lavado de dinero y los cambios en la Unidad de Informaci\u00f3n Financiera (UIF).", "Reuni\u00f3n.  A las 15, el l\u00edder de la CGT, Hugo Moyano, participar\u00e1 de una reuni\u00f3n en la sede gremial para organizar el acto del pr\u00f3ximo viernes en la Avenida  9 de Julio.", "Asume Mendiguren.  Desde las 17.30, Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren asumir\u00e1 como presidente de la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA).", "Acto de Filmus.  A las 18, el senador Daniel Filmus se lanzar\u00e1 oficialmente como precandidato a jefe de gobierno porte\u00f1o en el Luna Park.", "F\u00fatbol.  A las 21.15, V\u00e9lez Sarsfield se enfrentar\u00e1 con a la Liga Deportiva Universitaria, de Ecuador, por los octavos de final de la Copa Libertadores de Am\u00e9rica.  Seguilo en vivo por canchallena.com", "-\"Los Gordos\" le dan la espalda al acto del viernes de Moyano (LA NACION)", "-Fuerte rechazo de Alfons\u00edn a una alianza con Macri para octubre (LA NACION)", "-La oposici\u00f3n, el carro y los caballos. Por  Fernando Laborda  (Para  lanacion.com  )", "-Internet: \u00bfuna salida a los l\u00edmites a la publicidad de campa\u00f1a electoral?. Por  Lucrecia Bullrich  (  lanacion.com  )", "-Reapareci\u00f3 Jaime y trabajar\u00e1 en Cristina 2011 (LA NACION)", "-Queda al descubierto el horror de Guant\u00e1namo (LA NACION)", "-Cuba: un comunismo envejecido. Por  Emilio J. C\u00e1rdenas  (Para  lanacion.com  )", "-Dame tu celular y te dir\u00e9 d\u00f3nde estuviste (LA NACION)", "-Alerta en Londres por el temor a un ataque durante la boda real (LA NACION)", "-Prensa militante (LA NACION)", "-Elogio del coraje. Por Jos\u00e9 Claudio Escribano (LA NACION)", "-\u00bfQu\u00e9 sabes de Osama Bin Laden? (  El Pa\u00eds- Espa\u00f1a)", "-Los olvidados de Chern\u00f3bil ( ABC  - Espa\u00f1a)", "-La factura real ( El Mundo  - Espa\u00f1a)", "-Royal wedding apps downloaded by one in three (The Telegraph  - Inglaterra)", "-Chernobyl disaster 25th anniversary (  The Big Picture  - EE.UU.)", "-Raul Castro and Cuba's next revolution (  Los Angeles Times - Estados Unidos )", "- The Guant\u00e1namo Papers ( The New York Times-  Estados Unidos)", "-Guant\u00e1namo files: all 779 detainees (  The Guardian  - Inglaterra)", "@JulioPiumato (Dirigente gremial)  Ma\u00f1ana madrugamos y seguimos trabajando por Argentina y preparando el Acto del viernes 29! en la 9 de Julio APDV c CGT y @CFKArgentina", "@DipRoyCortina (Diputado nacional-PS)  Cuanto sectarismo en la politica argentina ! ...", "@mauriciomacri (Jefe de gobierno porte\u00f1o)  Vayan a ver Cuento chino ! Historia genial y tremenda actuacion d RDarin", "@CFKArgentina (Presidenta)  Todos los chicos de las escuelas rurales en 2012 van a estar conectados a la televisi\u00f3n digital y tambi\u00e9n a internet.", "@NatachaJaitt (Medi\u00e1tica)  Que mal me caen\" los comunicados de prensa\" q envian los \"famosos\" tan generales, tan escritos X OTROS!", "@Moria_Casan (Vedette)  Ser\u00e1n 14 especiales de \"A la cama con Moria\" y lo podr\u00e1n ver por Magazine, no imaginan lo que ser\u00e1!!!!!", "@RocioGH2011 (Ex participante de GH)  ...pat\u00e9tico el pap\u00e1 de pepa diciendo q hablo mal de cris y que soy una mala persona...sinceramente.. de cuarta!", "\u00b0"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368426-lo-que-hay-que-saber-antes-de-salir-de-casa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una s\u00edntesis para conocer lo que pasa", "titulo": "Lo que hay que saber antes de salir de casa", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fernando MassaLA NACION", "Los vecinos de Recoleta est\u00e1n cada vez m\u00e1s preocupados por los robos en edificios. S\u00f3lo hay que consultar en la zona sobre alg\u00fan departamento que haya sido desvalijado \u00faltimamente para darse cuenta de que \u00e9sta es una modalidad delictiva que se repite con frecuencia y que inquieta a todos.", "Anteayer, fueron dos nuevos edificios invadidos por ladrones. En Juncal 1981, un grupo de delincuentes rob\u00f3 en dos de los cuatro departamentos en los que ingresaron, aprovechando que sus habitantes estaban afuera durante la Semana Santa. En otro edificio situado justo enfrente una familia fue v\u00edctima de otro robo: tres delincuentes sorprendieron a un hombre cuando ingresaba en su departamento y lo encerraron en un cuarto junto a su familia por dos horas mientras le saqueaban la casa.", "Fuentes policiales confirmaron a La Nacion que en el edificio de Juncal 1981, a metros de Ayacucho, fueron violentadas las puertas de cuatro departamentos, aunque en dos de ellos no robaron nada porque se encontraban deshabitados. La denuncia a la comisar\u00eda 17a., con jurisdicci\u00f3n en la zona, la realiz\u00f3 un propietario, que al regreso del viaje que realiz\u00f3 durante Semana Santa se encontr\u00f3 con la puerta de su casa forzada y el robo de una notebook, el reproductor de DVD y una c\u00e1mara filmadora, entre otros objetos de electr\u00f3nica.", "Seg\u00fan dijo a La Nacion el encargado del edificio, Luis Ruiz, el atraco se descubri\u00f3 anteayer alrededor de las 23.30, aunque como no hubo testigos del hecho no se pudo determinar a\u00fan cu\u00e1ndo ocurri\u00f3. \"No se sabe ni c\u00f3mo entraron ni en qu\u00e9 momento. S\u00f3lo que robaron en dos de los departamentos en los que entraron, porque los otros est\u00e1n vac\u00edos. Todav\u00eda falta que vuelva uno de los propietarios y ah\u00ed reci\u00e9n se va a saber qu\u00e9 le falta\", dijo Ruiz, que se\u00f1al\u00f3 que la puerta de entrada al edificio, que no cuenta ni con vigilancia ni con c\u00e1maras de seguridad, no fue violentada.", "En tanto, en el edificio situado en Juncal 1938, justo en diagonal al otro robado, una familia sufri\u00f3 un asalto a manos de tres delincuentes que sorprendieron al due\u00f1o de casa cuando ingresaba en su departamento.", "\"Fue ayer [por anteayer], a las 19. Sub\u00ed al departamento y cuando estaba por entrar vi a tres personas armadas escondidas en la escalera, dos de ellos de unos 30 a\u00f1os, y el otro m\u00e1s chico, de unos 18. Adentro ya estaba mi mujer con mis tres hijos; acab\u00e1bamos de llegar de un viaje que hicimos por el fin de semana\", relat\u00f3 a La Nacion Santiago, propietario del departamento, que trabaja en una oficina de recursos humanos y que pidi\u00f3 la reserva de su apellido.", "Seg\u00fan cont\u00f3, si bien el robo no fue violento, los delincuentes lo encerraron a \u00e9l junto a su esposa y sus tres hijos peque\u00f1os en un cuarto durante dos horas y se llevaron principalmente objetos de electr\u00f3nica. \"Me preguntaban si era polista, pero se ve que se hab\u00edan equivocado. Despu\u00e9s me ped\u00edan que los llevara a recorrer otros departamentos, pero me negu\u00e9 y finalmente desistieron\", dijo.", "Ram\u00f3n Chayle, encargado del edificio situado en Juncal 2160, a pocas cuadras de ah\u00ed, coment\u00f3 a La Nacion que los robos a departamentos son algo com\u00fan en la zona y que, de hecho, el verano pasado asaltaron a unos chicos mientras hac\u00edan una fiesta. \"Ha pasado en la zona que cuando alguien entra se encuentra dentro del edificio con los delincuentes. Se meten de diferentes formas: o esperan a que alguien aparezca o prueban enjabonando una llave hasta que logran abrir\", explic\u00f3.", "Ese mismo modus operandi utiliz\u00f3 un grupo de delincuentes el 1\u00b0 del actual para robar dos departamentos en un edificio en Juncal al 2800. En su momento, el encargado del edificio hab\u00eda encontrado la cerradura de la entrada con jab\u00f3n y se sospechaba que lo hab\u00edan utilizado para encontrar el punto justo y abrirla sin necesidad de forzarla.", "Para Mar\u00eda Sol Dom\u00ednguez, encargada de un quiosco de revistas en el cruce de Juncal y Uriburu, el problema es la falta de presencia policial en la zona. \"Antes siempre hab\u00eda una consigna policial, pero ya hace rato que no se ve a nadie. Ac\u00e1, los robos no son s\u00f3lo a departamentos: el mes pasado entraron al local del centro de est\u00e9tica Iobella que queda ac\u00e1 a la vuelta\", dijo.", "En las \u00faltimas semanas el barrio de Recoleta tambi\u00e9n fue noticia por la inseguridad, luego de que La Nacion revelara una ola de asaltos sufrida por alumnos de secundaria de colegios de la zona, a manos de otro grupo de menores, situaci\u00f3n que deriv\u00f3 en la creaci\u00f3n de senderos seguros."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368370-inquieta-a-recoleta-una-sucesion-de-robos-en-edificios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El fin de semana desvalijaron tres departamentos de dos edificios ubicados en Juncal al 1900", "titulo": "Inquieta a Recoleta una sucesi\u00f3n de robos en edificios", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los vuelos programados para la primera ma\u00f1ana sufr\u00edan demoras en Aeroparque tras un paro iniciado por la Uni\u00f3n del Personal Superior y Profesional de Empresas Aerocomerciales (UPSA) y que fue levantado dos horas despu\u00e9s de iniciado. La medida provoc\u00f3 retrasos en los vuelos siguientes, pero comenzaba a normalizarse hacia el mediod\u00eda.", "Fuentes de Aeropuertos Argentina 2000 indicaron a  lanacion.com  que el gremio estuvo reunido en asamblea hasta las 10 cuando la situaci\u00f3n comenz\u00f3 a normalizarse.", "La medida fue concretada en la base a\u00e9rea para reclamar a las compa\u00f1\u00edas estatales la incorporaci\u00f3n en puestos jer\u00e1rquicos de personal \"encuadrado en el escalaf\u00f3n del sindicato\", dijo a la agencia DyN el secretario de UPSA, Rub\u00e9n Fern\u00e1ndez.", "El sindicalista critic\u00f3 al presidente del Grupo Aerol\u00edneas Argentinas, Mariano Recalde, al tiempo que fuentes del aeroparque manifestaron a esta agencia que los retrasos en los vuelos respond\u00edan a la reprogramaci\u00f3n a la que oblig\u00f3 la protesta de los empleados agrupados en UPSA.", "\"Es lamentable que un hombre formado en Derecho como Recalde desconozca dos fallos de la Justicia, uno en primera instancia y el otro en segunda, que ordenan al Grupo Aerol\u00edneas Argentinas a incorporar en cargos jer\u00e1rquicos a personal encuadrado en el escalaf\u00f3n del sindicato\", se quej\u00f3 Fern\u00e1ndez. Advirti\u00f3 luego que las \"asambleas informativas se multiplicar\u00e1n si contin\u00faa la resistencia a cumplir con las sentencias judiciales, que fueron avaladas por un dictamen del Ministerio de Trabajo de la Naci\u00f3n\", al tiempo que alert\u00f3 que \"el malestar puede derivar en un paro\".", "\"Apelamos a este tipo de medida en l\u00ednea con el pedido de la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez de evitar molestias a los pasajeros, pero no quedar\u00e1 otra posibilidad que la de declarar un paro si sigue en pie la posici\u00f3n del Grupo\", advirti\u00f3.", "Dijo por \u00faltimo que, en la asamblea informativa de esta ma\u00f1ana, participaron trabajadores de las empresas Aerol\u00edneas Argentinas, Austral L\u00edneas A\u00e9reas, Aerohandling, Jet Paq y Optar, todas pertenecientes a la corporaci\u00f3n que comanda el kirchnerista Recalde, hijo del diputado nacional y representante legal de la CGT, H\u00e9ctor Recalde."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368439-demoras-en-aeroparque-por-una-protesta-gremial", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Un paro del Personal Superior Aerona\u00fatico afect\u00f3 los vuelos de Austral y Aerol\u00edneas", "titulo": "Demoras en Aeroparque por una protesta gremial", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Abor\u00edgenes de la comunidad qom manten\u00edan esta ma\u00f1ana \"por tiempo indeterminado\" un campamento en la avenida 9 de Julio, a la altura del barrio porte\u00f1o de Monserrat, para reclamar a los gobiernos nacional y de Formosa la restituci\u00f3n de sus tierras, de las que fueron desalojados luego de una represi\u00f3n policial en la que murieron dos personas.", "Los manifestantes iniciaron la protesta ayer, con huelga de hambre incluida, cuando se instalaron en el cruce de 9 de Julio y Avenida de Mayo, lo que interrumpi\u00f3 el tr\u00e1nsito en la mano que va hacia el Sur.", "\"Basta de violar los derechos humanos\", consigna una de las pancartas de los abor\u00edgenes encabezados por el cacique F\u00e9lix D\u00edaz, que pasaron la noche en el lugar y advirtieron que se quedar\u00e1n all\u00ed \"por tiempo indeterminado\", hasta que les desvuelvan sus tierras y sus reclamos sean respondidos.", "Los abor\u00edgenes reclaman a los gobiernos nacional y de Formosa la restituci\u00f3n de 1300 hect\u00e1reas de tierras, de las que fueron desalojados luego de una represi\u00f3n policial, ocurrida cerca de Laguna Blanca (Formosa) el 23 de noviembre pasado, en la que murieron un qom y un efectivo policial.", "D\u00edaz mantiene un cr\u00f3nico reclamo de tierras ante las autoridades provinciales. \"Esto no es novedoso ni bueno para nosotros, muchos estamos enfermos. No nos queda otra, aunque sea peligroso lo vamos a hacer porque no tenemos m\u00e1s nada que perder\", indic\u00f3 el cacique.", "En tanto, el ministro de Gobierno de la provincia de Formosa, Jorge Gonz\u00e1lez, en di\u00e1logo con la agencia T\u00e9lam los exhort\u00f3 a que vuelvan al di\u00e1logo que \"es lo que tiene que primar y no forzar situaciones\". Y explic\u00f3: \"Se trata de un grupo muy peque\u00f1o de la comunidad La Primavera, mucho menos del 10 por ciento, con quien hay imposibilidad de di\u00e1logo. El resto de la comunidad posee un t\u00edtulo de propiedad comunitario por 5187 hect\u00e1reas, donde viven 413 familias\".", "Demoras en la Panamericana.  Varios accidentes ocurridos en las primeras horas de hoy provocaban demoras en la Panamericana.", "Seg\u00fan detall\u00f3 Vialidad Nacional a  lanacion.com,  entre las 7 y las 9.30, hubo un triple choque en el ramal Tigre, a la altura de Avellaneda, y un cami\u00f3n se incendi\u00f3 en el km. 17 mano hacia el norte."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368429-la-9-de-julio-estara-cortada-por-tiempo-indeterminado-por-la-protesta-de-aborigenes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Miembros de la comunidad Qom de Formosa protestan a la altura de la Avenida de Mayo por la restituci\u00f3n de tierras; complicaciones en el tr\u00e1nsito;", "titulo": "La 9 de Julio estar\u00e1 cortada por tiempo indeterminado por la protesta de abor\u00edgenes", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tras el fallo de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n en el expediente de la tragedia de Cromagnon, que orden\u00f3 la reapertura de la calle Mitre, donde funcionaba el boliche bailable, el gobierno porte\u00f1o iniciar\u00e1 una nueva ronda de di\u00e1logo con los familiares de las v\u00edctimas para evaluar c\u00f3mo instrumentar el mandato judicial.", "Hasta el momento, lo \u00fanico seguro es que habr\u00e1 pol\u00e9mica en el intento por compatibilizar el inter\u00e9s vecinal y general por recobrar una arteria vital para los frentistas y para el tr\u00e1nsito, con el inter\u00e9s de algunos familiares que pretenden conservar el santuario que construyeron sobre Mitre para recordar a los seres queridos que perdieron en la tragedia.", "Ayer ya se vivi\u00f3 un anticipo del contrapunto que rondar\u00e1 todas las negociaciones. Mientras los familiares propusieron abrir una calzada paralela al \"santuario\" sobre terrenos ferroviarios, vecinos de la zona reclamaron desplazarlo y construir un monumento, cuyo dise\u00f1o ya fue concursado por el gobierno porte\u00f1o, para recordar a v\u00edctimas de la tragedia.", "Los familiares propusieron a legisladores y comerciantes abrir la circulaci\u00f3n vehicular por terrenos ferroviarios cercanos al predio donde hoy se rinde homenaje a los 194 fallecidos. \"Queremos que el santuario se mantenga como est\u00e1, pero proponemos abrir una calzada paralela a Bartolom\u00e9 Mitre sobre la plaza seca del ferrocarril Sarmiento. El espacio, incluso, es m\u00e1s ancho que la calzada actual\", explic\u00f3 Nino Ben\u00edtez, padre de una de las v\u00edctimas.", "El hombre confirm\u00f3 que se hab\u00eda tomado contacto telef\u00f3nico con el presidente de la Asociaci\u00f3n Vecinos de la Calle Bartolom\u00e9 Mitre y anticip\u00f3 que el pr\u00f3ximo paso ser\u00e1 una reuni\u00f3n conjunta con las autoridades para hallar una soluci\u00f3n para el diferendo.", "Por su parte, Leonardo Dattoli, presidente de la Asociaci\u00f3n Balvanera al Sudoeste, inform\u00f3 que los vecinos que representa se acercaron a la Legislatura porte\u00f1a para que los diputados, con una futura ley, cumplan con la disposici\u00f3n judicial de abrir la calle.", "\"No queremos topadoras, sino que se inicie un proceso de liberaci\u00f3n de la calle. Proponemos un consenso entre familiares, vecinos, el gobierno de la ciudad y la Defensor\u00eda del Pueblo para garantizar que este sector sea una zona protegida hasta tanto avance el resto de las obras de apertura de la calle\", dijo en declaraciones televisivas, y puntualiz\u00f3 que el proyecto incluye, adem\u00e1s, la construcci\u00f3n de un monumento con un gran faro y una placa con los nombres de los chicos.", "Adem\u00e1s, Dattoli revel\u00f3 la intenci\u00f3n oficial de transformar las instalaciones del ex boliche bailable en un museo de la memoria y la juventud.", "Desde el gobierno, fue el jefe de gabinete, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, quien adelant\u00f3 que se abrir\u00e1 una instancia de di\u00e1logo. \"Bartolom\u00e9 Mitre es una arteria importante de circulaci\u00f3n en la zona de Once, pero tambi\u00e9n hay que entender que es un tema muy sensible para los familiares de las v\u00edctimas. Nuestra intenci\u00f3n es compatibilizarlo con el reclamo de los vecinos, que es justo\", se\u00f1al\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368334-ronda-de-dialogo-para-reabrir-la-calle-mitre-en-balvanera", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Tras la orden judicial, el gobierno porte\u00f1o convoc\u00f3 a evaluar las alternativas posibles", "titulo": "Ronda de di\u00e1logo para reabrir la calle Mitre en Balvanera", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ricardo Sametband LA NACION", "La posibilidad de que la ubicaci\u00f3n de un usuario de smartphones o tablets pueda ser seguida con alt\u00edsima precisi\u00f3n a partir de los datos que registra y guarda su tel\u00e9fono o dispositivo no deja de generar pol\u00e9mica. Para muchos expertos, esa herramienta, concebida por las empresas para ofrecer mejores servicios geolocalizados, amenaza con convertirse en una excesiva intromisi\u00f3n en la privacidad de los clientes.", "El inicio de las Pascuas sorprendi\u00f3 a los usuarios del iPhone y la iPad con la noticia de que sus aparatos estaban registrando cada paso que daban, y que esos datos estaban disponibles para cualquier persona con acceso a los equipos. Esto dispar\u00f3 especulaciones y teor\u00edas conspirativas de todo tipo. La informaci\u00f3n original fue publicada por el blog Radar de la editorial O\u2019Reilly (http: radar.oreilly.com) y r\u00e1pidamente se difundi\u00f3 en los blogs especializados. Un representante y un senador de los Estados Unidos emplazaron a Apple a aclarar en 15 d\u00edas h\u00e1biles el porqu\u00e9 de este seguimiento no autorizado. Los gobiernos de Alemania, Francia e Italia tambi\u00e9n est\u00e1n investigando si existe una violaci\u00f3n de la privacidad de los usuarios, y ayer la compa\u00f1\u00eda fue demandada en el estado de Florida, Estados Unidos, por este tema.", "Al cierre de esta edici\u00f3n no hab\u00eda todav\u00eda una respuesta oficial de Apple sobre esta pr\u00e1ctica; diversos expertos especulan que el prop\u00f3sito de este listado que registra los movimientos de una persona est\u00e1 mal implementado en el iPhone y deber\u00eda ir borrando las posiciones m\u00e1s viejas, pero no lo est\u00e1 haciendo. En todo caso, cuando el usuario acepta la licencia de uso del iPhone, autoriza a la compa\u00f1\u00eda a recolectar informaci\u00f3n sobre la ubicaci\u00f3n del equipo.", "Quienes accedan a un iPhone o una iPad corriendo iOS 4, o a la Mac con la que estos dispositivos se sincronizan, y tengan algo de pericia, podr\u00e1n acceder al archivo  consolidated.db  . En este listado indiscreto, que no est\u00e1 protegido, se listan las coordenadas geogr\u00e1ficas y la hora en la que el equipo se conect\u00f3 a una antena celular o a un Wi-Fi, y se almacenan meses de datos. Esa informaci\u00f3n usa la geolocalizaci\u00f3n ofrecida por las torres de telefon\u00eda celular, y no por el GPS, as\u00ed que la ubicaci\u00f3n puede tener un error de cientos de metros; aun as\u00ed, es una violaci\u00f3n de la privacidad.", "Para evitar que estos datos est\u00e9n disponibles libremente hay que poner contrase\u00f1a a la copia de seguridad que se genera en la Mac cuando se sincroniza el iPhone (se activa, en la computadora, en la aplicaci\u00f3n iTunes); y es recomendable activar la protecci\u00f3n con contrase\u00f1a del m\u00f3vil para impedir que un desconocido tenga acceso al archivo.", "Esta vulnerabilidad se conoce desde hace ya alg\u00fan tiempo, pero reci\u00e9n ahora lleg\u00f3 a o\u00eddos del gran p\u00fablico e hizo que surgieran dudas similares sobre otros m\u00f3viles. Los dispositivos con sistema operativo Android tambi\u00e9n registran esta informaci\u00f3n, pero limitada a las \u00faltimas 50 radiobases de la red celular a la que se conect\u00f3 el equipo y las \u00faltimas 200 redes Wi-Fi. Adem\u00e1s, para tener acceso a esa informaci\u00f3n hay que tener acceso como administrador (  root  , en la jerga inform\u00e1tica), algo que no es posible en todos los dispositivos ni es una pr\u00e1ctica avalada por Google, desarrolladora de Android.", "En un comunicado la empresa afirma, adem\u00e1s, que toda la recolecci\u00f3n y distribuci\u00f3n de datos debe ser autorizada primero por el usuario y que la informaci\u00f3n que llega a los servidores de Google es an\u00f3nima. La firma ya estuvo envuelta en una pol\u00e9mica similar el a\u00f1o pasado, cuando se supo que los autos que construyen Google Maps recorriendo las ciudades tomaban nota de las redes Wi-Fi que encontraban a su paso, algo que seg\u00fan la compa\u00f1\u00eda era un error.", "Los usuarios de Nokia acceden a compartir informaci\u00f3n similar cuando usan Ovi Maps. La firma finlandesa, adem\u00e1s, es due\u00f1a del proveedor de mapas Navteq.", "\u00bfY por qu\u00e9 querr\u00edan Apple, Google y Nokia registrar los movimientos an\u00f3nimos de los usuarios? Para ofrecer mejores servicios geolocalizados, es decir, basados en su ubicaci\u00f3n: respuestas a una b\u00fasqueda que se ajusten a la posici\u00f3n del m\u00f3vil, publicidad af\u00edn al inter\u00e9s del usuario o puntos de inter\u00e9s actualizados en un mapa digital, adem\u00e1s de los servicios para rastrear el tel\u00e9fono si se extrav\u00eda. Google, por caso, usa la posici\u00f3n y el movimiento de los tel\u00e9fonos con Android para ofrecer un reporte actualizado del estado del tr\u00e1nsito en Buenos Aires.", "En el medio est\u00e1n las licencias de uso, cada vez m\u00e1s complejas, \"y que se miran cada vez menos -seg\u00fan Maximiliano Cittadini, especialista de servicios de Trend Argentina, una compa\u00f1\u00eda de seguridad inform\u00e1tica-. Es un problema, porque los usuarios est\u00e1n autorizando a las compa\u00f1\u00edas a hacer un mont\u00f3n de cosas sin entenderlo realmente\". A la vez, son parte de un negocio en crecimiento, el de los servicios basados en la ubicaci\u00f3n del usuario, que seg\u00fan la consultora Juniper Research alimentan un mercado que en 2014 alcanzar\u00eda los 12.700 millones de d\u00f3lares.", "Seg\u00fan los rumores y especulaciones que corren por la Web, el nuevo iPhone 5, por lanzarse en el segundo semestre de este a\u00f1o, va a ser m\u00e1s delgado que el iPhone 4. Adem\u00e1s, se habla de una pantalla Retina Display de 312 p\u00edxeles. Al parecer el aumento del tama\u00f1o podr\u00eda dar lugar a una disminuci\u00f3n en la densidad de los p\u00edxeles por pulgada: de 326 (en el iPhone 4) a 312 p\u00edxeles, aunque este cambio ser\u00eda imperceptible a simple vista. Es m\u00e1s, la pantalla que se rumorea en principio ser\u00eda m\u00e1s grande que la de los iPhone que est\u00e1n en el mercado. A grandes rasgos, seg\u00fan las versiones, podr\u00eda parecerse al iPod Touch."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368331-dame-tu-celular-y-te-dire-donde-estuviste", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Datos que graban los dispositivos afectan la privacidad del usuario", "titulo": "Dame tu celular y te dir\u00e9 d\u00f3nde estuviste", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"Ahora nadie se pierde\", consagr\u00f3 el presidente de Google, Eric Schmidt, en el \u00faltimo Mobile World Congress, que se realiz\u00f3 en Barcelona. Se refer\u00eda a las cientos de posibilidades de geolocalizaci\u00f3n que ofrecen hoy los tel\u00e9fonos inteligentes y las redes sociales utilizadas en dispositivos m\u00f3viles.", "Si a esto le sumamos la cantidad de c\u00e1maras de seguridad que pueblan las ciudades, el gran volumen de transacciones econ\u00f3micas de poco valor que se hacen por medios electr\u00f3nicos, -como por ejemplo sacar un boleto de colectivo o un pasaje de subte- y la posibilidad de que alg\u00fan conocido tome una fotograf\u00eda en la que aparecemos, la publique en Facebook y alguien nos etiquete... lo cierto es que cada vez son menos las actividades que los habitantes de las metr\u00f3polis pueden realizar sin que esto genere informaci\u00f3n en c\u00f3digos binarios. Es decir, un rastro inform\u00e1tico.", "Sin caer en la paranoia, debe reconocerse que ciertas pr\u00e1cticas que en otras \u00e9pocas podr\u00edan haber sido interpretadas como una invasi\u00f3n a la intimidad, hoy son socialmente aceptadas, en nombre de las nuevas tecnolog\u00edas y de la seguridad.", "Hoy nadie discute la utilidad de la instalaci\u00f3n de c\u00e1maras de seguridad o de la virtualizaci\u00f3n de transacciones comerciales. Las antenas de los tel\u00e9fonos celulares han permitido en muchos casos policiales localizar a los autores de un delito. Tambi\u00e9n es cierto que cada vez son menos los fundamentalistas que se niegan a llevar un tel\u00e9fono celular a cuestas, para no perder independencia. \"No quiero que puedan ubicarme las 24 horas\", era el argumento. En contrapartida, cada vez son m\u00e1s los usuarios que se inclinan por tel\u00e9fonos inteligentes que, sin que ellos quieran, rematan sus mails con la l\u00ednea \"Enviado desde mi BlackBerry\". Y tambi\u00e9n que incorporaron a su vida el dar cuentas de su localizaci\u00f3n geogr\u00e1fica en tiempo real.", "FourSquare, por ejemplo, es una red social en la que el \"d\u00f3nde estoy\" se convirti\u00f3 en el mensaje. Pero no es la \u00fanica. Twitter tambi\u00e9n cuenta con una funci\u00f3n de geolocalizaci\u00f3n. Al abrir una cuenta en Twitter, el navegador pregunta si uno quiere compartir su ubicaci\u00f3n y al aceptar Firefox o Chrome recopilan informaci\u00f3n sobre los puntos de acceso inal\u00e1mbrico cercanos y la direcci\u00f3n IP de nuestra computadora. Env\u00eda esa informaci\u00f3n al proveedor de servicios de relocalizaci\u00f3n predeterminado, Google Location Services, para obtener una estimaci\u00f3n de nuestra ubicaci\u00f3n, que seg\u00fan la ciudad puede alcanzar una precisi\u00f3n de metros. Los especialistas desaconsejan esta funci\u00f3n. Tambi\u00e9n Facebook tiene su servicio de geolocalizaci\u00f3n, que se llama Places, y que desde febrero est\u00e1 disponible en Estados Unidos y en Europa. En el mundo, ya son 500 millones de personas que usan sistemas de geolocalizaci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368332-ya-nunca-volveremos-a-estar-solos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Del \"no quiero estar disponible las 24 horas\", a las redes sociales que difunden nuestra ubicaci\u00f3n", "titulo": "Ya nunca volveremos a estar solos", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La jueza Andrea Dana, titular del Juzgado en lo Contencioso Administrativo y Tributario N\u00b0 9 porte\u00f1o, dio ayer un plazo de cinco d\u00edas para que el gobierno porte\u00f1o y los habitantes de villas comiencen a trabajar juntos en una mesa de di\u00e1logo, de modo de poder asegurar los servicios m\u00e9dicos de emergencia dentro de los barrios marginales.", "Tambi\u00e9n otorg\u00f3 ese plazo a las autoridades de las \u00e1reas de salud y de seguridad para que informen las gestiones encaradas con el objeto de garantizar la apertura de los centros de salud comunitarios (Cesac) de zonas m\u00e1s peligrosas, que cerraron luego de que el gobierno nacional retir\u00f3 de hospitales y Cesac a la Polic\u00eda Federal. En ese sentido, la magistrada exigi\u00f3 conocer la cantidad de personal policial que ser\u00eda necesaria para cubrir los establecimientos m\u00e9dicos dependientes de la comuna.", "El expediente judicial por la crisis de la atenci\u00f3n sanitaria en villas estaba en manos juez Roberto Gallardo, que orden\u00f3 la intervenci\u00f3n judicial del SAME luego de la muerte de un paciente en la villa 31 supuestamente porque la ambulancia no entr\u00f3, pues no exist\u00edan condiciones seguras para hacerlo. Luego de que el ministro de Salud porte\u00f1o, Jorge Lemus, recus\u00f3 al magistrado, la causa pas\u00f3 a manos de Dana.", "Ayer, en tanto, fue designada la jueza de instrucci\u00f3n Mar\u00eda Rita Acosta para investigar la supuesta agresi\u00f3n sufrida la semana \u00faltima por una ambulancia tambi\u00e9n en la villa 31."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368336-negocian-el-ingreso-del-same-en-las-villas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Tras incidentes con las ambulancias", "titulo": "Negocian el ingreso del SAME en las villas", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, confirm\u00f3 ayer que la ciudad redujo en un nivel r\u00e9cord la brecha de la tasa de mortalidad infantil entre el norte y el sur de la Capital, logro que consider\u00f3 \"el m\u00e1s importante de las pol\u00edticas implementadas en los \u00faltimos a\u00f1os para mejorar el sistema de salud p\u00fablica y garantizar la inclusi\u00f3n social y la igualdad de oportunidades\".", "Macri record\u00f3 que, \"por primera vez, se ha llegado a una tasa de mortalidad infantil de un d\u00edgito en todos los barrios\", durante una conferencia brindada junto con el ministro de Salud, Jorge Lemus.", "El ministro detall\u00f3: \"Durante 2010, la ciudad registr\u00f3 la tasa de mortalidad infantil m\u00e1s baja de la historia con 6,7 decesos cada mil nacidos vivos\" y que marca \"un descenso cercano al 20%\" en relaci\u00f3n con 2009.", "Y apunt\u00f3 que la brecha de mortalidad entre las comunas del Norte y el Sur se redujo al 2,97%, que es tambi\u00e9n el registro m\u00e1s bajo medido en t\u00e9rminos hist\u00f3ricos. Subray\u00f3 que esta ca\u00edda alcanza \"casi la mitad\" respecto del indicador verificado hace dos a\u00f1os, que se situaba en el 5,79 por ciento.", "El documento sobre la mortalidad infantil elaborado por Lemus destaca: \"En el per\u00edodo 2010, la Capital ha logrado la tasa de mortalidad infantil neonatal m\u00e1s baja de la historia, con 4,5 por mil nacidos vivos, as\u00ed como la tasa de mortalidad infantil posneonatal o tard\u00eda tambi\u00e9n m\u00e1s baja de la historia, con 2,2 por mil nacidos vivos. Se han evitado 64 muertes\".", "Macri relacion\u00f3 esta mejora en los indicadores con \"una evidencia concreta de que el desarrollo de la zona sur con inclusi\u00f3n social y con igualdad de oportunidades siempre ha sido una prioridad para\" su gobierno. \"Apostamos fuerte a cuidar la vida y las posibilidades futuras de todos los chicos porte\u00f1os\", agreg\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368303-fuerte-caida-de-la-mortalidad-infantil-en-toda-la-capital", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Se redujo a un nivel r\u00e9cord la brecha entre los barrios del Sur y del Norte", "titulo": "Fuerte ca\u00edda de la mortalidad infantil en toda la Capital", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SALTA.\u2013 Por primera vez desde 1983, un no vidente preside una legislatura en esta provincia. Se trata del abogado Roberto Avellaneda Alfons\u00edn, de 56 a\u00f1os, alineado con el kirchnerismo, quien perdi\u00f3 totalmente la visi\u00f3n en 2005 y ayer asumi\u00f3 la presidencia del Concejo Deliberante de Tartagal.", "Avellaneda Alfons\u00edn tuvo visi\u00f3n en un solo ojo desde los dos a\u00f1os, pero esa limitaci\u00f3n no le impidi\u00f3 graduarse de abogado, ejercer la profesi\u00f3n con matr\u00edcula federal e integrar el seleccionado provincial de b\u00e1squet en los a\u00f1os 70.", "\"No hay peor discapacidad que no poder asumir las diferencias\", dijo el edil a La Nacion. Y agreg\u00f3 que su designaci\u00f3n es un \"mensaje de esperanza para todos los que tienen alguna limitaci\u00f3n\".", "Avellaneda Alfons\u00edn naci\u00f3 en R\u00edo Gallegos, Santa Cruz, y se radic\u00f3 en Tartagal a los dos a\u00f1os cuando su padre, empleado de YPF, fue trasladado a esa ciudad, 369 kil\u00f3metros de la capital salte\u00f1a. Un accidente de tr\u00e1nsito en su ni\u00f1ez le redujo la visi\u00f3n, que perdi\u00f3 totalmente en 2005.", "El nombramiento de Avellaneda Alfons\u00edn fue decidido por nueve votos y dos abstenciones. Una de ellas correspondi\u00f3 a la renovadora Mar\u00eda del Carmen Turletto, quien argument\u00f3 la necesidad de adecuar el recinto para que pudiera acoger a un no vidente.", "Sin embargo, Avellaneda Alfons\u00edn \u2013secretario de Gobierno entre 2007 y 2009 del intendente Sergio Leavy\u2013 se manifest\u00f3 totalmente capacitado para la responsabilidad conferida. Cabe recordar que su breve per\u00edodo en la funci\u00f3n p\u00fablica fue cr\u00edtico por el aluvi\u00f3n que asol\u00f3 a la ciudad norte\u00f1a y por las diferentes denuncias y diferencias pol\u00edticas que enfrent\u00f3 su jefe pol\u00edtico.", "El edil desconoce si tiene alg\u00fan parentesco con la familia del ex presidente Ra\u00fal Alfons\u00edn. Pero su padre es de Chascom\u00fas y milit\u00f3 en Franja Morada en la facultad platense y en la UCR en Salta."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368301-un-abogado-no-vidente-preside-una-legislatura", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Avellaneda Alfons\u00edn es ciego desde 2005", "titulo": "Un abogado no vidente preside una legislatura", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La ciudad de Mar del Plata endureci\u00f3 ayer su pol\u00edtica contra el consumo de tabaco. Es que entr\u00f3 en vigor una ordenanza municipal que determina la prohibici\u00f3n de fumar en todos los lugares cerrados de ingreso p\u00fablico. A partir de esta iniciativa qued\u00f3 vedado el consumo de tabaco en bares y restaurantes, por ejemplo, dado que esos comercios no podr\u00e1n destinar zonas para fumadores. La norma no se aplicar\u00e1 en espacios p\u00fablicos abiertos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368302-mar-del-plata-es-desde-ayer-una-ciudad-libre-de-humo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Mar del Plata es desde ayer una ciudad libre de humo", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SANTA FE.- CJS (Casi Justicia Social), la banda con la sigla de las letras que identificaban a Callejeros, el grupo de rock encabezado por Patricio Santos Fontanet, se qued\u00f3 sin espacio p\u00fablico para su show programado para el 30 pr\u00f3ximo en Santa Fe. La municipalidad local, que conduce el radical Mario Barletta, precandidato a gobernador por el Frente Progresista C\u00edvico y Social, le neg\u00f3 el permiso para actuar en la Estaci\u00f3n Belgrano, un reciclado \u00e1mbito que fue terminal de la empresa ferroviaria.", "Dami\u00e1n Rodr\u00edguez Kees, secretario de Cultura del municipio, dijo que no se permitir\u00e1 el alquiler del inmueble para el show. \"No se puede prohibir la llegada de ning\u00fan artista a la ciudad, pero el Poder Ejecutivo no facilitar\u00e1 ning\u00fan escenario a los pol\u00e9micos m\u00fasicos\", destac\u00f3. Los organizadores, que ya hab\u00edan vendido todas las entradas (3000), evaluaban anoche realizar el concierto en el estadio de Uni\u00f3n.", "En la nueva formaci\u00f3n, de los Callejeros originales s\u00f3lo quedan Fontanet y el bajista Cristian Torrej\u00f3n, mientras que el baterista es Luis Gast\u00f3n Lamas, de Ojos Locos, el grupo que toc\u00f3 antes de  la tragedia de Cromagnon, adem\u00e1s de Alvaro Puentes, ex guitarrista de J\u00f3venes Pordioseros, banda tambi\u00e9n vinculada con la tragedia: protagoniz\u00f3 en 2004 un recital en Cromagnon en el que se produjo un incendio menor."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368335-problemas-para-el-show-de-fontanet-en-santa-fe", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Problemas para el show de Fontanet en Santa Fe", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Bajo su sombra, el general Jos\u00e9 de San Mart\u00edn firm\u00f3 el parte de victoria del Combate de San Lorenzo. Hoy sigue en pie en lo alto de la plaza Barrancas de Belgrano un reto\u00f1o de aquel hist\u00f3rico pino de San Lorenzo, plantado en 1650 en el convento de los jesuitas en la provincia de Santa Fe.", "Ese es uno de los 12 \u00e1rboles que vieron florecer a la ciudad de Buenos Aires como una de las capitales m\u00e1s importantes de Am\u00e9rica y del mundo. Cuando la actual capital del pa\u00eds era apenas algo m\u00e1s que un pueblo con 40.000 habitantes, los pobladores usaban estos \u00e1rboles para ubicarse geogr\u00e1ficamente.", "Sobrevivieron m\u00e1s de 200 a\u00f1os, y una iniciativa oficial busca no s\u00f3lo que se los reconozca, sino tambi\u00e9n que los vecinos puedan conocer sus historias. Por eso, ayer comenz\u00f3 una muestra itinerante del patrimonio arb\u00f3reo porte\u00f1o en la Plaza de la Rep\u00fablica. Habr\u00e1 gigantograf\u00edas que mostrar\u00e1n el higuer\u00f3n del parque Lezama, el gomero de la Recoleta, el aromo del Perd\u00f3n, en Palermo, y otros.", "Cuatro de los 12 fueron declarados Patrimonio Hist\u00f3rico Nacional. \"De Parque Patricios a Belgrano, de San Jos\u00e9 de Flores a la Recoleta, estos \u00e1rboles encarnan algunas de las joyas naturales que ofrece la ciudad\", dijo Javier Corcuera, presidente de la Agencia de Protecci\u00f3n Ambiental, quien junto con Diego Santilli, ministro de Ambiente y Espacio P\u00fablico, organiz\u00f3 esta muestra que recorrer\u00e1 Buenos Aires durante todo el a\u00f1o.", "En el agitado 2001 el historiador F\u00e9lix Luna escribi\u00f3 en la secci\u00f3n Cartas de lectores en La Nacion: \"Hasta la semana pasada estaba mustio y melanc\u00f3lico. Parec\u00eda enteramente muerto. Pero ahora el lapacho que plant\u00f3 Mart\u00edn Ezcurra en la esquina de Mariscal Castilla y la avenida Figueroa Alcorta ha empezado a florecer. Pronto el colorido de sus campanillas iluminar\u00e1 ese lugar. Celebremos estos brotes de vida. Y hag\u00e1moslo imaginando que es una met\u00e1fora del pa\u00eds\".", "Ese lapacho es s\u00f3lo uno de los \u00e1rboles que siguen en pie en la ciudad de Buenos Aires y encarnan una historia para contar."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368300-arboles-que-hablan-de-buenos-aires", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Desde ayer se exhiben, en la Plaza de la Rep\u00fablica, gigantograf\u00edas de los ejemplares emblem\u00e1ticos porte\u00f1os", "titulo": "\u00c1rboles que \"hablan\" de Buenos Aires", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tras el papel\u00f3n por las elecciones internas por regiones organizadas por el Peronismo Federal, el gobernador de San Luis, Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1, se autoproclam\u00f3 hoy como candidato presidencial de esa fuerza y lament\u00f3 que Eduardo Duhalde haya \"abandonado\" la contienda en plena carrera por la Casa Rosada.", "\"Soy el candidato a presidente por el Peronismo Federal\", exclam\u00f3 el mandatario puntano en una conferencia de prensa, seg\u00fan consign\u00f3 DyN.", "Anteayer, la mesa directiva del PF se reuni\u00f3 con la misi\u00f3n de reactivar las elecciones internas, que se suspendieron tras el duro cruce de acusaciones que protagonizaron el gobernador puntano y el ex presidente. \"El doctor Eduardo Duhalde abandon\u00f3 la contienda, como es p\u00fablico y notorio y lamento que haya abandonado el espacio y se haya cobijado en un partido distinto\", desliz\u00f3 Rodr\u00edguez Sa\u00e1, al tiempo que anticip\u00f3 que ser\u00e1 proclamado como postulante oficial del partido en junio.", "Duhalde, en tanto, intentar\u00e1 relanzar su candidatura con partido propio con un acto multitudinario previsto para el 7 de mayo. \"Rodr\u00edguez Sa\u00e1 es como Napole\u00f3n Bonaparte, se corona \u00e9l mismo. Salvando las distancias en favor de Napole\u00f3n\", dispar\u00f3 el jefe de campa\u00f1a del bonaerense, Carlos Brown.", "En esa misma l\u00ednea, Brown explic\u00f3 que el puntano \"no puede ser candidato presidencial por el Peronismo Federal\" y advirti\u00f3 que las declaraciones del mandatario \"est\u00e1n dentro de la cosa loca e irracional\" que ven\u00eda haciendo Rodr\u00edguez Sa\u00e1 durante el desarrollo de las internas.", "\"Algunos coordinadores estaban tratando de salvar la relaci\u00f3n y el espacio pero despu\u00e9s de estas expresiones...\", desliz\u00f3, en referencia a las gestiones de los referentes de la fuerza para reflotar los comicios internos.", "Respecto al fracaso de las elecciones partidarias, Brown consider\u00f3 que a Rodr\u00edguez Sa\u00e1 \"le hab\u00eda ido mal en las jurisdicciones que se hab\u00eda votado\" y \"por eso cambi\u00f3 las reglas de juego\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368569-rodriguez-saa-soy-el-candidato-a-presidente-por-el-peronismo-federal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El gobernador de San Luis lament\u00f3 que Duhalde \"haya abandonado\" las elecciones internas de esa fuerza; desde el duhaldismo lanzaron duras cr\u00edticas contra el puntano", "titulo": "Rodr\u00edguez Sa\u00e1: \"Soy el candidato a presidente por el Peronismo Federal\"", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El proyecto que impulsa la Casa Rosada y reclama Hugo Moyano para regular la actividad de las empresas de medicina prepaga qued\u00f3 en condiciones de ser debatido ma\u00f1ana en la C\u00e1mara de Diputados.", "La Comisi\u00f3n de Salud y Acci\u00f3n Social de la C\u00e1mara baja se reuni\u00f3 esta tarde y dio dictamen a la iniciativa.", "En la antesala del debate en el Congreso, Moyano volvi\u00f3 a criticar a las prepagas y a acusarlas de enga\u00f1ar a sus afiliados.", "\"Las prepagas tienen una ventaja muy grande\", comenz\u00f3 el secretario general de la CGT en declaraciones a FM Millenium. Enseguida, a\u00f1adi\u00f3: \"En la letra chica de la adhesi\u00f3n no dicen todo. La gente se adhiere y cuando quiere acordarse le sale m\u00e1s caro que cualquier otra cosa porque no le prestan la asistencia que corresponde\".", "Para completar el cuestionamiento, Moyano compar\u00f3 a las prepagas, a las que defini\u00f3 como \"empresas de la salud\", con el sistema de obras sociales, al que describi\u00f3 como un \"esquema solidario\".", "Moyano le reclama al Gobierno medidas concretas para frenar la migraci\u00f3n constante de los afiliados de las obras sociales sindicales a las empresas privadas de salud.", "De hecho, hizo estas declaraciones en horas decisivas para el tratamiento del proyecto de ley sobre las prepagas en la C\u00e1mara de Diputados. \"En la pr\u00f3xima sesi\u00f3n este tema se tratar\u00e1 s\u00ed o s\u00ed\", anticip\u00f3 a LA NACION el jefe del bloque de diputados kirchneristas, Agust\u00edn Rossi, en sinton\u00eda con los deseos de la Casa Rosada.", "Seg\u00fan fuentes del sector, las regulaciones que reclama Moyano provocar\u00e1n la quiebra de las empresas privadas prestadoras del seguro de salud."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368434-el-proyecto-para-regular-las-prepagas-se-debatira-manana-en-diputados", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La Comisi\u00f3n de Salud dio dictamen a la iniciativa que reclama Moyano y que es fuertemente resistida por el sector", "titulo": "El proyecto para regular las prepagas se debatir\u00e1 ma\u00f1ana en Diputados", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mientras se prepara para \"reventar la avenida 9 de Julio\" para celebrar el D\u00eda del Trabajador, el secretario general de la CGT, Hugo Moyano, asegur\u00f3 esta noche que la presidenta Cristina Kirchner \"no necesita ninguna demostraci\u00f3n de fuerzas\", al ser consultado sobre el impacto pol\u00edtico para el oficialismo del acto del pr\u00f3ximo viernes.", "\"La Presidenta no necesita que le hagan ninguna demostraci\u00f3n de fuerzas\", advirti\u00f3 el l\u00edder gremial, seg\u00fan consign\u00f3 la agencia DyN.  El camionero particip\u00f3 esta tarde del acto de asunci\u00f3n de Ignacio de Mendiguren como presidente de la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA).", "Esta ma\u00f1ana, Moyano se hab\u00eda referido a la posible presencia de la jefa del Estado en el acto que organiza la CGT en el cruce de la avenidas 9 de Julio y Belgrano.  \"La Presidenta ha sido invitada. Todav\u00eda no contest\u00f3, pero seguramente en estos d\u00edas lo har\u00e1. Yo calculo que va a ir. En todos los actos que hemos realizado ha participado, as\u00ed que...\", desliz\u00f3 en declaraciones a la radio FM Millenium.", "La ausencia de \"los gordos\". \"Mire qu\u00e9 novedad\", dijo Moyano, entre ir\u00f3nico y molesto. El secretario general de la CGT busc\u00f3 minimizar as\u00ed la ausencia de \"los Gordos\" (grandes gremios), al acto que encabezar\u00e1 el pr\u00f3ximo viernes en la 9 de Julio.", "\"Que no vayan. Aparte, no llevan a nadie. Hace rato que no participan, as\u00ed que no pretendemos que ahora lo hagan. No van a restarle participaci\u00f3n a la gente con su presencia. El tema no me preocupa\", complet\u00f3 el l\u00edder camionero en un reportaje con FM Millenium.", "\"Es un acto m\u00e1s para Moyano que para los trabajadores. Es una maniobra para demostrar su fuerza en la interna que mantiene con el Gobierno\", juzg\u00f3 ante LA NACION Armando Cavalieri, jefe del Sindicato de Comercio.", "Cavalieri se sum\u00f3 as\u00ed al grupo de dirigentes que se ubic\u00f3 en la vereda opuesta a Moyano y que no asistir\u00e1 ni movilizar\u00e1 gente al acto, que se har\u00e1 en el cruce de las avenidas 9 de Julio y Belgrano.", "El resto de los d\u00edscolos son Rodolfo Daer (Sindicato de la Alimentaci\u00f3n), Carlos West Ocampo (Sanidad), Oscar Lescano (Luz y Fuerza), Ger\u00f3nimo Venegas (Trabajadores Rurales) y Luis Barrionuevo (Gastron\u00f3micos). Tampoco ir\u00e1n gremios peque\u00f1os alineados con de la CGT Azul y Blanca, disidente, que encabeza Barrionuevo.", "En otra parte del reportaje, Moyano dio detalles de la organizaci\u00f3n del acto que pretender\u00e1 ser una demostraci\u00f3n de fuerza en plena negociaci\u00f3n por las listas de octubre, adem\u00e1s de una celebraci\u00f3n por el D\u00eda del Trabajador.", "\"Anda todo bien. Se est\u00e1n ultimando todos los detalles. Anda bien. Todo va de acuerdo a lo previsto. Creemos que va a participar una cantidad de gente importante. Va a ir mucha gente. Va a ir mucha gente sin que la organizaci\u00f3n la haya organizado para ir\", asegur\u00f3.", "\"Es la \u00fanica\". Adem\u00e1s, volvi\u00f3 a dar por sentado que la jefa del Estado ir\u00e1 por la reelecci\u00f3n. \"Creo que va a ser candidata. La inmensa mayor\u00eda de los argentinos se lo est\u00e1 pidiendo. Los porcentajes de imagen y votaci\u00f3n son muy altos. Es la \u00fanica persona en condiciones de llevar adelante los destinos de nuestro pa\u00eds. Esperemos que decida a favor de lo que la gran mayor\u00eda reclama, que es la reelecci\u00f3n\", concluy\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368438-moyano-sobre-el-acto-del-viernes-cristina-no-necesita-ninguna-demostracion-de-fuerzas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El l\u00edder gremial le rest\u00f3 importancia a la ausencia de \"los gordos\" en la movilizaci\u00f3n de la CGT en la 9 de Julio; \"La Presidenta ha sido invitada. Yo calculo que va a ir\", dijo", "titulo": "Moyano sobre el acto del viernes: \"Cristina no necesita ninguna demostraci\u00f3n de fuerzas\"", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La presidenta Cristina Kirchner present\u00f3 esta tarde el programa \"Carne para Todos\", con la visita a dos camiones semirremolques estacionados en la explanada de la Casa de Gobierno como lanzamiento oficial.", "El programa que ofrece cortes a precios populares, depende de la Secretar\u00eda de Comercio Interior. El secretario Guillermo Moreno escolt\u00f3 a la Presidenta durante su compra simb\u00f3lica.", "Acompa\u00f1ada tambi\u00e9n por el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, Cristina recorri\u00f3 los puestos m\u00f3viles que recorrer\u00e1n el conurbano, y adquiri\u00f3 diversos productos.", "As\u00ed, la presidenta replic\u00f3 la modalidad del programa \"Pescado para Todos\", con la cual promov\u00eda el consumo de pescado al reconocer el alza del precio de la carne vacuna."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368532-cristina-lanzo-el-plan-carne-para-todos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Escoltada por Guillermo Moreno, hizo una compra simb\u00f3lica de cortes a precios populares en la explanada de la Casa Rosada", "titulo": "Cristina lanz\u00f3 el plan \"Carne para todos\"", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RIO GALLEGOS.- Los 120 delegados petroleros reunidos en Pico Truncado anunciaron este mediod\u00eda en conferencia de prensa el levantamiento del paro petrolero a partir de las 20 horas de hoy. \"Estamos de acuerdo con lo logrado\", asegur\u00f3 el delegado Marcelo Garc\u00eda ante los trabajadores all\u00ed reunidos.", "La decisi\u00f3n lleg\u00f3 luego del principio de acuerdo con el ministro de Trabajo, Carlos Tomada, tras 26 d\u00edas de conflicto que manten\u00eda paralizada a la producci\u00f3n de petr\u00f3leo en la provincia de Santa Cruz.", "A pesar del levantamiento de la medida, los trabajadores demostraron hoy su descontento porque el interventor Carlos Flaquier, quien asumi\u00f3 ayer, no se comunic\u00f3 a\u00fan con ellos.", "\"Como cuerpo de delegados nos merecemos respeto y el no se reuni\u00f3 con nosotros antes de dar la conferencia de prensa en Ca\u00f1adon Seco\", aseguraron. As\u00ed hicieron referencia al comunicado que Flaquier dio junto al gobernador Daniel Peralta,  donde pidieron que levanten el paro ya que estaban acordadas las condiciones para levantar la huelga.", "Flaquier hoy anunci\u00f3 que la intervenci\u00f3n ser\u00e1 por 120 d\u00edas, que llamar\u00e1 a elecciones para renovar la conducci\u00f3n gremial, que se continuar\u00e1 con la renovaci\u00f3n del convenio colectivo de trabajo y que no se descontar\u00e1n los d\u00edas ca\u00eddos por la huelga. En tanto que adelant\u00f3 que podr\u00eda haber auditor\u00edas sobre el gremio.", "El secretario general de la Federaci\u00f3n Argentina Sindical de Petr\u00f3leo, Gas y Biocombustibles, Alberto Roberti, hab\u00eda se\u00f1alado que \"se est\u00e1 informando a los 10.500 trabajadores\" sobre el acta que se firm\u00f3 anoche con el ministro Tomada.", "\"Hemos puesto en funciones a nuestro delegado normalizador, estar\u00edamos convocando a elecciones en este plazo de 90 d\u00edas que nos da la intervenci\u00f3n y desde el punto de vista de lo t\u00e9cnico ayer a \u00faltima hora hemos conseguido en el Ministerio de Trabajo el dise\u00f1o por el cual las empresas no le van a discontinuar los salarios a los trabajadores\", expres\u00f3.", "Un largo conflicto.  Anoche, los representantes de los trabajadores y de las c\u00e1maras empresarias del sector petrolero llegaron a un acuerdo luego de m\u00e1s de cinco horas de deliberaciones.", "Los empleados reclamaban la renuncia del suspendido secretario general del Sindicato de Petroleros Privados de Santa Cruz, H\u00e9ctor Segovia.", "El domingo un grupo de trabajadores que responden al  jefe suspendido del sindicato de Petroleros Privados de Santa Cruz, H\u00e9ctor Segovia, tomaron la sede del sindicato en Caleta Olivia para exigir que se revoque la intervenci\u00f3n al gremio.", "D\u00edas atr\u00e1s,  la justicia provincial hab\u00eda desplazado a toda la comisi\u00f3n directiva del Sindicato del Petr\u00f3leo y Gas Privado de Santa Cruz, lo que provoc\u00f3 la toma de tres sedes del gremio. La intervenci\u00f3n judicial contaba con el respaldo del gobierno local y nacional.", "Con la colaboraci\u00f3n de Mariela Arias, corresponsal en Santa Cruz"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368422-se-levanto-el-paro-petrolero-en-santa-cruz", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Lo decidi\u00f3 el gremio tras el principio de acuerdo con Tomada; a las 20 podr\u00e1n volver a los yacimientos", "titulo": "Se levant\u00f3 el paro petrolero en Santa Cruz", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Otro competidor de la carrera presidencial abort\u00f3 la misi\u00f3n. Tras algunas reuniones partidarias y varias se\u00f1ales en ese sentido, Fernando \"Pino\" Solanas dio por hecho que se presentar\u00e1 como candidato a jefe de gobierno porte\u00f1o, aunque advirti\u00f3 que reci\u00e9n la semana que viene har\u00e1 el lanzamiento oficial.", "\"Vamos encaminados a la jefatura de gobierno porte\u00f1o, pero el anuncio oficial lo haremos el lunes a la tarde\", afirm\u00f3 en declaraciones radiales.", "En tanto, adelant\u00f3 que su compa\u00f1ero de f\u00f3rmula sera un \"extrapartidario\" aunque no quiso dar nombres.", "Tras la tensi\u00f3n que surgi\u00f3 por el nuevo plan de proyecto Sur con el original candidato a la ciudad, Claudio Lozano, Solanas dijo que dialog\u00f3 con \u00e9l. \"Somos fundadores de un mismo espacio. Debemos asegurar y defender el territorio que nos dio fuerza\", indic\u00f3.", "En tanto volvi\u00f3 a descartar una alianza con la UCR a nivel nacional y le pidi\u00f3 al gobernador de Santa Fe, Hermes Binner, que defina cuanto antes con qu\u00e9 fuerzas har\u00e1 un acuerdo electoral. \"Ser\u00eda muy bueno un mensaje de Binner antes de la interna de Santa Fe\", dijo al aludir a la urgencia del armado de una fuerza nacional.", "\"Tendremos formula propia consensuada con las fuerzas del espacio pero no van a incluir a ramas del PJ o de la UCR\", enfatiz\u00f3.", "\"Nosotros nos hemos pasado todo el verano diciendo que ac\u00e1 hay que unir las cuatro grandes fuerzas del espacio de centroizquierda: los juecistas, los socialistas, Proyecto Sur y el GEN de Margarita Stolbizer\", record\u00f3 el cineasta.", "Consultado sobre la alternativa de sumar a la ex ministra de Salud Graciela Oca\u00f1a, ponder\u00f3 a la ex funcionaria como \"una de las dirigentes m\u00e1s destacadas en el espacio\". \"Venimos conversando con ella y esa posibilidad existe\", se\u00f1al\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368445-pino-solanas%C2%A0vamos-encaminados-a-la-candidatura-en-la-ciudad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El dirigente de Proyecto Sur dio se\u00f1ales de que se bajar\u00e1 de la pelea presidencial; el anuncio oficial ser\u00e1 el lunes", "titulo": "Pino Solanas:\u00a0\"Vamos encaminados a la candidatura en la ciudad\"", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nadie en la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical parece querer acordar con Mauricio Macri. Pero parad\u00f3jicamente todos en el radicalismo est\u00e1n pendientes de lo que decida el jefe de gobierno porte\u00f1o.", "\"Si hici\u00e9ramos alg\u00fan acuerdo con Mauricio Macri, la gente no nos votar\u00eda\", sugiri\u00f3 el precandidato presidencial radical Ricardo Alfons\u00edn, poni\u00e9ndole pr\u00e1cticamente un cierre definitivo a cualquier negociaci\u00f3n sobre una candidatura presidencial com\u00fan entre la UCR y PRO. Quienes en la oposici\u00f3n apuestan todav\u00eda a una alternativa unificada frente al kirchnerismo sufrieron ayer un ba\u00f1o de duro realismo tras las declaraciones del hijo del recordado presidente Ra\u00fal Alfons\u00edn.", "La prioridad de los alfonsinistas no es, claramente, acordar con Macri, sino consolidar una alianza con el socialismo de Hermes Binner y otros sectores de centroizquierda, y lograr la adhesi\u00f3n del candidato a gobernador bonaerense Francisco de Narv\u00e1ez a la candidatura presidencial de Alfons\u00edn. Claro que a los alfonsinistas les encantar\u00eda tambi\u00e9n que Macri resignara su postulaci\u00f3n presidencial, porque dejar\u00eda a su l\u00edder con m\u00e1s probabilidades de arribar a una segunda vuelta contra Cristina Kirchner.", "Por eso, todos miran lo que pueda ocurrir con la definici\u00f3n de las candidaturas a jefe de gobierno en la ciudad de Buenos Aires, que tendr\u00e1 lugar hacia el 10 de mayo, cuando venza el plazo para presentar frentes electorales. Aproximadamente para esa fecha, o quiz\u00e1s unos d\u00edas despu\u00e9s \u2013el 21 de mayo concluir\u00e1 el plazo para presentar candidaturas\u2013, todos estiman  que Macri definir\u00e1   si ratifica su postulaci\u00f3n presidencial o si decide ir por la reelecci\u00f3n al frente del gobierno porte\u00f1o.", "Hombres del macrismo se muestran algo sorprendidos por la actitud del alfonsinismo. Se\u00f1alan, en tal sentido, que Macri ofreci\u00f3 una se\u00f1al de desprendimiento, poniendo a disposici\u00f3n la resignaci\u00f3n de su candidatura presidencial si esto serv\u00eda para alcanzar un amplio acuerdo, pero que de parte de Alfons\u00edn s\u00f3lo han recibido desplantes.", "El diputado nacional de PRO Federico Pinedo ratific\u00f3 a LA NACION que el macrismo busca generar \"una alternativa opositora lo m\u00e1s unificada posible\" y que su sector \"no veta a nadie, en tanto haya buena fe y voluntad de un acuerdo\".", "Pinedo utiliz\u00f3 categor\u00edas del peronismo para se\u00f1alar que, en su sistema de lealtades, primero debe estar la patria, despu\u00e9s el movimiento y, por \u00faltimo los hombres, y lament\u00f3 que \"para otros, primero parezcan estar el partido o los hombres\".", "Dirigentes macristas, al igual que radicales m\u00e1s afines a una convergencia pol\u00edtica m\u00e1s amplia, sostienen que Alfons\u00edn ha puesto de entrada demasiados l\u00edmites para llegar a un acuerdo.", "Lo que resulta m\u00e1s curioso es que los principales candidatos de la oposici\u00f3n ni siquiera se han sentado alrededor de una mesa para definir sus coincidencias y sus diferencias antes de se\u00f1alar l\u00edmites. Una vez m\u00e1s, han puesto el carro delante de los caballos.", "Twitter  : @flaborda"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368410-la-oposicion-el-carro-y-los-caballos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "La oposici\u00f3n, el carro y los caballos", "fecha": "\r\n                \r\n              Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En medio de la inquietud que genera en el Pro la definici\u00f3n de su l\u00edder pol\u00edtico, la diputada Gabriela Michetti ratific\u00f3 su deseo de ser candidata a la jefatura de gobierno porte\u00f1o, a la vez que volvi\u00f3 a descartar la posibilidad de conformar una f\u00f3rmula con Horacio Rodr\u00edguez Larreta.", "Tras regresar de un descanso en la localidad de Laprida y ausentarse de la \u00faltima reuni\u00f3n de gabinete, en donde persisti\u00f3 la incertidumbre por el camino que eligir\u00e1 Mauricio Macri, la ex vicejefa de gobierno rechaz\u00f3 la versi\u00f3n que la ubic\u00f3 como posible presidenciable en caso de que el jefe del partido decidiera buscar su reelecci\u00f3n en la ciudad.", "\"Hoy me siento con mucha capacidad para conducir la ciudad, tengo el manejo de la gesti\u00f3n y me siento tranquila para eso, pero no me sentir\u00eda nada tranquila siendo candidata a presidenta\", dijo la diputada a las radios El Mundo y La Red.", "\"Estoy tranquil\u00edsima. En mi caso no hay desesperaci\u00f3n ni ansiedad. Tengo mucha confianza en que Mauricio (Macri) elegir\u00e1 lo que sea mejor para el proyecto. Sabe mis ideas y que lo acompa\u00f1o en lo que defina. No tiene ninguna presi\u00f3n de mi parte\", enfatiz\u00f3 la legisladora, en referencia a la falta de definici\u00f3n, hasta el 15 de mayo pr\u00f3ximo, sobre los pasos que tomar\u00e1 el jefe de Pro.", "En tanto, la diputada neg\u00f3 tambi\u00e9n la posibilidad de dejar el Pro en caso de no ser elegida como candidata.", "\"Me resulta incre\u00edble que digan que si no voy por la intendencia que me iba a ir del partido porque yo siempre he dicho que Mauricio requiere dos gestiones seguidas en la ciudad para consolidar el proyecto y las ideas del partido en la ciudad\", se\u00f1al\u00f3.", "Sin embargo, remarc\u00f3: \"Me he ido preparando para ser jefa de Gobierno y tengo buena intenci\u00f3n de voto\".", "\"Estoy mejor para que Mauricio me elija. La gente me prefiere, y estoy confiada en que me elija. Va a terminar primando qui\u00e9n puede ganar. El Pro tiene que defender una l\u00ednea de trabajo\", sostuvo.", "Sobre el jefe de Gabinete porte\u00f1o reiter\u00f3 que no le parece \"funcional\" que sea su vice en una f\u00f3rmula.", "Michetti aclar\u00f3 que si bien ambos son \"muy buenos compa\u00f1eros de trabajo\", \"no\" son \"amigos\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368452-michetti-me-preparo-para-ser-jefa-de-gobierno-y-tengo-buena-intencion-de-voto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Ante la indefinici\u00f3n de su jefe, Mauricio Macri, ratific\u00f3 que quiere ir por la ciudad; volvi\u00f3 a rechazar una f\u00f3rmula con Rodr\u00edguez Larreta", "titulo": "Michetti: \"Me preparo para ser jefa de Gobierno y tengo buena intenci\u00f3n de voto\"", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La jueza de la Corte Suprema Carmen Argibay relat\u00f3 ayer que durante la \u00faltima dictadura militar estuvo presa nueve meses \"sin saber por qu\u00e9\". Durante una entrevista informal en Radio Mitre, habl\u00f3 de sus padres, de su carrera y de m\u00fasica, y cont\u00f3 c\u00f3mo fue el final de su cautiverio: \"Sal\u00ed en condiciones de salud bastante malas y sin embargo segu\u00ed cantando. No era militante, tengo s\u00f3lo hip\u00f3tesis de por qu\u00e9 me apresaron\", dijo, sin profundizar en sus sospechas. Sobre lo que vivi\u00f3 despu\u00e9s, afirm\u00f3: \"Sin olvidar lo que me pas\u00f3 miro para adelante para construir. No s\u00e9 si uno se saca de golpe el enojo de encima, hay mucha rabia y frustraci\u00f3n. Pero no se puede vivir con odio\". Argibay dijo adem\u00e1s que la Justicia puede ayudar \"para el primer paso del duelo traum\u00e1tico\" pero que \"puede hacer poco para quienes quieren venganza\", y sostuvo: \"Si nosotros nos convertimos en asesinos, somos iguales a los asesinos\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368390-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El fiscal que investig\u00f3 el crimen del militante Mariano Ferreyra, del Partido Obrero, pidi\u00f3 ayer que el jefe de la Uni\u00f3n Ferroviaria, Jos\u00e9 Pedraza, y los empleados ferroviarios y patovicas acusados del homicidio fueran a juicio oral. Lo hizo por entender que ya est\u00e1 concluida la investigaci\u00f3n del homicidio.", "Este paso es necesario para que, una vez recogida la opini\u00f3n de todos los querellantes sobre el asunto, la jueza Wilma L\u00f3pez d\u00e9 oportunidad de pronunciarse a los defensores de los acusados.", "Cuando queden firmes los procesamientos de todos los acusados, el caso estar\u00eda en condiciones de pasar a un tribunal oral para ser juzgado. Pero dados los recursos pendientes, eso ocurrir\u00eda s\u00f3lo el a\u00f1o pr\u00f3ximo.", "El fiscal Fernando Fiszer pidi\u00f3 elevar el caso a juicio en un escrito de 120 p\u00e1ginas, que sintetiza lo ocurrido el 20 de octubre pasado, cuando Ferreyra fue asesinado en Barracas por una patota que quer\u00eda impedir que trabajadores tercerizados cortaran las v\u00edas del Roca. Fiszer sostuvo que entre los acusados hubo un concurso premeditado y una organizaci\u00f3n para atacar a los tercerizados. El fiscal consider\u00f3 que los detenidos \"crearon una situaci\u00f3n de desventaja sobre las v\u00edctimas\", tanto por el n\u00famero de personas como por la fuerza empleada contra ellos. Solicit\u00f3 el juicio de Pedraza y tambi\u00e9n el de su segundo, Juan Carlos Fern\u00e1ndez; de los delegados Pablo D\u00edaz y Claudio Alcorcel; de los ferroviarios Juan Carlos P\u00e9rez, Salvador Pipit\u00f3, Guillermo U\u00f1o, Jorge Gonz\u00e1lez, Gabriel S\u00e1nchez (\"Payaso\"), y el barrabrava Cristian Favale, de Defensa y Justicia, todos detenidos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368389-el-fiscal-pidio-que-pedraza-vaya-a-juicio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El proceso oral ser\u00eda el a\u00f1o pr\u00f3ximo", "titulo": "El fiscal pidi\u00f3 que Pedraza vaya a juicio", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El ministro de Planificaci\u00f3n Federal, Julio De Vido, descart\u00f3 ayer que el conflicto con los trabajadores petroleros de Santa Cruz fuera a implicar un desabastecimiento de combustibles.", "\"No hay ninguna posibilidad de que falte combustible\", subray\u00f3 el funcionario. Y agreg\u00f3: \"Si no falt\u00f3 durante Semana Santa, no veo motivo alguno para que falte ahora\".", "En ese sentido, en declaraciones a Radio Provincia, De Vido a\u00f1adi\u00f3: \"[Si bien] no hay producci\u00f3n en Santa Cruz, hay producci\u00f3n en Mendoza, Chubut, Neuqu\u00e9n, Tierra del Fuego, Salta y en todo el pa\u00eds, por lo que no hay ninguna posibilidad de que falte combustible, salvo que hubiera alguna medida impensada\".", "De todos modos, De Vido advirti\u00f3 que en el gobierno est\u00e1n \"sumamente preocupados con los recursos que esta situaci\u00f3n ha hecho perder a la Naci\u00f3n y a las provincias, cercanos a los 200 millones de d\u00f3lares\".", "Por tal raz\u00f3n, llam\u00f3 a la reflexi\u00f3n a todos los sectores y, fundamentalmente, a los referentes pol\u00edticos de los dirigentes gremiales.", "En ese sentido, De Vido critic\u00f3 al diputado opositor Francisco de Narv\u00e1ez: \"Apelar\u00eda al se\u00f1or De Narv\u00e1ez, que es el referente pol\u00edtico de Alberto Roberti [titular de la Federaci\u00f3n Argentina Sindical de Petr\u00f3leo, Gas y Biocombustibles] para que ayude a que vuelva la racionalidad. Le pedimos a De Narv\u00e1ez que hablara con Roberti para hacer volver la racionalidad al conflicto y poder solucionar todo\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368388-para-de-vido-no-habra-falta-de-combustibles", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Para De Vido, no habr\u00e1 falta de combustibles", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariela Arias Corresponsal en Santa Cruz", "RIO GALLEGOS.- Las negociaciones entre los petroleros disidentes del Sindicato del Petr\u00f3leo y Gas Privado de Santa Cruz y la nueva intervenci\u00f3n de Carlos Flaquier -ratificada ayer por el ministro de Trabajo Carlos Tomada- estaban anoche al borde de un acuerdo. Mientras las sedes del sindicato siguen tomadas por trabajadores cercanos al ex secretario general H\u00e9ctor Segovia, el paro podr\u00eda levantarse a partir de ma\u00f1ana.", "Una intervenci\u00f3n acotada, un llamado a elecciones en 90 d\u00edas, las garant\u00edas del funcionamiento de la obra social pese a tener las sedes sindicales tomadas y la continuidad de la discusi\u00f3n para un nuevo convenio colectivo de trabajo -vencido desde el 2007- fueron los puntos centrales que empezaron a destrabar el conflicto que ya lleva 26 d\u00edas.", "Anoche a\u00fan faltaba definir el pago de los 26 d\u00edas de paro, pero fuentes gremiales y del Ministerio de Trabajo aseguraron que se avanzaba para destrabar este asunto. Es m\u00e1s: posiblemente, el ministro Carlos Tomada emita en las pr\u00f3ximas horas una resoluci\u00f3n para que no se descuenten los d\u00edas no trabajados, como reclamaban los petroleros.", "\"Los muchachos ya quieren volver a trabajar. Me recibieron muy bien; les traje la resoluci\u00f3n del Ministerio de Trabajo con la intervenci\u00f3n\", dijo  a La Nacion el gobernador de Santa Cruz, Daniel Peralta.", "El gobernador lleg\u00f3 ayer a la zona norte provincial para quedarse hasta que se cumplan los acuerdos y se normalice la actividad en los yacimientos.", "\"Al nuevo interventor yo le ped\u00ed celeridad, compromiso, di\u00e1logo y,  sobre todo, fijar r\u00e1pidamente fecha para las elecciones, as\u00ed que espero que le permitan trabajar\", expres\u00f3  Peralta.", "El mandatario provincial lleg\u00f3 hasta el piquete de la ruta 12, el mismo lugar donde el mi\u00e9rcoles pasado una multitudinaria asamblea hab\u00eda pedido la expulsi\u00f3n de Segovia del sindicato, acompa\u00f1ado por el intendente de Caleta Olivia, Fernando Cotillo.", "Las reuniones hab\u00edan empezado temprano en un hotel c\u00e9ntrico de Comodoro Rivadavia. All\u00ed, Peralta y Cotillo se reunieron con Flaquier, que acababa de llegar a la ciudad para encabezar la intervenci\u00f3n en el convulsionado gremio, que fue descabezado por una medida de la justicia provincial del viernes pasado. En un conflicto anterior, Flaquier estuvo a punto de ser interventor de Santa Cruz, pero la medida finalmente no se consum\u00f3.", "El nuevo interventor asegur\u00f3 que esperaba \"una transici\u00f3n en paz\", y dijo: \"Sabemos perfectamente qu\u00e9 es lo que piden los trabajadores: la renuncia de [H\u00e9ctor] Segovia y [Rub\u00e9n] Retamozo, que pongamos la discusi\u00f3n de los d\u00edas ca\u00eddos sobre la mesa y continuar con el convenio colectivo de trabajo con diferentes colaboradores que ellos nombrar\u00edan\".", "Sin embargo, las sedes sindicales continuaban anoche tomadas en Caleta Olivia, Las Heras, Pico Truncado y R\u00edo Gallegos. Quienes encabezaban esta medida eran miembros de la comisi\u00f3n directiva desplazada y gente que responde a Segovia. Seg\u00fan trascendi\u00f3, el secretario general se encontraba en una de las sedes como parte de la toma.", "\"Nadie los va a tocar; se pueden quedar a vivir en las sedes gremiales si quieren, esperando que la instancia gremial resuelva otra cosa\", asegur\u00f3 Peralta, al responder a las acusaciones que indicaban que las sedes iban a ser evacuadas por la Gendarmer\u00eda, lo cual fue desmentido.", "Desde que el jueves pasado Peralta decidi\u00f3 acudir a la justicia provincial para intervenir el sindicato, el conflicto gremial tom\u00f3 un matiz pol\u00edtico que ya no abandon\u00f3.", "Segovia se expres\u00f3 a trav\u00e9s de un comunicado. \"De Vido ratific\u00f3 lo que ven\u00edamos denunciando nosotros: que ac\u00e1 hay una maniobra pol\u00edtica para desactivar al gremio\", en referencia al v\u00ednculo entre el titular de la Federaci\u00f3n Argentina Sindical de Petr\u00f3leo, Gas y Biocombustibles, Alberto Roberti, y el diputado nacional Francisco de Narv\u00e1ez, quien ser\u00eda su referente pol\u00edtico.", "\"Defendemos al sindicato como nuestra instituci\u00f3n y nuestro hogar como lo siente cada afiliado\", manifest\u00f3 Marcelo Salguero, miembro de la comisi\u00f3n directiva desplazada.", "Las regal\u00edas petroleras son uno de los principales ingresos de la econom\u00eda provincial. Hasta la fecha, la provincia ya perdi\u00f3 cerca de 80 millones de pesos desde que se inici\u00f3 el paro. Fuentes gubernamentales aseguraron ayer que las p\u00e9rdidas se sentir\u00e1n el pr\u00f3ximo mes, que coincide, a su vez, con la fecha de un aumento salarial otorgado recientemente a sectores de la administraci\u00f3n p\u00fablica provincial."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368387-negocian-un-acuerdo-para-levantar-el-paro-petrolero-en-santa-cruz", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La huelga, que lleva 26 d\u00edas, se suspender\u00eda ma\u00f1ana; contin\u00faa la toma de sedes gremiales", "titulo": "Negocian un acuerdo para levantar el paro petrolero en Santa Cruz", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA PLATA.- La propuesta oficial de regionalizar la administraci\u00f3n p\u00fablica de la provincia de Buenos Aires, que postula descentralizar decisiones de gobierno y acercarlas a las demandas ciudadanas, apunta a involucrar a los gobiernos nacional y porte\u00f1o con los problemas del conurbano.", "Con esa iniciativa, el gobierno de Daniel Scioli busca \"formalizar mediante acuerdos de cogesti\u00f3n una responsabilidad multijurisdiccional\" sobre el conglomerado que rodea a la Capital.", "As\u00ed lo explic\u00f3 el titular del grupo Bapro, Santiago Montoya, a quien Scioli encomend\u00f3, en septiembre \u00faltimo, el dise\u00f1o del plan: \"La idea es poner a la provincia patas para arriba, llevar adelante un dr\u00e1stico cambio institucional y pol\u00edtico y contribuir a resolver el mayor foco de ingobernabilidad del pa\u00eds, que est\u00e1 en el Gran Buenos Aries. Debemos hacernos cargo de una vez por todas de que \u00e9se no es un problema s\u00f3lo de la provincia\", dijo a La Nacion.", "Mientras la regionalizaci\u00f3n se perfila como uno de los principales temas de la agenda oficial para la campa\u00f1a electoral bonaerense, seg\u00fan reconocen cerca de Scioli, la oposici\u00f3n desconf\u00eda de la iniciativa.", "Al defender el plan, Montoya sostuvo que \"la estructura del gobierno provincial tiene una organizaci\u00f3n macrocef\u00e1lica, obsoleta, burocr\u00e1tica y pol\u00edticamente unitaria que es preciso refundar para pensar en la provincia de los pr\u00f3ximos 50 a\u00f1os\". Y agreg\u00f3: \"Sabemos que habr\u00e1 resistencias pero apuntamos a un replanteo del poder que implique que entre el gobernador y los intendentes dejen de discutirse cuestiones operativas y se aborden las pol\u00edticas de Estado necesarias para mejorar la calidad de vida de la gente\".", "Seg\u00fan el mensaje del proyecto que el gobierno envi\u00f3 hace casi un mes a la Legislatura provincial, \"se trata de poner en el m\u00e1ximo nivel de la agenda pol\u00edtica provincial y nacional el principal nudo que frena el desarrollo integral de la provincia de Buenos Aires\". El texto menciona que la autoridad de aplicaci\u00f3n del programa estar\u00e1 facultada para \"iniciar negociaciones con autoridades nacionales, de la ciudad aut\u00f3noma de Buenos Aires y municipales, a fin de evaluar y proponer soluciones institucionales id\u00f3neas para la gesti\u00f3n de la regi\u00f3n metropolitana\".", "El Plan Regionalizaci\u00f3n tiene como premisa la descentralizaci\u00f3n y desconcentraci\u00f3n del aparato administrativo, esquemas de desarrollo sectorizados; ampliaci\u00f3n de las autonom\u00edas municipales, reformas administrativas y fiscales y un aggiornamiento tecnol\u00f3gico.", "Cada regi\u00f3n -en principio habr\u00e1 entre 8 y 12- ser\u00e1 coordinada por un delegado del gobernador y tendr\u00e1 un presupuesto aut\u00e1rquico para el financiamiento de la educaci\u00f3n, la justicia, la salud y la seguridad, cuya gesti\u00f3n se regionalizar\u00e1."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368386-el-plan-de-scioli-para-regionalizar-la-provincia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Busca descentralizar la administraci\u00f3n", "titulo": "El plan de Scioli para regionalizar la provincia", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jaime Rosemberg LA NACION", "Aument\u00f3 el mal humor, la tensi\u00f3n apenas se disimula y crecen los nervios y las expectativas por el futuro. Pasaron las Pascuas y Mauricio Macri sigue sin definir si ser\u00e1 candidato a presidente o si ir\u00e1 por la reelecci\u00f3n en la ciudad de Buenos Aires. La decisi\u00f3n tiene en vilo a su propia tropa y a sus eventuales socios pol\u00edticos, en especial a la UCR, que ayer puso a Pro como l\u00edmite para un eventual acuerdo opositor.", "\"No hay novedades\", fue el comentario m\u00e1s escuchado en las oficinas del gobierno porte\u00f1o. Tambi\u00e9n en el Congreso y en la Legislatura porte\u00f1a aumenta la expectativa por una definici\u00f3n que no llega. Y que, por lo visto, tardar\u00e1 varios d\u00edas m\u00e1s en llegar, casi hasta el l\u00edmite del cierre de listas en la ciudad, previsto para el 20 del mes pr\u00f3ximo.", "De buen humor, y reci\u00e9n llegado de unos d\u00edas de descanso en el Sur, Macri reuni\u00f3 a su gabinete por la ma\u00f1ana en la sede del Ministerio de Salud y volvi\u00f3 a ver a algunos de los ministros a la hora del almuerzo. Pero tampoco all\u00ed hubo pistas. \"Fue una reuni\u00f3n con temas de la ciudad. Cero pol\u00edtica\", relat\u00f3 uno de los asistentes a la primera reuni\u00f3n. Durante el fin de semana, distintos dirigentes (antes convencidos de la vocaci\u00f3n presidencial de Macri) no pod\u00edan arriesgar una definici\u00f3n. \"Estamos en un cincuenta por ciento\", aclaraban, algo tensos, en oficinas del barrio de Congreso.", "Uno de los ministros m\u00e1s activos en el proyecto presidencial de Pro, Francisco Cabrera, fue uno de los pocos en sentar ayer posici\u00f3n p\u00fablica. \"Creo que Macri va a ir por la presidencia. Se ha estado preparando para eso y por eso cre\u00f3 la Fundaci\u00f3n Pensar, para los planes de gobierno de un futuro gobierno Pro\", afirm\u00f3 Cabrera en declaraciones radiales. Desde esa fundaci\u00f3n, justamente, surgi\u00f3 el llamado de Macri a una confluencia opositora en tres etapas, rechazada de manera taxativa ayer por el radical Ricardo Alfons\u00edn.", "\"El proyecto presidencial sigue, no recibimos ninguna orden en contrario. Nuestros equipos est\u00e1n formados por dirigentes j\u00f3venes, se preparan para el corto o para el mediano plazo\", afirm\u00f3 a LA NACION Miguel Braun, director ejecutivo de la fundaci\u00f3n.", "Otro dato que alimenta la esperanza de los presidencialistas: Macri tiene en su agenda para esta semana visitas a C\u00f3rdoba (ma\u00f1ana) y Rosario (jueves y viernes), donde tendr\u00e1 actividades junto al candidato de Pro en Santa Fe Miguel del Sel.", "De todos modos, y aunque la agenda de la candidatura presidencial se mantiene, otros dirigentes sostienen -la mayor\u00eda por lo bajo- que Macri se inclinar\u00e1 por sostener su poder en la ciudad, sobre todo porque los acuerdos que propuso a la oposici\u00f3n diez d\u00edas atr\u00e1s est\u00e1n muy lejos de concretarse. \"Ahora resulta que Macri es de derecha y (Francisco) De Narv\u00e1ez no\", chicanearon desde el macrismo al enterarse de la renovada negativa de Alfons\u00edn a acordar con el jefe de gobierno porte\u00f1o, pero s\u00ed con el diputado bonaerense.", "Distintos dirigentes recordaron que en la invitaci\u00f3n cursada a los distintos l\u00edderes opositores no hab\u00eda condicionamientos de ning\u00fan tipo, ni siquiera la candidatura presidencial de Macri, como requisito para viabilizar el acuerdo. \"Ahora quieren que Mauricio se baje, pero no aceptan ning\u00fan acuerdo\", afirmaron por lo bajo fuentes del macrismo.", "Las buenas relaciones -en forma de di\u00e1logo entre las segundas l\u00edneas- ser\u00e1n preservadas por razones de pragmatismo. Alfons\u00edn, razonan en el macrismo, quiere seducir a los votantes macristas, mientras que Pro necesitar\u00e1 del voto radical porte\u00f1o en primera o en segunda vuelta si pretende seguir gobernando la ciudad de Buenos Aires.", "M\u00e1s all\u00e1 de la decisi\u00f3n de Macri, la reacci\u00f3n de los dos candidatos a sucederlo fue dis\u00edmil. Horacio Rodr\u00edguez Larreta se mostr\u00f3 junto a Macri en la reuni\u00f3n de gabinete, lo apoy\u00f3 en sus negociaciones con la oposici\u00f3n y reemplaz\u00f3 al jefe de gobierno en el acto de recordaci\u00f3n del genocidio armenio. Tambi\u00e9n afirm\u00f3 que \"el 15 de mayo\" se sabr\u00e1 el nombre del candidato en la ciudad.", "Con bajo perfil, Michetti retras\u00f3 su vuelta de su descanso en Laprida y no asisti\u00f3 a la reuni\u00f3n de gabinete. Especula con ser la elegida y no quiere continuar la pelea sin certezas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368383-pro-entre-la-confusion-y-las-tensiones-internas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Hay incertidumbre por la decisi\u00f3n de Macri", "titulo": "Pro, entre la confusi\u00f3n y las tensiones internas", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Soledad Maradona  Para LA NACION", "SAN CARLOS DE BARILOCHE.-  La l\u00edder de la Coalici\u00f3n C\u00edvica, Elisa Carri\u00f3, puso en duda la capacidad del candidato presidencial de la UCR, Ricardo Alfons\u00edn, para gobernar y sostuvo que por eso y por la torpeza de la oposici\u00f3n ella terminar\u00e1 siendo la \u00fanica presidenciable opositora.", "Carri\u00f3 s\u00f3lo mencion\u00f3 a Alfons\u00edn como candidato presidencial, y afirm\u00f3: \"Gobernar la Argentina es otra cosa. Se necesita capacidad para gobernar, un proyecto, un programa con una articulaci\u00f3n, experiencia sabiendo los nudos mafiosos, cuestiones que no tiene. Est\u00e1 claro que queda una sola fuerza pol\u00edtica, que es la nuestra\".", "Carri\u00f3 reiter\u00f3 que la fuerza que conduce no realizar\u00e1 acuerdos con el radicalismo en una primera instancia aunque dej\u00f3 abierta la posibilidad de convocar al partido centenario en una hipot\u00e9tica segunda vuelta junto a otros sectores de la sociedad que se incorporen a un proyecto de ampliaci\u00f3n de la Coalici\u00f3n C\u00edvica.", "Consider\u00f3 un hecho que el l\u00edder de Proyecto Sur, \"Pino\" Solanas, ser\u00e1 candidato a jefe de gobierno porte\u00f1o, y que, como consecuencia de ello, Mauricio Macri buscar\u00e1 un segundo mandato. As\u00ed se reducir\u00e1n las alternativas de la oposici\u00f3n luego del retiro de Julio Cobos y de las frustradas internas del Peronismo Federal.", "Relajada y de buen humor, ironiz\u00f3 con la \"limpieza\" que se est\u00e1 generando en la oposici\u00f3n. Lo hizo luego de pasar Semana Santa en la tranquila Villa La Angostura, tras una gira intensa por R\u00edo Negro y Neuqu\u00e9n, donde acompa\u00f1\u00f3 a los candidatos a la gobernaci\u00f3n de la Coalici\u00f3n C\u00edvica de estas provincias, Magdalena Odarda y Ricardo Villar, respectivamente.", "\"Cuando hay mucha mugre junta, hay limpieza, y esto es lo que est\u00e1 pasando en la oposici\u00f3n, donde ya casi no hay candidatos y va a haber una sola candidata que soy yo, representando un arco en condiciones de gobernar\", afirm\u00f3 Carri\u00f3 en la rueda de prensa realizada ayer en Bariloche, antes de emprender viaje hacia Alemania y Estados Unidos, donde presentar\u00e1 su libro  El futuro es hoy  .", "A pesar del panorama cr\u00edtico del arco opositor, Carri\u00f3 opin\u00f3 que en el oficialismo son m\u00e1s dif\u00edciles los acuerdos ya que, a su criterio, la presidenta Cristina Kirchner no se presentar\u00e1 como candidata para un segundo mandato porque esa postulaci\u00f3n generar\u00eda tensi\u00f3n ante la puja de poder entre \"los grupos sindicales mafiosos, el peronismo cl\u00e1sico y los grupos de izquierda\".", "Seg\u00fan Carri\u00f3, quedar\u00e1n afuera los \"oportunistas y especuladores\", y se mantendr\u00e1n en carrera quienes siguen una misma estrategia. En ese grupo incluy\u00f3 su proyecto, que, seg\u00fan afirm\u00f3, hace once a\u00f1os que mantiene la premisa de \"jugar a la Naci\u00f3n\" y se resiste a ir por la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368382-carrio-puso-en-duda-la-capacidad-de-alfonsin-para-gobernar-el-pais", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La l\u00edder de la Coalici\u00f3n C\u00edvica celebr\u00f3 que haya una \"limpieza\" de postulantes", "titulo": "Carri\u00f3 puso en duda la capacidad de Alfons\u00edn para gobernar el pa\u00eds", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El influyente diario norteamericano The Wall Street Journal public\u00f3 ayer una columna, en la que su autora se pregunt\u00f3 si la Argentina puede \"soportar\" otro mandato de la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "La columnista Mary Anastasia O'Grady, que mantiene una visi\u00f3n cr\u00edtica sobre el kirchnerismo desde hace a\u00f1os, afirm\u00f3 que \"pocos expertos\" conf\u00edan en que el pa\u00eds resista cuatro a\u00f1os m\u00e1s de \"demagogia y progresivo autoritarismo\".", "\"Aqu\u00ed no hay ning\u00fan misterio -argument\u00f3-. Kirchner sigue las teor\u00edas econ\u00f3micas no s\u00f3lo de Ch\u00e1vez, sino tambi\u00e9n de Juan Per\u00f3n. La Presidenta quiere que el control estatal sobre la industria apuntale su poder.\"", "O'Grady, una de las columnistas estrella del Journal, plante\u00f3 que algunos cr\u00edticos consideran que los Kirchner convirtieron a la Argentina en \"una bomba de tiempo econ\u00f3mica\" y que, por ende, la Presidenta \"deber\u00eda seguir al frente\", en tanto que otros consideran que conferirle otro mandato conllevar\u00eda \"grandes peligros\" para el pa\u00eds.", "Seg\u00fan este segundo sector, a\u00f1adi\u00f3 la columnista, Fern\u00e1ndez de Kirchner \"podr\u00eda tener prisionero al pa\u00eds\" hacia 2015, apoyada en un modelo que se parecer\u00eda cada vez m\u00e1s al de su mentor, el presidente venezolano Hugo Ch\u00e1vez, que \"durante 12 a\u00f1os demoli\u00f3 con gran constancia los mecanismos econ\u00f3micos, pol\u00edticos y legales que habitualmente funcionan como los pesos y contrapesos del Poder Ejecutivo\".", "A lo largo de su columna, O'Grady ejemplific\u00f3 su visi\u00f3n. Entre otros, que durante las \u00faltimas semanas la Presidenta dio otro \"en\u00e9rgico paso\" en la consolidaci\u00f3n de su poder econ\u00f3mico al \"intentar obligar a empresas que cotizan en Bolsa a darle al Gobierno asientos en sus directorios\".", "La columnista -que a\u00f1os atr\u00e1s incluso mantuvo una dur\u00edsima controversia con el entonces canciller Rafael Bielsa- tambi\u00e9n destac\u00f3 lo que defini\u00f3 como \"datos alarmantes\" sobre la inflaci\u00f3n local, que los economistas privados estiman en alrededor del 25 y 30 por ciento. \"El sesgo antiempresarial del Gobierno y la inseguridad judicial da\u00f1aron los flujos de inversi\u00f3n, y la escasez de energ\u00eda est\u00e1 en aumento. Cuando todo esto estalle, si hay justicia, la culpa de los problemas deber\u00eda caer sobre la Presidenta\", argument\u00f3.", "M\u00e1s adelante, O'Grady indag\u00f3 sobre los posibles acuerdos del sector opositor en caso de que la Presidenta decida postularse en las elecciones de octubre. \"La reelecci\u00f3n de Kirchner, si decide presentarse, es probable, pero no est\u00e1 en ning\u00fan caso garantizada si hay un s\u00f3lo candidato opositor\", estim\u00f3.", "\"Cualquier acuerdo de ese tipo\", estim\u00f3, a\u00fan parece \"muy lejano\", en especial, luego de que se desvanecieran las esperanzas de sellar una alianza entre peronistas federales y el jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, al que lo rodean especulaciones crecientes de que optar\u00eda por postularse para su reelecci\u00f3n en la ciudad de Buenos Aires. De ser as\u00ed, afirm\u00f3, el diputado radical Ricardo Alfons\u00edn crecer\u00eda como el contendiente opositor m\u00e1s probable."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368380-duras-criticas-de-the-wall-street-journal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El influyente diario se pregunt\u00f3 si el pa\u00eds podr\u00eda \"soportar\" cuatro a\u00f1os m\u00e1s de kirchnerismo", "titulo": "Duras cr\u00edticas de The Wall Street Journal", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nicol\u00e1s Balinotti LA NACION", "Rebeldes a la conducci\u00f3n personalista que, dicen, ejerce Hugo Moyano al frente de la CGT, un pu\u00f1ado de dirigentes de \"los Gordos\" (representantes de los grandes gremios) le da la espalda al acto del viernes pr\u00f3ximo, en el que el l\u00edder camionero anhela \"reventar la avenida 9 de Julio\" y reunir a medio mill\u00f3n de personas para celebrar el D\u00eda del Trabajador.", "\"Es un acto m\u00e1s para Moyano que para los trabajadores. Es una maniobra para demostrar su fuerza en la interna que mantiene con el Gobierno\", juzg\u00f3 ante LA NACION Armando Cavalieri, el jefe del Sindicato de Comercio.", "Cavalieri se sum\u00f3 as\u00ed al grupo de dirigentes que se ubic\u00f3 en la vereda opuesta a Moyano y que no asistir\u00e1 ni movilizar\u00e1 gente al acto, que se har\u00e1 en el cruce de las avenidas 9 de Julio y Belgrano.", "El resto de los d\u00edscolos son Rodolfo Daer (Sindicato de la Alimentaci\u00f3n), Carlos West Ocampo (Sanidad), Oscar Lescano (Luz y Fuerza), Ger\u00f3nimo Venegas (Trabajadores Rurales) y Luis Barrionuevo (Gastron\u00f3micos). Tampoco ir\u00e1n gremios peque\u00f1os alineados con de la CGT Azul y Blanca, disidente, que encabeza Barrionuevo.", "\"Tenemos profundas diferencias con el poder que tiene Moyano como secretario general y con su metodolog\u00eda de robar afiliados de otros gremios\", acus\u00f3 ayer Rodolfo Daer en di\u00e1logo con Radio Ciudad.", "La pasividad de estos sectores con respecto al acto del 1\u00b0 de mayo amenaza el deseo moyanista de juntar a medio mill\u00f3n de personas. Adem\u00e1s, surgi\u00f3 una baja imprevista por problemas de c\u00e1lculo en la agenda: el gremio de la construcci\u00f3n (Uocra) no movilizar\u00e1 a todos sus afiliados porque entre ma\u00f1ana y pasado celebrar\u00e1 en Mar del Plata el congreso anual de delegados. Este acontecimiento estaba programado desde comienzos de a\u00f1o, seg\u00fan inform\u00f3 un allegado al secretario general,  Gerardo Mart\u00ednez. \"De todos modos, la Uocra tendr\u00e1 presencia en la movilizaci\u00f3n\", agreg\u00f3.", "El dirgente Omar Maturano (La Fraternidad), que antiguamente form\u00f3 parte de \"los Gordos\", confirm\u00f3 su presencia en el acto. Desde que el gremio se incorpor\u00f3 a la direcci\u00f3n del ramal Belgrano Cargas junto con el Sindicato de Camioneros y la Uni\u00f3n Ferroviaria, Maturano le dio su respaldo a Moyano.", "\"Sin el apoyo de los Gordos no habr\u00e1 medio mill\u00f3n de personas. Con toda la furia, se alcanzar\u00e1n las 150.000\", dijo a La Nacion un dirigente gremial que comparte el consejo directivo de la CGT con Moyano.", "Desde la fractura de la CGT, a mediados de 2008 , y el distanciamiento de \"los Gordos\", el poder de Moyano no sufri\u00f3 amenazas. Es m\u00e1s, extendi\u00f3 su liderazgo a otros terrenos, como el pol\u00edtico, en el que ejerce como presidente del Partido Justicialista bonaerense y en el que exige tener m\u00e1s protagonismo en el armado electoral rumbo a los comicios de octubre.", "Vestido de impecable camisa blanca y saco oscuro, Moyano convoc\u00f3 ayer a una \"concentraci\u00f3n multitudinaria\" para el 29 a trav\u00e9s de un spot publicitario .", "\"Vamos a demostrar la presencia masiva del trabajador y su familia, que es una forma de decir que queremos seguir avanzando, que queremos seguir profundizando el modelo que nos ha permitido recuperar la dignidad. Ese es el eje de la convocatoria. Los espero el 29 en la avenida 9 de Julio y Belgrano\", invit\u00f3 desde el spot publicitario el l\u00edder sindical.", "Un deseo imposible que a\u00fan mantiene Moyano es que la Presidenta anuncie a su lado que competir\u00e1 en las elecciones de octubre por la reelecci\u00f3n. Cristina Kirchner postergar\u00e1 hasta junio su definici\u00f3n electoral. Es m\u00e1s, la jefa del Estado todav\u00eda no confirm\u00f3 su presencia en el acto, lo que despert\u00f3 algo de inquietud en la c\u00fapula de la central obrera.", "\"Aspiramos a que Cristina venga al acto. Para nosotros ser\u00e1 un placer\", dijo el diputado nacional Omar Plaini. Hace unos d\u00edas, Facundo Moyano, de la Juventud Sindical, hab\u00eda adelantado que en el acto \"le pedir\u00e1n a la Presidenta que contin\u00fae al frente del proyecto\".", "El \u00fanico orador que prev\u00e9 tener el acto ser\u00e1 Hugo Moyano. Aunque en la CGT aguardan ansiosos una se\u00f1al de la Presidenta. En su discurso, el l\u00edder sindical reclamar\u00e1 por mayor espacio pol\u00edtico y har\u00e1 un repaso de  sus logros laborales desde que est\u00e1 al frente de la CGT. No se descarta, adem\u00e1s, que la ret\u00f3rica encienda cr\u00edticas hacia los sectores opositores del kirchnerismo y hacia los medios de comunicaci\u00f3n.", "Esta tarde en la sede de la CGT, en Azopardo 802, se reunir\u00e1n los integrantes del comit\u00e9 organizador del acto para definir algunos detalles y anunciar el acuerdo al que se lleg\u00f3 con el gobierno porte\u00f1o en lo relativo a los permisos y los cortes de calles.", "Por el momento, se conoci\u00f3 que la convocatoria ser\u00e1 a partir de las 11 y que el escenario se ubicar\u00e1 sobre la avenida Belgrano hacia el Sur y no hacia el Norte, como pretend\u00eda Moyano y como se hizo en 2009, cuando la central obrera reuni\u00f3 a casi 300.000 personas.", "\"La ubicaci\u00f3n del escenario ser\u00e1 as\u00ed para que no entorpezca el tr\u00e1nsito en el Obelisco, la zona m\u00e1s compleja\", inform\u00f3 el jefe de Gabinete porte\u00f1o, Horacio Rodr\u00edguez Larreta .", "Las calles aleda\u00f1as al escenario, que tendr\u00e1 unos 40 metros de ancho, se cortar\u00e1n al tr\u00e1nsito a partir de las 9 y se exigi\u00f3 dejar liberadas las calles Lima y Bernardo de Irigoyen. Adem\u00e1s, se les solicit\u00f3 a los gremios que los colectivos que transporten a los militantes se estacionen en Costanera Sur.", "Teniendo en cuenta que los recolectores de basura participar\u00e1n de la movilizaci\u00f3n convocada por la CGT, se teme que Buenos Aires se quede sin el servicio, como suceder\u00e1 en la ciudad de Rosario, seg\u00fan se inform\u00f3 ayer desde el Sindicato de Recolectores de Residuos, que movilizar\u00e1 a Buenos Aires unos 1200 afiliados. En Rosario se reanudar\u00e1 el servicio a partir del s\u00e1bado a la ma\u00f1ana. De todas maneras, hubo un compromiso de los organizadores del acto con el gobierno porte\u00f1o de dejar limpias y en condiciones las calles aleda\u00f1as al escenario, que se ubicar\u00e1 en el cruce de las avenidas 9 de Julio y Belgrano. Desde las empresas recolectoras aseguraron que no se prev\u00e9 un cese de las actividades.", "ARMANDO CAVALIERI Sindicato de comercio", "RODOLFO DAER Sindicato de la alimentaci\u00f3n", "LUIS BARRIONUEVO Sindicato de los gastron\u00f3micos"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368384-los-gordos-le-dan-la-espalda-al-acto-del-viernes-de-moyano", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Los grandes gremios criticaron la movilizaci\u00f3n de la CGT, que anhela reunir a 500.000 personas", "titulo": "\"Los Gordos\" le dan la espalda al acto del viernes de Moyano", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura Serra  LA NACION", "En medio de la vor\u00e1gine de especulaciones sobre posibles alianzas electorales en la oposici\u00f3n para competir en las elecciones de octubre, el candidato presidencial de la UCR, Ricardo Alfons\u00edn, dio ayer una se\u00f1al contundente: no har\u00e1 un frente electoral con Pro, que lidera el jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri.", "\"No me parece que sea lo m\u00e1s adecuado, ni siquiera desde el punto de vista electoral, pretender reunir a quienes pensamos de manera diferente, y esto no significa faltarle el respeto a nadie\", insisti\u00f3 ayer Alfons\u00edn.", "El candidato presidencial del radicalismo sostu  vo que una eventual alianza nacional con el macrismo no har\u00eda otra cosa que confundir al electorado y desdibujar el perfil pol\u00edtico de la coalici\u00f3n que pretende sellar, en las pr\u00f3ximas semanas, con el Partido Socialista y con GEN, de Margarita Stolbizer.", "En cambio, Alfons\u00edn no descart\u00f3 tejer acuerdos pol\u00edticos a nivel de las provincias con aquellas fuerzas opositoras que adhieran a su candidatura. Es el caso de Francisco de Narv\u00e1ez, candidato a gobernador de Buenos Aires por el Peronismo Federal. Dirigentes de las segundas l\u00edneas de ambos sectores llevan adelante las negociaciones y, seg\u00fan se confi\u00f3 a LA NACION, \"est\u00e1n bien encaminadas\".", "El propio Alfons\u00edn dio una pista ayer en ese sentido, cuando sostuvo que con el Peronismo Federal podr\u00eda llegarse a \"coincidencias program\u00e1ticas\", aunque supedit\u00f3 cualquier tipo de acuerdo a la decisi\u00f3n que adopten en conjunto con el socialismo y GEN.", "Con este mensaje, el candidato radical procur\u00f3 tranquilizar a Margarita Stolbizer (GEN), quien hab\u00eda advertido que no compartir\u00e1 ninguna alianza con el dirigente peronista .", "\"Stolbizer reacciona as\u00ed en defensa de su partido, es comprensible. Pero estamos seguros de que ella no va a torpedear un acuerdo que nos permita ganar en el principal distrito del pa\u00eds\", conf\u00edan los radicales.", "Mientras el radicalismo le abre una puerta al Peronismo Federal se la cierra a Pro por incompatibilidad ideol\u00f3gica , argumentan cerca de Alfons\u00edn. A manera de ejemplo, el candidato presidencial de la UCR cit\u00f3 que, hace unos d\u00edas, escuch\u00f3 decir a Macri que privatizar\u00eda el sistema de jubilaciones.", "\"Yo no estoy de acuerdo con eso\", enfatiz\u00f3, y agreg\u00f3: \"No podemos confundir a la sociedad, porque en el proceso de discusi\u00f3n de todas estas cosas se puede hacer mucho da\u00f1o si la gente cree que estamos tratando de acordar entre quienes pensamos diferente con el solo prop\u00f3sito de ganar una elecci\u00f3n\".", "Con estas declaraciones, Alfons\u00edn sepult\u00f3 las intenciones de Macri de conformar un acuerdo opositor amplio para enfrentar al kirchnerismo en las pr\u00f3ximas elecciones de octubre. El jefe de gobierno porte\u00f1o hizo p\u00fablica su propuesta en conferencia de prensa y, luego, envi\u00f3 a cada uno de los candidatos opositores una carta en la que insisti\u00f3 en la necesidad de iniciar un proceso de di\u00e1logo.", "\"Gane quien gane en octubre, quien gobierne a partir de diciembre deber\u00e1 hacerlo con un Congreso dividido. Por lo tanto, defenderemos mejor la democracia si avanzamos desde ahora en los consensos que el pa\u00eds requiere\", enfatiz\u00f3 Macri en la misiva, en la que reiter\u00f3 que estaba dispuesto a sentarse a la mesa de negociaciones \"sin condicionamientos ni candidaturas\".", "El jefe de Pro no disimula su indefinici\u00f3n sobre su propio futuro pol\u00edtico. La incertidumbre en su espacio es total: hay quienes aseguran que no desistir\u00e1 de su proyecto presidencial, mientras que otros aseveran que pelear\u00e1 por su reelecci\u00f3n en la Capital, pues no cuenta con estructura ni recursos para enfrentar una campa\u00f1a nacional (ver aparte).", "La indefinici\u00f3n de Macri carcome, tambi\u00e9n, a sus ex socios pol\u00edticos. De Narv\u00e1ez es uno de ellos; cansado ya de esperar , coquetea con Alfons\u00edn y lanzar\u00e1 hoy su propio espacio pol\u00edtico en Capital, con Jos\u00e9 \"Pepe\" Scioli a la cabeza.", "\"En dos semanas debemos sellar alianzas, y si Macri sigue dudoso no descartamos conversar con la UCR\", advierten dirigentes cercanos a De Narv\u00e1ez.", "Alfons\u00edn sue\u00f1a con la idea de que Macri compita en la ciudad y le despeje la carrera hacia la presidencia. Para consumar esa estrategia apuesta a arrebatarle al jefe de Pro a De Narv\u00e1ez, quien fue su socio en las elecciones legislativas  de 2009, en las que derrotaron al kirchnerismo en la provincia de Buenos Aires.", "Sin el candidato bonaerense, la carrera presidencial de Macri quedar\u00eda debilitada, afirman en el alfonsinismo, aunque en ese sector no se descarta que, a la postre, se tienda alg\u00fan tipo de puente pol\u00edtico hacia Macri y armar una estrategia electoral que le permita sumar votos por derecha y por izquierda.", "\"Todas las adhesiones a la candidatura de Alfons\u00edn son bienvenidas, incluso la de Macri. Esto no significar\u00e1 hacer un frente com\u00fan ni compartir boletas\", explic\u00f3 un importante referente radical.", "El gobernador de Santa Fe y potencial candidato a vicepresidente de Alfons\u00edn, Hermes Binner, tambi\u00e9n se refiri\u00f3 ayer sobre las eventuales alianzas electorales de la oposici\u00f3n. No le cerr\u00f3 la puerta a De Narv\u00e1ez, dijo que debe analizarse, pero, fiel a su estilo ambiguo, sostuvo: \"Hay sumas que restan y restas que suman\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368379-fuerte-rechazo-de-alfonsin-a-una-alianza-con-macri-para-octubre", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "\"La gente no nos votar\u00eda\", dijo el candidato radical; avanza el di\u00e1logo con De Narv\u00e1ez", "titulo": "Fuerte rechazo de Alfons\u00edn a una alianza con Macri para octubre", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Antes de que Cristina Kirchner designe candidato para jefe de gobierno porte\u00f1o, Mart\u00edn Sabbatella ya teje alianzas en la ciudad para derrotar a Pro. Ayer se reuni\u00f3 con el senador Daniel Filmus, junto con Carlos Heller. Hoy se encontrar\u00e1 con Carlos Tomada, y ma\u00f1ana, con Amado Boudou."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368369-en-busca-de-aliados", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "En busca de aliados", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Lucrecia Bullrich  De la Redacci\u00f3n de lanacion.comlbullrich@lanacion.com.ar | @lbullrich", "La prohibici\u00f3n de contratar publicidad de campa\u00f1a y los l\u00edmites en la asignaci\u00f3n de espacios que consagr\u00f3 la reglamentaci\u00f3n de la reforma pol\u00edtica sumaron una luz de alerta a las que se acumulan en la oposici\u00f3n. El no kirchnerismo en la Naci\u00f3n y las fuerzas enfrentadas con Mauricio Macri en la ciudad har\u00e1n proselitismo en franca desventaja respecto de la Casa Rosada y el gobierno porte\u00f1o que podr\u00e1n hacer propaganda oficial casi sin restricciones.", "El decreto 445 encorset\u00f3 la publicidad en televisi\u00f3n y radio y la amold\u00f3 a la conveniencia de los gobiernos nacional y porte\u00f1o (ambos en busca de la reelecci\u00f3n), pero nada dispuso para la publicaci\u00f3n de avisos en Internet. Ese vac\u00edo legal, sumado a los beneficios que ofrece la Red (bajo costo, posibilidad de segmentar al m\u00e1ximo las audiencias y r\u00e1pida difusi\u00f3n de contenidos con reproducci\u00f3n instant\u00e1nea en varias plataformas), podr\u00eda convertir a Internet en la vedette publicitaria de las pr\u00f3ximas elecciones.", "Los responsables de la publicidad de distintas fuerzas opositoras coincidieron en que, tanto por los l\u00edmites que impuso la reforma pol\u00edtica, como por las ventajas y el crecimiento que experiment\u00f3 en los \u00faltimos dos a\u00f1os, la Red ser\u00e1 foco no s\u00f3lo de m\u00e1s atenci\u00f3n, sino de m\u00e1s fondos respecto de las legislativas de 2009.", "Penetraci\u00f3n.  Francisco De Narv\u00e1ez todav\u00eda no decidi\u00f3 con qui\u00e9n jugar\u00e1 en octubre. S\u00ed sabe, en cambio, que es uno de los principales afectados por la nueva normativa. S\u00f3lo se podr\u00e1n emitir avisos de campa\u00f1a 30 d\u00edas antes, tanto de la interna del 14 de agosto como de las generales del 23 de octubre. El Gobierno, en cambio, s\u00f3lo deber\u00e1 suspender la publicidad de la gesti\u00f3n 15 d\u00edas antes de ambos comicios. El bonaerense, que en 2009 hizo de la saturaci\u00f3n publicitaria uno de los ejes de su instalaci\u00f3n, tendr\u00e1 que esperar un buen tiempo m\u00e1s para empapelar las calles y aparecer en televisi\u00f3n, aunque esta vez, con l\u00edmites.", "En su b\u00fanker descuentan que la inversi\u00f3n en medios digitales ser\u00e1 este a\u00f1o mayor que en las legislativas en las que el hoy candidato a gobernador bonaerense venci\u00f3 a N\u00e9stor Kirchner. No desconocen, sin embargo, que la porci\u00f3n de electorado al que se puede llegar v\u00eda Internet es acotado y est\u00e1 atravesado por condiciones socioecon\u00f3micas determinadas.", "\"La inversi\u00f3n en Internet ser\u00e1 mayor que en 2009, desde ya, pero no tanto. La penetraci\u00f3n de Internet en las urbes de la provincia es del noventa y pico por ciento, pero no llega a penetrar en el conurbano profundo\", compar\u00f3 Mart\u00edn Rodr\u00edguez, coordinador de Nuevos Medios del equipo de De Narv\u00e1ez. De todas maneras, enfatiz\u00f3: \"Como lo venimos haciendo desde 2009 , estamos concentrad\u00edsimos en explotar las ventajas del medio\".", "En el mismo sentido, apunt\u00f3 que, pese al \"crecimiento sideral\" de Internet en los \u00faltimos dos a\u00f1os,  \"la televisi\u00f3n sigue siendo el medio por excelencia\". \"Internet va a crecer, pero no va a poder cubrir el espacio de los viejos medios\", concluy\u00f3 ante la consulta de  lanacion.com.", "Reparto pol\u00e9mico.  Seg\u00fan la nueva ley electoral los partidos dispondr\u00e1n de 72 minutos por d\u00eda en todos los medios audiovisuales del pa\u00eds. De esos 72 minutos s\u00f3lo el 10% (o sea, 7 minutos) se aplicar\u00e1 a avisos proselitistas en el horario pico de audiencia (prime time, entre las 20 y la 1). Para los l\u00edderes de la oposici\u00f3n esos l\u00edmites en la asignaci\u00f3n equivalen a una trampa: el reparto se vuelve restringido si se compara con los 512 millones de pesos del presupuesto anual de pauta publicitaria oficial del Gobierno, cuyos spots adoptan el formato de campa\u00f1a pol\u00edtica y se contrata en todos los medios. La Casa Rosada, adem\u00e1s, puede usufructuar canales y radios oficiales, adem\u00e1s de una red de medios privados afines, advierten.", "Macri no se queda atr\u00e1s. Prev\u00e9 gastar 140 millones de pesos en publicidad (un 45 por ciento m\u00e1s que el a\u00f1o pasado) y vet\u00f3 la ley que impon\u00eda l\u00edmites a esas partidas. Los recursos destinados a publicidad aumentaron desde 2008 en un 145 por ciento.", "Voto y juventud.  En la UCR tienen clar\u00edsimo que Internet es la mejor v\u00eda para llegar al electorado joven, que en los \u00faltimos a\u00f1os se volvi\u00f3 particularmente esquivo a la propuesta radical. \"Es una herramienta para llegar al adherente, al joven que no ir\u00eda a una reuni\u00f3n en el comit\u00e9 de su barrio, pero que s\u00ed recibe y viraliza contenidos difundidos a trav\u00e9s de la red\", explic\u00f3 a  lanacion.com  el coordinador la estrategia digital de Ricardo Alfons\u00edn, Francisco Campero. Incluso apel\u00f3 al humor para completar el cuadro: \"Somos los m\u00e1s viejos, pero de la mano de Internet, pretendemos ser los m\u00e1s modernos\".", "Adem\u00e1s, con las restricciones a la publicidad por medios tradicionales en mente, el especialista no dud\u00f3 de que la inversi\u00f3n en Internet ser\u00e1 mayor que en 2009, aunque no pudo precisar en qu\u00e9 porcentaje. \"Vamos a hacer publicidad en Facebook y en banners de distintos sitios, adem\u00e1s de invertir para posicionarnos en los buscadores. Tambi\u00e9n estamos pensando en adaptar los contenidos que hoy est\u00e1n disponibles en la Web para la consulta desde celulares\", precis\u00f3 Campero. \"Invertir en Internet se justifica cada vez m\u00e1s, aunque claramente, siguen teniendo m\u00e1s penetraci\u00f3n la radio, la televisi\u00f3n y los diarios, en ese orden\", complet\u00f3.", "En 2009, la Coalici\u00f3n C\u00edvica destin\u00f3 cerca del 15 por ciento de su gasto en publicidad a la red. \"Aunque todav\u00eda no tenemos los n\u00fameros, sabemos que Internet va a recibir una mayor inversi\u00f3n que en la \u00faltima elecci\u00f3n, b\u00e1sicamente porque creci\u00f3 la conectividad en banda ancha, porque lo ve m\u00e1s gente. No creo que la inversi\u00f3n sea superlativa en comparaci\u00f3n con otros medios. La televisi\u00f3n sigue siendo, pese a los l\u00edmites que impuso el Gobierno, el principal lugar de difusi\u00f3n\", plante\u00f3 a  lanacion.com  el vocero de Elisa Carri\u00f3, Mat\u00edas M\u00e9ndez.", "Internet y militancia.  Por lo pronto, la CC aprovechar\u00e1 lo que la Red tiene para ofrecer en t\u00e9rminos de cibermilitancia. \"Hay varias p\u00e1ginas de apoyo en Facebook y un grupo de no militantes que arm\u00f3 una red social de seguidores de Carri\u00f3, que no tiene la est\u00e9tica de la campa\u00f1a, pero tiene el valor de que est\u00e1 hecho por fuera de la comunicaci\u00f3n oficial\", ejemplific\u00f3 M\u00e9ndez.", "La UCR, por su parte, promueve desde hace meses en Facebook una \"red de ciberactivismo\" integrada por j\u00f3venes de todo el pa\u00eds. \"Todos los d\u00edas les mandamos la agenda de trabajo para que nos ayuden a viralizar los contenidos. Es una forma de comprometerlos\", indic\u00f3 Campero. La red ya tiene \"nodos\" en Buenos Aires, C\u00f3rdoba, Santa Cruz y Tucum\u00e1n. El partido espera extenderla a todo el pa\u00eds en los pr\u00f3ximos meses.", "En el comando de campa\u00f1a de Pino Solanas, Internet se abre espacio, sobre todo por los costos. \"Todav\u00eda no tenemos ni agencia de publicidad, pero la decisi\u00f3n de Pino de potenciar todo lo que sea publicidad y transmisi\u00f3n de contenidos por Internet est\u00e1 tomada\", afirm\u00f3 el encargado del \u00e1rea, Hern\u00e1n Worthalter a  lanacion.com  .", "Hasta ahora, el manejo de las cuestiones relativas a la Red est\u00e1 en manos de la militancia. Pero Worthalter, que se encarga personalmente de la actualizaci\u00f3n del Facebook y del usuario de Twitter de Solanas, no descart\u00f3 que se profesionalice y sume recursos. \"Para nosotros, Internet es fundamental, no s\u00f3lo porque es mucho m\u00e1s barato, sino porque es una forma excelente de llegar a los j\u00f3venes. Adem\u00e1s, permite un nivel de segmentaci\u00f3n que no tiene ning\u00fan otro medio\", concluy\u00f3.", "Cristina Kirchner y Mauricio Macri, y sus funcionarios, desde ya, aprovechar\u00e1n la ventaja de la publicidad oficial y seguir\u00e1n apostando al uso de Twitter para la transmisi\u00f3n de sus mensajes proselitistas al instante. \"Es importante que cada vez m\u00e1s los pol\u00edticos nos involucremos directamente. Y para eso las redes son fundamentales\", escribi\u00f3 Amado Boudou a trav\u00e9s de la red social la semana pasada.", "A la hora de sumar votos unos y otros aprovechar\u00e1n todo lo que est\u00e9 a su alcance. Tambi\u00e9n  en Internet."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368228-sin-el-control-remoto-la-oposicion-mira-hacia-internet", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La Red aparece como una opci\u00f3n atractiva frente al reparto de publicidad en manos del Estado y la ventaja del Gobierno y Macri por la propaganda oficial", "titulo": "Sin el control remoto, la oposici\u00f3n mira hacia Internet", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Referentes del Peronismo Federal (PF) se reunieron anoche con la misi\u00f3n de reactivar las elecciones internas entre el ex presidente Eduardo Duhalde y el gobernador de San Luis, Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1. Pero el pron\u00f3stico es negativo: el ex presidente ya dio por terminada su participaci\u00f3n en esos comicios; prepara su relanzamiento como candidato con partido propio y un acto multitudinario para el 7 del mes pr\u00f3ximo.", "Est\u00e1 previsto que esa agrupaci\u00f3n, nacida durante la proscripci\u00f3n del peronismo, lo designar\u00e1 presidente partidario y lo proclamar\u00e1 candidato, de cara a las elecciones primarias del 14 de agosto. El acto ser\u00e1 ma\u00f1ana, a las 17.", "El acto del 7 de mayo, pensado como una demostraci\u00f3n de fuerza para terminar de instalar a Duhalde como candidato, se har\u00e1 en un estadio de esta ciudad, a\u00fan no definido, seg\u00fan detallaron a LA NACION dirigentes cercanos al ex presidente.", "\"Duhalde va a ser candidato a presidente\", dijo a este diario su jefe de campa\u00f1a, Carlos Brown, en un intento por despejar dudas sobre el papel que desempe\u00f1ar\u00e1 el ex presidente, tras el fracaso de las elecciones internas del PF. El diputado Eduardo Amadeo explic\u00f3 que Duhalde tambi\u00e9n quiere ser \"el iniciador, el facilitador de acuerdos\" con otras fuerzas opositoras.", "El nuevo rumbo que tom\u00f3 la candidatura de Duhalde deja sin posibilidades de \u00e9xito la reuni\u00f3n que desde las 21.30 de ayer manten\u00edan los integrantes de la mesa de coordinaci\u00f3n del PF. Ese cuerpo lo forman los ex gobernadores y actuales legisladores Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1 (San Luis), Juan Carlos Romero (Salta) y Ram\u00f3n Puerta (Misiones), el diputado Enrique Thomas y el senador Roberto Basualdo.", "El duhaldismo rechazaba anoche la posibilidad de un encuentro a solas entre Duhalde y Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1, y tambi\u00e9n una propuesta, hecha por Puerta, para que ambos compitan en un mismo espacio en las elecciones primarias del 14 de agosto."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368366-duhalde-relanzara-su-candidatura-en-mayo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Duhalde relanzar\u00e1 su candidatura en mayo", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La presidenta Cristina Kirchner le dar\u00e1 hoy un fuerte impulso oficial a una serie de cortos televisivos animados en los que tres marcianos viajan 1000 a\u00f1os al futuro y se encuentran con un pa\u00eds en ruinas por culpa de la deuda externa y las pol\u00edticas implementadas por los gobiernos anteriores.", "La jefa del Estado har\u00e1 esta tarde, a las 17, un acto en la Casa Rosada para presentar oficialmente la serie de seis cap\u00edtulos de dibujos animados, de 25 minutos de extensi\u00f3n cada uno, creados por la Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas de la Universidad de Buenos Aires.", "La animaci\u00f3n podr\u00e1 verse por el Canal Encuentro, los martes a las 22.30. En el tr\u00e1iler de los cortos que dieron a difusi\u00f3n sus creadores, se puede ver a tres marcianitos que deben hacer contacto con la especie humana y caen con su nave espacial en la plaza del Congreso, completamente en ruinas. El Parlamento aparece cerrado y abandonado, como todo a su alrededor. Entre lo que se anticipa en el corto, los marcianos dicen que llegaron por error 1000 a\u00f1os tarde y encuentran a un economista que les cuenta la historia de la deuda como causante del mal.", "Desde el comienzo de la serie aparece la primera cr\u00edtica, dedicada a la prensa. \"Fue silenciado por los medios de comunicaci\u00f3n\", dice el economista animado sobre la problem\u00e1tica. El corto se presenta como \"una historia real\" y entre los culpables aparecen im\u00e1genes que incluyen al dictador Jorge Rafael Videla, los ex presidentes Ra\u00fal Alfons\u00edn, Carlos Menem, Fernando de la R\u00faa y Eduardo Duhalde.", "Seg\u00fan un comunicado difundido ayer por sus creadores, la serie Marcianos es la adaptaci\u00f3n para televisi\u00f3n de una colecci\u00f3n de cinco historietas sobre el an\u00e1lisis del endeudamiento p\u00fablico que edit\u00f3 la Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas. El decano, Alberto Barbieri, que hoy estar\u00e1 en la presentaci\u00f3n oficial junto con la Presidenta en la Casa Rosada, explic\u00f3 que \"se obtuvo un producto cultural novedoso e ilustrativo, pensado para la difusi\u00f3n entre los j\u00f3venes\", seg\u00fan se\u00f1ala en un comunicado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368367-la-presidenta-lanza-la-serie-marcianos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Son cortos cr\u00edticos de gobiernos anteriores", "titulo": "La Presidenta lanza la serie Marcianos", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alberto Borrini  Para LA NACION", "El Festival Iberoamericano de Publicidad (FIAP) abri\u00f3 la temporada de cert\u00e1menes regionales en el pa\u00eds, donde naci\u00f3 hace m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas. En ese lapso fue evolucionando al comp\u00e1s de la actividad, m\u00e1s a\u00fan en a\u00f1os recientes, cuando Am\u00e9rica latina, y la Argentina en particular, se empinaron en la consideraci\u00f3n mundial. La \u00faltima edici\u00f3n, adem\u00e1s de reflejar estas caracter\u00edsticas, aport\u00f3 la novedad de que, como en el f\u00fatbol, cada vez hay menos diferencias entre los pa\u00edses de la regi\u00f3n. Una prueba es que esta vez cada uno de los participantes, hasta el m\u00e1s modesto, gan\u00f3 alg\u00fan premio.", "Antes de levantarse el tel\u00f3n, Daniel Marcet, principal directivo de la entidad organizadora, dijo que el objetivo es \"ayudar a abrir cabezas y aportar un granito de arena a la industria, adem\u00e1s de mejorar la comunicaci\u00f3n de la regi\u00f3n\". Record\u00f3 que las inscripciones superaron entre un 10 y 15 por ciento las 4200 del a\u00f1o pasado\".", "Luego el desarrollo del certamen confirm\u00f3 que la Argentina sigue siendo uno de los l\u00edderes del continente, con Brasil y M\u00e9xico. Participaron del FIAP m\u00e1s de 20 pa\u00edses y fueron entregados 4 Grand Prix, varios premios de Platino y 44 de Oro, adem\u00e1s de los 9 concedidos por la nueva Copa de Iberoam\u00e9rica, cuyo jurado fue presidido por Pablo Alzugaray, un argentino que triunf\u00f3 en Espa\u00f1a.", "Los 4 Grand Prix fueron ganados: en TV-Cine, por el anuncio \"Cambiazo\", de McCann Erickson Espa\u00f1a (cuyo equipo creativo es encabezado por el argentino Leandro Raposo); en Radio, por Lowe Ginkgo de Uruguay; por F", "Nazca S&amp;S de Brasil, con un aviso del caf\u00e9 Suplicy, agencia que tambi\u00e9n gan\u00f3 el Grand Prix en Innovaci\u00f3n en medios, mientras que el premio de V\u00eda P\u00fablica fue declarado desierto. \"Es la asignatura pendiente\", grafic\u00f3 Dar\u00edo Lanis, de Cravero Lanis, miembro del jurado.", "El jurado del FIAP, presidido por Luis Miguel Messianu (EE.UU.) fue m\u00e1s protagonista que nunca, hasta el punto de que las deliberaciones finales fueron transmitidas por primera vez, en directo, por TV cable. Tambi\u00e9n se anim\u00f3 a premiar a \"Cambiazo\", un \"comercial\" propuesto como ejemplo de una nueva tendencia televisiva.", "M\u00e1s que en los premios por categor\u00eda, la Argentina sobresali\u00f3 en las distinciones especiales. Del Campo Nazca S&amp;S fue designada Agencia del A\u00f1o de la regi\u00f3n (despu\u00e9s de ser consagrada por la revista internacional Ad Age como \"la mejor agencia del mundo\"); Unilever, a su vez, fue Anunciante del A\u00f1o, mientras que Peluca Films se impuso como productora.", "Tres nombres integraron la n\u00f3mina de los que ingresaron en el Hall of Fame: el argentino Ernesto Savaglio, por su trayectoria; el famoso \"Toro de Osborne\", reconocido como \u00edcono espa\u00f1ol, y, por primera vez, un profesional de fuera de la regi\u00f3n, Kevin Roberts.", "Roberts, nacido en Inglaterra, conoc\u00eda su designaci\u00f3n; el FIAP mantuvo en secreto el nombre de la persona que se lo iba a entregar. Fan\u00e1tico del rugby, el invitado es asesor de los All Blacks. Se sorprendi\u00f3 cuando el \u00eddolo argentino Hugo Porta subi\u00f3 al escenario para premiarlo. La escena fue una de las m\u00e1s emotivas del festival.", "Roberts, principal ejecutivo mundial de la red Saatchi &amp; Saatchi, se hizo famoso por un libro de \u00e9xito, Lovemarks, comentado en esta columna cuando su autor vino al pa\u00eds para disertar en la Expo Management hace dos o tres a\u00f1os. Hoy, \u00e9l propio Roberts es visto como una \"marca amada\".", "En un breve di\u00e1logo, le pregunt\u00e9 qu\u00e9 representaba para \u00e9l un premio iberoamericano entre tantos recibidos de las potencias publicitarias mundiales. \"Estoy orgulloso por la distinci\u00f3n y por lo que significa para nuestra asociada de Buenos Aires, Del Campo Nazca S&amp;S. La agencia es campeona de nuestra filosof\u00eda Lovemarks. Am\u00e9rica latina, adem\u00e1s, es una de nuestras fuentes de inspiraci\u00f3n\", contest\u00f3.", "\u00bfLa gente ama de verdad las marcas o se trata de enfatizar la adhesi\u00f3n que muchos consumidores sienten por ellas?, insist\u00ed. \"Las ama de verdad, por supuesto no de la manera que quiere a su esposa o esposo y a sus hijos, pero muestra un apego emocional y un entusiasmo por el placer que ellas pueden entregarle. En nuestra p\u00e1gina web miles de personas nos cuentan diariamente sus experiencias con las marcas, m\u00e1s all\u00e1 del precio, de la funci\u00f3n, de los atributos y de los beneficios. Lovemarks es nuestra forma de darle el poder a la gente, Las marcas pertenecen a la gente que las ama\", concluy\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368424-premios-que-muestran-que-la-creatividad-es-un-valor-continental", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El Festival Iberoamericano mostr\u00f3 que, como en el f\u00fatbol, se achican las diferencias regionales", "titulo": "Premios que muestran que la creatividad es un valor continental", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Orlando AndradaCorresponsal en C\u00f3rdoba", "CORDOBA.- \"Siempre voy a trabajar en pol\u00edtica. Nunca necesit\u00e9 de cargos para trabajar en pol\u00edtica\", expres\u00f3 el controvertido ex secretario de Transporte de la Naci\u00f3n Ricardo Jaime al reaparecer ayer p\u00fablicamente en un acto pol\u00edtico del kirchnerismo.", "El ex funcionario procesado por el presunto cobro de d\u00e1divas durante su gesti\u00f3n particip\u00f3 del acto de asunci\u00f3n de las nuevas autoridades del Partido de la Victoria de C\u00f3rdoba, que ahora preside la diputada nacional y ex jefa del gremio docente Carmen Nebreda. \"Somos piadosos con el compa\u00f1ero\", dijo sobre Jaime la diputada nacional e interventora del partido kirchnerista Diana Conti, al respaldar la presencia del ex funcionario.", "Desde que las distintas denuncias e investigaciones judiciales en su contra alcanzaron amplia repercusi\u00f3n, Jaime mantuvo bajo perfil y s\u00f3lo hizo algunas espor\u00e1dicas apariciones p\u00fablicas en concentraciones pol\u00edticas del kirchnerismo. El ex secretario es investigado por presunto enriquecimiento il\u00edcito, por lo cual la Justicia llev\u00f3 adelante numerosos allanamientos a bienes que se le atribuyen, en procura de pruebas que avalen la investigaci\u00f3n. Algunos de los procedimientos se realizaron en un country de C\u00f3rdoba, donde Jaime tiene su vivienda familiar, y en Villa Carlos Paz. En una de las causas que se le siguen, el fiscal federal Guillermo Marijuan solicit\u00f3 al juez Claudio Bonadio la elevaci\u00f3n a juicio de la investigaci\u00f3n que le atribuye a Jaime haber viajado en vuelos privados que fueron pagados, en su mayor\u00eda, por el Grupo Cirigliano, due\u00f1o de Trenes de Buenos Aires (TBA) y uno de los principales beneficiarios de los subsidios estatales.", "El ex titular de Transporte asegur\u00f3 ayer que \"no hay nada nuevo\" sobre las causas judiciales en su contra y rechaz\u00f3 la dimensi\u00f3n que ello tiene en la prensa. \"Creo que quieren estigmatizar de esta manera a las personas. Hay s\u00f3lo un proceso por enriquecimiento il\u00edcito y ni siquiera fui llamado todav\u00eda a indagatoria. No es cierto que tengo muchas causas abiertas\", se defendi\u00f3. Antes de que cayera en desgracia, Jaime presid\u00eda el Partido de la Victoria en C\u00f3rdoba y el vicepresidente era el actual vicegobernador, H\u00e9ctor Campana, quien despu\u00e9s se distanci\u00f3 del kirchnerismo y se afili\u00f3 al peronismo cordob\u00e9s.", "En el acto de ayer, Jaime se declar\u00f3 satisfecho y emocionado al recordar que es uno de los hist\u00f3ricos kirchneristas. \"Hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os fund\u00e1bamos el Partido de la Victoria junto a N\u00e9stor (Kirchner)\", dijo. Luego de m\u00e1s de un a\u00f1o de acefal\u00eda, el partido qued\u00f3 ahora normalizado con la jefatura de Nebreda. A su vez, el intendente de Villa Mar\u00eda, Eduardo Accastello, fue designado coordinador y conductor pol\u00edtico del Frente para la Victoria en la provincia. Nebreda dijo que el objetivo del rearmado del aparato kirchnerista es trabajar por la reelecci\u00f3n de la Presidenta. Hizo un llamado a \"romper el sentido de pertenencia de cada colectivo para poder construir uno m\u00e1s amplio y plural\", y pidi\u00f3 no defraudar a N\u00e9stor Kirchner, \"el compa\u00f1ero que dej\u00f3 su vida por este proyecto\".", "El kirchnerismo no defini\u00f3 a\u00fan si competir\u00e1 en la elecci\u00f3n provincial del 7 de agosto o si ir\u00e1 unido al PJ cordob\u00e9s. Nebreda y Conti se\u00f1alaron que ello depender\u00e1 del acuerdo para la conformaci\u00f3n de listas.", "Conti advirti\u00f3 que ni el candidato Jos\u00e9 Manuel de la Sota ni el actual gobernador, Juan Schiaretti, generan lugares de apertura para que puedan representar el espacio kirchnerista. \"Si se mantienen as\u00ed, iremos con lista propia\", declar\u00f3 la diputada. De todos modos, los kirchneristas son conscientes de que necesitar\u00e1n la unidad con el PJ cordob\u00e9s para imponerse."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368364-reaparecio-jaime-y-trabajara-en-cordoba-para-cristina-2011", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "\"Somos piadosos con el compa\u00f1ero\", dijo la diputada Conti en un acto del kirchnerismo", "titulo": "Reapareci\u00f3 Jaime y trabajar\u00e1 en C\u00f3rdoba para Cristina 2011", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El grupo japon\u00e9s Suzuki Motor levantar\u00e1 una planta de ensamblado de motos en el norte del Gran Buenos Aires. Con una inversi\u00f3n de $ 1,7 millones, la empresa construir\u00e1 la f\u00e1brica en la localidad bonaerense de Boulogne, en la que ensamblar\u00e1, entre otros, el modelo de moto AX 100. El anuncio fue realizado por el presidente de Suzuki Motor Corporation para Am\u00e9rica latina, Shigeru Matsuda, quien precis\u00f3 que contar con una planta propia para la producci\u00f3n le permitir\u00e1 a Suzuki fabricar 9000 motos al a\u00f1o en el pa\u00eds.", "Aerol\u00edneas Argentinas aprob\u00f3 la contrataci\u00f3n de nuevos sistemas centrales de operaciones comerciales y de vuelo con las empresas Sabre y Lufthansa Systems. \"El convenio implica un salto tecnol\u00f3gico que no se produc\u00eda en la compa\u00f1\u00eda desde hace m\u00e1s de diez a\u00f1os, y constituye un requerimiento exigido por la alianza con Sky Team\", se\u00f1al\u00f3 la empresa. Aerol\u00edneas adem\u00e1s destac\u00f3 que la contrataci\u00f3n de los servicios \"se realiza a un precio que es 17% inferior al que se pagaba anteriormente\".", "La empresa Tubos Trans Electric (TTE) supervis\u00f3 y puso en marcha dos subestaciones el\u00e9ctricas en Oklahoma y Arkansas, en Estados Unidos. Ambos equipos fueron exportados recientemente para una de las agencias del Departamento de Energ\u00eda de ese pa\u00eds, que tiene a su cargo la gesti\u00f3n de la distribuci\u00f3n el\u00e9ctrica de la energ\u00eda generada por 24 hidroel\u00e9ctricas. El contrato incluy\u00f3 el dise\u00f1o, fabricaci\u00f3n, montaje y puesta en marcha de ambos transformadores por un valor de US$ 2 millones.", "La aerol\u00ednea LAN Argentina opera a partir de ayer dos frecuencias diarias de lunes a viernes y una frecuencia los fines de semana entre Buenos Aires y Bah\u00eda Blanca. Para cubrir la ruta, la empresa anunci\u00f3 la incorporaci\u00f3n de un avi\u00f3n Airbus 320, con capacidad para 168 pasajeros. En LAN destacaron que la llegada a Bah\u00eda Blanca se vio facilitada tras la conclusi\u00f3n de las obras de remodelaci\u00f3n del aeropuerto de la ciudad.", "La Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos (AFIP) obtuvo un fallo favorable de la Justicia para mantener el impedimento que pesa sobre la cerealera Cargill para que use su puerto de Santa Fe para la exportaci\u00f3n, inform\u00f3 el organismo recaudador. El conflicto con la multinacional norteamericana se inici\u00f3 cuando la AFIP retir\u00f3 a Cargill del registro de exportadores porque, seg\u00fan adujo, la firma no cumpl\u00eda con todas las normativas relacionadas con la liquidaci\u00f3n de sus impuestos.", "economia@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368374-que-pasa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Qu\u00e9 pasa", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["A partir del 1\u00b0 de mayo, las estaciones de servicio de YPF, la petrolera que concentra m\u00e1s del 50% del mercado de expendio de combustibles en el pa\u00eds, dejar\u00e1 de vender nafta com\u00fan y se dedicar\u00e1 a la comercializaci\u00f3n de su productos s\u00faper y premium.", "As\u00ed lo inform\u00f3 el diario Clar\u00edn en un art\u00edculo en el que se lee que la decisi\u00f3n de la firma comandada en el pa\u00eds por el grupo Eskenazi se remonta a fines del a\u00f1o pasado. Es que pese a que por esas fechas se dej\u00f3 de refinar ese combustible, se sigui\u00f3 despachando en las estaciones de servicio hasta agotar el stock en los dep\u00f3sitos.", "\"Se trata de una decisi\u00f3n basada en la evoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica de los motores. Ya casi no hay demanda de nafta com\u00fan\", dijeron voceros de la compa\u00f1\u00eda al diario. Las ventas de nafta com\u00fan durante 2010 representaron apenas 4,4% del despacho total de naftas. Los autos que usan ese tipo de combustible no llegar\u00edan a 400.000 en el pa\u00eds.", "Seg\u00fan el matutino, en YPF, la nafta com\u00fan cuesta $ 3,15 pesos por litro contra 4,11 pesos de la s\u00faper. Con la decisi\u00f3n de discontinuar la refinaci\u00f3n de esa nafta, Shell y Esso, que por ahora seguir\u00e1n comercializ\u00e1ndola, ser\u00e1n los grandes beneficiados."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368430-ypf-dejara-de-vender-nafta-comun", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La petrolera no despachar\u00e1 m\u00e1s ese tipo de combustible desde el 1\u00b0 de mayo; s\u00f3lo vender\u00e1n s\u00faper y premium", "titulo": "YPF dejar\u00e1 de vender nafta com\u00fan", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alfredo SainzLA NACION", "Las restricciones a las importaciones que impulsa Guillermo Moreno ya se sienten en la balanza comercial. Ayer, el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec) inform\u00f3 que, en marzo, el super\u00e1vit peg\u00f3 un salto del 141,7% en relaci\u00f3n con el mismo mes de 2010 como producto de una marcada desaceleraci\u00f3n en el crecimiento de las importaciones y de un fuerte aumento de las exportaciones en t\u00e9rminos interanuales, debido a que, en marzo del a\u00f1o pasado, las ventas de granos al exterior se hab\u00edan visto restringidas por un paro en el puerto de Rosario.", "El freno de las compras en el exterior y un balance compensado entre importaciones y exportaciones fueron precisamente las \u00f3rdenes que el secretario de Comercio Interior se encarg\u00f3 de impartir personalmente a empresarios de todos los rubros en las \u00faltimas semanas.", "De acuerdo con los datos oficiales, en marzo, la balanza comercial de la Argentina arroj\u00f3 un saldo favorable de US$ 667 millones, gracias al crecimiento del 35% de las exportaciones, que, de esta manera, superaron al 28% que aumentaron las importaciones. Los analistas consultados por La Nacion destacaron que para encontrar un mes en que las ventas al exterior hayan crecido a una tasa mayor que las compras hay que retrotraerse hasta enero de 2010, cuando las exportaciones tuvieron un incremento interanual del 19% contra el 16% de las importaciones.", "Los economistas privados, adem\u00e1s, destacaron que la tasa de crecimiento del 28% que tuvieron las compras en el exterior representa el nivel m\u00e1s bajo desde principios del a\u00f1o pasado y est\u00e1 claramente por debajo de la expansi\u00f3n del 46% que hab\u00edan tenido a lo largo de todo 2010. \"La evoluci\u00f3n de la balanza comercial no se puede entender sin el efecto Moreno\", destac\u00f3 Diego Giacomini, economista jefe de la consultora Econom\u00eda &amp; Regiones. \"Si no existieran las restricciones, las importaciones tendr\u00edan que estar creciendo a una tasa del 40 o 45 por ciento, teniendo en cuenta el fuerte nivel de actividad econ\u00f3mica y la apreciaci\u00f3n cambiaria\", se\u00f1al\u00f3 el profesor de Dinero, Cr\u00e9ditos y Bancos de la UBA.", "Los analistas agregaron que el crecimiento del super\u00e1vit en marzo tambi\u00e9n se explica porque la base de comparaci\u00f3n se hace contra un mes en el que las exportaciones hab\u00edan mostrado una fuerte baja.", "\"Es un poco el freno a las importaciones y un poco la base de comparaci\u00f3n de marzo del a\u00f1o pasado\", cuando el saldo favorable de la balanza comercial argentina fue de apenas 276 millones de d\u00f3lares, dijo la economista Marina Dal Poggetto, del Estudio Bein.", "En la misma l\u00ednea, en la consultora Abeceb.com destacaron el fuerte aumento interanual en el volumen de env\u00edos de subproductos de la soja (harina, pellets y aceites). \"Las altas tasas de variaci\u00f3n est\u00e1n influenciadas por el hecho de que en marzo de 2010 los env\u00edos se hab\u00edan visto frenados por las huelgas en el puerto de Rosario, lo que deprime la base de comparaci\u00f3n\", explicaron en Abeceb.com.", "La buena performance de marzo igualmente no alcanz\u00f3 para cambiar la tendencia negativa del primer trimestre en materia de balanza comercial. De hecho, seg\u00fan los datos del Indec, en el acumulado de los primeros tres meses del a\u00f1o, el super\u00e1vit alcanz\u00f3 a los US$ 1788 millones, lo que implica una baja de casi el 10% en relaci\u00f3n con el mismo per\u00edodo de 2010.", "En el Gobierno, igualmente, prefirieron destacar el crecimiento que tuvieron las exportaciones y anticiparon que este a\u00f1o se alcanzar\u00e1 un nuevo r\u00e9cord en las ventas al exterior, que en 2010 hab\u00edan llegado a US$ 68.500 millones. \"Las exportaciones acumuladas en el primer trimestre del a\u00f1o ya superan en un siete por ciento el anterior r\u00e9cord registrado en 2008\", destac\u00f3 la ministra de Producci\u00f3n, D\u00e9bora Giorgi. \"El principal rubro exportado fueron las manufacturas de origen industrial [MOI] con un total de 5870 millones de d\u00f3lares, que tambi\u00e9n superan al r\u00e9cord hist\u00f3rico anterior, en este caso registrado en 2010\", precis\u00f3 la ministra.", "Los analistas privados, en cambio, alertaron acerca del hecho de que el mayor freno en las importaciones se haya registrado en el rubro de bienes de capital, que en el \u00faltimo mes tuvieron un crecimiento de s\u00f3lo el 13%, contra el promedio del 28 por ciento.", "\"La desaceleraci\u00f3n de las importaciones tiene un doble efecto. Por un lado, al restringir el ingreso de bienes de capital, ahorcan los ciclos productivos y los niveles de inversi\u00f3n. Y, por otro, alimentan los niveles de inflaci\u00f3n al reducir la oferta en tiempos en que la demanda est\u00e1 fuertemente fogoneada\", se\u00f1al\u00f3 Giacomini."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368373-se-recupera-el-superavit-por-las-restricciones-a-la-importacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "En marzo, el saldo favorable de la balanza comercial creci\u00f3 un 141,7%, aunque en el trimestre cay\u00f3 10%", "titulo": "Se recupera el super\u00e1vit por las restricciones a la importaci\u00f3n", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fernando BertelloLA NACION", "Con el ma\u00edz con un precio m\u00e1s bajo de lo que los productores estiman que deber\u00edan percibir, el trigo en una situaci\u00f3n similar y, encima, con una comercializaci\u00f3n fuertemente trabada, todo como consecuencia de la intervenci\u00f3n oficial en los mercados de estos productos, en los \u00faltimos d\u00edas comenz\u00f3 a circular en la cadena agr\u00edcola la versi\u00f3n de que el Gobierno analiza liberar un nuevo cupo de exportaci\u00f3n para ambos cereales.", "De todos modos, una pelea por el manejo de este tema entre el ministro de Agricultura, Juli\u00e1n Dom\u00ednguez, y el secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno, viene frenando el anuncio. Una fuente ligada a la producci\u00f3n que recientemente comparti\u00f3 un encuentro con Dom\u00ednguez dijo que el ministro admiti\u00f3 que hab\u00eda un \"debate\" con Moreno por esta cuesti\u00f3n. \"Hoy [la liberaci\u00f3n de m\u00e1s cupos] es m\u00e1s una cuesti\u00f3n pol\u00edtica que otra cosa\", relat\u00f3 la fuente.", "En el caso del ma\u00edz, seg\u00fan pudo reconstruir La Nacion de diversas fuentes, se habilitar\u00eda la venta al exterior de 3,5 millones de toneladas. En febrero pasado, el Gobierno ya hab\u00eda autorizado otros 3,5 millones de toneladas, que, a su vez, se sumaron a otros cinco millones de toneladas concedidas previamente. Con los 3,5 millones de toneladas extra que ahora se liberar\u00edan, el cupo total quedar\u00eda en 12 millones de toneladas. Con m\u00e1s cupo, el pa\u00eds podr\u00eda ganar, con los precios actuales, ingresos adicionales por m\u00e1s de 1000 millones de d\u00f3lares.", "El a\u00f1o pasado, la Argentina export\u00f3 16,5 millones de toneladas de ma\u00edz por US$ 3300 millones, y en esta campa\u00f1a podr\u00eda superar largamente los 4000 millones si se permite un nuevo saldo de ventas al exterior.", "\"Necesitamos urgente que se abra el mercado. En Chicago, mercado de referencia, el cereal pas\u00f3 en un a\u00f1o de valer 140 d\u00f3lares a poco m\u00e1s de 300 d\u00f3lares la tonelada, por los bajos stocks y una mayor demanda, entre otros factores, en los Estados Unidos, principal productor mundial. Estamos en plena cosecha y hay que transformar el optimismo del cultivo en una gran oportunidad para la pr\u00f3xima siembra\", dijo Mart\u00edn Fragu\u00edo, director ejecutivo de la Asociaci\u00f3n Ma\u00edz y Sorgo Argentino (Maizar).", "Para Fragu\u00edo, la cosecha del cereal estar\u00e1 en torno de los 21 millones de toneladas, y con ese volumen se podr\u00eda contar con un saldo exportable final de poco m\u00e1s de 15 millones de toneladas. El ejecutivo record\u00f3 que la capacidad de pago para el cereal supera los 900 pesos la tonelada, pero al productor se le ofrece menos de $ 800.", "Para el trigo, la versi\u00f3n que circula en el sector es que se habilitar\u00eda un nuevo saldo de entre 1,5 y 2 millones de toneladas. Para la \u00faltima cosecha, ya se liberaron seis millones de toneladas, m\u00e1s un cupo de un mill\u00f3n de toneladas de trigo de baja prote\u00edna.", "Como en el caso del ma\u00edz, en la cadena triguera tambi\u00e9n reclaman la apertura del mercado, hoy tambi\u00e9n con una comercializaci\u00f3n trabada para los productores.", "\"Tenemos un producto en el que la industria molinera est\u00e1 complicada financieramente [por el atraso en las compensaciones oficiales a las empresas de ese sector] y los exportadores quieren comprar, pero no pueden. \u00bfA qui\u00e9n se lo vendemos? El problema es terrible\", subray\u00f3 David Hughes, presidente de la Asociaci\u00f3n Argentina de Trigo (Argentrigo).", "En esa cadena no s\u00f3lo creen que debe haber una se\u00f1al para vender el saldo exportable de la campa\u00f1a pasada, sino para el ciclo que comenzar\u00e1 a mediados del mes pr\u00f3ximo con la siembra 2011/2012. En la producci\u00f3n creen que, si eso ocurre, el cultivo podr\u00eda pasar de 4,35 millones de hect\u00e1reas del a\u00f1o pasado a una proyecci\u00f3n tentativa de poco m\u00e1s de cinco millones de hect\u00e1reas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368372-liberarian-mas-ventas-de-maiz-y-trigo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Una puja entre el Ministerio de Agricultura y la Secretar\u00eda de Comercio Interior frena el anuncio", "titulo": "Liberar\u00edan m\u00e1s ventas de ma\u00edz y trigo", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mart\u00edn Kanenguiser LA NACION", "La justicia local le neg\u00f3 a un grupo de acreedores que hab\u00edan ganado un caso en tribunales extranjeros cobrar su deuda en el pa\u00eds, sin quita, fallo que causa pol\u00e9mica, pues contradice las cl\u00e1usulas de protecci\u00f3n a las inversiones incluida en los bonos originales de la deuda emitida por el gobierno argentino. Se trata de una sentencia de segunda instancia, dictada a principios de a\u00f1o, que fue apelada ante la Corte Suprema, seg\u00fan supo La Nacion. El monto no trascendi\u00f3 en forma oficial, pero rondar\u00eda los US$ 7,5 millones.", "El fallo es de la C\u00e1mara Nacional de Apelaciones en lo Contencioso Administrativo Federal, que le neg\u00f3 aqu\u00ed al fondo de inversi\u00f3n Claren Corporation la ejecuci\u00f3n de la sentencia del juez de Nueva York Thomas Griesa. Este magistrado fall\u00f3 en numerosas causas en EE.UU. por la deuda con los bonistas afectados por el default de fines de 2001.", "La decisi\u00f3n fue adoptada por los camaristas Pablo Fedriani, Jorge Alemany y Guillermo Treacy. Seg\u00fan el tribunal, que vot\u00f3 en forma dividida, la intenci\u00f3n del  holdout  , que ten\u00eda bonos Globales 2017 con jurisdicci\u00f3n en Nueva York cedida por el pa\u00eds, \"viola el principio de igualdad de trato de los acreedores de derecho argentino\". Por lo tanto, no cumplir\u00eda con los requisitos del C\u00f3digo Procesal Civil y Comercial, que exige determinadas condiciones para el cobro local de sentencias dictadas en el extranjero.", "Una de ellas, que la Justicia tom\u00f3 como eje en su decisi\u00f3n, es que el cobro alterar\u00eda los principios del orden p\u00fablico del derecho argentino. Tambi\u00e9n, que el fallo de Griesa violar\u00eda \"principios b\u00e1sicos del derecho internacional\", referidos a la capacidad de pago de los Estados en situaciones cr\u00edticas. De este modo, el tribunal orden\u00f3 que el acreedor cobrara con la misma quita que sufrieron los bonistas que ingresaron a los dos canjes llevados a cabo por el Gobierno, en 2005 y 2010, para tratar de salir del default. Entre ambos, el porcentaje de aceptaci\u00f3n sum\u00f3 un 93%, pero la mayor\u00eda de los restantes est\u00e1 en juicio contra el Gobierno y ha logrado embargos.", "Seg\u00fan la sentencia de primera instancia, hab\u00eda que nacionalizar el fallo de Griesa, decisi\u00f3n que fue revisada por la C\u00e1mara, que sin embargo apunt\u00f3 a poner en pie de igualdad a todos los acreedores con quitas similares. En este caso, Claren hab\u00eda dado un paso m\u00e1s que otros inversores, al presentarse ante los tribunales locales por medio del abogado Horacio Liendo, ex asesor del ministro de Econom\u00eda Domingo Cavallo.", "Liendo explic\u00f3 a La Nacion que el fallo hab\u00eda sido apelado ante la Corte y aclar\u00f3: \"El argumento que los jueces dan para no reconocer los derechos de Claren es falaz porque el Gobierno tampoco est\u00e1 cumpliendo los fallos sobre bonos con jurisdicci\u00f3n local en los tribunales locales [amparado en leyes dictadas luego del default]\".", "Esto se debe a la ley de emergencia econ\u00f3mica, que le permite al Estado pagar en forma discrecional sus acreencias, pese a que ya ha pasado una d\u00e9cada desde el estallido de la crisis econ\u00f3mica y pol\u00edtica. Por lo tanto, para Liendo, \"reconocer una sentencia extranjera no agravar\u00eda la situaci\u00f3n de la Argentina y de ninguna manera desconoce a los tribunales argentinos, pero s\u00ed perjudica al Estado en t\u00e9rminos del costo del cr\u00e9dito nacional\".", "En cambio, el abogado Lucas Piaggio, del estudio Nicholson y Cano, dijo a La Nacion: \"Este tipo de fallos lleva a que terminen en igual situaci\u00f3n los acreedores con bonos de legislaci\u00f3n y jurisdicci\u00f3n extranjeras que aquellos otros que tienen t\u00edtulos con legislaci\u00f3n y jurisdicci\u00f3n local\". Por lo tanto, a su juicio, \"pierde justificaci\u00f3n el mayor valor que el mercado le asigna a los bonos con legislaci\u00f3n y jurisdicci\u00f3n extranjeras\", que a priori gozaban de una mayor protecci\u00f3n en las cl\u00e1usulas de emisi\u00f3n de estos t\u00edtulos.", "En el Ministerio de Econom\u00eda no hubo comentarios oficiales, ya que, si bien a priori se trata de una sentencia que avala la estrategia jur\u00eddica oficial, al mismo tiempo puede provocar cierto ruido en la relaci\u00f3n con los inversores que compran bonos argentinos con las cl\u00e1usulas ahora relegadas por esta decisi\u00f3n.", "Es la deuda reclamada por el fondo Claren Corporation, que hab\u00eda logrado una sentencia favorable del juez Griesa."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368359-polemica-por-un-fallo-judicial-contra-tenedores-de-deuda", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La justicia local fren\u00f3 el pago sin quita y contradijo una cl\u00e1usula de los bonos originales", "titulo": "Pol\u00e9mica por un fallo judicial contra tenedores de deuda", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alfredo SainzLA NACION", "De la mano de la inflaci\u00f3n y de la expansi\u00f3n de los almacenes y los autoservicios, el canal mayorista suma inversiones y la llegada de nuevos jugadores. Carrefour, el grupo l\u00edder en la venta de alimentos y bebidas en el pa\u00eds, acaba de inaugurar el primer local de su cadena mayorista, Atacadao, mientras que en los pr\u00f3ximos meses se concretar\u00e1 el ingreso al negocio de Eucl\u00eddes Bugliotti, el ex due\u00f1o de los hipermercados Libertad. Los mayoristas tradicionales, por su parte, no se quedar\u00e1n de brazos cruzados y antes de fin de a\u00f1o abrir\u00e1n una decena de locales, con una inversi\u00f3n superior a los $ 250 millones.", "En el sector explican que el crecimiento de la oferta se explica b\u00e1sicamente por los cambios en los h\u00e1bitos de los consumidores y la expansi\u00f3n de los peque\u00f1os comercios -como almacenes, autoservicios chinos y negocios de barrio-, que se abastecen directamente por este canal. De acuerdo con un informe de la consultora Nielsen, en el \u00faltimo a\u00f1o, la recuperaci\u00f3n del consumo se sinti\u00f3 con especial fuerza en el canal tradicional (almacenes y negocios barriales), cuyas ventas tuvieron un alza en volumen del 8,8% en 2010, y duplicaron a las cadenas de supermercados (4%).", "El otro motor del negocio es la inflaci\u00f3n. Los tradicionales supermercados del ramo son especialistas en manejar su negocio cuando se disparan los precios y tienen una capacidad de adaptaci\u00f3n mucho mayor que las grandes cadenas minoristas, m\u00e1s expuestas a los controles oficiales.", "Carrefour puso un pie en el negocio hace una semana con una inversi\u00f3n de $ 55 millones para la inauguraci\u00f3n de la primera tienda de Atacadao en la localidad de Laferr\u00e8re, en el oeste del Gran Buenos Aires, y antes de fin de a\u00f1o sumar\u00e1 una segunda, tambi\u00e9n en el conurbano bonaerense. En Carrefour descartaron de plano el peligro de una canibalizaci\u00f3n de su clientela con los supermercados tradicionales de la cadena, aunque Atacadao estar\u00e1 abierta a la compra para el cliente final con un monto m\u00ednimo de 300 pesos.", "\"Apuntamos a un tipo de p\u00fablico distinto al que estamos acostumbrados y la ubicaci\u00f3n de los mayoristas responde a zonas seleccionadas estrat\u00e9gicamente, con una fuerte concentraci\u00f3n de comercios y con poca presencia proporcional de hipermercados y supermercados de cadenas\", se\u00f1al\u00f3 Carlos Velasco, director de Carrefour Argentina.", "\"El lanzamiento de Atacadao se inscribe dentro de una l\u00f3gica de multiformatos que ahora impulsa Carrefour y que es una herencia de la crisis de 2001. En los 90 se pensaba que las cadenas iban a crecer con un \u00fanico formato para todos los consumidores; ahora est\u00e1 claro que vivimos en una sociedad m\u00e1s fragmentada que implica necesariamente mayores adaptaciones por parte de las empresas\", explic\u00f3 Guillermo Oliveto, director de la consultora W.", "La llegada del gigante que cerr\u00f3 2010 con ventas por m\u00e1s de $ 14.000 millones moviliz\u00f3 a sus competidores a retomar sus planes de expansi\u00f3n. Vital ya tiene confirmada para junio la inauguraci\u00f3n de su sucursal n\u00famero 17 a nivel nacional y la quinta en el interior del pa\u00eds, en Mar del Plata, con una inversi\u00f3n de $ 25 millones. Maxiconsumo, por su parte, anunci\u00f3 que durante 2011 sumar\u00e1 tres sucursales en las ciudades de Tigre, San Rafael y Concordia. Concordia tambi\u00e9n es la ciudad elegida por Diarco para inaugurar en los pr\u00f3ximos d\u00edas su boca n\u00famero 33 y en la cadena adelantaron que este a\u00f1o planean concretar otras dos aperturas.", "\"Este a\u00f1o el canal tradicional est\u00e1 volviendo a ganar participaci\u00f3n de mercado, en parte, porque las grandes cadenas de supermercados no pueden sostener los descuentos generalizados y est\u00e1n desarmando estos esquemas\", explic\u00f3 Javier Vilela, gerente general de Diarco. En la lista de jugadores hay que incluir a Coto, que tambi\u00e9n est\u00e1 incursionando en la venta al por mayor ofreciendo la posibilidad de comprar as\u00ed en una decena de sus supermercados de Buenos Aires y Rosario.", "Adem\u00e1s, antes de fin de a\u00f1o se producir\u00e1 el ingreso al negocio del empresario cordob\u00e9s Eucl\u00eddes Bugliotti, que regresar\u00e1 al rubro con el lanzamiento de Ma-mi, una propuesta que combinar\u00e1 la venta mayorista y minorista (de ah\u00ed, el nombre de la nueva cadena).", "Ma-mi debutar\u00e1 con un primer local en la ciudad de C\u00f3rdoba y en declaraciones a la prensa local Bugliotti reconoci\u00f3 que su propuesta es compatible con la inflaci\u00f3n. \"Hay que tener en cuenta que vienen tiempos muy inflacionarios, entonces estas bocas son muy importantes. La gente va a volver a comprar en bultos cerrados para \u00abestoquearse\u00bb de mercader\u00eda\", explic\u00f3 el empresario.", "En el mercado no descartan que el ingreso de nuevos jugadores se concrete a trav\u00e9s de alguna adquisici\u00f3n. \"La manera en que vemos posible el ingreso al canal mayorista de alguna cadena internacional es a trav\u00e9s de la adquisici\u00f3n de alguno de los jugadores que hoy existen en el mercado, ya que el negocio est\u00e1 muy maduro y consolidado\", explic\u00f3 Eduardo Pochinki, CEO de Supermercados Mayoristas Vital."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368350-se-reactiva-el-canal-mayorista-por-la-competencia-y-la-inflacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La llegada de Carrefour y los cambios de h\u00e1bitos impulsan el crecimiento del sector", "titulo": "Se reactiva el canal mayorista por la competencia y la inflaci\u00f3n", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La cautela y la apat\u00eda fueron el denominador com\u00fan en la reapertura de operaciones del mercado local tras el descanso de Semana Santa.", "Aqu\u00ed los inversores buscan desentra\u00f1ar qu\u00e9 consecuencias tendr\u00e1 la ofensiva del Gobierno sobre la conducci\u00f3n de las empresas cotizantes en la que hered\u00f3 participaci\u00f3n (hoy hay asamblea en Macro y Consultatio y ma\u00f1ana en Galicia y Patagonia) mientras esperan conocer una serie de indicadores econ\u00f3micos estadounidenses que bien pueden definir la suerte del clima financiero global en las pr\u00f3ximas ruedas.", "Por caso, hoy comienza la reuni\u00f3n de la Reserva Federal en la que volver\u00e1 a evaluarse la situaci\u00f3n de la econom\u00eda norteamericana y el nivel de sus tasas de referencia (los resultados se conocer\u00e1n ma\u00f1ana) y el jueves se sabr\u00e1 c\u00f3mo evolucion\u00f3 el producto. Adem\u00e1s,  esta semana est\u00e1 previsto el arribo a Wall Street de empresas emblem\u00e1ticas como Coca-Cola, 3M, Chevron y Microsoft, entre otras.", "Tal vez fue este horizonte el que convenci\u00f3 a los inversores de hacer m\u00ednimos movimientos ayer en casi toda la regi\u00f3n. Aqu\u00ed ese clima qued\u00f3 reflejado en el escaso nivel de negocios con acciones (apenas $ 32,3 millones) y bonos (no llegaron a los $ 1100 millones entre lo operado en el Mercado Abierto Electr\u00f3nico y la Bolsa) y en las m\u00ednimas variaciones que mostraron casi todos los precios.", "Es el valor al que lleg\u00f3 a negociarse ayer el d\u00f3lar en la plaza marginal, moneda que en el mundo sigue muy debilitada.", "Javier Blanco"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368352-cautela-en-el-inicio-de-una-semana-movida", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Cautela en el inicio de una semana movida", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RIO DE JANEIRO (De nuestro corresponsal).- Firme en su pol\u00edtica de crecimiento internacional -que tuvo su primer paso en la Argentina, con la compra del Banco Patagonia-, el Banco do Brasil anunci\u00f3 ayer la adquisici\u00f3n por US$ 6 millones de una peque\u00f1a entidad en Estados Unidos, el EuroBank, en la ciudad de Miami, Florida.", "\"La adquisici\u00f3n del EuroBank contribuir\u00e1 a la expansi\u00f3n de los negocios del Banco do Brasil en Estados Unidos y le permitir\u00e1 actuar en el mercado minorista norteamericano, concentr\u00e1ndose en atender a las comunidades brasile\u00f1a e hispana residentes en aquel pa\u00eds\", destac\u00f3 la instituci\u00f3n.", "Seg\u00fan explic\u00f3 luego el vicepresidente de la divisi\u00f3n internacional del Banco do Brasil, Allan Sim\u00f5es Toledo, en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os, se invertir\u00e1n unos US$ 25 millones en agrandar la red del EuroBank, que hoy opera con s\u00f3lo tres sucursales en Florida y cuenta con 1300 clientes. En Florida viven unos 300.000 brasile\u00f1os, y la idea del Banco do Brasil es que en los siguientes cinco a\u00f1os el EuroBank -que cambiar\u00e1 de nombre- tenga 20 agencias distribuidas tambi\u00e9n en los estados de Nueva York, Nueva Jersey y Massachusetts, donde reside la mayor parte de los 1,5 millones de brasile\u00f1os que hay en Estados Unidos.", "\"Nuestra meta es tener 400.000 clientes en ese plazo\", afirm\u00f3 Toledo. \"Ahora hay que crecer org\u00e1nicamente, pero no descartamos nuevas adquisiciones\", agreg\u00f3.", "Con sede en el \u00e1rea de Coral Gables, el EuroBank es un banco de atenci\u00f3n personalizada que se especializa en pr\u00e9stamos para inmuebles comerciales. A fines de 2010, la entidad ten\u00eda activos por US$ 102,1 millones, una cartera de cr\u00e9dito de 74,8 millones y un patrimonio l\u00edquido de 5,5 millones.", "El Banco do Brasil ya contaba con una empresa de remesas en Florida, BB Money Transfers, que sirve casi exclusivamente a ciudadanos brasile\u00f1os radicados en EE.UU. Pero el negocio de las remesas ha ido decayendo poco a poco, en parte por la crisis econ\u00f3mica estadounidense y tambi\u00e9n por el crecimiento de la econom\u00eda brasile\u00f1a; ahora son cada vez m\u00e1s los brasile\u00f1os que deciden comprar casas y departamentos en Florida como inversi\u00f3n o segunda residencia.", "La expansi\u00f3n del Banco do Brasil -el mayor banco de Am\u00e9rica latina por activos- comenz\u00f3 en abril de 2010, cuando tom\u00f3 el control del Patagonia en la Argentina, por US$ 479 millones. Luego, en agosto, se junt\u00f3 con Bradesco y el portugu\u00e9s Banco Esp\u00edrito Santo para iniciar operaciones en pa\u00edses lusoparlantes de Africa. Seg\u00fan indic\u00f3 ayer Toledo, los pr\u00f3ximos pasos ser\u00e1n en Colombia, Chile y Ecuador, donde est\u00e1 estudiando opciones."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368351-el-banco-do-brasil-se-expande-en-eeuu", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Compr\u00f3 una peque\u00f1a entidad en Miami", "titulo": "El Banco do Brasil se expande en EE.UU.", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 CrettazLA NACION", "Con cerca de cinco millones de conexiones, la Argentina tiene el mejor \u00edndice de penetraci\u00f3n de Internet por banda ancha de Am\u00e9rica latina. Sin embargo, seg\u00fan el Net Index de Ookla, una empresa estadounidense dedicada a la producci\u00f3n de m\u00e9tricas de conectividad, la velocidad promedio de descarga en la Argentina es de 3,16 megabits por segundo (Mbps), lo que la deja en el 90\u00b0 lugar en una lista de 166 pa\u00edses y territorios.", "La velocidad de descarga puede ser entendida como un indicador de la calidad del servicio que est\u00e1n recibiendo los clientes, cuyo uso de la Red demanda cada vez mayor ancho de banda, sobre todo, por el creciente consumo de video  online  (que ya equivale a la mitad del tr\u00e1fico de Internet).", "Liderados claramente por Corea del Sur (33,54 Mbps), una treintena de pa\u00edses y territorios tienen velocidades de descarga que superan los 10 mega de promedio. El relevamiento incluye todo tipo de conexiones, sin distinguir si son corporativas o residenciales, cuya brecha en el mercado argentino es de no menos de 15 megas.", "Consultadas por La Nacion, empresas de telecomunicaciones l\u00edderes en el mercado argentino le restaron credibilidad al estudio de Ookla, que toma como base miles de test que usuarios de Internet realizan usando su servicio gratuito,  speedtest.net  . A fines de 2010, un relevamiento de Cisco y las universidades de Oxford y Oviedo hab\u00eda sido menos alentador al indicar que la velocidad promedio nacional de bajada era de 1,637 Mbps.", "Seg\u00fan el Net Index, los mayores ancho de banda se registran en la zona norte del Gran Buenos Aires: San Isidro, 5,93; Olivos, 5,44; Beccar, 5,06; Mart\u00ednez, 4,92; Vicente L\u00f3pez, 4,60, y Munro, 4,39. Sin embargo, al tope del ranking aparece Remedios de Escalada, al sur del conurbano, donde se ubica la Universidad Nacional de Lan\u00fas, con 11,40 Mbps (aunque con relativamente pocas computadoras conectadas, unas 1300). En el Oeste, destaca Castelar, con 4,53. En el interior del pa\u00eds, el mayor ancho de banda est\u00e1 en General Roca (R\u00edo Negro), con 4,31 Mbps, y Tandil (Buenos Aires), 4,30 Mbps.", "En las principales ciudades del pa\u00eds (las que presentan una mayor penetraci\u00f3n de la banda ancha), las velocidades promedio registradas no dan muchas sorpresas: Buenos Aires, 3,98; C\u00f3rdoba, 3,06; Rosario, 3,26; La Plata, 3,71; Mar del Plata, 3,26; Mendoza, 1,94 Mbps.", "En cuanto al costo mensual por mega descargado, el Net Index ubic\u00f3 a la Argentina en el puesto 34\u00b0 entre los m\u00e1s baratos, con 7,49 d\u00f3lares. Este indicador se elabor\u00f3 sobre una lista de 54 pa\u00edses. En otras palabras, en la Argentina, el costo de acceso a Internet es m\u00e1s barato que en Brasil y M\u00e9xico.", "En tanto, el ranking de satisfacci\u00f3n con los proveedores de acceso ubica en los cinco primeros puestos a NSS (I-Plan), Cablevisi\u00f3n (Fibertel), Prima (Fibertel), BVnet (un proveedor de Bah\u00eda Blanca) y Telecentro. El informe completo puede verse desde  www.netindex.com.", "Al inaugurar el Foro de Telecomunicaciones, organizado por varios organismos oficiales, el ministro de Planificaci\u00f3n Federal, Julio De Vido, prometi\u00f3 ayer que, en materia de comunicaciones, \"donde no lleg\u00f3 el mercado, llegar\u00e1 el Estado\". El funcionario record\u00f3 que el Gobierno licitar\u00e1 cuatro de los nueve tramos de una red estatal de fibra \u00f3ptica que cubrir\u00e1 \"1700 localidades\". Adem\u00e1s, afirm\u00f3 que de acuerdo con \"la definici\u00f3n pol\u00edtica de la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez, las comunicaciones deben tener un sentido de inclusi\u00f3n digital y no de rentabilidad. As\u00ed como hemos llegado con energ\u00eda, transporte, agua y caminos, llegaremos con telefon\u00eda\", sostuvo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368349-la-argentina-en-el-puesto-90%C2%B0-en-un-ranking-de-calidad-de-internet", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Con 3,16 mega de velocidad de bajada, qued\u00f3 detr\u00e1s de Chile, Brasil y M\u00e9xico en la regi\u00f3n", "titulo": "La Argentina, en el puesto 90\u00b0 en un ranking de calidad de Internet", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alberto Armendariz Corresponsal en Brasil", "RIO DE JANEIRO.- La creciente inflaci\u00f3n contin\u00faa siendo el principal dolor de cabeza del gobierno de Brasil, donde la presidenta Dilma Rousseff no dud\u00f3 ayer en reconocer su gran inquietud por el aumento constante de los precios y declar\u00f3 una lucha frontal contra este problema.", "\"Tenemos una inmensa preocupaci\u00f3n con la inflaci\u00f3n. Bajo ninguna hip\u00f3tesis el gobierno se desmovilizar\u00e1 frente a la inflaci\u00f3n. Todas nuestras atenciones van a estar volcadas al combate obstinado contra la inflaci\u00f3n\", afirm\u00f3 la mandataria a la prensa, al ser cuestionada sobre el tema durante el lanzamiento de una campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n en Brasilia.", "En marzo pasado, el \u00edndice de precios al consumidor cerr\u00f3 el mes con un alza anualizada del 6,3%, mientras que ayer los mercados financieros volvieron a elevar -por s\u00e9ptima vez consecutiva este a\u00f1o- su previsi\u00f3n para la tasa de inflaci\u00f3n oficial de este a\u00f1o.", "El Bolet\u00edn Focus, un sondeo que se realiza semanalmente entre operadores y analistas financieros y es divulgado por el Banco Central de Brasil, estim\u00f3 que la inflaci\u00f3n se situar\u00e1 en 6,34 por ciento este a\u00f1o, en vez del 6,29% pronosticado la semana pasada.", "La nueva cifra ya casi ara\u00f1a el tope del rango de la meta de inflaci\u00f3n fijada por el gobierno de Rousseff, que hab\u00eda sido establecida en 4,5 por ciento, con una tolerancia de dos puntos porcentuales en m\u00e1s o en menos. El a\u00f1o pasado, la inflaci\u00f3n fue de 5,91 por ciento.", "Al pregunt\u00e1rsele a Rousseff qu\u00e9 acciones pensaba ordenar para controlar el aumento de los precios -impulsado principalmente por el alza de los precios de las materias primas-, la presidenta evit\u00f3 responder y se dirigi\u00f3 luego a una reuni\u00f3n que ya ten\u00eda pautada con el ministro de Hacienda, Guido Mantega.", "Desde que asumi\u00f3 el poder, el 1\u00ba de enero de este a\u00f1o, Rousseff viene tomando medida tras medida para contener la inflaci\u00f3n, aun si esto repercutiera en un enfriamiento de la pujante econom\u00eda, que en 2010 creci\u00f3 a una tasa del 7,5 por ciento y se espera que este a\u00f1o baje a un ritmo en torno del 4 por ciento.", "La mandataria inaugur\u00f3 su mandato con un contundente anuncio de recorte presupuestario por unos 30.000 millones de d\u00f3lares, y hasta permiti\u00f3 que el real se siga valorizando frente al d\u00f3lar, con la esperanza de frenar la suba de precios, que incluye a los alimentos, los servicios b\u00e1sicos y el costo de la energ\u00eda.", "Mientras, el Banco Central despleg\u00f3 una nutrida artiller\u00eda para reducir el cr\u00e9dito externo, buscando al mismo tiempo contener la apreciaci\u00f3n del real ante el creciente ingreso de capitales: aument\u00f3 varias veces la tasa del impuesto que grava las operaciones financieras en el exterior e increment\u00f3 el monto de los encajes bancarios.", "Adem\u00e1s, el Comit\u00e9 de Pol\u00edtica Monetaria del Banco Central mantuvo su estrategia de continuar subiendo la tasa de inter\u00e9s referencial, Selic, que el mi\u00e9rcoles pasado fue de vuelta aumentada en un cuarto de punto, desde el 11,75 por ciento al 12 por ciento.", "6,34%Inflaci\u00f3n anual", "Es la proyecci\u00f3n para 2011 que difundi\u00f3 ayer el Banco Central de Brasil, frente al 6,29% de la semana pasada."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368348-brasil-preocupado-por-la-inflacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La presidenta Dilma Rousseff manifest\u00f3 su \"inmensa preocupaci\u00f3n\" y dijo que dar\u00e1 un \"combate obstinado\"", "titulo": "Brasil, preocupado por la inflaci\u00f3n", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los ejecutivos e inversores dicen tener, desde hace d\u00edas, una certeza que se pondr\u00e1 a prueba desde hoy. Creen que, contra lo que se dijo, no hay una ofensiva oficial sobre las empresas, sino un \"apriete espec\u00edfico\" sobre una sola: el grupo Techint.", "La sospecha deviene de la forma en que la administraci\u00f3n Kirchner avanz\u00f3 en la derogaci\u00f3n de un inciso de un art\u00edculo de la ley por la que se cre\u00f3 el Sistema Integrado de Jubilaciones y Pensiones (SIPA) y, en los hechos, la Administraci\u00f3n Nacional de Seguridad Social (Anses) hered\u00f3 la cartera de inversiones que hasta entonces manejaban las AFJP: ante su apuro, y aunque el Congreso estaba en funciones, apel\u00f3 a un decreto de necesidad y urgencia (441).", "\"Los que dicen que no hab\u00eda necesidad y urgencia no entienden la l\u00f3gica de este gobierno. La necesidad la marc\u00f3 la posibilidad de acceder a otra caja; la urgencia, la proximidad de la asamblea de Siderar\", coment\u00f3 con picard\u00eda un empresario. La Nacion se hab\u00eda comunicado con \u00e9l para conocer qu\u00e9 esperaba de las asambleas en que los representantes de la Anses participar\u00e1n esta semana, luego de haber anunciado que ejercer\u00e1 su derecho a votar acumulativamente.", "Se trata, ni m\u00e1s ni menos, que de ejecutar la decisi\u00f3n que hace 10 d\u00edas abri\u00f3 un conflicto con el grupo Techint: la de aumentar la presencia e injerencia de representantes estatales en los directorios de la compa\u00f1\u00edas privadas.", "Pero, a diferencia del tumultuoso antecedente, no hay hombre de negocios que espere que las asambleas que se desarrollar\u00e1n esta semana en Banco Macro, Consultatio, el Grupo Financiero Galicia, Banco Patagonia y la citr\u00edcola San Miguel, entre otras, tengan un desarrollo y cierre similar. \"Los nombramientos que vienen van a ser consensuados. Y las decisiones atinentes al reparto de dividendos, tambi\u00e9n\", coincidieron en pronosticar analistas de mercados y ejecutivos de distintos sectores.", "Por lo pronto, la Anses dar\u00e1 comienzo hoy a la segunda ronda de participaci\u00f3n en asambleas generales de accionistas de empresas en las que tiene porcentaje del capital, al tomar parte sus representantes, hoy, de las que desarrollar\u00e1n Banco Macro y Consultatio.", "Aunque se trata de empresas en la que la Anses cuenta con un porcentaje de capital social y de votos superior al que posee en Siderar, no se esperan problemas porque se especula en que la relaci\u00f3n de los representantes del sector privado con los del Estado no ser\u00eda tan traum\u00e1tica como en el de Techint. \"A lo sumo deber\u00e1n hacer algunos ajustes en los n\u00fameros, pero no veo conflictos\", aventur\u00f3 un agente.", "En el Macro, el banco del jefe de los banqueros privados de capital nacional, Jorge Brito, la Anses tiene el 30,65% del capital social y el 28,5% de los votos. En Consultatio exhibe el 26,62% en los dos.", "En ambos casos, la tenencia del organismo es superior al 25,97% que controla de la sider\u00fargica, en la que intent\u00f3 vanamente imponer m\u00e1s directores, antes de que el conflicto se judicializara (esa asamblea hab\u00eda pasado a un cuarto intermedio para resolver esa cuesti\u00f3n).", "Distinta es la situaci\u00f3n en los casos del Grupo Galicia (16,69% del capital; 8,76% de los votos), el Banco Patagonia (14,7% en ambos casos) y en San Miguel (26,96% y 9,33%, respectivamente). Pero, aun as\u00ed, en ning\u00fan caso se espera que se repitan los problemas. \"Sumar\u00e1n alg\u00fan director y arreglar\u00e1n los n\u00fameros para que la Anses se lleve los fondos que busca o un poquito m\u00e1s\", dicen en las empresas.", "Un dato m\u00e1s cimienta esa creencia de los observadores. Pese a que en Molinos tambi\u00e9n hab\u00edan intentado aumentar la representaci\u00f3n oficial y fracasaron, no fueron contra lo resuelto en esa asamblea. \"\u00bfNo llama la atenci\u00f3n?\", pregunt\u00f3 otro consultado, con af\u00e1n de refrendar su teor\u00eda. Desde hoy comenzar\u00e1 a develarse si tendr\u00e1 que reformularla.", "JORGE HORACIO BRITO Banco Macro", "La Anses, que cuenta con un director en el banco, Rafael Magnanini, tiene el 30,65% del capital social y el 28,5% de los votos. En la asamblea de hoy, deber\u00e1 definir si quiere aumentar su representaci\u00f3n y acepta que se repartan 505 millones de pesos en dividendos.", "EDUARDO CONSTANTINI Consultatio", "La Anses controla en la desarrolladora inmobiliaria el 26,62% del capital social que, en t\u00e9rminos de votos, representa la misma cantidad. \"Siempre le dimos a la Anses el derecho pol\u00edtico proporcional a su tenencia. Me parece lo m\u00e1s razonable\", adelant\u00f3 Costantini.", "EDUARDO ESCASANY Grupo Galicia", "En el Grupo Financiero Galicia, la Anses la tiene m\u00e1s complicada: exhibe el 16,69% de las acciones, pero el 8,79% de los votos. El grupo fue creado para asegurarles a las familias due\u00f1as del Galicia el control del banco, del cual tiene el 95% de las acciones."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368358-la-tactica-oficial-se-mide-en-dos-asambleas-macro-y-consultatio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Empresarios y analistas creen que habr\u00e1 acuerdo; ma\u00f1ana, el turno del Galicia y el Patagonia", "titulo": "La t\u00e1ctica oficial se mide en dos asambleas: Macro y Consultatio", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Silvia StangLA NACION", "La Asociaci\u00f3n Bancaria amenaz\u00f3 ayer con comenzar a tomar medidas de fuerza esta misma semana, si en una reuni\u00f3n prevista para esta tarde con los representantes de los bancos no se logra un acuerdo por un incremento salarial. Para hoy, por otra parte, el sindicato anunci\u00f3 que habr\u00e1 asambleas y movilizaciones organizadas por diferentes seccionales, \"para preparar las acciones gremiales que sean necesarias\". Para pasado ma\u00f1ana, seg\u00fan las advertencias sindicales, podr\u00eda convocarse a un paro, si no se consigue el incremento pretendido, que rondar\u00eda el 35 por ciento.", "La negociaci\u00f3n de los bancarios es una de las que marcan con fuerza el distanciamiento que toman los sindicatos con los \u00edndices de inflaci\u00f3n difundidos por el Gobierno a la hora de negociar sus salarios, m\u00e1s all\u00e1 de su posici\u00f3n pol\u00edtica. La Casa Rosada, en tanto, ya convalid\u00f3 una mejora del 24% para el salario de los camioneros liderados por Hugo Moyano, un porcentaje que pr\u00e1cticamente triplica el nivel de alza de precios que el Ministerio de Econom\u00eda dice prever para este a\u00f1o.", "La reuni\u00f3n paritaria de hoy ser\u00e1 a las 18.30 en el Ministerio de Trabajo. All\u00ed se discutir\u00e1 el reclamo que, seg\u00fan declaraciones de dirigentes del gremio, es del 35%, aunque el porcentaje no qued\u00f3 asentado en las actas de las reuniones realizadas en los \u00faltimos d\u00edas en la cartera. La intenci\u00f3n de La Bancaria ser\u00eda que el salario m\u00ednimo inicial conformado (con todos sus componentes) llegara a alrededor de $ 6200.", "\"Recomendamos hacer las operaciones financieras entre lunes y mi\u00e9rcoles [por ayer y ma\u00f1ana] porque si ma\u00f1ana [por hoy] no tenemos una soluci\u00f3n definitiva, vamos a tomar las medidas de acci\u00f3n gremial que el plenario de secretarios habilit\u00f3\", advirti\u00f3 el secretario de Prensa del gremio, Eduardo Berrozpe, en declaraciones a Radio Mitre.", "\"Ya es hora de fijar una escala salarial que tiene que estar a la altura de la evoluci\u00f3n de los precios\", agreg\u00f3 el dirigente, que record\u00f3 que el gremio est\u00e1 en \"estado de alerta y movilizaci\u00f3n\".", "Desde el sector empresario no hubo ayer declaraciones respecto de cu\u00e1l ser\u00e1 la postura que llevar\u00e1n al encuentro. Referentes de la actividad financiera sostienen, en voz baja, que est\u00e1n ante una de las negociaciones m\u00e1s duras de los \u00faltimos a\u00f1os. Y no dejan de vincularlo con el hecho de que el l\u00edder del gremio, Juan Jos\u00e9 Zanola, est\u00e1 preso por la causa en la que se investiga la supuesta mafia en el negocio de los medicamentos.", "En la \u00faltima reuni\u00f3n, que se celebr\u00f3 en el ministerio el martes de la semana pasada, las c\u00e1maras que agrupan a los bancos ofrecieron pagar un monto de $ 1000 mensuales, a cuenta de lo que resulte en el acuerdo al que finalmente se arribe. En rigor, esa cifra ya fue abonada con los salarios de enero, febrero y marzo, mientras que el convenio  que marca la actual escala salarial est\u00e1 formalmente vencido desde el 31 de diciembre pasado.", "En 2010, los bancarios hab\u00edan obtenido una mejora del 23,5% para todo el a\u00f1o. En octubre, el gremio logr\u00f3 que se pagara a cada empleado un adicional de $ 1800.", "\"Los resultados del sistema financiero se incrementaron en un 49% en 2010 en relaci\u00f3n con 2009 y se multiplicaron por 2,48 los resultados de 2008\", se\u00f1ala un comunicado de La Bancaria, en referencia a los balances de los bancos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368347-amenaza-de-paro-en-los-bancos-si-no-hay-acuerdo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Se re\u00fanen hoy para discutir la paritaria", "titulo": "Amenaza de paro en los bancos si no hay acuerdo", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ganadera San Roque SA: frigor\u00edfico vacuno; Sarmiento 1426, piso 6\u00b0. Planta en Hip\u00f3lito Yrigoyen 1498, Mor\u00f3n, provincia de Buenos Aires. Solicit\u00f3 su concurso preventivo. Cesaci\u00f3n de pagos: fines de marzo \u00faltimo. Juzgado N\u00b0 13; secretar\u00eda N\u00b0 25.", "Wacu SRL: fabricaci\u00f3n de cart\u00f3n microcorrugado; Marcos Paz 1941, departamento 1. Pidi\u00f3 su concurso preventivo. Cesaci\u00f3n de pagos: el 18 del corriente. Juzgado N\u00b0 13; secretar\u00eda N\u00b0 26.", "Luis Obstein: ramo inmobiliario; Vidt 1965, piso 2\u00b0, \"3\". Solicit\u00f3 su concurso preventivo. Cesaci\u00f3n de pagos: el 9 de abril de 2008. Juzgado N\u00b0 8; secretar\u00eda N\u00b0 16.", "Oeste Fotopol\u00edmeros SRL: con sede en Avenida del Libertador 184, piso 2\u00b0, \"B\". Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de la Obra Social del Personal Gr\u00e1fico. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 1\u00b0 de junio. S\u00edndico: Eduardo Daniel Gruden; avenida Presidente Roque S\u00e1enz Pe\u00f1a 1219, piso 7\u00b0, \"703\". Juzgado N\u00b0 16; secretar\u00eda N\u00b0 31.", "Fulgir SA: establecida en Lavalle 3320, torre \"2\", piso 4\u00b0. Fue decretada su quiebra a pedido de Elsa Amalia Ben\u00edtez. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 30 de junio. S\u00edndico: Eduardo Hugo Caggiano; San Mart\u00edn 66, piso 3\u00b0, oficina 314. Juzgado N\u00b0 26; secretar\u00eda N\u00b0 52.", "Adri\u00e1n Alejandro Polo: empleado; avenida Piedra Buena 3600, escalera 36, departamento \"D\". A propio pedido fue decretada su quiebra. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 8 de julio. S\u00edndico: Norberto Rub\u00e9n Di N\u00e1poli; Marcelo T. de Alvear 925, piso 10\u00b0. Juzgado N\u00b0 26; secretar\u00eda N\u00b0 52."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368342-concursos-y-quiebras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Concursos y quiebras", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Obra Social del Ministerio de Econom\u00eda (OSME) despidi\u00f3 a 12 trabajadores y a delegados tras un conflicto desencadenado por el convenio colectivo de la actividad asistencial de sanidad. H\u00e9ctor Daer, secretario general de la Asociaci\u00f3n de Trabajadores de la Sanidad Argentina (ATSA) de Buenos Aires, cuestion\u00f3 a la obra social: \"Las sistem\u00e1ticas pr\u00e1cticas desleales de OSME, el incumplimiento del convenio colectivo abonando sueldos que son la mitad de lo que corresponde, la persecuci\u00f3n gremial a los delegados y el hostigamiento a los trabajadores que reclaman el cumplimiento de las normas fueron denunciadas por ATSA hace m\u00e1s de 6 meses al Ministerio de Trabajo\".", "Con la participaci\u00f3n del presidente del Banco Santander R\u00edo, Enrique Cristofani, se desarrollar\u00e1 hoy, a las 19, en Santa Fe 1079, Capital Federal, el seminario \"Argentina, camino al desarrollo\", organizado por la Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas de la Universidad de Palermo. Seg\u00fan anticip\u00f3 ayer en un comunicado esa casa de estudios, \"Cristofani se referir\u00e1 a la situaci\u00f3n financiera del pa\u00eds y abordar\u00e1 los factores que permiten afirman que el pa\u00eds se encuentra en el camino del desarrollo, de acuerdo con su experiencia en el sector financiero y bancario argentino\". La entrada es gratuita, pero requiere inscripci\u00f3n previa en www.palermo.edu/economicas. M\u00e1s informaci\u00f3n: 5199-4500, int. 2313.", "Carlos de la Vega fue reelegido presidente de la C\u00e1mara Argentina de Comercio el mi\u00e9rcoles pasado, en una asamblea en la que se designaron autoridades por un a\u00f1o. La mesa ejecutiva qued\u00f3 conformada adem\u00e1s por Eduardo Eurnekian (vicepresidente 1\u00b0), Alberto Grimoldi (vicepresidente 2\u00b0), Jorge Di Fiori (vicepresidente 3\u00b0), Albergo O. Dragotto (secretario), Luis Bertolini (tesorero), Alfredo Coto (prosecretario), Guillermo Dietrich (protesorero), Natalio Grinman (prosecretario 2\u00b0), Eduardo Gruneisen (protesorero 2\u00b0), Alfredo Piano (vocal) y Edgardo Phielipp (vocal)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368343-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tras el extendido receso impuesto desde el mi\u00e9rcoles, se reanudaron ayer las ventas en el Mercado de Liniers con una oferta particularmente reducida, pues de 42 camiones fueron descargadas 1595 cabezas frente a 2166 exhibidas igual d\u00eda de la semana precedente.", "Con remisiones de buena calidad en general, incluidas jaulas provenientes de establecimientos donde se hace engorde intensivo (feedlot), los operadores que faenan para el abastecimiento de Capital Federal y diversas zonas del Gran Buenos Aires actuaron con disposici\u00f3n compradora firme sobre las haciendas del tipo consumo liviano y facilitaron la colocaci\u00f3n inmediata a precios que igualaron o superaron ligeramente los promedios del cierre precedente.", "Se pag\u00f3 as\u00ed hasta $ 10,69 por novillitos de 375 kilos, $ 10,20 con 392 kg y $ 10,02 por un aparte de 409 kg, en tanto que en vaquillonas, con s\u00f3lo 165 animales comercializados, se obtuvo $ 10 con 362 y 373 kg y $ 9 con 392 kg. Por conjuntos de hasta 350 kilos el tope result\u00f3 de $ 11,26 con 287 kilogramos.", "Los novillos tuvieron asimismo demanda sostenida y se cotizaron con ligeras ganancias, destac\u00e1ndose los valores asignados a los conjuntos livianos.", "Sin descontar las fuertes desventajas que mostraron los precios durante el ciclo precedente, todos los tipos de vacas pudieron negociarse con relativa agilidad.", "El Indice general del Mercado de Liniers qued\u00f3 en  8,119 pesos.", "El peso promedio general de los 1584 vacunos negociados result\u00f3 de 391 kilos, con un total de 618.850 kg registrados en b\u00e1sculas.", "La entrada se integr\u00f3 con 1158 cabezas de la provincia de Buenos Aires, 237 de Santa Fe, y 200 de La Pampa.", "Cotizaciones m\u00e1ximas: novillos livianos, $ 9 por 3 lotes de 434 a 446 kg; novillos medianos, $ 9 por 17 animales con 463 kg; novillos pesados, $ 8,63 por 13 con 504 kg; novillos muy pesados, $ 8,54 por 10 con 526 kg; novillitos, $ 10,86 por 14 con 361 kg; vaquillonas, $ 10 por 24 y 15 con 361 y 373 kg, respectivamente; terneros, $ 11,26 por 25 con 286 kg; y vacas, $ 6,40 por 14 con 445 kilogramos.", "Entraron 1595 vacunos. Detalle de venta: novillos 182; novillitos 283; vaquillonas 191; vacas 134; conservas 214; terneros 542; toros 38.", "Ventas de ayer en pesos por kilo vivo. Base una cabeza. La cifra entre par\u00e9ntesis indica el total vendido.", "Alzaga Unzu\u00e9 y C\u00eda. SA:  (31) Nazar Hern\u00e1ndez tr. 9, 547 kg a $ 5,20; 12, 613 a 6; v. 10, 338 a 4.", "Blanco Daniel y C\u00eda. SA:  (45) Arroyo tr. 1, 760 a 7,20; t. 2, 330 a 9; 6, 325 a 10; v. 1, 380 a 4,80; 1, 610 a 6; Domke vq. 10, 392 a 9; 24, 361 a 10.", "Brandemann Consignataria SRL:  (125) Agrop. Mayaco t. 11, 309 a 10,54; 11, 328 a 10,65; 11, 331 a 10,72; vq. 8, 366 a 9,74; 9, 356 a 9,89; Grande n. 10, 526 a 8,54; 13, 504 a 8,63; 12, 484 a 8,77; Santamar\u00eda v. 16, 369 a 4,15; 13, 398 a 4,29; 8, 451 a 4,34; 3, 457 a 5.", "Casa Usandizaga SA:  (27) Maillos nt. 7, 356 a 6; tr. 4, 750 a 7,05; t. 13, 305 a 7; v. 2, 535 a 3,60.", "Colombo y Magliano SA:  (564) Agrop. Las Martinetas n. 8, 450 a 8,64; nt. 16, 419 a 9,61; 5, 412 a 9,80; 16, 391 a 10; t. 35, 347 a 10,55; 16, 338 a 10,69; 16, 338 a 10,82; vq. 15, 389 a 9,70; 15, 373 a 10; Bravo t. 12, 285 a 9,02; 20, 285 a 9,19; 18, 300 a 9,24; 8, 285 a 9,32; 6, 285 a 9,36; 21, 279 a 9,67; Bravo J. nt. 12, 365 a 10,79; Chacras del R\u00edo Areco nt. 14, 361 a 10,86; t. 1, 330 a 7,50; 15, 343 a 10,48; v. 10, 333 a 4,30; Chc n. 1, 500 a 8,56; tr. 1, 650 a 5,98; v. 12, 355 a 4,25; 11, 457 a 4,51; 5, 438 a 5,24; 3, 600 a 6,24; Colombo y Magliano nt. 14, 358 a 10,75; t. 17, 321 a 10,64; 8, 335 a 10,82; 6, 328 a 10,83; Est. El Destino v. 16, 333 a 4; 36, 373 a 4,20; 1, 470 a 5,24; Ganeco nt. 23, 368 a 10; Maharambi nt. 17, 391 a 10; Pavon Arriba Cereales n. 2, 475 a 8,30; 1, 520 a 8,56; 2, 460 a 9,10; 2, 465 a 9,50; t. 27, 286 a 11,14; 25, 286 a 11,26; vq. 6, 422 a 8,50; Poli nt. 20, 416 a 9,80; 22, 409 a 10,02.", "Consignataria Melicur\u00e1 SA:  (26) Ganadera Chapaleuf\u00fa tr. 1, 490 a 6,10; 2, 605 a 6,80; Lariguet t. 1, 260 a 5,60; v. 1, 490 a 6,16; vq. 2, 370 a 8,54; Neiman n. 4, 460 a 8,50; tr. 1, 500 a 7,10; v. 3, 553 a 7,32; vq. 3, 400 a 8,50; Pepa tr. 1, 720 a 6,50; v. 1, 540 a 5,50; 4, 520 a 6,16; Roveglia tr. 1, 560 a 6,20; v. 1, 460 a 4,30.", "Da-Nes SRL:  (44) Vicente nt. 18, 429 a 8,20; 11, 399 a 8,78; 15, 417 a 8,80.  Dotras-Ganly SRL:  (40) Ganad. Mapa n. 15, 463 a 8,70; 15, 439 a 9; nt. 10, 429 a 9.", "Ferias Agroazul SA:  (74) Bordone tr. 1, 600 a 7; Don Vicente nt. 27, 404 a 8,50; t. 6, 338 a 9,30; v. 1, 420 a 5,50; 3, 423 a 6; Pepa n. 26, 444 a 8,80; nt. 2, 360 a 6,50; 2, 400 a 7; 6, 412 a 8.", "Genta Pedro y C\u00eda. SA:  (42) contado, Hern\u00e1ndez n. 13, 462 a 8,20; 13, 434 a 8,40; nt. 11, 418 a 9,04; 5, 416 a 9,10.", "Harrington y Lafuente SA:  (146) Alvarez n. 3, 710 a 6,25; Jaume nt. 8, 386 a 8,50; t. 9, 350 a 8,50; La Barrancosa t. 18, 334 a 10; vq. 27, 396 a 8,80; 34, 363 a 9,40; Laguna del Doce v. 4, 470 a 5; 16, 501 a 6; 14, 445 a 6,40; Spaltro n. 1, 690 a 6,70; v. 1, 530 a 4; 1, 640 a 4,50; 3, 563 a 5; 6, 500 a 5,50.", "Hourcade Albelo y C\u00eda.:  (33) Anso v. 2, 410 a 4,80; Biondi tr. 1, 600 a 6,30; v. 2, 420 a 3,80; 2, 485 a 4; 2, 395 a 5; 1, 490 a 6; Krauel tr. 1, 600 a 6,50; v. 1, 520 a 4,20; 1, 650 a 5; 3, 453 a 6,50; Mendizabal v. 1, 360 a 3,80; 1, 520 a 4; 1, 470 a 5; 1, 460 a 6; Paititi v. 4, 265 a 3,70; Poffer tr. 1, 530 a 6,50; v. 2, 365 a 3,70; 4, 518 a 4,20; 1, 480 a 4,80; 1, 480 a 6.", "Llorente - Dura\u00f1ona SA:  (97) Bormida v. 17, 426 a 5; 36, 501 a 6,30; Udaondo t. 15, 340 a 9; 28, 305 a 9,40.", "Madelan SA:  (50) contado, Meat Group nt. 2, 410 a 9; t. 1, 320 a 10; 18, 334 a 10,38; 16, 306 a 10,70; 13, 298 a 11.", "Mart\u00edn G. Lalor SA:  (70) Herraiz t. 11, 346 a 10,70; 27, 300 a 10,82; 32, 326 a 10,84.", "Monasterio-Tattersall SA:  (45) Obarrio t. 34, 336 a 8,10; vq. 11, 367 a 7,50.", "Nieva H. y Asoc. SRL  : (41) Paturlanne n. 24, 446 a 9; 17, 463 a 9.", "Pujol Benito y C\u00eda. SA:  (33) Est. Fourcade v. 14, 354 a 3; 19, 424 a 4.", "Santamarina e Hijos SA:  (62) Aintzira tr. 1, 760 a 6,20; t. 1, 270 a 4,50; 8, 324 a 8; vq. 1, 430 a 5,50; Huelquen v. 19, 506 a 4,10; 18, 514 a 4,50; 13, 590 a 5."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368321-oferta-escasa-y-ventas-mas-agiles", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Precios destacados por la hacienda especial de feedlot; ligeras alzas en el valor del novillo", "titulo": "Oferta escasa y ventas m\u00e1s \u00e1giles", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El mercado clim\u00e1tico sigue influyendo muy fuerte en el precio de las  commodities  agr\u00edcolas. Lluvias, sequ\u00edas y nevadas en los pa\u00edses productores impactan de lleno en las cotizaciones.", "En Chicago hubo subas generalizadas, lideradas por el trigo, ante la sequ\u00eda en las regiones productoras del cereal estadounidense. Para el ma\u00edz y la soja, hubo alzas por el tiempo h\u00famedo, que retrasa el avance de la siembra.", "En el mercado local, la soja mostr\u00f3 subas, aunque el avance de la cosecha, luego de las lluvias de la semana pasada, es una limitante para la mejora de precios, seg\u00fan analiz\u00f3  la Direcci\u00f3n de Informaciones y Estudios Econ\u00f3micos de la Bolsa de Comercio de Rosario (BCR).", "El trigo, en tanto, contin\u00faa con escasa actividad en el mercado, mostrando el ritmo de los negocios al exterior y hubo pocos cambios para el mercado de ma\u00edz, con poca actividad por parte del sector exportador.", "En Chicago, los contratos futuros de trigo cerraron con subas que durante la jornada alcanzaron el valor m\u00e1s alto de los \u00faltimos dos meses ya que el tiempo adverso amenaza la producci\u00f3n.", "El contrato para mayo cerr\u00f3 en 303,51 d\u00f3lares por tonelada, lo que signific\u00f3 una suba de 9,79 d\u00f3lares, mientras que el precio para julio fue de 316,46 d\u00f3lares, 9,80 m\u00e1s que el cierre previo.", "Respecto de la situaci\u00f3n mundial del trigo la corredora de granos e insumos Morgan, Garc\u00eda Mansilla y C\u00eda SA inform\u00f3 que en Europa las condiciones meteorol\u00f3gicas siguen con un r\u00e9gimen de lluvias por debajo de lo normal para una vasta zona de Alemania y Francia, condici\u00f3n que se comienza a extender a Rusia y pa\u00edses cercanos.", "Agreg\u00f3 que Canad\u00e1 sufre excesos de lluvias y las nevadas no se retiran. En tanto, en los Estados Unidos sigue seco el sudoeste de las planicies con trigos de invierno. \"El inicio de campa\u00f1a en el hemisferio norte est\u00e1 lejos de ser ideal y la preocupaci\u00f3n se refleja en alzas de precios\", se\u00f1al\u00f3 Mgmsa.", "Los futuros de ma\u00edz en esa plaza norteamericana cerraron con subas debido al tiempo h\u00famedo en el Medio Oeste que est\u00e1 demorando las siembras.", "El ajuste para mayo trep\u00f3 9,96 d\u00f3lares, al ajustarse en 300,18 d\u00f3lares, mientras que el contrato julio subi\u00f3 9,48 d\u00f3lares al cotizarse en 302,54 d\u00f3lares.", "Respecto del ma\u00edz, Mgmsa inform\u00f3 que los pron\u00f3sticos meteorol\u00f3gicos para el norte del cintur\u00f3n maicero dan m\u00e1s lluvias para esta semana y la pr\u00f3xima. \"El cereal inicia la campa\u00f1a retrasado, y con los nuevos pron\u00f3sticos comienzan las especulaciones sobre el impacto de estas lluvias sobre potenciales rindes de ma\u00edz sembrado fuera de las fechas m\u00e1s indicadas\".", "Por la soja, las pizarras de Chicago indicaron mejoras de 3,56 y 2,54 d\u00f3lares para los contratos mayo y julio, que se ajustaron en 510,56 y 5,13 d\u00f3lares, respectivamente.", "Para la soja, las f\u00e1bricas de San Mart\u00edn, Timb\u00faes y Rosario pagaron $ 1300 por la soja con descarga inmediata mientras que la exportaci\u00f3n mejor\u00f3 hasta los $ 1305, cinco pesos m\u00e1s que el cierre anterior. Las f\u00e1bricas de San Mart\u00edn y Ricardone con entrega desde pasado ma\u00f1ana y en General Lagos, Timb\u00faes, Ricardone y San Lorenzo desde el lunes tambi\u00e9n pagaron 1300 pesos as\u00ed como en San Mart\u00edn y Villa Gobernador G\u00e1lvez sin descarga. Se relevaron negocios por 12.000 toneladas.", "La exportaci\u00f3n de San Mart\u00edn y Arroyo Seco pagaron 320 d\u00f3lares para entrega en mayo/junio y julio.", "En el Mercado a T\u00e9rmino de Buenos Aires (Matba), los ajustes para  mayo y julio cerraron con subas de 4,80 y 4,70 d\u00f3lares, al cerrar en 326,20 y 332,20 d\u00f3lares por tonelada.", "El Ministerio de Agricultura, Ganader\u00eda y Pesca (Magyp) fij\u00f3 para hoy como valor de mercado para la tonelada de soja en 1268 pesos.", "La Bolsa de Cereales de Buenos Aires inform\u00f3 que los consumos de Baradero pagaron 760, 740 y 728 pesos por tonelada de ma\u00edz, seg\u00fan el porcentaje de humedad, y 730, 710 y 698 en Chacabuco.", "Desde la BCR se inform\u00f3 que un consumo en Clason pag\u00f3 700 pesos por la mercader\u00eda con descarga inmediata, mientras que la exportaci\u00f3n para Timb\u00faes pag\u00f3 187 d\u00f3lares por el ma\u00edz con entrega en junio. Se relevaron operaciones por 2000 toneladas.", "En el Matba, el ajuste para julio subi\u00f3 3 d\u00f3lares y se ajust\u00f3 en 191 d\u00f3lares por tonelada. El FAS te\u00f3rico  para hoy se fij\u00f3 en 965 pesos.", "Por trigo, la exportaci\u00f3n en General Lagos con prote\u00edna m\u00e1xima 9,5 y en San Mart\u00edn y Arroyo Seco con prote\u00edna 8,5 a 9,5 y entrega en mayo pag\u00f3 200 d\u00f3lares.", "En el Matba, el contrato julio del trigo cerr\u00f3 sin cambios, a 201 d\u00f3lares por tonelada. El valor de mercado es de 1038 pesos por tonelada.", "Por \u00faltimo, el girasol no mostr\u00f3 cambios. Las f\u00e1bricas de Ricardone, Rosario y Deheza pagaron $ 1400 por el girasol con descarga inmediata.", "El FAS te\u00f3rico del girasol para hoy se fij\u00f3 en 1463 pesos por tonelada.", "Otros productosCotizaci\u00f3n en la Bolsa de Cereales de Buenos Aires. En pesos por kg.Arvejas secas, variedad grano liso (contado)1,20Alpiste (a diez d\u00edas)2,10Miel extra blanca9,90Miel \u00e1mbar clara9,90"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368320-fuertes-subas-en-las-cotizaciones-del-trigo-y-el-maiz-en-chicago", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Fue parcial el efecto en la plaza local; s\u00f3lo la soja tuvo una leve alza al cerrar en 1305 pesos", "titulo": "Fuertes subas en las cotizaciones del trigo y el ma\u00edz en Chicago", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Todo negocio es hijo de alg\u00fan problema o necesidad que tienen los clientes. Veamos un problema com\u00fan: supongamos que necesita traducir alg\u00fan texto de un idioma extranjero, pero los traductores autom\u00e1ticos disponibles en la web son de mala calidad y los servicios tradicionales son algo lentos y un poco caros.", "myGengo es una empresa japonesa que cre\u00f3 un nuevo modelo de negocio para atender a esas situaciones. En lugar de contratar traductores profesionales para ofrecer el servicio, cuenta con una red de hablantes nativos en los idiomas con los que trabaja (ingl\u00e9s, japon\u00e9s y espa\u00f1ol, entre otros), que han sido evaluados previamente y trabajan como traductores  freelance  .", "Empresas que aplican la filosof\u00eda de la creaci\u00f3n colaborativa con participantes que reciben un pago por su trabajo.", "El sistema es bastante similar al que utiliza Wikipedia para crear la famosa enciclopedia  online  que se ha transformado hoy en la referencia obligada para buscar cualquier tipo de informaci\u00f3n: una red mundial y descentralizada de redactores voluntarios, expertos en distintos temas.", "De hecho, lo que hacen empresas como myGengo (o su prima hermana My Translation ), es aplicar la filosof\u00eda de la creaci\u00f3n colaborativa, que se utiliza tambi\u00e9n para crear los programas de software libre (como el sistema operativo Linux, entre otros), al \u00e1mbito empresarial.  La diferencia es que aqu\u00ed los participantes no son voluntarios, como en Wikipedia o Linux, sino que reciben un pago por su trabajo.", "Esta modalidad de trabajo se llama  crowdsourcing  (de  crowd  : multitud y  sourcing  : abastecimiento). Si en el  outsourcing  lo que hacen las empresas es encontrar un s\u00f3lo proveedor calificado para comprarle alg\u00fan insumo o servicio que necesitan, en el  crowdsourcing  lo que se hace es plantear esta necesidad a un grupo amplio de personas que trabajan a t\u00edtulo personal.", "Con la modalidad de  crowdsourcing  , las empresas plantean una necesidad a una multitud que trabaja a t\u00edtulo personal para brindar un servicio", "Las \u00e1reas en las que se aplica esta modalidad son incontables. Hoy se pueden conseguir servicios de dise\u00f1o, redacci\u00f3n publicitaria, programaci\u00f3n, locuci\u00f3n, consultor\u00eda y hasta desarrollos cient\u00edficos a trav\u00e9s de sitios especializados (\"plataformas\" en la jerga), como Innocentive , Presans , Innovation Exchange , 99designs o Crowdspring , entre muchas otras.", "Sin embargo, este modelo no est\u00e1 exento de controversias. La calidad del servicio y lo que se considera \"competencia desleal\"  (los proveedores tradicionales se quejan de que se ofrece el mismo trabajo por un costo demasiado bajo), son las m\u00e1s importantes.", "La clave para entender por qu\u00e9 sucede esto \u00faltimo es que quienes ofrecen cualquier servicio de este tipo lo hacen como un complemento de sus ingresos o como un trabajo eventual. Para muchos esta es la versi\u00f3n digital, calificada y siglo XXI de las famosas \"changas\".", "\u00bfC\u00f3mo beneficiarse de esta tendencia?  Hay tres v\u00edas principales:", "Provoca controversias con los proveedores tradicionales por los bajos costos que exigen quienes ofrecen estos servicios como \"changas\"", "1) La primera es, obviamente, participar como oferente vendiendo nuestros servicios. Casi cualquier habilidad profesional que se posea es factible de ser comercializada a trav\u00e9s de una plataforma especializada. Y participar en ellas no supone renunciar a ning\u00fan trabajo formal.", "2) La segunda es aprovechar sus beneficios como cliente. Para una empresa (y con frecuencia para un cliente particular), el  crowdsourcing  es una forma barata y eficiente de tercerizar.", "3) Finalmente, se trata de aprovechar la tendencia creando una empresa que se organice de este modo. Identificar una necesidad que pueda ser resuelta con el trabajo de una comunidad de  freelancers  ha sido la g\u00e9nesis de cientos de empresas ya. Todav\u00eda hay lugar para muchas m\u00e1s.", "* Eduardo Remolins es economista especializado en Management de la Innovaci\u00f3n, Master in Technology and Innovation Management, Sussex Universitiy Master en Econom\u00eda, UTDT. Adem\u00e1s es autor del libro La Primera Venta del Emprendedor ."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368241-como-sumar-multitudes-a-tu-negocio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La filosof\u00eda de la creaci\u00f3n colaborativa permite a muchas empresas brindar sus servicios;te explica c\u00f3mo funciona este modelo", "titulo": "C\u00f3mo sumar multitudes a tu negocio", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "}]