[{"cuerpo": ["Hoy propongo algo diferente. Una especie de tributo a algunos programas de radio que alegraron nuestra infancia y juventud.", "Resulta que la hermana de la se\u00f1ora Mercedes Forn, que los lectores recordar\u00e1n como \"Mi vecina de la infancia\" , fue actriz de teatro y radioteatros. Se trata de la se\u00f1ora \"Pepita\" Forn. Fue por eso que decid\u00ed contar fundamentalmente sobre un programa de radio que marc\u00f3 hitos en nuestra radiofon\u00eda y mantenemos permanentemente su recuerdo en nuestras memorias: \"Los P\u00e9rez Garc\u00eda\". Ella, actu\u00f3 en \u00e9l.", "Por una cuesti\u00f3n de espacio no podr\u00e9 nombrar a todos los programas, pero seguramente los lectores nos har\u00e1n llegar algunos t\u00edtulos y an\u00e9cdotas de los mismos.", "Aproximadamente en la d\u00e9cada del cuarenta y hasta casi principios de los sesenta, las familias argentinas se congregaban junto al aparato radiof\u00f3nico, en esa \u00e9poca a v\u00e1lvulas,  y luego aparecieron las radios a transistores. La misma estaba generalmente ubicada en la cocina de la casa y era un verdadero compa\u00f1ero de la familia, que se aglutinaba a su alrededor para escuchar los programas y sobre todo, porque la radio acompa\u00f1aba y permit\u00eda hacer otras tareas.", "\u00bfQu\u00e9 les parece si empezamos a recordar juntos?", "El Radio Cine Lux  , los s\u00e1bados por radio El Mundo /  La Catedral del Ritmo  con Rodr\u00edguez Luque por radio Splendid /  Una ventana al \u00e9xito  con Antonio Barros, tambi\u00e9n conocido como \"el pap\u00e1 ventanero\" /  Los tres mosqueteros del \u00e9ter  , Monti, Delfor e Iglesias, /  El radioteatro Palmolive del aire  /  Que Pareja Rinsoberbia  , con H\u00e9ctor Maselli y Blanquita Santos por radio El Mundo /  Peter Fox lo sab\u00eda  con Jos\u00e9 Trezensa (el padre de Rina Mor\u00e1n) / Oscar Sacco por radio Belgrano con el auspicio de Jab\u00f3n Federal /  El radioteatro del mediod\u00eda  de H\u00e9ctor Bates, por radio Del Pueblo / Las locuciones de Juan Carlos Reyna por radio Excelsior /  Las noches de Teatro  por radio Porte\u00f1a (la actual Continental), que con la conducci\u00f3n de Julio Navarro. Transmit\u00edan todas las noches una obra teatral desde la calle Corrientes y que en los entreactos, Navarro les hacia reportajes a los actores desde los camarines. / Las inolvidables locuciones de Julio C\u00e9sar B\u00e1rton, en los radioteatros de radio El Mundo, como \"Abelardo Pard\u00e1les\", con Jorge Salcedo y Beatriz D\u00eda Quiroga, que escrib\u00eda Abel Santa Cruz / Todas las tardes a las 17.30 por radio Splendid y con el auspicio de \"Toddy\", los chicos escuch\u00e1bamos a  Tarz\u00e1n, Rey de la Selva  , con la interpretaci\u00f3n de C\u00e9sar Llanos, Mabel Land\u00f3 y Oscar Rovito, entre otros /  El Glostora Tango Club  , donde mayormente actu\u00f3 la orquesta t\u00edpica de Alfredo De Angelis, con sus cantores Julio Martel, Carlos Dante y Oscar Larroca; la locuci\u00f3n estaba a cargo de Luc\u00eda Marc\u00f3 y Rafael Hiram D\u00edaz Gallardo, a partir de las 20 horas de lunes a viernes.", "Y ahora el recuerdo especial para \"Los P\u00e9rez Garc\u00eda\". Este programa comenz\u00f3 emiti\u00e9ndose en los mediod\u00eda de radio El Mundo, desde sus estudios en la calle Maip\u00fa 555, (primer y \u00fanico edificio construido para albergar una emisora radial), propiedad de la Editorial Haynes, tambi\u00e9n titulares del diario \"El Mundo\", \"Mundo Argentino\", \"El Hogar\", entre otras publicaciones; este lugar fue realizado a imagen y semejanza del que ocupaba la BBC de Londres.", "Finalmente los \"P\u00e9rez Garc\u00eda\" pasaron al horario de la noche, a las 20.15, despu\u00e9s del \"Glostora...\" de lunes a viernes y sus integrantes fueron: Mart\u00edn Zabal\u00faa (Don Pedro), Sara Prosperi (Do\u00f1a Clara), Celia Juarez (Luisa, la hija), Jorge Norton (Ra\u00fal, el hijo) y Pepita Forn (la novia de Ra\u00fal), esto en sus inicios, luego se sumaron Julian Bourges, (el esposo de Luisa), Gustavo Cabero (amigo de Don Pedro) y Nina Nino, que ingres\u00f3 como mucama y con el transcurrir de los programas y al retirarse por otros compromisos art\u00edsticos Pepita Forn, la mucama se transform\u00f3 en la nueva novia de Ra\u00fal.", "El programa dur\u00f3 muchos a\u00f1os y fue un referente importante para las familias argentinas. El primer autor fue Oscar Luis Massa y cuando este fue designado director de Radio El Mundo, los libretos los continu\u00f3 Luis Mar\u00eda Grau.", "Cuando falleci\u00f3 el actor Mart\u00edn Zabal\u00faa (Don Pedro en la ficci\u00f3n), el programa dej\u00f3 de emitirse unos d\u00edas, mientras se trataba de conseguir un actor que lo reemplazara, pero atinadamente el autor Grau, decidi\u00f3 que los \"Perez Garc\u00eda\", representaban una aut\u00e9ntica familia argentina y entonces al retomarse los programas se lo mencionaba a Don Pedro como fallecido. Era tal el arraigo del programa en el p\u00fablico oyente que la gente llegaba hasta la puerta de la radio en la calle Maip\u00fa 555 para darles el p\u00e9same a Do\u00f1a Clara y a sus hijos.", "Ahora brevemente voy a relatarles un poco la historia de la actriz que mencion\u00e9 mas arriba, la se\u00f1ora Josefa \"Pepita\" Forn. Ella se inici\u00f3 muy joven por la frecuencia de Radio Belgrano en el programa \"El Abuelito\" de Federico Mansilla, tambi\u00e9n trabaj\u00f3 con la se\u00f1ora Camila Quiroga en la obra \"Con las alas rotas\" y en \"El rosal de las ruinas\".", "Particip\u00f3 con actrices y actores de gran predicamento como Ricardo Passano, en \"Larsen, el bravo\" y con Margarita Corona, Guido Gorgatti, Carmen Valdez, Margarita Pad\u00edn, Chola Mas, T\u00eda de Iris Lainez en la compa\u00f1\u00eda de Oscar Casco.", "Todos trabajos en los que se destac\u00f3 su actuaci\u00f3n y profesionalidad, pero est\u00e1n frescos en mi memoria cuando integr\u00f3 el elenco original de \"Los P\u00e9rez Garc\u00eda\". Luego de actuar en otros \u00e1mbitos, se retir\u00f3 del medio art\u00edstico para contraer matrimonio y hoy se encuentra en su casa acompa\u00f1ada por los recuerdos y el afecto de quienes la admiran y su entorno familiar.", "Ser\u00e1 hasta nuestro pr\u00f3ximo encuentro.", "Tal como manifestaron la mayor\u00eda de los lectores la foto muestra un antiguo aviso sobre las Heladeras Polaris, en la medianera de la esquina de Per\u00fa y avenida Belgrano, justo enfrente de el edificio conocido como Palacio Wulff, donde funcion\u00f3 la representaci\u00f3n comercial del Imperio Austro-Hungaro. Felicitaciones.", "*Carlos Guarella hace 15 a\u00f1os que es taxista y remisero. Su profesi\u00f3n original es Dibujante, Ilustrador y Dise\u00f1ador Gr\u00e1fico. Adem\u00e1s es historietista y estudi\u00f3 con maestros del dibujo como Alberto Breccia y Hugo Pratt. Tambi\u00e9n es Maestro Mayor de Obras. Trabaj\u00f3 muchos a\u00f1os como dise\u00f1ador para importantes laboratorios medicinales, desarrollando literaturas, folleter\u00eda y packaging. Integr\u00f3 la Asociaci\u00f3n Argentina de Promotores Publicitarios y fue editor y director de la revista \"Horas de Radio\", un mensuario de 10.000 ejemplares que se vend\u00eda en todos los kioscos de Capital y GBA. Fue productor y conductor de varios programas radiales en distintas emisoras y columnista. Sus placeres: manejar autom\u00f3viles; dibujar, escribir y la hacer radio. Tiene 66 a\u00f1os y el auto que maneja en la actualidad es un Chevrolet Corsa Wagon. Trabaja al volante 12 horas diarias. cware42@gmail.com"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362652-recuerdos-de-la-radio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Por Carlos GuarellaEspecial para", "titulo": "Recuerdos de la radio", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La peque\u00f1a Zahira Morales, la ni\u00f1a que en 2009 fue aplastada por la rama de un \u00e1rbol en plaza Almagro, debi\u00f3 ser hospitalizada de urgencia en el Guti\u00e9rrez tras sufrir tres convulsiones el s\u00e1bado pasado.", "As\u00ed lo confirm\u00f3 Adri\u00e1n, el padre de la menor, desde la puerta del hospital, y coment\u00f3 que su hija permanece estable.", "\"Le habl\u00e1bamos y no reaccionaba. Fue como si se tratara del d\u00eda del accidente\", describi\u00f3 en di\u00e1logo con la se\u00f1al TN.", "El caso de Zahira inund\u00f3 los medios cuando en diciembre de 2009 una pesada rama cay\u00f3 sobre su cabeza. Tras el accidente, que le provocaron un traumatismo con fractura y hundimiento de cr\u00e1neo, fue sometida a dos cirug\u00edas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362828-vuelven-a-internar-a-la-nina-aplastada-por-una-rama-en-almagro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Zahira Morales sufri\u00f3 convulsiones el s\u00e1bado y sus padres decidieron llevarla al hospital de Ni\u00f1os; los m\u00e9dicos indicaron que se encuentra estable", "titulo": "Vuelven a internar a la ni\u00f1a aplastada por una rama en Almagro", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El gobierno porte\u00f1o repudi\u00f3 hoy la decisi\u00f3n del gobierno nacional de retirar la custodia de la Polic\u00eda Federal de las dependencias porte\u00f1as y advirti\u00f3 que la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, \"incurre en un delito\".", "\"La ley 24.588 es clara. Dice textualmente en su art\u00edculo 7 que el Gobierno Nacional seguir\u00e1 ejerciendo, en la ciudad de Buenos Aires, su competencia en materia de seguridad y protecci\u00f3n de las personas y bienes\", expres\u00f3 el jefe de Gabinete porte\u00f1o, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, en un comunicado.", "\"Al no cumplirlo, la ministra Garr\u00e9 incurre en un delito\", a\u00f1adi\u00f3 y adelant\u00f3 que eval\u00faan \"iniciar acciones legales\".", "Adem\u00e1s, el funcionario asegur\u00f3 que es \"imposible\" para la Polic\u00eda Metropolitana garantizar la seguridad de las dependencias porte\u00f1as custodiadas por la Federal. \"Me parece incre\u00edble que se les haya pasado por la cabeza dejar las escuelas y los hospitales sin seguridad\", dijo Larreta.  Y advirti\u00f3: \"Hacemos responsables al gobierno nacional de todos los problemas de inseguridad que puedan suceder a partir de hoy mismo\".", "En ese marco,  Larreta pidi\u00f3 que al gobierno nacional que le \"pase la Polic\u00eda Federal\" al gobierno porte\u00f1o. \"Espero que recapaciten y den vuelta la medida inmediatamente\", agreg\u00f3.", "En tanto, el ministro de Seguridad porte\u00f1o, Guillermo Montenegro, advirti\u00f3 hoy que \"la Metropolitana no est\u00e1 en condiciones de custodiar las oficinas p\u00fablicas por la cantidad de efectivos que se requieren\".", "\"Esto debi\u00f3 ser tratado previamente para tratar de mejorar el servicio, se podr\u00eda haber planteado servicio por servicio, la Polic\u00eda Federal no puede dejar de cuidar escuelas u hospitales\", reclam\u00f3.", "Quejas.  Tambi\u00e9n el titular de la  Polic\u00eda Metropolitana, Eugenio Burzaco, expres\u00f3 su rechazo a la medida.", "\"No s\u00e9 porqu\u00e9 lo hacen. Si lo que van a hacer es transferir la fuerza estar\u00eda bueno que lo aclaren y que finalicen el traspaso\", sostuvo, en declaraciones al canal TN.", "\"Creo que vamos a tener que hacer una acci\u00f3n judicial\", sostuvo Burzaco, que admiti\u00f3 haberse \"sorprendido\" por la medida.", "\"Esto vino de la mano de [la ministra de Seguridad, Nilda] Garr\u00e9, porque hasta diciembre ven\u00edamos manejando muy bien el traspaso. Ac\u00e1 no se perjudica ni Macri sino que los vecinos de la ciudad de Buenos Aires\", sostuvo.", "Fuentes del gobierno porte\u00f1o hab\u00edan adelantado a  lanacion.com  que los efectivos que prestan ese servicio de adicionales avisaron en varias de las sedes porte\u00f1as que iban a dejar su puesto siguiendo una orden impartida por el jefe de esa fuerza, Enrique Capdevilla.", "Desde el Ministerio de Educaci\u00f3n porte\u00f1o expresaron su alarma ante la decisi\u00f3n  \"ya que la medida pone en riesgo la seguridad de los alumnos de la Capital\".  En ese sentido, allegados de la cartera porte\u00f1a calificaron como \"vergonzosa la decisi\u00f3n de un Gobierno que se proclama defensor de la educaci\u00f3n p\u00fablica, de dejar sin protecci\u00f3n a todas las escuelas de la Ciudad teniendo en cuenta los graves problemas de seguridad que existen\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362901-rodriguez-larreta-sobre-el-retiro-de-la-federal-garre-incurre-en-un-delito", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El jefe de gabinete porte\u00f1o repudi\u00f3 la decisi\u00f3n de la ministra de sacarle la custodia de la polic\u00eda a las dependencias porte\u00f1as; amenaz\u00f3 con iniciar \"acciones legales\"; responsabilizan al gobierno nacional de \"todos los problemas de inseguridad que puedan suceder\" a partir de ma\u00f1ana; Montenegro advirti\u00f3 que la Metropolitana \"no est\u00e1 en condiciones\" de vigilar esos sitios", "titulo": "Rodr\u00edguez Larreta sobre el retiro de la Federal: \"Garr\u00e9 incurre en un delito\"", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un centenar de trabajadores ferroviarios tercerizados de las l\u00edneas Roca, San Mart\u00edn y Belgrano Sur, bloquearon hoy  por m\u00e1s de tres horas las boleter\u00edas en la estaci\u00f3n Retiro y protestaron frente al ministerio de Trabajo en reclamo del pase a planta permanente de unos 30 despedidos.", "La informaci\u00f3n fue confirmada a la agencia DyN por Rub\u00e9n Fagnani, miembro de la comisi\u00f3n negociadora ante las empresas, el ministerio de Trabajo y la Secretar\u00eda de Transporte y por fuentes ferroviarias.", "En sus declaraciones, Fagnani denunci\u00f3: \"A pesar de que tenemos un acta acuerdo firmada hace tiempo 30 compa\u00f1eros todav\u00eda no fueron convocados por las empresas para integrar su planta permanente\".", "Adem\u00e1s el dirigente asegur\u00f3: \"somos perseguidos en las empresas por participar de la protesta\".", "En un comunicado los tercerizados aseguraron que \"ante reiteradas reuniones con el Ministerio de Trabajo y la Secretar\u00eda de Transporte, trabajadores tercerizados de los FF.CC. Roca, San Mart\u00edn y Belgrano Sur resolvimos en asamblea continuar el plan de lucha por el ingreso de todos los tercerizados a planta permanente, tal como se acord\u00f3 en las actas firmadas por autoridades nacionales.", "Por eso, realizaron un \"bloqueo de boleter\u00edas y un acampe por tiempo indeterminado frente a la sede del ministerio de Trabajo\", ubicado en la Avenida Alem 650 de esta capital.", "En la nota los tercerizados, aseguraron que \"nos vemos obligados a tomar esta medida ante el incumplimiento del acuerdo firmado por parte de la empresa UGOFE y el Ministerio. Convocamos a todas las fuerzas pol\u00edticas y sociales a acompa\u00f1ar nuestro reclamo\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362879-tercerizados-bloquearon-las-boleterias-de-la-estacion-retiro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Pertenecen a las l\u00edneas Roca, San Mart\u00edn y Belgrano sur; reclaman el pase a planta permanente de 30 trabajadores despedidos; la protesta se prolong\u00f3 por m\u00e1s de tres horas", "titulo": "Tercerizados bloquearon las boleter\u00edas de la estaci\u00f3n Retiro", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Gobierno resolvi\u00f3 que la Polic\u00eda Federal deje de custodiar los edificios de las dependencias porte\u00f1as a partir de la medianoche de hoy y destinar ese personal a reforzar las comisar\u00edas y el patrullaje.", "La ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, explic\u00f3 que la decisi\u00f3n se basa en la necesidad de \"juntar a la mayor cantidad de personal para que cumplan las tareas esenciales en la prevenci\u00f3n del delito\". Explic\u00f3, adem\u00e1s, que ese personal ser\u00e1 destinado a las \"comisar\u00edas y patrullaje\".", "Fuentes de esa cartera hab\u00edan confirmado a  lanacion.com  que el Gobierno denunci\u00f3 el convenio firmado entre la Polic\u00eda Federal y el gobierno porte\u00f1o para \"reforzar la presencia policial en las calles en tareas de prevenci\u00f3n y de lucha contra el delito\" y con el objetivo de \"mejorar el rendimiento de los agentes\" que luego de sus turnos deb\u00edan cumplir con estos servicios adicionales.", "\"Este convenio que se ven\u00eda prestando en la Ciudad hac\u00eda que una cantidad de polic\u00edas custodien fuera del horario de servicio la casa de gobierno porte\u00f1o y otras dependencias. Ahora se van a destinar todos dentro del dispositivo de seguridad p\u00fablica en la ciudad. No van a estar fijos en un objetivo, sino reforzando la presencia en las calles, combatiendo el delito\", agregaron.", "Asimismo, las fuentes explicaron que los polic\u00edas afectados a estas tareas adicionales deb\u00edan cumplir turnos \"muy largos\" y que ello impacta en la \"eficacia de los agentes\". \"La Polic\u00eda Metropolitana tiene prohibido hacer adicionales, por eso les pagan un b\u00e1sico m\u00e1s alto que en la Polic\u00eda Federal\", a\u00f1adieron.", "Los servicios adicionales de la Polic\u00eda Federal pueden ser solicitados por terceros o pueden estar afectados a objetivos particulares. El gobierno nacional decidi\u00f3 ahora quitarle ese servicio al gobierno porte\u00f1o al considerar que \u00e9ste \"tiene recursos y tiene polic\u00eda propia\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362863-la-policia-federal-dejara-de-custodiar-las-dependencias-publicas-portenas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, asegur\u00f3 que esos efectivos ser\u00e1n destinados a \"comisar\u00edas y patrullaje\"; la medida entrar\u00e1 en efecto a la medianoche de hoy", "titulo": "La Polic\u00eda Federal dejar\u00e1 de custodiar las dependencias p\u00fablicas porte\u00f1as", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La familia de Agust\u00edn Bustos Fierro, el adolescente cordob\u00e9s de 14 a\u00f1os que sufre una grave enfermedad neurodegenerativa, logr\u00f3 reunir m\u00e1s de un mill\u00f3n de d\u00f3lares gracias a donaciones y colectas, por lo que podr\u00e1n llevarlo a Estados Unidos para un trasplante de m\u00e9dula \u00f3sea.", "\"La Argentina es un equipazo pero gracias a Dios esto fue difundido en otros pa\u00edses por lo que tenemos que agradecerle al planeta\", sostuvo Javier Bustos Fierro, el padre de Agust\u00edn.", "Agust\u00edn y sus dos hermanos menores Joaqu\u00edn y Mat\u00edas, de 9 y 5 a\u00f1os, padecen adrenoleucodistrofia, una enfermedad cong\u00e9nita que afecta progresivamente el sistema nervioso central hasta ocasionar la p\u00e9rdida de todas las funciones cognitivas y motoras.", "El padre de los chicos confirm\u00f3, adem\u00e1s, un encuentro con el jefe de la AFIP, Ricardo Echegaray, quien le garantiz\u00f3 que la transferencia iba a poder realizarse sin pagar los impuestos necesarios para el movimiento de esa suma de dinero.", "Fierro sostuvo que ahora la campa\u00f1a continuaba por su hijo Joaqu\u00edn, por lo que quienes quisieran hacer una donaci\u00f3n pod\u00edan acercarse al Banco de la Naci\u00f3n y citar la resoluci\u00f3n 71/08, lo que les permitir\u00e1 hacer el dep\u00f3sito en la cuenta asignada al efecto.", "La campa\u00f1a comenz\u00f3 en C\u00f3rdoba con afiches, alcanc\u00edas callejeras, festivales. Sigui\u00f3 por buena parte del pa\u00eds y peg\u00f3 un salto cuantitativo cuando la Red Solidaria, que conduce Juan Carr, sum\u00f3 hace una semana a Ricardo Dar\u00edn y a Facundo Arana para que fueran la cara de \" Un milagro para Agust\u00edn \": el desaf\u00edo de reunir 1.200.000 d\u00f3lares para que el adolescente, de 14 a\u00f1os, pueda ser operado en los Estados Unidos, donde tambi\u00e9n viajar\u00eda Joaqu\u00edn, de 10. En tanto, Mat\u00edas, de 6 a\u00f1os, se encuentra en un estadio temprano de la enfermedad, por lo que su estado no reviste tanta gravedad. Ser\u00e1 tratado en el hospital Garrahan."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362869-reunieron-el-dinero-para-operar-a-agustin", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La familia del adolescente que padece una grave enfermedad neurodegenerativa logr\u00f3 juntar la suma que le permitir\u00e1 ser operado en Estados Unidos; contin\u00faa la campa\u00f1a solidaria por su hermano Joaqu\u00edn", "titulo": "Reunieron el dinero para operar a Agust\u00edn", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tras las intermitentes lluvias que se registraron ayer, la jornada amaneci\u00f3 algo nublada y fresca, con una m\u00ednima cercana a los 11 grados.", "Las condiciones se mantendr\u00e1n agradables, con vientos leves del sector sur cambiando al norte y una m\u00e1xima que rondar\u00e1 los 23 grados.", "Seg\u00fan prev\u00e9 el Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional (SMN), ma\u00f1ana se registrar\u00e1n caracter\u00edsticas similares, con 10 grados de temperatura que comenzar\u00e1n a crecer durante la tarde pudiendo alcanzar los 25 grados.", "El mi\u00e9rcoles las marcas ir\u00e1n en aumento, con 12 grados de m\u00ednima y 26 de m\u00e1xima, para arribar al jueves con un pron\u00f3stico de tiempo inestable hacia la tarde o noche.", "Para ese d\u00eda el organismo prev\u00e9 lluvias hacia la tarde o noche, vientos moderados del sector norte y temperaturas que oscilar\u00e1n entre los 15 grados de m\u00ednima y los 28 grados de m\u00e1xima."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362811-el-otono-dice-presente-en-la-ciudad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La jornada amaneci\u00f3 fresca, con una m\u00ednima cercana a los 11 grados; anticipan un d\u00eda agradable, con poca nubosidad, y una m\u00e1xima de 23;", "titulo": "El oto\u00f1o dice presente en la ciudad", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MALLA QUIRURGICA.  La Red Solidaria Z\u00e1rate intenta ayudar a Cristian Francisco, de 30 a\u00f1os y con diagn\u00f3stico de ileostom\u00eda, por lo que debe contar con una malla quir\u00fargica de 30 x 30 con contacto intestinal para poder ser operado, adem\u00e1s de bolsas de colostom\u00eda. Las personas que deseen ayudar pueden comunicarse con Ricardo, responsable de la Red en Z\u00e1rate, al celular (03487) 15-638990.", "ROPA Y CALZADO.  La Escuela N\u00b0 240 Pedro N. Arata, de Concepci\u00f3n del Bermejo, Chaco, cuenta con una matr\u00edcula de 500 alumnos de entre 6 y 11 a\u00f1os, de escasos recursos. Solicita la donaci\u00f3n de zapatillas, zapatos, medias, pantalones, remeras, sacos, camperas y ropa en buen estado para los alumnos. Para colaborar, comunicarse con la directora, N\u00e9lida Elena, al (03737) 15-466-671, a trav\u00e9s del e-mail nellywis@hotmail.com o por correo postal a Mar\u00eda Teresa Villarreal 341, Concepci\u00f3n del Bermejo, Chaco, CP: 3708.", "SILLAS Y ARMARIOS.  La Fundaci\u00f3n Uniendo Caminos solicita la donaci\u00f3n de sillas y armarios para equipar el Centro Educativo de Barracas. Para ayudar, comunicarse con Frida al (011) 4867-4762; e-mail: fridaherz@uniendocaminos.org.ar."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362788-para-dar-una-mano", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "un espacio para transformar las ganas de ayudar en acciones concretas. Se puede colaborar por medio de donaciones o el trabajo voluntario. Todos los d\u00edas en el suplemento Clasificados y en", "titulo": "Para dar una mano", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["1, Liechtenstein. 2, batalla de Hastings. 3, Esteban Echeverr\u00eda. 4, Nueva Amsterdam. 5, Ceres. 6, valquirias. 7, batalla de Suipacha. 8, Lucio Tarquinio el Soberbio 9, Giordano Bruno. 10, v\u00f3mer."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362752-las-diez-preguntas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Respuestas del juego de ayer", "titulo": "Las diez preguntas", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mientras ellos festejaban un acto lleno de amor, alguien les desvalijaba la casa. Un grupo de delincuentes aprovech\u00f3 el casamiento de la actriz Luisana Lopilato con el cantante canadiense Michael Bubl\u00e9 para saquear la vivienda de la novia, en Parque Chas. Entraron mientras toda la familia estaba en Ca\u00f1uelas, en una fiesta que convoc\u00f3 a unos 300 invitados. Los ladrones violentaron la puerta de la casa que la actriz tiene junto a la de sus padres y mientras el foco de atenci\u00f3n estaba puesto en la gran velada, se llevaron dos televisores de pantalla de LCD y distintos objetos de valor.", "Seg\u00fan estim\u00f3 la polic\u00eda, el robo se produjo alrededor de las 6.30 de ayer. Los delincuentes forzaron la entrada, taparon las c\u00e1maras de seguridad y cortaron las alarmas de la propiedad, por lo que se sospecha que se trata de asaltantes experimentados.", "Ayer por la ma\u00f1ana, Eduardo Lopilato, el padre de Luisana, recibi\u00f3 una llamada de un vecino y otra de la polic\u00eda. Volvi\u00f3 de la fiesta con la madre y el hermano de la actriz. Entonces, comprob\u00f3 que la puerta estaba forzada. Despu\u00e9s de hacer la denuncia, el hombre habl\u00f3 con los medios, lament\u00f3 lo sucedido y dijo que a\u00fan desconoc\u00eda los detalles del robo y el monto sustra\u00eddo.", "\"No sabemos nada. Est\u00e1 todo revuelto y hay cables cortados. Es inaudito\", se limit\u00f3 a comentar. Y agreg\u00f3: \"Luisana se enter\u00f3 y va a venir m\u00e1s tarde\".", "La actriz utiliz\u00f3 su cuenta en Twitter para confirmar el robo. \"Esto no va arruinar el momento incre\u00edble que viv\u00ed ayer! Gracias!\", escribi\u00f3. En otro mensaje, agreg\u00f3: \"No se llevaron nada de valor m\u00e1s que objetos de la casa\".", "El robo ocurri\u00f3 en Ballivi\u00e1n 2824, Parque Chas. Cerca de las 6.30, un vecino observ\u00f3 movimientos extra\u00f1os y llam\u00f3 al 911. Hace dos a\u00f1os, otro robo de similares caracter\u00edsticas hab\u00eda ocurrido en la casa de los padres de la actriz. En ese barrio, los residentes montaron un sistema de \"Vecinos en Alerta\", para asistirse entre ellos. Las casas de la cuadra llevan carteles con la leyenda: \"Este lugar est\u00e1 vigilado por los vecinos\".", "Tras la denuncia, los efectivos de la comisar\u00eda 39a. constataron que una frazada cubr\u00eda las c\u00e1maras de seguridad instaladas en la terraza y que las alarmas ten\u00edan los cables cortados.", "Eduardo Lopilato cont\u00f3 que los delincuentes hab\u00edan violentado una reja de la casa y que en el interior no hab\u00eda grandes destrozos, pero que s\u00ed estaba todo revuelto. \"Hay cables cortados y tiraron una video a la piscina\", indic\u00f3.", "Una vecina, que se identific\u00f3 como Laura, cont\u00f3 a la agencia T\u00e9lam que a las 17 de anteayer hab\u00eda visto a dos personas paradas en la esquina, a las que luego las pasaron a buscar en un auto. La mujer asegur\u00f3 que ante esa situaci\u00f3n llam\u00f3 al 911 para alertar a la polic\u00eda.", "En tanto, los peritos de la Unidad Criminal\u00edstica M\u00f3vil de la polic\u00eda trabajaron en el lugar del hecho en busca de rastros de los ladrones y tambi\u00e9n secuestraron las grabaciones de las c\u00e1maras de seguridad para analizar los movimientos que hayan captado. El hecho es investigado por el personal de la Fiscal\u00eda de Distrito Saavedra-N\u00fa\u00f1ez, a cargo del Jos\u00e9 Mar\u00eda Campagnoli."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362808-desvalijaron-la-casa-de-lopilato-durante-su-boda", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ladrones taparon c\u00e1maras y anularon la alarma; robaron dos TV", "titulo": "Desvalijaron la casa de Lopilato durante su boda", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mejorando con nubosidad variable. Cielo algo nublado. M\u00edn.:11\u00b0 M\u00e1x.:22\u00b0 Conoc\u00e9 el pron\u00f3stico completo", "No hay cortes programados para la ma\u00f1ana de hoy", "M\u00e1s informaci\u00f3n", "-Actividad presidencial.  Cristina inaugurar\u00e1 hoy un sistema de televisi\u00f3n digital abierta en la Escuela Rural 26 \"Gendarmer\u00eda Nacional\" ubicada en el Paraje Las Vegas, a 100 kilometros de R\u00edo Gallegos.", "-Timerman se re\u00fane con primer ministro israel\u00ed.  El canciller iniciar\u00e1 hoy una visita a Israel, donde tiene previsto reunirse con el primer ministro de ese pa\u00eds, Benjamin Netanyahu.", "-Plan nacional de participaci\u00f3n comunitaria.  A las 15 la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, dar\u00e1 comienzo al Plan Nacional de Participaci\u00f3n Comunitaria en Seguridad, al implementar nuevos espacios de encuentro vecinal para \"dise\u00f1ar, implementar y controlar pol\u00edticas p\u00fablicas en materia de seguridad\".", "-Esta vez bloquearon la salida del diario La Voz del Interior (LA NACION)", "-Duhalde gan\u00f3 la primera interna del PJ disidente (LA NACION)", "-El triunfalismo K y la geometr\u00eda de la oposici\u00f3n (LA NACION)", "-La venta ilegal callejera es r\u00e9cord en la ciudad (LA NACION)", "-Uruguay se quej\u00f3 de las trabas en el Mercosur (LA NACION)", "-El d\u00eda que Boca y River compartieron la felicidad (LA NACION)", "- Los pol\u00edticos ponen la mordaza a la televisi\u00f3n (El Pa\u00eds - Espa\u00f1a)", "- El \u00bfwikileaks? del porno (El Pa\u00eds - Espa\u00f1a)", "- Zapatero: el error de lo innecesario (Abc - Espa\u00f1a)", "- In the Mountains of Patagonia, a Harbinger of a Rising Ocean (The New York Times - EE.UU.)", "- Do Narcissists Know They Are Narcissists? (The HuffPost - EE.UU.)", "- Autism Awareness Month (In Focus - EE.UU.)", "@Nikgaturro (Dibujante \u2013 humorista) No me gusta prestar atenci\u00f3n. Nunca me la devuelven", "@flaviapalmiero (Modelo) YO SOY LA QUE TIENE 138000 SEGUIDORES ! GRACIAS", "@floppytesouro (Medi\u00e1tica) Festejando mi cumple! Gracias lindo elenco!!! http://yfrog.com/h47i9usj", "@ALEJANDRO_WIEBE (Conductor de TV) Leon Gieco cantando \"Solo le pido s Dios\" con U2 tocando. Maravilloso!", "@PatoBullrich (Diputada nacional) Primero fue Clarin, despu\u00e9s La Voz del Interior, cual ser\u00e1 el tercero... La gaceta de Tucuman? Mmmm suena feo no?"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362805-lo-que-hay-que-saber-antes-de-salir-de-casa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una s\u00edntesis de temas para conocer lo que pasa", "titulo": "Lo que hay que saber antes de salir de casa", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Si sabe algo de estos chicos, comun\u00edquese con  Missing Children  por el  0800-333-5500  o visite  www.missingchildren.org.a  r", "35 a\u00f1os.  Fue encontrado deambulando por las calles de General Rodr\u00edguez el 31 de enero pasado. Se busca a sus familiares."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362751-ayudenos-a-encontarlos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Si tiene datos, llame al (011) 4795-7330 o visite", "titulo": "Ay\u00fadenos a encontarlos", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Dos delincuentes armados asaltaron y golpearon a la esposa del ex futbolista Jos\u00e9 Luis \"Tata\" Brown en su casa de La Plata, informaron fuentes policiales a T\u00e9lam. El robo ocurri\u00f3 el lunes pasado, pero s\u00f3lo trascendi\u00f3 ayer. Los ladrones actuaron cuando la esposa de Brown, Viviana Caballero, se encontraba sola. La mujer del ex campe\u00f3n del mundo fue golpeada con la culata de una de las armas y encerrada en un dormitorio. Los delincuentes revisaron todas las habitaciones y sustrajeron una suma de dinero no precisada y otros objetos de valor. Los ladrones escaparon, tras advertirle a Caballero que no saliera de inmediato del dormitorio a donde la hab\u00edan encerrado e incluso le dijeron: \"No te matamos porque somos \u00abpinchas\u00bb (hinchas de Estudiantes de La Plata)\", en alusi\u00f3n al pasado de Brown como futbolista.", "La Gendarmer\u00eda secuestr\u00f3 en Entre R\u00edos un arma de guerra, varios cartuchos y dos sables tipo samur\u00e1i tras un control vehicular, inform\u00f3 T\u00e9lam. El operativo se produjo ayer a la altura del kil\u00f3metro 268 de la ruta nacional 14. Integrantes de la Secci\u00f3n N\u00facleo del Escuadr\u00f3n 4 Concordia realizaron un control sobre un auto Mercedes-Benz y en su interior fueron encontrados una pistola ametralladora 9 mil\u00edmetros con 15 cartuchos en su cargador y una caja con 50 proyectiles m\u00e1s del mismo calibre, adem\u00e1s de las armas blancas. La causa qued\u00f3 a disposici\u00f3n del Juzgado Federal de Concepci\u00f3n del Uruguay, quien dispuso el secuestro del arma, mientras que el chofer del veh\u00edculo qued\u00f3 en libertad.", "La ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, lanzar\u00e1 hoy el Plan Nacional de Participaci\u00f3n Comunitaria en Seguridad, al implementar nuevos espacios de encuentro vecinal para \"dise\u00f1ar, implementar y controlar pol\u00edticas p\u00fablicas en materia de seguridad\". Durante un encuentro en la Biblioteca Nacional, la titular de Seguridad expondr\u00e1 a las 15 frente a m\u00e1s de 600 instituciones y organizaciones comunitarias."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362750-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una locomotora y un tren de pasajeros de la empresa Ferrobaires colisionaron esta madrugada a la altura del kil\u00f3metro 143 de la autov\u00eda 2, en la localidad bonaerense de Monasterio, provocando 70 heridos, seg\u00fan confirm\u00f3 Adri\u00e1n Tarditti, jefe de Emergencias de la provincia de Buenos Aires.", "Tarditti precis\u00f3 a la se\u00f1al TN que los heridos fueron asistidos en Chascom\u00fas y Lezama y aclar\u00f3 que ninguno present\u00f3 heridas de gravedad, s\u00f3lo contusiones m\u00faltiples y esta tarde hab\u00edan sido dados de alta, seg\u00fan inform\u00f3 el sub-interventor de Ferrobaires, Jorge Almeida , en un comunicado.", "La locomotora 335, que parti\u00f3 de la estaci\u00f3n porte\u00f1a de Constituci\u00f3n para auxiliar a la 336 que se encontraba detenida por desperfectos mec\u00e1nicos, no pudo detener la marcha al llegar al lugar y embisti\u00f3 la formaci\u00f3n, detallaron fuentes ferroviarias de Lezama y Castelli a la agencia T\u00e9lam.", "\"Nadie nos ven\u00eda a ayudar y empezamos a sacar gente a la ruta. Llegaron muy tarde a atendernos. La ambulancia iba y ven\u00eda mientras la gente lloraba\", denunci\u00f3 Juan Manuel, uno de los damnificados.", "El accidente ocurri\u00f3 poco antes de las 2, cuando la m\u00e1quina que iba en auxilio del tren siniestrado lo choc\u00f3 y provoc\u00f3 decenas de heridos, aunque ninguno de gravedad.", "El tren embestido hab\u00eda partido de Mar del Plata a las 19.15 y ten\u00eda como destino la estaci\u00f3n Constituci\u00f3n. En la localidad de Monasterio sufri\u00f3 un principio de incendio en su locomotora, que fue sofocado por los bomberos locales.", "Al arribar la m\u00e1quina enviada en su auxilio y, por causas que a\u00fan se desconocen, se produjo la colisi\u00f3n.", "\"No podemos decir qui\u00e9n fue el culpable porque ser\u00eda sentar un precedente que no es nuestro prop\u00f3sito. Hay que esperar el resultado de las pericias\", sostuvo Almeida.", "Juan Manuel, uno de los damnificados,", "Se hicieron presentes en el lugar, adem\u00e1s de personal de bomberos, del destacamento de seguridad vial, patrulla rural y ambulancias, informaron fuentes policiales de la comisar\u00eda Segunda de Chascom\u00fas.", "Antecedentes.  Un mes y medio atr\u00e1s otra locomotora de  Ferrobaires choc\u00f3 contra un tren de la l\u00ednea San Mart\u00edn a la altura de San Miguel. El accidente provoc\u00f3 cuatro muertes y registr\u00f3 m\u00e1s de cien heridos de distinta consideraci\u00f3n.", "No obstante, estos dos accidentes recientes forman parte de una extensa lista de colisiones ferroviarias.", "Diciembre de 2010.  Dos formaciones pertenecientes al Ferrocarril Mitre chocaron en el denominado Empalme Maldonado, sobre el puente ferroviario que cruza la calle Belisario Rold\u00e1n, en la zona de los bosques de Palermo, y dej\u00f3 como saldo unos 50 heridos.", "Febrero de 2009.  Al menos catorce personas resultaron levemente heridas al chocar una locomotora y una formaci\u00f3n proveniente de la ciudad de Bah\u00eda Blanca, en medio de un cambio de v\u00edas, cerca de la estaci\u00f3n Constituci\u00f3n.", "Abril de 2008.  Cuarenta y dos personas resultaron heridas en un choque de trenes de la l\u00ednea Mitre, en inmediaciones de la estaci\u00f3n La Lucila, en el partido bonaerense de Vicente L\u00f3pez.", "28 de enero de 2007.  Un auto esquiv\u00f3 una barrera baja y fue arrollado por un tren en Los Polvorines. Murieron 6 j\u00f3venes.", "Febrero de 2006.  Un total de 23 personas resultaron heridas cuando el tren de pasajeros en el que viajaban choc\u00f3 contra tres vagones que, momentos antes, se hab\u00eda desprendido de una formaci\u00f3n de carga en el viaducto sobre la calle Salguero, frente al shopping Costa Salguero, en Palermo.", "Abril de 2005.  Un tren que estaba parado en la estaci\u00f3n Sarand\u00ed, de la ex l\u00ednea Roca, en el sur del Gran Buenos Aires, fue embestido desde atr\u00e1s por otra formaci\u00f3n, lo que dej\u00f3 m\u00e1s de 40 heridos.", "Marzo de 2005.  Al menos 144 heridos produjo un choque de trenes de la l\u00ednea Mitre a la altura del cruce de las avenidas Casares y Belisario Rold\u00e1n, a unos 50 metros del Planetario.", "3 de marzo de 2004.  En General Pinto, provincia de Buenos Aires, al menos diez personas murieron al chocar la combi en la que viajaban con la locomotora de un tren.", "16 de enero de 2003.  Tres personas que viajaban en una camioneta murieron cuando la embisti\u00f3 un tren en un paso a nivel sin barreras en Madariaga.", "1\u00b0 de enero de 2001.  Tres muertos por un accidente en un paso a nivel en la l\u00ednea Roca en Quilmes.", "16 de junio de 1999.  En Tucum\u00e1n chocaron un carguero y un colectivo: 5 muertos.", "25 de febrero de 1978.  El Estrella del Norte que iba de Tucum\u00e1n a Retiro embisti\u00f3 a un cami\u00f3n. Dej\u00f3 55 muertos.", "1\u00ba de febrero de 1970.  Un tren proveniente de Tucum\u00e1n embisti\u00f3 a otro detenido por una falla mec\u00e1nica. Ocurri\u00f3 en Benav\u00eddez (Buenos Aires) y caus\u00f3 m\u00e1s de 200 muertos.", "16 de enero de 1935.  18 obreros murieron cuando el tren en que viajaban cay\u00f3 a un r\u00edo en Fr\u00edas, Santiago del Estero"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362809-otro-choque-de-trenes-de-ferrobaires-provoco-70-heridos-cerca-de-lezama", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ocurri\u00f3 poco antes de las 2, a la altura del km 143 de la autov\u00eda 2; una formaci\u00f3n con desperfectos t\u00e9cnicos estaba detenida esperando por una locomotora; cuando \u00e9sta lleg\u00f3 al lugar, no fren\u00f3 y la embisti\u00f3; dan de alta a los lesionados;", "titulo": "Otro choque de trenes de Ferrobaires provoc\u00f3 70 heridos cerca de Lezama", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mercedes ColombresLA NACION", "\"Creer que se puede, haciendo lo necesario para que as\u00ed sea.\" Este fue el lema con el cual Dar\u00edo Greco, Celia y Rebeca Rubinstein, entre otros, comenzaron en 2007 con una iniciativa informal que, a trav\u00e9s de las redes sociales y sin adoptar afiliaciones religiosas ni partidarias, buscaba asistir a un grupo de ni\u00f1os y abuelos que viv\u00edan en situaci\u00f3n de calle, as\u00ed como tambi\u00e9n a sus familias.", "As\u00ed naci\u00f3 Miradas del Coraz\u00f3n, iniciativa que, en un primer momento, naci\u00f3 con la misi\u00f3n de que las personas en situaci\u00f3n de calle obtuviesen su DNI, tuvieran apoyo para gestionar subsidios, para proporcionarles alimentos, vestimenta, \u00fatiles escolares y, lo m\u00e1s importante, darles una voz para que fueran escuchados, seg\u00fan cont\u00f3 Daniela Mesa, coordinadora del grupo de voluntarios de esta organizaci\u00f3n.", "\"En sus primeros a\u00f1os, la ONG se concentraba en hacer campa\u00f1as de recolecci\u00f3n de alimentos y vestimenta, y en la realizaci\u00f3n de reportajes informales que se sub\u00edan a Internet en diferentes formatos y redes sociales para conseguir el apoyo de autoridades responsables de donde viviera la persona a la que ayud\u00e1bamos y donativos. Se hizo para generar un v\u00ednculo entre la gente que quiere ayudar a los dem\u00e1s con los sectores menos escuchados y m\u00e1s excluidos de la sociedad, adem\u00e1s de colaborar para que las pol\u00edticas sociales de los gobiernos lleguen a estos sectores\", reflexion\u00f3 Mesa.", "Con esta original y estrat\u00e9gica combinaci\u00f3n de campa\u00f1as de ayuda y lobby virtual, Miradas logr\u00f3 un crecimiento explosivo a trav\u00e9s de la Web. Para 2009, el grupo ya hab\u00eda crecido tanto a trav\u00e9s de plataformas como Facebook, que sus responsables decidieron pasar de ser una red de colaboradores a una ONG.", "Hoy, el grupo cuenta con 15.000 seguidores por Internet, 2500 colaboradores activos, 150 ayudantes que participan como voluntarios y 15 personas que coordinan las actividades y ayuda de la ONG. Adem\u00e1s, cuenta con 500 padrinos que donan lo utilizado para las actividades que desarrollan. Otras 2000 personas contribuyen a difundir la tarea de la organizaci\u00f3n a trav\u00e9s de diversos medios.", "\"Si se educa bien a los ni\u00f1os hoy, no tendremos que castigar a los hombres ma\u00f1ana. As\u00ed generaremos un ambiente m\u00e1s sano y justo\", explic\u00f3 Mesa.", "Con este objetivo, la ONG organiza en barrios humildes talleres a domicilio de apoyo escolar para quienes van a la escuela; clases de alfabetizaci\u00f3n; talleres de dibujo, pintura y tareas de recreaci\u00f3n para ni\u00f1os de 3 a 14 a\u00f1os; apoyo para j\u00f3venes del secundario; manualidades para adultos, basados en la costura; asesoramiento en documentaci\u00f3n e higiene. Tambi\u00e9n se organizan festejos para chicos de bajos recursos (cumplea\u00f1os, d\u00edas del Ni\u00f1o, Reyes y Navidad), para los que se acercan juguetes, ropa y entretenimiento en esas fechas especiales, y paseos a diferentes lugares como esparcimiento y forma de aprendizaje para los ni\u00f1os. Adem\u00e1s, la ONG realiza campa\u00f1as de recolecci\u00f3n y distribuci\u00f3n de \u00fatiles, ropa para ni\u00f1os, alimentos, juguetes, golosinas, pa\u00f1ales, toallas y jabones.", "\"Lo que m\u00e1s \u00fatil nos ser\u00eda es tener voluntarios de todas las profesiones \u2013maestros, abogados, trabajadores sociales, veterinarios\u2013 y gente que tenga ganas y tiempo de venir a ayudar\", dijo Mesa. \"Necesitamos donaciones de empresas y particulares: \u00fatiles, ropa, alimentos y dinero para gastos como fletes, \u00f3mnibus para paseos, materiales did\u00e1cticos y alimentos para las meriendas\", acot\u00f3 Daniela.", "\"El sello que nos distingue para las donaciones es la publicaci\u00f3n de nuestras actividades y la transparencia en las entregas y ayudas que nos dan, ya que permitimos la participaci\u00f3n y fiscalizaci\u00f3n de todo aquel que as\u00ed lo desee\", aclar\u00f3.", "Mesa explic\u00f3 que la ONG no recibe aportes del Estado ni de grandes empresas, sino de peque\u00f1as, como Qb Andina.", "En Miradas trabajan para que la solidaridad sea contagiosa. \"Queremos llegar a tal punto que la conciencia y la ayuda al otro sea lo natural y cotidiano, y no una excepci\u00f3n. Trabajamos en ese sentido\", se esperanz\u00f3 Mesa.", "Su mail es miradasdelcorazon@hotmail.com y el tel\u00e9fono de contacto para donaciones es 15-49377475, de lunes a viernes de 11 a 15."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362789-forjar-desde-internet-una-red-de-ayuda", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Por medio de amplias campa\u00f1as solidarias y de lobby en la Web, una ONG logra asistir a cientos de personas necesitadas", "titulo": "Forjar desde Internet una red de ayuda", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luego de que ayer el Peronismo Federal realiz\u00f3 su elecci\u00f3n interna en la ciudad, en la que result\u00f3 ganador por tan s\u00f3lo 248 votos el ex presidente Eduardo Duhalde contra Alberto Rodriguez Sa\u00e1, uno de los integrantes de ese espacio pol\u00edtico, Felipe Sol\u00e1, critic\u00f3 el proceso y asegur\u00f3 que hubiese preferido \"millones de votantes y no miles\".", "\"Yo tengo diferencia con la interna del Peronismo Federal, nunca estuve de acuerdo. Prefer\u00eda una interna con cientos de miles o millones y no una internita chica como la que se hizo ayer\", coment\u00f3 el ex gobernador bonaerense en declaraciones al programa  Desde el llano  que se emite por TN.", "Ayer, Eduardo Duhalde y Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1 comenzaron el proceso electoral del Peronismo Federal en la ciudad de Buenos Aires. Con el 50,37% de los votos, el ex mandatario nacional venci\u00f3 al gobernador de San Luis. En total 33.704 personas se acercaron a los diferentes lugares habilitados para votar y emitieron su sufragio. \"Por miedo a la elecci\u00f3n de agosto, se hizo la de ayer\", desliz\u00f3 Sol\u00e1.", "\"Yo tengo un problema con mis compa\u00f1eros del Peronismo Federal. Ellos piensan que son los due\u00f1os y que los que no participaron de la interna no pueden presentarse en agosto. Pero esto no es as\u00ed. Desde que lleg\u00f3 Duhalde hubo un cambio. No se puede segregar a los que no est\u00e1n de acuerdo con algunas decisiones\", reconoci\u00f3 Sol\u00e1.", "Posible alianza.  En tanto, el diputado minimiz\u00f3 el acuerdo opositor planteado por Mauricio Macri para que haya un solo candidato presidencial en las elecciones de octubre. \"Cuanto m\u00e1s prensa anticipada hay, menos ocupaci\u00f3n real del tema hay. Cuando el tema de negociaciones se ponga serio, se anunciaran cosas concretas\", asegur\u00f3 Sol\u00e1. \"Por ahora son cuestiones que no est\u00e1n conversadas con todos, por eso es mejor no anunciarlas antes de que realmente pase\".", "\"No hay que generar una uni\u00f3n o alianza que luego genere malos entendidos y enfrentamientos estando en el Gobierno\", dijo el diputado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362983-sola-prefiero-millones-de-votantes-y-no-una-internita-chica-como-la-de-ayer", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El diputado nacional e integrante del Peronismo Federal critic\u00f3 a sus compa\u00f1eros de espacio pol\u00edtico por haber realizado la elecci\u00f3n interna, a pesar de que no todos los que lo componen estaban de acuerdo", "titulo": "Sol\u00e1: \"Prefiero millones de votantes y no una internita chica como la de ayer\"", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El precandidato presidencial por el Peronismo Federal Eduardo Duhalde asegur\u00f3 que la unidad de la oposici\u00f3n ser\u00eda \"letal\" para el kirchnerismo y  reiter\u00f3 su deseo de conformar acuerdos electorales con vistas a las elecciones presidenciales de octubre.", "\"No es inteligente a esta altura del partido descartar alianzas sobre todo entre dos partidos que hasta dos a\u00f1os estuvimos trabajando todas las semanas en temas de pol\u00edticas de estado\", afirm\u00f3 en referencia al radicalismo.", "En los \u00faltimos d\u00edas tom\u00f3 fuerza una propuesta de Mauricio Macri para que la oposici\u00f3n presente un \u00fanico candidato en las presidenciales de octubre. La idea de alinearse en un frente de centroderecha contemplar\u00eda la participaci\u00f3n de Francisco De Narv\u00e1ez en la provincia de Buenos Aires y seduce a los precandidatos radicales Ernesto Sanz y Julio Cobos. \"Puede haber una simbiosis para ir juntos\", dijo ayer el vicepresidente, al propiciar un acuerdo", "Duhalde propuso hacer una \"confederaci\u00f3n\" entre partidos de la oposici\u00f3n que compitan en las elecciones primarias del 14 de agosto y que la f\u00f3rmula m\u00e1s votada sea la respaldada por el resto para las presidenciales del 28 de octubre.", "Dijo por Radio 10 que prefer\u00eda hablar de \"frente amplio\" porque \"la palabra alianza es \"mufa\", al referirse al acuerdo que llev\u00f3 a Fernando de la R\u00faa y Carlos \"Chacho\" Alvarez a la Casa Rosada en 1999.", "El precandidato consider\u00f3 que mostrar a la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez como \"imbatible\" para las elecciones generales tiene un aspecto \"negativo\" para el oficialismo porque \"nos impulsa a darnos cuenta que tenemos que armar frentes y eso ser\u00eda letal para el gobierno\".", "\"Lo peor que le puede pasar a la doctora Kirchner es que, por esas cosas insondables del destino, llegara a ganar, por las circunstancias que tiene que atravesar para reordenar todo esto, no creo que pueda hacerlo\", lanz\u00f3 el ex presidente.", "Rodr\u00edguez Sa\u00e1 no quiere un \u00fanico candidato.  El gobernador de San Luis, Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1, consider\u00f3 hoy que logr\u00f3 \"un triunfo\" en la elecci\u00f3n interna del Peronismo Federal en la ciudad de Buenos Aires, donde su oponente Eduardo Duhalde se impuso por apenas 248 votos, al remarcar que el ex presidente \"tuvo un apoyo descarado del macrismo\".", "Por otra parte, se mostr\u00f3 en desacuerdo con la propuesta que lanz\u00f3 el precandidato presidencial Mauricio Macri de impulsar una sola candidatura de la oposici\u00f3n para competir contra el oficialismo.", "\"Un frente program\u00e1tico yo lo firmo y me retiro\", ironiz\u00f3 y record\u00f3 el caso del vicepresidente Julio Cobos, \"que ten\u00eda el mismo programa, estaba en el mismo comando el d\u00eda de la valija de Antonini Wilson y un d\u00eda que se pone a dudar vota distinto [por las retenciones m\u00f3viles al agro] y se convierte en un h\u00e9roe nacional\".", "En tanto, recalc\u00f3 que ve \"dif\u00edcil\" un frente opositor y se\u00f1al\u00f3 que  \"con Macri hay que profundizar el di\u00e1logo, pero hay que hablar de programas\".", "Sobre la elecci\u00f3n de ayer en la Capital Federal para definir el candidato a presidente del Peronismo Federal, donde consigui\u00f3 16.728 votos (49,63 por ciento) contra 16.976 adhesiones (50,37 por ciento) de Duhalde, se\u00f1al\u00f3: \"No me esperaba que fueran (a votar) tantos independientes, yo esperaba ganar\".", "De todos modos, en declaraciones a radio Mitre, lo consider\u00f3 un triunfo, porque Duhalde \"tuvo un apoyo descarado del macrismo\".", "\"He hecho una elecci\u00f3n frente a Duhalde y Macri en la ciudad de Buenos Aires con una enorme concurrencia de gente y el resultado es pr\u00e1cticamente un empate\", especific\u00f3.", "Sol\u00e1 y De Narv\u00e1ez.  Al hablar sobre otros dirigentes del sector, dijo que Felipe Sol\u00e1 \"no sabe en qu\u00e9 espacio va a estar o est\u00e1\", lo que juzg\u00f3 \"inc\u00f3modo\", y a\u00f1adi\u00f3 que a Francisco De Narv\u00e1ez \"le falt\u00f3 una pizca de humildad\" luego de triunfar en las elecciones legislativas de 2009.", "\"Personalmente lo considero un excelente dirigente, pasa que hay un error ah\u00ed. A \u00e9l lo votaron en aquella hist\u00f3rica elecci\u00f3n como un emergente frente al se\u00f1or (N\u00e9stor) Kirchner, \u00e9l tendr\u00eda que ubicarse en una condici\u00f3n de emergente y no pensar que ya era una conducci\u00f3n que pon\u00eda condiciones al resto. Creo que le falt\u00f3 una pizca de humildad para darse cuenta d\u00f3nde estaba parado en la cancha\", expres\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362824-duhalde-hay-que-armar-frentes-seria-letal-para-el-gobierno", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El ex presidente habl\u00f3 de construir una \"confederaci\u00f3n\" en la oposici\u00f3n tras ganar por escasos votos la interna del Peronismo Federal en Capital; por el contrario, su rival partidario, Rodr\u00edguez Sa\u00e1 rechaz\u00f3 una alianza con candidato \u00fanico", "titulo": "Duhalde: \"Hay que armar frentes, ser\u00eda letal para el Gobierno\"", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tras haberse reunido esta ma\u00f1ana con las autoridades del Indec, la misi\u00f3n t\u00e9cnica del FMI que colaborar\u00e1 en el desarrollo de un \u00edndice de precios a nivel nacional, parti\u00f3 con destino a Mendoza, a la que se sumar\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas Santa Fe, C\u00f3rdoba y Jujuy.", "As\u00ed lo inform\u00f3 la agencia oficial T\u00e9lam, que precis\u00f3 que en los distintos puntos geogr\u00e1ficos, el equipo del Fondo encabezado por el economista Carlos Medeiros realizar\u00e1 un \"intercambio t\u00e9cnico de datos\". La visita se extender\u00e1 hasta el 11 de este mes.", "Esta ma\u00f1ana, la directora del Indec, Ana Mar\u00eda Edwin; y el director t\u00e9cnico del Instituto, Norberto Itzcovich, recibieron en la primera jornada de trabajo, en la sede del Instituto, al equipo t\u00e9cnico del FMI, en el marco del proyecto de cooperaci\u00f3n t\u00e9cnica para la elaboraci\u00f3n de un nuevo Indice de Precios al Consumidor nacional.", "\"Contar con un Indice de Precios al Consumidor Nacional que refleje la diversidad de la estructura de consumo de las distintas regiones del pa\u00eds es un viejo anhelo del Sistema Estad\u00edstico Nacional, que encabeza el Indec\", se\u00f1al\u00f3 Itzcovich.", "La agenda de trabajo incluye reuniones con los equipos t\u00e9cnicos del IPC para \"el an\u00e1lisis de posibles metodolog\u00edas para el nuevo \u00edndice de precios al consumidor que se encuentra en etapa de elaboraci\u00f3n\", indicaron desde el Indec.", "Visitas provinciales. Respecto de las visitas que los t\u00e9cnicos realizar\u00e1n a las provincias, T\u00e9lam inform\u00f3 que el gobierno juje\u00f1o precis\u00f3 la llegada de la misi\u00f3n para el viernes.", "De acuerdo con la descripci\u00f3n oficial, la agenda de trabajo incluye distintos puntos t\u00e9cnicos del nuevo \u00edndice de precios al consumidor que se encuentra en etapa de elaboraci\u00f3n, como la determinaci\u00f3n de si el mismo ser\u00e1 de representatividad nacional o provincial, el tama\u00f1o de la muestra, y la utilizaci\u00f3n de canastas estacionales, entre otros puntos.", "Hace algunas semanas, el director del Departamento Hemisferio Occidental del FMI, el chileno Nicol\u00e1s Eyzaguirre, se\u00f1al\u00f3 que los especialistas en estad\u00edstica de la entidad elaborar\u00e1n \"un informe con las autoridades (del instituto) que incluir\u00e1 recomendaciones espec\u00edficas concernientes al dise\u00f1o y metodolog\u00eda para desarrollar un nuevo IPC\".", "El informe final se entregar\u00e1 al Gobierno a \"fines de abril o principios de mayo\", detall\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362913-la-mision-del-fmi-de-gira-por-el-pais", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Los enviados del organismo multilateral de cr\u00e9dito, que arribaron ayer, partieron hoy a Mendoza; luego, pasar\u00e1n por Santa Fe, C\u00f3rdoba y Jujuy; realizan un informe para asesorar al Gobierno en la creaci\u00f3n de un nuevo \u00edndice de inflaci\u00f3n", "titulo": "La misi\u00f3n del FMI, de gira por el pa\u00eds", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Jana BerisEspecial para lanacion.com", "JERUSALEN.- La supuesta crisis en las relaciones entre Argentina e Israel- mencionada por la prensa de ambos pa\u00edses en los \u00faltimos d\u00edas pero nunca confirmada como tal por fuentes oficiales de ninguna de las dos partes- no existe. Israel acepta plenamente, seg\u00fan las palabras del Canciller Avigdor Liberman, las aclaraciones de H\u00e9ctor Timerman sobre el tema de los v\u00ednculos con Ir\u00e1n y la investigaci\u00f3n de los atentados de 1992 y 1994 en Buenos Aires.", "La  suscripci\u00f3n de dos acuerdos de cooperaci\u00f3n entre Israel y Argentina-en el plano de las telecomunicaciones y de  mutuas inversiones- fue el marco en el que el canciller argentino se refiri\u00f3 p\u00fablicamente a lo que parece desde hace d\u00edas el tema central en la agenda bilateral: si \u00e9l ofreci\u00f3 o no a Ir\u00e1n olvidar la investigaci\u00f3n de los atentados en la Embajada de Israel y en la AMIA  a cambio de un estrechamiento de las relaciones comerciales.", "Si bien Timerman no utiliz\u00f3 expl\u00edcitamente la palabra \"desmentido\"-y dijo a lanacion.com que su par israel\u00ed Avigdor Liberman tampoco se la pidi\u00f3- , sus declaraciones sobre lo alegado d\u00edas atr\u00e1s en este sentido,  fueron categ\u00f3ricas.", "\"Quisiera reiterar una vez m\u00e1s que el gobierno argentino-el de N\u00e9stor Kirchner primero y luego el de Cristina Kirchner- tienen un firme compromiso para con las v\u00edctimas de la AMIA y de la embajada de Israel en Argentina,  los dos atentados terroristas  internacionales sufridos por Argentina. Hemos hecho y seguiremos haciendo todo lo posible por hallar a los responsables de esos actos y llevarlos a la justicia\".", "El ministro fue m\u00e1s all\u00e1 y asegur\u00f3 que \"no  hablamos  del terrorismo internacional sino que actuamos contra \u00e9l\", repitiendo varias veces que lo que hace la Argentina es luchar contra el terrorismo \"con hechos y no con palabras\". \" Y lo hacemos dentro del marco del derecho internacional y el respeto a los derechos humanos. No buscamos venganza.Buscamos Justicia.Y cuando uno busca Justicia, lo \u00fanico que uno puede  hacer es investigar y presentar cargos\", recalc\u00f3.", "\"Acepto la respuesta del ministro Timerman y creo que fue totalmente clara\", coment\u00f3 el Canciller israel\u00ed Liberman al respecto. Fuentes en la canciller\u00eda israel\u00ed comentaron luego a lanacion.com que el jefe de la diplomacia israel\u00ed parec\u00eda aut\u00e9nticamente convencido al respecto .", "Sin embargo, el planteamiento de Timerman no parec\u00eda convencer a algunos cronistas israel\u00edes presentes en la rueda de prensa, que insist\u00edan en la necesidad de que el Canciller argentino diga expl\u00edcitamente si era cierto o falso lo alegado en el diario Perfil.", "Por un momento, el canciller pareci\u00f3 enojarse, aunque sin levantar la voz. \"Cuando mi padre fue secuestrado y torturado, se le pregunt\u00f3 cu\u00e1ndo el ej\u00e9rcito israel\u00ed invadir\u00eda la Patagonia. Supuestamente, era una pregunta simple, ped\u00edan s\u00f3lo una fecha. Esto es lo mismo\", dijo ante la mirada incr\u00e9dula del periodista del Canal 2  local.", "\"Seg\u00fan la Tor\u00e1 [el Pentateuco], el que acusa es el que debe presentar la evidencia..y no la v\u00edctima quien debe mostrar su inocencia\", agreg\u00f3. Fue el momento en el que pareci\u00f3 explicar m\u00e1s claramente, sin aunque sin decirlo con esas palabras, que la sola menci\u00f3n del tema le hab\u00eda ofendido .\"Me niego a responder a las mismas preguntas que le hicieron a mi padre en la c\u00e1mara de torturas.  Pero si las v\u00edctimas del atentado terrorista en AMIA  me lo  hubieran preguntado, les contestar\u00eda\".", "Acto seguido , acept\u00f3 entrar parcialmente en detalles, refutando la l\u00f3gica de elementos aparecidos en la publicaci\u00f3n en la que se le acusaba de la oferta secreta a Ir\u00e1n, se\u00f1alando por ejemplo que no hay embargo comercial entre Argentina e Ir\u00e1n y que est\u00e1 permitido comercial . \"\u00bfQu\u00e9 beneficio obtendr\u00eda entonces olvidando las investigaciones?\", pregunt\u00f3 ret\u00f3ricamente."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362868-israel-satisfecho-con-las-declaraciones-de-timerman", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "\"Seguiremos haciento todo lo posible por llevar a la Justicia a los responsables de los atentados\", dijo el canciller en Jerusal\u00e9n", "titulo": "Israel, satisfecho con las declaraciones de Timerman", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Francisco JueguenDe la Redacci\u00f3n de lanacion.comfjueguen@lanacion.com.ar@fjueguen", "Lo primero es la familia. El dicho popular parece ser el que impera a la hora de definir las vigas que sostienen la pol\u00edtica de recursos humanos en el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec).", "Es que aquellos que conforman los c\u00edrculos cercanos a la denominada \"intervenci\u00f3n\" parecen prosperar m\u00e1s r\u00e1pido en el organismo estad\u00edstico conducido informalmente por el secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno, desde 2007. As\u00ed puede leerse el ascenso publicado ayer en el Bolet\u00edn Oficial de Mar\u00eda Sol Pad\u00edn, licenciada en Sociolog\u00eda, ex subcoordinadora Censos de Poblaci\u00f3n y Capacitaci\u00f3n, y -quiz\u00e1s m\u00e1s importante- hija de la directora del Indec, Ana Mar\u00eda Edwin.", "La relaci\u00f3n filial fue confirmada oficialmente y extraoficialmente desde el Indec a  lanacion.com.  Para eliminar suspicacias, en la oficina de prensa afirmaron que el nombramiento retroactivo de Pad\u00edn en el Proyecto de Fortalecimiento de las Estad\u00edsticas B\u00e1sicas y Derivadas no es \"raro\" para una profesional con \"posgrado, calidad t\u00e9cnica y cerca de 13 a\u00f1os en el instituto\".", "Entrel\u00edneas, la palabra oficial arguye que Pad\u00edn no fue consentida por su cercan\u00eda a la c\u00fapula oficial, ya que pertenec\u00eda al staff del Indec antes de que se diera la criticada \"intervenci\u00f3n\" conducida por Moreno (hecho que a su vez produjo el arribo de cientos de trabajadores alineados con el proyecto oficial para las estad\u00edsticas p\u00fablicas).", "Sin embargo, si se pone el ojo en la carrera de Pad\u00edn desde que asumiera la c\u00fapula kirchnerista, puede detectarse una sospechosa afinidad para con la hija de Edwin. Seg\u00fan fuentes extraoficiales, la soci\u00f3loga era personal transitorio con un nivel y un grado D3 en 2006 (un escalaf\u00f3n relativamente bajo). Seg\u00fan el Sistema Nacional de Empleo P\u00fablico (Sinep), deb\u00eda tener un piso salarial de $ 4631.", "Ya en 2009, a dos a\u00f1os del manejo morenista de la estad\u00edsticas, Mar\u00eda Sol hab\u00eda ascendido hasta B4 en la escala estatal, con un salario m\u00ednimo $ 8659 (el doble de lo que cobraba). A eso habr\u00eda que sumarle -dijeron las fuentes- las horas censales, un extra que reciben los trabajadores. Hasta octubre pasado segu\u00eda con el mismo cargo pero con un importantes aumento en las horas censales y horas c\u00e1tedra [se les paga a los que ense\u00f1an o capacitan]. Por esa \u00e9poca, cuentan, su salario ascend\u00eda a cerca de $ 15.000.", "Sueldo de directora.  Con la oficializaci\u00f3n publicada ayer en el Bolet\u00edn Oficial su nivel y grado fueron elevados a A4, uno de los escalafones m\u00e1s altos. Pero el ascenso fue retroactivo al per\u00edodo entre enero y diciembre de 2010, por lo que el Indec le debe ajustar lo que cobr\u00f3 el a\u00f1o pasado a un nuevo piso: esta vez de $ 12.223, m\u00e1s las horas censales y c\u00e1tedra. Pad\u00edn tiene contrato con el organismo hasta fines de este a\u00f1o, seg\u00fan se publica en la p\u00e1gina del Indec.", "Tambi\u00e9n, aunque no pudo ser confirmado oficialmente, el hijo de Edwin trabaja en el instituto con \"un contrato E3\". Algunas fuentes extraoficiales aseguran que ya no figuraba en el listado de trabajadores de 2010 y que en a\u00f1os anteriores hab\u00eda sido encuestador de la direcci\u00f3n de Desarrollo y carrera de personal. No obstante, y aunque no aparece un Edwin u otro Pad\u00edn en la lista de contratados de este a\u00f1o, otras fuentes indican que a\u00fan tiene trabajo en la oficina de Precios y Servicios.", "No es el primer caso de crecimiento pol\u00edtico en el Instituto. El director t\u00e9cnico del organismo, Norberto Iztcovich trabaj\u00f3 cerca de 16 a\u00f1os como coordinador en el Indec hasta que lleg\u00f3 la nueva administraci\u00f3n. De all\u00ed fue ascendido a director nacional de Planificaci\u00f3n y Coordinaci\u00f3n Estad\u00edstica y luego a director t\u00e9cnico para secundar a Edwin. En el medio pas\u00f3 de firmar un acta de protesta contra la llegada de \"la intervenci\u00f3n\" en 2007 a participar de asados navide\u00f1os en la organizaci\u00f3n Pueblo Peronista creada por Moreno.", "Otra es la historia de la economista Alejandra Hern\u00e1ndez, quien por el decreto 1749/09 fue la directora de la sensible \u00e1rea de Precios del Indec durante el 1\u00b0 de enero y el 19 de septiembre de 2008, cuando se tom\u00f3 licencia por maternidad. Aunque nunca pudo ser confirmado, en los pasillos del Indec siempre se se\u00f1al\u00f3 a Hern\u00e1ndez como la mujer de Jos\u00e9 Pablo Moreno, hijo del pol\u00e9mico funcionario.", "Edwin, la actual directora del organismo, un puntal de la llamada \"intervenci\u00f3n oficial\" y madre de Mar\u00eda Sol Pad\u00edn, es soci\u00f3loga al igual que su hija. Pero en su curr\u00edculum en el Ministerio de Econom\u00eda deja adem\u00e1s de una pista de otra de sus capacidades, claramente a la vista: \"Especialista en Recursos Humanos\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1361016-una-nueva-polemica-en-el-indec-la-hija-de-la-directora-sigue-su-meteorico-ascenso", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La soci\u00f3loga Mar\u00eda Sol Pad\u00edn, hija de Ana Mar\u00eda Edwin, pas\u00f3 de ganar $ 4000 antes de la \"intervenci\u00f3n\" oficial a cobrar m\u00e1s de $ 15.000, seg\u00fan fuentes del organismo estad\u00edstico; adem\u00e1s,", "titulo": "Una nueva pol\u00e9mica en el Indec: la hija de la directora sigue su mete\u00f3rico ascenso", "fecha": "Martes 29 de marzo de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jaime RosembergLA NACION", "Nada de largas colas, aglomeraciones o esas acaloradas discusiones que forman parte del folklore electoral. El primer cap\u00edtulo de la interna entre Eduardo Duhalde y Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1 transcurri\u00f3 con tranquilidad, con escuelas semivac\u00edas y un clima de silencio en las 200 mesas habilitadas para votar en las 15 comunas de la ciudad de Buenos Aires.", "Luego de la larga jornada, se contabilizaron poco m\u00e1s de 34.000 votos, es decir, algo m\u00e1s del 1% del padr\u00f3n total de electores porte\u00f1os, que estaban habilitados en su totalidad para poder emitir su voto. De todos modos, y m\u00e1s all\u00e1 de las tibias acusaciones que se lanzaron bien entrada la noche, desde ambos b\u00fankeres festejaron los n\u00fameros finales, m\u00e1s all\u00e1 de la euforia o la decepci\u00f3n que dejaron los resultados de la primera edici\u00f3n de la interna.", "La mayor\u00eda de las escuelas abrieron sus puertas a las 9, una hora despu\u00e9s de lo pautado. El ritmo de votantes se mantuvo firme desde esa hora hasta el mediod\u00eda. A la escuela Provincia del Chaco, de Avellaneda al 2500, se acercaron a votar unas 600 personas hasta las 13, unas 150 por hora. El ritmo se mantuvo estable durante toda la jornada, y mengu\u00f3 entre las 18 y las 19, hora de cierre de los comicios; se totalizaron 1600 votos. En otras comunas, la afluencia fue algo mayor, con lo que el promedio fue de algo m\u00e1s de 2000 personas por centro de votaci\u00f3n.", "\u00bfQuienes entraban a votar? Mucha gente de m\u00e1s de 50 a\u00f1os, la mayor\u00eda en pareja; llegaba y se retiraba casi sin esperar turno. Cada tanto llegaban grupos de seis o siete j\u00f3venes, con gorritos y aritos ellos, con bebes en brazos ellas, y depositaban su voto entre risas despreocupadas, acompa\u00f1ados siempre por alg\u00fan fiscal de Duhalde o de Rodr\u00edguez Sa\u00e1.", "Al mediod\u00eda, tambi\u00e9n empezaron a llegar algunos dirigentes conocidos, como el economista Jorge Todesca, el gremialista Rodolfo Daer y la ex diputada Marina Cassese, todos del lado del ex presidente Duhalde en la interna. \"Vengo a ver c\u00f3mo va todo\", dijo Daer con una sonrisa, cuando La Nacion le pregunt\u00f3 si iba a votar. Cassese fue ir\u00f3nica con el Gobierno. \"Me alegro porque [Florencio] Randazzo dijo que no iba a venir nadie. La gente quiere participar y dar su voto contra este gobierno\", se exalt\u00f3 diciendo la ex legisladora. Por el lado de Rodr\u00edguez Sa\u00e1 se acerc\u00f3 la diputada Marcela Bianchi, viuda del ex futbolista de River Juan Gilberto Funes, y se mostr\u00f3 confiada en la chance de su candidato.", "El clima, entre los fiscales, era de armon\u00eda. De hecho, compartieron s\u00e1ndwiches de milanesa, gaseosas y un caf\u00e9 que compraban en un quiosco improvisado por los alumnos del colegio. En las paredes, afiches escolares con alusiones al 24 de marzo y el 2 de abril llamaban la atenci\u00f3n de los votantes, que se quedaban un rato m\u00e1s para leerlos. Las acusaciones, al caer la tarde, comenzaron a aparecer. \"La C\u00e1mpora est\u00e1 yendo a votar para favorecer a Rodr\u00edguez Sa\u00e1\", murmuraban los duhaldistas. \"Est\u00e1 la gente de [Cristian] Ritondo [diputado de Pro] llevando gente a votar a Duhalde\", murmuraban en el moderno b\u00fanker de Rodr\u00edguez Sa\u00e1, en Piedras al 700.", "All\u00ed, todo eran bombos, redoblantes y festejos, pasadas las 21. \"Ganamos por trescientos votos\", dec\u00eda Rodr\u00edguez Sa\u00e1 euf\u00f3rico, antes de la conferencia de prensa, con los resultados finales. M\u00e1s all\u00e1 del reparto de votos, ambos terminaron conformes."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362802-poca-gente-pero-mucha-mas-que-la-esperada", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Ambos candidatos festejaron la asistencia", "titulo": "Poca gente, pero mucha m\u00e1s que la esperada", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Francia localiz\u00f3 los cad\u00e1veres de algunos de los pasajeros que murieron cuando un avi\u00f3n de Air France se precipit\u00f3 al mar frente a la costa de Brasil en el 2009 y tambi\u00e9n hall\u00f3 restos de la aeronave, que ser\u00e1n sacados en las pr\u00f3ximas semanas.", "El vuelo 447 de Air France, un avi\u00f3n Airbus 330-203, cay\u00f3 al mar mientras viajaba desde R\u00edo de Janeiro a Par\u00eds. En el accidente, murieron 228 pasajeros y la tripulaci\u00f3n. Hasta el momento la prolongada b\u00fasqueda no logr\u00f3 dar las cajas negras.", "\"Se encontraron cuerpos. Ser\u00e1n recuperados e identificados\", dijo la ministra de Medio Ambiente, Nathalie Kosciusko-Morizet, en una conferencia de prensa junto con el ministro de Transporte y miembros de la Oficina de Investigaci\u00f3n de Accidentes de Francia.", "El ministro de Transporte, Thierry Mariani, confirm\u00f3 que a\u00fan no se encontraron las cajas negras del avi\u00f3n.", "Sin embargo, el director de la Oficina de Investigaci\u00f3n de Accidentes manten\u00eda la esperanza de que las cajas con las grabaciones del avi\u00f3n sean encontradas y resulten de utilidad.", "\"S\u00f3lo podemos alegrarnos de que dos a\u00f1os despu\u00e9s del evento ahora exista la esperanza de tener una explicaci\u00f3n de lo que ocurri\u00f3\", dijo el jefe del organismo, Jean-Paul Troadec, quien mostr\u00f3 im\u00e1genes con los motores, el tren de aterrizaje y partes de alas descubiertos el s\u00e1bado.", "La \u00faltima b\u00fasqueda, la cuarta desde la tragedia, se realiza gracias al uso de un buque de rescate equipado con submarinos no tripulados. Una b\u00fasqueda inicial bajo el agua tambi\u00e9n hall\u00f3 partes de restos del avi\u00f3n y cad\u00e1veres.", "Mariani dijo que los familiares de las v\u00edctimas ser\u00edan informados sobre los hallazgos en una reuni\u00f3n al final de la semana y no se dar\u00edan a conocer m\u00e1s detalles hasta entonces.", "El hallazgo de parte de los restos del avi\u00f3n en un vasto radio de b\u00fasqueda de unos 10.000 kil\u00f3metros cuadrados gener\u00f3 esperanzas de que las cajas negras del avi\u00f3n puedan ser encontradas.", "Los ministros dijeron que a\u00fan no pod\u00edan saber cu\u00e1ntos cuerpos fueron fotografiados por los submarinos. El gobierno franc\u00e9s abri\u00f3 una licitaci\u00f3n y financiar\u00e1 las operaciones de recuperaci\u00f3n, las cuales posiblemente tardar\u00e1n unas cuatro semanas.", "El avi\u00f3n de Air France desapareci\u00f3 luego de ingresar a un sistema de tormentas sobre el Atl\u00e1ntico pocas horas despu\u00e9s de despegar.", "La especulaci\u00f3n sobre la causa del accidente se ha centrado en un posible congelamiento de los sensores de velocidad de la nave, que pareci\u00f3 dar lecturas inconsistentes antes de que se perdiera la comunicaci\u00f3n.", "Agencias: Reuters y EFE"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362889-a--casi-dos-anos-del-accidente-de-air-france-encuentran-cadaveres-en-el-mar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "As\u00ed lo anunci\u00f3 el gobierno franc\u00e9s; a\u00fan no pueden dar con las cajas negras del avi\u00f3n", "titulo": "A  casi dos a\u00f1os del accidente de Air France, encuentran cad\u00e1veres en el mar", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El kirchnerismo ha conseguido, a trav\u00e9s de su poderoso aparato de comunicaci\u00f3n, sacar de escena el recuerdo que m\u00e1s lo perturba: la derrota de su jefe, el 28 de junio de 2009. Esa ca\u00edda fue, sin embargo, la \u00faltima constataci\u00f3n objetiva de su estado electoral. La imagen del oficialismo se recuper\u00f3 y, de ese modo, aquella ca\u00edda se ha ido desdibujando, como un percance muy lejano en el tiempo.", "Los motivos de la mejor\u00eda son, dicen los soci\u00f3logos, la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica, la fiesta de consumo a la que induce el Gobierno, el eclipse de figuras muy desgastadas \u2013como An\u00edbal Fern\u00e1ndez\u2013 y, sobre todo, la ausencia de N\u00e9stor Kirchner. Sea porque, como afirman sus disc\u00edpulos, el impacto emocional de su desaparici\u00f3n despert\u00f3 a una multitud que no que no supo apreciarlo en vida; sea porque, como juzgan sus detractores, \u00e9l constitu\u00eda una fuente inagotable de conflicto y malestar, lo cierto es que la muerte de Kirchner resete\u00f3 la pol\u00edtica. El c\u00edrculo que rodea a su viuda intenta, ahora, aprovechar la nueva atm\u00f3sfera para emitir un mensaje m\u00e1s o menos subliminal cuyo primer objetivo es disciplinar al propio oficialismo: \"La historia ya est\u00e1 escrita, ya ganamos\".", "Sin embargo, para que ese triunfalismo est\u00e9 justificado, deber\u00edan despejarse dos grandes inc\u00f3gnitas: cu\u00e1l es la propuesta electoral alternativa a la de Cristina Kirchner, y cu\u00e1l es el estado de \u00e1nimo de los sectores medios respecto del Gobierno. S\u00f3lo cuando se contesten estas preguntas se podr\u00e1 auscultar con alg\u00fan rigor a la opini\u00f3n p\u00fablica. S\u00f3lo entonces el oficialismo podr\u00e1 predecir su supuesta victoria.", "Se est\u00e1 por cumplir una d\u00e9cada del derrumbe del a\u00f1o 2001 sin que la Argentina haya reconstruido su sistema pol\u00edtico. Pulverizados los partidos, la \u00fanica oferta n\u00edtida con que cuenta el electorado es la del Gobierno, que se confunde con el Estado. El resto es una infinidad de navegantes solitarios con enormes dificultades de coordinaci\u00f3n. Basta observar que los dos instrumentos que la oposici\u00f3n ide\u00f3 en 2009 -el Acuerdo C\u00edvico y Social y la alianza entre Mauricio Macri, Francisco De Narv\u00e1ez y Felipe Sol\u00e1?, a pesar de sus buenas prestaciones, fueron inutilizados meses despu\u00e9s de aquellas elecciones. M\u00e1s sorprendente: quienes destruyeron esas herramientas, se desviven ahora por recomponerlas.", "Como siempre en estos casos, el kirchnerismo sale en auxilio de sus rivales. Las obscenas extorsiones que se cruzan Hugo Moyano y la Casa Rosada, la persecuci\u00f3n a los economistas que contradicen al Indec, los ataques a los medios de comunicaci\u00f3n independientes -los bloqueos a La Nacion y Clar\u00edn se extendieron ayer a La Voz del Interior, en C\u00f3rdoba?y la celebraci\u00f3n de estas propensiones en la figura de Hugo Ch\u00e1vez, indujeron a la oposici\u00f3n a explorar un acuerdo. Es un ciclo conocido: el oficialismo pelea por reconstituirse, cuando cree haberlo hecho se desborda, y al desbordarse despabila a sus adversarios, que consiguen aglutinarse. Pas\u00f3 cien veces.", "La nueva convergencia la planearon los diputados Federico Pinedo, Patricia Bullrich, Gustavo Ferrari y Oscar Aguad. Mientras almorzaban, el martes pasado, calibraron el costo de no expresar a quienes se angustian por el avance autoritario del Gobierno. All\u00ed surgi\u00f3 la idea de una declaraci\u00f3n, cuyo borrador redactaron Bullrich y Pinedo. Ambos se aseguraron la firma de Elisa Carri\u00f3 y Macri, quienes por primera vez suscribieron juntos un papel. Carri\u00f3 invit\u00f3 a firmar a Alfonso Prat-Gay. Despu\u00e9s adhiri\u00f3 Felipe Sol\u00e1. Aguad sum\u00f3 a Ernesto Sanz. Graciela Cama\u00f1o y Eduardo Amadeo, a Eduardo Duhalde. Jorge Triaca busc\u00f3 a Alberto Rodr\u00edguez Saa, quien nunca respondi\u00f3. Julio Cobos se neg\u00f3 con un argumento d\u00e9bil: como vice no pod\u00eda adherir a una advertencia opositora. \u00bfTiene raz\u00f3n, entonces, Cristina Kirchner, y la vicepresidencia pertenece al oficialismo? En cambio Ricardo Gil Lavedra convenci\u00f3 a Ricardo Alfons\u00edn: \"Firmo si tambi\u00e9n firma Pino Solanas\" hab\u00eda dicho el precandidato radical, quien termin\u00f3 rubricando el documento, aun cuando Solanas se neg\u00f3.", "La proclama sirvi\u00f3 para sacar a la superficie las tratativas en curso para sintetizar la oferta electoral opositora.  Los principales gestores son, fuera de la red de diputados, son Macri, Sanz, Duhalde, Cobos, Enrique Nosiglia, Alberto Iribarne y Chrystian Colombo. La hip\u00f3tesis preliminar es integrar una alianza en el marco de la cual todos competir\u00edan en las primarias obligatorias del 14 de agosto. Esa alianza deber\u00eda inscribirse antes del 15 de junio.", "El obst\u00e1culo m\u00e1s importante de esta operaci\u00f3n anida en la interna radical. Sanz y Cobos ven a su partido en una coalici\u00f3n capaz de imponerse sobre el kirchnerismo, y consideran que ese objetivo s\u00f3lo estar\u00e1 asegurado si se suma al macrismo, a De Narv\u00e1ez y al Peronismo Federal. Alfons\u00edn se opone, en principio, a ese formato. Si bien podr\u00eda conversar con De Narv\u00e1ez -a su lado est\u00e1 Leopoldo Moreau, que fue empleado jerarquizado del candidato de Uni\u00f3n Pro y de Jos\u00e9 Luis Manzano--, pretende evitar el veto de Hermes Binner (socialismo) y de Margarita Stolbizer (GEN), para quienes Macri es un l\u00edmite.", "\u00bfLa divergencia de Sanz y Cobos con Alfons\u00edn fracturar\u00e1 a la UCR? Con los datos a la vista, imposible. Una de las infinitas martingalas que se esbozan en estas horas supone que Macri desiste de la presidencia para repetir en la Capital -como sue\u00f1a su socio, Nicol\u00e1s Caputo- y en la interna de agosto compiten Sanz-Michetti contra Alfons\u00edn-Binner. El escollo es Macri, que presume ser m\u00e1s competitivo que cualquier radical para vencer a Cristina Kirchner.", "Otra opci\u00f3n es que Binner salga debilitado de las primarias obligatorias de Santa Fe, el 22 de mayo, y no pueda impugnar a Macri. Antonio Bonfatti, el candidato de Binner, est\u00e1 amenazado por su opositor interno, Rub\u00e9n Giustiniani. Detr\u00e1s corren el radical Mario Barletta y el macrista Miguel Del Sel. La definici\u00f3n llegar\u00e1 24 d\u00edas antes de que se inscriban las alianzas nacionales.", "Algunos negociadores se conforman con un pacto para una eventual segunda vuelta, el 20 de noviembre. Tampoco hay acuerdo sobre qu\u00e9 debilita m\u00e1s al Gobierno. \u00bfUn rival \u00fanico, que polarice? \u00bfO dos candidatos, uno de los cuales robe votos de izquierda a la se\u00f1ora de Kirchner, y la obligue a un ballottage?", "Para vislumbrar hacia d\u00f3nde va el poder no basta con conocer la geometr\u00eda opositora. Tambi\u00e9n deben desentra\u00f1arse las preferencias de las capas medias. Los estrategas del kirchnerismo exhiben los resultados de Catamarca y Chubut como premoniciones de un giro copernicano en su favor. Pero ellos saben que su mal est\u00e1 en otro lado: desde que enfrentaron al obispo misionero Joaqu\u00edn Pi\u00f1a, en octubre de 2006, se han cansado de espantar a la clase media, urbana y rural. \u00bfSe revirti\u00f3 esa inercia? Tres elecciones locales adelantar\u00e1n informaci\u00f3n sobre ese enigma. Despu\u00e9s de las primarias santafesinas del 22 de mayo, los porte\u00f1os elegir\u00e1n a su jefe de Gobierno el 10 de julio. Es, claro, una fecha vital para Macri. El 24 del mismo mes ser\u00e1n las generales en Santa Fe. Y el 7 de agosto se votar\u00e1 para gobernador en C\u00f3rdoba, donde Luis Juez tensiona con Jos\u00e9 Manuel de la Sota, y tercia Aguad.", "Esos distritos constituyen una muestra aceptable para palpitar la orientaci\u00f3n de un electorado esquivo para la Presidenta. Con el men\u00fa opositor, es una de las dos grandes inc\u00f3gnitas del a\u00f1o. Aunque nunca hay que olvidar una variable decisiva: la habilidad del kirchnerismo para convertirse en v\u00edctima de sus propios demonios."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362803-el-triunfalismo-k-y-la-geometria-de-la-oposicion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "El triunfalismo K y la geometr\u00eda de la oposici\u00f3n", "fecha": "\r\n                \r\n              Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Carlos Maiztegui es Ingeniero Industrial de la Universidad de Buenos Aires. Inici\u00f3 su actividad profesional en el \u00e1rea de Manufactura y en 1990 su esp\u00edritu emprendedor lo llev\u00f3 a fundar MEYA, empresa de software de Gesti\u00f3n y desarrolladora del ERP SIM. Desde entonces, como CEO desarroll\u00f3 el mercado de Argentina, Brasil y Chile con m\u00e1s de 70 exitosos proyectos en compa\u00f1\u00edas de envergadura.", "Fue el primer CEO y emprendedor argentino en comprender y encaminar el dif\u00edcil proceso de globalizaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n del mundo del software de gesti\u00f3n. En 2006 vendi\u00f3 su operaci\u00f3n a Datasul y continu\u00f3 su actividad empresarial como distribuidor de la misma. Dentro de este modelo  y con esta visi\u00f3n se sum\u00f3 al mundo TOTVS.", "TOTVS es una empresa de software, innovaci\u00f3n, relaci\u00f3n y soporte a la gesti\u00f3n. El nombre TOTVS viene del lat\u00edn y significa todo, todos, apropiado para una compa\u00f1\u00eda que ofrece soluciones a todos los tama\u00f1os y tipos de empresa, por medio de cuatro ramos de negocios \u2013 software, tecnolog\u00eda, consultor\u00eda y servicios de valor agregado (infraestructura, BPO, educaci\u00f3n y Service Desk) \u2013 y actuaci\u00f3n en 10 segmentos.", "L\u00edder absoluta en Brasil, con 49,1% del market share*, y tambi\u00e9n en Am\u00e9rica Latina con 31,2%, es la mayor empresa de Am\u00e9rica Latina en el desarrollo de software aplicativos, la 7\u00aa mayor desarrolladora de ERP del mundo y la 1\u00aa en pa\u00edses emergentes.", "TOTVS fue la primera empresa del sector de TI de Am\u00e9rica Latina en abrir capital, y est\u00e1 listada en el Nuevo Mercado de la BOVESPA. Sus operaciones en ERP poseen aproximadamente 26,2 mil clientes y son complementadas por una amplia cartera de soluciones verticales y por servicios de valor agregado como Consultor\u00eda, Infraestructura y BPO (Externalizaci\u00f3n de Procesos de Negocios). Para m\u00e1s informaciones, acceda al sitio web: www.totvs.com ."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362867-que-le-preguntarias-al-director-de-totvs", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Carlos Maiztegui, Director General de TOTVS Cono Sur, responder\u00e1 las inquietudes de los lectores; dej\u00e1 tu pregunta", "titulo": "\u00bfQu\u00e9 le preguntar\u00edas al Director de TOTVS?", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Adri\u00e1n SackPara LA NACION", "MADRID.- Apenas un d\u00eda despu\u00e9s de anunciar que no se presentar\u00e1 para un tercer mandato consecutivo, Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero decidi\u00f3 quitarse de encima el r\u00f3tulo de \"renunciante\" para volcarse de lleno a la campa\u00f1a por su propia sucesi\u00f3n.", "Pero tambi\u00e9n, por intentar recuperar la imagen de un partido oficialista que, seg\u00fan todas las encuestas, estar\u00eda destinado a una derrota por un margen de entre 10 y 14 puntos ante el centroderechista Partido Popular (PP) en los comicios generales del a\u00f1o pr\u00f3ximo.", "\"Vamos a dar vuelta todos los pron\u00f3sticos, y no vamos a dar ninguna batalla por perdida\", afirm\u00f3 ayer Zapatero en un discurso en un acto del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol (PSOE) en Murcia, donde fue aclamado por una multitud de seguidores, a\u00fan enfervorizada por el impacto emocional de la noticia de su renuncia a seguir al frente del Palacio de La Moncloa m\u00e1s all\u00e1 de 2012.", "Sin embargo, pese a las manifestaciones de afecto hacia el actual mandatario vertidas en c\u00e1nticos y pancartas, en el seno del PSOE se vivi\u00f3, al mismo tiempo, la primera jornada por la lucha sucesoria que en sus albores mostr\u00f3 a un solo favorito: el actual vicepresidente y ministro del Interior, Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba.", "En otro evento partidario realizado ayer en Palma de Mallorca, el funcionario, responsable, para algunos analistas, de la desaceleraci\u00f3n de la ca\u00edda de la popularidad de los socialistas en los sondeos, fue recibido por sus correligionarios con el grito de \"\u00a1Presidente! \u00a1Presidente!\".", "Aunque sin manifestarse abiertamente sobre esta aclamaci\u00f3n, P\u00e9rez Rubalcaba apunt\u00f3 directamente en su discurso contra la oposici\u00f3n y respondi\u00f3 a las demandas m\u00e1s urgentes de los votantes dentro y fuera del PSOE.", "\"No estamos aqu\u00ed para derrotar a Mariano Rajoy [por el l\u00edder del PP y probable candidato presidencial por esa fuerza pol\u00edtica], sino para batir al desempleo. Estamos haciendo todo para vencerlo, y de eso tenemos que hablar en las elecciones\", dijo. No obstante, el aval al experimentado \"superministro\" de Rodr\u00edguez Zapatero, de 59 a\u00f1os, no se limit\u00f3 ayer al entusiasta apoyo de sus seguidores en las islas Baleares.", "Seg\u00fan una encuesta publicada ayer por el diario El Pa\u00eds, el 42% de los espa\u00f1oles votar\u00eda por P\u00e9rez Rubalcaba para suceder al actual mandatario al frente del PSOE y, tambi\u00e9n, como candidato a presidente, mientras que su principal contrincante, la ministra de Defensa, Carme Chac\u00f3n, apenas alcanzar\u00eda a un 17% de los sufragios."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362727-zapatero-llama-al-psoe-a-dar-batalla", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Busca involucrarse en la campa\u00f1a electoral", "titulo": "Zapatero llama al PSOE a dar batalla", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El presidente de Estados Unidos, Barack Obama, anunci\u00f3 hoy que se presentar\u00e1 a la reelecci\u00f3n para un segundo mandato en los comicios programados para noviembre de 2012, seg\u00fan inform\u00f3 el mandatario por medio de la p\u00e1gina web de su campa\u00f1a.", "\"La campa\u00f1a ha comenzado\", dijo Obama en la p\u00e1gina web http://www.barackobama.com/.", "\"Abrimos nuestras oficinas, abrimos nuestras cajas y iniciamos una conversaci\u00f3n con seguidores como ustedes\", se\u00f1al\u00f3 el presidente.", "En un video se ven adeptos de Obama hablando con gran entusiasmo sobre el presidente dem\u00f3crata y la pr\u00f3xima campa\u00f1a electoral.", "En los medios estadounidenses ya se hab\u00eda especulado el fin de semana con la posibilidad de que Obama anunciara su candidatura este lunes."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362818-por-internet-obama-confirmo-que-se-presentara-para-un-segundo-mandato", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El presidente norteamericano subi\u00f3 un video a su p\u00e1gina de personal; \"La campa\u00f1a ha comenzado\", sostuvo", "titulo": "Por Internet, Obama confirm\u00f3 que se presentar\u00e1 para un segundo mandato", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Liza L\u00f3pezPara LA NACION", "CARACAS.\u2013 En las ciudades se los ve custodiando las puertas de edificios oficiales, con su uniforme verde oliva y sus botas negras lustradas. En el campo, van con id\u00e9ntico atuendo pero con un accesorio t\u00edpico de los llaneros: un sombrero de paja para protegerse del sol inclemente de las sabanas venezolanas.", "Estos milicianos, que no tienen el porte juvenil y atl\u00e9tico ni la apariencia impecable de los soldados del ej\u00e9rcito, pueden ir armados gracias a una pol\u00e9mica y nueva ley implementada por el gobierno del presidente Hugo Ch\u00e1vez, que lo autoriza a distribuir armas a la poblaci\u00f3n civil.", "Hay entre ellos algunos j\u00f3venes, pero sobre todo hay ancianos y hombres en sus cuarenta con barba de varios d\u00edas y bigotes. Tambi\u00e9n amas de casa jubiladas que lucen ese uniforme los fines de semana, cuando reciben entrenamiento para una posible guerra asim\u00e9trica. Hasta hace poco m\u00e1s de una semana, estos milicianos parec\u00edan inofensivos, ya que su radio de acci\u00f3n era reducido: participaban en algunos operativos especiales en las comunidades o en el campo. Pero ahora tienen rango de quinto componente en las fuerzas armadas, gracias a una nueva reforma que el Ejecutivo acaba de refrendar por medio de la ley habilitante, los poderes especiales que Ch\u00e1vez se hizo aprobar por el saliente Parlamento oficialista con el pretexto de combatir la emergencia clim\u00e1tica.", "Esta es la cuarta modificaci\u00f3n que se hace en cinco a\u00f1os de la ley de las Fuerzas Armadas Nacionales Bolivarianas (FANB). Y consolida un proyecto que el presidente Hugo Ch\u00e1vez ha venido promoviendo desde 2005: legalizar las milicias y darles rango militar. Eso s\u00ed: sus miembros deben estar inscriptos en el Partido Socialista Unido de Venezuela. Es decir, para formar parte de la milicia se debe comulgar con el proyecto pol\u00edtico chavista.", "Por eso, esta cuarta reforma provoc\u00f3 tanta pol\u00e9mica. Primero, porque al aprobarse por medio de la ley habilitante se confirma que los poderes especiales que solicit\u00f3 Ch\u00e1vez en diciembre para atender la emergencia causada por las lluvias se est\u00e1n utilizando para otros fines.", "Segundo, porque se legaliza un quinto componente para las fuerzas armadas que est\u00e1 altamente politizado y se demuestra la intenci\u00f3n de transformar a un grupo de civiles en el brazo armado de la revoluci\u00f3n bolivariana. Las milicias se convierten entonces en una \"guardia pretoriana\" dedicada a defender las pol\u00edticas del gobierno, no del Estado, dijo a La Nacion Roc\u00edo San Miguel, especialista en seguridad y defensa y directora de la ONG Control Ciudadano, al usar la analog\u00eda de quienes proteg\u00edan a los gobernantes del Imperio Romano o \"pretores\".", "Vale recordar que esta politizaci\u00f3n de las fuerzas armadas fue rechazada en el refer\u00e9ndum constitucional en 2007 y es otra de las tantas legislaciones que Ch\u00e1vez puso en vigor usando sus poderes especiales a pesar de que hab\u00edan sido descartadas en el plebiscito. Lo m\u00e1s impactante de esta reforma, explica San Miguel, es la institucionalizaci\u00f3n de la milicia planteada en el art\u00edculo 66, el cual indica que cualquier persona sin profesi\u00f3n militar puede ser miliciano. \"Se evaden as\u00ed los controles constitucionales que impiden a los militares militar en un partido pol\u00edtico\", afirm\u00f3 la analista.", "No son pocos los que ven en la medida un paralelismo con el l\u00edder libio, Muammar Khadafy, aliado de Ch\u00e1vez. Sin embargo, el trasfondo es, para San Miguel, la antesala de las elecciones presidenciales del pr\u00f3ximo a\u00f1o: \"Ch\u00e1vez encontr\u00f3 una resistencia en las fuerzas armadas y ahora edifica una ruta al margen de la Constituci\u00f3n de cara a escenarios complicados en 2012. Se busca transferir a las milicias armas, buques y tanques para incrementar la defensa de la revoluci\u00f3n, de ser necesario\".", "El vicealmirante y general retirado Iv\u00e1n Carrat\u00fa Molina destaca a La Nacion que la reacci\u00f3n de los militares fue negativa, ya que ven con recelo los sesgos partidistas o pol\u00edticos entre sus miembros.", "\"Estas fuerzas milicianas nada tienen que ver con las fuerzas armadas de otrora. Esto acaba con la profesionalizaci\u00f3n castrense y se va a armar un desorden jer\u00e1rquico\", insisti\u00f3 Carrat\u00fa Molina, que fue jefe de la Casa Militar durante el gobierno de Carlos Andr\u00e9s P\u00e9rez.", "Las cifras que manejan los expertos dan cuenta de una reducci\u00f3n de 148.000 a 117.000 miembros de las fuerzas armadas en los \u00faltimos a\u00f1os. Esto significa que si las cifras del gobierno son precisas hay muchos m\u00e1s milicianos que integrantes del ej\u00e9rcito: ya son 120.000 y pronto aumentar\u00e1n a 200.000.", "La milicia est\u00e1 conformada por civiles voluntarios miembros del PSUV de distintos sectores: desempleados, amas de casa, ancianos, empleados del sector p\u00fablico, trabajadores sociales, beneficiarios de las misiones sociales.", "Aparte de la legalizaci\u00f3n de las milicias, el Ministerio de la Defensa acaba de emitir una resoluci\u00f3n para que los milicianos impartan formaci\u00f3n militar en las escuelas desde el 1er. grado hasta en las universidades.", "Indignados, los docentes y padres agrupados en la Asamblea de Educaci\u00f3n expresaron: \"Ning\u00fan miliciano, ning\u00fan vocero de Consejo Comunal  y ning\u00fan militante del PSUV tiene derecho a entrar en las aulas para adoctrinar a nadie con el engendro denominado nuevo pensamiento militar venezolano\".", "Para el profesor de ciencias pol\u00edticas de la Universidad Sim\u00f3n Bol\u00edvar Angel Oropeza, es obvio hacia qu\u00e9 modelo quiere ir el gobierno: el de Cuba. \"No ha llegado todav\u00eda al modelo cubano porque la gente reacciona en contra\", se\u00f1al\u00f3 a La Nacion.", "El profesor record\u00f3 que la gran piedra en el zapato de Ch\u00e1vez siempre fue el repudio a este tipo de medidas en colegios y universidades. Tanto es as\u00ed que el ministro de Defensa, Carlos Mata Figueroa, debi\u00f3 desmentir de inmediato que los milicianos fueran a participar en el plan de formaci\u00f3n en las escuelas.", "El tema de las milicias y la instrucci\u00f3n militar en las escuelas es propio de visiones totalitarias, subray\u00f3 el polit\u00f3logo y ex embajador venezolano Sadio Garavini Di Turno. Tambi\u00e9n resalta un paralelismo entre el uso de las milicias por parte de l\u00edderes como Muammar Khadafy y la reforma decretada por Ch\u00e1vez.", "\"Las milicias de Khadafy est\u00e1n mejor armadas que su ej\u00e9rcito. Son grupos leales al l\u00edder. Ch\u00e1vez, al fortalecer las milicias, elimina el monopolio de las fuerzas armadas sobre las armas de la naci\u00f3n. Ambos son caudillos mesi\u00e1nicos de vocaci\u00f3n totalitaria: les cambiaron el nombre, la bandera y los s\u00edmbolos patrios a sus pa\u00edses y usan mensajes nacionalistas contrarios a Estados Unidos, convencidos de ser los salvadores de la patria.\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362726-chavez-tiene-su-propia-guardia-pretoriana", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El oficialismo dict\u00f3 una ley para armar civiles adictos al r\u00e9gimen", "titulo": "Ch\u00e1vez tiene su propia guardia pretoriana", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una mujer sobrevivi\u00f3 hoy tras caer de un sexto piso con su auto en Melbourne, Australia. El incidente se present\u00f3 cuando intentaba estacionar y tumb\u00f3 una barrera de seguridad, por lo que el veh\u00edculo cay\u00f3 a un callej\u00f3n.", "Milagrosamente, la conductora sali\u00f3 ilesa del accidente. Los rescatistas trabajan en el lugar del hecho.", "Agencias EFE y AFP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362882-una-mujer-sobrevivio-tras-caer-de-un-sexto-piso-con-su-auto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La mujer intentaba estacionar y quebr\u00f3 una barrera de seguridad en Australia; sali\u00f3 ilesa del accidente", "titulo": "Una mujer sobrevivi\u00f3 tras caer de un sexto piso con su auto", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El operador de la planta nuclear japonesa de Fukushima comenz\u00f3 hoy a verter en el mar 11.500 toneladas de agua radioactiva acumuladas en la central afectada por el desastre.", "Minutos previos al inicio de la operaci\u00f3n, uno de los voceros de Tokyo Electric Power (Tepco), con l\u00e1grimas en los ojos, pidi\u00f3 disculpas por la contaminaci\u00f3n.", "\"Hemos causado ya tanto dolor y perjudicado tanto a los habitantes. S\u00f3lo nos queda decir hasta qu\u00e9 punto sentimos tener que imponer este nuevo lastre\", declar\u00f3.", "Horas antes, la empresa precis\u00f3 que \"unas 10.000 toneladas de agua acumulada en las piscinas y 1500 toneladas en los reactores 5 y 6\" ser\u00e1n vertidas en el oc\u00e9ano Pac\u00edfico.", "La fuente remarc\u00f3 que se trataba de agua d\u00e9bilmente radiactiva.", "\"No tenemos m\u00e1s opci\u00f3n que verter esa agua contaminada en el oc\u00e9ano como medida de seguridad\", indic\u00f3 el portavoz del gobierno, Yukio Edano.", "Agencias AFP y EFE"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362815-japon-comenzo-a-arrojar-al-pacifico-agua-radiactiva", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El operativo de seguridad contempla 11.500 toneladas acumuladas en la planta de Fukushima, afectada por el tsunami; autoridades de la central se disculparon en TV por la contaminaci\u00f3n", "titulo": "Jap\u00f3n comenz\u00f3 a arrojar al Pac\u00edfico agua radiactiva", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["PARIS (DPA).- Casi dos a\u00f1os despu\u00e9s del accidente del avi\u00f3n de Air France frente a las costas de Brasil, un equipo de b\u00fasqueda encontr\u00f3 restos del aparato, inform\u00f3 Airbus. \"Esperamos que sean recuperadas las dos cajas negras, y que puedan leerse. S\u00f3lo ellas pueden darnos datos sobre lo que realmente pas\u00f3\", dijo el vocero de Airbus, Stefan Schaffrath. Por su parte, el director de la Oficina de Investigaciones y An\u00e1lisis dijo que el sector donde est\u00e1n los restos es \"relativamente reducido\", lo que alimenta las esperanzas de encontrar las cajas negras.", "La b\u00fasqueda fue financiada conjuntamente por Air France y Airbus y cost\u00f3 alrededor de 13.200 millones de d\u00f3lares.", "ABIYAN (AFP).- Fuerzas francesas ocuparon el aeropuerto de Abiy\u00e1n, capital econ\u00f3mica de Costa de Marfil, adonde Par\u00eds envi\u00f3 300 soldados para reforzar la seguridad de los ciudadanos franceses ante la crisis que vive el pa\u00eds africano."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362728-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- Por derecha y por izquierda, al presidente Barack Obama le llueven las cr\u00edticas por su intervenci\u00f3n en Libia, con argumentos que afirman que no tenemos un plan de salida, que no hay una estrategia articulada a gran escala, que nuestros objetivos son confusos, que los islamistas podr\u00edan salir fortalecidos.", "Y todas esas cr\u00edticas son certeras.", "Pero tomemos distancia por un instante y observemos el panorama completo: Obama y otros l\u00edderes del mundo hicieron algo verdaderamente extraordinario, maravilloso e infrecuente: ordenaron una intervenci\u00f3n humanitaria que salv\u00f3 miles de vidas y que incluso los colaboradores m\u00e1s cercanos del coronel Muammar Khadafy creen que terminar\u00e1 con su derrocamiento.", "A todos nos conmovi\u00f3 Eman al-Obeidy, la mujer que irrumpi\u00f3 en el hotel de los periodistas en Tr\u00edpoli para contar c\u00f3mo fue violada y torturada por un grupo de hombres, hasta que los matones de seguridad del hotel se la llevaron a la fuerza. Si no hubi\u00e9semos intervenido en Libia, las fuerzas de Khadafy ya estar\u00edan en Benghazi y la historia de Eman al-Obeidy ser\u00eda la de miles de mujeres.", "Las intervenciones militares de las grandes potencias por razones predominantemente humanitarias han sido excepcionalmente infrecuentes. Uno de esos raros ejemplos fue la campa\u00f1a de Estados Unidos en Kosovo, en 1999, y otro el env\u00edo de tropas brit\u00e1nicas a Sierra Leona en 2000, para terminar con la guerra civil que asolaba al pa\u00eds. En ambos casos, las misiones fueron exitosas, pero llegaron reci\u00e9n despu\u00e9s de a\u00f1os de matanzas que fueron generando la consciencia y la voluntad pol\u00edtica de hacer algo.", "Los cr\u00edticos argumentan que nuestras intervenciones militares son inconsistentes y hasta hip\u00f3critas. Despu\u00e9s de todo, en este caso, hemos intervenido sin demoras en un pa\u00eds petrolero, mientras que pr\u00e1cticamente hemos ignorado lo sucedido en Costa de Marfil y Darfur, por no mencionar a Yemen, Siria y Bahrein.", "Tambi\u00e9n de eso podemos declararnos culpables. Somos inconsistentes. No cabe duda de que elegimos con muy buen ojo nuestras intervenciones humanitarias.", "\u00bfPero por haber permitido la masacre de los habitantes de Ruanda y Darfur debemos ser consistentes y permitir que los libios tambi\u00e9n sean asesinados en masa? \u00bfNo es mejor salvar inconsistentemente algunas vidas que no salvar consistentemente ninguna?", "Si la operaci\u00f3n en Libia tiene \u00e9xito, adem\u00e1s, tambi\u00e9n permitir\u00eda hincarle el diente a la emergente doctrina de la \"responsabilidad de proteger\": un hito en la ley internacional, que indica que los pa\u00edses deben intervenir para impedir atrocidades masivas. Y eso podr\u00eda contribuir a evitar que se repita lo de Ruanda y Darfur.", "Despu\u00e9s de la Guerra de Vietnam, muchos norteamericanos quedaron traumados ante la sola idea del uso de la fuerza militar. Debido a eso, reaccionamos demasiado tarde ante los genocidios de Bosnia y Ruanda y, en consecuencia, murieron cientos de miles de personas. Luego recuperamos nuestro br\u00edo... s\u00f3lo para entrar a las patadas en Irak. Las dificultades de Estados Unidos en Irak y Afganist\u00e1n nuevamente han hecho que muchos norteamericanos -en especial de izquierda- sean al\u00e9rgicos al uso de la fuerza militar bajo ning\u00fan motivo, ni siquiera para salvar vidas en el marco de una operaci\u00f3n limitada con muy pocas bajas civiles, como en el caso de Libia.", "No creo que Estados Unidos deba armar a los rebeldes libios, en parte porque eso implicar\u00eda tambi\u00e9n entrenarlos para que puedan usarlas adecuadamente, y no ser\u00eda bueno que haya botas norteamericanas en el terreno, ya que, como efecto rebote, podr\u00eda desencadenar una ola de nacionalismo libio.", "Pero s\u00ed podemos acelerar el ritmo de los bombardeos contra las unidades militares de Libia (que se justifica por la necesidad de proteger a los civiles), para que esas unidades tengan en claro que a menos que detengan su avance, ser\u00e1n destruidas.", "Los cr\u00edticos se quejan, y con raz\u00f3n, de que no tenemos una estrategia clara de salida. Pero tambi\u00e9n es cierto que los planes dise\u00f1ados en una sala de conferencias dif\u00edcilmente sobreviven al primer disparo.", "El bombardeo de la OTAN sobre Yugoslavia en 1999 dur\u00f3 11 semanas, produjo v\u00edctimas civiles y enfrent\u00f3 en el constante embate de quienes se opon\u00edan, hasta que s\u00fabitamente la campa\u00f1a tuvo \u00e9xito y en gran medida detuvo la matanza.", "Los pa\u00edses del Golfo podr\u00edan dejar correr el rumor de que se ofrece una recompensa de 15 millones de d\u00f3lares por el arresto del coronel Khadafy. Eso podr\u00eda despertar la codicia de sus colaboradores y guardaespaldas. La escalada de deserciones entre los allegados al r\u00e9gimen, como la del primer ministro Moussa Koussa, sugieren que incluso algunos miembros del c\u00edrculo \u00edntimo creen que los vientos han cambiado. Son oportunistas y parecen creer que Khadafy est\u00e1 de salida.", "La Corte Penal Internacional est\u00e1 investigando a Khadafy, y es posible que su procesamiento se confirme ya el mes pr\u00f3ximo. Si un equipo tipo SWAT compuesto por libios y fuerzas aliadas lograra irrumpir y llevar a juicio a Khadafy en La Haya, ser\u00eda un excelente paso para terminar con la impunidad mundial frente a los cr\u00edmenes contra la humanidad.", "Es algo que nadie puede predecir, pero ese final har\u00eda que la incursi\u00f3n en Libia sea recordada no s\u00f3lo por las vidas que salv\u00f3, sino por ser un hito en la historia del humanitarismo.", "Traducci\u00f3n de Jaime Arrambide", "MENDOZA.\u2013 Jos\u00e9 Piaggesi, un joven argentino de 23 a\u00f1os, acreditado como periodista de la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba en Libia, se uni\u00f3 a los rebeldes que combaten a las tropas de Muammar Khadafy. Piaggesi, oriundo del departamento San Rafael, Mendoza, estuvo ocho meses en los territorios palestinos y desde hace 10 d\u00edas se encuentra en Libia como voluntario, seg\u00fan inform\u00f3 ayer el diario espa\u00f1ol ABC. Seg\u00fan el medio espa\u00f1ol, el joven encar\u00f3 tareas de ayuda en la evacuaci\u00f3n de heridos y muertos de los campos de batalla, pero afirm\u00f3 que no le ha temblado el pulso para \"disparar al enemigo cuando hizo falta\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362723-es-mejor-no-salvar-a-nadie", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "NIcholas D. KristofThe New York Times", "titulo": "\u00bfEs mejor no salvar a nadie?", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO.- Apenas unos d\u00edas despu\u00e9s de que se rompiera un nuevo r\u00e9cord en el nivel de radiactividad en el mar cerca de la devastada planta de Fukushima I, el gobierno japon\u00e9s reconoci\u00f3 ayer que \"podr\u00eda durar meses\" la lucha para hacer frente a las fugas radiactivas, mientras los expertos intentaban tapar una grieta en el reactor 2.", "\"Posiblemente lleve varios meses acabar con todas las filtraciones\", dijo el vocero del gobierno, Yukio Edano, y agreg\u00f3 que Jap\u00f3n no podr\u00e1 evitar una \"larga lucha\" contra la  mayor crisis nuclear desde Chernobyl, seg\u00fan un cable de la agencia de noticias Kyodo.", "\"El mayor desaf\u00edo son las alrededor de 10.000 barras de combustible usado, cuyo retiro llevar\u00e1 mucho tiempo\", reconoci\u00f3, por su parte, Goshi Hosono, consejero del primer ministro Naoto Kan, en una entrevista televisiva.", "Mientras tanto, en el reactor 2, los trabajadores de la central intentaban desesperadamente tapar una grieta detectada en una caja de cables de uno de los edificios que albergan las turbinas. La grieta, de 20 cent\u00edmetros, permite la filtraci\u00f3n hacia el mar de agua radiactiva.", "Los primeros intentos de sellar con cemento la grieta en el muro de hormig\u00f3n hab\u00edan fracasado. Anoche se intentaba taponar el \u00e1rea con un pol\u00edmero qu\u00edmico, para impedir la fuga de agua.", "En la pared del reactor, la radiactividad detectada es de m\u00e1s de 1000 milisieverts por hora, revel\u00f3 el canal NHK, seg\u00fan informaciones de Tepco, empresa operadora de la planta. Seg\u00fan los expertos nucleares, la exposici\u00f3n de una hora a la radiaci\u00f3n de 1000 milisieverts es suficiente para causar n\u00e1useas y v\u00f3mitos, mientras que la exposici\u00f3n de una hora a niveles de 3000 a 5000 milisieverts puede ser letal.", "El reconocimiento de parte del gobierno de que a\u00fan est\u00e1 lejos de controlar la emergencia vino pocos d\u00edas despu\u00e9s de que se informara  que las aguas cercanas a la planta tienen una presencia de yodo radiactivo 2255 veces superior al l\u00edmite legal, cuando hace una semana el n\u00famero era 1850 veces mayor.", "Otros dato preocupante fue el reciente descubrimiento de plutonio en el suelo cerca de la central. La radiaci\u00f3n ya se ha detectado en  verduras, leche no pasteurizada e incluso en el agua de red de Tokio, 220 kil\u00f3metros al Sur.", "El gobernador de la prefectura  de Fukushima, Yukei Sato, critic\u00f3 ayer a la agencia de supervisi\u00f3n nuclear del pa\u00eds por la tard\u00eda publicaci\u00f3n de datos sobre productos agr\u00edcolas posiblemente no afectados por radiactividad en la regi\u00f3n, porque esto repercute directamente sobre la posibilidad de venta de aqu\u00e9llos.", "Mientras tanto, en el nordeste de Jap\u00f3n, donde se encuentra Fukushima I, unos 25.000 soldados japoneses y norteamericanos pusieron fin a las intensas b\u00fasquedas a lo largo del litoral, durante los que s\u00f3lo encontraron 306 cuerpos sin vida. Tres semanas despu\u00e9s de la tragedia, el balance a\u00fan provisional es de 12.020 muertos confirmados y 15.512 desaparecidos, cuyos cad\u00e1veres fueron muy probablemente barridos por el agua.", "La central, situada al borde del oc\u00e9ano Pac\u00edfico, unos 250 km al norte de Tokio, estaba dise\u00f1ada para resistir olas de seis metros, pero no de 14, como fue el caso.", "El 11 de marzo, sus seis reactores se detuvieron autom\u00e1ticamente, tal como estaba previsto, al producirse el primer temblor del sismo de magnitud 9. Sin embargo, el posterior maremoto ahog\u00f3 los circuitos el\u00e9ctricos y de refrigeraci\u00f3n del combustible nuclear.", "Cuatro reactores comenzaron entonces a calentarse peligrosamente, provocando explosiones y liberando humo radiactivo. Cientos de obreros de la compa\u00f1\u00eda Tokyo Electric Power (Tepco), propietaria de la central, lograron frenar el calentamiento echando agua sobre las instalaciones d\u00eda y noche.", "Esto ha creado una situaci\u00f3n hasta ahora insoluble: la proliferaci\u00f3n de agua radiactiva en cuatro reactores de la central ha obligado a suspender en reiteradas oportunidades la operaci\u00f3n de salvataje y complica sobremanera la tarea de sellado y la reparaci\u00f3n del sistema de ventilaci\u00f3n.", "Por otra parte, ayer se dio a conocer que el 30 de marzo se encontraron en la central los cad\u00e1veres de dos trabajadores del reactor 4 que estaban desaparecidos desde el tsunami del 11 de marzo.", "Los cuerpos de los dos j\u00f3venes, de 21 y 24 a\u00f1os, presentaban numerosas heridas y se estima que las muertes fueron producto de p\u00e9rdida de sangre a causa de un accidente durante el tsunami.", "Agencias DPA, AFP y EFE"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362725-reconoce-japon-que-tardara-meses-en-sellar-la-planta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Lo admiti\u00f3 el vocero del gobierno, que vaticin\u00f3 \"una larga lucha\" contra las fugas radiactivas", "titulo": "Reconoce Jap\u00f3n que tardar\u00e1 meses en sellar la planta", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mayte CarrascoPara LA NACION", "TRIPOLI.- Si no fuera por el contexto, el hotel Rixos se parecer\u00eda cada vez m\u00e1s al camarote de los hermanos Marx, versi\u00f3n macrorredacci\u00f3n. Pongan un centenar de curtidos reporteros de guerra en un hotel de Tr\u00edpoli, imp\u00eddanles hacer su trabajo y bombard\u00e9enlos con una bater\u00eda constante de propaganda pro Khadafy.", "Encarcelados en esta prisi\u00f3n de oro cinco estrellas, algunos se est\u00e1n volviendo locos de rabia, claustrofobia o puro aburrimiento. Sentados en el lobby haciendo nada, esperando que suene a todo volumen la megafon\u00eda llamando \"a todos los periodistas, a todos los periodistas\", como si fuera un centro comercial de la informaci\u00f3n, convoc\u00e1ndolos a una de esas tediosas ruedas de prensa diarias.", "Amables mozos que sirven caf\u00e9 con una gran sonrisa se transforman en minutos en esp\u00edas capaces de darles una paliza si los ven entrevistando a un infiltrado que se ha colado. Ocurri\u00f3 cuando una mujer violada por varios soldados entr\u00f3 en el restaurante para denunciar su historia. Tres c\u00e1maras rotas y un reportero deportado fue el resultado.", "Algunos periodistas se enfermaron y corre el rumor de que la comida est\u00e1 envenenada. Muchos ahora s\u00f3lo comen ensaladas y miran con desconfianza el t\u00e9, acord\u00e1ndose de la famosa frase de Khadafy en la que acusaba a los rebeldes de poner drogas en el Nescaf\u00e9. \"La comida est\u00e1 peor que en Jap\u00f3n\", dice un brit\u00e1nico reci\u00e9n llegado de la cat\u00e1strofe nuclear en ese pa\u00eds. La mayor\u00eda est\u00e1n exhaustos y no han pisado su casa desde hace meses, viajando de revoluci\u00f3n en revoluci\u00f3n: T\u00fanez, Egipto, Libia...", "\"Los trajimos para que vean que todo est\u00e1 bien\", dicen los voceros de Khadafy, pero el recinto est\u00e1 amurallado y decenas de \"cuidadores\" vigilan d\u00eda y noche para impedir que los periodistas salgan solos a la calle.", "El deporte de moda es el  sprint  del hall hacia la puerta. El m\u00e1s r\u00e1pido podr\u00e1 colarse en uno de esos \u00f3mnibus en los que hacinan a los reporteros rumbo al misterioso destino del d\u00eda, que suele terminar en un gran chasco. Un d\u00eda un grupo recorri\u00f3 ocho horas de ruta para llegar a Sirte, grabar durante media hora las calles vac\u00edas y regresar. \"Todos los d\u00edas es lo mismo, no puedes creer nada porque no te muestran la realidad. Nos llevaron a ver un funeral de v\u00edctimas de los bombardeos \u00a1y no hab\u00eda cad\u00e1ver para enterrar!\", cuenta un fot\u00f3grafo brit\u00e1nico.", "A otros afortunados los desplazaron en tour tur\u00edstico a las ruinas romanas, aunque el viaje favorito de los organizadores es el de la plaza verde de Tr\u00edpoli y el espect\u00e1culo de mujeres y chicos con banderas verdes y fotos del dictador. \"Una ma\u00f1ana nos llevaron a ver un bombardeo de la coalici\u00f3n y despu\u00e9s de recorrer durante horas un barrio entero no lo encontraron y regresaron\", cuenta un periodista belga. Otro grupo viaj\u00f3 al desierto y al bajarse del \u00f3mnibus fueron tiroteados por los lugare\u00f1os: tuvieron que correr para refugiarse del fuego \"amigo\".", "Algunos logran escaparse a pie o subir a un auto para conseguir una preciada declaraci\u00f3n \"real\", aunque la aventura suele terminar mal. Muchos son interceptados por simples ciudadanos que llaman r\u00e1pidamente a la polic\u00eda para que los arreste.", "Otros son retenidos durante horas en los controles de las milicias, presentes en toda Tr\u00edpoli, y algunos fueron golpeados. Algunos incluso fueron expulsados del pa\u00eds por haber publicado cosas inconvenientes.", "El \"Zanga Zanga\" es lo peor, una tortura psicol\u00f3gica al estilo KGB. Se trata de un ritmo pegadizo que suena en las radios, en la televisi\u00f3n, un hilo musical que muchos tararean dando palmas. La canci\u00f3n de moda en Tr\u00edpoli reproduce un discurso de Khadafy en el que instaba a los suyos a buscar callej\u00f3n por callej\u00f3n a todos los enemigos.", "El estr\u00e9s no es mayor que el de sus compa\u00f1eros en el frente del Este, donde se esquivan balas, misiles de tanques y otras amenazas. Pero con tanta presi\u00f3n el ambiente est\u00e1 al rojo vivo.", "Un periodista franc\u00e9s discuti\u00f3 con su camar\u00f3grafo y le arroj\u00f3 el caf\u00e9, que fue a parar al pantal\u00f3n de un \"cuidador\". Pero la comidilla del Rixos es la pelea entre las cadenas norteamericanas CNN y Fox. El periodista de la \u00faltima acus\u00f3 al de la CNN en directo de haber ido a cubrir bombardeos en Tr\u00edpoli haci\u00e9ndole el juego al r\u00e9gimen al convertirse en escudo humano, ya que la operaci\u00f3n militar al parecer segu\u00eda en marcha. CNN replic\u00f3 al d\u00eda siguiente que el periodista de Fox se pasaba el d\u00eda en la cafeter\u00eda del Rixos tomando t\u00e9. Ambos siguen cruz\u00e1ndose en los pasillos.", "Algunos periodistas que han pasado por los peores escenarios b\u00e9licos dejaron de ir a los viajes y se contentan con sentarse en el hall, intentando hablar con unos y otros y obtener informaci\u00f3n a partir de un rumor, una fuente local, fuentes diplom\u00e1ticas, lo que sea.", "El hotel se qued\u00f3 sin servicio de lavander\u00eda y  room service  porque la mayor\u00eda de los comercios en Tr\u00edpoli est\u00e1n cerrados y los inmigrantes  huyeron. Las obras de arte fueron retiradas de las paredes del hotel y en los fant\u00e1sticos sof\u00e1s de la terraza, \u00fanico refugio para unos informadores que en su mayor\u00eda han vuelto a fumar, faltan las actividades. Otros prefieren darse pl\u00e1cidos ba\u00f1os en la pileta sauna del hotel. Algo hay que hacer."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362722-un-hotel-en-tripoli-la-increible-jaula-de-oro-de-los-periodistas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El r\u00e9gimen controla todos los movimientos de la prensa internacional; organiza ins\u00f3litos tours", "titulo": "Un hotel en Tr\u00edpoli, la incre\u00edble jaula de oro de los periodistas", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TRIPOLI.- Mientras el conflicto armado se estanca en el campo de batalla, el r\u00e9gimen libio movi\u00f3 ayer su maquinaria diplom\u00e1tica en varios frentes. Saif al-Islam, hijo de Muammar Khadafy, propuso a las potencias occidentales un plan de transici\u00f3n a la democracia encabezado por \u00e9l mismo. Adem\u00e1s, el gobierno envi\u00f3 a un alto funcionario a Grecia con un mensaje para el premier Giorgios Papandreu.", "Seg\u00fan fuentes diplom\u00e1ticas muy ligadas al r\u00e9gimen libio citadas por The New York Times, el plan propuesto por Saif al-Islam incluir\u00eda la salida del poder de Khadafy y la puesta en marcha de un proceso de transici\u00f3n hacia una democracia constitucional, bajo la direcci\u00f3n de Saif.", "Khadafy, que no habr\u00eda dado el visto bueno a esa propuesta, seg\u00fan las mismas fuentes, continuar\u00eda pensando que la revuelta es fruto de una conspiraci\u00f3n extranjera atizada por el islamismo radical y por las potencias occidentales, \u00e1vidas por hacerse con el petr\u00f3leo del pa\u00eds africano. Por su parte, los rebeldes tambi\u00e9n se oponen a esa propuesta, e insisten en que cualquier soluci\u00f3n negociada debe pasar por la salida del poder del coronel y de sus hijos. \"Estas son las posiciones de partida del gobierno y de la oposici\u00f3n, pero la negociaci\u00f3n no ha hecho m\u00e1s que comenzar\", explicaron las fuentes diplom\u00e1ticas.", "En la misma l\u00ednea, el diario brit\u00e1nico The Independent inform\u00f3 que la propuesta de Saif al-Islam incluir\u00eda la formaci\u00f3n de un gobierno provisional, en el que habr\u00eda miembros de la oposici\u00f3n, y la celebraci\u00f3n de elecciones a corto plazo en el marco de un \"proceso de reconciliaci\u00f3n\".", "Considerado antes de las revueltas como una figura aperturista, Saif al-Islam es visto ahora por la oposici\u00f3n como un duro dentro del r\u00e9gimen, despu\u00e9s de declarar en varias ocasiones que la rebeli\u00f3n deber\u00eda ser aplastada a sangre y fuego.", "Las especulaciones sobre una salida negociada al conflicto armado en Libia no han cesado desde que, hace unos d\u00edas, el r\u00e9gimen enviara a Londres a Mohammed Ismail, alto funcionario y hombre de confianza de Saif. Aunque el Foreign Office no revel\u00f3 el contenido de las conversaciones con Ismail, la nueva estrategia del r\u00e9gimen libio, m\u00e1s proclive al di\u00e1logo, estar\u00eda determinada por la presi\u00f3n internacional, el estancamiento del frente de guerra y las recientes deserciones de figuras relevantes del gobierno libio.", "En el marco de esa ofensiva diplom\u00e1tica, el l\u00edder libio envi\u00f3 ayer al vicecanciller Abdul Ati al-Obeid a Atenas, donde se reuni\u00f3 con Papandreu, sin que trascendiera el contenido de las conversaciones. \"El gobierno libio solicit\u00f3 mandar un enviado con un mensaje para el primer ministro y \u00e9ste es el motivo por el que Al-Obeid se encuentra en Atenas\", se limitaron a decir fuentes del gobierno griego.", "Por su parte, la oposici\u00f3n tambi\u00e9n se ha movilizado en las \u00faltimas horas en los despachos. El representante de pol\u00edtica exterior de los rebeldes, Ali al-Isawi, se reunir\u00e1 hoy en Roma con el canciller italiano, Franco Frattini.", "El viaje de Isawi viene precedido de la visita de una delegaci\u00f3n brit\u00e1nica a Benghazi, capital de los rebeldes, para mantener conversaciones con el Consejo Nacional de Transici\u00f3n (CNT), el gobierno provisional de la oposici\u00f3n. Encabezada por el embajador en Roma, Christopher Prentice, la delegaci\u00f3n tiene como objetivo recopilar informaci\u00f3n sobre los intereses pol\u00edticos de los insurgentes, seg\u00fan el Foreign Office.", "En declaraciones a la prensa internacional, el vicepresidente del CNT y vocero de los insurgentes, Abdelhafiz Hoga, dijo que el objetivo de la oposici\u00f3n es \"instaurar una democracia parlamentaria\" en Libia. \"Los libios quieren una democracia civil, no dictaduras ni tribalismo, y nada que se base en la violencia o el terrorismo\", se\u00f1al\u00f3 Hoga, en un intento por alejar los temores de Occidente acerca de una posible influencia del radicalismo isl\u00e1mico en las filas de la oposici\u00f3n.", "En el terreno militar, mientras tanto, las fuerzas leales a Khadafy y las milicias rebeldes contin\u00faan luchando por hacerse con el control de Brega, el enclave petrolero al oeste de Benghazi donde ha quedado fijada la l\u00ednea del frente desde hace d\u00edas. En la zona occidental del pa\u00eds, las tropas gubernamentales bombardearon Misurata, la tercera ciudad m\u00e1s importante de Libia, bajo asedio desde hace semanas.", "La OTAN emiti\u00f3 ayer un comunicado en el que eleva a 547 el n\u00famero de misiones realizadas en Libia desde el jueves, cuando la Alianza Atl\u00e1ntica tom\u00f3 el mando de las operaciones militares. Los ataques a\u00e9reos fueron 218. En uno de ellos, resultaron muertos varios insurgentes.", "El incidente -que est\u00e1 siendo investigado por la OTAN- ocurri\u00f3 cuando un avi\u00f3n de la coalici\u00f3n abri\u00f3 fuego al este de Brega contra un convoy despu\u00e9s de que un miliciano disparara al aire con balas trazadoras, seg\u00fan reconoci\u00f3 un responsable pol\u00edtico de la oposici\u00f3n.", "Agencias AP, AFP, DPA y ANSA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362721-el-hijo-de-khadafy-propuso-un-plan-de-paz", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Saif al-Islam ofreci\u00f3 a Occidente encabezar un proceso democr\u00e1tico que incluya la salida de su padre; el l\u00edder libio no estar\u00eda de acuerdo", "titulo": "El hijo de Khadafy propuso un plan de paz", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- Todos a una: la prensa norteamericana coincide masivamente en considerar \"inminente\" el anuncio oficial de que Barack Obama buscar\u00e1 la reelecci\u00f3n en las elecciones del a\u00f1o pr\u00f3ximo.", "\"El presidente podr\u00eda hacer ese anuncio ma\u00f1ana [por hoy] a trav\u00e9s de un mensaje a sus seguidores, vaticin\u00f3 ayer desde la tapa el influyente The New York Times, a coro con lo que sostuvo buena parte de la prensa.", "Tanto que otros entraron en jugosos detalles de campa\u00f1a. Fue el caso de The Washington Post, que asegura que, en su af\u00e1n por la reelecci\u00f3n, Obama aspirar\u00e1 a una campa\u00f1a con \"grandes donantes de dinero\" para financiarla, lo que implica todo un giro respecto de la modestia que predic\u00f3 hace s\u00f3lo tres a\u00f1os, en 2008.", "En esta etapa, el esfuerzo proselitista est\u00e1 en manos de los estrategos David Axelrod y Jim Messina. Ambos dejaron la Casa Blanca para asumir una campa\u00f1a en la que se proponen recaudar entre 750 y 1000 millones de d\u00f3lares, seg\u00fan el sitio Politico.", "\"En 2008, Obama habl\u00f3 con orgullo del papel de los peque\u00f1os aportes a su campa\u00f1a. Pero ahora, con los republicanos envalentonados, est\u00e1 pidiendo las grandes sumas que antes censur\u00f3\", sostuvo, en tanto, el Post en su tapa, y a\u00f1adi\u00f3 que los estrategos dem\u00f3cratas sondean a simpatizantes pr\u00f3speros para que aporten sumas con base en los 350.000 d\u00f3lares cada uno.", "Hace tres a\u00f1os, Obama construy\u00f3 buena parte de su millonaria campa\u00f1a proselitista sobre la base de la colaboraci\u00f3n de millones de votantes que pusieron 20 d\u00f3lares cada uno en cuentas por Internet.", "Hoy, erosionado por la decepci\u00f3n y el desempleo, ese fervor participativo parece bastante m\u00e1s lejano, lo que llevar\u00eda al mandatario a alejarse de su vieja estrategia y embarcarse en un estilo af\u00edn con lo que hace poco criticaba: aceptar que individuos o empresas aporten enormes sumas de dinero en la campa\u00f1a.", "El Chicago Sun-Times, uno de los diarios del ex feudo de Obama en Illinois, da por seguro que el presidente cumplir\u00e1 hoy con la inscripci\u00f3n en la oficina electoral. El tr\u00e1mite ser\u00eda el puntapi\u00e9 de una carrera a la que todav\u00eda le falta el proceso de convenci\u00f3n y elecciones internas, aunque se cree poco probable que desde el seno dem\u00f3crata surja una candidatura  que intente disputar al presidente su ambici\u00f3n de un nuevo per\u00edodo.", "Lo que s\u00ed repite Obama es la decisi\u00f3n de instalar el basti\u00f3n de su campa\u00f1a en Chicago y no en Washington. Con eso busca un doble objetivo: reanudar los lazos con los militantes de base del partido y mantener el esfuerzo electoral apartado de las necesidades cotidianas de la pol\u00edtica.", "El l\u00edder dem\u00f3crata enfrentar\u00e1 a republicanos fortalecidos tras el triunfo de las elecciones de medio t\u00e9rmino, en las que recuperaron la mayor\u00eda en la C\u00e1mara de Representantes y fortalecieron su presencia en el Senado. Es dif\u00edcil saber a estas alturas del partido con qui\u00e9n disputar\u00e1 Obama la Oficina Oval, dado que los republicanos tambi\u00e9n tienen que pasar por su proceso interno. Hasta ahora, entre los aspirantes que m\u00e1s suenan figuran dos ex gobernadores: Mitt Romney, de Massachusetts, y Mike Huckabee, de Arkansas.", "Entre las muchas dudas del bando republicano, figura tambi\u00e9n el papel que jugar\u00e1 el movimiento conservador Tea Party, al que se debe buena parte de la movilizaci\u00f3n de votantes que llevaron al triunfo en los comicios de medio t\u00e9rmino. Tambi\u00e9n se mira con atenci\u00f3n la estrategia de la ex gobernadora de Alaska, Sarah Palin, no tanto por la eventualidad de que aspire a la candidatura -algo de lo que se duda cada vez m\u00e1s- como s\u00ed para determinar a qui\u00e9n apoyar\u00e1.", "Por lo pronto, Obama parece decidido a lanzarse, aun cuando se encuentra en los escalones m\u00e1s bajos de popularidad, con un respaldo que ronda el 45 por ciento."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362712-obama-se-prepara-para-lanzar-su-candidatura-a-la-reeleccion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Silvia PisaniCorresponsal en EE.UU.", "titulo": "Obama se prepara para lanzar su candidatura a la reelecci\u00f3n", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alberto ArmendarizCorresponsal en Brasil", "RIO DE JANEIRO.- Por lo menos 20 destacados miembros de grupos extremistas musulmanes como Al-Qaeda, Hezbollah y Hamas se han refugiado en Brasil, desde donde divulgan propaganda, recaudan dinero, reclutan militantes y planean atentados, denunci\u00f3 ayer la revista de noticias  Veja  .", "Seg\u00fan documentos del ahora desarticulado servicio antiterrorista de la polic\u00eda federal, adem\u00e1s de informes de la CIA e Interpol a los que tuvo acceso la publicaci\u00f3n, el principal sospechoso que estableci\u00f3 base en el pa\u00eds es el liban\u00e9s Khaled Hussein Ali, uno de los supuestos jefes del aparato propagand\u00edstico de Al-Qaeda. Es propietario de un cibercaf\u00e9 en el barrio Itaquera de San Pablo, donde se instal\u00f3 a mediados de los 90, se cas\u00f3 y tiene una hija brasile\u00f1a.", "\"Desde San Pablo, el liban\u00e9s coordina a extremistas del Batall\u00f3n Medi\u00e1tico Jihad en 17 pa\u00edses. Los textos o videos de los disc\u00edpulos de Osama ben Laden s\u00f3lo son divulgados mediante su aprobaci\u00f3n. La regla tambi\u00e9n vale para las traducciones de los discursos del terrorista saudita y para los videos subidos por los extremistas a Internet\", afirm\u00f3 la revista.", "Apodado \"Pr\u00edncipe\", Hussein Ali fue seguido durante varios meses por la polic\u00eda federal hasta que fue arrestado en marzo de 2009. Se le confisc\u00f3 una computadora con mapas de Afganist\u00e1n, mensajes a sus \"hermanos combatientes\" y material que incitaba al odio contra jud\u00edos y negros en Estados Unidos. Pas\u00f3 21 d\u00edas en prisi\u00f3n, acusado de racismo e incitaci\u00f3n al crimen, pero no fue procesado por terrorismo porque el C\u00f3digo Penal brasile\u00f1o no prev\u00e9 esa figura, por lo que finalmente fue liberado.", "\"Los terroristas se aprovechan de la fragilidad de la legislaci\u00f3n brasile\u00f1a\", declar\u00f3 Daniel Lorenz, ex jefe del Departamento de Inteligencia de la polic\u00eda federal y actual secretario de Seguridad de Brasilia.", "La investigaci\u00f3n de  Veja  destaca tambi\u00e9n que son frecuentes los viajes a Brasil del iran\u00ed Mohsen Rabbani, ex consejero cultural de la embajada de Ir\u00e1n en Buenos Aires y uno de los principales acusados por la justicia argentina del atentado contra la AMIA en 1994, en el que murieron 85 personas. Rabbani, que todav\u00eda es funcionario del gobierno iran\u00ed, tiene un hermano en Curitiba al que visita utilizando documentos falsos; la \u00faltima vez, en septiembre pasado.", "Seg\u00fan informes de la Agencia Brasile\u00f1a de Inteligencia (ABIN), durante sus viajes, Rabbani reclut\u00f3 a por lo menos 20 j\u00f3venes de los estados de San Pablo, Pernambuco y Paran\u00e1 para cursos de \"formaci\u00f3n religiosa\" en Teher\u00e1n. \"Sin que nadie lo perciba, est\u00e1 surgiendo una generaci\u00f3n de extremistas isl\u00e1micos en el pa\u00eds\", advirti\u00f3 el procurador general de la Rep\u00fablica, Alexandre Camanho de Assis.", "Otros de los supuestos terroristas que viven en Brasil como ciudadanos comunes son los egipcios Hesham Ahmed Mahmoud Eltrabily y Mohammed Ali Abou Elezz Ibrahim Soliman, quienes en su pa\u00eds de origen enfrentan cargos por la matanza en las ruinas de Luxor, en 1997, que dej\u00f3 62 muertos.", "Con pedido de captura de Interpol, Eltrabily y Soliman -miembros de Al-Gama'a al-Islamiyya, grupo subordinado a Al-Qaeda- tambi\u00e9n fueron detenidos por las autoridades brasile\u00f1as en 2002 y en 1999, respectivamente, pero luego el Supremo Tribunal Federal neg\u00f3 su extradici\u00f3n al alegar errores de instrucci\u00f3n en el proceso y que las pruebas presentadas en su contra no eran suficientes. Mientras Eltrabily vende hoy electrodom\u00e9sticos en la Galer\u00eda Pag\u00e9 de San Pablo -conocida por sus productos de contrabando-, Soliman vive en Foz do Igua\u00e7u, donde posee un negocio de art\u00edculos electr\u00f3nicos.", "All\u00ed, en la Triple Frontera entre la Argentina, Brasil y Paraguay, operan hace a\u00f1os c\u00e9lulas del grupo liban\u00e9s Hezbollah y del palestino Hamas, que seg\u00fan  Veja  proporcionan pasaportes falsos de Brasil, Portugal, M\u00e9xico y Espa\u00f1a a militantes que llegan de Medio Oriente.", "Uno de los informes de la CIA al que tuvo acceso la revista se\u00f1ala que durante su interrogatorio en Guant\u00e1namo, el saudita Abu Zubaydah, encargado de reclutar para Al-Qaeda, revel\u00f3 que dos brasile\u00f1os convertidos al islam, Alan Cheidde y Anuar Pechliye, de San Pablo, recibieron entrenamiento de combate en Afganist\u00e1n y luego, en Brasil, colaboraron para conseguir en la Triple Frontera documentos falsos para miembros de la red.", "Fue a ra\u00edz de esa informaci\u00f3n que en junio de 2005 la polic\u00eda federal arrest\u00f3 a 21 extremistas de Foz do Igua\u00e7u, encabezados por el liban\u00e9s Chaim Baalbaki y el jordano Sael Basheer Yahya Najib Atari, que ten\u00edan en su poder 1206 pasaportes falsos; fueron acusados de falsedad ideol\u00f3gica y adulteraci\u00f3n de documentos.", "Se descubri\u00f3 que tambi\u00e9n hab\u00edan arreglado casamientos de militantes extranjeros con madres solteras brasile\u00f1as, a las que les pagaban unos 500 d\u00f3lares. Luego reconoc\u00edan a sus hijos como propios y ganaban as\u00ed la residencia y la garant\u00eda de que no fueran extraditados.", "Oficialmente, el gobierno brasile\u00f1o siempre ha negado la actividad de estos grupos extremistas en su territorio, aunque s\u00ed admite que hay grandes flujos de dinero de la comunidad libanesa residente en Brasil hacia Medio Oriente."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362711-advierten-sobre-la-presencia-de-al-qaeda-en-brasil", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Seg\u00fan la revista Veja, hay unos 20 miembros de grupos extremistas que operan desde all\u00ed", "titulo": "Advierten sobre la presencia de Al-Qaeda en Brasil", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Luj\u00e1n Scarpinellide la redacci\u00f3n de lanacion.commscarpinelli@lanacion.com.ar", "Pagar una fiesta de casamiento de una sola vez ya no es una opci\u00f3n para los novios. Algunos de los proveedores y organizadores de estos eventos obligan a las parejas a pagar en cuotas, con presupuestos que ajustan a \u00edndices privados, como en el caso de un catering porte\u00f1o, en el que se adjunta una hoja donde se especifica que los precios se elevar\u00e1n acorde con la variaci\u00f3n del \u00edndice elaborado por Ecolatina.", "Como se publica hoy en La Nacion , contratar estos servicios obliga a abrir la billetera varias veces y hasta diez d\u00edas antes de la fiesta. Los precios se actualizan de acuerdo a mediciones de consultoras privadas, dado que los datos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec) no son fiables para las empresas del ambiente. Eso implica que los futuros esposos pueden llegar a pagar entre 14 y 20 por ciento m\u00e1s que lo presupuestado en un inicio.", "Pero no es s\u00f3lo la comida, sino que tambi\u00e9n hay subas en la flores, la decoraci\u00f3n, el disk-jockey y los miles de servicios y detalles que requiere este tipo de celebraciones.", "El cambio en los precios consiste en una proyecci\u00f3n estimada de c\u00f3mo golpear\u00e1 la inflaci\u00f3n hasta que los novios lleguen al altar. Previendo un horizonte de inestabilidad en el pa\u00eds, cada vez son m\u00e1s las empresas que incluyen una cl\u00e1usula de ajuste para actualizar costos.", "A pesar de que siempre existi\u00f3 un margen para el reajuste,  los proveedores hacen m\u00e1s hincapi\u00e9 en este punto a la hora de cotizar los eventos. Adem\u00e1s, cancelar por anticipado este tipo de servicios en pleno alza de precios, espanta a las firmas de este rubro que se comprometen largo tiempo antes del evento. Por eso, en general, se permite cancelar s\u00f3lo una parte al contratar el servicio. El resto se desdobla en el tiempo. Por ejemplo, cont\u00f3 una pareja a punto de casarse, se puede abonar un 30% en la partida de la recta hacia el altar.", "\"Si bien siempre hubo ajustes de precios, ahora veo que todo aumenta cada vez m\u00e1s. Hasta no hace mucho, el cubierto de un buen catering costaba 150 pesos, y hoy ya hay que pensar en un m\u00ednimo de 250 pesos\", se\u00f1al\u00f3 In\u00e9s Moore, una wedding planner con a\u00f1os de experiencia tambi\u00e9n en eventos corporativos. Moore utiliza una fiesta para ejemplificar esta realidad: \"Un servicio que contratamos en mayo del a\u00f1o pasado costaba 189 pesos, y cerca de la fecha se terminaron pagando 217 pesos\". Esto significa una aumento del 14 por ciento.", "En otros productos como las bebidas, que pueden constituir un stock,  el impacto de la inflaci\u00f3n puede atenuarse. Aunque tambi\u00e9n sufren aumentos, los proveedores de este rubro permiten a los novios congelar los precios en el pago de una sola vez, por anticipado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362821-la-inflacion-tambien-va-camino-al-altar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La suba de precios tambi\u00e9n golpea en casamientos con presupuestos atados a \u00edndices privados con proyecciones de meses o hasta m\u00e1s de un a\u00f1o", "titulo": "La inflaci\u00f3n tambi\u00e9n va camino al altar", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En este resumen,  lanacion.com  ofrece un espacio para que los lectores sigan de manera actualizada las claves de lo que est\u00e1 ocurriendo en la Argentina y en el mundo en materia econ\u00f3mica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362813-oficializan-la-suba-en-ganancias", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Adem\u00e1s,aprueban una nueva ayuda millonaria para los bancos griegos; cada vez m\u00e1s problemas para Portugal", "titulo": "Oficializan la suba en Ganancias", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["KABUL.- Las violentas protestas que se registran desde hace tres d\u00edas en Afganist\u00e1n contra la quema de un Cor\u00e1n realizada en Florida, Estados Unidos, causaron ayer por lo menos dos muertos m\u00e1s y 36 heridos en tres ciudades de la provincia sure\u00f1a de Kandahar.", "Los manifestantes, mayoritariamente j\u00f3venes, marcharon por las calles de Kandahar al grito de \"Muerte a Estados Unidos\" y \"Muerte a [Hamid] Karzai\", el presidente afgano.", "\"Hay manifestaciones en tres lugares de la ciudad de Kandahar y tambi\u00e9n hay una protesta en el distrito de Panjwai\", localidad situada unos 10 kil\u00f3metros al sudoeste de Kandahar, confirm\u00f3 Zalmai Ayubi, el vocero de las autoridades provinciales, que afirm\u00f3 que las marchas se realizaron pac\u00edficamente.", "En Jalalabad, unos 150 km al este de Kabul, cientos de estudiantes bloquearon la ruta que une la ciudad con la capital.", "Las autoridades afganas desplegaron fuerzas de seguridad, que chocaron con los manifestantes en verdaderas batallas callejeras en Kandahar, ciudad que se caracteriza por concentrar la actividad de la insurgencia talibana. Fuentes hospitalarias de la capital de Kandahar confirmaron la muerte de dos personas, mientras otras 36 resultaron heridas, entre ellas varios polic\u00edas, por heridas de pedradas y de disparos.", "Horas antes de los nuevos disturbios, el presidente de Estados Unidos, Barack Obama, hab\u00eda condenado la quema del Cor\u00e1n -libro sagrado de los musulmanes- por parte de una peque\u00f1a comunidad religiosa extremista de Florida, el hecho que desencaden\u00f3 la oleada de ataques con decenas de muertos en Afganist\u00e1n.", "Por medio de un comunicado divulgado por la Casa Blanca, Obama afirm\u00f3 que \"la profanaci\u00f3n de cualquier texto sagrado, incluido el Cor\u00e1n, es un acto de intolerancia extrema\" pero que no justifica \"atacar y matar a personas inocentes como respuesta; es una afrenta a la decencia y la dignidad humanas\".", "Anteayer, diez personas murieron y otras 83 resultaron heridas tambi\u00e9n en Kandahar. El viernes pasado, una protesta similar en Mazar-i-Sharif provoc\u00f3 un asalto a las oficinas de las Naciones Unidas que dej\u00f3 20 muertos, siete de ellos empleados extranjeros de la organizaci\u00f3n.", "El presidente de Afganist\u00e1n, Hamid Karzai, pidi\u00f3 ayer a Obama y al Congreso norteamericano que obraran para que una quema de Cor\u00e1n como la que realiz\u00f3 un pastor evang\u00e9lico el 20 de marzo en Florida no se reprodujera en un futuro.", "Durante una reuni\u00f3n del Consejo Nacional de Seguridad, Karzai \"conmin\u00f3 al presidente norteamericano y a las dos c\u00e1maras del Congreso a que condenaran el acto de forma clara y que tomara posici\u00f3n para que tales hechos no se repitan m\u00e1s en el futuro\", seg\u00fan indic\u00f3 la presidencia afgana en un comunicado.", "A ese encuentro asistieron el embajador norteamericano en Afganist\u00e1n, Karl Eikendberry; el jefe de la Fuerza Internacional de Asistencia a la Seguridad (ISAF, por sus siglas en ingl\u00e9s) de la OTAN, el general estadounidense David Petraeus, y el representante civil de la alianza atl\u00e1ntica, el brit\u00e1nico Mark Sidwell.", "El pastor evang\u00e9lico Wayne Sapp prendi\u00f3 fuego a un ejemplar del Cor\u00e1n en una peque\u00f1a iglesia de Florida, el 20 de marzo. Sapp, miembro del Centro de Divulgaci\u00f3n Mundial Paloma de la Paz, afirm\u00f3 que el Cor\u00e1n hab\u00eda sido declarado culpable de diversos cr\u00edmenes durante un juicio de ocho meses y que, por lo tanto, hab\u00eda que \"ejecutarlo\".", "Terry Jones, director de ese mismo centro, que hab\u00eda desistido de quemar el libro en septiembre pasado tras la fuerte presi\u00f3n de la Casa Blanca y del Pent\u00e1gono, tambi\u00e9n estuvo presente durante la quema en la hoguera del libro.", "La escalada de violencia amenaza con tomar un nuevo impulso luego de que Jones se comprometiera a liderar una protesta el 22 de abril frente a la mezquita m\u00e1s grande de Estados Unidos, en la localidad de Dearborn, en el estado de Michigan.", "\"Nuestra intenci\u00f3n es poner en conocimiento que existe un elemento radical en el islam. Obviamente, es terrible siempre que muere gente asesinada. Creo que, por otra parte, esto muestra el elemento radical del islam\", afirm\u00f3 ayer Jones respecto de las protestas que provocaron decenas de muertos en Afganist\u00e1n.", "Una treintena de personas murieron a causa de las violentas protestas, que las autoridades atribuyen a los insurgentes, pero los talibanes ha negado tener relaci\u00f3n con ellas.", "Agencias DPA EFE, ANSA y Reuters", "Masacre en Paquist\u00e1n: 41 muertos", "ISLAMABAD (ANSA).\u2013 Un doble atentado suicida contra un santuario suf\u00ed en Paquist\u00e1n, donde hab\u00eda una multitud de fieles, en su mayor\u00eda familias, caus\u00f3 ayer por lo menos 41 muertos, entre mujeres y chicos, y unos 70 heridos, seg\u00fan anunci\u00f3 la polic\u00eda local. \"Se vivieron escenas de infierno; hab\u00eda sangre por todas partes\", contaron algunos sobrevivientes. El santuario se encuentra en la ciudad de Dera Ghazi Khan y pertenece a una comunidad suf\u00ed, una corriente del islam sunnita frecuentemente atacada por ser calificada de poco ortodoxa y pacifista, y a la que los talibanes consideran una suerte de herej\u00eda religiosa dentro de las distintas ramas del islam."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362709-se-extiende-en-afganistan-la-violencia-por-la-quema-del-coran", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "A pesar de la condena p\u00fablica de Obama, ayer hubo dos muertos y decenas de heridos", "titulo": "Se extiende en Afganist\u00e1n la violencia por la quema del Cor\u00e1n", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA PLATA.- La Justicia de esta ciudad intim\u00f3 a Naci\u00f3n Fideicomisos para que deposite m\u00e1s de seis millones de pesos que permitir\u00edan hacer frente a las obras de remediaci\u00f3n ambiental asumidas por el organismo estatal, y hasta ahora incumplidas, cuando tom\u00f3 en septiembre de 2009 la administraci\u00f3n de la ex papelera Massuh. Por similares causas fueron sancionados, adem\u00e1s, cinco funcionarios de la comuna de Quilmes, donde se ubica la planta, por lo que deber\u00e1n abonar, solidariamente, una multa de $ 400.000.", "Las decisiones fueron tomadas por el juez en lo contencioso administrativo N\u00ba 1 de La Plata, Luis Arias, a cargo de la causa que iniciaron en 2005 los vecinos de la Papelera Quilmes (ex Massuh) por contaminaci\u00f3n. \"Es necesario hacer obras sobre ese pasivo ambiental, pese a que la planta no est\u00e1 funcionando\", dijo a La Nacion el magistrado.", "Las denuncias contra la papelera comenzaron cuando los habitantes alertaron que aumentaban los casos de personas enfermas. Tras una serie de estudios, se comprob\u00f3 que la pastera vert\u00eda al arroyo Las Piedras efluentes t\u00f3xicos producto de la producci\u00f3n del papel. Adem\u00e1s, produc\u00eda contaminaci\u00f3n sonora y emit\u00eda gases perjudiciales para la salud.", "Antes que la empresa paralizara su producci\u00f3n en 2008 por falta de inversi\u00f3n de los due\u00f1os, se consensu\u00f3 un plan de remediaci\u00f3n ambiental que se supon\u00eda llevar\u00eda unos cinco a\u00f1os, pero la querella advirti\u00f3 el incumplimiento de lo pactado. La empresa fue clausurada en varias oportunidades. Aun as\u00ed, siempre volvi\u00f3 a abrir.", "En una audiencia en 2009, cuando el secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno, se hizo cargo de la administraci\u00f3n de la papelera augurando el salvataje de la empresa con la ayuda de fondos p\u00fablicos, Naci\u00f3n Fideicomisos acord\u00f3 ocuparse del pasivo ambiental. Tambi\u00e9n se comprometi\u00f3 a indemnizar a los vecinos durante los seis meses que demorar\u00eda el plan de saneamiento, relat\u00f3 a La Nacion el abogado querellante, Gonzalo Permuy Vidal.", "\"En abril de 2010, se cumpli\u00f3 el plazo en el que tendr\u00edan que haber estado las obras\", denunci\u00f3 el representante de los vecinos. En caso de que el organismo estatal no deposite el dinero impuesto por la Justicia, se podr\u00eda solicitar el embargo sobre la entidad, agreg\u00f3.", "En aquella reuni\u00f3n, tambi\u00e9n participaron representantes del municipio de Quilmes. Los funcionarios se comprometieron a crear un pulm\u00f3n ambiental al lado de la planta (para oxigenar el aire), entubar el arroyo lindero e instalar un hospital m\u00f3vil para atender a los vecinos afectados por la contaminaci\u00f3n.", "Tras el incumplimiento de estas obras, el magistrado Arias impuso sanciones a cinco funcionarios de la comuna, o sus sueldos podr\u00edan ser embargados.", "Seg\u00fan enuncia el fallo al que pudo acceder La Nacion, la sentencia contra la Municipalidad de Quilmes es el resultado de un \"incumplimiento de las obligaciones en el Acuerdo Marco Sobre Cese y Remediaci\u00f3n de Da\u00f1o Ambiental\", mediante el que la comuna y la ex papelera deb\u00edan llevar a cabo una serie de acciones en pos de reparar el da\u00f1o ecol\u00f3gico."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362742-intiman-a-nacion-fideicomisos-a-hacer-obras-en-quilmes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Valeria MusseDe la corresponsal\u00edaLa Plata", "titulo": "Intiman a Naci\u00f3n Fideicomisos a hacer obras en Quilmes", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por el boom de los biocombustibles, en la Argentina se usa cada vez m\u00e1s soja para producir biodi\u00e9sel. Adem\u00e1s, el sector se perfila para que este a\u00f1o genere m\u00e1s divisas que la exportaci\u00f3n de carne vacuna.", "En 2011, alrededor del 30% de la producci\u00f3n de aceite de la oleaginosa tendr\u00e1 como fin la elaboraci\u00f3n de biodi\u00e9sel, que representar\u00e1 unos 2,5 millones de toneladas. En 2010, en el pa\u00eds la producci\u00f3n de biodi\u00e9sel se ubic\u00f3 en 1,9 millones de toneladas, ya un 58% m\u00e1s que en 2009, y de ese volumen, el 70% se coloc\u00f3 en la Uni\u00f3n Europea.", "\"Sobre la producci\u00f3n de aceite, la producci\u00f3n de biodi\u00e9sel ser\u00e1 de alrededor del 30%\", coment\u00f3 Claudio Molina, director ejecutivo de la Asociaci\u00f3n Argentina de Biocombustibles e Hidr\u00f3geno.", "Empresas agrupadas en la C\u00e1mara Argentina de Biocombustibles (Carbio), en la que est\u00e1n firmas como AGD, Bunge, Molinos R\u00edo de la Plata, Cargill, Explora, Vicent\u00edn, Villuco, Renova, Patagonia Bioenerg\u00eda, Dreyfus, Los Balcanes y Unitec Bio ya invirtieron 700 millones de d\u00f3lares en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os.", "De esas compa\u00f1\u00edas sale la producci\u00f3n y la exportaci\u00f3n de m\u00e1s del 95% del biocombustible, seg\u00fan Carbio. La Argentina es el cuarto productor mundial de biodi\u00e9sel y el principal exportador.", "En 2010, el sector vendi\u00f3 1,3 millones de toneladas. \"Las exportaciones de biodi\u00e9sel durante 2010 fue de aproximadamente US$ 1300 millones. Para el presente a\u00f1o, estimo una exportaci\u00f3n m\u00ednima de 1,4 millones de toneladas, con un valor de entre 1700 y 1800 millones de d\u00f3lares\", indic\u00f3 Molina.", "Para el INTA, inclusive hacia fines de 2011 las exportaciones de biocombustibles podr\u00edan acercarse a los US$ 2200 millones. Para comparar, en 2010, las exportaciones de carne vacuna y menudencias dejaron US$ 1373 millones.", "Se suman m\u00e1s inversiones. Molina record\u00f3 que Cargill est\u00e1 construyendo una f\u00e1brica de 250.000 toneladas, Terminal 6 Industrial se encuentra inaugurando la ampliaci\u00f3n de su f\u00e1brica en Puerto San Mart\u00edn, lo que le permitir\u00e1 duplicar su capacidad y llevarla a 480.000 toneladas, mientras que LDC Argentina (Dreyfus) est\u00e1 levantando una nueva planta que sumar\u00e1 305.000 toneladas.", "\"Se estima que en 2011 se har\u00e1n efectivas ampliaciones. Las inversiones previstas son del orden de los 200 millones de d\u00f3lares\", explicaron en Carbio, que preside Fernando Pel\u00e1ez.", "En la C\u00e1mara Argentina de Energ\u00edas Renovables (Cader), precisaron que con los proyectos en marcha la capacidad instalada trepar\u00e1 este a\u00f1o a 3,08 millones de toneladas. \"Existen en el pa\u00eds 23 plantas de biodi\u00e9sel en operaci\u00f3n\", se\u00f1alaron.", "Por la ley 26.093 se implement\u00f3 un corte obligatorio del gasoil con el biodi\u00e9sel. Arranc\u00f3 con 5% en enero de 2010, luego pas\u00f3 a 7% en julio pasado y, seg\u00fan Carbio, para 2011 \"la expectativa es crecer hasta por lo menos el 10 por ciento\".", "Tambi\u00e9n viene el bioetanol, usado para cortar la nafta con 5%. En este caso, es la industria azucarera la que est\u00e1 realizando inversiones. Seg\u00fan Molina, los ingenios azucareros invirtieron unos US$ 300 millones para producir etanol. Pero, adem\u00e1s, hay planes para hacer nuevas destiler\u00edas para etanol con ma\u00edz.", "Seg\u00fan Molina, en 2010 la producci\u00f3n de bioetanol anhidro fue de 100.000 metros c\u00fabicos y para este a\u00f1o \"deber\u00eda duplicarse\". Molina explic\u00f3 que para obtener 200.000 metros c\u00fabicos se requerir\u00eda la molienda de aproximadamente 2,5 millones de toneladas de ca\u00f1a.", "A nivel interno, con el biodi\u00e9sel, seg\u00fan Molina, \"no se est\u00e1 cumpliendo efectivamente con la obligaci\u00f3n de cortar el 7%; se llega a poco m\u00e1s del 5%. Una o dos petroleras son la excepci\u00f3n a la regla\". No obstante, cualquiera que carga gasoil tiene el combustible cortado. En tanto, el corte de las naftas con etanol es parcial, porque la oferta no cubre toda la demanda. \"El expendio de nafta cortada con etanol est\u00e1 generalizado en el NOA y es parcial en el NEA, parte de C\u00f3rdoba, Santa Fe, norte de la provincia de Buenos Aires y Cuyo\", concluy\u00f3 Molina."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362741-cada-vez-se-utiliza-mas-soja-para-producir-biodiesel", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Las exportaciones ya dejan, adem\u00e1s, ingresos mayores que las ventas de carne vacuna", "titulo": "Cada vez se utiliza m\u00e1s soja para producir biodi\u00e9sel", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En medio de la visita oficial de los expertos del Fondo Monetario Internacional (FMI), que comenz\u00f3 hoy y que busca asesorar al Indec para el armado de un nuevo \u00edndice de precios a nivel nacional, ayer se conocieron las duras conclusiones del Consejo Acad\u00e9mico (CAES) formado por cinco universidades p\u00fablicas y que sentenci\u00f3 que el \u00edndice de precios oficial \"no es fiable\" y que se precisa una \"reforma urgente\" del organismo estad\u00edstico.", "En tanto, fuentes extraoficiales aseguraron a  lanacion.com  que la misi\u00f3n compuesta por unas diez personas ingres\u00f3 a la sede del Indec a eso de las 10.35 para reunirse con los directivos del organismo estad\u00edstico. Por otro lado, la agencia oficial T\u00e9lam inform\u00f3 que un equipo del Fondo visitar\u00e1 hoy Jujuy, para observar el sistema de medici\u00f3n del \u00edndice de precios que tiene la provincia a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n Provincial de Planificaci\u00f3n Estad\u00edstica y Censo.", "En ese escenario,  lanacion.com  le ofrece un punteo de las principales irregularidades en el marco institucional y en los procesos de recolecci\u00f3n y procesamiento de datos para elaborar el \u00edndice de inflaci\u00f3n que encontraron las universidades nacionales de Buenos Aires, Rosario, Mar del Plata, Tucum\u00e1n y Tres de Febrero.", "* Sobre el IPC:", "- \"Se menciona el reemplazo de precios de mercado de algunas variedades por la informaci\u00f3n brindada por organismos p\u00fablicos, lo cual no permite captar los precios pagados por los consumidores\", escribieron los profesores universitarios.", "- El Indec cambi\u00f3 -\"sin especificar el criterio\"- la muestra de locales en los que se relevan los precios. \"Se encuestan menos locales\" y en la supuesta ampliaci\u00f3n de la cobertura geogr\u00e1fica anunciada oficialmente \"s\u00f3lo se verifica la incorporaci\u00f3n del partido de Ezeiza\".", "- \"Las variedades efectivamente relevadas para el IPC-GBA base abril 2008=100 representan menos del 50% del consumo de los hogares en todos los meses\", seg\u00fan el CAES. Es m\u00e1s, la cantidad de precios relevados fue disminuyendo en el tiempo y pas\u00f3 de 90.000 -antes del cambio metodol\u00f3gico- a 30.000.", "- \"Es poco precisa\" la forma en la que se sustentan los criterios para incluir o excluir ciertos productos de las canastas. \"Varias de las exclusiones cambian cualitativamente la canasta haci\u00e9ndola menos representativa de los hogares de ingresos medios y altos\", afirmaron.", "- \"La mayor relevancia que cobra el Cap\u00edtulo de Alimentos y Bebidas en la ponderaci\u00f3n sugiere que la canasta representa el consumo de hogares de menores ingresos\", sostuvieron.", "- Se encontraron irregularidades en las maneras de imputar un precio -cuando no se encuentra un producto en la calle se indica un valor de acuerdo a un c\u00e1lculo que est\u00e1 en la metodolog\u00eda- y a la hora de tratar los precios m\u00e1ximos y m\u00ednimos que se salen de la media relevada (los denominados precios \"at\u00edpicos\" u \"outliers\"). En este \u00faltimo caso, se sugiri\u00f3 que podr\u00edan haberse eliminado -sin sustento metodol\u00f3gico- algunos valores altos que podr\u00edan no haber sido calificados como \"at\u00edpicos\".", "* Marco institucional:", "- Seg\u00fan el CAES, de las nueve direcciones nacionales del instituto, siete est\u00e1n vacantes (78%). Del total de las direcciones o coordinaciones, siete est\u00e1n sin ocupar (26%). De los 36 cargos jer\u00e1rquicos del Indec, el 39% est\u00e1 vacante y el 33% tiene nombramiento transitorio.", "- Se afirma que entre 1995 y 2006 hay poca variaci\u00f3n en el empleo total del organismo. Es m\u00e1s, en 2006 se alcanza el mismo empleo que en 1996: aproximadamente 1210 trabajadores. \"Sin embargo, es notable el crecimiento observado en 2007 (24,9% en un a\u00f1o, llegando a 1506 empleados)\". No obstante, seg\u00fan los profesores, no se observa para el mismo per\u00edodo un incremento de la producci\u00f3n en el Indec.", "- En agosto de 2009, el 40% de los empleados del organismo eran profesionales, incluyendo los posgrados. \"En los organismos productores de estad\u00edsticas de los pa\u00edses de la Organizaci\u00f3n para la Cooperaci\u00f3n y el Desarrollo Econ\u00f3mico (OCDE), los profesionales representan el 50% del empleo total. El porcentaje de empleados con educaci\u00f3n superior en los institutos de estad\u00edstica de la OCDE es un 25% m\u00e1s alto que en el Indec\".", "- Se se\u00f1al\u00f3 adem\u00e1s que entre los \"programas estad\u00edsticos m\u00e1s d\u00e9biles\" en cuanto a los cuadros t\u00e9cnicos que los producen se encuentran la Encuesta Permanente de Hogares (EPH) y el \u00edndice de Precios al Consumidor, entre otros."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362816-claves-para-entender-la-manipulacion-del-indec", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "En medio de la visita de los t\u00e9cnicos del FMI para confeccionar un \u00edndice de preciosse conocieron las duras conclusiones del informe de las universidades del Consejo Acad\u00e9mico", "titulo": "Claves para entender la manipulaci\u00f3n del Indec", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El presidente de la Federaci\u00f3n Agraria Argentina (FAA), Eduardo Buzzi, dijo que si no se pone un cupo a la importaci\u00f3n de cerdos procedentes de Brasil su entidad est\u00e1 dispuesta a ir hasta la frontera con ese pa\u00eds y evitar el ingreso de camiones con esos productos.", "En un comunicado, la entidad expres\u00f3 su preocupaci\u00f3n porque los frigor\u00edficos estaban ingresando m\u00e1s pulpa de cerdo desde Brasil. Seg\u00fan datos que aport\u00f3 Ciriaco Fortuna, presidente de la Comisi\u00f3n Productores Porcinos de FAA, entre enero y febrero pasados la importaci\u00f3n se ubic\u00f3 en torno de 11.000 toneladas, el 80% del vecino pa\u00eds, contra alrededor de 4000 toneladas de igual per\u00edodo del a\u00f1o pasado. Oficialmente, el Servicio Nacional de Sanidad y Calidad Agroalimentaria (Senasa) tiene registrada en el primer bimestre de 2011 una importaci\u00f3n total de 9585 toneladas, versus 5209 toneladas del mismo lapso de 2010.", "En declaraciones realizadas a FM La Isla, Buzzi amenaz\u00f3 con parar los camiones brasile\u00f1os: \"Si no se resuelve el problema, estamos pensando ir a la frontera donde ingresan los camiones de Brasil y ponernos a vigilar para que dejen de entrar chanchos que afectan a los productores nacionales\". Luego agreg\u00f3: \"Estamos dispuestos a ir a parar los camiones\". En este contexto, Buzzi pidi\u00f3 el establecimiento de cupos para esa mercader\u00eda.", "\"La Presidenta dice que hay que agregar valor, y despu\u00e9s abren el  chanchoducto  y te liquidan a los peque\u00f1os y medianos productores chancheros\", subray\u00f3 el presidente de la entidad.", "Seg\u00fan el dirigente, los productores locales tienen dificultades para comercializar sus animales.", "\"Los productores tienen los chanchos, no se puede vender y los frigor\u00edficos no est\u00e1n comprando; se est\u00e1 perdiendo plata\", afirm\u00f3 el presidente de FAA. De hecho, la importaci\u00f3n que se hizo en los primeros dos meses de 2011 representa la producci\u00f3n de unos 200.000 capones.", "No es la primera vez que hay tensi\u00f3n con las importaciones desde Brasil. A fines de los a\u00f1os noventa, el ingreso de la mercader\u00eda del vecino pa\u00eds fue un duro golpe para los productores argentinos.", "En ese momento hubo un importante crecimiento de la importaci\u00f3n y hacia 2000 el 45% del consumo local lleg\u00f3 a abastecerse con carne extranjera. En los \u00faltimos a\u00f1os los productores hicieron muchas inversiones, pero se sienten otra vez en zona de riesgo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362740-buzzi-contra-el-ingreso-de-cerdos-de-brasil", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Buzzi, contra el ingreso de cerdos de Brasil", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fernando Bertello  LA NACION", "Si el ministro de Agricultura de la Naci\u00f3n, Juli\u00e1n Dom\u00ednguez, adopt\u00f3 como pol\u00edtica para enfriar la pelea con el campo visitar zonas con problemas productivos, entregar subsidios y recibir con m\u00e1s celeridad a la Federaci\u00f3n Agraria Argentina (FAA) que al resto de la Comisi\u00f3n de Enlace, las autoridades de la provincia de Buenos Aires tambi\u00e9n parecen preocupadas por mostrarse m\u00e1s cerca de los productores.", "Pasado ma\u00f1ana, en una chacra experimental cerca de Chascom\u00fas, la cartera de Asuntos Agrarios, que conduce Ariel Franetovich, va a comenzar la ejecuci\u00f3n de un plan ganadero para productores de menos de 250 vientres. Y arranca con un \"gancho\" para intentar asegurar la presencia de los productores.", "Seg\u00fan afirmaron productores y veterinarios, desde los despachos de Asuntos Agrarios les dijeron que quienes asistan a una jornada a campo abierto a la que tambi\u00e9n fueron invitados el gobernador, Daniel Scioli, y m\u00e1s de 40 intendentes se van a llevar semillas para sembrar seis hect\u00e1reas de un verdeo para ganader\u00eda.", "\u00bfY si alguien no puede concurrir? Seg\u00fan fuentes que recibieron el llamado por estar en un listado confeccionado en los municipios, el que no vaya o mande a alguien a la jornada -que se iba a hacer hoy, pero por las \u00faltimas lluvias se pas\u00f3 para pasado ma\u00f1ana- corre el riesgo de no acceder a ese \"obsequio\".", "\"A m\u00ed me llamaron para ir y me prometieron la entrega de semillas si iba. Les dije que no pod\u00eda asistir y me respondieron que era una l\u00e1stima. Luego me preguntaron si pod\u00eda mandar a alguien, pero dije que no. Me contaron que la semilla es s\u00f3lo para los que iban al acto\", coment\u00f3 un productor de la zona, que pidi\u00f3 reserva de su identidad. \"Yo les dije que tengo un compromiso importante y no puedo ir, pero me llamaron diciendo que iban a entregar la semilla\", acot\u00f3 otro productor.", "Veterinarios inscriptos para desempe\u00f1arse en el marco del plan se\u00f1alaron: \"Es un obsequio para los que hagan presencia; al que va, le dan un vale. Clientes de Castelli, Dolores, Conesa y Pila nos consultaron por esa semilla, pero dijeron que no van a ir\".", "Consultado por La Nacion, Franetovich lo desminti\u00f3. \"A nadie se le exige que vaya. No me interesa un acto, pero s\u00ed que el plan sea exitoso. Si no van, no va a haber inconvenientes; se puede retirar la semilla ese d\u00eda o en el municipio\", dijo.", "Franetovich indic\u00f3 que el plan, que incluye la entrega de vacunas, capacitaci\u00f3n y asesoramiento con veterinarios, contempla la entrega de semillas en la Cuenca del Salado y el sudoeste bonaerense. \"Pretendemos mejorar los \u00edndices de productividad\", afirm\u00f3 el funcionario, que inform\u00f3 que el plan tiene 5500 productores inscriptos, adem\u00e1s de 250 veterinarios.", "Seg\u00fan una fuente del organismo, se entregar\u00e1n 600 kilos de semillas para que se pueda realizar un verdeo de seis hect\u00e1reas. \"Eso no es nada\", apunt\u00f3 Alejandro Reinoso, secretario de la Asociaci\u00f3n Rural de Chascom\u00fas, entidad que no fue invitada a la jornada ni adhiere. Reinoso no conoce de las llamadas, ya que fueron directos desde Asuntos Agrarios, pero s\u00ed que \"hicieron ir a algunos a otros actos\". Se estima que el valor de las semillas para seis hect\u00e1reas por ganadero, donde se ofrecer\u00e1 avena, ronda los 600 pesos. Pero en Asuntos Agrarios dicen que la inversi\u00f3n para las seis hect\u00e1reas es de $ 780 y que el gasto total del plan por cada productor de 100 vacas es de $ 18.741,77.", "El 15 del mes pasado, Franetovich y Scioli estuvieron en Stroeder y fueron con semillas por otro programa. \"Hicieron traer 20 camiones y a una gran parte de ellos los hicieron quedar para que al otro d\u00eda estuvieran para la foto. Reconocemos la puntualidad para la entrega de la semilla, que se entreg\u00f3 igual [para los que no asistieron], pero no compartimos un acto pol\u00edtico de tal magnitud para una simple entrega de semillas\", expres\u00f3 Alcides Haure, dirigente de la filial Stroeder de Federaci\u00f3n Agraria.", "En tanto, el plan ganadero cosech\u00f3, adem\u00e1s de cr\u00edticas de entidades gremiales, quejas del Colegio de Veterinarios de la Provincia de Buenos Aires. \"No adherimos; la inmensa mayor\u00eda de los colegas no quiere participar porque tuvo experiencias anteriores malas y esto no se ha presentado de manera positiva\", subray\u00f3 Mario Carpi, su presidente.", "Otro de los reclamos que se escuchan es que el programa quita \"clientela a los colegas del interior\", ya que el segmento con los cuales trabajan los profesionales recibir\u00e1n gratis algunas vacunas. Adem\u00e1s, un veterinario inscripto dijo que no estaba cerrado el pago de los honorarios a los profesionales ni c\u00f3mo se aseguraba la cadena de fr\u00edo de las vacunas. Franetovich se defendi\u00f3: \"Si bien tuvimos dificultades, fuimos consensuando con el Colegio de Veterinarios\".", "Son los que, seg\u00fan el Ministerio de Asuntos Agrarios bonaerense, adhirieron al plan provincial.", "Es la cantidad de semilla que se ofrece entregar a los productores para que siembren seis hect\u00e1reas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362739-polemica-por-la-entrega-de-semillas-en-un-plan-de-scioli", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Productores afirman que les ofrecen semillas si prometen su asistencia a una jornada", "titulo": "Pol\u00e9mica por la entrega de semillas en un plan de Scioli", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Javier Blanco  LA NACION", "La sostenida expansi\u00f3n del cr\u00e9dito y la creciente demanda de medios de pago llevaron a los bancos a convertirse en uno de los sectores m\u00e1s din\u00e1micos a la hora de crear puestos de trabajo en los \u00faltimos meses.", "\"La cantidad de empleados del sistema financiero aument\u00f3 0,8% en el cuarto trimestre de 2010, acumulando un crecimiento interanual del 2,3%\", destac\u00f3 el Banco Central (BCRA) en su \u00faltimo Informe de Bancos, con datos actualizados a enero pasado, y en el que se detalla que la dotaci\u00f3n bancaria vuelve a orillar los 100.000 trabajadores, como a fines de 2007.", "La expansi\u00f3n de los puestos de trabajo en el sector super\u00f3 el promedio porcentual de creaci\u00f3n de empleo que mostr\u00f3 el sector privado en su conjunto en 2010 (+2,1%), aunque estuvo levemente por debajo de la tasa general de la econom\u00eda (+2,6%), que fue mayor por el alza que mostr\u00f3 la ocupaci\u00f3n en el Estado (+4,6%), seg\u00fan un balance de la consultora Analytica.", "El informe oficial reconoce que la recomposici\u00f3n en la plantilla de personal del sistema financiero (que hab\u00eda ca\u00eddo fuerte en 2009 por efecto de la crisis desatada tras la quiebra de Lehman Brothers) fue impulsada por los bancos privados, que, de esta forma, intentaron acompa\u00f1ar una gradual ampliaci\u00f3n de su estructura operativa.", "En este tipo de entidades prestaban servicios unos 56.000 trabajadores a fines de 2009, pero un a\u00f1o m\u00e1s tarde la cifra hab\u00eda subido a 59.000. En la banca p\u00fablica, mientras tanto, trabajaban unas 38.000 personas hacia fines de 2009 y unas 300 menos un a\u00f1o m\u00e1s tarde. En igual sentido se hab\u00edan movido las entidades financieras que, en el saldo interanual, destruyeron otros 300 puestos, pese a su mayor nivel de actividad.", "\"El dinamismo del empleo en el sector financiero en el \u00faltimo trimestre de 2010 super\u00f3 al de la ocupaci\u00f3n de la econom\u00eda en su conjunto\", apunt\u00f3 el BCRA en su informe.", "Adem\u00e1s, destac\u00f3 que la tasa de crecimiento anual del personal en los bancos privados fue mayor que la evidenciada a nivel nacional, en un per\u00edodo en que el n\u00famero de cajeros autom\u00e1ticos creci\u00f3 15% interanual, mientras que la cantidad de sucursales se increment\u00f3 0,7 por ciento."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362688-los-bancos-dan-impulso-al-empleo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Crearon m\u00e1s puestos que el promedio privado", "titulo": "Los bancos dan impulso al empleo", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La ciudadan\u00eda es optimista sobre la marcha de la econom\u00eda, cree que las cosas est\u00e1n y seguir\u00e1n bien y, como nunca antes, cree que es un gran momento para hacer compras en cuotas. Parad\u00f3jicamente, casi la mitad de las personas considera que no gana lo suficiente como para vivir decorosamente. Esa idea de ingresos insuficientes aparece con mayor fuerza en los sectores bajos y en el conurbano bonaerense.", "As\u00ed lo revela la \u00faltima medici\u00f3n del \u00edndice general de expectativas econ\u00f3micas (IGEE), que relevan TNS Gallup y la Universidad Cat\u00f3lica Argentina (UCA). En los \u00faltimos d\u00edas de febrero, el registro result\u00f3 1,2% mayor que el de enero anterior y 33,1% m\u00e1s elevado que 12 meses atr\u00e1s. La evaluaci\u00f3n positiva de la situaci\u00f3n actual creci\u00f3 0,7% respecto de enero anterior y 42,1% respecto del segundo mes de 2010, mientras que la apreciaci\u00f3n favorable a la situaci\u00f3n futura avanz\u00f3 2,1 y 23,6%, respectivamente.", "En tanto, marc\u00f3 un r\u00e9cord la apreciaci\u00f3n de que se trata de un momento inmejorable para comprar electrodom\u00e9sticos en cuotas.", "Con todo, el 49% de los consultados sostuvo que los ingresos familiares son inferiores a los que consideran necesarios para vivir con decoro. Se trata de la proporci\u00f3n m\u00e1s alta que responde as\u00ed en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os y result\u00f3 adem\u00e1s ocho puntos mayor a la registrada en febrero de 2010. En un contexto de alta inflaci\u00f3n, esta situaci\u00f3n es m\u00e1s del doble entre las clases bajas (58% de los consultados) que entre las altas (26%).", "Pero s\u00f3lo 295 de los consultados dijo esperar una mejora de sus ingresos en los pr\u00f3ximos seis meses, mientras que el 53% cree que no habr\u00e1 cambios y el 11% espera una disminuci\u00f3n. Los m\u00e1s optimistas son los universitarios y los miembros de las clases alta y media alta.", "La idea de que el ingreso familiar es insuficiente es mayor entre las mujeres (53%) que entre los hombres (48%), entre los entrevistados de 50 a 64 a\u00f1os (61%, contra 45% en los m\u00e1s j\u00f3venes), de menor nivel educativo (56% vs. 38% entre los universitarios). Tambi\u00e9n es mayor en el conurbano bonaerense (53%) que en el resto de las provincias (51%) y que en la Capital Federal (43%).", "Casi tres de cada diez entrevistados (29%) consideraron que es un buen momento para la compra de bienes durables, lo que constituye un r\u00e9cord. Ni siquiera en el furor de venta de pantallas planas a plazos en los momentos previos a la Copa Mundial de F\u00fatbol se alcanz\u00f3 un registro semejante. Otro 29% cree que es mal momento, mientras que el 34% cree que no es ni buen ni mal momento.", "Las opiniones positivas crecen m\u00e1s entre los universitarios (40%) que entre los que tienen s\u00f3lo educaci\u00f3n primaria (26%). Previsiblemente tambi\u00e9n crecen entre quienes tienen mayor facilidad para el acceso al cr\u00e9dito en las clases medias (37%) que en las bajas (24%).", "El IGEE alcanz\u00f3 en febrero \u00faltimo un nivel de 110 puntos, el m\u00e1s alto de los \u00faltimos tres a\u00f1os y levemente inferior al registrado en diciembre de 2007 (115), cuando Cristina Kirchner asumi\u00f3 la Presidencia. La medici\u00f3n se realiz\u00f3 entre el 17 y el 23 de febrero, incluy\u00f3 1090 casos entre poblaci\u00f3n de 18 y m\u00e1s a\u00f1os, con alcance nacional."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362700-nueva-mejora-en-las-expectativas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Jorge OviedoLA NACION", "titulo": "Nueva mejora en las expectativas", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["IRSA estudia emitir bonos durante este a\u00f1o para financiar una expansi\u00f3n de sus negocios. El anuncio estuvo a cargo del presidente de la compa\u00f1\u00eda, Eduardo Elsztain, quien destac\u00f3 que la empresa podr\u00eda colocar deuda a una tasa del 7,5% anual. \"Creo que el mercado est\u00e1 mucho m\u00e1s favorable para inversi\u00f3n en la Argentina y podr\u00edamos llegar a explorar oportunidades de expandir el capital\", adelant\u00f3 Elsztain.", "La bodega mendocina RJ Vi\u00f1edos cerr\u00f3 un acuerdo con la cadena brit\u00e1nica de restaurantes Gaucho para desarrollar un vino exclusivo para sus locales. El vino se comercializar\u00e1 con la marca Joffr\u00e9 e Hijas Cuatro Rosas y s\u00f3lo se vender\u00e1 en los catorce restaurantes que tiene Gaucho, la cadena especializada en comida argentina.", "La cadena de cafeter\u00edas Bonafide inaugur\u00f3 su sexto local en Chile y anunci\u00f3 que proyecta llegar a las diez sucursales en el pa\u00eds. La firma controlada por el grupo chileno Carozzi hasta el momento tiene concentradas sus inversiones chilenas en las ciudades de Santiago y Vi\u00f1a del Mar, aunque antes de fin de mes sumar\u00e1 su primera apertura en la ciudad de Valpara\u00edso. Bonafide hoy cuenta con m\u00e1s de 150 locales distribuidos en la Argentina, Paraguay y en Uruguay.", "Cuna de Olivares inici\u00f3 la comercializaci\u00f3n de su cuarto fideicomiso para el cultivo y producci\u00f3n de olivas aceiteras y de mesa, con planta propia, en la provincia de Mendoza. El proyecto contempla una inversi\u00f3n de US$ 13,5 millones para el desarrollo de m\u00e1s de 500 hect\u00e1reas.", "La empresa de tractores Pauny duplicar\u00e1 este a\u00f1o su producci\u00f3n de tractores. De las mil unidades fabricadas en 2010, la planta de Las Varillas, C\u00f3rdoba, proyecta terminar 2011 con 2000 unidades construidas, de acuerdo con lo informado por los directivos de la empresa. La compa\u00f1\u00eda adem\u00e1s confirm\u00f3 que avanza con un proyecto para instalar una planta en Brasil.", "El Ministerio de Industria inici\u00f3 una investigaci\u00f3n antidumping por la importaci\u00f3n de pel\u00edculas de rayos X originarias de Estados Unidos. La medida se origina en una petici\u00f3n formulada por la firma Agfa Gevaert. La cartera resolvi\u00f3 la medida tras observar una importante presencia de las importaciones de Estados Unidos a precios entre 20 y 30% inferiores a los de la industria nacional. En Agfa precisaron que el crecimiento de las importaciones se tradujo en una ca\u00edda del 40% en sus ventas.", "economia@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362736-que-pasa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Qu\u00e9 pasa", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Sin hacer grandes anuncios, los supermercados empezaron el operativo \"independencia\". El objetivo de las grandes cadenas es ir desactivando paulatinamente los acuerdos que tienen para ofrecer descuentos exclusivos para los clientes de determinados bancos y que durante los \u00faltimos dos a\u00f1os concentraron gran parte de sus esfuerzos promocionales y publicitarios.", "De a poco, los logos de los bancos son reemplazados en los avisos publicados por los principales supermercados en las \u00faltimas semanas por la frase \"Con todos los medios de pago\", y el porcentaje de los descuentos cay\u00f3 del promedio del 25% con el que ven\u00edan trabajando hasta el a\u00f1o pasado por un 15 por ciento.", "\"Mantener los esquemas de descuentos y cuotas hoy es pr\u00e1cticamente insostenible. Los supermercados est\u00e1n intentando desprenderse de los bancos y empiezan a plantear su propia estrategia de descuentos, testeando el mercado para llegar a los consumidores que no tienen tarjetas\", se\u00f1al\u00f3 Emiliano Schwartz, de la consultora Tomadato, que releva los descuentos y ofertas que promocionan las principales cadenas.", "En la consultora destacan que la presencia de los bancos en los avisos y las comunicaciones de productos de consumo masivo que ofrecen los supermercados se redujo al m\u00ednimo, lo que est\u00e1 siendo acompa\u00f1ado por un cambio en el perfil de las promociones.", "Hasta el a\u00f1o pasado, las campa\u00f1as de las grandes cadenas estaban muy orientadas a la venta de electrodom\u00e9sticos y, sin duda, los productos estrella fueron los televisores de LCD, que se vend\u00edan en 50 cuotas. \"En el primer trimestre de este a\u00f1o, el volumen de productos publicados creci\u00f3 un 90% y el rubro de alimentos frescos es el que lider\u00f3 la suba. Adem\u00e1s, en las categor\u00edas m\u00e1s sensibles a las variaciones de precios, como son las de los productos frescos, almac\u00e9n, limpieza y perfumer\u00eda, la mayor\u00eda de los supermercados priorizan promociones propias -como los 2x1 o el 30% de descuento en un segundo art\u00edculo- por sobre los acuerdos con los bancos\", precis\u00f3 Schwartz.", "Los supermercados y los bancos igualmente son conscientes de que desarmar el esquema de descuentos no resultar\u00e1 un proceso f\u00e1cil. De acuerdo con un estudio realizado en octubre del a\u00f1o pasado por el Centro de Investigaci\u00f3n sobre Cr\u00e9dito y Consumo, entre 600 usuarios de tarjetas, los descuentos son fundamentales en la vida de los clientes de los bancos. Al responder cu\u00e1les son los beneficios m\u00e1s valorados, el 72% de los entrevistados se\u00f1al\u00f3 los descuentos en supermercados y, de hecho, el 49% de los consumidores hombres y el 59% de las mujeres reconocieron que estar\u00edan dispuestos a dejar de usar su tarjeta frente a una eventual eliminaci\u00f3n de los descuentos.", "M\u00e1s all\u00e1 del malestar entre los supermercados, uno de los puntos clave es qui\u00e9n corre con el costo econ\u00f3mico de los descuentos. En el caso de las grandes cadenas, la inversi\u00f3n se comparte en partes iguales entre el s\u00faper y el banco. Por ejemplo, si el descuento que se ofrece a los clientes que paguen con una tarjeta determinada es del 10 por ciento, un 5% es aportado por el banco emisor del pl\u00e1stico y la otra mitad, por la cadena.", "En el acuerdo entre las dos partes se fija un monto m\u00e1ximo para la inversi\u00f3n del banco. Si se supera esa cifra, porque la afluencia del p\u00fablico es superior a la esperada, todo el descuento pasa a ser absorbido por el supermercado.", "Para los supermercados, la ganancia obvia pasa por un aumento en las ventas, pero las cadenas se quejan de que los descuentos se est\u00e1n quedando con gran parte de su rentabilidad. \"Hoy estamos trabajando con m\u00e1rgenes de ganancia mucho menores y es un problema compartido por todas las cadenas. El problema es que cuando un competidor comienza con este tipo de descuentos, no hay otra opci\u00f3n qu\u00e9 seguirlo\", explicaron en una cadena l\u00edder, que decidi\u00f3 priorizar el desarrollo de su tarjeta propia en sus promociones y descuentos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362699-limitarian-descuentos-en-supermercados", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Las grandes cadenas quieren reemplazar los acuerdos que tienen con los bancos por nuevas acciones promocionales propias", "titulo": "Limitar\u00edan descuentos en supermercados", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Martin Dinatale  LA NACION", "El fracaso en que, una vez m\u00e1s, se sumergieron las negociaciones por un acuerdo entre la Uni\u00f3n Europea y el Mercosur hace 15 d\u00edas en Bruselas no fue fruto del azar: el Parlamento Europeo tuvo una fuerte injerencia para que naufragara el di\u00e1logo entre ambos bloques.", "M\u00e1s all\u00e1 de las trabas t\u00e9cnicas que interfirieron para llegar al debate de ofertas y avanzar en la negociaci\u00f3n, un extenso informe del Parlamento de la Uni\u00f3n Europea que se emiti\u00f3 una semana antes de esa ronda fue clave para entender la dureza que mostraron los pa\u00edses europeos.", "\"El nivel de integraci\u00f3n comercial en la uni\u00f3n aduanera del Mercosur no es suficiente en la actualidad para garantizar una circulaci\u00f3n adecuada de productos importados dentro de la regi\u00f3n (...) Un acuerdo no producir\u00eda un valor a\u00f1adido real en ausencia de unas disposiciones que garanticen la circulaci\u00f3n efectiva y completa de los productos agr\u00edcolas de la UE en el interior de la zona del Mercosur\", dice el punto 51 del informe, al que accedi\u00f3 La Nacion.", "La canciller\u00eda argentina no cree que el Parlamento Europeo haya tenido injerencia en las negociaciones. Pero no es la misma opini\u00f3n que La Nacion recogi\u00f3 de varios embajadores de la UE en el pa\u00eds, quienes sostienen que si bien t\u00e9cnicamente el Parlamento no interfiere, su opini\u00f3n es la voz de toda la uni\u00f3n y es tomada seriamente en cuenta.", "El informe A7-0030/2011, aprobado por unanimidad por el Parlamento de la UE el 8 de febrero, es categ\u00f3rico al analizar las perspectivas de un entendimiento con el Mercosur.", "El punto 48 se\u00f1ala que ese cuerpo \"est\u00e1 sumamente preocupado por el impacto en el conjunto del sector agr\u00edcola de la UE de un posible acuerdo de asociaci\u00f3n con el Mercosur\". Y considera necesario que se revisen las concesiones para \"proteger los intereses de nuestros agricultores\".", "El mensaje es claro. El Parlamento \"considera inaceptable que la Comisi\u00f3n reanude las negociaciones con el Mercosur sin hacer p\u00fablica una evaluaci\u00f3n del impacto pormenorizada y sin involucrarse en un debate pol\u00edtico adecuado con el Consejo y el Parlamento\", y exige que se \"vele por la inclusi\u00f3n de concesiones arancelarias sim\u00e9tricas en los acuerdos\".", "El informe se detiene particularmente en Brasil y en la Argentina. El punto 54 exhorta a que se estudien los diferentes informes publicados por la Agencia Nacional de Vigilancia Sanitaria brasile\u00f1a (Anvisa) sobre el uso generalizado en Brasil de plaguicidas \"prohibidos en la UE y en casi todo el mundo, que pone de relieve los graves riesgos para la salud derivados de esta pr\u00e1ctica\".", "Al mencionar a la Argentina, el punto 55 del informe es tajante: \"Manifiesta su profunda preocupaci\u00f3n por la pol\u00edtica que est\u00e1 aplicando la Argentina, que viola las obligaciones de la OMC, para limitar las importaciones de productos alimentarios que compiten con su producci\u00f3n nacional\". En tanto, \"se\u00f1ala que esas medidas se a\u00f1aden al sistema de licencias de importaci\u00f3n no autom\u00e1ticas de la Argentina, que ya ha repercutido negativamente en las exportaciones de la UE\".", "Las quejas que hicieron los parlamentarios europeos tuvieron sustento en los n\u00fameros que incluye el informe: el d\u00e9ficit del comercio agr\u00edcola de la UE alcanz\u00f3 un nivel r\u00e9cord de 7000 millones de euros en 2008, y el d\u00e9ficit de la UE con el Mercosur se ha m\u00e1s que duplicado desde 2000. A la vez, considera que las importaciones de la UE de productos agr\u00edcolas del Mercosur representan 19.000 millones de euros, frente a 1000 millones de exportaciones."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362701-dura-critica-europea-al-mercosur", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Los legisladores creen que el bloque no garantiza el ingreso de productos del viejo continente", "titulo": "Dura cr\u00edtica europea al Mercosur", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Marianne Delger, 30 a\u00f1os, descubri\u00f3 de joven que ten\u00eda vocaci\u00f3n de aprender, pero que no se trataba de ir a la universidad. El secreto, seg\u00fan descubri\u00f3, era preguntarlo todo y no dejar pasar oportunidades por no saber. A los 20 a\u00f1os, comenz\u00f3 a trabajar con producciones de ropa sin tener estudios ni conocimientos, pero la intuici\u00f3n, la l\u00f3gica y el preguntar la llevaron a crear su propia marca, AlmaZen de Lanas.", "Terminado el colegio, Delger comenz\u00f3 a estudiar relaciones internacionales, luego filosof\u00eda, y m\u00e1s tarde dise\u00f1o de imagen y sonido, pero en ninguna carrera dur\u00f3 demasiado. \"No ten\u00eda la constancia del estudio ni pasi\u00f3n por algo en particular. A m\u00ed me gustaba trabajar y aprender de todo\", recuerda.", "En 2000, con 20 a\u00f1os, fue contratada por una marca de ropa para encargarse de la producci\u00f3n de las prendas en tela. Desde chica sus padres fomentaron su creatividad y ella modificaba su ropa con b\u00e1sicos conocimientos de coser, tejer y bordar, pero este nuevo trabajo signific\u00f3 un desaf\u00edo en el que aprendi\u00f3 todo de cero. \"A partir de ah\u00ed empec\u00e9 a entrenarme en lo que es producci\u00f3n y a entender el negocio. Descubr\u00ed que me divert\u00eda comprar las telas, ir a los talleres, encargarme de todo\", cuenta.", "A los dos a\u00f1os, una conocida le pregunt\u00f3 si conoc\u00eda a alguien que trabajara en producto terminado en tejidos. Sin dar vueltas, Delger vio una oportunidad para seguir aprendiendo y tom\u00f3 como propio el nuevo desaf\u00edo.", "\"Sab\u00eda que pod\u00eda hacerlo. Renunci\u00e9 a mi trabajo y empec\u00e9 como productora independiente. Fui preguntando e investigando para capacitarme, pero me manejo mucho por intuici\u00f3n. La primera producci\u00f3n que hice para esta marca fueron 20 prendas, porque no me anim\u00e9 a hacer todos los modelos. Para la segunda producci\u00f3n, seis meses despu\u00e9s, ya eran 500 prendas\", agrega.", "Con el tiempo, trabajaba para diferentes marcas, como Charlotte Solnicki, Kukla y Carla Ricciardi, pero el bichito emprendedor comenz\u00f3 a surgir por 2004, con una inversi\u00f3n de 15.000 pesos. \"Me di cuenta de que esto era lo que me gustaba, de que lo hac\u00eda bien y de que era innovador dedicarme s\u00f3lo a tejido en lana. Entonces, empec\u00e9 a hacer modelos para vender yo sola y a hacer ferias para amigos\", dijo Delger.", "AlmaZen de Lanas, juego de palabras que es sin\u00f3nimo del camino espiritual que hace 11 a\u00f1os recorre Delger a nivel personal, representa una marca que incluye indumentaria, accesorios y objetos decorativos, todo hecho en lana, buscando un equilibrio entre el dise\u00f1o, la calidad y el servicio. Delger afirma que cuando hace sus vestidos, polleras, babuchas, c\u00e1rdigans, tapados y polerones tejidos y mezclados con modal, crochet, dos agujas y bordados, no utiliza ninguna tendencia de moda en particular, sino que se inspira en lo cotidiano, en lo que ve que falta en su entorno.", "Los trabajos para otras marcas le permitieron ahorrar dinero para invertir en su propia empresa. De a poco fue dej\u00e1ndolas y decidi\u00f3 dedicarse a su emprendimiento, al ver que \u00e9ste iba sustent\u00e1ndose cada vez m\u00e1s. \"Empec\u00e9 a vender en ferias en mi casa hasta que necesit\u00e9 ampliar y abrir el proyecto. Siempre intent\u00e9 juntarme con gente con emprendimientos en com\u00fan con el m\u00edo. Por eso, con una amiga, pusimos un showroom en San Isidro y despu\u00e9s, con otra tres chicas, un local en Palermo\", relat\u00f3.", "La experiencia en la Capital Federal la hizo m\u00e1s conocida, pero luego de dos a\u00f1os y medio tuvo que cerrar porque las otras emprendedoras con las que compart\u00eda el espacio no pod\u00edan seguir afrontando el costo del local. \"Creo que no fue un paso hacia atr\u00e1s. Tener oficina y showroom en zona norte y el local en Capital me cansaba mucho, as\u00ed que gan\u00e9 calidad de vida y crec\u00ed el triple despu\u00e9s, porque pude organizarme m\u00e1s y manejar la empresa mejor\", explic\u00f3 Delger.", "\"Realmente le puse mucho de m\u00ed para que funcionara. En un principio no daban los costos para tener empleados; entonces, me ocupaba de la producci\u00f3n, la venta, prensa, cobranzas, todo. Eso me dio la pauta para empezar a organizar cada \u00e1rea creando distintos sistemas que pudiesen ser aplicados en un futuro\", agreg\u00f3.", "Con una facturaci\u00f3n de $ 200.000 en 2010, la mayor\u00eda de las ventas de AlmaZen de Lanas son a mayoristas del interior y algunos del exterior. \"Me gustar\u00eda crecer a nivel equipo. Quiero tener alguien que se ocupe exclusivamente de las ventas y la comunicaci\u00f3n y prensa. Tuve un local, s\u00e9 lo es que y lo que necesita, as\u00ed que ahora apunto a armar una estructura fuerte para volver a tener otro\", concluy\u00f3.", "Ana Falbo afalbo@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362687-tejidos-y-ropa-de-lana-para-los-que-buscan-un-camino-propio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Historias que pueden ense\u00f1ar c\u00f3mo iniciar una actividad propia", "titulo": "Tejidos y ropa de lana para los que buscan un camino propio", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nelson Fernandez  Corresponsal en Uruguay", "PUNTA DEL ESTE.- El presidente de Uruguay, Jos\u00e9 Mujica, convoc\u00f3 a empresarios de la regi\u00f3n a invertir en ese pa\u00eds y dijo que en la competencia para radicar inversiones debe ofrecer como distintivo \"seriedad\", cumplimiento estricto de lo acordado y tambi\u00e9n dar \"beneficios\" a las empresarios. Mujica adem\u00e1s reconoci\u00f3 que las empresas que llegan a invertir a Uruguay desconf\u00edan del Mercosur por las trabas internas que incumplen el compromiso de libre comercio. \"El que se va a instalar en Uruguay desconf\u00eda de que ma\u00f1ana le pongan un palo en la rueda y no pueda exportar por esto y por lo otro. \u00a1Es inseguro!\", dijo el mandatario, en lo que puede ser le\u00eddo como una cr\u00edtica a las barreras argentinas a la importaci\u00f3n.", "En una cena con m\u00e1s de mil empresarios de la regi\u00f3n y otros pa\u00edses, Mujica y su vicepresidente, Danilo Astori, con el gabinete de ministros en pleno en el escenario y con los l\u00edderes de la oposici\u00f3n en primera fila, ofrecieron la garant\u00eda de que se mantendr\u00e1 el rumbo de la pol\u00edtica econ\u00f3mica y la seguridad de que en los pr\u00f3ximos gobiernos habr\u00e1 continuidad en las reglas de juego.", "Mujica y Astori aseguraron que los posibles cambios impositivos no implicar\u00e1n un giro de la pol\u00edtica y que adem\u00e1s se har\u00e1n sobre la base de que no se puede presionar demasiado al sector privado.", "El megaencuentro fue presentado como una continuidad del realizado en febrero del a\u00f1o pasado cuando el entonces presidente electo expuso sus lineamientos de gobierno ante los empresarios, tambi\u00e9n en el hotel Conrad de Punta del Este. En esta ocasi\u00f3n, el acto y la cena del s\u00e1bado a la noche fueron titulados \"Uruguay, pa\u00eds de oportunidades: certezas para seguir creciendo con seguridad y equidad\", organizado por la C\u00e1mara de Comercio Argentino-Uruguaya, la C\u00e1mara de la Construcci\u00f3n, la Uni\u00f3n de Exportadores del Uruguay y la C\u00e1mara Mercantil. Los tickets de la cena, que fue donada por el hotel, permitieron recaudar US$ 208.000, que se destinaron al Hospital de Maldonado y otras obras sociales. Adem\u00e1s se realiz\u00f3 un remate de una escultura donada por el artista Pablo Atchugarry, que recaud\u00f3 US$ 428.000, destinados al Plan Juntos, que impulsa Mujica para dar soluciones habitacionales y reinserci\u00f3n social a familias que han ca\u00eddo en la pobreza extrema.", "\"Uruguay tiene desventajas\" para captar inversiones, dijo Mujica, en alusi\u00f3n al contexto regional. \"Nuestros socios son la Argentina y Brasil, pa\u00edses de dimensiones colosales, (y) para que vengan a instalarse (empresas) en Uruguay necesitamos: \u00a1seriedad, cumplir todo lo que acordamos, y tenemos que dar beneficios!\", subray\u00f3 el presidente uruguayo. \"\u00bfPor qu\u00e9? Porque esa competencia es asim\u00e9trica, es todo en contra nuestro, y porque el Mercosur no es todav\u00eda un mercado interno\", coment\u00f3 Mujica, en alusi\u00f3n a los incumplimientos del r\u00e9gimen de zona de libre comercio.", "\"Todav\u00eda el Mercosur no compone el horizonte de un mercado interno. \u00a1Por desgracia tiene trabas aqu\u00ed y all\u00e1! El empresario que se va a instalar en Uruguay desconf\u00eda de que ma\u00f1ana le pongan un palo en la rueda y no pueda exportar? por esto y por lo otro ? \u00a1(El Mercosur) es inseguro!\", exclam\u00f3 el mandatario oriental, con su estilo particular, lo que levant\u00f3 aplausos de la platea empresarial.", "\"En lo grueso se mantendr\u00e1 el rumbo econ\u00f3mico y no aumentar\u00e1 la carga impositiva por unidad productiva, se respetar\u00e1n las reglas del juego y se continuar\u00e1 promoviendo la expansi\u00f3n de la inversi\u00f3n\", dijo el jefe de Estado oriental.", "Mujica destac\u00f3 que Uruguay tiene una ventaja comparativa en la regi\u00f3n, en la convivencia democr\u00e1tica entre todos los partidos. El presidente agradeci\u00f3 p\u00fablicamente la participaci\u00f3n de los l\u00edderes de la oposici\u00f3n en el evento.", "Empresarios extranjeros destacaron im\u00e1genes de la cena que se dieron en ese sentido. Los discursos de Mujica y Astori fueron aplaudidos por los ex presidentes Julio Mar\u00eda Sanguinetti (Partido Colorado) y Luis Alberto Lacalle (Partido Nacional), as\u00ed como por los actuales l\u00edderes de la oposici\u00f3n, los senadores Jorge Larra\u00f1aga (blanco, nacionalista), Pedro Bordaberry (colorado) y Pablo Mieres (Partido Independiente).", "En primera fila estuvieron los gobernadores de las provincias de Buenos Aires, Daniel Scioli (con su esposa, Karina Rabollini), y de Santa Fe, Hermes Binner.", "En su estilo coloquial, Mujica puso el ejemplo de \"los negros de Africa\", que teniendo vacas lecheras que las pueden matar para comer su carne entienden que deben preservarlas para alimentarse de a poco con su leche pero durante m\u00e1s tiempo.", "\"Cuando estamos apurados nos queremos comer la vaca, hacer un asado? y despu\u00e9s no tenemos chorrito. \u00a1No! La pol\u00edtica de un gobierno que piensa en el largo plazo es multiplicar el chorrito (?) y que haya m\u00e1s vacas, que den m\u00e1s leche\", dijo Mujica. Afirm\u00f3 que \"el nivel impositivo que puede tener un proceso econ\u00f3mico tiene una l\u00f3gica\", que \"es mantener un margen de rentabilidad que lo hace viable y atractivo por s\u00ed\". Y que de esa manera se \"llega al final con m\u00e1s recursos para repartir\".", "El embajador argentino en Uruguay, Dante Dovena, afirm\u00f3 ayer que las canciller\u00edas de los dos pa\u00edses act\u00faan con \"la misma intensidad en la convicci\u00f3n\" integradora y consider\u00f3 recompuesta la relaci\u00f3n bilateral, despu\u00e9s de las tensiones de a\u00f1os anteriores por la instalaci\u00f3n de la pastera Botnia en Fray Bentos. En declaraciones a la agencia oficial T\u00e9lam, Dovena destac\u00f3 el crecimiento del intercambio comercial entre los dos pa\u00edses. \"El intercambio entre la Argentina y Uruguay ha crecido. Uruguay nos est\u00e1 vendiendo m\u00e1s y much\u00edsimos argentinos han invertido en Uruguay. Es cierto que la balanza comercial sigue siendo favorable a la Argentina, pero la balanza de inversiones es mucho m\u00e1s favorable para Uruguay y hay que ver toda la cuesti\u00f3n completa\", indic\u00f3. Adem\u00e1s, descart\u00f3 que existan problemas entre los socios del bloque. \"Yo observo una mayor predisposici\u00f3n a que los uruguayos se integren al bloque regional\", asegur\u00f3 el diplom\u00e1tico."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362737-uruguay-se-quejo-por-las-trabas-que-existen-dentro-del-mercosur", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Mujica dijo que las empresas temen invertir en su pa\u00eds y no poder exportar despu\u00e9s al resto del bloque", "titulo": "Uruguay se quej\u00f3 por las trabas que existen dentro del Mercosur", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En una encuesta que se hizo en Francia hace a\u00f1os atr\u00e1s se preguntaba \"\u00bfPor qu\u00e9 trabajamos?\". La respuesta, en un 90 % fue: \"Para ganar dinero\". Esto nos parece evidente, como que el sol sale por la ma\u00f1ana, no hay con que darle. Sin embargo, no es as\u00ed. El error se observ\u00f3 en otra encuesta posterior: \"\u00bfPor qu\u00e9 el dinero permite comprar cosas?\" Aqu\u00ed el 90 % confeso que \"no sab\u00eda\".  Esto seg\u00fan el libro de Fourasti\u00e9 sobre el trabajo.", "Veamos el tema del dinero. Tratar\u00e9 de ilustrarlo con un ejemplo. Llega un visitante a un peque\u00f1o pueblito. En ese lugar la gente estaba muy endeudada. Va al \u00fanico hotel y le dice al due\u00f1o que quiere ver las habitaciones y que le deja una se\u00f1a de 100 d\u00f3lares, mientras las revisa. El due\u00f1o le pide a la mucama que le muestre las habitaciones con detalle. El due\u00f1o sale corriendo, va a la panader\u00eda y le paga al panadero los 100 d\u00f3lares que deb\u00eda de pan, facturas y pan de pico. El panadero sale corriendo y va a la casa del chacarero (que vive en el pueblo) y le paga 100 d\u00f3lares que le deb\u00eda de trigo. Este va al carnicero y le paga los 100 d\u00f3lares que le deb\u00eda desde hace 6 meses de asado de costillas y lechoncitos. Este va al due\u00f1o del bar y le paga 100 d\u00f3lares que le deb\u00eda de una partida de p\u00f3ker que hab\u00eda perdido. Este, r\u00e1pido, va al hotel y le paga al due\u00f1o los 100 d\u00f3lares que le deb\u00eda desde que vino la suegra y su familia se hab\u00edan alojado all\u00ed. En ese momento, bajan por las escaleras la mucama y el visitante y \u00e9ste le dice al due\u00f1o: no me gust\u00f3 ninguna habitaci\u00f3n. El due\u00f1o le devuelve los 100 d\u00f3lares al visitante, \u00e9ste los toma y se va del pueblo. Todos cancelaron sus deudas y no quedo m\u00e1s dinero en el pueblo.", "Todos los meses, cuando cobramos el sueldo y luego lo vamos gastando, ocurre este proceso. Incluso la cantidad de dinero ni siquiera aumenta, si no hay inflaci\u00f3n. El dinero act\u00faa como medio general de cambio, pero no trabajamos para el medio general de cambio sino para poder consumir o gozar de m\u00e1s bienes y servicios.", "Entonces, en realidad, trabajamos para producir, no para ganar dinero. Este se usa como medio para la distribuci\u00f3n de los bienes. Cuanto m\u00e1s producimos, m\u00e1s bienes o servicios tenemos a nuestra disposici\u00f3n. La medida m\u00e1s simple y aceptada del desarrollo econ\u00f3mico es el Producto Bruto per C\u00e1pita, o sea la cantidad de bienes y servicios disponibles por persona. No es una medida perfecta, pero es la mejor que tenemos aunque hay otras m\u00e1s complejas.", "La productividad media de una econom\u00eda se puede calcular dividiendo el Valor Agregado (PIB) por la cantidad de personas que trabajaron para realizarlo, o sea por el nivel de ocupaci\u00f3n. Esto nos da una idea de la competitividad verdadera de ese pa\u00eds (desde ya la competitividad no es el tipo de cambio devaluado, si no todos los pa\u00edses ser\u00edan competitivos f\u00e1cilmente, devaluando). En la Argentina, desde 1973, la productividad de la mano de obra ha fluctuado hacia arriba y hacia abajo, pero ahora estamos pr\u00e1cticamente en el mismo nivel que hace 40 a\u00f1os. En EE.UU., Espa\u00f1a, Italia, (a\u00fan con la crisis actual) ha crecido entre esos mismos a\u00f1os alrededor de un 120 %.", "Este es el drama argentino: mientras discutimos lo irrelevante, ideolog\u00eda, personas que nos gustan y otras que no queremos ni ver, amigos del pasado reciente que hoy quisi\u00e9ramos hundir, en otros lugares, cada d\u00eda usan el tiempo para mejorar la tecnolog\u00eda, para atraer capital, para mejorar la productividad, crecen y mejoran las condiciones de vida en forma sostenible y dejan de lado la obsoleta discusi\u00f3n ideol\u00f3gica. Esta ser\u00eda la instrumentaci\u00f3n pr\u00e1ctica de ideas preconcebidas, a\u00fan cuando vayan en contra de la verdad o la realidad.", "Como ha dicho M. Porter: \"La competitividad no se hereda, se gana todos los d\u00edas trabajando muy duro\". Si tenemos recursos naturales, como el petr\u00f3leo, pero les pagamos a los inversores, en exploraci\u00f3n y explotaci\u00f3n, un precio menor a la mitad del internacional, terminamos perdiendo el autoabastecimiento que tanto trabajo que le cost\u00f3 a Frondizi lograrlo. Tener recursos naturales y no explotarlos no es competitividad.", "Si tenemos cada vez m\u00e1s gente que recibe dinero de otras personas, pero no trabaja, solo estamos pasando el trabajo de algunos al gasto de otros, pero el que trabaj\u00f3 no puede gozar de todo el producto de su esfuerzo. Como un tema de corto plazo los subsidios pueden ser adecuados, pero no pueden durar 10 a\u00f1os o m\u00e1s. Requerimos una estrategia de alta inversi\u00f3n para lograr la ocupaci\u00f3n de toda la poblaci\u00f3n. Esto requiere, en el siglo XXI, un gran nivel educativo, pero hay alrededor de 950.000 chicos de menos de 24 a\u00f1os que ni trabajan ni estudian: \u00bfQu\u00e9 futuro les estamos dejando? Con subsidios s\u00f3lo puede haber votos, pero no hay futuro. Inversi\u00f3n y educaci\u00f3n son las claves del siglo XXI.", "Aprovechemos esta gran ola favorable que nos brindan las condiciones internacionales: gran liquidez mundial con bajas tasas de inter\u00e9s combinada con altos precios de nuestras exportaciones, para hacer una transformaci\u00f3n estructural de la Argentina invirtiendo hasta el 30% o m\u00e1s del PBI y recuperemos la idea de un sugestivo proyecto en com\u00fan."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362713-para-que-trabajamos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "\u00bfPara qu\u00e9 trabajamos?", "fecha": "\r\n                \r\n              Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La interna del Peronismo Federal, que comenz\u00f3 ayer con el ajustado triunfo de Eduardo Duhalde sobre Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1 en el distrito porte\u00f1o, se prolongar\u00e1 durante dos meses, con votaciones en distintas provincias cada domingo, hasta cubrir todo el pa\u00eds.", "M\u00e1s que la suma de votos, el elemento que influir\u00e1 en la proclamaci\u00f3n del candidato ser\u00e1 el n\u00famero de congresales que obtendr\u00e1 cada candidato. La re\u00f1ida votaci\u00f3n de ayer en la Capital arroj\u00f3 28 para cada uno. Al finalizar el proceso, el que sume m\u00e1s delegados obtendr\u00e1 la candidatura para competir en la interna abierta y obligatoria de agosto. Se necesitan en total 330 congresales, sobre un total de 658.", "La cita siguiente ser\u00e1 el domingo pr\u00f3ximo en la regi\u00f3n del NEA (Chaco, Formosa, Misiones, Corrientes y Entre R\u00edos). All\u00ed hay 3,3 millones de ciudadanos en condiciones de votar y se pondr\u00e1n en juego 100 congresales.", "La interna seguir\u00e1 el 17 de abril en el NOA (Noroeste), con las elecciones en Jujuy, Santiago del Estero, Tucum\u00e1n y Catamarca, donde el padr\u00f3n re\u00fane 3 millones de personas y se elegir\u00e1n 98 congresales.", "La cuarta etapa ser\u00e1 el domingo 8 de mayo en las provincias de Santa Fe y C\u00f3rdoba. Habr\u00e1 4,8 millones de personas en condiciones de votar y se definir\u00e1n 86 delegados.", "El 15 de mayo se votar\u00e1 en Chubut, R\u00edo Negro, Neuqu\u00e9n, La Pampa, Santa Cruz y Tierra del Fuego. El padr\u00f3n ser\u00e1 de 1,7 millones de personas y se elegir\u00e1n 96 congresales.", "El 22 de mayo ser\u00e1 el turno de San Juan, San Luis, Mendoza, La Rioja y Salta, con 2,2 millones de votantes y la elecci\u00f3n de 76 delegados.", "El cierre ser\u00e1 en el distrito bonaerense, en comicios desdoblados. El s\u00e1bado 28 de mayo se votar\u00e1 en el interior de la provincia y el domingo 29, en el conurbano. Podr\u00e1n sufragar 10 millones de personas y se pondr\u00e1n en juego 146 congresales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362801-siete-votaciones-para-definir-la-candidatura", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Siete votaciones para definir la candidatura", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["* Nicol\u00e1s Litvinoff es economista de la UBA, m\u00e1gister en finanzas con orientaci\u00f3n en Mercado de Capitales la Universidad del CEMA y autor del libro Es tu Dinero!"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362370-8-tips-para-deudores-cronicos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Si usted es una gastador compulsivo o no sabe c\u00f3mo restringirse cuando saca la tarjeta de cr\u00e9dito;le ofrece algunos consejos para proteger la billetera", "titulo": "8 tips para deudores cr\u00f3nicos", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gabriel SuedLA NACION", "Por escasos 248 votos, el ex presidente Eduardo Duhalde venci\u00f3 ayer a Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1, gobernador de San Luis, en el primer cap\u00edtulo del proceso de elecciones internas del Peronismo Federal, realizado en la ciudad de Buenos Aires, de cara a los pr\u00f3ximos comicios presidenciales.", "Al margen del resultado, que fue algo parecido a un empate si se tiene en cuenta que ambas listas obtuvieron la misma cantidad de congresales, los dos candidatos celebraron como una victoria la cantidad de votantes que participaron de la convocatoria. De acuerdo con los n\u00fameros oficiales, fueron 33.704 personas.", "La cifra representa apenas el 1,35 por ciento del padr\u00f3n de la ciudad, pero es superior a lo que esperaban en los comandos de campa\u00f1a, en especial luego de que Mario Das Neves, gobernador de Chubut, desertara de la competencia, hace dos semanas.", "Del total de votantes, 16.976 (el 50,37 por ciento) se inclinaron por Duhalde, y 16.728 (49,63 por ciento) lo hicieron por Rodr\u00edguez Sa\u00e1. Cada uno de los dos postulantes se qued\u00f3 con 28 de los 56 congresales en juego, por lo que ambos conservan las mismas posibilidades de quedarse con el triunfo final en las internas escalonadas, cuyo cap\u00edtulo final est\u00e1 previsto para el 29 de mayo, en la provincia de Buenos Aires.", "El resultado sorprendi\u00f3 a los duhaldistas, que esperaban una diferencia m\u00e1s amplia. Los n\u00fameros se conocieron s\u00f3lo a las 23, tras varias horas sin informaci\u00f3n, en una tumultuosa conferencia de prensa compartida de Duhalde y Rodr\u00edguez Sa\u00e1, en la Casa de San Luis, en la Capital Federal. \"Es una jornada que nos llena de orgullo. El peronismo de la Capital nunca hab\u00eda hecho una elecci\u00f3n interna con tantos votantes\", dijo Duhalde, vestido de jean azul y camisa blanca. \"La idea nuestra es formar un equipo para ser una alternativa ante el gobierno nacional\", agreg\u00f3, sentado al lado del gobernador puntano.", "Hab\u00edan entrado juntos, en fila, abri\u00e9ndose paso a los empujones entre los cientos de militantes que hab\u00edan copado el sal\u00f3n destinado a la atenci\u00f3n a la prensa. \"Estoy feliz de haber participado en una instancia tan convocante. Que ni se nos ocurra fallarle a las esperanzas que estamos despertando\", afirm\u00f3, mientras el sudor le perlaba la frente. Cerr\u00f3 con un eslogan de campa\u00f1a: \"Argentina, te quiero, con trabajo y hambre cero\".", "No hubo menciones al jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, a quien Rodr\u00edguez Sa\u00e1 hab\u00eda acusado de estar detr\u00e1s de la candidatura de Duhalde. M\u00e1s temprano, cuando se lo consult\u00f3 sobre la propuesta de Macri de que la oposici\u00f3n postulara un solo candidato, el ex presidente se mostr\u00f3 distante. \"No lo descarto. Pero es muy dif\u00edcil\", dijo.", "Los resultados fueron anunciados oficialmente por Ram\u00f3n Puerta, integrante de la mesa de conducci\u00f3n del Peronismo Federal y ex gobernador de Misiones. En 15 d\u00edas, esa provincia ser\u00e1 escenario de la segunda fecha de las elecciones internas del PF, junto con las de Chaco, Entre R\u00edos y Corrientes.", "Los candidatos estaban escoltados por dirigentes de sus respectivos sectores. Por Duhalde, estaban su esposa, Hilda \"Chiche\" Duhalde, Antonio Arcuri, Alberto Iribarne, Carlos Brown, Eduardo Amadeo, Fernando Galmarini, Carlos Ruckauf, Julio C\u00e9sar \"Chiche\" Ar\u00e1oz, Archivaldo Lanusse, Graciela Cama\u00f1o, Jorge Todesca, Mart\u00edn Redrado, Jorge Villaverde, Carlos Campolongo y Carlos Tula, jefe de la comparsa de Carlos Menem. El militante tuvo un peque\u00f1o altercado, porque no lo dejaban entrar. \"Estuve con Lorenzo Miguel, lo m\u00e1s grande del peronismo\", le espet\u00f3 al encargado de la seguridad.", "Rodr\u00edguez Sa\u00e1 lleg\u00f3 acompa\u00f1ado de su novia, la modelo Delfina Frers. De su lado, estaban su hermano, Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1, Liliana Negre de Alonso, Luis Lusqui\u00f1os y Jos\u00e9 Mar\u00eda Vernet, entre otros.", "Desde las 21 y hasta las 23, los dirigentes se paseaban por el hall de la Casa de San Luis, un palacete de pisos de madera y molduras talladas a mano. \"Es un triunfo de la democracia\", repet\u00eda Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1, con aquella  sonrisa amplia que sac\u00f3 a relucir durante la campa\u00f1a presidencial de 2003. En un cuarto contiguo, trabajaba la junta electoral. La demora impacient\u00f3 a un grupo de militantes, que empez\u00f3 a corear \"Duhalde, presidente\". Los due\u00f1os de casa respondieron con \"Alberto, presidente\". Al final, todos cantaron la marcha peronista.", "Sobre un total de 33.704 votantes, obtuvo 16.976 votos. Logr\u00f3 28 delegados para el congreso que definir\u00e1 el candidato presidencial.", "Alcanz\u00f3 16.728 sufragios. La diferencia fue de 248 votos. Alcanz\u00f3 28 congresales en la primera instancia de la interna federal."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362799-duhalde-gano-la-primera-interna-del-pj-disidente", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Se impuso a Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1; votaron 33.700 porte\u00f1os", "titulo": "Duhalde gan\u00f3 la primera interna del PJ disidente", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El l\u00edder del sindicato de canillitas y mano derecha de Hugo Moyano, Omar Plaini, descart\u00f3 ayer que el bloqueo que impidi\u00f3 la salida de los diarios La Voz del Interior y D\u00eda a D\u00eda, de C\u00f3rdoba, haya tenido relaci\u00f3n con la manifestaci\u00f3n que la semana pasada imposibilit\u00f3 la distribuci\u00f3n del diario Clar\u00edn desde su planta de Barracas y tambi\u00e9n bloque\u00f3 por varias horas la salida de La Nacion.", "Plaini, que conduce el gremio de los vendedores de diarios y revistas de la ciudad aut\u00f3noma de Buenos Aires y de la provincia de Buenos Aires, neg\u00f3 haber tenido vinculaci\u00f3n con la situaci\u00f3n que se vivi\u00f3 en la madrugada de ayer en C\u00f3rdoba, repudi\u00f3 el bloqueo y apunt\u00f3 sus cr\u00edticas al Grupo Clar\u00edn por sus \"reiterados conflictos con los trabajadores\".", "En di\u00e1logo con La Nacion, Plaini consider\u00f3 que fueron \"canillitas autoconvocados\" los que en la madrugada de ayer se instalaron en las puertas de las empresas pertenecientes al Grupo Clar\u00edn por reclamos laborales. \"Fueron las bases que sobrepasaron a la conducci\u00f3n gremial ante un problema que estall\u00f3 por la crisis permanente que tiene esta empresa con los trabajadores\", sostuvo el jefe del sindicato y diputado nacional.", "Adem\u00e1s, diferenci\u00f3 este conflicto del que sucedi\u00f3 la semana pasada en las puertas de la planta impresora de Clar\u00edn e insisti\u00f3 en desmentir que tanto su gremio como el jefe de la CGT, Hugo Moyano, tuvieran alguna relaci\u00f3n con este nuevo bloqueo.", "\"Me cuesta justificar la medida, la repudio, pero ac\u00e1 lo que pas\u00f3 es que las bases sobrepasaron a la conducci\u00f3n porque est\u00e1n hartos de los maltratos\", insisti\u00f3.", "Plaini se quej\u00f3 ante lo que considera \"conflictos irresueltos\" del Grupo Clar\u00edn y vaticin\u00f3: \"Si siguen sin resolver los problemas, van a tener conflictos con los propios periodistas. Ya pas\u00f3 con los gr\u00e1ficos [por el bloqueo de la semana pasada en Clar\u00edn], ahora con los canillitas, y nadie puede garantizar que no se repita una situaci\u00f3n similar con los periodistas\", apunt\u00f3 Plaini.", "\"Los vendedores se perdieron el d\u00eda. A nadie le gusta perder sus ingresos, pero evidentemente llegaron a una situaci\u00f3n de hartazgo tal que sobrepas\u00f3 a la conducci\u00f3n gremial\", agreg\u00f3. Plaini sostuvo que el l\u00edder del gremio en C\u00f3rdoba, F\u00e9lix Brito, hab\u00eda intentado acerca posiciones. \"Tengo entendido que hizo todo lo posible por evitar el bloqueo, pero lo sobrepasaron\", dijo.", "El diputado nacional neg\u00f3 manejar el sindicato a nivel provincial, que, inform\u00f3, est\u00e1 adherido a la federaci\u00f3n nacional pero no integra la mesa directiva. Adem\u00e1s, Plaini pidi\u00f3 que los diarios aclararan en sus ediciones los motivos de las demoras en las salidas y se quej\u00f3 del comunicado que emiti\u00f3 ayer la Asociaci\u00f3n de Entidades Period\u00edsticas Argentinas (ADEPA). \"Creo que ADEPA deber\u00eda preocuparse por investigar las causas de los conflictos antes que hablar de las consecuencias.\"", "El Bloque de Prensa Venezolano, que preside David Natera Febres, transmiti\u00f3 su solidaridad a ADEPA, ante los \"atropellos\" que sufre la prensa argentina. Advirti\u00f3 que los ataques a la libertad de expresi\u00f3n \"siguen patrones de acci\u00f3n similares a los que desarrolla desde hace a\u00f1os el r\u00e9gimen de vocaci\u00f3n totalitaria que gobierna en Venezuela\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362770-el-gremio-desvinculo-a-moyano-del-conflicto-y-apunto-a-clarin", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Plaini, l\u00edder de los canillitas, dijo que las bases sobrepasaron a la conducci\u00f3n", "titulo": "El gremio desvincul\u00f3 a Moyano del conflicto y apunt\u00f3 a Clar\u00edn", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El poderoso secretario legal y t\u00e9cnico, Carlos Zannini, apareci\u00f3 sonriente ante el resto del gabinete que esperaba ya en el Sal\u00f3n Blanco de la Casa Rosada la llegada del presidente de Venezuela, Hugo Ch\u00e1vez, el martes pasado, en visita oficial. Pas\u00f3 ante todos, saludando uno por uno, hasta que lleg\u00f3 a Carlos Cheppi, ex secretario de Agricultura y hoy embajador plenipotenciario de Asuntos Agr\u00edcolas, \u00faltimo en la fila. \"Ac\u00e1 est\u00e1 el verdadero canciller\", lo salud\u00f3 Zannini. Cheppi es uno de los mayores defensores a ultranza de la llamada \"embajada paralela\" que encarna el ministro Julio De Vido, para todos los temas que tengan que ver con la relaci\u00f3n bilateral con Caracas. H\u00e9ctor Timerman estaba a s\u00f3lo unos pasos.", "La agrupaci\u00f3n de j\u00f3venes kirchnerista La C\u00e1mpora se qued\u00f3 esta semana con un nuevo cargo, esta vez, internacional. Se trata de la Secretar\u00eda General de la Organizaci\u00f3n Iberoamericana de Juventud (OIJ), un organismo que desde ahora preside la Argentina, con sede en Madrid. All\u00ed asumi\u00f3 Alejo Ram\u00edrez, un joven que trabaj\u00f3 junto a la ministra de Desarrollo Social, Alicia Kirchner. El empuj\u00f3n final para que Cristina Kirchner presentara la postulaci\u00f3n de Ram\u00edrez lo dio la agrupaci\u00f3n que cre\u00f3 su hijo, M\u00e1ximo. La designaci\u00f3n estaba trabada desde el a\u00f1o pasado. Diego Bossio, director de la Anses, hab\u00eda alcanzado al ex presidente N\u00e9stor Kirchner el nombre de Ram\u00edrez, pero la Presidenta esper\u00f3 a que la propuesta pasara el filtro de Juan Cabandi\u00e9, Andr\u00e9s Larroque y Jos\u00e9 Ottavis. Ram\u00edrez es amigo de Cabandi\u00e9 (ambos son hijos de desaparecidos), y aunque lleg\u00f3 al Gobierno antes de la existencia de La C\u00e1mpora, logr\u00f3 gracias a la agrupaci\u00f3n de los j\u00f3venes K convertirse en el representante de ellos para toda Iberoam\u00e9rica.", "Sorpresivamente, en el acto oficial por el 29\u00b0 aniversario de la Guerra de Malvinas, en R\u00edo Gallegos, Alicia Kirchner tuvo otro ba\u00f1o de simpat\u00eda popular. Fue la \u00faltima en bajarse del palco. Se qued\u00f3 un largo rato recibiendo saludos desde la agrupaci\u00f3n Kolina, que ella lidera, se sac\u00f3 fotos con bebes, se puso la gorrita de la agrupaci\u00f3n y reparti\u00f3 besos y abrazos. Un observador local asegur\u00f3 que estaba en campa\u00f1a para octubre. Sin embargo, ella lo neg\u00f3. \"Yo soy Alicia Kirchner, vivo en Santa Cruz, trabajo desde el gobierno nacional para este querido pa\u00eds\", respondi\u00f3. El gobernador Daniel Peralta, r\u00e1pido de reflejos, acompa\u00f1\u00f3 a la Presidenta hasta que se subi\u00f3 al auto y parti\u00f3 hacia su domicilio. Por ahora, Peralta es el candidato a octubre, aunque \u00e9l prefiere decir que en mayo el partido lo decidir\u00e1. Mientras tanto, el de Alicia es un nombre que siempre suena.", "Las fricciones entre el titular del Inadi, Esteban Morgado, y su vice, Mar\u00eda Rachid, ya pasaron de un nivel tolerable, por lo menos para el ex conductor televisivo. \"Es como si no existi\u00e9ramos. Ella arma los comunicados con su firma, organiza reuniones sin avisar y se muestra todo el tiempo. No puede ser\", se quejaban en el seno del instituto, cuyo objetivo es dar la batalla contra toda forma de discriminaci\u00f3n y racismo. Dicen que Morgado esperar\u00e1 a que Rachid formalice su candidatura a diputada nacional por el kirchnerismo, aprovechando su militancia a favor del matrimonio igualitario. Y que reci\u00e9n despu\u00e9s de las elecciones pondr\u00e1 el grito en el cielo.", "Cuando le pas\u00f3 a un amigo de un colaborador suyo, no lo quiso creer. Finalmente, se convenci\u00f3 la semana pasada, cuando a la espera de un vuelo de Aerol\u00edneas Argentinas en el sal\u00f3n VIP del aeropuerto de Mar del Plata el senador Samuel Cabanchik (Probafe) se encontr\u00f3 con el televisor sintonizado en Canal 7. Tras varios minutos de espera, y deseoso de ver otra se\u00f1al, pidi\u00f3 que lo cambiaran y se encontr\u00f3 con la negativa del personal. Una semana antes, a un empresario le hab\u00eda pasado lo mismo esperando un vuelo a Salta y, en ese caso, la respuesta de una empleada fue que no la comprometiera, ya que ten\u00eda \u00f3rdenes de mantener el televisor todo el tiempo en el canal estatal.", "El tiro le sali\u00f3 por la culata al senador ultrakirchnerista Nicol\u00e1s Fern\u00e1ndez (Santa Cruz) cuando quiso que la C\u00e1mara alta se pronunciara por reclamar el conteo voto por voto en Chubut. No s\u00f3lo fracas\u00f3 en aprobar el tratamiento sobre tablas, sino que le sali\u00f3 al cruce Luis Juez record\u00e1ndole que el kirchnerismo guard\u00f3 silencio cuando, en 2007, la elecci\u00f3n de C\u00f3rdoba fue ganada por Juan Schiaretti tras un pol\u00e9mico escrutinio. \"Apoyo el proyecto, pero muchos de los ministros que hoy se llenan la boca pidiendo que se abran las urnas me tildaron de enano boc\u00f3n y de ser un mal perdedor\", le enrostr\u00f3 el cordob\u00e9s, que, para risa de todos los presentes, asegur\u00f3 que si en su provincia se hubiera realizado el conteo voto por voto que solicit\u00f3 \"hoy muchos de ustedes no tendr\u00edan que soportarme como senador\".", "El matrimonio homosexual sigue en avance y sus defensores planean incluirlo en una enmienda constitucional en Brasil. Una de las m\u00e1s firmes impulsoras de la ley argentina, Vilma Ibarra, viaj\u00f3 a Brasilia para exponer en un seminario sobre el matrimonio igualitario organizado por el Frente Parlamentario Mixto con esa finalidad. El proyecto es impulsado en Brasil por el diputado Jean Wyllys, del Partido Socialismo y Libertad (PSOL), primer representante de la comunidad gay en el Congreso."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362705-zannini-cree-que-hay-otro-canciller", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La trastienda de la pol\u00edtica (y de los pol\u00edticos)", "titulo": "Zannini cree que hay otro canciller", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hace cuatro d\u00edas que Fernando \"Pino\" Solanas no abandona su casa-estudio de Olivos, donde edita los tramos finales de su \u00faltima pel\u00edcula. Decidi\u00f3 no atender a la prensa y, mucho menos, a las crecientes llamadas del progresismo porte\u00f1o para que sea el candidato a jefe de gobierno de un frente con sus aliados del GEN y el socialismo y tambi\u00e9n con la UCR de Ricardo Alfons\u00edn y la Coalici\u00f3n C\u00edvica de Elisa Carri\u00f3.", "\"Nada ha cambiado\", es el mensaje que se escucha en el entorno de Solanas. Podr\u00e1 haber acuerdos regionales o acercamientos puntuales con dirigentes radicales y peronistas, pero Proyecto Sur no integrar\u00e1 una coalici\u00f3n nacional con la UCR o el PJ.", "Sin embargo, se perciben cambios en Proyecto Sur, al punto que ya ning\u00fan dirigente descarta que Solanas termine postul\u00e1ndose en la Capital para intentar desbancar al macrismo. \"Tanto mi candidatura a jefe de gobierno porte\u00f1o como la de \u00abPino\u00bb para la Presidencia est\u00e1n sujetas a conversaci\u00f3n\", indic\u00f3 a La Nacion el diputado Claudio Lozano, para flexibilizar una postura que parec\u00eda inamovible.", "La condici\u00f3n para que Solanas \"baje\" a la ciudad aparece hoy lejana: que el socialismo santafecino abandone el entendimiento que hoy lo ata a Alfons\u00edn y postule para la Presidencia al gobernador Hermes Binner. Lozano dijo que el mandato del congreso partidario es claro: si Binner le ganara una hipot\u00e9tica interna presidencial a \"Pino\", \u00e9ste ser\u00eda candidato en la Capital.", "Los tiempos electorales hacen inviable esa posibilidad: el 10 de mayo es la fecha l\u00edmite para presentar las alianzas partidarias en la ciudad, mientras que el 20 se cumple el plazo para registrar las candidaturas definitivas. Binner, en cambio, tendr\u00e1 las internas santafecinas el 22 de mayo. El socialismo, adem\u00e1s, reci\u00e9n definir\u00e1 sus alianzas nacionales en el congreso partidario del 4 de junio. Contra lo previsto, el radicalismo tampoco habr\u00e1 definido su interna para ese entonces.", "De hecho, en Proyecto Sur vieron abrirse una ventana cuando el senador Ernesto Sanz decidi\u00f3 no competir contra Alfons\u00edn en abril, sino reci\u00e9n el 14 de agosto. Los socialistas confiaban en que Alfons\u00edn iba a ser \"el\" candidato radical para cuando hicieran su congreso de junio."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362706-solanas-le-dice-que-no-a-la-ucr", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "En Proyecto Sur ven dif\u00edcil un posible frente", "titulo": "Solanas le dice que no a la UCR", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Asociaci\u00f3n de Entidades Period\u00edsticas Argentinas (ADEPA) advirti\u00f3 que \"el derecho de los ciudadanos a informarse fue nuevamente avasallado en la Argentina\", con el bloqueo sindical que ayer impidi\u00f3 la distribuci\u00f3n de los diarios La Voz del Interior y D\u00eda a D\u00eda, de C\u00f3rdoba, ambos pertenecientes al Grupo Clar\u00edn.", "Cuando a\u00fan no se acallaron las repercusiones del ataque anterior a las plantas impresoras de La Nacion y de Clar\u00edn, la entidad reaccion\u00f3 de inmediato frente a la violenta protesta y record\u00f3 que \"impedir o perturbar la circulaci\u00f3n de un diario es un delito del C\u00f3digo Penal\".", "Teniendo en cuenta el reciente antecedente, advirti\u00f3 que se trata de \"un grav\u00edsimo efecto contagio\".", "La entidad, que preside Daniel Dessein (La Gaceta, de Tucum\u00e1n) lament\u00f3 el bloqueo que afect\u00f3 la distribuci\u00f3n de los diarios cordobeses. \"La mayor\u00eda de los 110.000 ejemplares que integran las ediciones dominicales de estos diarios no pudo llegar a sus lectores\", se\u00f1al\u00f3.", "\"Este delito constituye un atropello a una libertad a la que nuestra Constituci\u00f3n le da un tratamiento jur\u00eddico preferencial. Esto ocurre porque la libertad de prensa es imprescindible para el funcionamiento de una democracia. Sin una ciudadan\u00eda informada, no hay decisiones fundadas y la democracia se convierte en una mera ficci\u00f3n\", agreg\u00f3.", "\"As\u00ed lo entendi\u00f3 la Justicia cuando, a ra\u00edz de los bloqueos que afectaron a los diarios porte\u00f1os en los \u00faltimos meses, prohibi\u00f3 estas medidas de acci\u00f3n directa, entendiendo que el eventual derecho a manifestarse no puede cercenar el derecho de los ciudadanos a informarse. En los cinco bloqueos que sufrieron esos diarios en los \u00faltimos cien d\u00edas, el denominador com\u00fan fue la pasividad policial y la inacci\u00f3n del gobierno\", expres\u00f3 ADEPA.", "La entidad record\u00f3 que en el bloqueo de la semana pasada \"el silencio oficial fue interrumpido por tres ministros que redujeron los ataques a una cuesti\u00f3n sindical y negaron que la libertad de expresi\u00f3n hubiera sido da\u00f1ada\" y que las voces oficialistas \"ratificaron la pol\u00edtica gubernamental de no reprimir la protesta social y sostuvieron que en nuestro pa\u00eds hay la m\u00e1s absoluta libertad de expresi\u00f3n\".", "\"Olvidaron -a\u00f1adi\u00f3- que esta libertad no puede ser absoluta cuando se impide impunemente que un medio pueda llegar a sus lectores\".", "ADEPA advirti\u00f3: \"La inacci\u00f3n, el silencio y el discurso tard\u00edo, cambiante o ambiguo del Gobierno constituyen se\u00f1ales peligrosas. Particularmente para quienes creen que vulnerar la libertad de expresi\u00f3n puede ser una acci\u00f3n leg\u00edtima o, al menos, no acarrear consecuencias\".", "Se\u00f1al\u00f3 que el gobierno nacional es el encargado de velar por la vigencia de los derechos de los ciudadanos y que \"en la Argentina se ha violado el derecho que le permite al habitante ser plenamente ciudadano, a trav\u00e9s de la participaci\u00f3n activa y fundada en el sistema democr\u00e1tico\".", "El jueves \u00faltimo, ADEPA y otras entidades defensoras de la libertad de expresi\u00f3n llamaron en una declaraci\u00f3n conjunta a \"preservar la libertad de prensa y la democracia\".", "La protesta que impidi\u00f3 la circulaci\u00f3n del principal diario de C\u00f3rdoba tambi\u00e9n mereci\u00f3 cr\u00edticas en el \u00e1mbito pol\u00edtico.", "\"Bloquear la salida de los diarios para evitar la circulaci\u00f3n no es un m\u00e9todo democr\u00e1tico y afecta la libertad de expresi\u00f3n\", dijo la senadora nacional Mar\u00eda Eugenia Estenssoro (Coalici\u00f3n C\u00edvica). \"La semana pasada fue el caso de Clar\u00edn y La Nacion. Es fundamental que el gobierno nacional tome cartas en el asunto y garantice, por todos los medios, la libre expersi\u00f3n\", reclam\u00f3 la candidata a jefa de gobierno porte\u00f1a.", "Eduardo Mondino, ex defensor del pueblo y enrolado en el peronismo disidente, tambi\u00e9n conden\u00f3 el hecho. \"Es de una gravedad inusitada que dos domingos seguidos, dos medios de comunicaci\u00f3n, en democracia, no puedan salir a la calle, lo que cercena el derecho de la gente a estar informada\", afirm\u00f3.", "Mondino dijo que lo ocurrido ayer tiene que ver con \"metodolog\u00edas kirchneristas que se van repitiendo\". Y agreg\u00f3: \"Mientras el Gobierno siga actuando alegremente en el incumplimiento de las leyes, ser\u00e1 un incentivo para quienes quieran proceder de la misma manera\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362772-denuncio-adepa-un-grave-efecto-contagio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Dijo que se avasall\u00f3 el derecho a informarse", "titulo": "Denunci\u00f3 ADEPA un grave efecto contagio", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["CORDOBA.- Pocas horas despu\u00e9s  de la protesta gremial que impidi\u00f3 la distribuci\u00f3n de ejemplares, el gobernador  Juan Schiaretti repudi\u00f3 en\u00e9rgicamente, a trav\u00e9s de un comunicado, el bloqueo a La Voz del Interior y el diario D\u00edaa a D\u00eda.", "\"No hay ning\u00fan reclamo sindical o sectorial que justifique impedir la libre circulaci\u00f3n de los diarios porque esto atenta contra la libertad de prensa, que es uno de los pilares fundamentales de la democracia\", expres\u00f3 el mandatario.", "Se diferenci\u00f3, as\u00ed, de las autoridades nacionales que la semana \u00faltima guardaron silencio frente a la protesta que impidi\u00f3 en la Capital Federal la salida del diario Clar\u00edn y afect\u00f3 la circulaci\u00f3n de La Nacion.", "Sobre lo ocurrido en la madrugada del domingo 27 con La Nacion y Clar\u00edn, el mandatario hab\u00eda expresado que \"es una barbaridad\" y que estaba \"absolutamente en contra de cualquier acci\u00f3n que coarte la libertad de prensa, porque es uno de los pilares de funcionamiento del sistema democr\u00e1tico\".", "A la firme postura de Schiaretti  en contra del bloqueo que afect\u00f3 a La Voz del Interior, se sum\u00f3 el ministro de Gobierno, Carlos Caserio, quien asegur\u00f3 que en C\u00f3rdoba \"no se van a permitir\" obst\u00e1culos a la libertad de trabajo y la libertad de expresi\u00f3n.", "\"No puede haber nada que pueda obstaculizar la libertad de prensa m\u00e1s all\u00e1 de las razones que se argumenten\", expres\u00f3 el funcionario.", "\"No podemos permitir en C\u00f3rdoba estas medidas que puedan coartar la libertad de trabajo de nadie\", dijo el ministro, e indic\u00f3, no obstante,  que era comprensible el reclamo de los canillitas.", "El funcionario mantuvo contactos por separado con las autoridades del diario y con el dirigente de los vendedores de diarios, F\u00e9lix Brito, para tratar de superar el conflicto y evitar que se produjeran hechos de violencia.", "El gobierno cordob\u00e9s, una vez producida la resoluci\u00f3n de la fiscal Eve Flores, que orden\u00f3 el desalojo de los manifestantes, instruy\u00f3 a la polic\u00eda para el cumplimiento de la medida, pero tratando de persuadir, seg\u00fan se indic\u00f3 desde la Casa de Gobierno. Finalmente, la acci\u00f3n policial se concret\u00f3 sin que se produjeran enfrentamientos con los canillitas.", "El vicegobernador H\u00e9ctor Campana manifest\u00f3: \"Cualquier acci\u00f3n que vaya en contra de la libertad de prensa es absolutamente rechazable y atenta contra uno de los pilares fundamentales del sistema democr\u00e1tico: el derecho a la informaci\u00f3n\".", "\"Todo reclamo sindical es leg\u00edtimo, siempre que se canalice a trav\u00e9s de v\u00edas que no impidan el derecho de los ciudadanos a ser informados por los medios que ellos elijan\", agreg\u00f3.", "El vicegobernador y ex basquetbolista sostuvo: \"Obstaculizar la distribuci\u00f3n normal de cualquier medio de comunicaci\u00f3n es totalmente rechazable as\u00ed como lo manifestamos el pasado mi\u00e9rcoles en la Legislatura todos los partidos pol\u00edticos\".", "\"Obstaculizar la distribuci\u00f3n normal de cualquier medio de comunicaci\u00f3n es totalmente rechazable, como lo manifestamos todos los partidos pol\u00edticos el mi\u00e9rcoles pasado en la Legislatura\", sostuvo Campana, luego de aprobarse una declaraci\u00f3n de repudio al bloqueo que hab\u00edan sufrido el fin de semana anterior La Nacion y Clar\u00edn.", "Por su parte, el intendente de C\u00f3rdoba Daniel Giacomino expres\u00f3 que todos los bloqueos son repudiables. Incluy\u00f3 en esa clasificaci\u00f3n  \"tanto al que coarta el derecho a la informaci\u00f3n como al que impide el funcionamiento de una ambulancia que salva vidas\", y explic\u00f3: \"Las causas que originan estas actitudes autoritarias tienen otras instancias para ser negociadas\".", "\"Celebro que en el caso de La Voz del Interior hayan actuado r\u00e1pidamente la Justicia y el ministro de Gobierno. Lamento la actitud del fiscal que consider\u00f3 que no constitu\u00eda un delito bloquear la salida de ambulancias que acuden en auxilio de los que no tienen seguridad social\", se\u00f1al\u00f3, en alusi\u00f3n al conflicto que se mantiene en el servicio de salud municipal."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362769-energica-queja-de-schiaretti-frente-al-ataque-a-la-prensa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Con su reacci\u00f3n, el mandatario marc\u00f3 diferencias con el gobierno nacional", "titulo": "En\u00e9rgica queja de Schiaretti frente al ataque a la prensa", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La l\u00edder de la Coalici\u00f3n C\u00edvica, Elisa Carri\u00f3, rechaz\u00f3 ayer de plano y en duros t\u00e9rminos la propuesta de Mauricio Macri para que la oposici\u00f3n presente un \u00fanico candidato en las presidenciales de octubre, al afirmar que su fuerza \"jam\u00e1s estar\u00eda con grupos corruptos o narcos\".", "\"Redactamos el documento de defensa institucional  El deber de cuidar la democracia  . Lo hizo Patricia Bullrich por orden m\u00eda, el mi\u00e9rcoles. Aclaramos que no se trata de una cuesti\u00f3n electoral, porque jam\u00e1s estar\u00edamos con grupos corruptos o narcos\", afirm\u00f3 ayer la diputada nacional, comentario que public\u00f3 en su sitio de Facebook.", "El pronunciamiento de Carri\u00f3 se produjo pocas horas despu\u00e9s de que La Nacion publicara un reportaje al jefe de gobierno porte\u00f1o, en el cual Macri dijo que su aspiraci\u00f3n de m\u00e1xima era llegar a un acuerdo para que la oposici\u00f3n enfrentara al kirchnerismo con un solo candidato.", "Fiel a su estilo, Carri\u00f3 respondi\u00f3 con munici\u00f3n gruesa. \"No formamos parte, ni lo formaremos, del operativo de un sector empresarial y de algunos pol\u00edticos que intentan buscar un candidato \u00fanico, como una especie de Uni\u00f3n Democr\u00e1tica o rejuntado electoral\", opin\u00f3. M\u00e1s a\u00fan, la diputada nacional de la Coalici\u00f3n C\u00edvica asegur\u00f3 que si algunas fuerzas de la oposici\u00f3n \"se quieren enredar, que se enreden solas\".", "\"Mucho mejor para nosotros y para el futuro de la Naci\u00f3n. Seguimos con nuestra estrategia: defensa institucional con todos, alianza electoral hoy con nadie y con corruptos en ning\u00fan caso. Ni hoy ni ma\u00f1ana ni nunca\", concluy\u00f3 la candidata presidencial de la Coalici\u00f3n C\u00edvica para los comicios de octubre."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362704-duro-rechazo-de-carrio-al-plan-de-macri", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Duro rechazo de Carri\u00f3 al plan de Macri", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Orlando AndradaCorresponsal en C\u00f3rdoba", "CORDOBA.\u2013 En un nuevo ataque a la prensa, como el que ocurri\u00f3 hace una semana contra La Nacion y Clar\u00edn, un bloqueo de canillitas afect\u00f3 ayer el reparto de la edici\u00f3n de los diarios cordobeses La Voz del Interior y D\u00eda a D\u00eda.", "Con el pretexto de una demora de la planta impresora en la entrega de los ejemplares para la venta, un grupo de 50 canillitas mont\u00f3 un piquete en los portones de acceso de la empresa period\u00edstica perteneciente al Grupo Clar\u00edn. Con sus veh\u00edculos bloquearon el lugar e impidieron la salida de las camionetas que deb\u00edan realizar la distribuci\u00f3n de las dos publicaciones matutinas y la entrega de los ejemplares de La Nacion y Clar\u00edn. A diferencia de la actitud pasiva que tuvo el gobierno nacional en el bloqueo del fin de semana pasado, el gobernador Juan Schiaretti repudi\u00f3 lo ocurrido y orden\u00f3 a las fuerzas policiales que intervinieran para garantizar la circulaci\u00f3n de los diarios. Pero igualmente el bloqueo se mantuvo hasta las 12.45 de ayer, por lo que la empresa opt\u00f3 finalmente por difundir la mayor parte de los contenidos de su edici\u00f3n en papel por Internet.", "La empresa emiti\u00f3 anoche un comunicado en el que calific\u00f3 a la medida de \"desmesurada e inconstitucional\". Tambi\u00e9n expres\u00f3 que el nuevo bloqueo \"se monta sobre un ambiente favorable a este tipo de medidas, fomentado por la ambigua actitud del gobierno nacional ante protestas similares que se han venido reiterando en los \u00faltimos meses y que contaron con la pasividad oficial\". A la vez, el bloqueo en C\u00f3rdoba gener\u00f3 el fuerte rechazo de la Asociaci\u00f3n de Entidades Period\u00edsticas Argentinas (ADEPA) y de la oposici\u00f3n (ver aparte).", "El ministro de Gobierno de C\u00f3rdoba, Carlos Caserio, advirti\u00f3 que no se iba a permitir obst\u00e1culos a la libertad de trabajo y de expresi\u00f3n, por lo que por orden de Schiaretti envi\u00f3 a la polic\u00eda al lugar tras la intervenci\u00f3n judicial de la fiscal Eve Flores.", "El gerente general de La Voz del Interior SA, el contador Osvaldo Salas, afirm\u00f3 que hab\u00eda mantenido reuniones con los manifestantes. La empresa emiti\u00f3 un comunicado en el que explic\u00f3 que algunos atrasos en la producci\u00f3n obedecen a la reciente ampliaci\u00f3n de la planta impresora, en la que se est\u00e1n realizando ajustes para lograr una fuerte mejora en la calidad de los diarios.", "Salas, a su vez, mantuvo contactos con la conducci\u00f3n del sindicato de canillitas para ratificar este compromiso. Pero no llegaron a un acuerdo. El bloqueo s\u00f3lo se levant\u00f3 a las 12.45 y afect\u00f3 la entrega del 70% de los ejemplares en papel. La empresa opt\u00f3 por subir a Internet los contenidos del diario dominical.", "El gremio de los canillitas, liderado por Omar Plaini, desvincul\u00f3 de los hechos al jefe de la CGT, el camionero Hugo Moyano, y admiti\u00f3 que las autoridades del gremio se vieron sobrepasadas en C\u00f3rdoba (ver aparte).", "Salas dijo a La Nacion que se vieron sorprendidos por \"la reacci\u00f3n absolutamente desmedida y arbitraria\" de los manifestantes ante el bloqueo, porque, seg\u00fan \u00e9l, hist\u00f3ricamente tienen una buena relaci\u00f3n con el gremio.Si bien aclar\u00f3 que no pod\u00eda asegurar que en esta oportunidad hubiera existido \"alguna intencionalidad pol\u00edtica\", advirti\u00f3 que la inacci\u00f3n del gobierno nacional para con el bloqueo a los diarios porte\u00f1os gener\u00f3 un precedente que preocupa.", "Adem\u00e1s, el gerente de La Voz del Interior apunt\u00f3 que los canillitas amenazaron a los fleteros, que tambi\u00e9n tienen a su cargo la distribuci\u00f3n de los diarios La Nacion y Clar\u00edn. El directivo afirm\u00f3 que si no se hubiera producido el bloqueo, La Voz del Interior podr\u00eda haber sido distribuida por completo en toda la ciudad y el Gran C\u00f3rdoba, antes de las 11. Revel\u00f3 que a esa hora s\u00f3lo se pudo colocar en las bocas de expendio un 30% de los 125.000 ejemplares editados de la edici\u00f3n dominical de La Voz del Interior y el D\u00eda a D\u00eda.", "Antes de la protesta, los canillitas se hab\u00edan quejado por las p\u00e9rdidas econ\u00f3micas que les ocasionan las demoras en la entrega del producto.", "F\u00e9lix Brito, secretario del gremio, expres\u00f3: \"Desde las 3 de la ma\u00f1ana [de ayer] se empezaron a convocar los colegas cuando nos enteramos que el diario iba a salir a las 9. Este problema lo venimos reclamando desde hace tres meses, pero lamentamos llegar a esta situaci\u00f3n. Hoy [por ayer] los afiliados dijeron basta\".", "Aunque el dirigente admiti\u00f3 que es \"grav\u00edsimo\" que no se deje salir el diario, se\u00f1al\u00f3 que ellos tambi\u00e9n resultan afectados por esta medida. El ministro Caserio se comunic\u00f3 por tel\u00e9fono con el gremialista para exhortarlo a que depusieran la actitud.", "Sin embargo, como la protesta persist\u00eda, los directivos del diario formularon una presentaci\u00f3n ante la fiscal de turno, que orden\u00f3 el desalojo de los manifestantes.", "Fue as\u00ed como, a media ma\u00f1ana, un centenar de efectivos policiales tom\u00f3 ubicaci\u00f3n frente al port\u00f3n de acceso al diario y desplaz\u00f3 a los ocupantes. Si bien se produjeron empujones e insultos, no se registraron disturbios mayores.", "El gobernador Schiaretti, por medio de un comunicado, repudi\u00f3 el bloqueo. \"No hay ning\u00fan reclamo sindical o sectorial que justifique impedir la libre circulaci\u00f3n de los diarios porque esto atenta contra la libertad de prensa, que es uno de los pilares fundamentales de la democracia\", expres\u00f3 (ver aparte).", "La decisi\u00f3n de los canillitas de C\u00f3rdoba de impedir la salida de los diarios de esa provincia se dio una semana despu\u00e9s de que Clar\u00edn y La Nacion fueran bloqueados. En el caso de Clar\u00edn, directamente, no pudo salir a la calle. Estos hechos despertaron una fuerte reacci\u00f3n de la oposici\u00f3n.", "\" La medida es de una irracionalidad absoluta. El gremio de canillitas en C\u00f3rdoba es el gremio m\u00e1s delasotista. Me parece que nos est\u00e1n mintiendo, que hay algo mucho m\u00e1s complicado, mucho m\u00e1s delicado \"", "\"Un reclamo gremial tiene que ser lo suficientemente serio y prudente, ante los hechos que est\u00e1n sucediendo en la Argentina, para que no violente principios constitucionales como el derecho a estar informados \"", "\"Cuando desde el Gobierno no se cumple lo que pide un fiscal se est\u00e1 mostrando una pauta cultural muy grave; que es posible violar los pactos de convivencia sin consecuencias. Esto es de una gravedad superlativa \"", "\"Por justo que fuera, ning\u00fan reclamo puede impedir la salida de cualquier medio de comunicaci\u00f3n. Los sindicatos deben buscar otro tipo de protesta para reclamar lo que consideran justo. Esto lesiona la libertad de expresi\u00f3n \""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362767-esta-vez-bloquearon-la-salida-del-diario-la-voz-del-interior", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Unos 50 manifestantes impidieron el reparto de la edici\u00f3n; el gobernador orden\u00f3 la intervenci\u00f3n policial", "titulo": "Esta vez bloquearon la salida del diario La Voz del Interior", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El vicepresidente Julio Cobos abri\u00f3 ayer la puerta a un eventual entendimiento electoral con el dirigente justicialista Eduardo Duhalde si llega a imponerse en la interna abierta y obligatoria del pr\u00f3ximo 14 de agosto como el candidato de la UCR para los comicios presidenciales del 23 de octubre.", "\"Uno ve que puede haber cierta simbiosis para ir juntos\", declar\u00f3 ayer el precandidato presidencial del radicalismo, al ser consultado sobre la posibilidad de llegar a un acuerdo con el sector del Peronismo Federal que encabeza Duhalde.", "Como hizo con sus correligionarios Ricardo Alfons\u00edn y Ernesto Sanz, con quienes competir\u00e1 en las internas de agosto por la postulaci\u00f3n radical, Cobos condicion\u00f3 cualquier eventual alianza a la necesidad de acordar previamente una plataforma electoral.", "Minutos antes, Duhalde hab\u00eda avalado la propuesta de Mauricio Macri de unificar a la oposici\u00f3n detr\u00e1s de una \u00fanica candidatura presidencial, al afirmar que \"las posibilidades de llegar\" a la Presidencia \"con un acuerdo son mucho m\u00e1s amplias que llev\u00e1ndolas con un solo sector\". Antes, el ex presidente hab\u00eda destacado que la oposici\u00f3n est\u00e1 \"desperdigada\", raz\u00f3n por la cual \"la \"atenci\u00f3n de gran parte de la ciudadan\u00eda se concentra en el oficialismo\".", "\"Uno ve que puede haber cierta simbiosis para ir juntos\", respondi\u00f3 Cobos, al ser consultado sobre las declaraciones de Duhalde y la idea lanzada por el jefe de gobierno porte\u00f1o.", "\"El pa\u00eds necesita resolver temas estructurales con pol\u00edticas de Estado y esas pol\u00edticas de Estado hay que acordarlas con muchos sectores. En ese sentido, creo que hay una etapa y una posibilidad de acuerdos electorales\", agreg\u00f3 el vicepresidente, en declaraciones a radio Mitre.", "Sin embargo, advirti\u00f3 que una eventual alianza con Duhalde est\u00e1 supeditada a \"compatibilidades ideol\u00f3gicas\" que deben quedar plasmadas en una plataforma electoral conjunta.", "Duhalde coincidi\u00f3 con Cobos en cuanto a la necesidad de establecer un programa conjunto con pol\u00edticas de Estado entre fuerzas de la oposici\u00f3n. \"Es lo que tiene que suceder para que haya una verdadera oposici\u00f3n\", afirm\u00f3 el ex presidente.", "En declaraciones a Radio 10, Duhalde admiti\u00f3: \"Con una oposici\u00f3n desperdigada, la atenci\u00f3n de gran parte de la ciudadan\u00eda se concentra en el oficialismo\".", "No es \u00e9sta la primera se\u00f1al de Duhalde hacia el radicalismo. La semana pasada, en el acto por el segundo aniversario de la muerte de Ra\u00fal Alfons\u00edn, exhort\u00f3 a Cobos y Alfons\u00edn a \"no descartar\" una alianza opositora. Sin embargo, Duhalde tendr\u00e1 que ganar antes la candidatura del Peronismo Federal en la interna del sector, que comenz\u00f3 ayer con la votaci\u00f3n en la Capital Federal.", "En tanto, Alfons\u00edn ratific\u00f3 ayer la necesidad de \"fortalecer el frente que estamos construyendo con el Gen, el Socialismo, el Encuentro Popular y otros sectores con los cuales compartimos identidades y visiones program\u00e1ticas. El candidato radical dijo que impulsa \"un frente electoral que re\u00fana, incluso, a quienes piensan de manera diferente, con el prop\u00f3sito de competir con \u00e9l oficialismo\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362702-cobos-no-descarto-una-alianza-con-duhalde-para-octubre", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "\"Puede haber una simbiosis para ir juntos\", dijo el vicepresidente, al propiciar un acuerdo", "titulo": "Cobos no descart\u00f3 una alianza con Duhalde para octubre", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un joven de 22 a\u00f1os fue asesinado ayer de un balazo en la cabeza a la salida de un boliche, en el barrio porte\u00f1o de Flores. Por el crimen se detuvo a seis j\u00f3venes que iban en un autom\u00f3vil.", "El hecho ocurri\u00f3 ayer, a las 7.50, en Rivadavia al 7600, entre Mart\u00ed y Portela, a una cuadra del lugar donde hab\u00eda ido a bailar la v\u00edctima, Nahuel Gonz\u00e1lez, que fue atacado por un grupo de j\u00f3venes y luego recibi\u00f3 un disparo, seg\u00fan informaron fuentes policiales.", "Al retirarse del boliche, el joven fue abordado por otros muchachos a los que aparentemente conoc\u00eda y con los que se habr\u00eda generado un incidente previo dentro del local. Los investigadores creen que Gonz\u00e1lez estaba acompa\u00f1ado por unos amigos del barrio y que discutieron con otro grupo de j\u00f3venes de Villa Lugano.", "En ese momento, dos polic\u00edas de la comisar\u00eda 40a. que patrullaban la zona pasaron por la esquina y oyeron el disparo. Luego, vieron c\u00f3mo seis j\u00f3venes se sub\u00edan a un Renault M\u00e9gane color blanco y hu\u00edan.", "Los oficiales de polic\u00eda hallaron a Gonz\u00e1lez herido de un balazo en la cabeza en la calle y llamaron al SAME para pedir una ambulancia. Despu\u00e9s, salieron a perseguir a los agresores. A la persecuci\u00f3n de los sospechosos se sumaron efectivos de las comisar\u00edas 36a., 38a. y 48a., que montaron un operativo cerrojo.", "Si bien los primeros polic\u00edas perdieron de vista el M\u00e9gane al llegar a Villa Soldati, volvieron a localizarlo en Mataderos y, finalmente, lo interceptaron en Casco y Basualdo.", "A bordo del veh\u00edculo iban seis hombres j\u00f3venes que quedaron detenidos por el homicidio de Gonz\u00e1lez. Adem\u00e1s, los peritos hallaron dentro del autom\u00f3vil tres balas y un casquillo calibre 22, que ser\u00e1n cotejados para determinar si son compatibles con los del arma homicida, que no fue secuestrada. Los investigadores estiman que los delincuentes la descartaron en la huida.", "Mientras, la v\u00edctima fue trasladada al hospital Pi\u00f1ero, donde los m\u00e9dicos constataron que presentaba una herida de bala a la altura de una oreja con p\u00e9rdida de masa encef\u00e1lica. Tres fuentes policiales confirmaron a la agencia T\u00e9lam que el joven muri\u00f3 en el hospital aproximadamente a las 12.45 de ayer.", "El caso es investigado por personal del juzgado en lo criminal de instrucci\u00f3n N\u00b0 1, a cargo de Federico Salv\u00e1, que hoy indagar\u00e1 a los sospechosos apresados.", "El crimen record\u00f3 un hecho similar ocurrido el 6 de marzo pasado, cuando el joven Mat\u00edas \"Jano\" Fern\u00e1ndez, que hab\u00eda ido al boliche Fant\u00e1stico Bailable, de la zona de Once, a festejar su cumplea\u00f1os n\u00famero 20, fue asesinado de golpes con un bate de b\u00e9isbol por tres j\u00f3venes que se bajaron de un auto para atacarlo. Por ese crimen, la semana pasada la jueza porte\u00f1a Mar\u00eda Fontbona de Pombo proces\u00f3 con prisi\u00f3n preventiva a Leonel Bufa\u00f1o, de 23 a\u00f1os; Hern\u00e1n Mendieta, de 25, y N\u00e9stor \"Papelito\" Horisberger, de 22.", "Cuatro j\u00f3venes murieron ayer ahogados luego de que el auto en el que viajaban cayera a un canal de riego y quedaran atrapados dentro del veh\u00edculo, en la ciudad mendocina de Godoy Cruz, informaron fuentes policiales. El accidente ocurri\u00f3 alrededor de las 6, en una rotonda sobre el zanj\u00f3n Fr\u00edas, en esa ciudad de la provincia de Mendoza, donde transitaba un Volkswagen Gol con seis muchachos que regresaban de una fiesta de cumplea\u00f1os. Los rescatistas pudieron salvar a una pareja, pero los otros cuatro j\u00f3venes, identificadas por la polic\u00eda como Romina Carmona (18), Diego Cano (24), Sebasti\u00e1n D\u00edaz (24) y Alicia Palacios (18), murieron ahogados."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362747-asesinaron-a-otro-joven-a-la-salida-de-un-boliche", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ten\u00eda 22 a\u00f1os y fue atacado por un grupo que le dispar\u00f3 y huy\u00f3; hay seis detenidos por el caso", "titulo": "Asesinaron a otro joven a la salida de un boliche", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mart\u00edn DinataleLA NACION", "En una nueva muestra de la sinuosa pol\u00edtica exterior que Cristina Kirchner protagoniza con Washington, el Gobierno avanz\u00f3 en los \u00faltimos d\u00edas en negociaciones con la embajada norteamericana para lograr que la administraci\u00f3n de Barack Obama reinstale en el pa\u00eds el programa de visa Waiver. En la pr\u00e1ctica, esto implicar\u00eda que los ciudadanos argentinos que viajen a los Estados Unidos no necesiten la visa para ingresar all\u00ed.", "Estas negociaciones estaban en marcha mucho antes de que se desatara el conflicto diplom\u00e1tico por la incautaci\u00f3n del material que tra\u00eda un avi\u00f3n militar norteamericano en febrero y de que el presidente Obama calificara de \"serio incidente\" la decisi\u00f3n de Cristina Kirchner de no devolver el material retenido por la Aduana. As\u00ed, la ronda de di\u00e1logo que se hab\u00eda iniciado el a\u00f1o pasado qued\u00f3 congelada.", "Pero hace 10 d\u00edas, la Casa Rosada dio instrucciones para relanzar las negociaciones por el tema de la visa Waiver. Hubo comunicaciones entre la Casa Rosada y la embajada de los EE.UU. en Buenos Aires. Concretamente, La Nacion pudo saber que no bien regrese de su gira por Israel, el canciller H\u00e9ctor Timerman se reunir\u00e1 con la embajadora norteamericana Vilma Mart\u00ednez para avanzar en la puesta a punto de este programa cuya concreci\u00f3n s\u00f3lo podr\u00eda darse el pr\u00f3ximo a\u00f1o.", "\"Estas negociaciones corren por separado respecto del conflicto que hubo con el avi\u00f3n y est\u00e1n bajo un paraguas de la tensi\u00f3n que hoy existe entre Washington y Buenos Aires. Se trata de mejorar un servicio para que los argentinos no tengan que someterse a tr\u00e1mites engorrosos en la embajada de Estados Unidos\", explic\u00f3 a La Nacion un destacado funcionario del Gobierno.", "En rigor, la decisi\u00f3n de los Estados Unidos de avanzar en estas negociaciones responde a un tema de su pol\u00edtica migratoria: la Argentina cumpli\u00f3 desde el a\u00f1o pasado con el est\u00e1ndar de rechazo de visas del 3 por ciento anual que exige los Estados Unidos para poder incluir a un pa\u00eds en este programa preferencial. En julio de 1996, durante el gobierno de Carlos Menem, la Argentina logr\u00f3 acceder a este programa, pero tras las crisis de 2001 Estados Unidos decidi\u00f3 eliminar el programa (ver aparte). Seg\u00fan comentaron personas del Gobierno, la Argentina se encontrar\u00eda incluso por debajo del 3% de nivel de rechazo en pedidos de visa.", "Las negociaciones entre Washington y Buenos Aires por este tema comenzaron el a\u00f1o pasado con una reuni\u00f3n que la embajadora Mart\u00ednez tuvo con el ministro de Justicia Julio Alak. Pero como el control de entrega de pasaportes que hac\u00eda la cartera de Alak pas\u00f3 al Ministerio del Interior, la Casa Rosada decidi\u00f3 que las negociaciones por la visa Waiver quedaran en manos de la Canciller\u00eda. Timerman se reunir\u00e1 con la embajadora Mart\u00ednez en los pr\u00f3ximos d\u00edas, y el Gobierno asegura que el tema del avi\u00f3n no ser\u00e1 tratado all\u00ed.", "\"No hacemos comentarios sobre las reuniones de nuestra embajadora con funcionarios del Gobierno y no vamos a hacer comentarios tampoco sobre el programa de visas\", expres\u00f3 a La Nacion la vocera de la embajada de los Estados Unidos, Shannon Farrell.", "No obstante, desde Washington fuentes del Departamento de Estado dejaron en claro que el procedimiento para otorgar la visa Waiver puede demorar m\u00e1s de un a\u00f1o hasta su concreci\u00f3n, con lo cual desterraron cualquier idea de que este plan fuera usado electoralmente por Cristina Kirchner para los comicios de octubre.", "En contraposici\u00f3n con esta postura, un ministro del Gobierno se entusiasm\u00f3 con regresar al programa de visa Waiver para captar votos. \"Nos interesa la idea de que los ciudadanos de clase media y alta que viajen a los Estados Unidos no tengan que hacer m\u00e1s tr\u00e1mites y colas en la embajada norteamericana\", dijo el funcionario de la Casa Rosada a La Nacion. En la actualidad, se estima que m\u00e1s de 150 personas por d\u00eda realizan los tr\u00e1mites de pedido de visa en la embajada norteamericana, que demora m\u00e1s de medio d\u00eda.", "El cancilller Timerman no respondi\u00f3 a La Nacion para conocer su postura antes de partir rumbo a Israel (ver aparte). No obstante, en la Casa Rosada dejaron en claro que las negociaciones por el plan de visas no implicar\u00e1 la posibilidad de que la Casa Rosada devuelva a los Estados Unidos el material incautado en el avi\u00f3n y tampoco significar\u00e1 un cambio de la Presidenta en sus cr\u00edticas a los ataques de Estados Unidos y otras potencias mundiales a Libia.", "La relaci\u00f3n de Cristina Kirchner con EE.UU. pas\u00f3 del amor al odio. En la cumbre de presidentes iberoamericanos de Mar del Plata, fren\u00f3 una fuerte embestida de los presidentes del eje bolivariano para condenar a Washington por los cables que difundi\u00f3 WikiLeaks; luego, Obama decidi\u00f3 viajar a Chile y Brasil, y eludi\u00f3 llegar a la Argentina. Por \u00faltimo, lleg\u00f3 el turno del conflicto por el avi\u00f3n.", "El programa de visa Waiver que instaur\u00f3 Estados Unidos con la Argentina en julio de 1996 fue quiz\u00e1 la cristalizaci\u00f3n plena de aquellas \"relaciones carnales\" que pretend\u00eda mantener Carlos Menem con Washington. Durante seis a\u00f1os los argentinos aprovecharon esa cortes\u00eda de exenci\u00f3n de visa no inmigrante hasta que lleg\u00f3 la crisis pol\u00edtica de 2001 y pas\u00f3 a ser un pa\u00eds no confiable. A partir de febrero de 2002, Estados Unidos declar\u00f3 una \"medida de emergencia\" y los argentinos tuvieron que volver a tramitar el visado. En la actualidad, hay m\u00e1s de 27 pa\u00edses que integran la lista de naciones que cuentan con la visa Waiver."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362675-se-negocia-por-la-visa-con-eeuu", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Timerman se reunir\u00e1 con la embajadora Mart\u00ednez para eliminar el tr\u00e1mite; el tema del avi\u00f3n, fuera de agenda", "titulo": "Se negocia por la visa con EE.UU.", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["JERUSALEN.- Una intensa agenda ocupar\u00e1 al canciller H\u00e9ctor Timerman en su primera jornada de visita oficial en Israel, durante la cual se reunir\u00e1 con la c\u00fapula pol\u00edtica, tanto del gobierno como de la oposici\u00f3n local.", "La visita tiene lugar una semana despu\u00e9s de que circularan informaciones sobre una supuesta decisi\u00f3n del gobierno argentino de acercarse a Ir\u00e1n, a expensas de la investigaci\u00f3n de los atentados en Buenos Aires, lo que hizo surgir rumores sobre la posible cancelaci\u00f3n del viaje. Las versiones, en rigor, no fueron desmentidas oficialmente por la Canciller\u00eda argentina.", "El vicedirector del Departamento de Am\u00e9rica del Sur, Tsahi Sarid, dijo a La Nacion que su pa\u00eds recibe al canciller \"como un amigo personal del Estado de Israel y representante de un pa\u00eds amigo, con el que hay una larga historia de buenas relaciones, aunque al mismo tiempo haya una pol\u00e9mica que deba ser aclarada\".", "\"Lo que hay, por ahora, es s\u00f3lo una informaci\u00f3n en un peri\u00f3dico y eso no puede provocar una crisis entre dos pa\u00edses. Si vemos que lo alegado es cierto, habr\u00e1 crisis, pero por ahora no hay ni nubes que lo vaticinen\", explic\u00f3 Sarid.", "Timerman ser\u00e1 recibido por el primer ministro, Benjamin Netanyahu; el canciller israel\u00ed, Avigdor Liberman; el ministro de Inteligencia y Energ\u00eda At\u00f3mica, Dan Meridor; la jefa de la oposici\u00f3n Tzipi Livni, y el diputado del Likud Ofir Akunis, vicepresidente en ejercicio del Parlamento. Ma\u00f1ana mantendr\u00e1 encuentros de orden econ\u00f3mico, en un seminario sobre comercio, negocios y oportunidades de inversi\u00f3n, organizado por la embajada argentina, con la participaci\u00f3n de empresarios de ambos pa\u00edses. Falt\u00f3 en la agenda un encuentro con la comunidad argentina radicada en Israel, coment\u00f3 a este diario Mario Leib, presidente de la Organizaci\u00f3n Latinoamericana en Israel."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362676-timerman-comenzara-hoy-una-visita-a-israel", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Esperan que desmienta un acercamiento a Ir\u00e1n", "titulo": "Timerman comenzar\u00e1 hoy una visita a Israel", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Se apoder\u00f3 de la pol\u00edtica argentina el s\u00edndrome del efecto contagio m\u00e1s deseado. Opositores y oficialistas van en busca de este fen\u00f3meno desde hace varias semanas. El Gobierno busca en los comicios escalonados de las provincias una instalaci\u00f3n medi\u00e1tica y electoral de la Presidenta. La oposici\u00f3n ensaya tambi\u00e9n en las elecciones internas y en sus peleas reiteradas la reiteraci\u00f3n de un ganador que pueda producir el mentado efecto contagio.", "Ayer, el Peronismo Federal expuso algo de esta estratagema con las elecciones internas que se hicieron en la Capital y en las que por apenas 248 votos gan\u00f3 Eduardo Duhalde. La sucesi\u00f3n del cronograma de esta compulsa para definir un candidato presidencial en este espacio antikirchnerista continuar\u00e1 durante dos meses en todo el pa\u00eds. El pr\u00f3ximo domingo Duhalde y Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1 se disputar\u00e1n en las urnas de Chaco, Formosa, Misiones, Corrientes y Entre R\u00edos. Luego llegar\u00e1 el turno del NOA, de Santa Fe, C\u00f3rdoba y la Patagonia. El 28 y 29 de mayo este raid electoral del Peronismo Federal culminar\u00e1 en Buenos Aires y el conurbano. La intenci\u00f3n no oculta de Duhalde es que una sucesi\u00f3n de victorias le garanticen un reposicionamiento para levantar su alica\u00edda imagen con vistas a la pulseada de octubre.", "El peronista disidente que se baj\u00f3 de esa misma interna, el gobernador de Chubut Mario Das Neves, ten\u00eda previsto ensayar un esquema similar al de Duhalde y Rodr\u00edguez Sa\u00e1. Busc\u00f3 poner un candidato propio en las elecciones provinciales de hace 15 d\u00edas para posicionar su nombre a nivel nacional. Pero la jugada le cost\u00f3 cara. La dura pelea con el kirchnerismo de Chubut ahora deber\u00e1 definirse en los tribunales y ya mancharon su estrategia. Se habla incluso de que Das Neves ni siquiera competir\u00e1 por una diputaci\u00f3n.", "El radicalismo preve\u00eda un plan contagio con la interna que iban a desplegar el 30 de abril Ernesto Sanz y Ricardo Alfons\u00edn. El hijo del ex presidente tambi\u00e9n pretend\u00eda posicionar su imagen tras esa compulsa. Algo de esa estrategia saboreo cuando le gan\u00f3 al cobismo en las internas bonaerenses del a\u00f1o pasado. Pero la decisi\u00f3n del senador mendocino de bajarse de la pelea para esperar a las internas del 14 de agosto no le ayud\u00f3 en nada. Lo dej\u00f3 directamente en off side a Ricardo Alfons\u00edn.", "Mauricio Macri practica el mismo juego. Anunci\u00f3 para julio la fecha de elecciones a jefe comunal anteponi\u00e9ndose a las elecciones presidenciales de octubre con la \u00fanica intenci\u00f3n de que sus candidatos ganen en la Capital y conviertan esas elecciones en trampol\u00edn de PRO para llegar a la Casa Rosada.", "El Gobierno no est\u00e1 exento de estos planes. La presidenta Cristina Kirchner ya hizo campa\u00f1a en Catamarca y gan\u00f3 su candidata. En Chubut apoy\u00f3 al candidato que le hizo sombras a Das Neves y ahora se propone darle impulso al gobernador de Salta Juan Manual Urtubey que el pr\u00f3ximo domingo pelear\u00e1 en elecciones por su reelecci\u00f3n. Cristina Kirchner ya estuvo en Salta hace una semana para llevar simpat\u00eda, fondos y votos. En la Casa Rosada aseguran que volver\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas a hacer campa\u00f1a por Urtubey para ratificar el rumbo de una victoria que creen segura. El gobernador salte\u00f1o cree que tiene el terreno despejado. No creen lo mismo el diputado Walter Wayar del Movimiento Popular Unido; el radical Diego Mari\u00f3 y Alfredo Olmedo del Frente Salta Somos Todos que representa al PRO. Todos apuestan a destronar a Urtubey.", "\u00bfResultar\u00e1 tan segura la estrategia del efecto contagio como creen muchos candidatos?", "Todos, sin excepciones, buscan este atajo para llegar a la cima del poder. Como si el repiqueteo continuo de sus nombres emparentados con la idea de una victoria anticipada fuera un ant\u00eddoto eficaz para acceder a la Casa Rosada."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362643-el-efecto-contagio-mas-deseado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "El efecto contagio m\u00e1s deseado", "fecha": "\r\n                \r\n              Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tan s\u00f3lo 248 votos separaron a Eduardo Duhalde de Rodr\u00edguez Sa\u00e1 en las elecciones internas del Peronismo Federal en la ciudad. Esa diferencia fue la que arroj\u00f3 como ganador de la contienda, que seguir\u00e1 por todo el pa\u00eds hasta finales de mayo, al ex presidente con el 50,37% de los sufragios contra el 49,63% del puntano.", "Las internas en el Peronismo Federal tuvieron su primer cap\u00edtulo hoy en Capital Federal, en donde 15 escuelas fueron habilitadas especialmente para que los ciudadanos eligan entre Eduardo Duhalde y Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1, los dos pre candidatos a presidente que aspiran a convertirse en el referente que encabece ese espacio.", "\"Siento una enorme alegr\u00eda no por haber ganado sino porque la idea es conformar un equipo para ser alternativa de gobierno nacional\", coment\u00f3 Duhalde en una conferencia de prensa donde se dieron a conocer los resultados.", "En total 33.704 personas se acercaron a los diferentes lugares habilitados para votar y emitieron su sufragio.", "Luego de la decisi\u00f3n del mandatario chubutense, Mario Das Neves, y Felipe Sol\u00e1 de bajarse de este proceso anticipado, en el inicio de la jornada de hoy ambos candidatos aseguraron que la preinterna significar\u00e1 la definici\u00f3n del postulante a la Casa Rosada para las generales de octubre.", "Duhalde consider\u00f3 \"muy dif\u00edcil\" que Das Neves o Sol\u00e1 sigan en carrera para las presidenciales y sostuvo que \"va a salir muy fortalecido el dirigente que gane esta interna recorriendo todo el pa\u00eds\".", "\"Soy muy optimista y creo que va a proyectar a quien gane a un porcentaje de intenci\u00f3n de voto del 20 por ciento\", a\u00f1adi\u00f3.", "Por su parte, el pre candidato presidencial del Peronismo Federal, Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1, asegur\u00f3 hoy que en las internas no s\u00f3lo le ganar\u00e1 a Eduardo Duhalde, sino tambi\u00e9n al titular del Pro, Mauricio Macri, porque afirma que entre ellos existe un acuerdo \"no transparentado\".", "\"Yo, muy seriamente y muy humildemente, esta noche voy a decir que le gan\u00e9 a Duhalde y a Macri\", dijo Rodriguez Sa\u00e1 en declaraciones a la prensa cuando acompa\u00f1\u00f3 a su novia, la modelo Delfina Frers, a votar.", "El gobernador de San Luis tambi\u00e9n destac\u00f3 como una \"sorpresa la cantidad de gente que hab\u00eda votando\" desde esta ma\u00f1ana en las escuelas de la ciudad de Buenos Aires, donde comenz\u00f3 la elecci\u00f3n escalonada.", "Los ciudadanos tuvieron tiempo de sufragar hasta las 19 en los establecimientos habilitados, uno por cada una de las comunas que componen la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires.", "En cada escuela, hubo una mesa con dos fiscales (uno por cada lista) y cada ciudadano escribi\u00f3 en un papel el nombre de su candidato, antes de ponerlo en un sobre, y luego en la urna, sin que le sellen su Documento Nacional de Identidad (DNI)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362582-ajustado-triunfo-de-duhalde-en-la-interna-del-peronismo-federal-en-la-ciudad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El bonaerense logr\u00f3 el 50,37% de los votos contra el 49,63% de Rodr\u00edguez Sa\u00e1; fueron 248 sufragios los que separaron a ambos;", "titulo": "Ajustado triunfo de Duhalde en la interna del Peronismo Federal en la ciudad", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SANTA FE.- La muerte de dos menores, de 6 y 10 a\u00f1os, en el incendio de una habitaci\u00f3n de un hogar para chicos con tutela judicial en Villa Constituci\u00f3n, la semana pasada, gener\u00f3 fuerte pol\u00e9mica luego de que fuentes de la investigaci\u00f3n admitieran que las puertas de los dormitorios donde se alojaban los ni\u00f1os estaban cerradas con llave. De hecho, siete chicos que estaban encerrados fueron rescatados por polic\u00edas y bomberos. Otros doce que componen la poblaci\u00f3n del hogar se encontraban en clases, en la escuela Manuel Belgrano, al momento del siniestro: el 28 de marzo, a las 14.20.", "Los peritos a\u00fan no lograron determinar las causas del incendio en el Hogar de Protecci\u00f3n al Menor Mi Casita, en la ciudad del sur santafecino. Familiares y benefactores del establecimiento reconocieron la labor de los bomberos, ya que sin su trabajo \"pudo haber sido un verdadero desastre\".", "El incendio se produjo en el pen\u00faltimo dormitorio del ala izquierda del hogar, compuesta por cinco habitaciones, cuyas ventanas dan al patio externo. Los primeros en ingresar fueron el jefe de la Agrupaci\u00f3n Cuerpos de la Unidad Regional VI de Polic\u00eda, comisario inspector Ram\u00f3n Tarragona, y el bombero Marcelo Malugani. El primer obst\u00e1culo que debieron superar fue una alta reja que guarda el acceso al pasillo, cerrada con llave. Luego se encontraron con las puertas cerradas. Mientras Tarragona se dedicaba a violentarlas, Malugani, desde el patio, bregaba para que los ni\u00f1os sacaran sus cabezas por la ventana para evitar ser afectados por el denso humo.", "Al arribar al tercer dormitorio se encontraron con otra puerta que cerraba el paso. Precisamente, no se pod\u00eda acceder a la habitaci\u00f3n donde se alojaban Dalma, de 6 a\u00f1os, y Mayl\u00e9n, de 10, en la cual se hab\u00eda iniciado el incendio. Ellas buscaron refugio en el ba\u00f1o. Los bomberos encontraron sus cuerpos cubiertos con holl\u00edn.", "Los sobrevivientes fueron trasladados a un refugio municipal. El gobierno provincial envi\u00f3 al lugar leche, colchones, frazadas y todos los elementos necesarios para una adecuada atenci\u00f3n de los menores.", "Mi Casita fue fundada en 1985 y es el \u00fanico hogar en su tipo que existe en Villa Constituci\u00f3n. Brinda asistencia integral a 21 ni\u00f1os y adolescentes en situaci\u00f3n de riesgo, entre los que se cuentan abandonos, abusos, violencia familiar, desnutrici\u00f3n y hasta alg\u00fan tipo de discapacidad. En su mayor\u00eda, los chicos son remitidos por jueces de menores que intervienen en las problem\u00e1ticas que provocaron tal decisi\u00f3n. La instituci\u00f3n se financia con subsidios de la Direcci\u00f3n Provincial del Menor, la Mujer y la Familia, aporte de socios benefactores, donaciones y otros recursos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362708-mueren-dos-ninas-en-un-incendio-en-un-hogar-tutelar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Hay pol\u00e9mica porque los cuartos de las v\u00edctimas estaban cerrados con llave", "titulo": "Mueren dos ni\u00f1as en un incendio en un hogar tutelar", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La comedia siempre fue considerada un g\u00e9nero menor. Un vicio pasatista, un \"pochoclito\" para que las masas ansiosas se sacudieran la angustia de la oficina. No hace mucho, durante la gira promocional de la que es, hasta ahora, su peor pel\u00edcula, Sof\u00eda Coppola dijo que las comedias rom\u00e1nticas eran \"placeres culposos\" y que las consum\u00eda s\u00f3lo en el avi\u00f3n, como quien se sale de una dieta estricta para comer chatarra de vez en cuando y a escondidas.", "Ac\u00e1, aunque muchos no lo reconozcan, la percepci\u00f3n es parecida. Los cr\u00edticos le ponen cinco puntos a una comedia semi-comercial pero decente, y seis o siete a un drama de autor caprichoso y malogrado con di\u00e1logos torpes, s\u00f3lo porque es \"cine en serio\". Un punto m\u00e1s por hacer llorar, aunque todos act\u00faen mal y la historia sea un rosario de golpes bajos intercalados con escenas neorrealistas del conurbano bonaerense.", "Pero ojo, que los espectadores no nos quedamos atr\u00e1s. F\u00edjense qu\u00e9 curioso. Muchos cambian su opini\u00f3n de un actor (o la seriedad con la que se lo considera) cuando por fin, despu\u00e9s de treinta comedias (algunas buenas, algunas malas) se anima a hacer un papel solemne. Jim Carrey, para muchos, dej\u00f3 de ser un monigote impresentable cuando hizo  The Truman Show  . Su actuaci\u00f3n no era mejor ni peor que las anteriores, pero ac\u00e1 lloraba en serio, le hablaba al cielo, no se tiraba pedos ni hac\u00eda morisquetas. Entre la \u00faltima comedia y esa pel\u00edcula, pasaron s\u00f3lo tres meses, pero esos noventa d\u00edas alcanzaron para sacarle el traje de buf\u00f3n y ponerle un smoking para ir a recibir un premio. El a\u00f1o siguiente brill\u00f3 con  Man on the moon  en donde, parad\u00f3jicamente, se sirvi\u00f3 de sus monigotadas para componer un papel dram\u00e1tico complejo, y luego en  Eterno resplandor de una mente sin recuerdo  , cuando ya era considerado buen actor.", "Un ejemplo local es Guillermo Franccella, que luego de a\u00f1os de comedias televisivas, comedias musicales en el teatro, y m\u00e1s comedias en el cine, fue convocado para un papel dram\u00e1tico en el que adem\u00e1s de tener una adicci\u00f3n, mor\u00eda baleado, honorable. Quiz\u00e1s ning\u00fan director vio antes que ten\u00eda un rango m\u00e1s amplio, es cierto,  pero el actor siempre fue el mismo. Si era malo, lo era antes, y si era bueno, lo era desde hac\u00eda rato. La gente, sin embargo, lo empez\u00f3 a ver diferente reci\u00e9n cuando se sac\u00f3 los bigotes y dejo de re\u00edrse. Antes no. S\u00f3lo el llanto lo consagra, lo redime, lo hace pasar del desprestigiado lado del entretenimiento al codiciado vip del arte y cine de autor.", "Si no fuera as\u00ed, si la comedia no fuese considerada un g\u00e9nero menor \u00bfc\u00f3mo se explica que de ochenta y tres entregas de premios de la Academia s\u00f3lo en siete (1938, 1951, 1956, 1960, 1977, 1998, 1999) una comedia se haya llevado el Oscar a mejor pel\u00edcula? No llegan ni siquiera al 10%. Menos todav\u00eda que el musical y ni cerca de las pel\u00edculas de aventuras, b\u00e9licas, o tragedias.", "Algunos justifican este desprecio diciendo que el drama tiene \"mensajes\" o \"ense\u00f1anzas\" que la comedia no. Los peores caen tambi\u00e9n en una frase-paradigma del espectador m\u00e1s ignorante: \"que una pel\u00edcula no les deja nada\". Se olvidan que las pel\u00edculas s\u00f3lo tienen dos g\u00e9neros importantes que nada tienen que ver con re\u00edr o llorar: est\u00e1n las buenas y est\u00e1n las malas. Me pregunto qu\u00e9 querr\u00e1n que les deje m\u00e1s que una pel\u00edcula y una historia bien contada.  \u00bfQuiz\u00e1s un poco de catarsis o una sesi\u00f3n de terapia?"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362698-no-hay-nada-como-hacer-llorar-para-ser-buen-actor", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Por Carolina AguirreEspecial para", "titulo": "No hay nada como hacer llorar para ser buen actor", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La tur\u00edstica peatonal Florida, en el centro porte\u00f1o, es la arteria que m\u00e1s puestos de venta ambulante ilegal tiene de la ciudad. Los manteros ocupan hoy m\u00e1s del 60 por ciento de la calzada y transitar por all\u00ed resulta una misi\u00f3n dificultosa. M\u00e1s all\u00e1 de la invasi\u00f3n del espacio p\u00fablico, comerciantes de la zona realizaron denuncias porque la mercader\u00eda que ofrecen los vendedores ambulantes en ese virtual bazar turco es similar a la que aqu\u00e9llos tienen en sus comercios. Indumentaria que falsifica las firmas Polo, Nike y Adidas, entre otras, puede encontrarse con un amplio surtido de variedades y colores, a la vista de polic\u00edas. \"Esto es un caos total, porque la venta ambulante se convirti\u00f3 en un negocio tan grande que nadie lo quiere frenar. Frente a mi local podr\u00e1 ver a un mantero que ofrece las mismas zapatillas de goma que vendo ac\u00e1\", dijo Miguel Llorente, due\u00f1o de un local de calzado en Florida al 600."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362696-como-un-bazar-turco", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Como un bazar turco", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Pablo TominoLA NACION", "Veredas superpobladas de puesteros ambulantes que ofrecen desde frutas y verduras hasta juguetes, remeras, zapatillas, camperas, anteojos y objetos de electr\u00f3nica. La fotograf\u00eda no resiste excusas oficiales: en la ciudad de Buenos Aires, cualquier mercader\u00eda puede conseguirse en los sitios ocupados por los denominados manteros, que parecen trabajar sin control alguno de parte de autoridades pol\u00edticas, polic\u00edas y funcionarios judiciales.", "Seg\u00fan un relevamiento realizado por la C\u00e1mara Argentina de Comercio (CAC), en marzo se increment\u00f3 el 6,9 por ciento respecto del mes anterior la cantidad de puestos de venta ilegal callejera. El crecimiento interanual fue del 24,8 por ciento y alcanz\u00f3 el mes pasado a su m\u00e1ximo valor hist\u00f3rico: se contabilizaron 2123 puestos ilegales en la ciudad. Esta cifra, incluso, representa el doble de puestos callejeros no autorizados que hab\u00eda hace dos a\u00f1os.", "La peatonal Florida contin\u00faa al frente de las zonas con mayor cantidad de manteros y hoy parece un shopping a cielo abierto. All\u00ed se ofrece un surtido abanico de mercader\u00edas, cual feria La Salada, donde se advierten infinidad de imitaciones de marcas conocidas. En Florida, cada vendedor ocupa un espacio bien delimitado y funciona de manera organizada con otros comerciantes muchas veces comandados por hombres de traje que recorren la peatonal con  handies  y alertan de cualquier inspecci\u00f3n.", "La venta ambulante est\u00e1 prohibida en la Capital por el C\u00f3digo Contravencional que, en su art\u00edculo 83, especifica: \"Quien realiza actividades lucrativas no autorizadas en el espacio p\u00fablico es sancionado con multa de $ 200 a $ 600. Quien [las realiza] en vol\u00famenes y modalidades similares a las del comercio establecido es sancionado con una multa de 5000 a 30.000 pesos\". Sin embargo, pese a las evidentes violaciones a la normativa, quienes deben velar por el cumplimiento de esta ley, como las polic\u00edas Federal y Metropolitana, adem\u00e1s de los inspectores del gobierno local, no parecen mostrar voluntad para cambiar este estado de cosas.", "Tambi\u00e9n es cierto que numerosos vendedores ambulantes amparan su actividad en la ambig\u00fcedad del art\u00edculo 83 del C\u00f3digo Contravencional, que reza: \"No constituye contravenci\u00f3n la venta ambulatoria en la v\u00eda p\u00fablica o en transportes p\u00fablicos de baratijas o art\u00edculos similares, artesan\u00edas y, en general, la venta de mera subsistencia que no implique una competencia desleal efectiva para con el comercio establecido, ni la actividad de los artistas callejeros en la medida en que no exijan contraprestaci\u00f3n pecuniaria\".", "En ese sentido, el legislador de Pro Patricio Di Stefano ten\u00eda previsto presentar la semana pasada un proyecto para modificar ese art\u00edculo, iniciativa que ya fue suscripta por el jefe del bloque macrista, Cristian Ritondo, y por el vicepresidente primero de la Legislatura, Oscar Moscariello. Sin embargo, el jefe de gobierno, Mauricio Macri, le pidi\u00f3 a Di Stefano que postergara esa presentaci\u00f3n para despu\u00e9s de las elecciones porte\u00f1as, en vista de que no iba a ser tratada antes de esa fecha, seg\u00fan sus especulaciones.", "El proyecto de Di Stefano propone suprimir las excepciones para la venta ambulante y especifica que no constituye contravenci\u00f3n la actividad de los artistas callejeros, en la medida en que no exijan contraprestaci\u00f3n pecuniaria, adem\u00e1s de aumentar la sanci\u00f3n de entre $ 600 y $ 1000 y de entre $ 30.000 y $ 60.000 para los que violen la ley. As\u00ed, quedar\u00eda prohibida totalmente la venta callejera para aquellos que no poseyeran permiso otorgado por la ciudad.", "En la actualidad, en numerosas calles y avenidas porte\u00f1as se puede apreciar la venta de diversos objetos, casi ninguno de ellos artesanal. Cabe aclarar que la ley en vigor exime a los artesanos de todo tipo de sanci\u00f3n si lo que venden es producto de su actividad como tales.", "Sin embargo, la vaguedad terminol\u00f3gica en la norma -en la que se habla, por ejemplo, de venta de \"baratija\" o \"mera subsistencia\"- deja librada a la interpretaci\u00f3n judicial si es legal o no la presencia de estos vendedores.", "\"Las actividades realizadas en el espacio p\u00fablico, para ser justas, tienen que tener un beneficio p\u00fablico y no privado, como es el caso de la venta ambulante. De lo contrario, ocurre una verdadera privatizaci\u00f3n del espacio p\u00fablico. Esta venta ambulante tampoco genera empleo, ya que el trabajo que ganan los vendedores lo pierden los empleados de los comercios. Es necesario regularla con una ley clara\", dijo Di Stefano a La Nacion.", "La peatonal Florida, por ejemplo, agrup\u00f3 en el mes pasado a 343 puestos y ocup\u00f3, al igual que en los \u00faltimos meses, el primer lugar entre las calles, avenidas y peatonales con mayor cantidad de stands de venta callejera ilegal, seg\u00fan el informe de la CAC. En tanto, la avenida Avellaneda, en Floresta, se ubic\u00f3 en segundo lugar, con 245 puestos. El problema tambi\u00e9n se extiende a Palermo, especialmente a la zona de plaza Cort\u00e1zar.", "Adem\u00e1s, en estaciones y plazas se relevaron 388 puestos de venta ilegal, lo que representa una baja del 4,2% con respecto al mes anterior. Como es habitual, las estaciones de Retiro, Once y Constituci\u00f3n fueron las que m\u00e1s puestos tienen, con 171, 110 y 58 stands respectivamente.", "Carlos de la Vega, presidente de la CAC, dijo a La Nacion: \"Este es un problema de la Justicia, de la polic\u00eda, del gobierno, de la Aduana y de la AFIP, que, evidentemente, tienen que hacer acciones coordinadas para combatir esta situaci\u00f3n. Hoy no hay una firme decisi\u00f3n de acabar con esto. El problema es muy serio porque trasciende el cap\u00edtulo de la venta ilegal callejera. Es un fen\u00f3meno que tiende a crecer\".", "De la Vega agreg\u00f3: \"Lo que se vende hoy en la calle no es el fruto del trabajo de una se\u00f1ora desocupada, sino que hay industrias y actividades il\u00edcitas detr\u00e1s\".", "La Nacion dialog\u00f3 con comerciantes de la calle Florida y de la avenida Santa Fe. En esta \u00faltima, por ejemplo, a la altura del shopping Alto Palermo, entre Coronel D\u00edaz y Bulnes, los vendedores ambulantes exhiben la mercader\u00eda (camisas, camperas y remeras) en percheros, con los que corren presurosos cuando, muy de vez en cuando, ven acercarse un operativo de control.", "\"Es una locura lo que pasa en la ciudad, porque la polic\u00eda no hace nada y nosotros tenemos que pagar fortunas en alquiler y en impuestos. Esto fue toda la vida as\u00ed y, por lo visto, vamos para peor cada d\u00eda\", dijo Gerardo Cano, due\u00f1o de un negocio de venta de ropa en la avenida Santa Fe, casi esquina Bulnes.", "Los vendedores ambulantes tienen cierto reparo en hablar del tema; la mayor\u00eda de los consultados afirman que no pagan canon para estar en la calle y que son artesanos. \"Trabajamos ac\u00e1 porque no podemos costear un alquiler. No molestamos a nadie porque estas pilchas est\u00e1n hechas por nosotros\", dijo Miguel, que vende camisas para mujeres que ofrece en una manta frente al shopping Alto Palermo. \"Y vendo entre cuatro y cinco prendas por fin de semana\", confes\u00f3.", "Esa cantidad fue relevada en marzo pasado por la C\u00e1mara Argentina de Comercio en las calles de la ciudad.", "Este porcentaje subi\u00f3 la venta ilegal callejera en la ciudad en marzo, pasado respecto del mismo mes del a\u00f1o anterior.", "En este porcentaje se redujo la venta ambulante en estaciones y plazas de la ciudad en marzo pasado, respecto del mes anterior."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362694-es-record-la-venta-ilegal-en-la-ciudad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El mes pasado se contabilizaron 2123 puestos en la Capital, el doble de hace dos a\u00f1os; la calle Florida, un shopping a cielo abierto", "titulo": "Es r\u00e9cord la venta ilegal en la ciudad", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una sucursal del supermercado Carrefour de la ciudad de Salta qued\u00f3 ayer destruida como consecuencia de un incendio que se habr\u00eda generado por un cortocircuito, inform\u00f3 la agencia DyN.", "Pese a la gravedad del siniestro, no se registraron heridos porque los clientes y el personal desalojaron el lugar r\u00e1pidamente.", "El fuego comenz\u00f3 momentos despu\u00e9s de las 13.30, cuando el local, que ocupa una manzana, se encontraba en pleno funcionamiento, con gran cantidad de p\u00fablico y veh\u00edculos en su estacionamiento.", "Si bien no se hab\u00edan realizado a\u00fan los peritajes de rigor, las primeras hip\u00f3tesis indicaban que las llamas habr\u00edan comenzado a causa de un cortocircuito. La evacuaci\u00f3n del lugar se realiz\u00f3 en forma r\u00e1pida y organizada, seg\u00fan dijeron fuentes de bomberos y Defensa Civil, a pesar de lo cual algunas personas debieron ser asistidas por el shock nervioso en las ambulancias que se acercaron en forma preventiva, informaron voceros de la polic\u00eda.", "\"Las llamas avanzaron r\u00e1pidamente por todo el local\", dijo el jefe de la Unidad Regional I de la polic\u00eda provincial al portal de noticias Informe Salta. El director de Defensa Civil, Gustavo Paul, quien se encontraba casualmente en el supermercado cuando se inici\u00f3 el incendio, afirm\u00f3 que el personal \"hizo sonar la alarma e invit\u00f3 a los clientes a que dejaran sus mercader\u00edas en las cajas y se retiraran en calma del lugar y as\u00ed lo hicieron\", por lo que \"todo se desarroll\u00f3 en perfecto orden\".", "Si bien admiti\u00f3 que el hecho signific\u00f3 un fuerte \"susto\" para quienes estaban en el lugar, \"no hubo que lamentar v\u00edctimas ni personas lastimadas\".", "Para combatir el incendio trabajaron siete dotaciones de bomberos de la polic\u00eda y voluntarios y dos camiones cisterna de la empresa Aguas del Norte, a la vez que se acercaron preventivamente cinco ambulancias del servicio p\u00fablico Samec. El local qued\u00f3 reducido a escombros."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362678-un-supermercado-destruido-por-un-incendio-en-salta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Las llamas se expandieron por el local colmado de p\u00fablico; no hubo v\u00edctimas", "titulo": "Un supermercado, destruido por un incendio en Salta", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["M\u00e1s de 500 perros, con sus due\u00f1os, participaron ayer del primer Concurso y desfile de mascotas en la apertura de la expo Nuestros Perros, en La Rural. Sin requisitos de pedigr\u00ed ni entrenamiento, el p\u00fablico en general tuvo la oportunidad de participar de un evento, por lo general, reservado a profesionales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362680-tarde-de-perros-en-la-rural", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Tarde de perros en La Rural", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"Desde hace tres a\u00f1os que reclamo en el gobierno de la ciudad la colocaci\u00f3n de una luminaria en la avenida Jos\u00e9 Mar\u00eda Moreno entre los n\u00fameros 391 y 397, donde hay varias paradas de colectivo. Sin embargo, no fui escuchado. En esa cuadra hay una sola luminaria y, obviamente, el lugar est\u00e1 a oscuras y es un verdadero peligro\", dijo la vecina Mar\u00eda de las Mercedes Artusa. Y agreg\u00f3: \"Me he comunicado tambi\u00e9n con el titular del centro comunal N\u00b0 6, pero tampoco tuve respuestas. Las denuncias fueron giradas al \u00e1rea de Alumbrado P\u00fablico, pero los vecinos de esta cuadra seguimos preocupados y a oscuras. \u00bfEst\u00e1n esperando que pase algo para actuar?\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362679-por-la-calle", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Por la calle", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luj\u00e1n ScarpinelliLA NACION", "El presupuesto del  catering  para la fiesta de casamiento de Juan Pablo y Jeniffer tiene una p\u00e1gina complementaria detr\u00e1s del detalle del plato: un anexo con el que la empresa se cubre de la inflaci\u00f3n en los alimentos, que crece por encima del promedio. En el papel se precisa que los precios se actualizar\u00e1n de acuerdo con el \u00edndice de precios que elabora la consultora Ecolatina.", "\"Teniendo en cuenta la situaci\u00f3n de incertidumbre que provoca una contrataci\u00f3n de largo plazo, como es la de un evento -se\u00f1ala la reconocida firma organizadora de eventos porte\u00f1a- hemos decidido darles a nuestros clientes un marco de referencia cierto y evaluable\", dado que los datos oficiales del Indec \"no reflejan un incremento real de precios\". Y pone \u00e9nfasis en que en la utilizaci\u00f3n de productos premium en el servicio de  catering  , que experimentan un incremento superior a los est\u00e1ndar.", "El ejemplo refleja c\u00f3mo se indexan las fiestas, en este caso una boda, o, a grandes rasgos, da cuenta de que el \u00edndice de precios que elabora el Indec parece estar convirti\u00e9ndose en un indicador obsoleto para la econom\u00eda cotidiana. Y ante la inexistencia de estimaciones certeras, las privadas van ganando terreno para ponerse a cubierto de la inflaci\u00f3n.", "La pareja del primer p\u00e1rrafo no fue la \u00fanica que se sorprendi\u00f3 al encontrar una p\u00e1gina extra para planificar su fiesta. Tambi\u00e9n Alejandro G., un flamante esposo que este mes festej\u00f3 su enlace en una finca ubicada en Pilar, afront\u00f3 el peso del avance sostenido de precios cuando tuvo que decidir c\u00f3mo cubrir el costo de los cubiertos para un total de 400 invitados. En la carpeta que les entregaron a \u00e9l y a la que hace ocho meses era su prometida, se ofrec\u00edan tres opciones. Ninguna permit\u00eda cancelar el pago de una sola vez. La primera -y finalmente elegida, en julio del a\u00f1o pasado- contemplaba tres cuotas con un inter\u00e9s de alrededor del 5 por ciento. La segunda, de ocho cuotas mensuales, elevaba la suma total alrededor del 10 por ciento. Y la tercera, y aqu\u00ed la novedad, permit\u00eda pagar el 30 por ciento del monto convenido en el momento de la contrataci\u00f3n, y lo restante, 10 d\u00edas antes de la fiesta.", "Uno de los \u00edtems en esta posibilidad por la cual optan muchas parejas, seg\u00fan le comentaron a Alejandro los organizadores, se\u00f1ala: \"El saldo restante [al pago anticipado del 30 por ciento de los cubiertos] se ajustar\u00e1 en base a la inflaci\u00f3n del per\u00edodo, de acuerdo con la informaci\u00f3n sobre alimentos y bebidas, en el sitio www.inflacionverdadera.com \".", "En esa p\u00e1gina web, se exponen desde 2008 \u00edndices realizados de acuerdo con la progresi\u00f3n de una lista de 150 precios, relevados en dos grandes supermercados de Buenos Aires, y procesados por un grupo de economistas independientes. El indicador de alimentos y bebidas da una inflaci\u00f3n anualizada del 22 por ciento.", "Otra pareja de esta capital que opt\u00f3 por el mismo sal\u00f3n rodeado de verde, al norte del conurbano, tambi\u00e9n tuvo la opci\u00f3n de ajustar sus pagos en funci\u00f3n de la publicaci\u00f3n  online  . El futuro esposo, que prefiri\u00f3 mantener su nombre en reserva, explic\u00f3 a La Nacion que, pese a manifestar su intenci\u00f3n, no se le permiti\u00f3 pagar el servicio de una sola vez cuando se decidieron, pasada la mitad de 2010. Son\u00f3 extra\u00f1o que le rechazaran semejante suma de dinero.", "Es que cancelar por anticipado en medio de la fuerte alza de precios, especialmente en este rubro, no parece ser el mejor negocio para las firmas que comprometen su servicio largo tiempo antes del evento, como ocurre con una boda.", "La mec\u00e1nica, ahora, consiste en hacer las cuentas hacia adelante. \"Cuando se pasa un precio, por ejemplo por un  catering  , ya incluyen una proyecci\u00f3n, pero tambi\u00e9n incluyen una cl\u00e1usula de ajuste\", explic\u00f3 In\u00e9s Moore, con a\u00f1os de experiencia como  wedding planner  y con eventos corporativos.", "\"Si bien siempre hubo ajustes de precios, ahora veo que todo aumenta cada vez m\u00e1s. Hasta no hace mucho, el cubierto de un buen  catering  costaba 150 pesos, y hoy ya hay que pensar en un m\u00ednimo de 250 pesos\", se\u00f1al\u00f3. Una fiesta del fin de semana pasado le sirve como ejemplo: \"Un servicio que contratamos en mayo del a\u00f1o pasado costaba 189 pesos, y cerca de la fecha se terminaron pagando 217 pesos\". El 14 por ciento m\u00e1s.", "B\u00e1rbara Diez, una de las principales referentes en la planificaci\u00f3n de eventos en el pa\u00eds, se\u00f1al\u00f3 que desde sus inicios en la actividad, hace 11 a\u00f1os, existe un margen para el reajuste, pero, que ahora, al haber m\u00e1s inestabilidad, los proveedores hacen m\u00e1s hincapi\u00e9 en este punto al pasar cotizaciones a los futuros esposos.", "\"Var\u00edan los precios de carnes y alimentos, pero tambi\u00e9n los de las flores, las velas y las alfombras\", coment\u00f3 la experta.", "El hijo de Beatriz C. contrajo matrimonio en la provincia de C\u00f3rdoba y lo celebr\u00f3 con una comida para 300 invitados, en un exclusivo sal\u00f3n, camino a Carlos Paz, que hoy cuesta el doble de lo que pag\u00f3 hace un a\u00f1o, seg\u00fan sus averiguaciones. El plazo con el que se aseguraron el lugar de la fiesta contrast\u00f3 con el de la comida, que no tuvo un precio definido hasta apenas tres meses antes: en marzo de 2010, les pidieron volver con la billetera en noviembre.", "Cuando se contrata a una  wedding planner  o un servicio de catering es imposible cancelar el monto total: s\u00f3lo se admite un anticipo.", "Una fiesta de casamiento se planifica, en promedio, con un a\u00f1o de anticipaci\u00f3n. Pero organizadores y proveedores no saben cu\u00e1nto costar\u00e1 el servicio en 12 meses.", "Se calcula el \u00edndice real de inflaci\u00f3n (no se conf\u00eda en el Indec) por medio de una consultora privada y se cancela el costo total de la fiesta.", "Es la inflaci\u00f3n interanual para el rubro alimentos y bebidas que estimaron los economistas privados durante el a\u00f1o pasado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362681-al-altar-con-la-calculadora-en-la-mano", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La constante variaci\u00f3n de precios, especialmente en alimentos y bebidas, y la falta de confianza en el \u00edndice oficial que mideel costo de vida dificultan la planificaci\u00f3n de las fiestas de casamiento, que s\u00f3lo pueden pagarse d\u00edas antes del enlace", "titulo": "Al altar, con la calculadora en la mano", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "}]