[{"cuerpo": ["Una investigaci\u00f3n llevada a cabo por un estudiante de doctorado en la Universidad T\u00e9cnica de Munich, en Alemania, descubri\u00f3 que los inversores que siguen tweets de los mercados de valores podr\u00edan obtener una ganancia de hasta 15%.", "Timm Sprenger analiz\u00f3 250.000 tweets enviados durante un periodo de seis meses y predice que el sitio ofrecer\u00e1 cada vez m\u00e1s informaci\u00f3n especializada a sus usuarios.", "Miles de mensajes con informaci\u00f3n de acciones se env\u00edan todos los d\u00edas a trav\u00e9s de tweets y los inversores que los escriben los marcan con los s\u00edmbolos que se usan en el mercado de valores.", "Hab\u00eda una \"sorprendente coordinaci\u00f3n\" entre lo que en Twitter se dec\u00eda sobre las acciones y otra informaci\u00f3n proveniente de inversores y analistas, seg\u00fan descubri\u00f3 Sprenger. \"No creo que se trate del Santo Grial que producir\u00e1 millones, pero s\u00ed es una fuente leg\u00edtima y cre\u00edble\", asegur\u00f3.", "El investigador tambi\u00e9n pronostic\u00f3 con precisi\u00f3n los comicios alemanes usando la red social. Tambi\u00e9n descubri\u00f3 que la informaci\u00f3n m\u00e1s valiosa era retwitteada (se reenviaba a otros usuarios) alcanzando as\u00ed una mayor audiencia.", "El estudio representa la base del sitio web TweetTrader.net donde se puede acceder a las \"emociones\" que despiertan las acciones en tiempo real y que se encuentra en fase beta (o de prueba).", "Sprenger realiz\u00f3 un experimento similar con las elecciones de Alemania el a\u00f1o pasado y fue capaz de pronosticar con un margen de error de 2% el resultado final de los comicios.", "La empresa especializada en fondos de inversi\u00f3n, Derwent Capital Markets con sede en Londres, ofrece a sus clientes la posibilidad de usar Twitter para medir el \u00e1nimo del mercado. La compa\u00f1\u00eda sigue los tweets y construye gr\u00e1ficos cada vez que una palabra se menciona m\u00e1s que otras. Seg\u00fan ellos, pueden predecir los movimientos de valores con un 87% de precisi\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363576-como-predecir-el-futuro-de-las-acciones-via-twitter", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La red social a\u00fan no consigui\u00f3 una forma de ganar dinero, pero un estudio acad\u00e9mico afirma que s\u00ed est\u00e1 generando beneficios para algunos de sus usuarios", "titulo": "C\u00f3mo predecir el futuro de las acciones v\u00eda Twitter", "fecha": "\u00a0Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En este resumen,  lanacion.com  ofrece un espacio para que los lectores sigan de manera actualizada las claves de lo que est\u00e1 ocurriendo en la Argentina y en el mundo en materia econ\u00f3mica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363562-nuevo-rumbo-europa-contra-la-inflacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Adem\u00e1s, el crecimiento del comercio mundial en 2011 ser\u00e1 del 6,5%; el FMI y la escasez de petr\u00f3leo;", "titulo": "Nuevo rumbo: Europa contra la inflaci\u00f3n", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos (AFIP) contin\u00faa profundizando sus controles y est\u00e1 vez puso el ojo en los \"coleros\" o \"arbolitos\" que revenden divisas en mercado paralelos.", "Ricardo Echegaray, el titular de la AFIP, le envi\u00f3 a la presidenta del Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina (BCRA), Mercedes Marc\u00f3 del Pont, un listado con 5.946 CUIT de contribuyentes que deber\u00edan quedar inhabilitados para comprar d\u00f3lares.", "Se trata personas que est\u00e1n sospechados por la AFIP de \"prestar\" sus documentos para comprar legalmente d\u00f3lares u otra moneda extranjera en bancos o casas de cambio y luego re venderlos en el mercado paralelo.", "El objetivo del administrador federal es que el BCRA inhabilite a estos contribuyentes conocidos como \"coleros\" o \"arbolitos\" que pasan las divisas del circuito formal al mercado negro.", "Por otra parte, Echegaray tambi\u00e9n le inform\u00f3 a Marc\u00f3 del Pont la situaci\u00f3n de otros 226 contribuyentes que en marzo de 2011 realizaron compras mayores a los 250.000 d\u00f3lares y presentaron inconsistencias.", "Contra los caudales.  Adem\u00e1s, a trav\u00e9s de un nuevo R\u00e9gimen de Informaci\u00f3n, las empresas de transporte de caudales deber\u00e1n notificar al organismo los montos y sujetos que intervienen, tanto cuando brinden servicios de traslado o la entrega de fondos como en los casos de custodia o tenencia de dinero.", "La medida, dada a conocer hoy en el Bolet\u00edn Oficial a trav\u00e9s de la Resoluci\u00f3n General 3076, establece que las empresas de transporte de caudales deber\u00e1n informar mensualmente a la AFIP el nombre de los sujetos intervinientes, su CUIT o DNI y su domicilio completo. Adem\u00e1s, se deber\u00e1 especificar el tipo de operaci\u00f3n con el monto (cantidad y moneda), el importe facturado por concepto (si es traslado, custodia o seguro) y el lugar de origen y destino de los fondos.", "Las empresas tambi\u00e9n deber\u00e1n notificar si la operaci\u00f3n es de custodia o guarda, incluyendo adem\u00e1s el per\u00edodo de contrataci\u00f3n. El registro deber\u00e1 cumplimentarse para las operaciones que se realicen a partir del 1 de mayo.", "Con los datos que se reciban se podr\u00e1 lograr un mayor control sobre el impuesto a los d\u00e9bitos y cr\u00e9ditos bancarios."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363616-los-arbolitos-perseguidos-por-la-afip", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El organismo arm\u00f3 un listado de contribuyentes que no podr\u00edan comprar m\u00e1s d\u00f3lares por estar sospechados de pasar divisas al negro; habr\u00e1 un registro de las empresas de transporte de caudales", "titulo": "Los \"arbolitos\" perseguidos por la AFIP", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La semana que viene la comisi\u00f3n de Acci\u00f3n Social y Salud de la C\u00e1mara de Diputados deber\u00e1 dar un dictamen sobre las modificaciones realizadas por el Senado al proyecto de ley original que regula la actividad de las empresas de medicina prepaga.", "La sanci\u00f3n de noviembre del Senado evit\u00f3, en tiempo l\u00edmite, que el texto perdiera estado parlamentario, y ahora est\u00e1 a la espera de la segunda revisi\u00f3n de Diputados, que hab\u00eda aprobado la iniciativa a mediados de  2008. Frente a cuestionamientos sobre la viabilidad del proyecto,  lanacion.com  te explica los puntos clave para entender de qu\u00e9 se trata la iniciativa:", "\u2022\tObliga a las empresas de medicina prepaga a cubrir planes de cobertura m\u00e9dico-asistencial, el Programa M\u00e9dico Obligatorio (PMO) y el sistema con prestaciones b\u00e1sicas para personas con discapacidad.", "\u2022\tLos contratos entre las prepagas y los usuarios no pueden incluir per\u00edodos de carencia o espera para todas aquellas prestaciones que se incluyan en el Programa M\u00e9dico Obligatorio.", "\u2022\tLas prestaciones de las empresas de medicina prepaga no podr\u00e1n ser inferiores al PMO de las obras sociales sindicales.", "\u2022\tLos contratos de prestaciones deben ser autorizados por el Ministerio de Salud, adem\u00e1s de que los usuarios pueden rescindir en cualquier momento el contrato celebrado, sin limitaci\u00f3n y sin penalidad alguna.", "\u2022\tLa edad no puede ser tomada como criterio de rechazo de admisi\u00f3n", "\u2022\tLas empresas no puedan rechazar la afiliaci\u00f3n de personas con enfermedades preexistentes", "\u2022\tA los mayores de 65 a\u00f1os con al menos diez a\u00f1os de antig\u00fcedad en la cobertura no se les puede aumentar la cuota", "\u2022\tSe impondr\u00edan mecanismos para que desde el Gobierno se autorice o no el aumento de las cuotas", "Muchas de las cl\u00e1usulas del proyecto fueron criticadas por la C\u00e1mara de Instituciones M\u00e9dico Asistenciales y cuestionadas por algunas empresas de medicina prepaga por ver que los costos del sistema se encarecer\u00edan, llevar\u00eda a ajustes de calidad de los servicios y resultar\u00eda en la quiebra del sector.", "Laura Rold\u00e1n, directora del \u00e1rea de Salud y Beneficios de Mercer, en el foro anual de la consultora rechaz\u00f3 la iniciativa y explic\u00f3 que si uno mira el tema desde la familia de una persona enferma podr\u00e1 verlo como algo bueno y necesario. Sin embargo, advirti\u00f3, desde el punto de vista del sistema no parece viable porque el esquema permitir\u00eda que cada uno recurra a una prepaga cuando est\u00e9 enfermo, como si contratara un seguro cuando ya tiene el auto chocado.", "La salud no es un comercio.  El secretario general de la Uni\u00f3n de Empleados Judiciales de la Naci\u00f3n, Julio Piumato, sostuvo hoy que es preciso \"regular\" a las empresas de medicina prepaga, porque subray\u00f3 que la atenci\u00f3n de la salud \"no es un comercio, sino un servicio esencial\". Piumato adelant\u00f3 que este tema se abordar\u00e1 en la reuni\u00f3n que la c\u00fapula de la Confederaci\u00f3n General del Trabajo (CGT) tendr\u00e1 hoy con el ministro de Salud, Julio Manzur. Sin embargo, no confirm\u00f3 que se vaya a hablar de la posibilidad de limitar los traspasos hoy permitidos de obras sociales a empresas de medicina prepagas.", "\"Hay un tema de mucha preocupaci\u00f3n, que es la necesidad de regular a las prepagas. Porque hacen lo que quieren, como los multimedios, y no est\u00e1n reguladas\", indic\u00f3 Piumato a radio La Red."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363582-claves-del-proyecto-que-regula-a-las-prepagas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "A menos de una semana de que la iniciativa se debata en el Senado,te explica los puntos principales del texto que levanta cr\u00edticas y rechazos en el sector", "titulo": "Claves del proyecto que regula a las prepagas", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La actividad promocional en Argentina ha alcanzado niveles r\u00e9cord en los \u00faltimos a\u00f1os. La primera oleada ocurri\u00f3 con la masiva irrupci\u00f3n de los bancos en acciones conjuntas con comercios para ofrecer descuentos a clientes. Ahora se suman las empresas que ofrecen cupones de descuento  on-line  y que forman parte de un fen\u00f3meno de escala global.", "En esta jungla de promociones y descuentos resulta cada vez m\u00e1s dif\u00edcil como clientes distinguir las verdaderas oportunidades. La situaci\u00f3n no es m\u00e1s sencilla para las empresas que intentan utilizar estas herramientas sin quedar atrapadas en un laberinto.", "A continuaci\u00f3n se repasan algunas pautas que pueden ayudar a las empresas a realizar promociones sin irritar a sus clientes.", "1.\t  No generar falsas expectativas en los clientes.  La promoci\u00f3n debe ser percibida como una real ventaja en relaci\u00f3n a las condiciones normales de venta. La clave aqu\u00ed es la palabra \"percepci\u00f3n\". Que algo se considere una oportunidad es una situaci\u00f3n totalmente subjetiva relacionada con los precios de referencia que cada uno tiene incorporados. Para demostrar transparencia, hay empresas que publican el precio anterior. Esto ayuda aunque, debido a las sospechas que pudo existir un aumento antes del anuncio del descuento, no siempre resulta una prueba suficiente.", "Que algo se considere una oportunidad es una situaci\u00f3n totalmente subjetiva relacionada con los precios de referencia que cada uno tiene incorporados", "2.\t  Elegir un formato f\u00e1cilmente comprensible para los clientes.  Es importante ubicarse del lado del cliente para analizar si la promoci\u00f3n es comprensible de una manera r\u00e1pida y directa. Es muy sencillo entender una promoci\u00f3n del tipo \"2x1\". Sin embargo cuando se anuncia: \"50% de descuento sobre la unidad de menor valor, al comprar tres o m\u00e1s unidades de la misma marca\", suena muy confuso y complicado, por lo que tendr\u00e1 previsiblemente un menor nivel de aceptaci\u00f3n. Para obtener buenos resultados no debe requerirse a los clientes un gran esfuerzo mental para comprender de qu\u00e9 se trata la promoci\u00f3n.", "3.\t  Respetar los plazos anunciados.  Ante el buen resultado de una promoci\u00f3n existe la tentaci\u00f3n permanente de extenderla o repetirla en breve con m\u00ednimos cambios. Si bien esto puede tener un efecto positivo en las ventas inmediatas, termina da\u00f1ando la credibilidad de la empresa y por ende los resultados de promociones futuras. El esp\u00edritu de una promoci\u00f3n es lograr un impacto puntual en las ventas.", "El esp\u00edritu de una promoci\u00f3n es lograr un impacto puntual en las ventas, por eso no hay que perder la capacidad de sorprender y motivar a los clientes", "4.\t  Usar, pero no abusar de los cupones  on-line  .  Son una excelente herramienta para dar a conocer nuevas empresas o bien nuevos productos y servicios de empresas existentes. Asimismo pueden ayudar ocasionalmente a impulsar las ventas en alguna situaci\u00f3n espec\u00edfica, como por ejemplo en temporada baja. Sin embargo resultan de poca ayuda para generar fidelizaci\u00f3n de clientes en el largo plazo. El anuncio permanente de ofertas deprime el valor percibido de aquello que vende la empresa, ya que se educa a los clientes a comprar principalmente por precio.", "A largo plazo, abusar de los cupones deprime el valor percibido de aquello que vende la empresa, ya que se educa a los clientes a comprar principalmente por precio", "(*)  Ariel Ba\u00f1os  es un economista especializado en estrategias de precios. Es presidente y fundador de fijaciondeprecios.com y autor del libro \"Los secretos de los precios\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363135-cuando-las-promociones-irritan-a-los-clientes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Los descuentos de bancos y cuponesgeneraron muchas oportunidades, pero tambi\u00e9n conflictos;ofrece consejos para que las empresas definan sus estrategias sin incomodar a los usuarios", "titulo": "Cuando las promociones irritan a los clientes", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SANTA FE.\u2013 Una fila de camiones cargados con granos de aproximadamente 35 kil\u00f3metros se verific\u00f3 ayer en los accesos a los puertos del Gran Rosario, en la franja costera que va desde Puerto San Mart\u00edn hasta Arroyo Seco. \"La fila llegaba hasta Rold\u00e1n\", dijo un transportista.", "Seg\u00fan datos de los propios camioneros, en los \u00faltimos cinco d\u00edas se comprob\u00f3 un promedio diario de 6364 veh\u00edculos con carga en el Gran Rosario.", "El paisaje no ha cambiado: es el mismo que a\u00f1o tras a\u00f1o se verifica en la zona donde est\u00e1n asentados los puertos y las procesadoras. Hay permanentes denuncias de los transportistas que viven por lo menos dos d\u00edas con las m\u00ednimas condiciones higi\u00e9nicas (hay pocos ba\u00f1os qu\u00edmicos y para alimentarse deben caminar un m\u00ednimo de tres kil\u00f3metros) y someten a un alto riesgo a los automovilistas que circulan por la zona.", "De este complejo oleaginoso \u2013el m\u00e1s importante del interior\u2013 sale el 80 por ciento de las exportaciones de granos y subproductos derivados de la soja, harinas, aceites y biodi\u00e9sel.", "Durante los \u00faltimos d\u00edas el tr\u00e1fico de camiones se increment\u00f3 de manera notable. Seg\u00fan informaci\u00f3n de la Bolsa de Comercio de Rosario ingresaron durante los \u00faltimos cinco d\u00edas un promedio de 6364 veh\u00edculos de carga, mientras que el a\u00f1o pasado la media era de 4500 unidades.", "Seg\u00fan pudo apreciar La Nacion, los m\u00e1s severos inconvenientes se verificaban ayer en la autopista A012 y la ruta nacional 34, ya que en esa ruta se form\u00f3 una fila que arranc\u00f3 en la zona portuaria y lleg\u00f3 hasta Rold\u00e1n.", "En Ricardone, donde la capa asf\u00e1ltica de la ruta se encuentra en estado lamentable, los camiones no s\u00f3lo ocupaban el camino, sino tambi\u00e9n las banquinas, por lo que la situaci\u00f3n fue calificada de \"sumamente peligrosa\" por los transportistas. Ayer por la ma\u00f1ana se produjo un accidente mortal en la autopista Rosario-C\u00f3rdoba entre dos camiones \u2013uno transportaba granos y el otro, material para uso metal\u00fargico\u2013, que provoc\u00f3 la muerte de uno de los choferes.", "Voceros de la Federaci\u00f3n de Transportadores Argentinos (FTA) expresaron que \"cada 14 segundos ingresa un cami\u00f3n al complejo portuario de la regi\u00f3n\". Esa situaci\u00f3n llev\u00f3 a los dirigentes de la federaci\u00f3n a evaluar medidas de fuerza si no se mejoran las condiciones de atenci\u00f3n en las terminales portuarias. \"Estamos en las ocho provincias cerealeras del pa\u00eds, tenemos m\u00e1s de 60.000 asociados. Analizamos medidas gremiales, esperamos no llegar a tomarlas\", advirti\u00f3 Pablo Agolanti, dirigente de la FTA. \"Pedimos a las terminales portuarias que no haya colas en los ingresos, que se acelere la descarga y que se mejoren las condiciones de higiene y seguridad para los conductores\", a\u00f1adi\u00f3.", "Jos\u00e9 E. Bord\u00f3n"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363553-congestion-frente-a-los-puertos-de-rosario", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Congesti\u00f3n frente a los puertos de Rosario", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Gobierno formaliz\u00f3 ayer, y sin que medien sorpresas, el recambio de autoridades en la Superintendencia de Entidades Financieras del Banco Central (BCRA), al oficializar la designaci\u00f3n al frente de esa estrat\u00e9gica \u00e1rea, encargada del control operativo y patrimonial de los bancos, del contador p\u00fablico santacruce\u00f1o Santiago Carnero.", "Carnero, de s\u00f3lidos v\u00ednculos con Osvaldo Sanfelice (socio de M\u00e1ximo Kirchner en San Felice &amp; Sancho, la firma desde la que la familia presidencial controla sus inversiones inmobiliarias), reemplazar\u00e1 en el cargo a Carlos S\u00e1nchez, un comprovinciano por opci\u00f3n y colega desplazado por haber autorizado a los bancos a girar al exterior unos US$ 600 millones en dividendos.", "El recambio fue confirmado con la publicaci\u00f3n ayer en el Bolet\u00edn Oficial de los decretos 389 y 390", "2011, suscriptos por la presidenta Cristina Kirchner y el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, y que sirvieron para dar por aceptada la \"renuncia\" de S\u00e1nchez (retroactiva al pasado viernes) y disponer su reemplazo por Carnero.", "Claro que lo que se explicita all\u00ed como una renuncia es relativo. S\u00e1nchez debi\u00f3 dejar el cargo luego de que la presidenta del BCRA, Mercedes Marc\u00f3 del Pont (con quien mantiene una mala relaci\u00f3n) condicionara su continuidad en el cargo al desplazamiento de S\u00e1nchez de la superintendencia.", "Seg\u00fan logr\u00f3 establecer LA NACION de fuentes oficiales, Marc\u00f3 del Pont estall\u00f3 de ira tras enterarse que S\u00e1nchez autoriz\u00f3 a los bancos a sacar divisas del pa\u00eds sin consultarla, y en momentos en que medio Gabinete (con la ministra D\u00e9bora Giorgi y el secretario de Comercio, Guillermo Moreno, como principales espadas) est\u00e1 abocado a la tarea de impedir que el saldo favorable de la balanza comercial argentina se achique m\u00e1s poniendo en riesgo uno de los pilares del modelo.", "En este contexto, Cristina Kirchner habr\u00eda optado por el mal menor, lo que defini\u00f3 la suerte de S\u00e1nchez al frente del cargo, pero no bast\u00f3 para sacarlo del BCRA: se mantiene como miembro del directorio.", "La sucesi\u00f3n se defini\u00f3 r\u00e1pido. Pese a que la nueva tarea lo complica en t\u00e9rminos personales (viaja regularmente a Caleta Olivia para reencontrarse con su familia), Carnero acept\u00f3 la designaci\u00f3n pese a que s\u00f3lo lleva un semestre en el BCRA y hay cuestiones normativas del sistema que, por el momento, lo superan.", "Este dato es el que m\u00e1s intranquiliza a los banqueros. Temen que la Superintendencia vuelva a caer en la par\u00e1lisis en que vivi\u00f3 bajo el mandato del tambi\u00e9n santacruce\u00f1o y ex ministro de Econom\u00eda de esa provincia, Waldo Far\u00edas, famoso por sus \"faltazos\" atribuidos entonces a \"problemas familiares\".", "El mismo ejemplar del Bolet\u00edn Oficial que oficializ\u00f3 la designaci\u00f3n de Santiago Carnero como nuevo superintendente de Entidades Financieras y Cambiarias del Banco Central, la Unidad de Informaci\u00f3n Financiera (UIF), consign\u00f3 su primera tarea: concede una pr\u00f3rroga de 30 d\u00edas para establecer los lineamientos que deben exig\u00edrseles a las entidades financieras y cambiarias en materia de Prevenci\u00f3n de Lavado de Dinero y Financiaci\u00f3n del Terrorismo, aplicando las recomendaciones del Grupo de Acci\u00f3n Financiera Internacional (GAFI), seg\u00fan se dispuso con la publicaci\u00f3n de la Resoluci\u00f3n 52/2011 del organismo que preside Jos\u00e9 Sbatella."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363505-otro-contador-santacruceno-al-control-de-la-banca", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Confirmaron a Santiago Carnero en reemplazo de Carlos S\u00e1nchez, quien sigue como director", "titulo": "Otro contador santacruce\u00f1o, al control de la banca", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SANTA FE.\u2013 Una fila de camiones cargados con granos de aproximadamente 35 kil\u00f3metros se verific\u00f3 ayer en los accesos a los puertos del Gran Rosario, en la franja costera que va desde Puerto San Mart\u00edn hasta Arroyo Seco. \"La fila llegaba hasta Rold\u00e1n\", dijo un transportista.", "Seg\u00fan datos de los propios camioneros, en los \u00faltimos cinco d\u00edas se comprob\u00f3 un promedio diario de 6364 veh\u00edculos con carga en el Gran Rosario.", "El paisaje no ha cambiado: es el mismo que a\u00f1o tras a\u00f1o se verifica en la zona donde est\u00e1n asentados los puertos y las procesadoras. Hay permanentes denuncias de los transportistas que viven por lo menos dos d\u00edas con las m\u00ednimas condiciones higi\u00e9nicas (hay pocos ba\u00f1os qu\u00edmicos y para alimentarse deben caminar un m\u00ednimo de tres kil\u00f3metros) y someten a un alto riesgo a los automovilistas que circulan por la zona.", "De este complejo oleaginoso \u2013el m\u00e1s importante del interior\u2013 sale el 80 por ciento de las exportaciones de granos y subproductos derivados de la soja, harinas, aceites y biodi\u00e9sel.", "Durante los \u00faltimos d\u00edas el tr\u00e1fico de camiones se increment\u00f3 de manera notable. Seg\u00fan informaci\u00f3n de la Bolsa de Comercio de Rosario ingresaron durante los \u00faltimos cinco d\u00edas un promedio de 6364 veh\u00edculos de carga, mientras que el a\u00f1o pasado la media era de 4500 unidades.", "Seg\u00fan pudo apreciar La Nacion, los m\u00e1s severos inconvenientes se verificaban ayer en la autopista A012 y la ruta nacional 34, ya que en esa ruta se form\u00f3 una fila que arranc\u00f3 en la zona portuaria y lleg\u00f3 hasta Rold\u00e1n.", "En Ricardone, donde la capa asf\u00e1ltica de la ruta se encuentra en estado lamentable, los camiones no s\u00f3lo ocupaban el camino, sino tambi\u00e9n las banquinas, por lo que la situaci\u00f3n fue calificada de \"sumamente peligrosa\" por los transportistas. Ayer por la ma\u00f1ana se produjo un accidente mortal en la autopista Rosario-C\u00f3rdoba entre dos camiones \u2013uno transportaba granos y el otro, material para uso metal\u00fargico\u2013, que provoc\u00f3 la muerte de uno de los choferes.", "Voceros de la Federaci\u00f3n de Transportadores Argentinos (FTA) expresaron que \"cada 14 segundos ingresa un cami\u00f3n al complejo portuario de la regi\u00f3n\". Esa situaci\u00f3n llev\u00f3 a los dirigentes de la federaci\u00f3n a evaluar medidas de fuerza si no se mejoran las condiciones de atenci\u00f3n en las terminales portuarias. \"Estamos en las ocho provincias cerealeras del pa\u00eds, tenemos m\u00e1s de 60.000 asociados. Analizamos medidas gremiales, esperamos no llegar a tomarlas\", advirti\u00f3 Pablo Agolanti, dirigente de la FTA. \"Pedimos a las terminales portuarias que no haya colas en los ingresos, que se acelere la descarga y que se mejoren las condiciones de higiene y seguridad para los conductores\", a\u00f1adi\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363552-congestion-frente-a-los-puertos-de-rosario", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Congesti\u00f3n frente a los puertos de Rosario", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Jos\u00e9 Crettaz  LA NACION", "Internet est\u00e1 completamente incorporada a la actividad econ\u00f3mica y social de Am\u00e9rica latina, donde las redes sociales y los sitios de compras empujan su explotaci\u00f3n como plataforma de negocios. En la regi\u00f3n, la audiencia conectada creci\u00f3 15% en 2010 al pasar de 96,6 millones a 111,4 millones de personas. En Argentina, ese p\u00fablico alcanz\u00f3 los 12,8 millones el a\u00f1o pasado.", "En el contexto regional, Argentina tiene sus particularidades. Al tratarse de un mercado maduro, creci\u00f3 menos, apenas el 3%, pero est\u00e1 entre las principales plazas para las redes sociales y los grupos de compras colectivas. Adem\u00e1s, los argentinos son los que m\u00e1s horas pasan conectados a la red, m\u00e1s que mexicanos y brasile\u00f1os. Argentina es el sexto mercado mundial de Facebook y el octavo de Twitter en alcance (es decir, el n\u00famero de usuarios de esas plataformas sobre la base total de internautas).", "Todos estos datos surgen del estudio Memoria Digital Latinoam\u00e9rica 2010 elaborado por la consultora Comscore. Para Alejandro Fosk, vicepresidente senior de la firma en Am\u00e9rica latina, \"reci\u00e9n estamos viendo la punta del iceberg en cuanto a la gran penetraci\u00f3n de los sitios de compras colectivas y descuentos. \u00bfQu\u00e9 va a pasar cuando en lugar de spa y peluquer\u00eda los usuarios se agrupen para contratar triple play, pasajes a\u00e9reos o electr\u00f3nicos y reviertan el poder de negociaci\u00f3n?\", se pregunt\u00f3. Groupon, el gigante mundial de las compras colectivas y el primero en instalarse en el pa\u00eds, tiene en Argentina el principal mercado de la regi\u00f3n en penetraci\u00f3n.", "En comparaci\u00f3n con otras categor\u00edas, y a pesar del crecimiento registrado el a\u00f1o pasado, el e-commerce tiene  todav\u00eda mucho por crecer. \"Siguen siendo fuertes las dos principales barreras que ha tenido el comercio electr\u00f3nico: el temor al robo de datos de la tarjeta de cr\u00e9dito y los problemas en la entrega de los productos comprados\", detall\u00f3 Fosk. El creciente uso de las redes sociales  y la mayor penetraci\u00f3n de los smartphones (con c\u00e1maras cada vez mejores) impact\u00f3 fuertemente en la categor\u00eda fotograf\u00edas: en Argentina creci\u00f3 36% el tr\u00e1fico hacia sitios de fotos.", "Aunque no crece al ritmo de China, Rusia o Brasil (que muestran tasas superiores al 20%), Am\u00e9rica latina mostr\u00f3 en 2010 un avance firme. Y as\u00ed seguir\u00e1 \"gracias a la penetraci\u00f3n de banda ancha residencial a lo largo de la regi\u00f3n y potenciado por la migraci\u00f3n del uso de ambientes compartidos -como caf\u00e9s de Internet o universidades- a conexiones de hogar u oficina\", seg\u00fan el estudio de Comscore.", "En la regi\u00f3n, los usuarios de Internet son levemente m\u00e1s j\u00f3venes que la poblaci\u00f3n mundial online. El 62% de la audiencia de Internet latinoamericana tiene entre 15 y 35 a\u00f1os, en comparaci\u00f3n a s\u00f3lo 53% de la poblaci\u00f3n online mundial para el mismo grupo erario. Venezuela, Colombia, M\u00e9xico y Brasil tienen la mayor proporci\u00f3n de usuarios j\u00f3venes, en cambio la composici\u00f3n de la audiencia joven en Chile y Argentina se acerca al promedio mundial.", "En el orden regional, crece fuertemente el tiempo dedicado a las redes sociales, los sitios de fotograf\u00eda y las p\u00e1ginas multimedia, y cae estrepitosamente el uso de mensajer\u00eda instant\u00e1nea y, en menor medida, el del correo electr\u00f3nico. El usuario latinoamericano tiene ciertas caracter\u00edsticas que lo distinguen del resto de los internautas. Por ejemplo, alrededor del 90% de la audiencia usa redes sociales, superando al promedio de Europa y Asia y ubic\u00e1ndose al nivel de Am\u00e9rica del Norte.", "Para Fosk, los motores del crecimiento del tr\u00e1fico este a\u00f1o estar\u00e1n en las aplicaciones m\u00f3viles. \"Las apps est\u00e1n revolucionando el \u00e1mbito del software. Est\u00e1n generando modelos de negocios rentables, con micropagos y productos f\u00e1ciles de descargar y de usar\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363510-crece-la-penetracion-de-internet-en-argentina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Seg\u00fan un estudio de ComScore, Argentina est\u00e1 entre los principales mercados de Facebook, Twitter y Groupon", "titulo": "Crece la penetraci\u00f3n de Internet en Argentina", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La plaza local mantuvo ayer la tendencia levemente bajista que hab\u00eda comenzado a mostrar en la segunda mitad de la rueda previa, afectada por la prudencia con que los inversores siguen los renovados problemas financieros en la zona euro, centralizados ahora en Portugal.", "Fue al cabo de una jornada en la que pareci\u00f3 corroborarse que las dudas abiertas sobre la continuidad o no del per\u00edodo de hiperliquidez en EE.UU. pueden afectar m\u00e1s a los mercados emergentes (cedi\u00f3 0,20% el Merval porte\u00f1o y 1,1% el Bovespa paulista, con recortes en ambos vol\u00famenes de negocios) que a Wall Street (subi\u00f3 0,3%).", "Lo que parece m\u00e1s consolidado es el panorama local: siguen muy sostenidos por la demanda los cupones atados a la evoluci\u00f3n del PBI y los bonos en d\u00f3lares, lo que los operadores adjudican al a\u00f1o electoral y a las incumplidas promesas de normalizar el Indec, lo que provoc\u00f3 que los \u00fanicos t\u00edtulos en moneda local capaces de sacar provecho del contexto inflacionario (los que tienen capital indexado) se hubieran transformado en poco menos que papeles basura.", "Ayer, no por casualidad, entre los m\u00e1s operados estuvieron otra vez los bonos en d\u00f3lares Bonar X (0%), Boden 2015 (+0,20%) y el Par (+2%) en igual moneda y emitido bajo ley local. En las acciones hubo alzas para YPF y Aluar (+1,8%) y Telecom (+1,2%), y bajas para Tenaris (-1,7%) y Pampa (-1,5%), entre otros.", "Javier Blanco"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363504-siguen-firmes-las-senales-de-dolarizacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Siguen firmes las se\u00f1ales de dolarizaci\u00f3n", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Oliver Galak  LA NACION", "Qui\u00e9nes son los puesteros de ferias como La Salada, cu\u00e1nto pagan a los administradores y durante cu\u00e1ntos d\u00edas realizaron operaciones son algunas de las cuestiones que dejar\u00e1n de ser un misterio para las autoridades estatales. La Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos exigir\u00e1 a partir de julio que los administradores de las ferias comerciales informales presenten \u00e9sos y otros datos en forma mensual.", "Mediante la resoluci\u00f3n general 3075, publicada ayer en el Bolet\u00edn Oficial, el ente recaudador dispuso \"un r\u00e9gimen de informaci\u00f3n\" especial dirigido a \"complejos comerciales no convencionales, ferias, mercados o similares\". Y dispuso que los propios administradores queden obligados a actuar como agentes de informaci\u00f3n. En un comunicado de prensa, la AFIP destac\u00f3 que \"el sistema alcanza a las ferias m\u00e1s importantes del pa\u00eds como La Salada, La Saladita, Once Elefantes y Punto Once, entre otras\".", "La Salada, que hace algunos a\u00f1os fue definida por la Uni\u00f3n Europea como \"un emblema mundial del comercio ilegal\", est\u00e1 ubicada a orillas del Riachuelo y recibe a unos 50.000 clientes por d\u00eda. Se estima que sus puestos facturan m\u00e1s de 2000 millones de pesos anuales. Debido a su gran \u00e9xito, las grandes marcas y los comerciantes formales la han transformado en su enemigo n\u00famero uno.", "La C\u00e1mara Argentina de Comercio (CAC) celebr\u00f3 ayer la medida de la AFIP. \"Con los datos ahora requeridos, el organismo podr\u00e1 combatir la evasi\u00f3n, el fraude marcario, la falsificaci\u00f3n de mercader\u00eda y el empleo no registrado\", dijo en un comunicado firmado por su presidente, Carlos de la Vega.", "Fuentes ligadas a Punta Mogotes -uno de los tres complejos que componen La Salada- se\u00f1alaron que \"la feria ha pedido el an\u00e1lisis de la resoluci\u00f3n a sus abogados, que la estudiar\u00e1n junto con los contadores de la empresa\". Y evitaron precisar por el momento si intentar\u00e1n apelar la medida porque \"todav\u00eda hay tres meses m\u00e1s para analizarla hasta que entre en vigencia\".", "En una nota publicada hace cuatro d\u00edas en el diario El Universal, de M\u00e9xico, titulada \"La Salada: el imperio de la econom\u00eda informal\", el administrador de Punta Mogotes, Jorge Castillo, afirm\u00f3: \"Yo quiero que venga la AFIP, que vengan y controlen si aqu\u00ed hay cosas falsas. Aqu\u00ed hay cosas malas, no lo voy a negar, pero que vengan a combatirlas. Pero no vienen porque pueden tener miedo\".", "El jefe de la AFIP, Ricardo Echegaray, neg\u00f3 que el organismo busque \"atacar o limitar\" el trabajo de los feriantes. \"Pero de ninguna manera vamos a aceptar la pirater\u00eda comercial, la corrupci\u00f3n o la evasi\u00f3n\", afirm\u00f3, y detall\u00f3 que en las ferias se observa un alto grado de informalidad en materia impositiva y previsional. Echegaray amenaz\u00f3 con multas de \"hasta 10.000 pesos\" para aquellos administradores que incumplan el r\u00e9gimen de informaci\u00f3n, una cifra relativamente baja para un emprendimiento que maneja millones de pesos por d\u00eda de operaci\u00f3n (dos veces por semana). El derecho a ocupar un puesto de venta bien ubicado puede llegar a venderse en cerca de 100.000 d\u00f3lares", "Voceros de la AFIP indicaron que la resoluci\u00f3n no est\u00e1 dirigida particularmente contra La Salada, sino que busca formalizar a las decenas de ferias que hay en todo el pa\u00eds (se estima que hay m\u00e1s de 60 s\u00f3lo en el conurbano). Por el momento, sin embargo, no habr\u00e1 operativos masivos de inspectores en las ferias. \"Despu\u00e9s de los tres meses que tienen para exponer lo que se pregunta ah\u00ed, se har\u00e1 un an\u00e1lisis y se ver\u00e1 qu\u00e9 se hace con cada una de las ferias en una segunda etapa\", explicaron las fuentes, y compararon esta iniciativa con el registro que ya existe para el trabajo de las modelos y con el que se est\u00e1 armando para los futbolistas.", "Santiago Ferrer Reyes, abogado especializado en marcas y patentes, advirti\u00f3 que \"hoy en d\u00eda, con las herramientas jur\u00eddicas que ya exist\u00edan, se pueden perseguir las ilegalidades que se manifiestan dentro de La Salada. Esta es una herramienta adicional, muy \u00fatil, pero todo depende de si hay voluntad pol\u00edtica o no\". En ese sentido, reconoci\u00f3 que en el \u00faltimo tiempo la Aduana hizo varios avances en la lucha contra el fraude marcario.", "Seg\u00fan el letrado, que ha denunciado varias veces las irregularidades del polo comercial ubicado en el partido de Lomas de Zamora, \"en La Salada hay evasi\u00f3n, falsificaci\u00f3n de marcas y violaci\u00f3n de derechos de autor\". Y en cada ciudad de la Argentina se puede encontrar una feria de este tipo, a\u00f1adi\u00f3.", "Hay emprendimientos similares en todas las ciudades medianas y grandes del pa\u00eds.", "Es la facturaci\u00f3n anual estimada para los puestos de La Salada.", "Visitan los tres complejos que componen La Salada."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363507-ofensiva-de-la-afip-sobre-las-ferias-comerciales-informales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Obligar\u00e1 a los emprendimientos como La Salada a informar mensualmente sobre los vendedores", "titulo": "Ofensiva de la AFIP sobre las ferias comerciales informales", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["BRASILIA.- El ministro de Hacienda de Brasil, Guido Mantega, anunci\u00f3 ayer un endurecimiento de los impuestos que el pa\u00eds impone a la captaci\u00f3n de cr\u00e9ditos externos, con el fin de atajar el fuerte proceso de apreciaci\u00f3n del real frente al d\u00f3lar. Se trata de la tercera decisi\u00f3n tomada por el gobierno de Dilma Rousseff en pocos d\u00edas con el mismo objetivo.", "El pronunciamiento de Mantega era esperado con cierta ansiedad por los mercados, en los que se conjeturaba que pod\u00edan ser adoptadas medidas bastante m\u00e1s duras que las que finalmente fueron anunciadas.", "El ministro explic\u00f3 en cambio que la \u00fanica decisi\u00f3n, que entrar\u00e1 en vigor hoy mismo, es una ampliaci\u00f3n de un impuesto del 6% que hasta ayer reg\u00eda sobre pr\u00e9stamos tomados por empresas y bancos en el exterior en plazos de por lo menos 360 d\u00edas. Seg\u00fan Mantega, la diferencia es que, a partir de hoy, esa misma tasa ser\u00e1 aplicada a todo cr\u00e9dito externo cuyo plazo sea menor a dos a\u00f1os.", "\"As\u00ed se desalentar\u00e1 la tomada de cr\u00e9dito externo a corto plazo\", declar\u00f3 el ministro, que sostuvo que esa medida ayudar\u00eda a \"reducir el flujo de capitales\" que llega a Brasil desde el exterior. \"El flujo es muy fuerte, nunca hubo uno tan grande\", se lament\u00f3.", "Mantega agreg\u00f3 que la atracci\u00f3n que Brasil ejerce sobre los capitales extranjeros se produce como consecuencia de la \"solidez\" de su econom\u00eda, aunque tambi\u00e9n admiti\u00f3 que, en buena medida, responde a unos intereses internos que superan el 10% anual, en momentos en que \"es verdad que en el mundo abunda el dinero barato\".", "Seg\u00fan inform\u00f3 ayer el Banco Central de Brasil, durante el mes pasado ingresaron en el pa\u00eds 12.660 millones de d\u00f3lares, lo que signific\u00f3 un 70,64% m\u00e1s que en febrero y llev\u00f3 el acumulado en el transcurso del a\u00f1o a 35.227 millones de d\u00f3lares.", "Con el fin de contener el real, el Banco Central estableci\u00f3 en enero pasado un encaje equivalente al 60% de las posiciones que los bancos mantienen en d\u00f3lares, siempre que superen los 3000 millones de d\u00f3lares o el valor patrimonial de referencia de la instituci\u00f3n.", "Luego se anunci\u00f3 el impuesto del 6% sobre los pr\u00e9stamos cuyos alcances fueron ampliados ayer.  Nada ha podido detener a la moneda sudamericana, que en los \u00faltimos dos a\u00f1os se ha revalorizado m\u00e1s del 100% en su relaci\u00f3n con el d\u00f3lar.", "Ayer, en parte gracias a la expectativa que creaba la posibilidad de nuevas medidas para atajar la devaluaci\u00f3n de la divisa norteamericana, el real se depreci\u00f3 un 0,31% respecto de d\u00f3lar, que concluy\u00f3 la jornada con una cotizaci\u00f3n de 1,614 reales.", "Agencias EFE, Reuters y ANSA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363502-volvio-a-aplicar-brasil-medidas-para-frenar-el-real", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Extendi\u00f3 el alcance de un impuesto sobre cr\u00e9ditos en el exterior", "titulo": "Volvi\u00f3 a aplicar Brasil medidas para frenar el real", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Cer\u00e1mica Cregar SA: fabricaci\u00f3n de revestimientos; Av. Pte. Roque S\u00e1enz Pe\u00f1a 628, 7\u00b0, \"R\". Fue prove\u00eddo su concurso preventivo. Denunci\u00f3 un activo de $ 4.176.966,15 y un pasivo de $ 3.900.077,49. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 17 de junio. S\u00edndico: Estudio Abigador, Collia y Vighenzoni; Uruguay 856, 3\u00b8\"A\". Audiencia informativa el 25de abril de 2012. Juzgado N\u00b0 5; Secr. N\u00b09.", "URSA Ingenier\u00eda y Construcciones SA: servicios de ingenier\u00eda; Av. Santa Fe 1495. Administraci\u00f3n: Cnel. Jos\u00e9 M. Castillo 955, Boulogne, San Isidro, Prov. de Buenos Aires. Fue prove\u00eddo su concurso preventivo. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 11 de mayo. S\u00edndico: Silvia Beatriz Giambone; Av. Pte. Roque S\u00e1enz Pe\u00f1a 651, 4\u00b0, \"67\". Juzgado N\u00b0 14; Secr. N\u00b0 27.", "Telba Data SA: Rivadavia 717. La quiebra se decret\u00f3 a pedido de la Comisi\u00f3n Nacional de Comunicaciones (CNC). Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 18 de mayo. S\u00edndico: Adriana E. Torrado; Tucum\u00e1n 1553, 2\u00b0, \"D\". Juzgado N\u00b0 23; Secr. N\u00b0 45.", "Nuremberg SRL: Lima 115, 10\u00b0. Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de Silvina Garc\u00eda Lamela. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 23 de junio. S\u00edndico: Graciela Lema de Mui\u00f1o; Basualdo 1064. Juzgado N\u00ba 12; secr. N\u00ba 24.", "Alan Noel C\u00e9spedes: Luis S\u00e1enz Pe\u00f1a 167. Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de Carina Herculano. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 4 de agosto. S\u00edndico: Alfredo Kandus; Sarmiento 1179, 4\u00ba, \"44\". Juzgado N\u00ba 22; secretar\u00eda N\u00ba 44.", "H\u00e9ctor Ismael Toscanini: Neuqu\u00e9n 2451. Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de Adolfo Andr\u00e9s Dutra Tejera. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 26 de mayo. S\u00edndico: Mar\u00eda In\u00e9s Strusberg; avenida C\u00f3rdoba 1367, piso 4\u00b0, \"11\". Juzgado N\u00b0 9; secretar\u00eda N\u00b0 18.", "Nilda Noem\u00ed Castro: establecida en Mariano Acosta 3400, Edificio 54, piso 7\u00b0, departamento \"C\", Villa Soldati. La presente quiebra fue decretada a propio pedido. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 25 del actual. S\u00edndico: Gabriel Bigal: Juncal 1460. Juzgado N\u00b0 23; secretar\u00eda N\u00b0 46."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363503-concursos-y-quiebras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Concursos y quiebras", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 Crettaz  LA NACION", "Este a\u00f1o se vender\u00e1n m\u00e1s computadoras, pero menos PC, porque m\u00e1s de la mitad de los equipos comercializados ser\u00e1n  smartphones  , tabletas y  netbooks  . La audiencia de las redes sociales llegar\u00e1 a los 1000 millones de usuarios y su facturaci\u00f3n trepar\u00e1 a los US$ 5000 millones. Seguir\u00e1 la pelea de los sistemas operativos por imponer un est\u00e1ndar m\u00f3vil, pero ninguno de los jugadores (Google y Microsoft, entre otros) ganar\u00e1 a\u00fan esa batalla. El principal cliente de las tabletas (segmento creado por Apple, con su iPad) ser\u00e1n las empresas, que representar\u00e1n el 25% de las ventas este a\u00f1o (unos 10 millones de unidades) y algo m\u00e1s el pr\u00f3ximo.", "Estas son s\u00f3lo algunas de las predicciones incluidas por la consultora Deloitte en su informe global anual del sector de la tecnolog\u00eda, los medios y las telecomunicaciones. La firma publica sus predicciones sobre estas tres industrias combinadas desde hace diez a\u00f1os. Deloitte prev\u00e9 que en 2011 se comercializar\u00e1n en el mundo cerca de 400 millones de unidades de computadoras y una cifra bastante superior de tel\u00e9fonos inteligentes, tabletas y  netbooks  . A pesar de esta tendencia, la PC tradicional seguir\u00e1 siendo la plataforma inform\u00e1tica b\u00e1sica en todos los mercados.", "Seg\u00fan el trabajo, la televisi\u00f3n seguir\u00e1 reinando en el universo de los medios masivos de comunicaci\u00f3n: sumar\u00e1 40 millones de nuevos espectadores y alcanzar\u00e1 una audiencia global de 3700 millones de personas, con una facturaci\u00f3n mundial por venta de publicidad, que llegar\u00e1 a US$ 191.000 millones. Se masificar\u00e1n los dispositivos para grabar video digital, conocidos como DVR, que llegar\u00e1n al 50% de los hogares en algunos pa\u00edses. Pero a diferencia de lo que se cree, la publicidad no se ver\u00e1 afectada y la agenda televisiva seguir\u00e1 siendo dictada por los programadores.", "La tecnolog\u00eda de telefon\u00eda m\u00f3vil LTE, que se prev\u00e9 reemplazar\u00e1 a las redes 3G, no ser\u00e1 todav\u00eda lo suficientemente econ\u00f3mica como para masificarse. En tanto, el desarrollo de aplicaciones para dispositivos m\u00f3viles crecer\u00e1 60% y totalizar\u00e1 un mercado de US$ 10.000 millones.", "Habr\u00e1 m\u00e1s conexiones m\u00f3viles a Internet, pero se consolidar\u00e1 el acceso a la Red desde celulares mediante redes Wi-Fi p\u00fablicas, sobre todo cuando se trate de video  online  . Seg\u00fan Alberto L\u00f3pez Carnabucci, socio responsable de la Industria de Tecnolog\u00eda, Medios y Telecomunicaciones de Deloitte para Am\u00e9rica latina, \"el volumen de los datos transmitidos a trav\u00e9s de dispositivos port\u00e1tiles empleando redes p\u00fablicas Wi-Fi superar\u00e1 entre 25 y 50 por ciento al volumen de la informaci\u00f3n enviada a trav\u00e9s de redes celulares de banda ancha este a\u00f1o. El cobro que hacen los operadores por concepto de Internet m\u00f3vil se justificar\u00e1 s\u00f3lo por algunas ventas muy espec\u00edficas\".", "Desde este a\u00f1o, el 25% de los supermercados y las grandes tiendas de Estados Unidos ofrecer\u00e1 acceso a Internet Wi-FI gratuito a sus clientes, lo que permitir\u00e1 mejorar la experiencia de compra (al permitir comparar precios y productos), crear ofertas personalizadas  online  y recopilar informaci\u00f3n de los consumidores y sus gustos.", "De acuerdo con el informe, las redes sociales superar\u00e1n a fin de 2011 los 1000 millones de usuarios y tendr\u00e1n ingresos publicitarios por US$ 4000 millones, a lo que se sumar\u00e1n otros US$ 1000 millones por la venta de videojuegos y \"bienes virtuales\" (por ejemplo, la imagen de una flor que una persona le env\u00eda a otra por medio de una comunidad virtual).", "La predicci\u00f3n de Deloitte sobre la expansi\u00f3n de los dispositivos m\u00f3viles es acompa\u00f1ada por una expectativa relativamente optimista respecto de la evoluci\u00f3n de las bater\u00edas. \"Se prev\u00e9 un aumento de la densidad energ\u00e9tica y una disminuci\u00f3n de los precios. Adem\u00e1s, se espera que las bater\u00edas duren m\u00e1s y se carguen m\u00e1s r\u00e1pido. Lamentablemente, incluso en un buen a\u00f1o, los avances en este tipo de tecnolog\u00eda son lentos en comparaci\u00f3n con los avances de los dispositivos que alimentan\", se\u00f1ala la firma en su an\u00e1lisis."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363509-muchas-computadoras-pero-menos-pc", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La mitad de los equipos que se vendan este a\u00f1o ser\u00e1n smartphones, tabletas y; las redes sociales facturar\u00e1n US$ 5000 millones", "titulo": "Muchas computadoras, pero menos PC", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El ma\u00edz detuvo ayer en Chicago la carrera alcista iniciada tras el informe que el jueves pasado dio el Departamento de Agricultura de los Estados Unidos (USDA, por sus siglas en ingl\u00e9s), que limit\u00f3 los stocks del cereal en ese pa\u00eds y despert\u00f3 el temor de que la firme demanda agote la oferta.", "Vale recordar que de los 261,11 d\u00f3lares que se cotizaba el contrato mayo ese d\u00eda, se lleg\u00f3 anteayer a 301,85, es decir, 40,74 d\u00f3lares m\u00e1s, lo que signific\u00f3 un alza del 15,60 por ciento.", "Finalmente ayer, los futuros de ma\u00edz en Chicago hicieron una pausa y cerraron con bajas presionados por una l\u00f3gica toma de ganancias, y el contrato para mayo se ajust\u00f3 en 300,38 d\u00f3lares, esto es, con un retroceso de 1,47 d\u00f3lar.", "A todo esto, en la plaza local hubo pocos exportadores activos. En Timb\u00faes pagaron 190 d\u00f3lares por el ma\u00edz con entrega mayo/junio.", "Seg\u00fan la Bolsa de Cereales de Buenos Aires, los consumos ofrecieron por tonelada de ma\u00edz entre 688 y 760 pesos seg\u00fan el porcentaje de humedad y destino.", "En el Mercado a T\u00e9rmino de Buenos Aires (Matba), los ajustes para abril y julio cerraron en 191 y 195 d\u00f3lares, con subas de 2 y 1,50 d\u00f3lares, respectivamente.", "El Ministerio de Agricultura, Ganader\u00eda, Pesca y Alimentos (Magyp) fij\u00f3 como valor de mercado del ma\u00edz para hoy en 959 pesos.", "Mientras tanto, en el mercado local de la soja, la suba externa y la necesidad de los compradores hizo que los valores mejoraran en plena \u00e9poca de cosecha donde la presi\u00f3n de la oferta suele limitar las subas.", "Sin embargo, seg\u00fan inform\u00f3 la Direcci\u00f3n de Informaciones y Estudios Econ\u00f3micos de la Bolsa de Comercio de Rosario, en las terminales portuarias y las f\u00e1bricas no se observa la poca oferta, ya que el volumen de camiones se incrementa d\u00eda a d\u00eda para complicar la log\u00edstica, como se informa en la p\u00e1gina 2.", "El precio de la oleaginosa  mejor\u00f3   20 pesos. Las f\u00e1bricas de San Mart\u00edn, San Lorenzo, General Lagos, Timb\u00faes, Villa Gobernador G\u00e1lvez y Ricardone pagaron $ 1280 por la soja con descarga inmediata, mientras que la exportaci\u00f3n para Arroyo Seco sin descarga mejor\u00f3 hasta los $ 1290. Se relevaron operaciones por 12.000 toneladas.", "Para la oleaginosa con entrega en mayo las f\u00e1bricas de San Mart\u00edn, Villa Gobernador G\u00e1lvez y Timb\u00faes pagaron 317 d\u00f3lares, igual que la exportaci\u00f3n en San Mart\u00edn y Arroyo Seco.", "En Chicago los futuros de soja cerraron con subas promedio de US$ 1,10. Las mejoras fueron limitadas por las expectativas de una cosecha r\u00e9cord en Brasil, tal como lo se\u00f1al\u00f3 la agencia Conab, que ayer elev\u00f3 cerca del 3% su estimaci\u00f3n de la producci\u00f3n hasta el r\u00e9cord de 72,2 millones de toneladas.", "Agricultura fij\u00f3 como valor de mercado de la soja en 1250 pesos.", "En tanto, la Bolsa de Cereales porte\u00f1a inform\u00f3 que por el trigo la exportaci\u00f3n en Punta Alvear pag\u00f3 195 d\u00f3lares y 190 en Bah\u00eda Blanca; mientras que las f\u00e1bricas ofrecieron 991 pesos en Avellaneda e Isidro Casanova y 1012 en Navarro.", "La posici\u00f3n mayo del trigo en el Matba se ajust\u00f3 en 188 d\u00f3lares, con una baja de un d\u00f3lar. El valor de referencia, seg\u00fan el Magyp es de 1019 pesos.", "Por \u00faltimo, en Ricardone se pagaron 1460 pesos por girasol con descarga inmediata, igual que en General Deheza."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363483-aumento-el-valor-de-la-soja-local", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Pese a encontrarse en plena cosecha, la oleaginosa subi\u00f3 20 pesos y cerr\u00f3 en 1290", "titulo": "Aument\u00f3 el valor de la soja local", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SANTA FE.- El gobierno santafecino les plante\u00f3 a los t\u00e9cnicos del Fondo Monetario Internacional (FMI) que asesoran al Indec \"la necesidad de actualizar algunos criterios metodol\u00f3gicos y homogeneizar entre las distintas provincias y el Estado estas cuestiones\", seg\u00fan el director provincial del Instituto de Estad\u00edstica y Censos, Jorge Moore. \"Es una idea que venimos apoyando desde hace tiempo\", a\u00f1adi\u00f3 el funcionario tras la reuni\u00f3n en Rosario, donde enfrentaron una protesta. Se trat\u00f3 de la pen\u00faltima escala de la misi\u00f3n del FMI, que culmina en Jujuy, para elaborar el informe que apunta a colaborar con la reconstrucci\u00f3n del IPC nacional, discontinuado por la intervenci\u00f3n en el organismo.", "La Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo tiene entre sus m\u00e1ximos desaf\u00edos llamar la atenci\u00f3n de los pa\u00edses latinoamericanos para que implementen pol\u00edticas que combatan el desempleo juvenil, afirm\u00f3 la directora regional del organismo para Am\u00e9rica latina y el Caribe, Elizabeth Tinoco.  \"Cerca del 20 por ciento de los 106 millones de j\u00f3venes de la regi\u00f3n no estudia ni trabaja. Los problemas de empleo de los j\u00f3venes son estructurales\", consider\u00f3 Tinoco, quien participa en Buenos Aires de la \"Reuni\u00f3n Tripartita de Pol\u00edticas Frente a la Crisis. El Pacto Mundial para el Empleo en Argentina\". La dirigente venezolana dijo que este problema se resuelve con \"di\u00e1logo social\".", "El Ministerio de Hacienda de la Ciudad de Buenos Aires, a cargo de N\u00e9stor Grindetti, licit\u00f3 ayer la quinta tanda de Letras del Tesoro del a\u00f1o, en la cual se adjudicaron $131,8 millones.  Para la Letra a 56 d\u00edas, la tasa fue de 11,3%, adjudic\u00e1ndose la totalidad de las 24 ofertas presentadas, por un total de $ 42,6 millones. En el caso de la letra a 112 d\u00edas, se adjudic\u00f3 un mill\u00f3n de pesos, sobre un total de cinco ofertas, a una tasa del 12,1%. Y para la Letra de 196 sobre Badlar se logr\u00f3 un spread de 2,85%, con un total adjudicado de 88,2 millones de pesos (18 ofertas adjudicadas sobre un total de 19 presentadas). Se trata de la misma tasa."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363448-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mercedes Colombres  LA NACION", "En el marco de una oleada de sanciones a las grandes firmas cerealeras, ayer la firma Molinos fue suspendida como acopio del Registro de Operadores de Granos. La suspensi\u00f3n es el paso previo a la eliminaci\u00f3n del citado registro, que en la pr\u00e1ctica impide pr\u00e1cticamente operar en el mercado de granos.", "Aunque el anuncio, difundido a trav\u00e9s del Bolet\u00edn Oficial, s\u00f3lo justific\u00f3 la sanci\u00f3n a la empresa en \"inconducta fiscal\", fuentes oficiales se\u00f1alaron a la agencia T\u00e9lam que la suspensi\u00f3n se aplic\u00f3 por que la Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos (AFIP) detect\u00f3 que la empresa habr\u00eda supuestamente evadido el pago del impuesto a las ganancias por un monto de 143 millones de pesos, subfacturando y triangulando ventas. Los intentos de La Nacion por obtener informaci\u00f3n en el organismo recaudador fueron infructuosos.", "En Molinos se rehusaron a hacer comentarios sobre la medida y su alcance, aunque dejaron entender que, al igual que las otras cerealeras, se defender\u00e1n en la Justicia. \"Molinos considera que ha cumplimentado debidamente toda la normativa vigente. En virtud de ello, a fin de preservar su posici\u00f3n, Molinos ejercer\u00e1 su derecho de defensa correspondiente\", se\u00f1al\u00f3 una nota que la firma envi\u00f3 a la Comisi\u00f3n Nacional de Valores.", "Seg\u00fan public\u00f3 la agencia oficial, fuentes oficiales se\u00f1alaron que Molinos habr\u00eda subfacturado ventas al exterior utilizando empresas vinculadas radicadas en Uruguay. Adem\u00e1s, informaron los voceros, la empresa habr\u00eda utilizado un holding en Chile, un mecanismo que le permiti\u00f3 aprovechar un convenio entre la Argentina y el vecino pa\u00eds, dejando de pagar as\u00ed Ganancias en ambos pa\u00edses por 410 millones de pesos.", "\"El mecanismo consist\u00eda en vender a terceros pa\u00edses, pero facturando esas ventas no al destino real sino a Uruguay, y por un monto sensiblemente menor. En un segundo momento, la casa uruguaya no transfer\u00eda lo ingresado a la matriz argentina, sino que lo enviaba al Holding Molinos Chile, una sociedad exenta de impuestos en ese pa\u00eds merced a una legislaci\u00f3n favorable para atraer inversiones\", dijeron las fuentes oficiales.", "\"Luego, Molinos Chile giraba dividendos libres de impuestos a la Argentina merced a un convenio de eliminaci\u00f3n de la doble imposici\u00f3n, con lo cual terminaba el proceso sin pagar en ninguno de los dos pa\u00edses\", reprodujo T\u00e9lam. La suspensi\u00f3n del registro implica a Molinos no beneficiarse de las al\u00edcuotas reducidas en las retenciones de IVA y del impuesto a las ganancias (se les retendr\u00e1 el 15 por ciento en lugar del 2 por ciento), as\u00ed como tampoco de la tramitaci\u00f3n autom\u00e1tica de las solicitudes de las cartas de porte.", "En el mercado de operadores de granos, donde actualmente las ocho principales compradoras est\u00e1n suspendidas (Cargill, Dreyfus, Bunge, Oleaginosa Moreno, Toepfer, Nidera, ADM y Molinos), creen que la medida es un paso m\u00e1s hacia una posible nacionalizaci\u00f3n del comercio de granos. \"Quieren dejar a las exportadoras como empresas corruptas, aprovechadoras del productor y evasoras ante la sociedad. As\u00ed, dir\u00e1n que el comercio de granos no puede funcionar de forma transparente con estas empresas, y nacionalizar\u00e1n el comercio\", analiz\u00f3 un operador.", "Si bien hoy la suspensi\u00f3n de las principales exportadoras no perjudica las operaciones en el mercado granario, s\u00ed podr\u00eda complicarlas en  el corto plazo. \"Hoy la cosecha vieja est\u00e1 vendida, as\u00ed que el hecho de que las exportadoras tengan problemas no afecta demasiado. Pero en un par de semanas, cuando entre toda la cosecha nueva de golpe, s\u00ed puede ser un problema para toda la cadena comercial, por el hecho de que las jugadoras que manejan el 85 por ciento del mercado est\u00e1n sancionadas por el Gobierno\", destac\u00f3 el operador.", "Ser\u00eda, seg\u00fan se\u00f1alaron fuentes oficiales, el monto que Molinos habr\u00eda evadido de Ganancias y que justific\u00f3 la sanci\u00f3n.", "Es la que se aplicar\u00e1 a la empresa por cada operaci\u00f3n de compraventa de granos por estar suspendida del registro.", "Es lo que factur\u00f3 la empresa en 2009 por su negocio de productos a granel, y US$ 711 millones fue la facturaci\u00f3n por venta de marcas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363469-otra-cerealera-castigada-por-la-afip", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Molinos fue suspendida del Registro de Operadores de Granos por presunta evasi\u00f3n; ya son ocho las empresas que recibieron la pena", "titulo": "Otra cerealera castigada por la AFIP", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El gobierno de Mendoza prorrog\u00f3 ayer por diez a\u00f1os el contrato de concesi\u00f3n de 16 \u00e1reas petroleras de YPF en la provincia, en un acto que fue encabezado por el gobernador Celso Jaque, junto con el vicepresidente ejecutivo de YPF, Sebasti\u00e1n Eskenazi. Los contratos se extender\u00e1n as\u00ed hasta 2027, y a cambio YPF deber\u00e1 pagar una regal\u00eda adicional, ajustarse al concepto de \"compre mendocino\" (que implica comprar insumos y materiales a proveedores locales), utilizar mano de obra local en las exploraciones y realizar un minucioso cuidado del ambiente.", "Desde el gobierno provincial indicaron en un comunicado que \"la extensi\u00f3n del contrato de concesi\u00f3n significa el redise\u00f1o y la consolidaci\u00f3n de la pol\u00edtica hidrocarbur\u00edfera de la provincia, al establecer nuevas modalidades de explotaci\u00f3n y exploraci\u00f3n del petr\u00f3leo, que podr\u00e1n ser controlables y exigibles por las autoridades presentes y futuras de la provincia\".", "Entre las consideraciones establecidas, se dispuso un pago inicial de US$ 135 millones, m\u00e1s 16 millones destinados a programas de responsabilidad social empresaria; un 3% m\u00e1s de regal\u00edas, que se suman al 12% actual, y el requisito de, como m\u00ednimo, tener el 75% de mano de obra y servicios contratados en Mendoza.", "Al respecto, el gobernador Jaque dijo: \"Es la primera vez que Mendoza establece lineamientos propios\". Antes, \"estos lineamientos proven\u00edan de la Naci\u00f3n\", explic\u00f3 el mandatario, y consider\u00f3 \"muy importante el hecho de que en este contrato se agregan obligaciones nuevas para la empresa, como es el compre mendocino y la regal\u00eda extra de coparticipaci\u00f3n municipal\".", "Los nuevos requisitos incorporan un programa de abandono de pozos y remediaci\u00f3n de todos los pasivos cumplidos a 2017 y la coparticipaci\u00f3n municipal de la regal\u00eda extra. Tambi\u00e9n se acord\u00f3 que el 3% de lo recaudado por regal\u00edas, canon y renta extraordinaria por la provincia ir\u00e1 a un fondo para el fortalecimiento institucional de la Subsecretar\u00eda de Ambiente e Hidrocarburos.", "Eskenazi, por su parte, sostuvo que la empresa se compromete a invertir, generar recursos y a seguir trabajando para ser, \"como hasta el momento, la columna vertebral del sistema energ\u00e9tico mendocino\".", "Las \u00e1reas cuya concesi\u00f3n se prorroga son El Port\u00f3n, Barrancas, Cerro Fortunoso, El Manzano, La Brea, Llancanelo, Llancanelo R, Puntilla del Huinc\u00e1n, R\u00edo Tunuy\u00e1n, Valle del R\u00edo Grande, Vizcacheras, Ca\u00f1ad\u00f3n Amarillo, Altiplanicie del Pay\u00fan, Chihuido de la Sierra Negra, Puesto Hern\u00e1ndez y La Ventana.", "Asimismo, YPF se compromete a ejecutar hasta la fecha de vencimiento de las concesiones, incluido el per\u00edodo de pr\u00f3rroga de diez a\u00f1os, un plan de inversi\u00f3n en el \u00e1mbito de la provincia por un monto total de US$ 4113 millones."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363461-mendoza-le-da-a-ypf-10-anos-mas-de-concesion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "A cambio tendr\u00e1 que pagar US$ 151 millones", "titulo": "Mendoza le da a YPF 10 a\u00f1os m\u00e1s de concesi\u00f3n", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariela Arias  Corresponsal en Santa Cruz", "RIO GALLEGOS.- A ra\u00edz de un fuerte desacuerdo entre los trabajadores petroleros y su m\u00e1ximo l\u00edder gremial en Santa Cruz, H\u00e9ctor Segovia, hoy se cumplen seis d\u00edas de cese de producci\u00f3n en la mayor\u00eda de los yacimientos que YPF, PAE y Sinopec explotan en la provincia. El conflicto alcanz\u00f3 anoche su punto m\u00e1s \u00e1lgido cuando la hija del l\u00edder sindical denunci\u00f3 por una radio de Caleta Olivia que hab\u00edan baleado su vivienda. El cuerpo de delegados enfrentado con Segovia neg\u00f3 responsabilidades en el incidente.", "Desde las bases del gremio, representadas por 120 delegados de los yacimientos de la zona norte santacruce\u00f1a y que cuentan con el respaldo del secretario adjunto del Sindicato del Petr\u00f3leo y Gas de Santa Cruz, Rub\u00e9n Retamoso, encabezan una protesta sin precedente: desconocen el levantamiento del paro hecho por Segovia y el acta en la cual la c\u00e1mara empresarial y el gremio hab\u00edan acordado el pago de 25.000 pesos en cinco cuotas.", "\"No consideramos suficiente el mismo aumento que se dio a todo el pa\u00eds, dado que aqu\u00ed estamos con el convenio colectivo de trabajo vencido desde el a\u00f1o 2007\", explic\u00f3 ayer a LA NACION Ricardo Garrido, miembro de la comisi\u00f3n directiva que se levant\u00f3 contra Segovia. Los $ 25.000 son parte del aumento de 23% acordado por Segovia.", "Un aumento similar fue otorgado en Chubut. All\u00ed el secretario general de los Petroleros Privados de Chubut, Mario Mansilla, confirm\u00f3 que el pago de las cinco cuotas de 5000 pesos ser\u00e1 a partir de abril. \"Lo que hemos firmado es cumplir con el compromiso del pago a partir del 1\u00b0 de febrero, que tendr\u00e1 que ser una suma no remunerativa, y a partir de abril tener una escala con el 27 por ciento\" de aumento. Y aclar\u00f3 que all\u00ed los petroleros \"no ganan 15.000 o 20.000 pesos, algunos ganan 5000 u 8000, y llevarles casi un 50% de sueldo y un 27% de aumento de salario es mucho\", precis\u00f3.", "Segovia fue quien determin\u00f3 el paro general requiriendo la firma del convenio colectivo a partir del 1\u00b0 de abril. El cuerpo de delegados, no conforme con la medida inconsulta, lo convoc\u00f3 a una asamblea a la que falt\u00f3; all\u00ed se decidi\u00f3 el paro por tiempo indeterminado. El 3 de abril Segovia decidi\u00f3 dejar en suspenso el reclamo por el convenio colectivo y aceptar el acuerdo por los 25.000 pesos. Sin embargo, no fue suficiente para detener la medida, encarada por cerca de 1800 petroleros, que hasta hoy contin\u00faa.", "Desde el gobierno de Daniel Peralta observan con preocupaci\u00f3n el conflicto, que afecta al coraz\u00f3n de la econom\u00eda provincial. El jefe de gabinete, Pablo Gonz\u00e1lez, consider\u00f3 que se trata de \"un conflicto interno dentro del sindicato\".", "Gonz\u00e1lez reconoci\u00f3 que todo paro de producci\u00f3n es muy perjudicial para la provincia y record\u00f3 que el a\u00f1o pasado las arcas provinciales perdieron $ 40 millones por el paro que llev\u00f3 adelante el sindicato petrolero de personal jer\u00e1rquico.", "Segovia, acusado por los trabajadores de no vivir en Santa Cruz, responsabiliz\u00f3 en declaraciones radiales a dos ex secretarios generales del gremio de agitar el conflicto desde las sombras y convoc\u00f3 a los trabajadores a deponer las medidas.", "Mientras tanto, los trabajadores se mantienen en vigilia al costado de las rutas provinciales 16, 18 y 43, en Las Heras; la 12 y la 43, en Pico Truncado, y las rutas 99 y 12, que comunican Ca\u00f1ad\u00f3n Seco con Caleta Olivia. Los camiones vinculados a la actividad petrolera deben esperar a la vera del camino a que el conflicto salga del laberinto en el que se encuentra.", "Con la colaboraci\u00f3n de Ana Tronfi, en Comodoro Rivadavia"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363460-sigue-el-paro-petrolero-en-santa-cruz", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Desde hace seis d\u00edas que afecta a los yacimientos de YPF, PAE y Sinopec; delegados desconocen el acuerdo firmado por el jefe del gremio", "titulo": "Sigue el paro petrolero en Santa Cruz", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fernando Bertello  LA NACION", "En medio de los operativos de la AFIP en plena cosecha de soja, un dato parece reflejar bien el porqu\u00e9 del inter\u00e9s del Gobierno de estar encima de los productores en medio del lote. Seg\u00fan un trabajo de la Confederaci\u00f3n de Asociaciones Rurales de la Tercera Zona (Cartez), con sede en C\u00f3rdoba, s\u00f3lo la soja tributar\u00e1 el 9% de la recaudaci\u00f3n total del Estado. As\u00ed, v\u00eda retenciones e impuestos a las ganancias, bienes personales y d\u00e9bitos y cr\u00e9ditos bancarios, la oleaginosa acercar\u00e1 a las arcas fiscales US$ 11.410,46 millones o su equivalente en pesos de poco m\u00e1s de 46.000 millones. Para Cartez, en toda la econom\u00eda la recaudaci\u00f3n impositiva sumar\u00e1 US$ 128.079 millones o $ 520.000 millones en 2011.", "\"Ese 9 por ciento demuestra que la soja [para el Gobierno] es una caja important\u00edsima\", explic\u00f3 N\u00e9stor Roulet, presidente de Cartez. \"Y los n\u00fameros demuestran claramente lo err\u00f3neo del concepto anunciado por la presidenta Cristina Kirchner en el acto inaugural del per\u00edodo legislativo al afirmar que el campo s\u00f3lo aporta el 2,8 % de la recaudaci\u00f3n total cuando s\u00f3lo uno de sus cultivos aporta el 9 por ciento\", agreg\u00f3.", "\"De cada 12 pesos que ingresan en el Estado, uno corresponde al cultivo de soja\", calcul\u00f3 Cartez.", "Para el dirigente, adem\u00e1s, estos n\u00fameros tambi\u00e9n reflejan otro costado: el Gobierno tiene esa masa de dinero cautiva, sin chances de que haya una evasi\u00f3n en tributos, como retenciones, bienes personales, d\u00e9bitos y cr\u00e9ditos bancarios y, en gran parte, Ganancias.", "\"Este trabajo demuestra que hay una animosidad de la AFIP con el campo, porque m\u00e1s del 80 por ciento de los impuestos son cautivos [retenciones, bienes personales y d\u00e9bitos y cr\u00e9ditos significan en el cultivo US$ 9057 millones] y no se pueden evadir. S\u00f3lo se podr\u00eda llegar a evadir una parte de Ganancias [el tributo representa US$ 2.353.395.000 respecto de la recaudaci\u00f3n total], pero cuando se hace la venta [del grano] igual se retiene un porcentaje. S\u00f3lo se podr\u00eda evadir un 5 por ciento de la cosecha total\", indic\u00f3 Roulet.", "Seg\u00fan el dirigente, la AFIP hace  los operativos \"de mala leche, no por evasi\u00f3n\". Para Roulet, si hay evasi\u00f3n el organismo deber\u00eda investigar  los mecanismos que hacen posible esa situaci\u00f3n. \"Los que evaden no son del campo, son grupos que arman carpetas para eso\", indic\u00f3 el ruralista.", "En tanto, de acuerdo con el trabajo de Cartez, por hect\u00e1rea, entre Ganancias, bienes personales y d\u00e9bitos y cr\u00e9ditos bancarios, el productor tiene un costo impositivo de US$ 187,18 por hect\u00e1rea. Por el contrario, seg\u00fan el informe, lo que le queda al productor como ingreso de la producci\u00f3n tras tributar todo es menos: US$ 172,40 por hect\u00e1rea.", "En este contexto, Guillermo Villagra, consultor de Openagro, dijo que \"es un mito que el campo evada\". Explic\u00f3 que \"del 35 por ciento de retenciones no zafa nadie, bienes personales se paga sobre los inmuebles y no se puede evadir y para pagar al contratista se usa un cheque\".", "Villagra agreg\u00f3 otro ejemplo m\u00e1s de la carga tributaria sobre la producci\u00f3n. \"Cuando compra insumos el productor lo hace con un IVA del 21 por ciento, pero al vender el grano lo hace con 10,5 por ciento. Si est\u00e1 incluido en el Registro Fiscal de Operadores de Granos se le retiene el 2,5 por ciento del IVA y el 2 por ciento de Ganancias. Pero si no est\u00e1 inscripto en el registro, se retienen la totalidad del IVA (10,5 por ciento) y tambi\u00e9n el 15 % de ganancias, exista o no la misma\", afirm\u00f3.", "Precisamente, en la carta que la AFIP envi\u00f3 a decenas de productores de la mayor\u00eda de las zonas productivas para exigirles la fecha y la hora del comienzo de la cosecha de soja se los intimaba a informar este y otros requerimientos bajo la amenaza de excluirlos del registro de operadores."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363473-afirman-que-por-la-soja-ingresa-el-9-de-la-recaudacion-impositiva-total", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Un estudio de Cartez calcula que sumar\u00e1 m\u00e1s de US$ 11.400 millones y es \u201cuna caja important\u00edsima\u201d", "titulo": "Afirman que por la soja ingresa el 9% de la recaudaci\u00f3n impositiva total", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ya es casi un hecho que quien aqu\u00ed vive debe habituarse a una extra\u00f1a convivencia con la violencia. Digo extra\u00f1a porque los hechos de violencia que suceden en R\u00edo de Janeiro \u2013que no demoran en recorrer el mundo\u2013 suelen ocurrir de manera abrupta y constituyen casos aislados, que no obstante, contribuyen a da\u00f1ar su imagen y no pocas veces llevan a conclusiones frecuentemente equivocadas.", "Sin cuestionar la presencia de la violencia en R\u00edo o en Brasil \u2013pa\u00eds con una tasa de homicidios de 25,2 por 100 mil habitantes\u2013, la tragedia en cuesti\u00f3n caus\u00f3 una profunda conmoci\u00f3n en la poblaci\u00f3n brasile\u00f1a no s\u00f3lo por sus siniestras caracter\u00edsticas, sino porque ni Brasil ni R\u00edo poseen un historial significativo en esta clase de violencia, lo que hace de ello un hecho extra\u00f1o a lo que uno est\u00e1 habituado de ver aqu\u00ed, refiri\u00e9ndome a aqu\u00e9lla vinculada estrechamente con el flagelo del narcotr\u00e1fico.", "El problema es que, a diferencia del narcotr\u00e1fico \u2013que es estructural y debe combatirse con pol\u00edticas p\u00fablicas\u2013, el episodio actual no s\u00f3lo dista de ser un mal end\u00e9mico en Brasil sino que su modo de combatirse es tan dif\u00edcil como angustiante, ante los indicios de que fue ejecutada por una persona que padec\u00eda alg\u00fan tipo de enfermedad o trastorno mental.", "De ello no pretende obtenerse ning\u00fan tipo de conclusi\u00f3n, sino apenas plantearlo en los t\u00e9rminos en que dicha tragedia sucedi\u00f3, donde a\u00fan es poco claro qu\u00e9 pudo haberse hecho para evitarla.", "Para quien no vive aqu\u00ed, el mayor error en el que puede incurrir consiste en inferir que R\u00edo de Janeiro es una ciudad inmersa en una violencia sin tregua. Nada m\u00e1s lejos de la realidad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363697-la-extrana-violencia-carioca", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Por Rodrigo MalleaEspecial para", "titulo": "La extra\u00f1a violencia carioca", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Maia Jastreblansky De la Redacci\u00f3n de lanacion.com mjastreblansky@lanacion.com.ar| @maiajastre", "Pasaron m\u00e1s de quince d\u00edas y a\u00fan los chubutenses no saben qui\u00e9n ser\u00e1 su gobernador. Las urnas, con las tradicionales boletas que cada votante eligi\u00f3 en la intimidad del cuarto oscuro, son la \u00fanica prueba que ahora queda de la voluntad popular. A tres d\u00edas de la tercera elecci\u00f3n provincial, una novedad se va a plantear en Salta se estrene el voto electr\u00f3nico, con un sistema que, asegura el Gobierno, garantizar\u00e1 la transparencia y la celeridad que no tuvieron las autoridades electorales de la provincia patag\u00f3nica.", "A pesar de que semanas atr\u00e1s el jefe de Gabinete, An\u00edbal Fernandez, expres\u00f3 p\u00fablicamente que \"este Gobierno est\u00e1 a muerte en contra del voto electr\u00f3nico\", desde el ministerio del Interior se\u00f1alaron a  lanacion.com  que se est\u00e1n estudiando las diferentes posibilidades y que apoyar\u00e1n a las provincias que quieran buscar su implementaci\u00f3n. De hecho, el titular de la Direcci\u00f3n Nacional Electoral, Alejandro Tullio, viajar\u00e1 a Salta para supervisar la experiencia del pr\u00f3ximo domingo.", "No obstante, los mayores detractores de la digitalizaci\u00f3n del voto son curiosamente, los especialistas en seguridad inform\u00e1tica, que alertan que no hay hasta el momento mejor sistema que el sufragio tradicional. La advertencia obliga a poner atenci\u00f3n a cu\u00e1l ser\u00e1 el camino que seguir\u00e1n las autoridades para avanzar en el camino digital, ante el abanico de sistemas que hay en el mercado y luego de muchas experiencias frustradas en el mundo.", "Los planes del Gobierno.  \"Tenemos una comisi\u00f3n que estudia el voto electr\u00f3nico\", inform\u00f3 Tullio a  lanacion.com,  aunque resalt\u00f3 que \"todav\u00eda falta un largo trayecto\" para pensar en una implementaci\u00f3n a nivel nacional.", "\"Tiene que implementarse paulatinamente y de manera local.  Hay que asegurarse que traiga tanto celeridad como certeza. En Salta hay un \u00f3rgano serio y preparado\", agreg\u00f3 el funcionario, y aprovech\u00f3 para marcar la diferencia con las autoridades electorales de Chubut: \"Qued\u00f3 demostrado que fueron irresponsables al convocar en una fecha distinta a los comicios nacionales. No est\u00e1n capacitados\".", "Ante la pregunta sobre si el Gobierno tiene en sus planes continuar por el sendero de la digitalizaci\u00f3n, Tullio fue cauto: \"Hay que asegurar la rigurosidad del \u00f3rgano electoral, la capacidad de la empresa que brinde el servicio y la transparencia en la fiscalizaci\u00f3n.  Si esas tres cosas se dan, no hay problema en avanzar\", indic\u00f3. No obstante, aclar\u00f3: \"Muy pocos pa\u00edses tienen voto electr\u00f3nico, no hay apuro por pertenecer a un club tan peque\u00f1o\".", "La prueba de Salta.  En las elecciones salte\u00f1as convivir\u00e1 el sufragio tradicional con un nuevo sistema basado en la tecnolog\u00eda de la boleta de voto electr\u00f3nico.", "Seg\u00fan describi\u00f3 a  lanacion.com  la secretaria del Tribunal Electoral salte\u00f1o, Teresa Ovejero, \"lo fundamental es que no se trata de una urna electr\u00f3nica sino una m\u00e1quina de votar que le agrega tecnolog\u00eda al proceso\". La funcionaria enfatiz\u00f3 que \"la computadora no tendr\u00e1 un disco que registra los votos, sino que estos s\u00f3lo quedan en las boletas individuales\". Luego, al cerrarse la votaci\u00f3n, los fiscales deben pasar una por una las boletas por un esc\u00e1ner, que realizar\u00e1 el escrutinio.", "El domingo pr\u00f3ximo, las autoridades de mesa de Salta entregar\u00e1n a un tercio del padr\u00f3n una boleta que tiene incorporado un chip. Tras ingresar el cart\u00f3n en la impresora de la computadora, \u00e9sta se habilitar\u00e1 para efectuar el sufragio. A partir de all\u00ed la persona puede elegir entre votar en blanco, elegir una lista completa o \"cortar boleta\" de manera digital. Luego confirmar que el voto fue registrado correctamente, \u00e9ste se graba en la boleta, de manera que la elecci\u00f3n queda tanto impresa como registrada en el chip. Acerc\u00e1ndola a un verificador, el votante podr\u00e1 corroborar que se registr\u00f3 correctamente.", "Ovejero resalt\u00f3: \"Adem\u00e1s de la velocidad del escrutinio, la ventaja es que est\u00e1n garantizadas todas las opciones en cada voto sin la posibilidad de que falten boletas. Adem\u00e1s, los partidos con menor estructura ya no necesitan tantos fiscales\".", "La funcionaria asegur\u00f3 que cont\u00f3 con total anuencia de los partidos opositores para su implementaci\u00f3n, que estuvo a cargo de la empresa Magic Software Argentina, con la que se trabaj\u00f3 en las internas salte\u00f1as del pasado enero. Seg\u00fan confirm\u00f3 Ovejero, entre ambos procesos se requiri\u00f3 una inversi\u00f3n de diez millones de d\u00f3lares.", "Los mayores detractores, los especialistas.  \"Votar con computadoras es abrir una puerta grande al fraude \".  La afirmaci\u00f3n corresponde nada menos que a Richard Stallman, el l\u00edder del movimiento del software libre en el mundo y uno de los especialistas m\u00e1s reconocidos en el \u00e1mbito de la seguridad inform\u00e1tica.", "El experto se encarg\u00f3 de alertar a la comunidad internacional sobre los riesgos que entra\u00f1a la introducci\u00f3n de la digitalizaci\u00f3n en el acto electoral. \"No podemos dar por supuesto que el fabricante es honesto, ni que la autoridad electoral es honesta ni que los dos no conspiran juntos\", escribi\u00f3 en el pr\u00f3logo del libro \"Voto electr\u00f3nico, los riesgos de una ilusi\u00f3n\", de los argentinos de la Fundaci\u00f3n V\u00eda Libre especializada en nuevas tecnolog\u00edas, Nicol\u00e1s Heinz y Beatriz Busaniche.", "Heinz explic\u00f3 a  lanacion.com  que en la mayor\u00eda de la comunidad especializada en sistemas inform\u00e1ticos desaconsejan el mecanismo para los actos electorales.", "Al evaluar el sistema que se utilizar\u00e1 en Salta consider\u00f3 que es mejor que otros sistemas que no utilizan el papel en absoluto, aunque advirti\u00f3 que \"no se puede asegurar que alguien que haya participado en la instalaci\u00f3n no haya hecho un dise\u00f1o previo orientado a beneficiar a determinado candidato\".", "\"Otro punto d\u00e9bil es respecto al secreto del voto. El chip de las boletas tiene un n\u00famero de serie y basta con que se tome nota del orden que fueron entregadas para hacer el correlato. M\u00e1s all\u00e1 de eso, es suficiente con que se le haga creer al votante, que no est\u00e1 habituado al sistema, que existe la posibilidad de conocer su elecci\u00f3n para ejercer una coerci\u00f3n\", se\u00f1al\u00f3.", "Adem\u00e1s Heinz indic\u00f3 que el sistema de Salta tiene el problema de la redundancia de la informaci\u00f3n, porque el voto queda registrado en el chip y en la impresi\u00f3n. \"En el caso de que no haya concordancia, \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n se tendr\u00e1 en cuenta?\", se pregunt\u00f3.", "En tanto, el experto enfatiz\u00f3 en la importancia de avanzar con cautela en la digitalizaci\u00f3n. \"Es fundamental que un porcentaje estad\u00edstico de las urnas sea contado a mano y no a trav\u00e9s del lector digital. Adem\u00e1s habr\u00eda que asegurarse conocer la composici\u00f3n accionaria de las empresas proveedoras y sus v\u00ednculos con las autoridades. Todo ello en el papel es m\u00e1s sencillo, porque todo el mundo puede auditar el proceso\", concluy\u00f3.", "Las experiencias en el mundo.  Pero las advertencias no llegan s\u00f3lo de los especialistas sino tambi\u00e9n de lo que dej\u00f3 la experiencia en distintos puntos del mundo. En Europa est\u00e1n retrocediendo. En Holanda y B\u00e9lgica han dicho que esto no sirve y en Irlanda se gast\u00f3 50 millones de euros en un sistema que luego se abandon\u00f3. El caso m\u00e1s fuerte es el de Alemania donde hubo una decisi\u00f3n normativa: la Corte Suprema declar\u00f3 que el uso de urnas electr\u00f3nicas es inconstitucional.", "De hecho, en la actualidad s\u00f3lo India, Filipinas, Brasil y Venezuela utilizan el voto electr\u00f3nico para todos sus cargos electivos.", "Desde hace m\u00e1s de una d\u00e9cada la totalidad de los votantes brasile\u00f1os usa urnas electr\u00f3nicas. Los cariocas interact\u00faan con una pantalla sensible al tacto, que luego de admitir e identificar la validez del votante, le presenta las opciones y una vez efectuado el voto, este queda grabado en un archivo digital dentro de la m\u00e1quina y se imprime un ticket como comprobante.", "\"El sistema que se utiliza en Brasil corre un riesgo muy simple \u00bfQu\u00e9 ocurre si uno confirma en la computadora \"voto por Fulano\" y al confirmar me indica \"Usted vot\u00f3 por Mengano\". El voto se registr\u00f3 y las autoridades electorales no sabr\u00e1n si confiar en la m\u00e1quina o en el votante\", alert\u00f3 Heinz.", "Lo cierto es que este pa\u00eds  se presenta como pionero en la materia y ya colabor\u00f3 con las primeras experiencias de Paraguay. En los \u00faltimos comicios, donde fue electa Dilma Rousseff, a los pocos minutos comenzaron a brindarse oficialmente los primeros resultados de m\u00e1s de cien millones de votantes.", "Casos aislados en el pa\u00eds.  La Argentina tampoco estuvo exenta de ensayos y errores.  Ushuaia fue la primera ciudad que utiliz\u00f3 el voto electr\u00f3nico en el pa\u00eds en 2003, con un sistema provisto por la empresa espa\u00f1ola Indra, la misma que hasta el 2009 llev\u00f3 el registro de los escrutinios en las votaciones nacionales y que a\u00fan est\u00e1 en di\u00e1logo para ser la que quede a cargo de los de este a\u00f1o. En la ciudad m\u00e1s austral del mundo volvieron al papel en 2007.", "Otra experiencia frustrada se tuvo en la localidad de Las Grutas donde hace cuatro a\u00f1os se prob\u00f3 un grupo de urnas electr\u00f3nicas. Al finalizar la votaci\u00f3n una de ellas arrojo un resultado sorprendente: cero. El esc\u00e1ndalo oblig\u00f3 al consejo deliberante a derogar la ordenanza que habilitaba el voto electr\u00f3nico.", "El \u00faltimo caso se dio en Pinamar en marzo del a\u00f1o pasado donde se aprovech\u00f3 la elecci\u00f3n de intendente para hacer una nueva prueba piloto de voto electr\u00f3nico con 60 urnas electr\u00f3nicas.", "Lo cierto este cargado a\u00f1o electoral que reci\u00e9n comienza ya demostr\u00f3 que el voto tradicional tampoco est\u00e1 exento de dudas, sobre todo ante resultados ajustados en donde una irregularidad puede definir una elecci\u00f3n. Qu\u00e9 hubiera ocurrido en Chubut si se hubiera implementado el voto electr\u00f3nico es algo que no podemos saber. Que el esc\u00e1ndalo hubiera sido mayor o que se hubiera garantizado la transparencia son las dos respuestas antag\u00f3nicas que surgen, seg\u00fan a qui\u00e9n se consulte."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363337-el-gobierno-prueba-el-voto-electronico-riesgos-y-ventajas-de-la-innovacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Tras la pol\u00e9mica elecci\u00f3n de Chubut, el Ministerio del Interior ensayar\u00e1 el sistema en Salta; expertos en seguridad inform\u00e1tica advierten que la mejor modalidad es la tradicional; la tendencia en el mundo", "titulo": "El Gobierno prueba el voto electr\u00f3nico: riesgos y ventajas de la innovaci\u00f3n", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Receta de la lectora Emivalverde", "1.-  Rehogar las verduras con un poco de aceite hasta que la cebolla quede transparente", "2.-  Separar la caballa en trozos, agregar a la sart\u00e9n y mezclar. Retirar,condimentar e incorporar medio huevo.", "3.-  Cubrir el molde con la masa, distribuir la mezcla, pintar con el resto de huevo y hornear.", "1.-  Mezclar 400 g de harina con una pizca de sal, agregar 200 g de manteca fr\u00eda en trocitos y agua helada en cantidad necesaria. Unir con los dedos sin amasar.", "2.-  Estirar, doblar en 3, volver a estirar, doblar en 3 y llevar a la heladera media hora.", "3.-  Salpimentar filetes y acomodar en una fuente", "4.-  Utilizar", "Los invitamos a enviar sus recetas para que Miriam Becker las elabore; esta semana: \u00bfCu\u00e1l es el mejor postre tradicional que prepar\u00e1s?", "Las recetas enviadas por los lectores ser\u00e1n tenidas en cuenta para las producciones. Les agradecemos sus colaboraciones, son muy valiosas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363610-tarta-de-caballa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Miriam Becker elabora las recetas de los lectores; adem\u00e1s, tip:  masa hojaldrada r\u00e1pida", "titulo": "Tarta de caballa", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los usuarios del transporte p\u00fablico tuvieron ayer por la tarde un nuevo dolor de cabeza cuando eligieron el tren como medio alternativo para viajar hacia el Sur, atentos al caos de tr\u00e1nsito que fue la ciudad de Buenos Aires durante toda la jornada.", "Es que, en hora pico, a un accidente que dej\u00f3 sin servicio al ramal de la l\u00ednea Roca que va hasta La Plata, se sum\u00f3 un nuevo bloqueo de boleter\u00edas de empleados tercerizados del ferrocarril que reclaman su pase a planta permanente.", "La medida de fuerza impidi\u00f3 que los pasajeros que utilizan el tren hacia el Sur pudieran comprar los pasajes para viajar. Algunos pudieron hacerlo gratis. El conflicto, sin embargo, est\u00e1 lejos de concluir. Seg\u00fan se inform\u00f3, hoy se realizar\u00e1 una asamblea para decidir de qu\u00e9 manera continuar\u00e1n con las medidas de fuerza.", "En tanto, ayer, los trabajadores ferroviarios de la l\u00ednea Sarmiento decidieron levantar el paro de 24 horas previsto para hoy, al recibir una oferta de aumento salarial \"cercana\" a la pretensi\u00f3n gremial del 40 por ciento, seg\u00fan indicaron a LA NACION fuentes de la Secretar\u00eda de Transporte de la Naci\u00f3n.", "El delegado Rub\u00e9n Sobrero, referente de la lista Bord\u00f3, opositora a la conducci\u00f3n de Jos\u00e9 Pedraza en la Uni\u00f3n Ferroviaria, declar\u00f3 que si bien todav\u00eda restaba definirse la cifra final, el ofrecimiento realizado por la Secretar\u00eda de Transporte satisfizo la aspiraci\u00f3n de los trabajadores.", "\"El aumento, aunque falta cerrar algunos aspectos, es bueno. Y, adem\u00e1s, abrimos varias negociaciones y la conformaci\u00f3n de una mesa de trabajo para discutir cambios en las normativas\", expres\u00f3 el sindicalista, seg\u00fan la agencia DyN.", "La medida de fuerza, que ahora fue levantada, hab\u00eda sido decidida luego de que el gremio recibiera una oferta del 23 por ciento de aumento de haberes, una cifra que consider\u00f3 insuficiente.", "Durante una reuni\u00f3n que se extendi\u00f3 por casi cinco horas, los ferroviarios del Sarmiento lograron tambi\u00e9n el compromiso por parte de las autoridades de que se estudie la situaci\u00f3n de los trabajadores tercerizados y de los que se encuentran fuera de convenio, como tambi\u00e9n la difusi\u00f3n de las vacantes abiertas en la l\u00ednea de trenes. Adem\u00e1s, Sobrero consider\u00f3 \"muy importante\" un acuerdo al que lleg\u00f3 con el secretario de Transporte, Juan Pablo Schiavi, acerca de una revisi\u00f3n en varios sectores ante la \"falta de inversi\u00f3n\" en el servicio, seg\u00fan dijo.", "\"Lo invitamos a Schiavi a que junto al cuerpo de delegados observe las v\u00edas y lugares donde hay que hacer inversiones para seguridad de los usuarios y los trabajadores\", dijo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363535-bloquean-boleterias-y-levantan-un-paro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Conflictos ferroviarios sumaron complicaciones", "titulo": "Bloquean boleter\u00edas y levantan un paro", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un incendio en el subsuelo de un banco de Palermo provoc\u00f3 una explosi\u00f3n que afect\u00f3 una c\u00e1mara de electricidad. Debido a ese siniestro, varias cuadras alrededor de Las Heras y Billinghurst quedaron sin luz, inform\u00f3 DyN.", "Unas cuatro dotaciones de bomberos trabajaban en el lugar para contener el fuego. Seg\u00fan indic\u00f3 Alberto Crescenti, titular del SAME, s\u00f3lo una persona tuvo que ser atendida por principio de asfixia, pero no se reportaron otros heridos.", "Seg\u00fan informo Edenor, son unos 1000 clientes los afectados por el apag\u00f3n pero el servicio se ir\u00e1 restableciendo en las pr\u00f3ximas horas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363715-incendio-y-apagon-en-palermo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una explosi\u00f3n en el subsuelo de un banco afect\u00f3 a una c\u00e1mara de electricidad; el siniestro dej\u00f3 sin luz a varias cuadras alrededor de Las Heras y Billinghurst", "titulo": "Incendio y apag\u00f3n en Palermo", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Algo nublado. Neblinas y bancos de niebla en \u00e1rea suburbana. M\u00edn.: 14\u00b0 M\u00e1x.: 27\u00b0 Conoc\u00e9 el pronostico completo", "No hay cortes programados de tr\u00e1nsito para hoy a la ma\u00f1ana", "M\u00e1s informaci\u00f3n", "- Contin\u00faan las negociaciones en el Teatro Col\u00f3n. Se encontrar\u00e1n el Secretario de Recursos Humanos del gobierno porte\u00f1o, Andr\u00e9s Ibarra, y el Secretario General de ATE, Rodolfo Arreche, para avanzar en el di\u00e1logo.", "- Encuentro. Moyano se re\u00fane con el Ministro de Salud por el manejo de los fondos de las obras sociales.", "-  Anuncio de la UCR.  La Coalici\u00f3n C\u00edvica Radical proclamar\u00e1 a Ricardo Alfons\u00edn como candidato oficial del radicalismo a la Presidencia. En la sede del comit\u00e9 de la calle Alsina 1786, Capital.", "-  V\u00e9lez, por la Copa Libertadores.  El Fort\u00edn intentar\u00e1 llegar a la cima del grupo 4 del torneo continental, cuando visite al actual puntero, Universidad Cat\u00f3lica de Chile, en un partido de vital importancia para ambos equipos en la puja por clasificarse a los octavos de final.", "- Una estratagema de Kirchner, por Luis Majul (LA NACION)", "- Cristina ya eligi\u00f3 a los candidatos de la oposici\u00f3n, por Carlos Pagni (LA NACION)", "- La superficialidad del mal, por Beatriz Sarlo (LA NACION)", "- Con se\u00f1ales de alerta, el Gobierno prueba el voto electr\u00f3nico en Salta (LA NACION)", "- Portugal se rinde y pide el rescate financiero a sus socios europeos (El Pa\u00eds \u2013 Espa\u00f1a)", "- Intereses espa\u00f1oles en juego (El Pa\u00eds \u2013 Espa\u00f1a)", "- El Gobierno trae a Espa\u00f1a en secreto a 50 cubanos y a sus familias (ABC \u2013 Espa\u00f1a)", "- Acuerdo Obama-Santos por TLC, con varios puntos clave (El Tiempo \u2013 Colombia)", "- Japanese City\u2019s Cry Resonates Around the World (New York Times \u2013 Estados Unidos)", "- Libyan rebels should receive training funded by Arab countries, says Britain (The Guardian \u2013 Gran Breta\u00f1a)", "@carrio2 (Diputada)  La Diputada Provincial Natalia Gradaschi pidi\u00f3 informes al Ejecutivo provincial para determinar las razone... http://tinyurl.com/3h9mxhu", "@BarackObama (Presidente de los Estados Unidos)  Meeting with VP Biden, Speaker Boehner, and Majority Leader Reid to discuss a funding bill to bring us through the end of the fiscal year.", "@horaciorlarreta (Jefe de Gabinete del Gobierno de la Ciudad de Buenos Aires)  \"La \u00fanica explicaci\u00f3n es que no quieren cuidar m\u00e1s la seguridad de los porte\u00f1os. Si no la quieren cuidar que nos pasen la Policia Federal\"", "@juanes (Cantante)  A todos y cada uno de mis fans, gracias por ser la inspiraci\u00f3n, la raz\u00f3n y la fuerza de mi existencia !", "@manuginobili (Basquetbolista)  Ya tenemos el #1 del Oeste seguro! Veremos si llegamos al 1 gral. ~ Today we clinched the #1 in the West. Now going 4 the league's 1."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363555-lo-que-hay-que-saber-antes-de-salir-de-casa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una s\u00edntesis de temas para conocer lo que pasa", "titulo": "Lo que hay que saber antes de salir de casa", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El tr\u00e1nsito en la ciudad de Buenos Aires se ha vuelto definitivamente algo inviable, que crispa a los automovilistas y a quienes est\u00e1n obligados a trasladarse por transportes p\u00fablicos y que enloquece a los peatones, v\u00edctimas pasivas de bocinazos y de maniobras peligrosas de quienes tratan de esquivar los crecientes obst\u00e1culos.", "Cada contingencia convierte la circulaci\u00f3n vehicular en una pesadilla; las calles y avenidas porte\u00f1as ya no pueden lidiar con el consecuente embotellamiento.", "El caos vehicular, que afecta especialmente la zona c\u00e9ntrica y los circuitos comerciales m\u00e1s importantes de la Capital, es producto tanto de la hist\u00f3rica falta de planificaci\u00f3n en materia de tr\u00e1nsito y de los piquetes y manifestaciones a las que ninguna  autoridad parece controlar como del aumento de la cantidad de veh\u00edculos que circulan por el distrito (el primer trimestre del a\u00f1o fue r\u00e9cord en materia de patentamientos: 66.608).", "Curiosamente, quienes viven en la ciudad y transitan por ella terminan siendo v\u00edctimas tanto de la imprevisi\u00f3n y de la falta de respeto como del \"\u00e9xito\" econ\u00f3mico. V\u00edctimas de lo peor y de lo mejor del pa\u00eds.", "Cada contingencia convierte el tr\u00e1nsito en una pesadilla. Cada piquete espont\u00e1neo se vuelve un problema insoluble.", "Las medidas que se han tomado hasta ahora, vinculadas con el transporte p\u00fablico, han aportado algunas soluciones en cuanto a la circulaci\u00f3n de colectivos y taxis, pero han demostrado que est\u00e1n muy lejos de ser las definitivas ni las \u00fanicas que se precisan. Mientras tanto, el transporte p\u00fablico (colectivos, trenes y subtes) sigue siendo deficitario, no garantiza celeridad y es esa cuesti\u00f3n precisamente la que lo desalienta como alternativa, excepto para quienes no tienen otra forma de movilizarse, claro.", "Algunas viejas promesas de infraestructura suenan hoy casi a mito. La autopista ribere\u00f1a y sus m\u00faltiples trazas propuestas (elevada, soterrada, detr\u00e1s de los docks de Puerto Madero, sobre el r\u00edo) podr\u00eda aportar soluciones, pero hoy es casi una quimera. La proyectada duplicaci\u00f3n subterr\u00e1nea de la avenida 9 de Julio en forma de autopista sucumbi\u00f3 acuciada por amparos que, en septiembre pasado, finalmente desalentaron su ejecuci\u00f3n. Del grandilocuente anuncio de ensanchar la General Paz (hoy colapsada por el tr\u00e1nsito entre los accesos norte y oeste) s\u00f3lo quedan carteles a la vera de esa autov\u00eda de circunvalaci\u00f3n.", "Iniciativas destinadas a desalentar el uso del autom\u00f3vil est\u00e1n en una etapa incipiente. El Metrob\u00fas, ese \u00f3mnibus doble, articulado, que en su primera versi\u00f3n circular\u00e1 por los carriles centrales de la avenida Juan B. Justo, promete tr\u00e1nsito r\u00e1pido de pasajeros en el eje Este-Oeste, pero todav\u00eda est\u00e1 por verse c\u00f3mo absorber\u00e1 el flujo de veh\u00edculos particulares con dos carriles menos para ellos.", "Lo mismo pasa con las ciclov\u00edas: todav\u00eda no llegaron a seducir m\u00e1s que a un pu\u00f1ado de aventureros que prefieren la bicicleta para pasear y no para trabajar; eso s\u00ed: se perdieron muchos carriles para el tr\u00e1nsito vehicular y, en algunas zonas del centro, para el estacionamiento medido.", "La falta de una estrategia clara de desarrollo del tr\u00e1nsito urbano, de pensamiento integral de las soluciones en infraestructura, normativa y servicio, se profundiza porque se ha convertido en otro campo de guerra entre la Naci\u00f3n y la ciudad.", "Por caso, la obra de la autopista Illia en sentido norte, a cargo del gobierno local, no avanza porque sus pares nacionales no se deciden a correr, como es necesario, 15 metros el alambrado perimetral del Aeroparque. La misma pelea est\u00e1 detr\u00e1s de la demora en la ampliaci\u00f3n de la red de subterr\u00e1neos.", "Y cuando la pelea no es entre gobiernos es con los vecinos: as\u00ed como, en unos casos, hay obras que podr\u00edan proveer soluciones detenidas por amparos judiciales presentados por ciudadanos que intuyen un perjuicio, en otros la forma en que se llevan adelante las obras genera, efectivamente, un perjuicio en los vecinos y, tambi\u00e9n, en los automovilistas, que, desviados por los trabajos de las m\u00e1quinas viales, vuelven a caer en nuevos embudos que transforman la ciudad toda en un laberinto sin fin."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363536-no-proyectar-la-principal-pesadilla", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Fernando Rodr\u00edguezLA NACION", "titulo": "No proyectar, la principal pesadilla", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una vez m\u00e1s se generaron cruces entre el gobierno nacional y el porte\u00f1o, esta vez por la muerte de un hombre en la Villa 31 luego de que, seg\u00fan denunciaron los vecinos, una ambulancia del SAME se negara a ingresar al asentamiento.", "La ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, responsabiliz\u00f3 esta ma\u00f1ana al gobierno porte\u00f1o al sostener que las ambulancias \"tienen orden\" de Macri de no ingresar a los asentamientos.", "La funcionaria sostuvo que el deceso de Humberto Ruiz, de 47 a\u00f1os, ocurrido el martes \u00faltimo luego de sufrir una convulsi\u00f3n , \"no fue por falta de polic\u00eda\" en la zona y agreg\u00f3 que \"tres ambulancias del SAME\" concurrieron al lugar \"y ninguna quiso entrar\" para asistirlo.", "En declaraciones a Radio Mitre, la ministra calific\u00f3 como \"un desprop\u00f3sito\" lo que ocurri\u00f3 ayer al comentar que tampoco los m\u00e9dicos que concurrieron a la zona \"le quisieron prestar la camilla\" a la gente para que la llevaran a la villa y pudieran trasladar al hombre que requer\u00eda asistencia.", "Por su parte, el subsecretario de Atenci\u00f3n Integrada de Salud de la ciudad, N\u00e9stor P\u00e9rez Bali\u00f1o, neg\u00f3 rotundamente que existiera tal orden para las ambulancias del SAME.", "\"No s\u00f3lo no es cierto que se haya dado tal orden, sino que adem\u00e1s desde el punto de vista sanitario ser\u00eda absolutamente improcedente adem\u00e1s de discriminatorio. Justamente son los barrios m\u00e1s vulnerables en donde tenemos m\u00e1s presencia\", dijo P\u00e9rez Bali\u00f1o a  lanacion.com  .", "\"Ning\u00fan m\u00e9dico aceptar\u00eda una orden de ese tipo\", insisti\u00f3 el funcionario porte\u00f1o.", "Adem\u00e1s, explic\u00f3 lo sucedido con la ambulancia solicitada para atender a Humberto Ruiz. \"Fueron tres ambulancias, lo que estamos analizando, seg\u00fan lo que se pudo saber, es que parece que en una de ellas iba una m\u00e9dica que se neg\u00f3 a caminar unos metros hasta el domicilio del paciente. La mujer volvi\u00f3 al hospital y fue internada con un cuadro de ataque de p\u00e1nico\", dijo P\u00e9rez Bali\u00f1o y asegur\u00f3 que si se determina que alg\u00fan miembro del servicio de salud \"incumpli\u00f3 su deber ser\u00e1 sancionado\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363602-la-muerte-de-un-hombre-en-la-villa-31-genero-nuevos-cruces", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La ministra de Seguridad Nilda Garr\u00e9 dijo que hay \u00f3rdenes de Macri de que las ambulancias no entren a los asentamientos; el subsecretario de Salud neg\u00f3 que exista tal mandato y explic\u00f3 lo que sucedi\u00f3 la noche del martes", "titulo": "La muerte de un hombre en la Villa 31 gener\u00f3 nuevos cruces", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Veronica Smink BBC Mundo, Cono Sur", "Quienes violen las reglas de tr\u00e1nsito tambi\u00e9n pueden ser denunciados por sus propios vecinos.", "Gracias a una iniciativa lanzada a mediados de 2010 por el gobierno local \u2013y cuyos resultados comienzan a verse ahora- cualquier porte\u00f1o puede convertirse en inspector y reportar los casos de autos mal estacionados en su barrio.", "A trav\u00e9s del programa Compromiso Vial Ciudadano, los vecinos de la capital pueden enviar un e-mail a las autoridades con una fotograf\u00eda del veh\u00edculo que est\u00e1 en falta.", "La imagen debe mostrar con claridad la transgresi\u00f3n vial y debe incluir la matr\u00edcula del auto. Adem\u00e1s, el denunciante tiene que aportar informaci\u00f3n sobre el tipo de infracci\u00f3n, la direcci\u00f3n precisa del lugar, y la fecha y hora en que fue tomada la fotograf\u00eda.", "El acusador tambi\u00e9n debe dar sus datos personales. Sin embargo, el denunciado no se entera de que su multa fue generada por un particular, ya que el acta que recibe es elaborada por uno de los agentes de tr\u00e1nsito que se dedica a constatar las denuncias ciudadanas.", "Si el reclamo es considerado v\u00e1lido, entonces, es remitido a la Direcci\u00f3n General de Administraci\u00f3n de Faltas que ser\u00e1 la encargada de notificar al infractor (aunque sin especificar el origen de la denuncia).", "El multado solamente sabr\u00e1 que su sanci\u00f3n naci\u00f3 de la denuncia de un vecino si apela o niega la acusaci\u00f3n.", "\u00bfVecino contra vecino?", "El director general del Cuerpo de Agentes de Tr\u00e1nsito de la Ciudad, V\u00edctor Sarnaglia, neg\u00f3 a BBC Mundo que la iniciativa genere hostilidad intravecinal, como tem\u00edan algunos detractores.", "\"Hasta ahora nadie apel\u00f3 ante una denuncia\", asegur\u00f3.", "El funcionario se\u00f1al\u00f3 que, a pesar de los cuestionamientos, el programa ha tenido un \u00e9xito inesperado: en nueve meses se recibieron casi 11.000 denuncias, 7000 de las cuales se convirtieron en multas efectivas.", "\"Los cr\u00edticos dec\u00edan que nadie iba a participar y que s\u00f3lo iban a denunciar las mujeres mayores\", dijo, aclarando que, de hecho, casi el 90% de los denunciantes son hombres de un promedio de edad de 35 a\u00f1os.", "\"La ley dice que cualquier vecino tiene derecho a denunciar ante la polic\u00eda un hecho que considera irregular. Creemos que el anonimato que da Internet ha motivado a m\u00e1s vecinos a ejercer su derecho\", afirm\u00f3 Sarnaglia.", "Ciudadanos vigilantes", "Pero \u00bfdebe el Estado poner en manos de los ciudadanos tareas que hist\u00f3ricamente le fueron encomendadas a polic\u00edas o funcionarios?", "La mayor\u00eda de las personas consultadas por BBC Mundo apoy\u00f3 la iniciativa oficial.", "\"No es que [quienes denuncian] est\u00e9n supliendo la funci\u00f3n de inspector de tr\u00e1nsito, sino que est\u00e1n colaborando con un deber ciudadano. Significa que cada uno aporte un poco a la sociedad, para que sea una m\u00e1s normal, justa y con gente involucrada\", dijo Sergio Susic, de 37 a\u00f1os.", "\"Estoy de acuerdo porque sirve para que la gente mantenga un poco el orden\", opin\u00f3 por su parte Juan Pablo Dalla Cia, de 27, que consider\u00f3 -no obstante- que \"ese rol lo tendr\u00eda que cumplir otra persona, pero ya que no lo hacen por lo menos que alguien tome cartas en el asunto\".", "Javier Miglino, presidente de la ONG ciudadana Defendamos Buenos Aires, coincidi\u00f3 con este punto.", "\"Hay cosas que se deber\u00edan cumplir y no se cumplen, y es por eso que los vecinos ponemos el hombro\", dijo a este medio.", "Para Miglino, la iniciativa del gobierno porte\u00f1o \"le da m\u00e1s poder al ciudadano\".", "En cambio, algunos vecinos, como Andrea Perelli, de 42 a\u00f1os, creen que \"no hay que poner al ciudadano en ese papel de polic\u00eda o agente de seguridad\".", "\"Uno tiene que andar por la calle paseando, trabajando o manejando. No cumpliendo funciones por las que, aparte, no nos pagan, mientras que hay gente a quien s\u00ed se le paga para eso\", protest\u00f3.", "Un problema de la comunidad", "Sarnaglia admite que la iniciativa naci\u00f3 en parte por la falta de recursos que tiene la Ciudad, que cuenta con 1000 agentes de tr\u00e1nsito cuando necesitar\u00eda \"al menos 3000\".", "Sin embargo, el funcionario destac\u00f3 que la propuesta busca por sobre todo fomentar la participaci\u00f3n ciudadana y \"reconstruir el capital social\".", "\"Si la gente quiere una sociedad ordenada, tiene que colaborar. El orden empieza por uno\", afirm\u00f3.", "Se prev\u00e9 que en los pr\u00f3ximos d\u00edas el jefe de gobierno de Buenos Aires, Mauricio Macri, anuncie la expansi\u00f3n del programa Compromiso Vial Ciudadano, para incluir m\u00e1s faltas de tr\u00e1nsito que podr\u00e1n ser denunciadas por particulares."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363586-en-la-ciudad--vecino-vigila-vecino-en-el-control-del-trafico", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Los conductores porte\u00f1os tambi\u00e9n corren riesgo de ser multados cuando cometen infracciones en la v\u00eda p\u00fablica por sus propios pares", "titulo": "En la ciudad,  \"vecino vigila vecino\" en el control del tr\u00e1fico", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En un nuevo cap\u00edtulo de la disputa entre el gobierno porte\u00f1o y el nacional por el retiro de la Federal de la custodia de dependencias p\u00fablicas de la ciudad, el jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, se quej\u00f3 hoy de la que la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez \"nunca atiende el tel\u00e9fono\" para resolver los problemas en el \u00e1rea metropolitana y volvi\u00f3 a advertir que durante la gesti\u00f3n kirchnerista \"se ha predicado la anarqu\u00eda\".", "\"El hospital y la escuela, \u00bfes parte de la ciudad o es un sat\u00e9lite marciano, privado y aislado del mundo?\", indag\u00f3 el funcionario e ironiz\u00f3 que \"no es que est\u00e1n descuidando la casa de veraneo de la presidenta en El Calafate\", sino \"un lugar neur\u00e1lgico de la ciudad\".", "En declaraciones a Radio 10, Macri record\u00f3 que la jefa de Estado \"decidi\u00f3 con su marido [N\u00e9stor Kirchner] que no la iba a traspasar\" a la fuerza federal a la \u00f3rbita porte\u00f1a, pero \"cada vez funciona peor\", y advirti\u00f3 que durante la gesti\u00f3n kirchnerista, iniciada en 2003, \"la anarqu\u00eda es lo que se ha predicado\".", "Durante la noche, Macri, en declaraciones a C5N, sostuvo: \"El Gobierno tiene que recapacitar\".", "Otro robo.  En tanto una enfermera, que cubr\u00eda la guardia, fue golpeada anoche durante un intento de robo en el hospital Pi\u00f1ero.", "El hecho ocurri\u00f3 en la unidad 10, donde funcionan las salas de traumatolog\u00eda, cuando la v\u00edctima fue sorprendida por un hombre que la agredi\u00f3. En medio de los forcejeos el atacante logr\u00f3 escapar sin concretar el asalto.", "\"Tengo mucho miedo y esta noche tengo que volver a trabajar\", manifest\u00f3 la mujer, que desliz\u00f3 que el agresor era un chico joven y que probablemente estaba bajo los efectos de la droga.", "Tras el incidente, el gremio cuestion\u00f3 la falta de custodia policial e insisti\u00f3 en que ese centro de salud \"necesita seguridad\" para trabajar. Durante la jornada har\u00e1n una nueva asamblea para decidir la continuidad del paro.", "\"Venimos anticipando esta situaci\u00f3n. El hospital necesita seguridad. Hoy nos volvemos a juntar para decidir la continuidad del paro y haremos la denuncia que corresponda\", indic\u00f3 el delegado Daniel D\u00edaz a la prensa.", "\"Ellos [los delincuentes] entran como si fuera su casa. Se metieron en la sala y se fueron con total impunidad\", a\u00f1adi\u00f3 en declaraciones a radio El Mundo.", "Por su parte, otro delegado, Zenon Brites, se\u00f1al\u00f3 que \"durante la noche no hubo presencia de la [polic\u00eda] Metropolitana\", pese a que desde la tarde hubo m\u00f3viles de esa fuerza apostados en la entrada del lugar.", "El hospital mantiene desde anteayer un paro en reclamo de mayor seguridad en el centro de salud tras la pol\u00e9mica orden de la ministra Garr\u00e9 de retirar la custodia de la Polic\u00eda Federal de dependencias porte\u00f1as."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363559-macri-insiste-el-gobierno-tiene-que-recapacitar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ante el retiro de la Federal de la custodia de las dependencias porte\u00f1as, el titular del Ejecutivo de la ciudad sostuvo que la Presidenta \"no atiende el tel\u00e9fono\"", "titulo": "Macri insiste: \"El Gobierno tiene que recapacitar\"", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Evangelina Himitian LA NACION", "Transitar por la ciudad ayer fue una verdadera odisea. Cerca del mediod\u00eda, el tr\u00e1nsito en el centro colaps\u00f3 como consecuencia de un corte en la autopista Illia, realizado por un grupo de habitantes de la villa 31, que denunci\u00f3 que un vecino muri\u00f3 tras sufrir un ataque de epilepsia y porque dos ambulancias del SAME no quisieron ingresar al asentamiento para asistirlo.", "El corte provoc\u00f3 que las avenidas que conectan la zona norte de la ciudad con el centro se desbordaran de autos y camiones que circulaban a paso de hombre y que en muchos casos se encontraron con m\u00e1s cortes vehiculares por otras protestas o por obras p\u00fablicas. Adem\u00e1s, seg\u00fan dijeron varios automovilistas, casi no hab\u00eda polic\u00edas que ordenaran el ca\u00f3tico tr\u00e1nsito.", "Ayer, a las 12.30, por la Avenida del Libertador y Lugones hab\u00eda largas filas que iban desde el barrio de N\u00fa\u00f1ez hasta el centro. Huergo y Madero eran un infierno de camiones. El corte se levant\u00f3 despu\u00e9s de siete horas, a las 17.30. Sin embargo, la congesti\u00f3n de tr\u00e1nsito tambi\u00e9n complic\u00f3 la hora de regreso.", "La denuncia de los habitantes de la villa 31 por la muerte de Humberto Ruiz, de 47 a\u00f1os, se produjo en medio del enfrentamiento que mantienen los gobiernos porte\u00f1os y nacional por la seguridad, tal como se informa en la p\u00e1gina (XX). Fuentes de la Polic\u00eda Federal informaron que los m\u00e9dicos porte\u00f1os se negaron a entrar a la villa pese a tener custodia policial.", "Desde el gobierno de la ciudad informaron que de haber existido abandono de persona, los m\u00e9dicos involucrados ser\u00e1n sancionados, aunque cargaron las tintas de la pelea: \"Esta muerte se dio en el marco del retiro de los efectivos de la Polic\u00eda Federal en la ciudad\", dijo N\u00e9stor P\u00e9rez Bali\u00f1o, jefe de gabinete del Ministerio de Salud porte\u00f1o, que negoci\u00f3 con los vecinos de la villa 31 el levantamiento del corte.", "\"La polic\u00eda vino para custodiar a la ambulancia, pero fueron los m\u00e9dicos los que no quisieron entrar. Ruiz muri\u00f3 tras esperar tres horas ayuda. En los \u00faltimos seis meses hubo otras dos muertes por los mismos motivos. No es un problema con la polic\u00eda, sino con los m\u00e9dicos\", denunci\u00f3 V\u00edctor Castillo, dirigente de la villa 31, un abogado que tiene una cooperativa y un centro deportivo que el a\u00f1o pasado fue equipado con un gabinete de inform\u00e1tica por el gobierno nacional, seg\u00fan se publica en la p\u00e1gina de La C\u00e1mpora, la agrupaci\u00f3n de j\u00f3venes kirchneristas.", "El corte sobre la autopista Illia comenz\u00f3 a las 10.30 de ayer. Hab\u00edan pasado 24 horas de la muerte de Humberto Ruiz, que ten\u00eda 47 a\u00f1os y viv\u00eda en la manzana 24 de la villa, a 150 metros del edificio en el que funciona una guarder\u00eda de muebles. El hombre sufri\u00f3 un ataque de epilepsia y pasadas las 7 la mujer llam\u00f3 al SAME. Al no recibir ayuda, dos horas y media m\u00e1s tarde llam\u00f3 a Castillo, seg\u00fan \u00e9l mismo cont\u00f3 a LA NACION. Entonces fue Castillo quien reiter\u00f3 el llamado y constat\u00f3, seg\u00fan dijo, que la polic\u00eda hab\u00eda concurrido, pero que la ambulancia no. \"La m\u00e9dica repet\u00eda: \u00abNi con 20 patrulleros voy a entrar\u00bb.\" Nos pidieron que lo llev\u00e1ramos nosotros hasta donde estaba la ambulancia. Finalmente, lo cargamos sobre una puerta y lo llevamos hasta Castillo y calle 12, pero no estaba la ambulancia. Cuando vimos que no respiraba, lo trasladamos a una salita que tiene la Prefectura Naval, pero ya era tarde\", dijo.", "Fuentes policiales confirmaron que anteayer, a las 7, en el Comando Radioel\u00e9ctrico se recibi\u00f3 una llamada del SAME con el fin de coordinar la custodia de la comisar\u00eda 46a. para el personal m\u00e9dico que, a bordo de una ambulancia, deb\u00eda atender una emergencia en la villa 31.", "Escoltados por un m\u00f3vil de la mencionada dependencia, el m\u00e9dico, el chofer y el enfermero llegaron hasta el cruce de Castillo y la calle 12, pero se negaron a entrar en el barrio porque consideraron que, a pesar de contar con la escolta policial, no estaban dadas las condiciones de seguridad. Dos horas despu\u00e9s se reiter\u00f3 el llamado. Entonces, desde el Comando Radioel\u00e9ctrico se orden\u00f3 que concurriera otro patrullero para acompa\u00f1ar al segundo equipo m\u00e9dico. Pero el personal del SAME tambi\u00e9n se neg\u00f3 a ingresar en el barrio por las mismas razones que present\u00f3 el equipo anterior.", "\"Si hubo abandono de persona, los m\u00e9dicos ser\u00e1n sancionados. Lo cierto es que ahora se van a realizar las desgrabaciones correspondientes para determinar qu\u00e9 ocurri\u00f3\", explic\u00f3 P\u00e9rez Bali\u00f1o.", "\"No es la primera vez que ocurre. Las ambulancias no quieren entrar y dejan que los vecinos de la villa 31 mueran como perros\", denunci\u00f3 Ruth Torrico, otra dirigente de la villa 31, que el 4 de septiembre \u00faltimo vio morir a su esposo, el periodista Adam Ledezma, que trabajaba para el canal Mundo Villa, y que esper\u00f3 dos horas y media la ambulancia, tras haber sido apu\u00f1alado por una persona que ingres\u00f3 en su vivienda y escap\u00f3 sin robar nada."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363534-hubo-siete-horas-de-caos-por-un-piquete", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La autopista Illia fue interrumpida por vecinos de la villa 31, que denunciaron que el SAME no entr\u00f3 a asistir a un vecino que muri\u00f3", "titulo": "Hubo siete horas de caos por un piquete", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alberto Binder, inspirador de la frustrada reforma policial bonaerense que impuls\u00f3 Le\u00f3n Arslanian en su paso por la cartera de seguridad de ese distrito, afirm\u00f3 ayer que la Polic\u00eda Metropolitana fue un \"invento mal parido\" y acus\u00f3 al actual jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, de no haber permitido \"nunca hacer un traspaso racional de la Polic\u00eda Federal\" a la ciudad, cuando estuvo a cargo de la cartera de Justicia y Seguridad.", "El jurista enmarc\u00f3 en \"fuegos artificiales electorales\" la pol\u00e9mica entablada entre la Naci\u00f3n y el gobierno de Mauricio Macri por la decisi\u00f3n de retirar a la Polic\u00eda Federal de la custodia de dependencias porte\u00f1as y dijo que se trat\u00f3 de \"una medida razonable lanzada en un contexto de irracionalidad\".", "En declaraciones a radio El Mundo, Binder reparti\u00f3 cr\u00edticas tanto a Macri como a An\u00edbal Fern\u00e1ndez: \"La convivencia de la Metropolitana con la Federal es un h\u00edbrido que no va a llevar a ning\u00fan lado\", dijo Binder, y destac\u00f3: \"Hay culpas compartidas. Durante los a\u00f1os de la gesti\u00f3n del ministro Fern\u00e1ndez, cuando el fondo era la autonom\u00eda de la Federal, no se quiso nunca hacer un traspaso racional de la polic\u00eda.", "\"Los gobiernos de la ciudad tampoco presionaban mucho porque no les interesaba hacerse cargo de una papa caliente y a la Federal no le interesaba cambiar de estatus porque, atr\u00e1s de esto, no hay solamente un problema de seguridad, sino de cajas y corrupci\u00f3n\", concluy\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363527-cuestiona-un-jurista-a-los-dos-gobiernos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Son \u201cfuegos artificiales electorales\u201d, seg\u00fan Binder", "titulo": "Cuestiona un jurista a los dos gobiernos", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gustavo Carabajal  LA NACION", "Alberto Eliseo Casanova tiene 57 a\u00f1os y es abogado. Anteayer, despu\u00e9s del mediod\u00eda, cerr\u00f3 el estudio jur\u00eddico que tiene en Villa Ballester debido a que su suegro se hab\u00eda quitado la vida. Luego de colocar un cartel con la leyenda \"cerrado por duelo\", subi\u00f3 a su autom\u00f3vil Chevrolet Cruze.", "En ese momento, el abogado fue interceptado por un ladr\u00f3n, de 31 a\u00f1os, que hab\u00eda descendido de un autom\u00f3vil verde y lo tom\u00f3 cautivo. Con Casanova como reh\u00e9n y seguido por un c\u00f3mplice desde otro veh\u00edculo, el ladr\u00f3n asalt\u00f3 a un automovilista y cuando intent\u00f3 apoderarse de un utilitario fue baleado por el propietario de ese veh\u00edculo, que dispar\u00f3 contra el Chevrolet Cruze sin saber que all\u00ed estaba el abogado como reh\u00e9n.", "El ladr\u00f3n muri\u00f3 de cuatro balazos. Casanova result\u00f3 herido en el pecho. El segundo asaltante logr\u00f3 escapar. Al cierre de esta edici\u00f3n la polic\u00eda buscaba al due\u00f1o del utilitario que impidi\u00f3 a los tiros que lo asaltaran, hiri\u00f3 al letrado y mat\u00f3 al ladr\u00f3n.", "Seg\u00fan fuentes policiales, el sospechoso muerto habr\u00eda sido identificado como Natalio Chofle Grasso, de 31 a\u00f1os, con antecedentes por robo calificado y tenencia ilegal de arma de fuego. Hab\u00eda salido de la c\u00e1rcel hac\u00eda tres meses, merced al beneficio de la libertad condicional que le concedi\u00f3 un juez de San Mart\u00edn.", "La odisea de Casanova comenz\u00f3 en su estudio, situado en la esquina de Bol\u00edvar y Campichuelo. All\u00ed, el ladr\u00f3n que lo tom\u00f3 cautivo le at\u00f3 las manos con un precinto. Luego de asaltar a un automovilista, al llegar a cuatro cuadras de la villa 9 de Julio el asaltante intent\u00f3 apoderarse de un utilitario, supuestamente una Renault Kangoo.", "En ese momento, el due\u00f1o de la camioneta le dijo al asaltante que le apuntaba con un rev\u00f3lver calibre 32: \"Quedate tranquilo. No dispares que te doy todo\".", "Entonces, el propietario del utilitario se agach\u00f3 para buscar sus efectos personales de la guantera. En lugar de darle su celular y el dinero que llevaba, el automovilista tom\u00f3 una pistola calibre 9 mm y comenz\u00f3 a dispararle al ladr\u00f3n que lo amenazaba.", "Mientras el asaltante intentaba escapar en el autom\u00f3vil del abogado, el due\u00f1o de la camioneta dispar\u00f3 contra el veh\u00edculo sin saber que en su interior hab\u00eda un reh\u00e9n.", "Malherido, el asaltante logr\u00f3 llevar el autom\u00f3vil del abogado hasta la esquina de Col\u00f3n y Pueyrred\u00f3n. La polic\u00eda, que hab\u00eda llegado hasta all\u00ed alertada por las llamadas de los vecinos al 911, encontr\u00f3 el Chevrolet Cruze con el ladr\u00f3n muerto en su interior y con Casanova.", "Tanto el c\u00f3mplice del ladr\u00f3n muerto como el automovilista que se resisti\u00f3 al asalto y dispar\u00f3 contra el veh\u00edculo en el que iba el abogado huyeron del lugar.", "Anoche, luego de ser operado, Casanova fue trasladado de la sala de terapia intensiva del hospital Castex y los m\u00e9dicos que lo atendieron afirmaron que no corr\u00eda riesgo su vida.", "Cuando era llevado en la ambulancia, el abogado aport\u00f3 una descripci\u00f3n del due\u00f1o del veh\u00edculo que se defendi\u00f3 a los tiros de quienes lo asaltaron."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363530-mato-a-un-asaltante-y-dejo-herido-a-un-rehen", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Un abogado recibi\u00f3 un tiro en el pecho", "titulo": "Mat\u00f3 a un asaltante y dej\u00f3 herido a un reh\u00e9n", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Si bien se anunci\u00f3 que los 33 hospitales p\u00fablicos de la Capital se plegar\u00edan al paro decretado por los trabajadores del Hospital Pi\u00f1ero en reclamo de seguridad, finalmente ayer la medida s\u00f3lo se concret\u00f3 en el establecimiento del Bajo Flores, donde el director m\u00e9dico, Ricardo Capresi, afirm\u00f3 que, entre otros delitos, a profesionales de la salud les han cobrado \"peaje\" para poder ingresar en la villa 1-11-14 a realizar su trabajo.", "A la medida dispuesta por los tres gremios con representaci\u00f3n en el Pi\u00f1ero se sumaron ayer todos los Centros de Salud y Acci\u00f3n Comunitaria (Cesac) dependientes de ese hospital, as\u00ed como aquellos que est\u00e1n bajo la \u00f3rbita del Hospital Penna y del Santojanni.", "Seg\u00fan inform\u00f3 a LA NACION el presidente de la Asociaci\u00f3n de M\u00e9dicos Municipales, Jorge Gilardi, el paro, al que se sumar\u00e1 hoy el Hospital Santojanni, seguir\u00e1 por 24 horas m\u00e1s en esos establecimientos, aunque, de no restituirse el servicio de seguridad, podr\u00eda continuar por tiempo indeterminado y extenderse a otros hospitales de la Capital.", "\"Este reclamo no es pol\u00edtico. Nosotros pedimos que los gobiernos se junten y en 30 d\u00edas nos den una soluci\u00f3n. Mientras tanto, esperamos que se restituya el servicio de seguridad tal como se ven\u00eda dando hasta ahora\", dijo.", "Por su parte, el director del Hospital Pi\u00f1ero, Ricardo Caprese, sostuvo ayer que el reclamo por seguridad data de mucho tiempo atr\u00e1s, pero que ahora se ha profundizado al haberse quitado los adicionales que hac\u00eda la Polic\u00eda Federal. \"Nosotros bregamos por la seguridad tanto de los trabajadores dentro del hospital como de aquellos que est\u00e1n trabajando en el \u00e1rea program\u00e1tica, que es una de las m\u00e1s extensas y complicadas\", dijo.", "\"[Hubieron] actos delictivos a trav\u00e9s de agresiones con armas de fuego o de pu\u00f1o y hasta, incluso, han pedido peaje a los profesionales que trabajan en la salud as\u00ed como tambi\u00e9n a los administrativos para poder entrar en la villa\", agreg\u00f3.", "Durante una recorrida, LA NACION pudo advertir ayer la presencia de un m\u00f3vil y de tres efectivos de la Polic\u00eda Metropolitana en el Pi\u00f1ero que, seg\u00fan pudo saberse, antes cumpl\u00edan tareas de patrullaje en la comuna 15. Adem\u00e1s, tanto el Santojanni como el Pi\u00f1ero contaron con la presencia de un bombero de la Polic\u00eda Federal."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363529-cobran-peaje-a-medicos-en-la-villa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El director del hospital Pi\u00f1ero habl\u00f3 tambi\u00e9n de agresiones con armas de fuego; piden seguridad", "titulo": "Cobran \"peaje\" a m\u00e9dicos en la villa", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Angeles Castro y Daniel Gallo  LA NACION", "No hubo acuerdo entre los gobiernos nacional y porte\u00f1o por la custodia de inmuebles en la ciudad. S\u00ed, al menos, una conversaci\u00f3n. Y algunos peque\u00f1os avances despu\u00e9s de 48 horas de tensiones. Pero, en la discusi\u00f3n central, cada parte mantuvo su posici\u00f3n sin retroceder un paso.", "\"Podemos reunirnos para hablar sobre la forma de coordinar la seguridad, pero sobre los adicionales no hay marcha atr\u00e1s, es una decisi\u00f3n tomada, el convenio con la ciudad no existe m\u00e1s\", dijo la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, a su par porte\u00f1o, Guillermo Montenegro, durante un di\u00e1logo telef\u00f3nico que mantuvieron ayer por la tarde.", "El funcionario de la ciudad retruc\u00f3: \"La responsabilidad primaria de la seguridad la tienen ustedes. Esta no era la forma de realizar este tipo de actividad\".", "Antes, hab\u00edan pasado acusaciones cruzadas y la denuncia penal del gobierno de Mauricio Macri contra Garr\u00e9 por incumplimiento de los deberes de funcionario p\u00fablico. Montenegro hab\u00eda pedido por carta una reuni\u00f3n urgente con la ministra. Garr\u00e9 esperaba a\u00fan la respuesta a un plan com\u00fan de vigilancia por c\u00e1maras que hab\u00eda enviado al ministerio porte\u00f1o a mediados de febrero. Montenegro llam\u00f3 por tel\u00e9fono cuando supo que Garr\u00e9 atender\u00eda la comunicaci\u00f3n.", "De la discusi\u00f3n no sali\u00f3 un acuerdo. Sin embargo, en ambos ministerios empezaron a trabajar en planes de contingencia. La Polic\u00eda Metropolitana asumi\u00f3 de hecho la custodia de algunos hospitales; durante una recorrida realizada ayer en distintos horarios LA NACION pudo comprobar su presencia en el Pi\u00f1ero, el Santojanni, el Argerich, el Rivadavia, el Fern\u00e1ndez y el Durand.", "\"Pero es un esquema que nos resulta imposible mantener en el tiempo -asegur\u00f3 Montenegro-. No podemos poner custodia de la Metropolitana a 50 minutos de su base operacional.\"", "El jefe de la fuerza de seguridad porte\u00f1a, Eugenio Burzaco, admiti\u00f3 anoche que s\u00f3lo vigilar\u00e1n el Penna por orden judicial y el Torn\u00fa y el Pirovano, porque funcionan en las comunas 12 y 15, donde act\u00faa la Metropolitana.", "En tanto, Garr\u00e9 firm\u00f3 anoche una resoluci\u00f3n para que los bomberos de la Polic\u00eda Federal vuelvan a tomar posiciones en los objetivos de la ciudad a los que estaban asignados. Y fuentes oficiales nacionales indicaron a LA NACION que, si bien los servicios adicionales no ser\u00e1n repuestos, la Polic\u00eda Federal reforzar\u00e1 la seguridad en los alrededores de los hospitales con \"patrullajes constantes durante la 24 horas\" y que lo mismo \"ocurrir\u00e1 con los nueve establecimientos educativos\" que sufrieron la p\u00e9rdida de los adicionales.", "Para eso la ministra Garr\u00e9 firm\u00f3 anoche una resoluci\u00f3n que habilita el pago de \"horas extras\" a los 1400 polic\u00edas que estaban afectados a la custodia adicional porte\u00f1a.", "En esa decisi\u00f3n administrativa se indic\u00f3 que esos agentes cobrar\u00e1n el mismo dinero que obten\u00edan con el trabajo adicional, pero con una reducci\u00f3n de la jornada extra de ocho a seis horas. Si bien en el gobierno nacional no estimaron el monto por pagar, por ese adicional la ciudad abonaba 4 millones de pesos mensuales.", "El ministro Montenegro rechaz\u00f3 la postura de la Casa Rosada: \"No pudieron explicar por qu\u00e9 empezaron por la ciudad y no por otros clientes a los que proveen adicionales, como locales gastron\u00f3micos. Hay una clara intencionalidad pol\u00edtica. Pusieron en estado de alerta a todos los hospitales, lo que va a generar complicaciones\".", "As\u00ed las cosas, los colaboradores de Macri comenzaron a analizar un plan de contingencia para reemplazar a los federales. Al env\u00edo, ayer, de personal de la Metropolitana a algunos hospitales se sumar\u00edan patrullajes de la fuerza de seguridad por centros de salud de zonas m\u00e1s marginales y por los paradores para indigentes.", "El armado de este dispositivo alternativo se manejaba con hermetismo en el gobierno porte\u00f1o e incluso fue negado por altos funcionarios de Bol\u00edvar 1. Seg\u00fan pudo saber LA NACION, la administraci\u00f3n de Macri trataba de no dar a Garr\u00e9 se\u00f1ales de que pod\u00eda hacerse cargo de los objetivos desprotegidos por la Federal, ya que los obligar\u00eda a retirar a la Metropolitana de los barrios.", "Por la ma\u00f1ana, el gobierno porte\u00f1o hab\u00eda denunciado penalmente a Nilda Garr\u00e9, por incumplimiento de los deberes de funcionario p\u00fablico. Poco despu\u00e9s, el juez federal Norberto Oyarbide, en cuyo juzgado recay\u00f3 la denuncia del gobierno porte\u00f1o, fij\u00f3 fecha para que el lunes pr\u00f3ximo sea ratificada esa denuncia."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363526-sin-acuerdo-por-la-custodia-policial", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El gobierno nacional no dar\u00e1 marcha atr\u00e1s con el retiro de la Federal; la Metropolitana vigil\u00f3 centros de salud", "titulo": "Sin acuerdo por la custodia policial", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ariel Torres  LA NACION", "\u00bfPuede un ataque inform\u00e1tico perpetrado contra una corporaci\u00f3n dejar una lecci\u00f3n para el usuario com\u00fan de tecnolog\u00eda? S\u00ed, cuando esa corporaci\u00f3n se dedica a la seguridad inform\u00e1tica.", "Entra en escena RSA Corporation, subsidiaria de EMC, un coloso inform\u00e1tico nacido en 1979. RSA es un proveedor de productos de autenticaci\u00f3n y criptograf\u00eda para empresas y gobiernos que en abril del a\u00f1o \u00faltimo hab\u00eda lanzado un servicio para detectar intrusiones y cr\u00edmenes inform\u00e1ticos. Pese a su blindaje, el 17 del mes \u00faltimo se supo que sus servidores hab\u00edan sido vulnerados y que se sustrajo informaci\u00f3n sensible.", "Pese al bochorno, RSA hizo dos cosas que acreditan su seriedad. Primero, lo inform\u00f3 ( www.sec.gov/Archives/edgar/data/790070/000119312511070159/dex992.htm ) cuando el ataque estaba en progreso. Ante la consulta de La Nacion, los representantes locales de EMC respondieron que la compa\u00f1\u00eda no hab\u00eda revelado desde qu\u00e9 fecha sab\u00eda que estaba bajo ataque.", "Segundo, publicaron un meduloso relato en el blog oficial ( http://blogs.rsa.com/rivner/anatomy-of-an-attack/ ) explicando el proceder de los atacantes.", "El tipo de ataque que sufri\u00f3 RSA es obra de los que se conocen como Advanced Persistent Threat (APT), grupos con los recursos y la intenci\u00f3n de hackear y espiar blancos espec\u00edficos. En el caso de RSA los nombres de China y Rusia volvieron a salir como posibles, aunque no se los menciona en el blog de la compa\u00f1\u00eda. Tambi\u00e9n se usa la frase ataques APT para referirse al modus operandi: alta tecnolog\u00eda de espionaje y persistencia contra un blanco en particular, en lugar de atacar de forma oportunista.", "\u00bfC\u00f3mo lograron entrar en la que deber\u00eda ser una de las compa\u00f1\u00edas m\u00e1s seguras del mundo? Enviando e-mails con un supuesto \"Plan de reclutamiento para 2011\". Si bien los filtros de correo lo etiquetaron y archivaron como  spam  , hubo al menos un empleado, relata RSA en su blog, que se sinti\u00f3 tentado de abrirlo. T\u00edpico de los ataques APT, no buscan doblegar la infraestructura, sino que apuntan al empleado.", "Siempre habr\u00e1 alguien que no est\u00e1 conforme, y ese plan de reclutamiento le hizo violar la primera regla de la seguridad: la prudencia frente a mensajes muy prometedores.", "El adjunto que abri\u00f3 el empleado era una hoja de c\u00e1lculo de Excel con un virus que, aprovechando una vulnerabilidad de Adobe Flash Player, instal\u00f3 una puerta trasera (o  backdoor  ) en la m\u00e1quina del empleado. Por este medio el grupo atacante pudo averiguar qui\u00e9n era el empleado, cu\u00e1les eran sus privilegios y avanzar en busca de contrase\u00f1as con m\u00e1s permisos, hasta dar con informaci\u00f3n confidencial. Un cl\u00e1sico, pero con una vuelta de tuerca.", "Normalmente, los  backdoor  son contactados desde el centro de comando y control (as\u00ed se lo llama) del hacker; en este caso, fue al rev\u00e9s. El  backdoor  era quien llamaba hacia el exterior, dificultando mucho su detecci\u00f3n por los medios de defensa convencionales.", "En total, y aunque RSA todav\u00eda no ha dado a conocer qu\u00e9 informaci\u00f3n robaron los piratas ni hasta qu\u00e9 punto est\u00e1 comprometida la seguridad de empresas, entidades financieras y el gobierno de los Estados Unidos, involucrado en la investigaci\u00f3n desde el primer momento, dos lecciones se desprenden del ataque. Primero, no abrir adjuntos si no tenemos la certeza de que son seguros. Segundo, actualizar el software para minimizar las vulnerabilidades por donde se podr\u00eda filtrar el software malicioso.", "Los detalles del caso RSA llegan en un contexto turbulento para la seguridad inform\u00e1tica. Un ataque iniciado la semana \u00faltima infectaba al cierre de esta edici\u00f3n unos 4 millones de p\u00e1ginas web para enga\u00f1ar con un falso antivirus a los visitantes; adem\u00e1s, se supo ayer, los servidores de la empresa Epsilon fueron invadidos y millones de direcciones de correo electr\u00f3nico de particulares resultaron expuestas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363498-los-hackers-ponen-en-ridiculo-a-expertos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El mes pasado, una empresa de seguridad inform\u00e1tica fue infiltrada y aprendi\u00f3 una lecci\u00f3n", "titulo": "Los hackers ponen en r\u00eddiculo a expertos", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MADRID.- Las estad\u00edsticas confirman la grave crisis econ\u00f3mica ib\u00e9rica y sus consecuencias: Espa\u00f1a dej\u00f3 de ser la tierra prometida para muchos de los argentinos que llegaron hasta este pa\u00eds con la ilusi\u00f3n de llevar una vida mejor.", "De acuerdo con un estudio oficial del Instituto Nacional de Estad\u00edstica espa\u00f1ol (INE), 12.237 argentinos decidieron dejar de vivir en Espa\u00f1a entre el primero y el \u00faltimo d\u00eda de 2010, en un proceso de fuga r\u00e9cord para el total de los inmigrantes extracomunitarios que abandonaron el pa\u00eds. En este grupo, la Argentina es el cuarto Estado que m\u00e1s contribuy\u00f3 al d\u00e9ficit inmigratorio en Espa\u00f1a, luego de Ecuador (con 40.510 ciudadanos, que en su mayor\u00eda regresaron a su pa\u00eds), Colombia (20.868) y Bolivia (15.274).", "En el total general, y aun con la suma de los extranjeros comunitarios (oriundos principalmente de Rumania y de otros pa\u00edses de Europa del Este), la poblaci\u00f3n no nacida en Espa\u00f1a disminuy\u00f3 el 0,3%. Esta variaci\u00f3n negativa fue interpretada por diversos analistas como un sensible indicador del empeoramiento de las variables macroecon\u00f3micas, ya que en los a\u00f1os de mayor crecimiento de la productividad, como en 2001 y 2002, la inmigraci\u00f3n alcanz\u00f3 picos de crecimiento del 48% y del 44%, respectivamente, un ritmo de evoluci\u00f3n sin parang\u00f3n entre las econom\u00edas europeas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363497-vuelven-los-argentinos-por-la-crisis-espanola", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "En 2010 regresaron 12.237 personas", "titulo": "Vuelven los argentinos por la crisis espa\u00f1ola", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Orlando Andrada  Corresponsal en Cordoba", "CORDOBA.- La campa\u00f1a nacional \"Un milagro por Agust\u00edn\", para recaudar cuatro millones de pesos destinados al trasplante de m\u00e9dula de Agust\u00edn Bustos Fierro, de 14 a\u00f1os, en Estados Unidos, cumpli\u00f3 su objetivo. Ayer, Javier Bustos Fierro, el padre de Agust\u00edn, confirm\u00f3 que \"el 100 por ciento del dinero ya est\u00e1 acreditado en las cuentas del banco\".", "El fin de semana pasado se hab\u00eda recaudado el 80% del mill\u00f3n de d\u00f3lares necesario para afrontar el costoso tratamiento en Estados Unidos. Tres d\u00edas despu\u00e9s, en lo que fue una recaudaci\u00f3n r\u00e9cord, la totalidad del dinero estaba a disposici\u00f3n de la familia Bustos Fierro.", "La preocupaci\u00f3n, ahora, pasa por hacer efectiva la transferencia, algo para lo que pidieron la colaboraci\u00f3n del jefe de la Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos (AFIP), Ricardo Echegaray, para que no le deduzcan impuestos, que son muy altos dadas las magnitudes monetarias que se manejan.", "Por el momento, lo \u00fanico en que piensa la familia Bustos Fierro es en estar arriba del avi\u00f3n rumbo al hospital de Minneapolis, en el estado de Minnesota, donde ser\u00e1 operado Agust\u00edn. En di\u00e1logo con LA NACION, Javier Bustos Fierro confirm\u00f3 que la semana que viene estar\u00e1n abordando el avi\u00f3n para comenzar el tratamiento.", "\"Falta que se haga la transferencia a la cuenta del hospital y que se acredite el dinero. Una vez que eso suceda nos citar\u00e1n del hospital para viajar y poder operar a Agust\u00edn\", dijo el hombre, visiblemente emocionado y conmovido por las muestras de solidaridad en la sociedad argentina.", "\"Nos debemos al pa\u00eds entero, estamos eternamente agradecidos, pero tambi\u00e9n nos sentimos angustiados, desbordados y agotados. Necesitamos viajar ya\", explic\u00f3 el jefe de familia.", "Agust\u00edn viajar\u00e1 con sus padres y sus hermanos menores: Joaqu\u00edn, que padece el mismo trastorno, y Sof\u00eda, que ser\u00e1 la donante de m\u00e9dula para superar una adrenoleucodistrofia, la enfermedad neurodegenerativa que padece Agust\u00edn.", "La madre, Cecilia, tambi\u00e9n se mostr\u00f3 muy complacida por la solidaridad de todos los sectores de la sociedad, en todo el pa\u00eds. \"Parec\u00eda inalcanzable. Nunca pens\u00e9 que gente del espect\u00e1culo, famosos, se iban a sumar a esta causa como lo han hecho\", dijo.", "Aunque la salud de Agust\u00edn es la prioridad, ya que es en quien la enfermedad est\u00e1 en estado m\u00e1s avanzado, Cecilia y Javier Bustos Fierro no descuidan a sus otros dos hijos varones, que tambi\u00e9n sufren la misma enfermedad hereditaria. En cambio, Sof\u00eda no padece ese mal.", "Por eso, una vez alcanzada la totalidad de la plata para afrontar el tratamiento de Agust\u00edn, ahora comenzaron una nueva cruzada por Joaqu\u00edn. \"Ya recaudamos 150.000 pesos, reci\u00e9n empezamos. Otra vez volvemos a apelar a la solidaridad de la gente\", confirm\u00f3 ayer el padre.", "Cecilia afirm\u00f3 que la afecci\u00f3n de Agust\u00edn ataca el cerebro y por ello \"\u00e9l ya tiene los primeros s\u00edntomas de la enfermedad, que es falta de orientaci\u00f3n, falta de concentraci\u00f3n y p\u00e9rdida de memoria inmediata\".", "Los Bustos Fierro se impusieron la meta de llevar a Agust\u00edn a Estados Unidos porque sostienen que all\u00ed tiene garantizado el proceso posoperatorio, que en caso de realizarse en la Argentina no ofrece seguridades, a pesar de que diversos especialistas y hasta el ministro de Salud, Juan Manzur, aseguraron que la intervenci\u00f3n pod\u00eda hacerse en Buenos Aires de forma exitosa.", "Cuando la familia reclam\u00f3 la ayuda del gobierno nacional a trav\u00e9s de un video subido a YouTube que fue visto por la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, en el hospital Garrahan se le realizaron estudios al paciente y se concluy\u00f3 que estaba en condiciones de ser intervenido porque el establecimiento cuenta con todos los medios necesarios y antecedentes de operaciones similares.", "Sin embargo, los padres no confiaron en la palabra de los especialistas argentinos y siguieron adelante con la campa\u00f1a de recolecci\u00f3n de fondos, y la organizaci\u00f3n de diversos eventos solidarios.", "De hecho, la madre de Agust\u00edn dijo que los pacientes tratados en nuestro pa\u00eds \"han fallecido todos\" y hubo un solo caso de un ni\u00f1o que no ha muerto, pero que \"est\u00e1 en vida vegetativa\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363495-ya-se-recaudo-el-dinero-para-operar-a-agustin-en-eeuu", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El chico cordob\u00e9s viajar\u00e1 con su familia la pr\u00f3xima semana para iniciar el tratamiento", "titulo": "Ya se recaud\u00f3 el dinero para operar a Agust\u00edn en EE.UU.", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Iv\u00e1n RuizDe la Redacci\u00f3n de lanacion.comiruiz@lanacion.com.ar | @iruiz", "Desplantes, acusaciones cruzadas y aceleradas negociaciones preelectorales marcaron el derrotero de Julio Cobos desde su voto no positivo hasta su retiro de la pelea electoral. Durante estos casi tres a\u00f1os, el vicepresidente oscil\u00f3 entre las cr\u00edticas a su compa\u00f1era de f\u00f3rmula, Cristina Kirchner, el acercamiento a la UCR y su posible candidatura a presidente.", "Durante los primeros meses posteriores a la noche del 17 de julio, el vicepresidente se movi\u00f3 como un p\u00e9ndulo entre el kirchnerismo y la oposici\u00f3n. No se distanciaba del Frente para la Victoria, pero se juntaba con gobernadores enfrentados al Ejecutivo. Halagaba algunas decisiones oficiales, pero asist\u00eda a cada acto que organizaba el campo. Ped\u00eda \"dar vuelta la p\u00e1gina\" para reconstruir el v\u00ednculo con la Presidenta, pero cuando quedaba a cargo del Ejecutivo cuestionaba la pol\u00edtica econ\u00f3mica.", "A medida que las encuestas lo se\u00f1alaban como el gran candidato para enfrentar a los Kirchner en 2011, el despacho desbordaba de opositores en busca de un acercamiento. El vicepresidente comenz\u00f3 una relaci\u00f3n pendular con el oficialismo: intent\u00f3 conciliar aunque, cuando pod\u00eda, se mostraba con la oposici\u00f3n.", "El p\u00e9ndulo toc\u00f3 el otro extremo cuando pidi\u00f3 una audiencia con la Presidenta. Sin embargo, un d\u00eda antes de visitar la Casa Rosada, recibi\u00f3 en su despacho a Felipe Sol\u00e1 y a Alfredo De \u00c1ngeli . Sus gestos y sus palabras transitaban caminos distintos.", "Tras 22 d\u00edas sin verse , la reuni\u00f3n fue fr\u00eda. La Presidenta le reproch\u00f3 su voto en la noche de la 125: le dijo que su rechazo a las retenciones m\u00f3viles era \"inexplicable\". Horas despu\u00e9s, Cobos se sinti\u00f3 m\u00e1s a gusto cuando visit\u00f3 La Rural entre v\u00edtores de h\u00e9roe.", "El \u00e1nimo proselitista apresur\u00f3 sus m\u00faltiples negociaciones. En Mendoza, el Partido de la Concertaci\u00f3n arras\u00f3. En enero, desatada ya la crisis en el Banco Central (BCRA), la Presidenta pronunci\u00f3 la distancia. Suspendi\u00f3 una visita oficial a China para no dejar a cargo del Ejecutivo a Cobos. El vicepresidente aclar\u00f3 que, en tal caso, no llamar\u00eda a sesiones extraordinarias para tratar el uso de reservas del BCRA y le pidi\u00f3 que \"reconsidere\" la decisi\u00f3n.", "Despu\u00e9s de mucho tiempo, Cobos y el kirchnerismo volvieron a transitar el mismo camino. La crisis en el Banco Central hab\u00eda puesto al vicepresidente en la tarea de resolver el futuro de Mart\u00edn Redrado. Cobos aconsej\u00f3 que el ex presidente de la entidad se alejara y recibi\u00f3 cr\u00edticas desde la oposici\u00f3n por su postura.", "Pese a la coincidencia, el vicepresidente no declin\u00f3 en su perfil opositor y decidi\u00f3 dar pelea dentro de la UCR. Alfons\u00edn le propinar\u00eda el golpe m\u00e1s duro. En un intento por reposicionar su candidatura, el cobismo perdi\u00f3 la interna del radicalismo en la provincia de Buenos Aires, un \u00e1rea clave para manejar la estructura partidaria de cara a 2011.", "El surgimiento de Ernesto Sanz como candidato presidencial tambi\u00e9n mengu\u00f3 la fuerza interna de Cobos. Buena parte de los dirigentes que apoyaban su candidatura, eligieron a su coprovinciano para enfrentar a Alfons\u00edn. Oscar Aguad, Pablo Verani y Daniel Katz, entre otros, se alejaron del vicepresidente.", "Durante el verano, cuando el radicalismo negociaba cargos y candidaturas, Cobos eligi\u00f3 vacaciones en Brasil junto a su familia. Desde all\u00ed declin\u00f3 presentarse en la interna partidaria que hab\u00edan acordado Alfons\u00edn y Sanz.", "\"Tuvo la oportunidad de patear el tablero, de generar un liderazgo desde la vicepresidencia, pero no lo hizo. Se lo propusimos mil veces\", dijo, resignado, un referente partidario de peso en la estructura territorial bonaerense.", "Luego de la derrota radical en Catamarca y la suspensi\u00f3n de la interna de abril, Cobos intent\u00f3 reposicionarse, pero la falta de apoyo interno sentenci\u00f3 su sue\u00f1o presidencial con la proclamaci\u00f3n de Alfons\u00edn.", "\"Soy candidato a presidente\", ratific\u00f3 con seguridad el vicepresidente cuando  lanacion.com  lo consult\u00f3 en febrero sobre su candidatura y declin\u00f3 que pudiera volver a la gobernaci\u00f3n de Mendoza. Dos meses despu\u00e9s, su futuro electoral a\u00fan es una inc\u00f3gnita."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363630-un-camino-colmado-de-oscilaciones", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "A casi tres a\u00f1os del voto no positivo, el protagonismo de Cobos estuvo marcado por los desplantes del kirchnerismo, las acusaciones cruzadas y las aceleradas negociaciones preelectorales.", "titulo": "Un camino colmado de oscilaciones", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Si el rechazo a la resoluci\u00f3n 125 del campo liderada por Julio Cobos fue un punto de inflexi\u00f3n para el kirchnerismo y una victoria que en 2008 se anot\u00f3 la oposici\u00f3n, la reciente decisi\u00f3n del vicepresidente de bajarse de su candidatura presidencial parece ser una 125 al rev\u00e9s. El efecto contrario. En t\u00e9rminos pragm\u00e1ticos: la imagen de una oposici\u00f3n diezmada y enfrentada entre s\u00ed que le regala casi todo el terreno a Cristina Kirchner.", "Est\u00e1 claro que Cobos ven\u00eda evaluando esta posibilidad desde hace tiempo porque su imagen no le daba para enfrentar en internas a Ricardo Alfons\u00edn y a Ernesto Sanz. La magia de la 125 ya se le hab\u00eda escurrido de las manos hace tiempo a Cobos. El anuncio de Alfons\u00edn de formalizar su candidatura en la UCR no le hab\u00eda dado mucho margen hacia adentro del partido y tem\u00eda una derrota segura. Pero la decisi\u00f3n de bajarse de su candidatura responde mucho m\u00e1s que a una cuesti\u00f3n de imagen. Es la cristalizaci\u00f3n plena de que una oposici\u00f3n que est\u00e1 muy fraccionada y sin posibilidad alguna de presentar propuestas y acuerdos electorales m\u00ednimos.", "Pocos minutos despu\u00e9s de que Cobos anunciara su renuncia a la candidatura en el b\u00fanker de Alfons\u00edn hab\u00eda un clima casi de festejo. \"Es un hecho que ten\u00eda que darse tarde o temprano. La actitud de Cobos fue constructiva\", expres\u00f3 un allegado a Ricardo Alfons\u00edn. All\u00ed eval\u00faan que la sociedad a la larga ver\u00e1 la foto de un radicalismo con un candidato \u00fanico y con programas de gobierno. Esperan adem\u00e1s que Sanz tambi\u00e9n se baje para las elecciones de 14 de agosto. \u00bfSe bajar\u00e1 tambi\u00e9n Sanz en el camino?", "El anuncio de la 125 de Cobos pero al rev\u00e9s deja muy mal parada a la oposici\u00f3n. Mejor dicho: representa casi una radiograf\u00eda de los desentendimientos internos y la falta de capacidad de establecer acuerdos program\u00e1ticos con una mirada superadora al Gobierno. No beneficia ni siquiera a Macri que est\u00e1 parado en la vereda ideol\u00f3gica de enfrente de Alfons\u00edn pero no puede cerrar acuerdos con sus aliados del peronismo disidente. Adem\u00e1s, el desgaste en la gesti\u00f3n de la ciudad de Buenos Aires no le deja m\u00e1rgen para pensar en una propuesta para un gobierno nacional.", "Cobos consider\u00f3 al bajarse de su candidatura que \"lo que tiene que hacer el radicalismo es dejarse hacer tantos actos y formular una propuesta\". Un mensaje directo y cristalino de que la UCR no es un conglomerado uniforme detr\u00e1s de la figura de Alfons\u00edn y que la posibilidad de acuerdos con otros partidos casi es una ilusi\u00f3n.", "En la Casa Rosada tambi\u00e9n hab\u00eda clima de euforia ante la decisi\u00f3n de Cobos. Creen que ahora volver\u00e1 al llano y quedar\u00e1 como figura decorativa de una vicepresidencia que hace tiempo dej\u00f3 de tener raz\u00f3n de ser. No es una buena noticia: es una nueva muestra de que las instituciones est\u00e1n acorraladas y que resultan poco entendibles para un mundo en que la democracia requiere de di\u00e1logo. La figura de un vicepresidente sin futuro pol\u00edtico y sin di\u00e1logo con su propio gobierno no le hace bien a nadie. Ser\u00eda c\u00ednico que el kirchnerismo piense s\u00f3lo en el corto plazo en este terreno. Pero la realidad a veces supera a la ficci\u00f3n en la Argentina. Esta vez, la ficci\u00f3n qued\u00f3 desencajada y la imagen de la 125 reapareci\u00f3n en los alrededores de la figura de Cobos, pero jugando totalmente en contra de la oposici\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363629-una-125-al-reves", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Por Mart\u00edn DinataleEspecial para", "titulo": "Una 125 al rev\u00e9s", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En una se\u00f1al de la presidenta Cristina Kirchner para evitar una sanci\u00f3n del Grupo de Acci\u00f3n Financiera Internacional (GAFI), el Gobierno intim\u00f3 ayer al Congreso para avanzar antes de junio en la sanci\u00f3n de la ley contra el lavado de dinero, trabada desde el a\u00f1o pasado por las diferencias entre el oficialismo y la oposici\u00f3n.", "El jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, que hizo el anuncio junto al ministro de Justicia, Julio Alak, le envi\u00f3 ayer mismo una carta al presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Eduardo Fellner, para pedirle \"celeridad\" en el tratamiento del proyecto, que ya estaba siendo debatido en la Comisi\u00f3n de Legislaci\u00f3n Penal, presidida por Juan Carlos Vega, de la Coalici\u00f3n C\u00edvica. Autom\u00e1ticamente, Fellner envi\u00f3 otra carta a Vega y al presidente de la Comisi\u00f3n de Finanzas, Alfonso Prat-Gay, para que convocaran a una reuni\u00f3n conjunta para la semana pr\u00f3xima. El apuro del Gobierno se da frente a la nueva reuni\u00f3n del GAFI, prevista para junio, en la que la Argentina podr\u00eda pasar a integrar la llamada lista gris, en la que figuran los 20 pa\u00edses que no cumplen las normas internacionales.", "El gran punto de conflicto es la conformaci\u00f3n del organismo de aplicaci\u00f3n, la Unidad de Informaci\u00f3n Financiera (UIF), que dirige Jos\u00e9 Sbatella. El Gobierno pretende mantenerla bajo la \u00f3rbita del Poder Ejecutivo y la oposici\u00f3n insiste en que se cree un \u00f3rgano diferente que dependa del Congreso.", "A pesar de la exhortaci\u00f3n presidencial, el avance de la norma parece dif\u00edcil. Seg\u00fan confiaron altas fuentes oficiales a LA NACION, el Gobierno no est\u00e1 dispuesto a ceder. Sostiene que en la mayor\u00eda de los pa\u00edses el organismo de aplicaci\u00f3n depende del Poder Ejecutivo. Mientras tanto, la oposici\u00f3n ya mostr\u00f3 ayer su desacuerdo. \"Lo importante es tener una ley que combata en serio el lavado de dinero, no meramente una soluci\u00f3n cosm\u00e9tica que satisfaga los deseos de un organismo internacional\", sostuvo Prat-Gay. Su par Gustavo Ferrari (Peronismo Federal), que como la CC present\u00f3 un proyecto, plante\u00f3: \"El oficialismo debe abrir a la discusi\u00f3n el proyecto. Es fundamental garantizar que la UIF no sea un elemento de presi\u00f3n\".", "El Gobierno acept\u00f3 modificar la tipificaci\u00f3n penal para que el lavado de dinero fuera considerado un delito \"aut\u00f3nomo\". Y est\u00e1 dispuesto a discutir algunas atribuciones de la UIF, como la de ser querellante, que era parte del proyecto inicial del Gobierno. Pero no modificar\u00e1 su postura respecto de la dependencia del \u00f3rgano de control del Poder Ejecutivo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363513-el-gobierno-reclama-la-ley-antilavado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "El Gobierno reclama la ley antilavado", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tras la proclamaci\u00f3n partidaria de Ricardo Alfons\u00edn como candidato de la UCR, Julio Cobos baj\u00f3 su candidatura presidencial. El vicepresidente sostuvo que el radicalismo le \"cerr\u00f3 las puertas\" para presentarse como una alternativa partidaria.", "\"Verdaderamente siento que no tengo posibilidades. Si quer\u00edan que participe no tendr\u00eda que haber habido una presentaci\u00f3n oficial\", afirm\u00f3 Cobos en una conferencia de prensa. Y agreg\u00f3: \"En estas condiciones voy a desistir. No voy a ser candidato\".", "El ex gobernador de Mendoza afirm\u00f3 que permanecer\u00e1 dentro del partido pese a las diferencias. \"Por otro espacio no voy a ir. Uno se siente tan radical, tan organico como cualquiera. Venimos trabajando desde hace mucho tiempo por lograr la reunificaci\u00f3n\", sostuvo.", "Tambi\u00e9n habl\u00f3 sobre Alfons\u00edn, que esta tarde fue proclamado como candidato de la UCR pese a que deber\u00e1 enfrentar a Ernesto Sanz en las primarias de agosto. \"Hay una resoluci\u00f3n que proclama a un candidato oficial. A uno le cerraron las puertas. Yo intent\u00e9 que se frenara este proceso interno, pero el radicalismo avanz\u00f3\".", "Tras ser consultado por una posible candidatura a gobernador de Mendoza, el dirigente afirm\u00f3: \"No estoy evaluando nada\". Adem\u00e1s, aclar\u00f3 que continuar\u00e1 como vicepresidente hasta diciembre, cuando finaliza su mandato.", "El vicepresidente reiter\u00f3 sus cr\u00edticas al Comit\u00e9 de la UCR: \"A mejor nos hubiera rendido m\u00e1s estar afuera, porque el radicalismo valora m\u00e1s a los extrapartidarios que a los propios\".", "\"No se puede decir, como hicieron \u00abac\u00e1 hay un candidato oficial y los dem\u00e1s si quieren que se presenten\u00bb, porque es ponernos en un plano de desigualdad\", se\u00f1al\u00f3 al indicar que objeta \"las formas\" del partido.", "Minutos antes, Alfons\u00edn hab\u00eda afirmado que la unidad del radicalismo estaba \"garantizada\". La c\u00fapula de la UCR, presidida por el alfonsinista Angel Rozas, convoc\u00f3 al comit\u00e9 federal de partido para proclamar a Alfons\u00edn como su candidato oficial, luego de que Sanz desistiera de competir en la preinterna radical del 30 de este mes.", "Sanz, rival de Alfons\u00edn en las primarias de agosto, ratific\u00f3 su candidatura desde Twitter. \"Sigo trabajando por un proyecto de mayor\u00eda que le gane al kirchnerismo en octubre. No me resigno a menos\", escribi\u00f3 el mendocino en su cuenta.", "Tras el anuncio de Cobos, el presidente del Comit\u00e9 Nacional de la UCR, Angel Rozas, asegur\u00f3 que respeta pero no comparte la decisi\u00f3n del vicepresidente de bajarse de la candidatura presidencial.", "\"Cobos hab\u00eda sido invitado personalmente por m\u00ed para participar de la preinterna del 30 de abril y \u00e9l me dijo que no\", agreg\u00f3, seg\u00fan consign\u00f3 T\u00e9lam.", "Seg\u00fan Rozas, al bajarse Ernesto Sanz de los comicios anticipados \"org\u00e1nicamente el partido no puede hacer otra cosa que proclamar al candidato \u00fanico que ha quedado, que es Ricardo Alfons\u00edn\".", "\"El Comit\u00e9 Nacional no ser\u00e1 una piedra en el camino para ning\u00fan radical que quiera postularse el 14 de agosto\", concluy\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363618-cobos-se-bajo-de-la-eleccion-presidencial-no-sere-candidato", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Luego de que la UCR proclamara a Ricardo Alfons\u00edn, el vicepresidente sostuvo que el partido le \"cerr\u00f3 las puertas\" y asegur\u00f3 que continuar\u00e1 en el Ejecutivo hasta que finalice su mandato; Sanz ratific\u00f3 que se presentar\u00e1 en las primarias de agosto", "titulo": "Cobos se baj\u00f3 de la elecci\u00f3n presidencial: \"No ser\u00e9 candidato\"", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"La unidad del radicalismo est\u00e1 garantizada\", lanz\u00f3 Ricardo Alfons\u00edn en el acto en el que fue proclamado por el Comit\u00e9 Nacional de la UCR como candidato oficial del partido, en un discurso en el que incluy\u00f3 un mensaje para sus rivales en la interna para \"trabajar juntos\" .", "Pero a pesar del mensaje de unidad de Alfons\u00edn, el lanzamiento provoc\u00f3 que el vicepresidente, Julio Cobos, decidiera no competir en las internas abiertas y obligatorias del 14 de agosto. \"Verdaderamente siento que no tengo posibilidades. Si quer\u00edan que participe no tendr\u00eda que haber habido una presentaci\u00f3n oficial\", afirm\u00f3 Cobos en una conferencia de prensa minutos despu\u00e9s de la proclamaci\u00f3n.", "La c\u00fapula de la UCR, presidida por el alfonsinista Angel Rozas, convoc\u00f3 este mediod\u00eda al comit\u00e9 federal de partido para proclamar a Alfons\u00edn como su candidato oficial, luego de que Sanz desistiera de competir en la preinterna radical del 30 de este mes. Adem\u00e1s el titular del partido autoriz\u00f3 a avanzar en \"acuerdos program\u00e1ticos con fuerzas progresistas\".", "En su alocuci\u00f3n, Alfons\u00edn busc\u00f3 sortear los enfrentamientos al interior del radicalismo al se\u00f1alar que \"puede haber diferencias m\u00e1s all\u00e1 del n\u00facleo duro del partido, pero jam\u00e1s una discusi\u00f3n de esta naturaleza pone en riesgo la uni\u00f3n de la UCR\".", "\"Nosotros no somos un regimiento, somos un partido p\u00f3litico de deliberaci\u00f3n\", insisti\u00f3.", "En tanto, el precandidato se ocup\u00f3 de responder a quienes lo acusan de ser tibio con el kirchnerismo: \"No necesito agraviar a nadie para se\u00f1alar mis diferencias\". \"Tenemos que terminar con la crispaci\u00f3n y con la confrontaci\u00f3n. Esto no significa anular las identidades\", agreg\u00f3.", "No obstante, no descart\u00f3 la posibilidad de frentes con sectores ajenos al radicalismo. \"Vamos a asegurar las condiciones pol\u00edticas electorales para alzarnos con el triunfo de octubre de 2011\", exclam\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363604-ricardo-alfonsin-la-unidad-del-partido-esta-garantizada", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La UCR lo proclam\u00f3 su candidato oficial a la presidencia y provoc\u00f3 que Cobos decidiera bajarse de la interna; hab\u00eda hecho un llamado a \"trabajar juntos\" minutos antes del anuncio del vicepresidente", "titulo": "Ricardo Alfons\u00edn: \"La unidad del partido est\u00e1 garantizada\"", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nicol\u00e1s Balinotti LA NACION", "Hugo Moyano se reunir\u00e1 hoy con el ministro de Salud, Juan Manzur, con la sensaci\u00f3n de que tiene parte del triunfo asegurado. El funcionario necesita del aval de la CGT para designar al reemplazante de Daniel Colombo Russell al frente de la Administraci\u00f3n de Programas Especiales (APE), un organismo estatal que administra el dinero de las obras sociales sindicales y que cuenta con un presupuesto anual de 1100 millones de pesos.", "\"No se puede avanzar sin un acuerdo con la CGT\", reconoci\u00f3 un funcionario cercano a Manzur.", "El abogado Colombo Russell, que hab\u00eda llegado a la APE de la mano de Moyano tras ser asesor legal del Sindicato de Camioneros, renunci\u00f3 anteayer, despu\u00e9s de percibir que no hab\u00eda manera de agilizar los pagos de reintegro a las obras sociales.", "\"Desde que explot\u00f3 la causa de la mafia de los medicamentos se hizo todo muy dif\u00edcil\", dicen que argument\u00f3 el ex gerente general de la APE. La dimisi\u00f3n fue indeclinable.", "En el despacho de Manzur analizaban anoche cuatro nombres como alternativas para designar al reemplazante. \"No se definir\u00e1 nada hasta no tener el ok de la CGT\", dijo un funcionario con despacho en el Ministerio de Salud.", "Pese a la renuncia de Colombo Russell, permanecer\u00e1n en sus cargos otros dos dirigentes que reportan directamente a Moyano: el abogado Abel Sergio Beroiz, hijo del asesinado tesorero de la Federaci\u00f3n de Camioneros, y Cristian Asorey, que se desempe\u00f1a en el \u00e1rea de inform\u00e1tica.", "Moyano ya le hab\u00eda ganado una pulseada a Manzur por el liderazgo de la APE. El ministro hab\u00eda designado al tucumano Mario Koltan en lugar de Hugo Sola, a quien los gremios opositores al moyanismo acusaban de un reparto de fondos inequitativo. Pero Koltan dur\u00f3 apenas 48 horas en el cargo, el que fue restituido a Sola hasta el desembarco de Colombo Russell, el 4 de noviembre de 2009.", "En el encuentro con Manzur, Moyano volver\u00e1 a la carga por la deuda de 9000 millones de pesos que el Estado mantiene con las obras sociales, seg\u00fan la CGT. La Presidenta hab\u00eda planteado objeciones sobre el monto exigido. Moyano amenaz\u00f3 con demandar judicialmente al Estado si no se acuerda un mecanismo de pago.", "De los 9000 millones de pesos que son reclamados, unos 6800 millones provienen del aporte obligatorio que se les retiene a los trabajadores de sus respectivos salarios. El resto del monto surge de los reintegros de prestaci\u00f3n de servicios de alta complejidad que se brindan a trav\u00e9s de la APE.", "El Gobierno prev\u00e9 cancelar $ 1000 millones de la deuda en 2011. Unos $ 250 millones ya fueron abonados en enero. La CGT pretende duplicar la cifra. Las obras sociales tensionan la relaci\u00f3n entre la central obrera y el Gobierno."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363512-moyano-define-otra-vez-un-cargo-clave", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Se re\u00fane con Manzur por el manejo de los fondos de las obras sociales y por la deuda", "titulo": "Moyano define otra vez un cargo clave", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Silvia Pisani Corresponsal en EE.UU.", "WASHINGTON.- A punto de cumplirse dos meses de que el gobierno argentino decidiera incautar en Ezeiza la carga de un avi\u00f3n militar norteamericano que lleg\u00f3 en misi\u00f3n de paz, el gobierno de Barack Obama no cede en sus reclamos para le devuelvan la carga y admite ya, en forma p\u00fablica, cierto impacto en la relaci\u00f3n bilateral.", "\"El episodio ha generado algunas restricciones en la interacci\u00f3n con las Fuerzas Armadas argentinas\", admiti\u00f3 ayer el titular del Comando Sur, general Douglas Fraser. Eso, con la salvedad de que la relaci\u00f3n \"sigue siendo positiva\", seg\u00fan precis\u00f3.", "Fuentes del Pent\u00e1gono admitieron a La Nacion que en este momento no hay \"ning\u00fan ejercicio conjunto\" a la vista con la Argentina, similar al programado con la Polic\u00eda Federal Argentina y que se cancel\u00f3 abruptamente como consecuencia del incidente. \"Va a pasar bastante tiempo antes de que pensemos en otro\", a\u00f1adi\u00f3 otra fuente de la cartera responsable de la defensa.", "El Departamento de Estado, en tanto, mantiene el reclamo de devoluci\u00f3n. Pero, a diferencia de lo que ocurri\u00f3 en los primeros d\u00edas, en que lleg\u00f3 a tomar la iniciativa a la hora de pasar el mensaje, ahora, m\u00e1s bien, espera a ser consultado al respecto.", "\"Las autoridades argentinas todav\u00eda tienen nuestro material y nos gustar\u00eda tenerlo de regreso\", ratific\u00f3 ayer el vocero de la cartera, Mark Toner, al ser consultado por La Nacion. Fue casi una reiteraci\u00f3n de las palabras que Obama hizo p\u00fablicas hace 15 d\u00edas, cuando calific\u00f3 el tema como \"un grave incidente\" y adelant\u00f3 que cuando se re\u00fana con Cristina Kirchner le pedir\u00e1 personalmente por el material incautado del avi\u00f3n.", "Toner, sin embargo, se abstuvo de corroborar los dichos del general Fraser, en el sentido de que el incidente ya tiene impacto en la relaci\u00f3n.     Desde que el incidente comenz\u00f3, la posici\u00f3n del Pent\u00e1gono ha sido clara: el material tiene que volver. La raz\u00f3n es sencilla: las fuerzas armadas norteamericanas realizan alrededor del mundo ejercicios similares al que naufrag\u00f3 en la Argentina. No es buena idea sembrar la idea de que el precedente los tiene sin cuidado.", "Eso, con el agravante de que, entre el material incautado, hay un equipo de comunicaciones con claves y eso, seg\u00fan se explic\u00f3, se considera, por protocolo, \"material sensible\" que no se abandona a su suerte.", "M\u00e1s all\u00e1 de lo operativo, est\u00e1 la sorpresa. Washington insiste en que el material se envi\u00f3 de buena fe a la Argentina y que el trato dispensado por el gobierno de Cristina Kirchner no era el que se esperaba entre pa\u00edses amigos y socios.", "\"Esto se tendr\u00eda que haber arreglado de un modo pac\u00edfico y no de esta manera\", insiste la cartera de Hillary Clinton. En medios locales a\u00fan causa asombro la imagen del canciller H\u00e9ctor Timerman ordenando la apertura de cajas en el aeropuerto de Ezeiza.", "Ayer, desde Buenos Aires, fuentes calificadas de la Aduana descartaron la posibilidad de que la Argentina devuelva el material. En rigor, aclararon, la Aduana tiene un plazo de hasta cinco a\u00f1os para definir si los funcionarios estadounidenses realmente cometieron una infracci\u00f3n al intentar ingresar al pa\u00eds equipos y psicotr\u00f3picos.", "Voceros de la Aduana confirmaron que el material del avi\u00f3n de los Estados Unidos continuar\u00e1 confiscado y explicaron adem\u00e1s que a\u00fan no se determin\u00f3 si los medicamentos incautados est\u00e1n efectivamente vencidos, tal cual lo indicar\u00edan sus etiquetas, o si en realidad estaban en condiciones de ser consumidos.", "Como contrapartida a esta postura inflexible de la Argentina, el general Fraser reflexion\u00f3: \"El gobierno argentino sigue reteniendo esos equipos a pesar de que un juez declar\u00f3 que no era un problema aduanero y no hab\u00eda una violaci\u00f3n de leyes. As\u00ed que esperamos que el gobierno argentino devuelva esos equipos\", dijo, en di\u00e1logo con la cadena CNN.", "\"El episodio [del avi\u00f3n] gener\u00f3 algunas restricciones en la interacci\u00f3n con las Fuerzas Armadas argentinas\".  DOUGLAS FRASER. Jefe del Comando Sur"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363472-eeuu-admite-que-las-relaciones-se-danaran", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El jefe del Comando Sur adelant\u00f3 que no tienen pensado enviar m\u00e1s misiones de capacitaci\u00f3n militar; reiteraron reclamos", "titulo": "EE.UU. admite que las relaciones se da\u00f1ar\u00e1n", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Marcelo Veneranda Enviado especial", "SALTA.- Alfredo Olmedo bail\u00f3 la cumbia de R\u00e1faga, se abraz\u00f3 al rabino Sergio Bergman, cant\u00f3 y coquete\u00f3 con Gladys La Bomba Tucumana y sorte\u00f3 una camioneta 4x4 entre las personas que ayer acudieron al pen\u00faltimo acto de su campa\u00f1a para la gobernaci\u00f3n. Pero el diputado nacional y millonario productor agropecuario no se priv\u00f3 de ensayar un \u00faltimo gesto ante sus militantes: se quit\u00f3 la campera amarilla que lo acompa\u00f1a desde hace a\u00f1os, se puso un saco y exclam\u00f3: \"No me hace sentir m\u00e1s inteligente, pero es para trabajar de gobernador\".", "Cuando faltan tres d\u00edas para las elecciones que lo enfrentar\u00e1n con el actual mandatario, Juan Manuel Urtubey, Olmedo apost\u00f3 en grande en el cierre de una campa\u00f1a ya de por s\u00ed caracterizada tanto por un amplio despliegue econ\u00f3mico como por un discurso enfocado en los valores familiares, religiosos y patri\u00f3ticos. \"Doy gracias a Dios, mi l\u00edder y conductor\", dijo, apenas subi\u00f3 al escenario.", "\"En Salta es m\u00e1s f\u00e1cil conseguir droga a las 2 AM que un espiral para los mosquitos\", subray\u00f3 luego, para castigar a Urtubey por sus pol\u00edticas laborales y de seguridad: \"Gobernador, usted es el principal responsable del narcotr\u00e1fico\", exclam\u00f3.", "La primera piedra hab\u00eda sido lanzada minutos antes por su candidato a intendente, Mart\u00edn Grande, un popular conductor radial. \"\u00a1S\u00f3lo cobra el que labura!\", grit\u00f3, para denunciar el uso clientelar de los planes sociales. No se qued\u00f3 atr\u00e1s el candidato a vicegobernador Bernardo Biella, un m\u00e9dico que alcanz\u00f3 fama trabajando en la tev\u00e9: mostr\u00f3 un video de los ni\u00f1os que mueren por desnutrici\u00f3n en Salta y prometi\u00f3 que los m\u00e9dicos cobrar\u00e1n por los pacientes que atiendan.", "Los videos, as\u00ed como las preguntas de los candidatos al p\u00fablico, se repitieron durante toda la noche, con un tono que por momentos recuerda los shows religiosos de la TV.", "A pesar la seguidilla de frases fuertes, el cierre de campa\u00f1a fue pensado como una fiesta, el gancho con el que Olmedo atrae a la gente a sus actos. Desfil\u00f3 el grupo de cumbia R\u00e1faga, llegado desde Buenos Aires, aunque la estrella fue Gladys, partenaire de Olmedo en un juego en el que no faltaron gui\u00f1os, coqueteos ni \"La campera amarilla\", versi\u00f3n proselitista de \"La pollera amarilla\", el \u00e9xito de la cantante de bailanta.", "La expectativa del p\u00fablico pas\u00f3 tambi\u00e9n, claro, por la camioneta Toyota Hilux doble cabina, un veh\u00edculo valuado en m\u00e1s de 115.000 pesos, seg\u00fan el candidato. Toda pintada de amarillo, como la 4x4 alemana que usa Olmedo, iba a ser sorteada al cierre del acto, con los cupones que los presentes llenaban afanosamente, apoyados contra las paredes mojadas por la lluvia de anoche.", "Las rifas y los recitales fueron una constante en la campa\u00f1a de Olmedo. Tambi\u00e9n los gastos. Seg\u00fan colaboradores del diputado, Gladys recibi\u00f3 8000 pesos por cada una de sus 60 presentaciones junto al candidato, para redondear un cachet total de 480.000 pesos. Ram\u00f3n \"Palito\" Ortega, por su parte, particip\u00f3 en tres actos y habr\u00eda cobrado otros 200.000 pesos.", "En el entorno de Olmedo se\u00f1alaron que durante la campa\u00f1a se repartieron un mill\u00f3n de gorros amarillos. \"Yo compro miles de gorras, pero con mi plata. Otros pasan la gorra dada vuelta, para llev\u00e1rsela toda ellos\", se defiende el pol\u00e9mico diputado, que no dud\u00f3 en editar un libro de 32 p\u00e1ginas para refutar las denuncias de trabajo esclavo en su estancia de La Rioja.", "En di\u00e1logo con LA NACION, Olmedo tambi\u00e9n defendi\u00f3 los sorteos en sus actos. \"Yo no traigo gente en colectivos, no les pago a punteros. La gente viene sola. Es m\u00e1s barato sortear una camioneta o un viaje al Teatro Col\u00f3n, como regal\u00e9 a muchas escuelas, que los 100 pesos que pag\u00f3 la Presidenta en su \u00faltimo acto en Salta\", arremeti\u00f3.", "Antes de fin de a\u00f1o, los sorteos fueron usados por el equipo de Olmedo para una inusual encuesta. En cada tal\u00f3n, las personas deb\u00edan incluir los principales problemas de su pueblo y los nombres de los vecinos m\u00e1s representativos. Muchos se convirtieron luego en candidatos.", "Tampoco ahorrar\u00e1 recursos este domingo. Les pagar\u00e1 el pasaje en colectivo a Salta a 3000 universitarios que estudian en otras provincias para que voten y prometi\u00f3 un sorteo extra para los fiscales electorales que presenten actas que lo den ganador."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363511-olmedo-el-candidato-que-hace-campana-con-rifas-y-bailanta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Es aliado de Macri y pelea la gobernaci\u00f3n de Salta con m\u00e9todos que despiertan pol\u00e9mica", "titulo": "Olmedo, el candidato que hace campa\u00f1a con rifas y bailanta", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En medio de tantas decisiones pol\u00edticas, bloqueos y bravuconadas contra los medios cr\u00edticos o independientes, aparecen algunos pocos jueces y fiscales dispuestos a hacer valer los m\u00e1s elementales principios republicanos.", "Miremos lo que dijo el juez civil Polo Olivera: le record\u00f3 a Garr\u00e9 que \u00e9l dict\u00f3 un fallo para que ella lo cumpliera y que cumplir un fallo no es una cuesti\u00f3n que est\u00e9 sujeta a opini\u00f3n, ni siquiera por un ministro ni por un presidente.", "As\u00ed de sencillo es lo que dijo este magistrado, que lo \u00fanico que est\u00e1 haciendo es su trabajo: pedir que se cumpla con la Constituci\u00f3n nacional y con la divisi\u00f3n de poderes.", "Si en la Argentina ese fallo es noticia, es porque el pa\u00eds entero se volvi\u00f3 ex\u00f3tico y err\u00e1tico y el Gobierno perdi\u00f3 el rumbo de la Constituci\u00f3n.", "En la Argentina, nunca los gobiernos se sometieron a rajatabla a las leyes. Pero el kirchnernismo trajo la triste novedad de no cumplir tampoco los fallos, sean que un juez laboral ordene el desalojo de un sindicato o que la Corte reponga al procurador general de Santa Cruz. La sociedad, distra\u00edda con un supuesto bienestar econ\u00f3mico, parece no advertirlo.", "Los \u00faltimos quince d\u00edas arrojaron otras se\u00f1alas de cordura:", "Las usinas kirchneristas se apresuraron a castigar el uso de la c\u00e1mara oculta, como si fuera un recurso ileg\u00edtimo. Pero desde hace muchos a\u00f1os la Justicia la admite, si el recurso es usado por la v\u00edctima (no por un tercero) e interviene un juez o un escribano. Es un medio de prueba v\u00e1lido."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363471-magistrados-coherentes-para-un-pais-desquiciado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Magistrados coherentes para un pa\u00eds desquiciado", "fecha": "\r\n                \r\n              Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El juez de instrucci\u00f3n Marcelo Conlazo Zaval\u00eda acept\u00f3 que AGR, una sociedad del Grupo Clar\u00edn que conduce la planta gr\u00e1fica donde se imprime la revista  Viva  , act\u00fae como parte querellante en la causa por extorsi\u00f3n promovida contra el delegado sindical Luis Siri y le dio un fuerte impulso a la investigaci\u00f3n.", "El 17 de febrero \u00faltimo, en una reuni\u00f3n en un estudio de Puerto Madero, Siri y otro delegado, Cristina Quiroz, reclamaron 9 millones de pesos para no realizar un bloqueo.", "Clar\u00edn les inform\u00f3 el 2 de marzo que no pagar\u00eda esa suma y, dos d\u00edas despu\u00e9s, denunci\u00f3 a Siri por extorsi\u00f3n. Hace quince d\u00edas, Siri, con la colaboraci\u00f3n de integrantes de la CGT y del gremio del Peaje, concret\u00f3 su amenaza y bloque\u00f3 la planta de AGEA, donde se imprime el diario Clar\u00edn.", "La conversaci\u00f3n que mantuvo Siri con sus interlocutores, los representantes del Grupo Clar\u00edn, fue registrada en un video que fue filmado con intervenci\u00f3n del escribano  Juan Carlos Nardelli Mira y de los abogados Hugo Worman Jofr\u00e9 y Alejandro P\u00e9rez Chada.", "La causa se inici\u00f3 antes del bloqueo, pero el video se present\u00f3 al d\u00eda siguiente. La semana pasada, la fiscal Marcela S\u00e1nchez requiri\u00f3 que se instruya la investigaci\u00f3n y pidi\u00f3 varias medidas de prueba.", "Ayer, el juez Conlazo Zaval\u00eda acept\u00f3 que Worman Jofr\u00e9 y P\u00e9rez Chada act\u00faen como querellantes en la causa, en representaci\u00f3n de AGR. Tambi\u00e9n cit\u00f3 como testigo al abogado Mat\u00edas Fredicks y a Gustavo Slevin Hunt, el representante de Clar\u00edn. Ambos escucharon el pedido de dinero. Y pidi\u00f3 que el escribano Nardelli Mira testimonie sobre la autenticidad del video."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363468-la-justicia-dio-impulso-a-una-causa-por-extorsion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "La Justicia dio impulso a una causa por extorsi\u00f3n", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["NUEVA YORK (T\u00e9lam).- El canciller H\u00e9ctor Timerman le entreg\u00f3 ayer al secretario general de las Naciones Unidas, Ban Ki-moon, una nota firmada por los 12 presidentes de la Unasur, que reiteran su \"firme respaldo a los derechos leg\u00edtimos\" de la Argentina en la disputa sobre las Malvinas. Timerman rescat\u00f3 que  \"todos los gobiernos democr\u00e1ticos han buscado en forma pac\u00edfica la resoluci\u00f3n del conflicto y Gran Breta\u00f1a se reh\u00fasa a negociar\".", "El ex diplom\u00e1tico iran\u00ed Moshen Rabbani, pr\u00f3fugo de la Justicia y uno de los sospechosos por el atentado a la AMIA, neg\u00f3 ayer haber ingresado en Brasil y ratific\u00f3 que no se va a presentar a la Justicia, en una entrevista radial con el dirigente Luis D'El\u00eda. A ra\u00edz de ello, el titular de la DAIA, Aldo Donzis, expres\u00f3 su preocupaci\u00f3n por \"los nexos de D'El\u00eda con diplom\u00e1ticos israel\u00edes\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363452-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Comienzo con dos ejemplos. Primero: un conflictivo trabajador -boliviano o alem\u00e1n- es hostigado habitualmente por sus compa\u00f1eros de trabajo, que se muestran inc\u00f3modos con las conductas de \"el diferente\". Un d\u00eda, uno de sus compa\u00f1eros lo insulta, en raz\u00f3n de su pertenencia \u00e9tnica. Nos encontramos, entonces, frente a una situaci\u00f3n que involucra, en su n\u00facleo central, al derecho de no ser discriminado. Si alguien dijera: \"Se trata de un mero conflicto laboral\",  esa persona no habr\u00eda entendido en absoluto la naturaleza del conflicto y, lo que es peor, no habr\u00eda prestado atenci\u00f3n a la historia que explica y hace inteligible ese conflicto (una historia que, no importa por d\u00f3nde se la quiera mirar, involucra en su centro al derecho a la no discriminaci\u00f3n).", "Segundo ejemplo: en una comunidad hay 20 radios, con programaciones m\u00e1s o menos diferentes. Un d\u00eda, y durante unas horas, se generan intencionalmente interferencias sobre s\u00f3lo una de ellas -la m\u00e1s poderosa, la que tiene una relaci\u00f3n m\u00e1s conflictiva con el jefe comunal. All\u00ed tenemos un problema de libertad de expresi\u00f3n, por m\u00e1s que al mismo tiempo sigan funcionando las otras 19 emisoras, y por m\u00e1s que la n\u00famero 20 retome sus emisiones unas horas despu\u00e9s.", "Los dos ejemplos anteriores vienen a cuento de las declaraciones de la ministra de Seguridad, calificando el bloqueo simult\u00e1neo a dos matutinos, como \"un mero conflicto gremial\" y tambi\u00e9n de la exigencia judicial que ella ha recibido, recientemente, para que aclare cu\u00e1l fue su actuaci\u00f3n frente a tales hechos.", "Hay dos razones, al menos, que tornan especialmente importante contar, de parte de ella, con respuestas convincentes, que tomen el lugar de las excusas bobas o las alegaciones inveros\u00edmiles. En primer lugar, ella no es una ministra m\u00e1s, sino una persona que tiene un papel crucial para decidir los modos del ejercicio de la coerci\u00f3n en la Argentina. Y, en un pa\u00eds en donde la tortura en las c\u00e1rceles es todav\u00eda una pr\u00e1ctica cotidiana (donde las c\u00e1rceles mismas, de hecho, se constituyen en tortura), resulta particularmente importante recabar, de su parte, siempre, respuestas menos superficiales y m\u00e1s afinadas.", "En segundo lugar, ella tampoco es una ministra de Seguridad cualquiera, sino una que asume su puesto con el respaldo de muchos de los firmantes del Acuerdo para una Seguridad Democr\u00e1tica. Para quienes celebramos dicho acuerdo, su llegada al cargo no nos resulta indiferente: tenemos expectativas muy elevadas, y necesitamos que su gesti\u00f3n resulte exitosa. Sabemos que su fracaso volver\u00eda a hacer oscilar el p\u00e9ndulo del discurso penal hacia la pr\u00e9dica de la \"mano dura\" (un extremo que, conviene no olvidarlo, conocimos bien en nuestro pa\u00eds a partir de las iniciativas Blumberg, convertidas en ley gracias a las presiones pol\u00edticas del ex presidente Kirchner, lo cual nos alerta acerca de la car\u00e1cter acechante de dicha postura).", "Cuando la ministra se niega a ver la dimensi\u00f3n del problema que tiene frente a sus ojos (y del cual es, por tanto, corresponsable); cuando, improvisada, irracional y alegremente, remueve polic\u00edas de la ciudad en donde se emplaza su rival pol\u00edtico; cuando demuestra no tener pruritos para movilizar a la polic\u00eda discrecionalmente, dependiendo de que quien solicite su apoyo sean \"amigos\" o \"enemigos\"; cuando desobedece \u00f3rdenes judiciales; cuando aparece distra\u00edda frente a fiscales que tratan de ubicarla; cuando ningunea ir\u00f3nicamente al Congreso, ella enajena apoyos que necesita para llevar adelante la tremenda tarea que tiene por delante. Porque necesitamos que su gesti\u00f3n sea todo un \u00e9xito, debemos exigir que deje de actuar del modo parcial en que lo hace, como si tuviera en contra a quienes en verdad est\u00e1n dispuestos a apoyarla.", "El autor es profesor de Teor\u00eda Constitucional de la UBA y de la UTDT"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363470-coercion-estatal-y-libertad-de-expresion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Roberto GargarellaPara LA NACION", "titulo": "Coerci\u00f3n estatal y libertad de expresi\u00f3n", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Adri\u00e1n Ventura  LA NACION", "El juez civil Gast\u00f3n Polo Olivera denunci\u00f3 ante la justicia federal penal a la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, para que se investigue si incurri\u00f3 en alg\u00fan delito cuando no cumpli\u00f3 con la orden judicial que \u00e9l hab\u00eda dictado para que impidiera el bloqueo de la planta de Clar\u00edn.", "El magistrado, que tramita una acci\u00f3n de amparo iniciada por ese grupo de medios, sostuvo que Garr\u00e9 \"debi\u00f3 haber dispuesto las medidas necesarias para la intervenci\u00f3n directa, inmediata y expedita de la Polic\u00eda Federal o de otra fuerza de seguridad\".", "En un fallo inusualmente duro, que concluye con la denuncia contra la ministra, se\u00f1al\u00f3 que el bloqueo del 26 de marzo, que impidi\u00f3 la distribuci\u00f3n de la edici\u00f3n dominical de Clar\u00edn y demor\u00f3 la de LA NACION, \"viol\u00f3 la libertad de expresi\u00f3n, que es esencial para el gobierno democr\u00e1tico\", y subray\u00f3 que Garr\u00e9 \"no tom\u00f3 medidas eficaces ni dio instrucciones a la comisar\u00eda de la zona\" para evitar la protesta.", "Por eso, Polo Olivera rechaz\u00f3 la explicaci\u00f3n que dio la ministra de Seguridad en el sentido de que la protesta fue posible como consecuencia de la falta de auxilio de un fiscal que no respondi\u00f3 la llamada telef\u00f3nica de la fuerza de seguridad. En el fallo hizo hincapi\u00e9 en que no deb\u00eda esperarse la intervenci\u00f3n de la polic\u00eda o de fiscal alguno. Bastaba con la orden que \u00e9l mismo le hab\u00eda dado a la ministra.", "En forma paralela, el juez de instrucci\u00f3n Marcelo Conlazo Zaval\u00eda acept\u00f3 a Clar\u00edn como querellante y dio un fuerte impulso a la causa por extorsi\u00f3n que inici\u00f3 esa empresa contra Luis Siri, un delegado gremial que fue filmado hace cinco semanas cuando ped\u00eda 9 millones de pesos para no realizar la protesta y que admiti\u00f3 que esa medida no era de car\u00e1cter gremial, sino \"pol\u00edtica\".", "La inacci\u00f3n policial y ese bloqueo, que los ministros del Poder Ejecutivo consideraron como una cuesti\u00f3n gremial y no fuero condenados por el Gobierno, violaron dos fallos cautelares que hab\u00eda dictado Polo Olivera en diciembre y en enero pasados, a instancias del constitucionalista Gregorio Badeni, abogado de Clar\u00edn.", "En esos fallos, el magistrado orden\u00f3 a Garr\u00e9 adoptar todas las medidas necesarias para que no se repitan acciones que \"violan la libertad de expresi\u00f3n\".", "Hace quince d\u00edas, no obstante, Siri, con ayuda de integrantes de la CGT y del gremio de peajes, que lidera Facundo Moyano, interrumpi\u00f3 los accesos a la planta.", "Un mes antes, el 17 de febrero, hab\u00eda pedido 9 millones de pesos para no realizar ese piquete, una acci\u00f3n de protesta que \u00e9l mismo calific\u00f3 como \"pol\u00edtica, no laboral\", sin saber que estaba siendo filmado.", "El 4 de marzo, semanas antes del bloqueo, Clar\u00edn denunci\u00f3 a Siri por extorsi\u00f3n y, ayer, el juez penal Marcelo Conlazo Zaval\u00eda tuvo a AGR, la industria gr\u00e1fica donde se imprime la revista  Viva  , como parte querellante (ver recuadro).", "El lunes siguiente al bloqueo, el juez Polo Olivera le pidi\u00f3 a Garr\u00e9 que explique qu\u00e9 medidas tom\u00f3 para cumplir con su fallo y, si es que adopt\u00f3 alguna, que diga por qu\u00e9 fueron ineficaces.", "Sin embargo, la ministra, primero en un comunicado y, luego, en un escrito judicial, simplemente sostuvo que la Polic\u00eda Federal no desaloj\u00f3 a los piqueteros porque un fiscal federal al que se le pretendi\u00f3 dar intervenci\u00f3n no hab\u00eda respondido el tel\u00e9fono, algo que el fiscal aludido desminti\u00f3.", "Garr\u00e9 omiti\u00f3 decir que, con anterioridad, otra fiscal hab\u00eda ordenado el desalojo, pero la Polic\u00eda Federal no cumpli\u00f3 su orden. Tampoco acept\u00f3 concurrir a la C\u00e1mara de Diputados cuando tres comisiones legislativas la citaron para que diera explicaciones. Y la interpelaci\u00f3n que plantearon los partidos se perdi\u00f3 en el laberinto del tr\u00e1mite legislativo y sucumbir\u00e1 en un absurdo: recalar\u00e1 en Legislaci\u00f3n del Trabajo, a cargo de H\u00e9ctor Recalde, abogado de la CGT y aliado de Hugo Moyano.", "De la resoluci\u00f3n de ayer surge que el juez, que denunci\u00f3 a Garr\u00e9, no qued\u00f3 satisfecho con sus explicaciones:", "\"La ministra -dice el magistrado- no ten\u00eda raz\u00f3n alguna para esperar otra orden [de un juez o fiscal] que no fuera la que impart\u00ed. Por eso, no se comprende cu\u00e1l es la intervenci\u00f3n que ahora propone el Ministerio que tenga la Polic\u00eda Metropolitana.\"", "El juez sostuvo que entre los bloqueos anteriores y el \u00faltimo \"medi\u00f3 un lapso superior a dos meses. Pero el hecho no puede ser considerado sorpresivo\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363467-un-juez-denuncio-a-garre-por-no-evitar-el-bloqueo-a-los-diarios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Pidi\u00f3 que la investigue la justicia penal; avanza la causa por la extorsi\u00f3n a Clar\u00edn", "titulo": "Un juez denunci\u00f3 a Garr\u00e9 por no evitar el bloqueo a los diarios", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Orlando Andrada Para LA NACION", "CORDOBA.- La presencia de la presidenta Cristina Kirchner en C\u00f3rdoba, para inaugurar obras p\u00fablicas financiadas por la Naci\u00f3n, sirvi\u00f3 para bendecir el acuerdo logrado entre el kirchnerismo y el peronismo cordob\u00e9s: por eso apareci\u00f3 en escena Jos\u00e9 Manuel de la Sota que, aunque no lo formaliz\u00f3, piensa ser otra vez candidato a gobernador.", "El pacto destinado a colectar los votos que la Presidenta no posee en esta provincia a\u00fan no es digerido por los ultrakirchneristas. Una muestra de ello fueron los silbidos que recibieron De la Sota y el gobernador Juan Schiaretti, que debi\u00f3 pronunciar su discurso en medio de rechiflas y gritos adversos de los militantes K.", "El mandatario no se inmut\u00f3, sigui\u00f3 adelante con su alocuci\u00f3n y tras agradecer las obras a la Presidenta, enfatiz\u00f3: \"Esta es la manera de trabajar en democracia, con tolerancia con los que piensan distinto, a los que expresan ideas diferentes, pero trabajando institucionalmente como corresponde\".", "Luego, ante la prensa, Schiaretti les respondi\u00f3 a los que lo silbaron. \"A m\u00ed no hacen mella los silbidos de un centenar de intolerantes, porque yo pele\u00e9 en serio contra la dictadura, mientras otros estaban escondidos debajo de la cama. En base a esa experiencia, yo aprend\u00ed a ser tolerante\", expres\u00f3.", "En tanto, De la Sota tuvo una participaci\u00f3n pasiva, pero fue significativa su presencia en el acto presidencial, aunque a la distancia, y que la propia jefa del Estado lo mencionara. El ex gobernador estaba en Laboulaye, a 350 kil\u00f3metros de la Capital, junto a la intendenta de esa localidad, Alicia Pregno. Se unieron a la Presidenta por videoconferencia.", "En las pantallas montadas en torno del palco de la plaza de la Intendencia, en la ciudad de C\u00f3rdoba, donde estaba Cristina Kirchner, la televisi\u00f3n reflej\u00f3 la figura de De la Sota. Mientras la Presidenta lo mencion\u00f3, sus militantes lo silbaron.", "Si bien ahora alcanzaron una concertaci\u00f3n pol\u00edtica, De la Sota y Schiaretti tuvieron fuertes encontronazos con la administraci\u00f3n kirchnerista, sobre todo durante el conflicto con el campo.", "Ahora, el acuerdo electoral compromete el apoyo del kirchnerismo a la candidatura de De la Sota en los comicios del 7 de agosto, y a la rec\u00edproca, el peronismo cordob\u00e9s deber\u00e1 movilizar votos a favor de la reelecci\u00f3n de Cristina en octubre.", "Sin embargo, se sabe que hay muchos disconformes de ambos sectores, entre dirigentes y militantes.", "La Presidenta, como ya es habitual, no habla de su candidatura, pero destaca en forma permanente la necesidad de \"profundizar el modelo\" y reclama el apoyo especial de los j\u00f3venes. Lo mismo hizo ayer en el mensaje que pronunci\u00f3 tras inaugurar, a la distancia, obras en C\u00f3rdoba, Villa Mar\u00eda, R\u00edo Cuarto y Laboulaye y anunciar nuevas inversiones como los 97 millones de d\u00f3lares para el canal Los Molinos-C\u00f3rdoba.", "En el acto proliferaron carteles y pancartas con \"Cristina 2011\", pero tambi\u00e9n hubo uno llamativo: el reclamo de las mellizas Oviedo, para que la Presidenta reforme la ley de trasplante y les permita recibir pulmones de seres vivos para sobrevivir a una letal enfermedad que ambas padecen."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363449-en-un-clima-tenso-la-presidenta-formalizo-el-pacto-con-de-la-sota", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Fue durante un acto en C\u00f3rdoba, en el que hubo silbidos de militantes K a Schiaretti", "titulo": "En un clima tenso, la Presidenta formaliz\u00f3 el pacto con De la Sota", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En 1988, Ra\u00fal Alfons\u00edn influy\u00f3 en las elecciones del PJ a favor de Carlos Menem. Cre\u00eda que Antonio Cafiero era un candidato m\u00e1s temible. En 1998, Carlos Menem indujo a sus amigos sindicalistas a apoyar a Fernando de la R\u00faa en la pelea de la Alianza. No quer\u00eda ser heredado por el Frepaso de Graciela Fern\u00e1ndez Meijide. No deber\u00eda sorprender, entonces, que Cristina Kirchner tambi\u00e9n haya seleccionado los adversarios que, equivocada o no, considera m\u00e1s convenientes para la batalla de octubre. Un factor inesperado le facilita la tarea. En vez de esperar a las primarias de agosto para designar su candidato, la UCR y el Peronismo Federal se sometieron a internas adelantadas, en las que el Gobierno tiene una decisiva capacidad de intervenci\u00f3n.", "No debe sorprender que el primero en denunciar la intromisi\u00f3n sea el apocal\u00edptico Luis Barrionuevo: \"El domingo pasado no le ganamos a Rodr\u00edguez Sa\u00e1. Le ganamos al Gobierno, que est\u00e1 jugando en la interna del Peronismo Federal para hundir a Duhalde\", se\u00f1al\u00f3, contundente como siempre.", "En la UCR hay reproches parecidos. El ex senador Ricardo Laferriere, por ejemplo, describi\u00f3 una confluencia entre seguidores de Ricardo Alfons\u00edn y la Casa Rosada. \"Existen dirigentes radicales que simpatizan con el gobierno nacional o, para no ser injustos, lo prefieren antes que lo que consideran una ubicaci\u00f3n partidaria m\u00e1s tolerante y amplia, que suelen descalificar como \u00abde derecha\u00bb. Dan por descontado que el oficialismo K pertenece a la \u00abizquierda\u00bb\", escribi\u00f3 Laferriere en el sitio Notiar.", "Otros dirigentes explican que Ernesto Sanz desisti\u00f3 de competir en la interna del pr\u00f3ximo 30 no s\u00f3lo porque los independientes \"no asumieron a\u00fan un compromiso\" para ir a votar, como ya explic\u00f3. Dicen que tambi\u00e9n fue para no ser aplastado por el oficialismo nacional. \u00bfSeguir\u00e1 Duhalde los pasos de Sanz?", "En las clases de derecho romano, Duhalde y Sanz habr\u00e1n aprendido que  nemo potest propriam turpitudinem allegare  , es decir, \"nadie puede alegar su propia torpeza\". Ellos no previeron dispositivo alguno para evitar que la se\u00f1ora de Kirchner volcara la maquinaria estatal a favor de sus adversarios preferidos.", "Que Duhalde reci\u00e9n advierta que el Gobierno har\u00e1 todo lo posible para sacarlo de carrera desnuda un candor insospechado o una escas\u00edsima lectura de los diarios. En su equipo de campa\u00f1a est\u00e1n convencidos, con cierto asombro, de que los j\u00f3venes de La C\u00e1mpora fueron movilizados en su contra. Tambi\u00e9n detectaron una reuni\u00f3n entre Hugo Moyano y Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1. Aunque para ese encuentro no har\u00eda falta una orden de Olivos: en 2003, el camionero acompa\u00f1\u00f3 a Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1, no a Kirchner.", "Nada mortific\u00f3 tanto al duhaldismo como el cruce de un funcionario de Mauricio Macri a las filas del puntano. Se llama Moyano, aunque no pertenece al c\u00e9lebre clan de ricos y famosos. Es Mart\u00edn Moyano, director del Instituto de la Vivienda porte\u00f1o y, hasta hace unas horas, amigo del misionero Ram\u00f3n Puerta. En las oficinas de Duhalde aseguran que este funcionario, militante del PJ, se hab\u00eda comprometido a ayudar en la elecci\u00f3n del domingo pasado. Al parecer, ayud\u00f3, pero a Rodr\u00edguez Sa\u00e1. Seg\u00fan colaboradores de Duhalde, cuando le preguntaron sobre el giro, dio 700.000 razones y mencion\u00f3 a un par de funcionarios del Gobierno. Ahora el PJ macrista, encabezado por Cristian Ritondo, pide su cabeza.", "Para los duhaldistas este anecdotario encierra malos augurios. El domingo que viene, por ejemplo, se votar\u00e1 en el Litoral. \u00bfQu\u00e9 har\u00e1 el ultrakirchnerista Jorge Capitanich en el Chaco? Duhalde lo llam\u00f3 para -se justifica- asegurarse la disponibilidad de escuelas. Pero no, Capitanich no le contest\u00f3. Y eso que fue su jefe de Gabinete en 2002. El Entre R\u00edos de Sergio Urribarri -el gobernador preferido de la Presidenta- es otra tierra peligrosa para Duhalde. All\u00ed hay otra desventaja: el generoso gobierno puntano realiza obras p\u00fablicas en Paran\u00e1, en beneficio del intendente Jos\u00e9 Carlos Halle. La encargada de los trabajos es la empresa San Luis Construcciones Sapem. \u00bfDe qui\u00e9n ser\u00e1?", "Con estos problemas en la Mesopotamia, mejor no imaginar la fiesta que le preparan al duhaldismo los intendentes kirchneristas del conurbano bonaerense. Carlos Ruckauf intent\u00f3 que Duhalde no emprendiera esta aventura: \"Negro, si yo fuera el Gobierno, te paso por encima con Das Neves\". Ruckauf cree haberse equivocado de rival, no de hip\u00f3tesis. Pero Duhalde desprecia los consejos de su ex canciller. Tambi\u00e9n lo desoy\u00f3 aquel verano de 2003, en Villa Gesell, cuando le aconsej\u00f3 romper con Kirchner y llevar como candidato a Roberto Lavagna. Ucron\u00edas para Rosendo Fraga.", "En el radicalismo lloran la misma m\u00fasica con distinta letra. Quienes rodean a Sanz se rasgan las vestiduras porque el alfonsinista Mart\u00edn Farizano lleve como segunda a la hermana de Oscar Parrilli, Nanci, en la f\u00f3rmula para gobernar Neuqu\u00e9n. Curiosa provincia, en la que Jorge Sapag, que va por la reelecci\u00f3n, tambi\u00e9n es kirchnerista.", "La historia de R\u00edo Negro es m\u00e1s conocida: si el alfonsinismo no hubiera postulado a Fernando Chironi para la gobernaci\u00f3n, en vez de ganar el radical K C\u00e9sar Barbeito -candidato del gobernador Miguel Saiz- tal vez lo hubiera hecho Bautista Mendioroz, adversario de Olivos. Al terminar esos comicios radicales, Saiz agradeci\u00f3: \"Este triunfo se lo debemos a Cristina\".", "Sin embargo, el mix m\u00e1s interesante de alfonsinismo y kirchnerismo lo ofrece Ricardo Colombi en Corrientes. El 4 de octubre de 2009, gan\u00f3 la provincia con la bandera del antikirchnerismo. Cuarenta d\u00edas despu\u00e9s se reuni\u00f3 con N\u00e9stor Kirchner y prometi\u00f3: \"En 2011 votaremos por N\u00e9stor o Cristina\". Pero el 26 de marzo \u00faltimo, Colombi le dijo a Alfons\u00edn en una tribuna: \"Te agradecemos Ricardo, y ahora vamos a trabajar para gobernar juntos el pa\u00eds desde el 10 de diciembre\". Ya en 1973 Tato Bores hac\u00eda este chiste: \"Ibamos ganando con Balb\u00edn y terminamos ganando con Per\u00f3n\". Aunque cabe preguntarse: \u00bfColombi cambi\u00f3 de nuevo de candidato, o volvi\u00f3 a Alfons\u00edn por unas semanas, para satisfacer los deseos de la Casa Rosada en la interna radical? Se lo preguntan al lado de Sanz.", "A Sanz y a Duhalde acaso les quepan las palabras de Elisa Carri\u00f3 cuando pronostica \"el fracaso de este enredo\": \"La inoperancia es hija de la ansiedad\", dictamina. Carri\u00f3 asegura que, con otra estrategia y seleccionando de otro modo a sus aliados, la Presidenta ser\u00e1 derrotada.", "En cuanto a Rodr\u00edguez Sa\u00e1 y Alfons\u00edn, no se les puede reprochar que no resistan el auxilio kirchnerista y menos sospechar de un pacto espurio. Ni hace falta. Cristina Kirchner tiene razones propias para favorecerlos. Rodr\u00edguez Sa\u00e1 ya advirti\u00f3 que jam\u00e1s aceptar\u00eda una alianza con Mauricio Macri. Y Alfons\u00edn tambi\u00e9n descart\u00f3 una asociaci\u00f3n con Pro y el PJ Federal. En otras palabras: la Presidenta ve en Rodr\u00edguez Sa\u00e1 y Alfons\u00edn la garant\u00eda de que no tendr\u00e1 que enfrentar a una oposici\u00f3n unificada, que la forzar\u00eda a un inevitable ballottage."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363451-cristina-ya-eligio-a-los-candidatos-de-la-oposicion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Cristina ya eligi\u00f3 a los candidatos de la oposici\u00f3n", "fecha": "\r\n                \r\n              Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El vicepresidente Julio Cobos consider\u00f3 que \"ser\u00eda un error\" que la UCR proclamara como candidato oficial a la presidencia a Ricardo Alfons\u00edn, como tiene previsto hacerlo hoy, ya que a\u00fan debe sortear las primarias simult\u00e1neas y obligatorias del 14 de agosto pr\u00f3ximo, en las que participar\u00e1 Ernesto Sanz y, eventualmente. \u00e9l mismo.", "\"Para m\u00ed ser\u00eda un error. No entiendo eso de un candidato oficial en una interna que no se hizo. \u00bfLos otros (postulantes) qu\u00e9 seremos, suboficiales?\", ironiz\u00f3 Cobos.", "De esta manera, el vicepresidente cuestion\u00f3 la decisi\u00f3n de la c\u00fapula de la UCR, presidida por el alfonsinista Angel Rozas, de convocar hoy al comit\u00e9 federal de partido para proclamar a Alfons\u00edn como su candidato oficial, luego de que Sanz desistiera de competir en la preinterna radical del 30 de este mes.", "Cobos no descart\u00f3 competir en la carrera por la candidatura presidencial de la UCR, \"si est\u00e1n dadas las condiciones\" y cuenta con el respaldo partidario. Sin embargo, advirti\u00f3 que \u00e9l no regres\u00f3 al radicalismo para que la c\u00fapula partidaria, dominada por el alfonsinismo, \"elija un candidato oficial\".", "No obstante, Cobos aclar\u00f3 que est\u00e1 dispuesto a acatar las reglas de su partido, aunque previamente \"deben agotarse todas las instancias previas\" de discusi\u00f3n interna para la elecci\u00f3n del candidato radical.", "En esa discusi\u00f3n, Cobos insiste en colocar en primer t\u00e9rmino la definici\u00f3n de un programa de gobierno y, paralelamente, el esquema de alianzas que debe llevar la UCR.", "\"Hoy no hay un socio en concreto. Si no nos ordenamos, no mostramos un camino y un rumbo nos va a costar conseguir aliados\", porque \"todav\u00eda no hemos definido una propuesta\", agreg\u00f3.", "\"Yo no hablo de una alianza ni de una f\u00f3rmula ni nada, sino de un acuerdo electoral para que de una vez por todas nos pongamos los argentinos de acuerdo en los temas que tenemos que tratar\", explic\u00f3 el vicepresidente."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363450-cobos-critico-al-alfonsinismo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Cobos critic\u00f3 al alfonsinismo", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jaime Rosemberg  LA NACION", "\"Hola, Mart\u00edn, mucho gusto, sub\u00ed\", dijo Gabriela Michetti con tono alegre y una sonrisa, en la entrada del Parque Roca. Mart\u00edn Palermo, el \u00eddolo de Boca Juniors, le sonri\u00f3 t\u00edmidamente antes de subirse al asiento trasero del auto en el que ya estaba ubicada la diputada y candidata de Pro. Al rato, y luego de bordear el parque Indoamericano, ambos estaban recibiendo apretujones, saludos y abrazos de los pobladores de la villa 20, reunidos para la inauguraci\u00f3n de una escuela de f\u00fatbol para personas con discapacidad.", "\"Vamos a seguir apostando fuerte en favor de la urbanizaci\u00f3n, la educaci\u00f3n y la inclusi\u00f3n social\", dijo Michetti rodeada de un enjambre de periodistas y chicos en busca de un aut\u00f3grafo de su \u00eddolo futbol\u00edstico. Sonaba, fuerte, m\u00fasica tropical, y en las paredes se ve\u00edan los carteles amarillos con el lema oficial \"Haciendo Buenos Aires\". Otro afiche con las caras de Macri y Cristian Ritondo, referente de Pro en la zona sur, se erig\u00eda detr\u00e1s de los flamantes arcos. \"Disfruten mucho, aprovechen la cancha y no se peleen\", dijo el veterano centrodelantero, micr\u00f3fono en mano, mientras Michetti lo miraba, feliz. \"\u00bfPol\u00edtica? No, de pol\u00edtica nada\", aclar\u00f3 el goleador cuando La Nacion intent\u00f3 conocer su visi\u00f3n sobre la pol\u00edtica porte\u00f1a.", "M\u00e1s all\u00e1 de la foto con un \u00eddolo popular, la referencia de Michetti a la urbanizaci\u00f3n de las villas, dicha en medio del ca\u00f3tico escenario y junto a un referente del equipo de su jefe pol\u00edtico, dist\u00f3 de ser inocente: de aqu\u00ed a fin de mes, cuando Mauricio Macri decida finalmente qui\u00e9n es su candidato a jefe de gobierno porte\u00f1o, la candidata reforzar\u00e1 un perfil m\u00e1s cercano al d\u00eda a d\u00eda de la administraci\u00f3n porte\u00f1a, punto fuerte de su adversario, el jefe de gabinete, Horacio Rodr\u00edguez Larreta.", "\"En estos d\u00edas va a mostrar que conoce la gesti\u00f3n y lo que va a hacer hacia adelante\", afirm\u00f3 uno de los dirigentes que Michetti m\u00e1s consulta. Reuniones con ministros, secretarios y subsecretarios tendr\u00e1n como meta alejar los temores de los actuales funcionarios a un cambio brusco de nombres si es que ella es elegida, y luego gana los comicios. \"Este es mi equipo, no tengo otro\", dice la diputada en cada reuni\u00f3n con quienes manejan la gesti\u00f3n porte\u00f1a.", "\u00bfY Rodr\u00edguez Larreta? Tal como lo prometi\u00f3 luego de la reuni\u00f3n en el Buenos Aires Design, en la que Macri les tom\u00f3 examen, y sin prestar atenci\u00f3n a las encuestas que le son adversas, el jefe de gabinete se siente \"m\u00e1s candidato que nunca\". A su habitual y fren\u00e9tico ritmo de trabajo, Larreta le sumar\u00e1 ahondar en un estilo m\u00e1s descontracturado, un cambio que le dio resultado ante los propios, en el Buenos Aires Design. \"Nos hizo llorar a muchos. Y es un tipo que no necesita demostrar que va a gestionar mucho mejor de lo que lo har\u00eda Michetti\", afirm\u00f3 un funcionario que lo conoce bien. La foto con el cantante espa\u00f1ol Joaqu\u00edn Sabina, a quien le entreg\u00f3 un premio, es una muestra del cambio de estilo de Rodr\u00edguez Larreta.", "Cerca del jefe de gabinete analizaron la reuni\u00f3n Michetti-Palermo como \"un gui\u00f1o\" a la diputada. Sucede que el centrodelantero mantiene una relaci\u00f3n fluida con Macri a\u00fan hoy, y fue uno de sus referentes cuando era presidente de Boca.", "\"Pero no quiere decir nada. Tenemos el apoyo del 80 por ciento del partido y la mayor\u00eda del gabinete\", responden cerca del jefe de gabinete. Un debate p\u00fablico, el viernes en la Legislatura porte\u00f1a, con el ex jefe de gobierno Jorge Telerman, ser\u00e1 otra prueba para su temple. Ese que alguno de los dos candidatos de Pro deber\u00e1 poner en juego durante la dura campa\u00f1a que se avecina."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363427-michetti-en-una-villa-y-con-un-idolo-de-boca", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Comparti\u00f3 un acto con Mart\u00edn Palermo", "titulo": "Michetti, en una villa y con un \u00eddolo de Boca", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ivan Ruiz LA NACION", "Aunque at\u00f3 su decisi\u00f3n a lo que suceda en la convenci\u00f3n de Proyecto Sur, Fernando \"Pino\" Solanas abri\u00f3 la puerta para su posible desembarco como candidato en la Capital. \"Buenos Aires es mi ciudad. Nada me dar\u00eda m\u00e1s placer que gobernarla\", sostuvo.", "En di\u00e1logo con  lanacion.com  , el diputado sugiri\u00f3 que podr\u00eda competir en territorio porte\u00f1o, pero insisti\u00f3 en que \"por ahora\" es candidato a presidente. Adem\u00e1s, descart\u00f3 un acuerdo con el sector de la UCR vinculado a Ricardo Alfons\u00edn, que aspira a seducirlo para ganar fuerza en octubre.", "\"La ciudad es una opci\u00f3n muy tentadora. Yo s\u00e9 que si compito voy a hacer una gran elecci\u00f3n y seguramente puedo ganar\", se entusiasm\u00f3 el diputado, que en los comicios de 2009 obtuvo un sorpresivo segundo lugar, detr\u00e1s de Pro. Pero justific\u00f3 su indefinici\u00f3n: \"En la Capital, dirigentes y militantes me quieren como candidato, pero en las provincias tambi\u00e9n porque necesitan un Solanas candidato a presidente\".", "Todav\u00eda no hay una fecha definida, pero su postulaci\u00f3n se definir\u00eda a fines de abril, cuando la convenci\u00f3n de Proyecto Sur elija a sus candidatos. \"La decisi\u00f3n ser\u00e1 de com\u00fan acuerdo. Cuando se despeje un poco el panorama pol\u00edtico se realizar\u00e1 el congreso partidario. No vamos a ser los primeros en mostrar las cartas porque nadie las muestra. Hasta ahora estoy confirmado como candidato a presidente\", destac\u00f3. Y aclar\u00f3: \"Si el partido decide que lo mejor es que vaya a la ciudad, ir\u00e9 a la ciudad\".", "La posible candidatura de Solanas ilusiona a una buena parte de la centroizquierda. El 24 por ciento de los votos que obtuvo en las \u00faltimas elecciones legislativas alimenta las esperanzas de que Proyecto Sur pueda desplazar a Pro del gobierno porte\u00f1o o al menos entrar en la segunda vuelta. En esa l\u00ednea, Ricardo Alfons\u00edn cree fundamental su aporte para fortalecer el frente progresista que la UCR conforma junto al socialismo y a GEN, pero Solanas descart\u00f3 con \u00e9nfasis su participaci\u00f3n.", "\"No hemos hablado nunca personalmente. S\u00f3lo tiran cosas por los medios. De repente, me levanto y leo en el diario: \u00abQue Pino vaya a la ciudad\u00bb. No es serio\", dijo el diputado. Adem\u00e1s, lanz\u00f3 fuertes cr\u00edticas contra el radicalismo: \"No se puede separar la parte progresista de la UCR del resto del partido. El problema es que detr\u00e1s del PJ y de la UCR est\u00e1n sus aparatos. En clientelismo y corrupci\u00f3n, son iguales\", atac\u00f3. Y se meti\u00f3 en la interna radical. \"Gobiernan los aparatos y eso va m\u00e1s all\u00e1 de la voluntad de Alfons\u00edn. Es tan grande el aparato que hasta [Ernesto] Sanz dijo que no se pod\u00eda garantizar el comicio partidario\", dijo, en referencia a la suspendida interna del 30 de abril.", "Una eventual candidatura porte\u00f1a de Solanas podr\u00eda incluso perjudicar al kirchnerismo, que apuesta a una polarizaci\u00f3n con el macrismo. El jefe porte\u00f1o cree que lo beneficiar\u00eda la aparici\u00f3n de un candidato de centroizquierda no kirchnerista.", "En el \u00e1mbito nacional, Solanas analiza alianzas, pero pone distancias con la convocatoria de Mauricio Macri y de Eduardo Duhalde. \"Fortalecer el espacio con alianzas es l\u00edcito e inteligente. No participamos porque no tenemos el mismo punto de vista. Adem\u00e1s, en \u00e9pocas electorales, uno trata de cuidar su propia identidad\", sostuvo el l\u00edder de Proyecto Sur. Y agreg\u00f3, cargado de iron\u00eda: \"Queremos conformar una gran alianza con sectores de centroizquierda. Hoy todo el mundo se dice de centroizquierda. Hasta Macri se llama progresista. Eso genera confusi\u00f3n grande. Habr\u00e1 que encontrar nuevas palabras\".", "En su pol\u00edtica de alianzas, Proyecto Sur negocia acuerdos electorales con el socialismo en Santa Fe y con Partido Nuevo, liderado por el senador Luis Juez, en C\u00f3rdoba."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363425-solanas-no-descarta-ir-por-la-ciudad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "\"Nada me dar\u00eda m\u00e1s placer que gobernarla\", dijo, al admitir que podr\u00eda resignar su proyecto presidencial", "titulo": "Solanas no descarta ir por la ciudad", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Si hay algo que la presidenta Cristina Kirchner se propuso desde la muerte de su marido fue cumplir cada una de las promesas pol\u00edticas del ex presidente. Esta semana, la jefa del Estado aval\u00f3 al socialista Jorge Rivas para que se mude al distrito porte\u00f1o y le asegur\u00f3 que ser\u00e1 candidato a diputado nacional por la ciudad en las elecciones de octubre.", "El legislador regres\u00f3 esta semana desde Cuba, donde estuvo seis meses realizando un tratamiento de rehabilitaci\u00f3n tras el brutal asalto que sufri\u00f3 en noviembre de 2007 y que lo dej\u00f3 en estado de coma. Antes de irse a La Habana, Rivas se hab\u00eda reunido con Kirchner en la quinta de Olivos. All\u00ed, el ex presidente, con una encuesta de Artemio L\u00f3pez que le daba una alta imagen en la ciudad, le pidi\u00f3 que mudara su domicilio a la Capital. Ahora, Cristina le ratific\u00f3 que cumplir\u00e1 el deseo del ex mandatario."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363426-rivas-candidato-en-capital", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Rivas, candidato en Capital", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Santiago PeluffoDe la redacci\u00f3n de lanacion.com", "En la mesa hay tres jugadores que ya mostraron sus cartas, pero \u00e9l prefiere estudiar la mano y tomarse su tiempo para jugar. Piensa que, quiz\u00e1s porque juega \u00faltimo, puede sorprender, cantar \"envido\" y descolocar a sus adversarios.", "\"Est\u00e1n todos jugando al truco y vos quer\u00e9s que yo anuncie mi juego\u2026 No te preocupes que hay tiempo para eso\". Con cintura Sergio Massa esquiv\u00f3 la consulta de  lanacion.com  sobre su futuro pol\u00edtico, dej\u00f3 en claro que est\u00e1 c\u00f3modo en la intendencia de Tigre y no quiere pronunciarse acerca de sus aspiraciones a la gobernaci\u00f3n de la provincia de Buenos Aires, por la que ya compiten Daniel Scioli, Francisco de Narv\u00e1ez y Mart\u00edn Sabbatella.", "Mientras sus futuros rivales pol\u00edticos debaten y proyectan su imagen en los programas pol\u00edticos, Massa pretende extender su perfil bajo hasta el mes que viene. \"No tengo apuro, estoy bien donde estoy\", justific\u00f3 su estrategia el ex jefe de gabinete, que entretanto se concentra en potenciar su municipio -muy asociado a su nombre-, principalmente, a trav\u00e9s del deporte.", "Ayer por la tarde present\u00f3 en un hotel de Recoleta la exhibici\u00f3n que Andre Agassi y Pete Sampras , dos de los m\u00e1s grandes tenistas de la historia, protagonizar\u00e1n el 27 de abril, en Tigre, junto a Jim Courier (otro ex N\u00b01 del mundo) y Mardy Fish (actual N\u00b01 de EE.UU. y reciente verdugo de Juan Mart\u00edn del Potro).", "\"El evento nos sirve para el posicionamiento de la imagen de Tigre; creemos en la construcci\u00f3n de un modelo de valores a partir del deporte\", dijo Massa, que hab\u00eda posado gustoso para las fotos con Diego Armando Maradona, en ocasi\u00f3n del \"Indoor Show\", y junto a Lionel Messi, por una cena ben\u00e9fica, ambas en diciembre pasado.", "-\u00bfCu\u00e1nto ayudan este tipo de eventos a tu imagen?  -A Tigre lo vamos posicionando de muchas maneras. El deporte es una pata m\u00e1s del municipio. Pensar que estas iniciativas son para mejorar mi imagen es de mala leche porque hace ocho a\u00f1os tengo vinculaci\u00f3n con el deporte.", "Ayer, aunque Massa intent\u00f3 evitar las definiciones pol\u00edticas, sus allegados comentaron a este medio que tiene intenciones de competir en la interna con Scioli como candidato a gobernador bonaerense del Frente para la Victoria. \"Est\u00e1 esperando porque no quiere desgastarse; la campa\u00f1a es larga\", aseguraron desde su entorno. El ex titular de la Anses sigui\u00f3 con las analog\u00edas: \"\u00bfPara qu\u00e9 me voy a subir a una camioneta m\u00e1s grande si en el auto que manejo estoy c\u00f3modo?\", en referencia al salto de Tigre a la provincia.", "En medio del di\u00e1logo, un amigo lo interrumpi\u00f3 para lanzar una sugestiva pregunta con un gui\u00f1o incluido: \"\u00bfPresidente a los 47?\" Massa ri\u00f3, hizo una pausa, pero se ataj\u00f3 con buenos reflejos: \"No me metas en quilombos que ac\u00e1 me est\u00e1n preguntando de pol\u00edtica\u2026\", cerr\u00f3 el dirigente, de 38 a\u00f1os."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363416-massa-coquetea-con-el-deporte-y-con-su-eventual-candidatura", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El intendente de Tigre present\u00f3 la exhibici\u00f3n de tenis entre Sampras y Agassi y jug\u00f3 al misterio con su futuro en la provincia; \"Est\u00e1n todos jugando al truco, pero no voy a mostrar mis cartas a\u00fan\", dijo a", "titulo": "Massa coquetea con el deporte y con su eventual candidatura", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RIO DE JANEIRO.- Un ex alumno de una escuela de un suburbio de Rio de Janeiro abri\u00f3 fuego hoy en ese establecimiento docente y mat\u00f3 al menos a 11 personas e hiri\u00f3 a otras 18, en el incidente m\u00e1s grave de este tipo que se registra en Am\u00e9rica Latina.", "El \u00fanico precedente de un ataque en una instituci\u00f3n educativa en la regi\u00f3n se remonta a septiembre de 2004 en la Argentina, cuando un alumno de 15 a\u00f1os mat\u00f3 a balazos a tres de sus compa\u00f1eros e hiri\u00f3 a cinco en un colegio de la localidad Carmen de Patagones, 920 km al sur de Buenos Aires.", "A continuaci\u00f3n, las matanzas m\u00e1s mort\u00edferas en centros educativos en el mundo de la historia reciente:", "- 13 de marzo de 1996 - Gran Breta\u00f1a/Escocia: 16 ni\u00f1os y su maestra perdieron la vida en una escuela p\u00fablica de Dunblane (suroeste de Escocia) a manos de un hombre que irrumpi\u00f3 en el gimnasio del local y abri\u00f3 fuego, y luego se suicid\u00f3.", "- 1 de abril de 1996 - China: Un hombre perturbado acuchill\u00f3 a muerte a siete estudiantes en dos escuelas de Meitian (provincia de Hunan).", "- 30 de marzo de 1997 - Yemen: Un hombre abri\u00f3 fuego contra los estudiantes de un instituto de un suburbio de Sanaa para luego dirigirse a otra escuela en donde tambi\u00e9n dispar\u00f3 contra los estudiantes. Los ataques dejaron seis muertos seg\u00fan fuentes oficiales, pero testigos aseguraron que el saldo se elev\u00f3 a ocho muertos.", "- 24 de marzo de 1998 - Estados Unidos: Dos menores de doce a\u00f1os dispararon contra estudiantes y maestros de una escuela de Jonesboro (Arkansas), matando a cinco personas, entre ellos cuatro ni\u00f1as.", "- 20 de abril de 1999 - Estados Unidos: Dos j\u00f3venes de 17 y 18 a\u00f1os, armados con pistolas y bombas de fabricaci\u00f3n casera, abrieron fuego en el liceo de Columbine, en Littleton (Colorado), matando a doce estudiantes y un profesor. Ambos atacantes se suicidaron tras los hechos.", "- 8 de junio de 2001 - Jap\u00f3n: Un hombre irrumpi\u00f3 en una escuela primaria de Ikeda, un suburbio adinerado de Osaka, apu\u00f1alando a muerte a ocho ni\u00f1os.", "- 26 de abril 2002 - Alemania: 16 personas, entre ellas doce estudiantes y maestros, perdieron la vida en un liceo de Erfurt (Thuringe) a manos de un estudiante de 19 a\u00f1os. El agresor se suicid\u00f3 despu\u00e9s de los hechos.", "- 28 de septiembre de 2004 - Argentina: Un alumno de 15 a\u00f1os mat\u00f3 con un arma de guerra a tres de sus compa\u00f1eros e hiri\u00f3 a otros cinco en un colegio de la peque\u00f1a ciudad argentina de Carmen de Patagones (920 km al sur de Buenos Aires), en el primer hecho de este tipo que se registr\u00f3 en Am\u00e9rica Latina.", "- 26 de noviembre de 2004 - China: Un total de ocho adolescentes perdieron la vida en un liceo de Ruzhou en la provincia de Henan tras un tiroteo efectuado por un vecino.", "- 21 de marzo de 2005 - Estados Unidos: Un adolescente mat\u00f3 en su escuela de Red Lake (Minnesota) a nueve personas, entre ellas cinco estudiantes. El agresor se suicid\u00f3 tras los hechos.", "- 3 de octubre de 2006 - Estados Unidos: Un hombre dispar\u00f3 contra una escuela amish de Pensilvania matando a cinco ni\u00f1as y dejando a seis gravemente heridas.", "- 16 de abril 2007 - Estados Unidos: Un tirador mat\u00f3 a 32 personas antes de quitarse la vida en el campus de la Universidad de Virginia Tech, en Blacksburg (Virginia).", "- 7 de noviembre de 2007 - Finlandia: Un joven de 18 a\u00f1os se quit\u00f3 la vida tras abrir fuego en un liceo de Tuusula, al norte de Helsinki, matando a siete estudiantes y a la directora del establecimiento.", "- 14 de febrero de 2008 - Estados Unidos: Un joven se quit\u00f3 la vida luego de disparar en el campus de una Universidad de Illinois, dejando cinco muertos y quince heridos.", "- 23 de septiembre de 2008 - Finlandia: Un estudiante se suicid\u00f3 luego de haber provocado una masacre en un liceo de Kauhajoki, matando a diez personas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363611-otras-masacres-en-instituciones-educativas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "En los \u00faltimos a\u00f1os han sucedido varios episodios de ataques con armas de fuego en escuelas en todo el mundo; en la Argentina, en septiembre de 2004, un alumno mat\u00f3 a tres compa\u00f1eros en un colegio de Carmen de Patagones, en R\u00edo Negro", "titulo": "Otras masacres en instituciones educativas", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RIO DE JANEIRO- El autor de la matanza de 10 estudiantes en la escuela p\u00fablica Tasso da Silveira de la periferia de R\u00edo de Janeiro dej\u00f3 una carta con instrucciones para su entierro y mensajes religiosos para pedir que \"impuros\" eviten tocar su cuerpo, inform\u00f3 la Polic\u00eda de Brasil.", "Wellingon Menezes de Oliveira, de 24 a\u00f1os, quien seg\u00fan testimonios de la polic\u00eda cometi\u00f3 suicidio, ingres\u00f3 temprano a una escuela donde hab\u00eda sido alumno, en el barrio de Realengo, y comenz\u00f3 a disparar a quemarropa contra los ni\u00f1os, dejando al menos 10 muertos y 18 heridos.", "\"Deben saber que los impuros no podr\u00e1n tocarme sin guantes, solamente los castos o los que perdieron sus castidades luego del casamiento y no se involucraron en adulterio podr\u00e1n tocarme sin guantes\", reza la carta encontrada por la polic\u00eda en las ropas de Menezes de Oliveira y distribuida a la prensa.", "En la misiva, el joven insisti\u00f3 tambi\u00e9n en que \"nada que sea impuro podr\u00e1 tocar mi sangre\", y dej\u00f3 instrucciones para que su cuerpo sea desvestido, ba\u00f1ado y envuelto en una mortaja blanca, que afirm\u00f3 haber llevado a la escuela donde cometi\u00f3 los cr\u00edmenes.", "\"Los que cuiden de mi sepultura deber\u00e1n retirar toda mi ropa, ba\u00f1arme, secarme y envolverme totalmente desvestido en una s\u00e1bana blanca que est\u00e1 en este edificio, en una bolsa que dej\u00e9 en la primera sala del primer piso\", apunta.", "La misiva tambi\u00e9n expresa el deseo de Menezes de Oliveira de ser sepultado junto a su madre adoptiva, y de que su tumba reciba \"la visita de un fiel seguidor de Dios\", para que \"rece delante de mi sepultura pidiendo perd\u00f3n a Dios por lo que hice\".", "Pese a que voceros oficiales dijeron inicialmente que Menezes de Oliveira hab\u00eda hecho menciones en su carta al Isl\u00e1m y a que estaba infectado con el virus del sida, en la carta mostrada a la prensa no hay tales referencias.", "Una hermana adoptiva del homicida admiti\u00f3 en declaraciones a una radio que el joven sol\u00eda hablar de \"cosas de musulmanes\" y asegur\u00f3 que era \"muy reservado\", al punto de vivir solo y de salir poco de su casa, en donde permanec\u00eda todo el tiempo frente a un ordenador.", "Agencias Reuters y EFE"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363676-la-carta-que-dejo-el-ex-alumno-que-mato-a-11-personas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Wellingon Menezes de Oliveira, de 24 a\u00f1os, escribi\u00f3 una misiva antes de abrir fuego en la escuela primaria donde hab\u00eda cursado; \"los impuros no podr\u00e1n tocarme sin guantes\", dice en un p\u00e1rrafo", "titulo": "La carta que dej\u00f3 el ex alumno que mat\u00f3 a 11 personas", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO.- Mientras ces\u00f3 el alerta por tsunami, t\u00e9cnicos japoneses analizaban esta tarde los eventuales da\u00f1os que ocasion\u00f3 el terremoto de 7.4 grados en las centrales nucleares de Fukushima y Onagawa registrado hoy en la costa noreste de ese pa\u00eds, ya que al momento del sismo se intentaba enfriar tres reactores.", "Por su parte, la Agencia de Seguridad Nuclear e Industrial de Jap\u00f3n inform\u00f3 que el nuevo terremoto dej\u00f3 sin suministro a dos de los tres generadores el\u00e9ctricos exteriores de la central nuclear de Onawaga, de acuerdo a un reporte difundido por el canal NHK.", "El primer ministro Naoto Kan, manifest\u00f3 la necesidad de examinar lo sucedido luego del nuevo temblor, ocurrido a las 11.32 hora argentina en la Prefectura de Miyagi. El primer ministro dispuso en forma inmediata a las agencias y ministerios para que \"todos los esfuerzos posibles se realicen a fin de salvar y ayudar a las poblaciones directamente golpeadas por el nuevo sismo\", segun inform\u00f3 la agencia ANSA.", "Autoridades de la prefectura de Miyagi, informaron que las autopistas fueron cerradas debido al nuevo terremoto y que se produjeron apagones en algunas zonas de las ciudades de Fukushima y Yamagata, sin que se reporten graves da\u00f1os o v\u00edctimas.", "El nuevo sismo ocurri\u00f3 a casi un mes del terremoto y posterior tsunami del 11 de marzo pasado, que hab\u00eda dejado hasta hoy 12.544 muertos y 15.077 desaparecidos, seg\u00fan el m\u00e1s reciente reporte oficial de las v\u00edctimas. La empresa Tepco, que administra la central nuclear de Fukushima, realiz\u00f3 controles en esa planta luego del nuevo sismo y m\u00e1s tarde report\u00f3 que los t\u00e9cnicos fueron alejados de la planta por motivos de prevenci\u00f3n, anunci\u00f3 la televisi\u00f3n p\u00fablica NHK", "Pero la Agencia de Seguridad Nuclear japonesa asegur\u00f3 que despu\u00e9s del movimiento \"prosiguieron\" los esfuerzos para enfriar los reactores 1,2 y 3 de la central nuclear. Los medios hab\u00edan llamado a la poblaci\u00f3n a \"alejarse del mar y a subir a las colinas o a lugares m\u00e1s altos\" ante el temor de un tsunami, aunque la alerta fue levantada horas despu\u00e9s. Seg\u00fan la Japan Meteorological Agency (JMA), el sismo debe considerarse como otra r\u00e9plica de asentamiento del de 9 grados sucedido en marzo.", "El epicentro del terremoto registrado hoy se ubic\u00f3 a unos 100 kil\u00f3metros de Sendai, 140 de Fukushima y 345 de Tokio, donde la intensidad fue de 3 grados de los siete de la escala japonesa. La televisi\u00f3n NHK tambi\u00e9n report\u00f3 que la electricidad salt\u00f3 en gran parte de la localidad de Miyagi, mientras que las prefecturas de Yamagata, Aomori, Iwate y Akita tambi\u00e9n se vieron afectadas.", "Antes del sismo, la empresa Tepco, a cargo del manteniemiento de las centrales nucleares, hab\u00eda informado que la aplicaci\u00f3n de una inyecci\u00f3n de nitr\u00f3geno en el reactor n\u00famero 1 de la central nuclear de Fukushima se hab\u00eda efectuado \"sin problemas\".", "Tepco continuaba con la descarga en el oc\u00e9ano Pac\u00edfico de agua con bajo nivel de radioactividad y la Agencia Internacional de Energ\u00eda At\u00f3mica (AIEA) hab\u00eda informado sobre una \"leve mejor\u00eda\" de la situaci\u00f3n en Fukushima, con temperaturas a\u00fan muy altas pero bajo control aunque asegur\u00f3 que el panorama segu\u00eda siendo serio.", "Peligro nuclear.  Mientras tanto, las autoridades de Jap\u00f3n ordenaron bombear nitr\u00f3geno a los da\u00f1ador reactores nucleares de la central Fukushima I, tratando de evitar as\u00ed una acumulaci\u00f3n explosiva de hidr\u00f3geno gaseoso, mientras el peor desastre nuclear en 25 a\u00f1os avivaba el debate sobre la energ\u00eda at\u00f3mica en Estados Unidos.", "En una se\u00f1al de creciente inquietud internacional sobre la contaminaci\u00f3n radiactiva surgida desde la planta japonesa da\u00f1ada por el devastador terremoto y el posterior tsunami, algunas escuelas en la vecina Corea del Sur cerraron sus puertas porque los padres estaban preocupados de que la lluvia podr\u00eda ser t\u00f3xica. En tanto, los \u00faltimos datos mostraron que los turistas extranjeros est\u00e1n evitando Jap\u00f3n durante la que normalmente ser\u00eda una de las temporadas m\u00e1s populares para visitar el pa\u00eds.", "Grupos de ingenieros trabajaron durante la noche para inyectar nitr\u00f3geno en el recipiente de contenci\u00f3n del reactor n\u00famero uno en la planta. Un funcionario del operador de la planta, Tokyo Electric Power (Tepco), insisti\u00f3 que esta es una medida precautoria y que la posibilidad de otra explosi\u00f3n de hidr\u00f3geno como las que afectaron a dos reactores al inicio de la crisis era \"extremadamente baja\".", "Pero aunque el gobierno ya dijo que la situaci\u00f3n se ha estabilizado en la devastada planta, ubicada 240 kil\u00f3metros al norte de Tokio, a\u00fan est\u00e1 lejos de ser controlada. \"Datos muestran que los reactores est\u00e1n en condici\u00f3n estable, pero a\u00fan no estamos fuera de peligro\", dijo a los periodistas el secretario jefe del gabinete japon\u00e9s, Yukio Edano.", "Un funcionario de Tepco precis\u00f3 que 6000 metros c\u00fabicos de nitr\u00f3geno gaseoso ser\u00edan inyectados al reactor n\u00famero 1 y la firma est\u00e1 preparando inyecciones de gas para los reactores n\u00famero 2 y 3 en la planta de seis reactores como una medida precautoria.", "Preocupaci\u00f3n mundial.  Los vecinos de Jap\u00f3n Corea del Sur y China, sin embargo, est\u00e1n preocupados por la contaminaci\u00f3n radiactiva. El Ministerio de salud de China encontr\u00f3 rastros de radiactividad en espinacas en tres provincias chinas y medios surcoreanos han reportado temores sobre lluvia contaminada.", "En Washington, legisladores dem\u00f3cratas plantearon la preocupaci\u00f3n, frente a la crisis en Jap\u00f3n, sobre si los reguladores y la industria nuclear est\u00e1n haciendo lo suficiente para asegurarse de que los reactores estadounidenses puedan resistir un desastre de similares caracter\u00edsticas. La inquietud se concentr\u00f3 en una planta nuclear en Pensilvania que cuenta con el mismo dise\u00f1o de reactor que la instalaci\u00f3n en Fukushima. Algunos legisladores sostuvieron que esa planta podr\u00eda estar en riesgo de una fusi\u00f3n del n\u00facleo en caso de una emergencia severa.", "Agencias AFP y EFE"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363558-cesa-el-alerta-de-tsunami-por-el-nuevo-sismo-en-japon", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Un terremoto de 7,4 grados sacudi\u00f3 la devastada costa noreste del pa\u00eds; piden a la poblaci\u00f3n que se autoevacue; temen nuevas explosiones en la central at\u00f3mica Fukushima I", "titulo": "Cesa el alerta de tsunami por el nuevo sismo en Jap\u00f3n", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una anciana de Georgia podr\u00eda ir a prisi\u00f3n, acusada de interrumpir el acceso a Internet de la vecina Armenia. El 28 de marzo el pa\u00eds entero estuvo desconectado de la red por horas debido a que los cables que lo conectan a Georgia se vieron da\u00f1ados.", "El portavoz del ministerio del interior georgiano, Zura Gvenetadze, inform\u00f3 que una mujer de 75 a\u00f1os hab\u00eda admitido que hab\u00eda estropeado unas l\u00edneas de fibra \u00f3ptica cuando cavaba en busca de cables de cobre en el poblado de Ksani.", "Prisi\u00f3n.  Se estima que podr\u00eda llegar a pasar 3 a\u00f1os en prisi\u00f3n. \"Por su edad fue puesta en libertad hasta que concluya la investigaci\u00f3n y el posterior juicio,\" dijo Gvenetadze.", "Los cables da\u00f1ados, propiedad de la compa\u00f1\u00eda Georgian Railway Telecom, proveen conexi\u00f3n a internet al este de Georgia, Armenia y Azerbaiy\u00e1n.", "El corte afect\u00f3 a los tres mayoristas de conectividad de Armenia, ArmenTel, FiberNet Communication y GNC-Alfa, seg\u00fan la agencia de noticias del pa\u00eds, Arka. Debieron aguardar hasta pasada la medianoche del d\u00eda 28 para que se restableciera el servicio."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363564-la-anciana-que-dejo-a-armenia-sin-conexion-a-internet", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Una mujer de Georgia que cavaba un pozo en busca de cables de cobre da\u00f1\u00f3 las l\u00edneas que prove\u00edan de conectividad a todo el pa\u00eds", "titulo": "La anciana que dej\u00f3 a Armenia sin conexi\u00f3n a Internet", "fecha": "\u00a0Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La versi\u00f3n mexicana de Playboy consigui\u00f3 plasmar en fotos uno de los tantos lugares comunes de la er\u00f3tica del var\u00f3n: seis aeromozas semidesnudas son tapa de su \u00faltima edici\u00f3n.", "Las mujeres perdieron sus empleos en Mexicana de Aviaci\u00f3n debido a la crisis financiera que afecta a la aerol\u00ednea, cuyas operaciones fueron suspendidas el 28 de agosto de 2010.", "En noviembre de 2010 las azafatas hab\u00edan aparecido tambi\u00e9n en un calendario er\u00f3tico que ten\u00eda como objetivo juntar fondos para dar apoyo a los trabajadores afectados por la crisis de la aerol\u00ednea.", "Esa iniciativa gener\u00f3 el acercamiento y posterior oferta de la revista para hombres, con la que firmaron un contrato en marzo.", "Alberto N\u00e1jar, periodista de BBC Mundo en M\u00e9xico ha visto, en general, una buena recepci\u00f3n a la iniciativa, aunque aclara que todav\u00eda se espera la reacci\u00f3n del sindicato de sobrecargos.", "Mientras tanto, tras varias idas y vueltas que incluyeron intervenciones -hasta ahora fallidas- del gobierno mexicano, la aerol\u00ednea sigue buscando alternativas para recuperarse y volver a operar."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363566-azafatas-mexicanas-sin-vuelos-ni-ropa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La \u00faltima edici\u00f3n de la Playboy azteca publica una producci\u00f3n de fotosde seis tripulantes que perdieron su trabajo luego de la crisis de la principal aerol\u00ednea de ese pa\u00eds", "titulo": "Azafatas mexicanas, sin vuelos ni ropa", "fecha": "\u00a0Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Con un tono campechano, como el que acostumbra en sus alocuciones, el presidente uruguayo Jorge Mujica responsabiliz\u00f3 a los padres por la adicci\u00f3n a las drogas de sus hijos y despert\u00f3 la pol\u00e9mica.", "\"El problema somos los padres y las madres. Somos poco amigos de la gente joven\", declar\u00f3 en un acto en el Museo del F\u00fatbol, cuando particip\u00f3 del programa Por Deporte, una iniciativa enmarcada en las pol\u00edticas de prevenci\u00f3n de drogas entre los j\u00f3venes deportistas.", "En la presentaci\u00f3n, el mandatario habl\u00f3 de \"la falta de seguimiento de los padres como una causa esencial de la situaci\u00f3n\" del consumo.", "\"Como estamos en el medio de la multitud, le toca vivir mucha soledad a la gente joven. Frecuentemente sentimos cosas como 'yo no quiero que a mi hijo le falten tantas cosas como me faltaron a m\u00ed', pero ten\u00e9 cuidado de que no le termines faltando vos, que por ganar m\u00e1s plata para traerle esto y lo otro no ten\u00e9s tiempo para darle cari\u00f1o\", sostuvo.", "Las declaraciones, publicadas hoy en el diario La Rep\u00fablica , no cayeron bien entre algunas asociaciones de padres que luchan contra la adicci\u00f3n de sus hijos, como el grupo Por la Vida, la Libertad y Seguridad, No a la Pasta Base.", "Una de sus integrantes, Serrana de Freitas, madre de un hijo en rehabilitaci\u00f3n por adicci\u00f3n a las drogas, indic\u00f3: \"\u00bfPor qu\u00e9 el gobierno culpa a la familia y no ataca a las bocas de venta de pasta base, y no trabaja en programas de rehabilitaci\u00f3n?\", se pregunt\u00f3 la mujer.", "\"Para lavarse las culpas, el sistema pol\u00edtico en general culpa a la familia, y ahora se encuentra discutiendo si baja o no baja la edad de imputabilidad, mientras la rehabilitaci\u00f3n sigue siendo un negocio, al igual que la venta de drogas\", sentenci\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363583-polemica-en-uruguay-mujica-responsabilizo-a-los-padres-por-la-adiccion-de-sus-hijos-a-las-drogas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "En un acto sobre pol\u00edticas de prevenci\u00f3n entre deportistas, el mandatario declar\u00f3: \"Como estamos en el medio de la multitud, le toca vivir mucha soledad a la gente joven\"", "titulo": "Pol\u00e9mica en Uruguay: Mujica responsabiliz\u00f3 a los padres por la adicci\u00f3n de sus hijos a las drogas", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RIO DE JANEIRO.- Un tr\u00e1gico episodio se cobr\u00f3 la vida de 11personas y dej\u00f3 a otras 18 heridas en R\u00edo de Janeiro, cuando un ex alumno ingres\u00f3 en una escuela p\u00fablica de esa ciudad y abri\u00f3 fuego indiscriminadamente contra varios alumnos y docentes.", "Las v\u00edctimas mortales son 11 alumnos y el agresor, un ex alumno de 24 a\u00f1os que irrumpi\u00f3 abriendo fuego en la escuela municipal Tasso da Silveira, localizada en el barrio de Realengo, seg\u00fan un nuevo balance dado a conocer por el secretario de Salud del Estado de Rio de Janeiro, Sergio Cortes, que confirm\u00f3 que la mayor\u00eda de los fallecidos son ni\u00f1as, en declaraciones a la televisora Globo y a la oficial Agencia Brasil.", "Adem\u00e1s de las diez ni\u00f1as y de un ni\u00f1o de edades entre 12 y 14 a\u00f1os que murieron por disparos en la cabeza y el t\u00f3rax, otros trece menores quedaron heridos, cuatro de los cuales de gravedad.", "\"Estamos intentando hacer una identificaci\u00f3n de los fallecidos a trav\u00e9s de los cuerpos\", explic\u00f3 Cortes. Los 18 heridos son atendidos en un hospital cercano, en donde solo los familiares, autoridades y fuentes de socorro pueden ingresar.", "A la escuela municipal Tasso da Silveira asisten unos 400 alumnos de entre 9 y 14 a\u00f1os, edad hasta la que se extiende la ense\u00f1anza primaria en Brasil. Los bomberos informaron que el atacante fue indentificado como Wellington Menezes de Oliveira, de 24 a\u00f1os, que seg\u00fan el alcalde de Realengo era un ex alumno que se suicid\u00f3 tras enfrentarse con la polic\u00eda.", "El coronel Evandro Bezerra, encargado de comunicaci\u00f3n del cuerpo de Bomberos de R\u00edo, asegur\u00f3 en declaraciones al canal Globonews que entre los heridos, varios est\u00e1n en grave estado, \"algunos con perforaciones de bala en la cabeza\".", "\"Lleg\u00f3 bien vestido, convers\u00f3 con varios profesores y entr\u00f3 en un aula, donde abri\u00f3 fuego\", afirm\u00f3 el subalcalde del distrito oeste de R\u00edo, Edmar Teixeira. Despu\u00e9s del tiroteo, Oliveira se suicid\u00f3 con un tiro al ser cercado por unos polic\u00edas que se encontraban en los alrededores de la escuela, seg\u00fan agentes de la instituci\u00f3n.", "El pistolero, hu\u00e9rfano de padres adoptivos y sin antecedentes criminales, entr\u00f3 a la escuela en la que estudi\u00f3 de 1999 a 2002 asegurando que era un conferenciante que iba a participar en un seminario que estaba previsto en el centro educativo, donde en ese momento hab\u00eda unos 400 alumnos. Despu\u00e9s subi\u00f3 al segundo piso y comenz\u00f3 a disparar con dos rev\u00f3lveres calibre 38, que lleg\u00f3 a recargar varias veces, contra los escolares que estaban comenzando las clases del d\u00eda.", "La tragedia no fue mayor porque una patrulla de la Polic\u00eda Militarizada que estaba pr\u00f3xima a la escuela y fue llamada por uno de los adolescentes heridos lleg\u00f3 hasta el lugar antes de que el asesino subiera al tercer piso. Tras pedirle en vano que se rindiera, los polic\u00edas le dispararon en las piernas para inmovilizarlo, pero el asesino se suicid\u00f3 de un tiro en la cabeza cuando ya estaba ca\u00eddo en el piso.", "El coronel Djalma Beltrame, comandante de la Polic\u00eda Militarizada, asegur\u00f3 que Oliveira dej\u00f3 una nota de suicidio que, seg\u00fan sus palabras, \"no tiene l\u00f3gica\". Los heridos fueron ingresados en el hospital Albert Schweitzer, cercano al lugar de los hechos.", "La presidenta de Brasil, Dilma Rousseff, rindi\u00f3 homenaje a los \"ni\u00f1os inocentes que perdieron su vida y su futuro\" en una escuela en Rio de Janeiro, donde 10 estudiantes fueron asesinados y otras 18 personas fueron heridas por un ex alumno que se suicid\u00f3.", "\"No era y no es caracter\u00edstica de este pa\u00eds vivir este tipo de crimen. Estamos todos unidos en el repudio a este acto de violencia, contra ni\u00f1os indefensos. Por eso quiero rendir homenaje a estos ni\u00f1os inocentes que perdieron la vida y el futuro en este crimen\", dijo la presidenta.", "Con la voz quebrada, Rousseff pidi\u00f3 \"un minuto de silencio para que mostremos nuestro homenaje a estos brasileritos que fueron retirados tan prematuramente de la vida\". La presidenta de Brasil ten\u00eda previsto este jueves realizar una ceremonia en el palacio de gobierno pero el acto result\u00f3 abreviado y la presidente cancel\u00f3 un discurso ante lo ocurrido en una escuela al oeste de Rio de Janeiro.", "Poco antes, el portavoz oficial de la presidencia, Rodrigo Baena, dijo a la prensa que Rousseff se hab\u00eda comunicado telef\u00f3nicamente con el gobernador de Rio de Janeiro, Sergio Cabral, y con el alcalde de la ciudad de Rio, Eduardo Paes, para informarse sobre lo ocurrido.", "Agencias AFP y EFE"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363573-terror-en-rio-de-janeiro-al-menos-12-muertos-por-un-tiroteo-en-una-escuela", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Un ex alumno de 24 a\u00f1os abri\u00f3 fuego indiscriminadamente en el interior del establecimiento y luego se suicid\u00f3; hay 18 heridos; investigan las causas de la masacre;", "titulo": "Terror en R\u00edo de Janeiro: al menos 12 muertos por un tiroteo en una escuela", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA PAZ (DPA).- Una multitudinaria marcha convocada por la Central Obrera Boliviana (COB) en reclamo de mejoras salariales colaps\u00f3 ayer las calles del centro de La Paz. Por lo menos un polic\u00eda result\u00f3 herido durante las protestas que se produjeron a una cuadra del despacho del presidente de Bolivia, Evo Morales. Los manifestantes intentaron ingresar en la Plaza de Armas con el uso de fulminantes de dinamita, piedras, palos y petardos, pero los polic\u00edas respondieron con gases lacrim\u00f3genos. La manifestaci\u00f3n fue protagonizada por trabajadores privados, mineros, profesores y empleados de la salud.", "MILAN (AFP).- Tal como se preve\u00eda, la audiencia por el juicio contra Silvio Berlusconi por prostituci\u00f3n de menores y abuso de poder en el esc\u00e1ndalo sexual conocido como Rubygate, que comenzaba ayer, dur\u00f3 menos diez minutos y no cont\u00f3 con la presencia de los protagonistas. La audiencia se posterg\u00f3 para el 31 de mayo y, seg\u00fan los abogados de Berlusconi, el primer ministro s\u00ed asistir\u00eda esta vez. Pese a su brevedad, la audiencia se caracteriz\u00f3 por una decisi\u00f3n importante: los abogados de Ruby anunciaron que la joven marroqu\u00ed finalmente no se constituir\u00e1 en parte civil en el juicio, lo que significa que no declarar\u00e1 contra del jefe de gobierno.", "TOKIO (Reuters).- La compa\u00f1\u00eda Tepco, que indemnizar\u00e1 con 11.800 d\u00f3lares a cada una de las miles de familias que fueron evacuadas por vivir en las inmediaciones de Fukushima I, comenz\u00f3 ayer a inyectar nitr\u00f3geno en el reactor 1 de la central nuclear para evitar una posible explosi\u00f3n causada por la acumulaci\u00f3n de hidr\u00f3geno. Expertos nucleares dijeron que los reactores da\u00f1ados a\u00fan est\u00e1n lejos de estar bajo control casi un mes despu\u00e9s de que fueron golpeados por un terremoto y un tsunami el 11 de marzo. De todos modos, seg\u00fan indic\u00f3 un operador de Tepco, la posibilidad de otra explosi\u00f3n de hidr\u00f3geno como las que afectaron a los reactores 1 y 3 es \"extremadamente baja\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363516-sintesis-internacional", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis internacional", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- El presidente de EE.UU., Barack Obama, no logr\u00f3 llegar a un acuerdo definitivo sobre el presupuesto federal con los l\u00edderes del Congreso, aunque asegur\u00f3 haber \"reducido diferencias\" para evitar un \"cierre del Gobierno\" que considerar\u00eda \"inexcusable\".", "\"Hemos logrado estrechar nuestras diferencias y aclarar algunos asuntos clave\", asegur\u00f3 Obama a los periodistas despu\u00e9s de una reuni\u00f3n en el Despacho Oval con el presidente de la C\u00e1mara de Representantes, el republicano John Boehner, y el l\u00edder de la mayor\u00eda dem\u00f3crata en el Senado, el dem\u00f3crata Harry Reid.", "El encuentro, convocado por la Casa Blanca en el \u00faltimo momento tras considerar \"insuficientes\" los progresos para evitar un cierre de las agencias federales el viernes , se prolong\u00f3 durante m\u00e1s de una hora y media.", "Los l\u00edderes del Congreso se comprometieron a poner a sus respectivos equipos a \"trabajar toda la noche\" y presentar sus conclusiones por la ma\u00f1ana a la Casa Blanca. \"Si no hay progreso entonces, volveremos a dialogar sobre ello\", indic\u00f3 Obama.", "La amenaza de cierre ocurre porque, hasta ahora, el Congreso no pudo aprobar el presupuesto 2011, lo que oblig\u00f3 al gobierno a funcionar con pr\u00f3rrogas puntuales del ejercicio anterior. Los dem\u00f3cratas han propuesto recortes de 33.000 millones de d\u00f3lares para el resto del ejercicio 2011, pero los republicanos exigen m\u00e1s, para hacer frente al d\u00e9ficit presupuestario del pa\u00eds, que rondar\u00e1 este a\u00f1o fiscal los 1,5 billones de d\u00f3lares.", "Si no se logra un acuerdo antes de ma\u00f1ana, la administraci\u00f3n se quedar\u00eda sin fondos, hecho que no ocurre desde 1995, cuando durante el gobierno de Bill Clinton hubo par\u00e1lisis por 21 d\u00edas.", "Agencias EFE y AFP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363551-eeuu-sin-avances-en-las-negociaciones-por-el-presupuesto-con-obama-siguen-las-reuniones-contra-reloj", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Luego de un encuentro con el republicano John Boehner y el dem\u00f3crata Harry Reid, el presidente norteamericano busca evitar una paralizaci\u00f3n de la administraci\u00f3n; por la ma\u00f1ana analizar\u00e1n nuevamente la problem\u00e1tica; desde 1995 que no se da una situaci\u00f3n similar", "titulo": "EE.UU.: sin avances en las negociaciones por el presupuesto con Obama, siguen las reuniones contra reloj", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Florencia Pereira Para LA NACION", "CIUDAD DE MEXICO.- \"\u00a1No m\u00e1s sangre!\" y \"\u00a1Ya basta, ma\u00f1ana pueden ser tus hijos!\" fueron algunas de las consignas bajo las cuales decenas de miles de personas marcharon ayer en ciudades mexicanas y del exterior para pedir el fin del derramamiento de sangre provocado por la guerra contra el narcotr\u00e1fico, que ha dejado m\u00e1s de 35.000 muertos.", "Desde Par\u00eds hasta Ciudad de M\u00e9xico, pasando por diferentes localidades, la marcha tuvo r\u00e9plicas en una veintena de ciudades del pa\u00eds, incluidas Canc\u00fan, Ciudad Ju\u00e1rez, Guadalajara, Monterrey, Oaxaca y Puebla, entre otras.", "Miles de mexicanos salieron a las calles portando pancartas, vestimenta blanca y remeras para conmemorar a los muertos y desaparecidos, en respuesta al llamado que realiz\u00f3 el poeta Javier Sicilia luego de que su hijo Juan Francisco, de 24 a\u00f1os, fuera hallado muerto hace poco m\u00e1s de una semana.", "El 28 de marzo pasado, el hijo del poeta fue encontrado muerto junto con otras seis personas dentro de un autom\u00f3vil en Cuernavaca, una ciudad ubicada 80 kil\u00f3metros al sur de Ciudad de M\u00e9xico, que pas\u00f3 de ser un lugar de descanso a una zona roja de disputa entre los carteles de la droga. El cuerpo de Juan Francisco, al igual que el de sus amigos, presentaba se\u00f1ales de asfixia, de haber sido torturado y maniatado.", "\"Estamos hasta la madre de ustedes, pol\u00edticos [...] porque en sus luchas por el poder han desgarrado el tejido de la naci\u00f3n [?]. Estamos hasta la madre de ustedes, criminales, estamos hasta la madre de su violencia, de su p\u00e9rdida de honorabilidad, de su crueldad, de su sinsentido\", escribi\u00f3 la semana pasada Sicilia en una carta abierta, luego del asesinato de su hijo.", "Conmovido y acompa\u00f1ado por miles de personas, el poeta y periodista encabez\u00f3 la marcha en Cuernavaca junto a las madres de los otros j\u00f3venes amigos de su hijo tambi\u00e9n asesinados.", "Algunas de las 20.000 personas que marcharon en esa ciudad llevaban remeras con la foto del hijo de Sicilia, entre ellos el actor mexicano-estadounidense Edward James Olmos.", "\"Uno de los males fundamentales que tiene sumida a la naci\u00f3n en el dolor, en la muerte, en el miedo, en la desconfianza y en la incertidumbre es no s\u00f3lo la falta de una verdadera y s\u00f3lida procuraci\u00f3n de justicia, sino la corrupci\u00f3n que desde hace mucho tiempo se ha instalado en el coraz\u00f3n de sus instituciones\", afirm\u00f3 Sicilia en uno de los tres discursos dirigido a las autoridades, a quienes llam\u00f3 a renunciar si no pueden frenar la ola de violencia.", "En la capital del pa\u00eds, miles de personas, entre ellas muchos chicos y j\u00f3venes, marcharon desde el Palacio de Bellas Artes hasta la plaza del Z\u00f3calo gritando consignas contra la violencia y a favor de la legalizaci\u00f3n de las drogas.", "\"No a la guerra. Estamos hartos de la impunidad, la corrupci\u00f3n y la sangre. Ya basta de secuestros. Indiferencia es complicidad\", se pod\u00eda leer en hojas que repartieron los asistentes, quienes finalizaron el mitin leyendo poes\u00eda en la principal plaza de la ciudad e hicieron tres minutos de silencio para recordar a las v\u00edctimas.", "Las marchas reflejaron una vez m\u00e1s el descontento de la sociedad mexicana con la lucha que libra el presidente mexicano, Felipe Calder\u00f3n, contra los carteles de la droga. La semana pasada, el diario Reforma public\u00f3 una encuesta que revel\u00f3 que el 53 por ciento de la poblaci\u00f3n est\u00e1 convencido de que el crimen organizado est\u00e1 ganando la guerra. En febrero, el diario El Universal afirm\u00f3 que el 63 por ciento de la poblaci\u00f3n consideraba que la estrategia de Calder\u00f3n ha sido un fracaso.", "Antes de las marchas, el poeta Sicilia se hab\u00eda reunido con el presidente mexicano, que lo recibi\u00f3 en la residencial oficial de Los Pinos.", "\"Fue una reuni\u00f3n cordial, me dio el p\u00e9same y vagos informes sobre las investigaciones. Me dio el compromiso absoluto de encontrar a los responsables y hacer justicia\", dijo Sicilia poco despu\u00e9s.", "En tanto, las autoridades del estado de Morelos, donde ocurri\u00f3 el homicidio, informaron que tienen identificados a los presuntos responsables del asesinato y pidieron la colaboraci\u00f3n de Interpol, a fin de emitir una alerta para conseguir su captura si intentan salir de M\u00e9xico.", "Pero incluso mientras miles de personas marchaban en todo el pa\u00eds para exigir el fin del derramamiento de sangre, la violencia no dio tregua: Las autoridades mexicanas anunciaron anoche que descubrieron por lo menos 43 cad\u00e1veres en una narcofosa ubicada en un rancho del estado de Tamaulipas (en el noroeste del pa\u00eds).", "El macabro hallazgo tuvo lugar en el municipio de San Fernando, donde en octubre pasado fueron localizados los cuerpos sin vida de 72 inmigrantes centroamericanos, cuyo asesinato se atribuy\u00f3 al cartel narcotraficante de Los Zetas.", "Tamaulipas, un estado fronterizo con Estados Unidos, es uno de los m\u00e1s afectados por la violencia relacionada con el narcotr\u00e1fico y las bandas criminales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363515-no-mas-sangre-el-clamor-en-decenas-de-ciudades-de-mexico", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El poeta Javier Sicilia, cuyo hijo fue asesinado, encabez\u00f3 la manifestaci\u00f3n en Cuernavaca", "titulo": "\"\u00a1No m\u00e1s sangre!\", el clamor en decenas de ciudades de M\u00e9xico", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["ABIYAN (Reuters).- Las fuerzas leales a Alassane Ouattara, que reclama la presidencia de Costa de Marfil luego de ganar las elecciones de diciembre pasado, lanzaron ayer un fuerte ataque sobre el b\u00fanker del a\u00fan gobernante Laurent Gbagbo, pero la ofensiva parece haber sido repelida, dijo una fuente occidental.", "Por tercer d\u00eda consecutivo, los combates continuaron en la capital econ\u00f3mica del pa\u00eds, Abiy\u00e1n, mientras los hombres de Ouattara intentan derrocar a su rival, que se niega a ceder el poder tras perder las elecciones de noviembre pasado, seg\u00fan los resultados certificados por la ONU.", "\"Intentaron tomar la residencia de Gbagbo. El asalto fracas\u00f3\", dijo la fuente. Por su parte, una vocera de Ouattara neg\u00f3 que sus tropas se hubieran retirado, pero no pudo dar ning\u00fan dato sobre el asalto y no dijo d\u00f3nde segu\u00edan los combates."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363439-no-cesan-los-combates", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "No cesan los combates", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- La entrada a \u00faltima hora del presidente Barack Obama en la batalla por el presupuesto que podr\u00eda paralizar al gobierno revela un intento tanto de actuar como negociador como de evitar culpas en caso de que los dem\u00f3cratas y los republicanos no se pongan de acuerdo a tiempo.", "En un poco habitual encuentro con l\u00edderes de ambos partidos, Obama intent\u00f3 anteayer llegar a un acuerdo sobre c\u00f3mo recortar en 33.000 millones de d\u00f3lares los gastos presupuestarios de este a\u00f1o.", "La reuni\u00f3n no produjo grandes avances, pero m\u00e1s tarde, en una aparici\u00f3n sorpresiva ante los periodistas, Obama anticip\u00f3 que convocar\u00eda a m\u00e1s reuniones y negociar\u00eda \"durante todo el tiempo posible hasta que el tema se resuelva\".", "La intervenci\u00f3n marc\u00f3 un hito despu\u00e9s de varias semanas en las que el presidente mantuvo un bajo perfil en la disputa por los gastos, lo que provoc\u00f3 cr\u00edticas de sus propios partidarios, que lo instaban a usar su influencia.", "\"Ha llegado la hora de la verdad. El presidente est\u00e1 haciendo sentir su presencia\", dijo un funcionario.", "Se trata de una estrategia que emple\u00f3 antes, con cierto \u00e9xito. A fines del a\u00f1o pasado, intervino en un conflicto en el Congreso que hab\u00eda llegado a un punto muerto y consigui\u00f3 un acuerdo, algo que le permiti\u00f3 cantar victoria porque pudo mantener bajos los impuestos para todos los norteamericanos.", "\"La estrategia sigue la l\u00f3gica pol\u00edtica de toda la carrera de Obama, que consiste en evitar las complejas batallas pol\u00edticas que lo hacen parecer partidista\", dijo Ross Baker, un profesor de Ciencia Pol\u00edtica en la Universidad Rutgers. \"Si se pone en juego el poder del presidente, mejor que sea entre bambalinas. Sobre todo, debe presentarse como un \u00e1rbitro imparcial, capaz de negociar acuerdos y concesiones, que se diferencia de los belicosos demagogos del Congreso\", a\u00f1adi\u00f3.", "Esta vez, la apuesta es m\u00e1s alta, por la amenaza de paralizar al gobierno, si persiste, podr\u00eda perjudicar la fr\u00e1gil recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica de Estados Unidos.", "Obama aplica las lecciones del manual del ex presidente Bill Clinton. El ex mandatario dem\u00f3crata encontr\u00f3 oro pol\u00edtico cuando los norteamericanos acusaron a los republicanos de paralizar el gobierno durante su primer mandato. Esta vez, sin embargo, ambos bandos podr\u00edan ser responsabilizados si las oficinas federales cierran sus puertas ma\u00f1ana, obligando a cientos de miles de empleados p\u00fablicos a quedarse en casa.", "\"Si el p\u00fablico se enfurece con el estallido del tema presupuestario, el presidente debe estar en condiciones de decir que por lo menos intent\u00f3 evitarlo\", dijo Julian Zelizer, profesor de Historia de la Universidad de Princeton. \"Quiere evitar que la furia que fluy\u00f3 contra los republicanos en 1995-96 caiga sobre \u00e9l.\"", "Los funcionarios de la Casa Blanca dicen que el presidente siempre estuvo involucrado en el tema, recibiendo informaci\u00f3n y haciendo llamadas telef\u00f3nicas, mientras que el vicepresidente, Joe Biden, encabez\u00f3 el ataque para forjar un acuerdo con sus ex colegas parlamentarios.", "Los republicanos dicen que ambos hombres recurrieron apenas a llamadas telef\u00f3nicas para comunicarse con actores clave tales como John Boehner, el l\u00edder republicano de la C\u00e1mara de Representantes.", "La Casa Blanca se resiste a entablar una batalla de proporciones sobre una ley sobre los gastos para los pr\u00f3ximos seis meses.", "Los asesores de Obama dicen que aumentar la temperatura por un tema de tan corta duraci\u00f3n podr\u00eda dificultar a\u00fan m\u00e1s tratar problemas m\u00e1s importantes para el futuro fiscal del pa\u00eds, como la reforma del sistema de salud y los programas de jubilaci\u00f3n, as\u00ed como la reforma del c\u00f3digo impositivo norteamericano.", "El propio Obama enfrentar\u00e1 mayor presi\u00f3n en la disputa cuando esos temas entren en discusi\u00f3n. Dej\u00f3 a muchos halcones del presupuesto frustrados cuando pronunci\u00f3 su discurso sobre el Estado de la Uni\u00f3n en enero. Tambi\u00e9n rechaz\u00f3 los resultados de un panel que convoc\u00f3 hace un a\u00f1o, y que le ofreci\u00f3 un plan destinado a recortar la deuda en cuatro billones de d\u00f3lares en el transcurso de los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os.", "\"Ser\u00eda bueno [para Obama] que se lo viera haci\u00e9ndose cargo de algo\", dijo Douglas Holtz-Eakin, un republicano que fue director de la Oficina Parlamentaria de Presupuesto.", "Traducci\u00f3n de Mirta Rosenberg"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363482-el-peligro-de-despertar-la-ira-de-la-gente", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Caren Bohan y Jeff MasonAgencia Reuters", "titulo": "El peligro de despertar la ira de la gente", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luisa Corradini  Corresponsal en Francia", "PARIS.- Por primera vez en su historia, Francia se encuentra desde el lunes comprometida en tres conflictos militares sostenidos por un presidente, Nicolas Sarkozy, que est\u00e1 decidido a dar un nuevo papel protag\u00f3nico a Europa y que cobija la esperanza de recuperar su popularidad a un a\u00f1o de la campa\u00f1a electoral.", "El lunes, tropas francesas y helic\u00f3pteros de Naciones Unidas atacaron el palacio presidencial de Costa de Marfil, defendido a sangre y fuego por partidarios del presidente saliente Laurent Gbagbo, que se niega a entregar el poder a Alassane Ouattara, vencedor de las elecciones del a\u00f1o pasado.", "Los 1600 hombres de la fuerza francesa Licorne apostados en forma permanente en Costa de Marfil tienen mandato de Naciones Unidas para hacer respetar el cese del fuego instaurado despu\u00e9s de la guerra civil que azot\u00f3 a ese pa\u00eds en 2002.", "Al mismo tiempo, los aviones de la fuerza a\u00e9rea francesa bombardeaban al ej\u00e9rcito del coronel libio Muammar Khadafy, mientras -en forma paralela- los militares franceses tambi\u00e9n est\u00e1n presentes en Afganist\u00e1n, junto con Estados Unidos y  Gran Breta\u00f1a.", "\"Las razones son diferentes, pero Francia se encuentra en tres guerras simult\u00e1neas. Que yo recuerde, se trata de la primera vez en la historia\", precis\u00f3 Fran\u00e7ois de Heisbourg, experto de la Foundation for Strategic Research.", "Con Laurent Gbagbo negociando actualmente su rendici\u00f3n, la intervenci\u00f3n francesa en una de sus ex colonias podr\u00eda ser de corta duraci\u00f3n. Tambi\u00e9n podr\u00eda ser el caso de Libia, donde el r\u00e9gimen parece manifestar intenciones de pactar una salida (ver aparte). Contrariamente a su antecesor Jacques Chirac, que se opuso tenazmente a una aventura armada en Irak en 2003, Sarkozy fue esta vez el m\u00e1s activo defensor de una intervenci\u00f3n militar en Libia y en Costa de Marfil.", "Para el presidente franc\u00e9s, el uso de la fuerza en Libia estaba justificado por dos resoluciones del Consejo de Seguridad de la ONU, que exig\u00edan la protecci\u00f3n de civiles. De aqu\u00ed en m\u00e1s -y pese a la oposici\u00f3n de China y Rusia- las resoluciones 1973 para Libia y 1975 para Costa de Marfil ser\u00e1n el precedente que legitima una respuesta militar a las crisis humanitarias.", "Para muchos observadores, ese extraordinario cambio de actitud de Francia podr\u00eda responder a la voluntad pol\u00edtica de Sarkozy de devolver a Europa un papel preponderante en el tablero estrat\u00e9gico mundial.", "\"Frente a la sublevaci\u00f3n popular del mundo \u00e1rabe y el vertiginoso despegue de la econom\u00eda asi\u00e1tica, Sarkozy intenta liberar a Europa de la dependencia del paraguas defensivo de Estados Unidos, dando el ejemplo de lo que se puede hacer\", opina Dominique Moisi, del Instituto Franc\u00e9s de Relaciones Internacionales (IFRI).", "Para otros, Sarkozy s\u00f3lo intenta fomentar una ola de patriotismo nacional que lo ayude a recuperar el amor de sus compatriotas. \"Si pudiera, declarar\u00eda una guerra por semana\", ironiza Didier Mathus, diputado del Partido Socialista.", "Con las elecciones presidenciales dentro de 12 meses y la tasa de popularidad (23%) m\u00e1s baja de un presidente en la historia de la V Rep\u00fablica, \"Sarkozy bien podr\u00eda estar aplicando al pie de la letra el tradicional dicho popular: \u00abNada mejor que una peque\u00f1a guerra para ganar las elecciones\u00bb\", escribi\u00f3 esta semana la revista opositora  Marianne  .", "Hay quienes piensan, justamente, que el jefe de Estado se consuela del desamor de sus conciudadanos siendo hiperactivo a nivel internacional. \"Aprovechando la presidencia francesa del G-8 y el G-20, parece tener alas y multiplica las iniciativas\", se\u00f1alaba un experto europeo en relaciones exteriores. Adi\u00f3s pues a las promesas que hizo en 2008 de no intervenir nunca m\u00e1s en Africa. Y mala suerte si sus decisiones indisponen a sus socios europeos, como, por ejemplo, a los alemanes.", "Esa explicaci\u00f3n no impide a los franceses pensar que cubrir tres teatros de operaciones en momentos en que las finanzas del pa\u00eds est\u00e1n en carpa de ox\u00edgeno es una decisi\u00f3n disparatada. Ya saben, en todo caso, que la factura que deber\u00e1n pagar se eleva, por el momento, a 900 millones de euros. Esa cifra se sumar\u00e1 a los 31.000 millones de euros del presupuesto de Defensa previstos para 2011.", "En t\u00e9rminos de capacidad operacional, tres conflictos simult\u00e1neos multiplican la necesidad de efectivos, adem\u00e1s de helic\u00f3pteros y de aviones movilizados, lo que podr\u00edan colocar a las fuerzas armadas francesas en una situaci\u00f3n delicada.", "\"No hay peligro. Actualmente estamos s\u00f3lo a un tercio de lo que podemos hacer en t\u00e9rminos de operaciones exteriores\", explica Jean-Dominique Merchet, especialista en temas de Defensa. \"El ej\u00e9rcito franc\u00e9s debe poder desplegar, en caso de una crisis grave, 30.000 hombres en un sitio, 5000 en otro y 10.000 en el territorio nacional. Con 4000 soldados en Afganist\u00e1n y 1600 en Costa de Marfil, estamos muy lejos de esas cifras\", agrega.", "\"Todo esto costar\u00e1 mucho menos que el deshonor de ver un pueblo hacerse masacrar porque un tirano lo decidi\u00f3\", declar\u00f3 el ministro de  Defensa franc\u00e9s, G\u00e9rard Longuet, al referirse a Libia.", "Por el momento, los franceses parecen apoyar la intervenci\u00f3n de sus fuerzas armadas en Libia y en Costa de Marfil. Para el presidente, la apuesta es considerable. \"Si todo termina bien, podr\u00eda ser un triunfo personal que ponga al mundo a sus pies\", se entusiasma un allegado.", "Es posible tambi\u00e9n que, para Sarkozy, estos tres conflictos apenas sirvan para preparar una operaci\u00f3n mucho m\u00e1s ambiciosa: la batalla que librar\u00e1 el a\u00f1o pr\u00f3ximo para ganar el derecho de permanecer otros cinco a\u00f1os en el Palacio del El\u00edseo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363438-francia-pone-a-prueba-su-fuerza-en-tres-ofensivas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Con las intervenciones en Libia, Costa de Marfil y Afganist\u00e1n, busca mayor protagonismo para la UE", "titulo": "Francia pone a prueba su fuerza en tres ofensivas", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Elisabetta Piqu\u00e9 Corresponsal en Italia", "ROMA.- \"Vi c\u00f3mo mi hijo desaparec\u00eda entre las olas\"; \"el mar era un infierno, era de noche y empez\u00f3 a entrar agua\"; \"el barco se dio vuelta, pocos se salvaron\"; \"vi muchos muertos a mi alrededor\".", "As\u00ed de escalofriantes son los relatos de los 51 sobrevivientes del en\u00e9simo naufragio de inmigrantes que tuvo lugar ayer a la madrugada en aguas maltesas, a poco m\u00e1s de 60 kil\u00f3metros de la isla de Lampedusa, meta en las \u00faltimas semanas de decenas de miles de desesperados que les escapan al hambre y a la guerra en el norte de Africa.", "Luego de una jornada de intensa b\u00fasqueda de supervivientes, dificultada por condiciones meteorol\u00f3gicas adversas, y del rescate de decenas de cad\u00e1veres, el saldo era de por lo menos 250 muertos, entre los cuales hab\u00eda varias mujeres y chicos muy peque\u00f1os.", "El drama ocurri\u00f3 cuando una barcaza de tan s\u00f3lo 13 metros que llevaba a m\u00e1s de 300 norafricanos, que hab\u00eda lanzado horas antes un SOS, se dio vuelta a las 2 de la madrugada, justo cuando una lancha de la guardia costera italiana intentaba socorrerla.", "Con un mar fuerza 6, vientos fort\u00edsimos y olas de 5 metros, se cree que la tragedia ocurri\u00f3 cuando los inmigrantes vieron que llegaba ayuda: se corrieron repentinamente para un lado, en busca de la salvaci\u00f3n, pero desencadenaron la tragedia. De las m\u00e1s de 300 personas que cayeron al mar en medio de una brutal tempestad s\u00f3lo 48 pudieron ser rescatadas con vida por el bote patrullero italiano; otras tres fueron salvadas m\u00e1s tarde por un pesquero de la zona.", "La barcaza -que llevaba gente que hu\u00eda de Somalia, Eritrea, Nigeria, Costa de Marfil, Bangladesh, Darfur y Chad- hab\u00eda partido hace dos d\u00edas de Zuawarah, Libia.", "\"Eramos 370, hab\u00edamos pagado 400 d\u00f3lares cada uno, estuvimos en el mar dos d\u00edas y dos noches hasta que, en medio de la tormenta, vimos la nave italiana que se acercaba\", cont\u00f3 uno de los 51 sobrevivientes, entre los que hab\u00eda una mujer somal\u00ed embarazada de ocho meses.", "\"La nave italiana lleg\u00f3 muy lentamente, con los motores apagados, acerc\u00e1ndose hasta un metro de nosotros. Nos corrimos, nuestro barco se rompi\u00f3 y ca\u00edmos al agua\", cont\u00f3 otro testigo, que dijo haber perdido a su mujer y a un hijo de tres a\u00f1os.", "Internados en Lampedusa, los 51 sobrevivientes se encontraban en estado de shock, pero en condiciones de salud relativamente buenas, m\u00e1s all\u00e1 de varios casos de hipotermia.", "Se estima que, en su intento de alcanzar la \"tierra prometida\", pagando cientos de euros a comerciantes de seres humanos, unos 800 inmigrantes murieron en el canal de Sicilia en los \u00faltimos tres meses, marcados por la ola de revueltas en pa\u00edses \u00e1rabes del norte de Africa.", "La en\u00e9sima tragedia de desesperados tuvo lugar justo cuando el gobierno de Silvio Berlusconi acaba de sellar un nuevo acuerdo para que T\u00fanez -puerto de salida de las \"carretas del mar\"- vuelva a controlar sus costas y detenga el \u00e9xodo de norafricanos hacia Italia.", "Desde el 1\u00b0 de enero pasado, de hecho, m\u00e1s de 23.000 ilegales, la mayor\u00eda tunecinos, alcanzaron las costas del sur del pa\u00eds, lo que provoc\u00f3 el colapso de la peque\u00f1a isla de Lampedusa, ubicada m\u00e1s cerca de T\u00fanez que de Italia. Ayer, en medio de la b\u00fasqueda de supervivientes, segu\u00edan llegando inmigrantes a la isla, \"vaciada\" en los \u00faltimos d\u00edas de norafricanos, que fueron llevados en naves y aviones a diversas \"tend\u00f3polis\" del pa\u00eds.", "El acuerdo sellado con T\u00fanez prev\u00e9 tambi\u00e9n la repatriaci\u00f3n de los ilegales y, en una novedad clave, un decreto por el cual el gobierno expedir\u00e1 20.000 permisos temporarios (de 6 meses) a los inmigrantes ya llegados, que podr\u00e1n as\u00ed reunirse con sus parientes o amigos en otros pa\u00edses europeos, tal como demandaban.", "La tragedia de ayer tambi\u00e9n dio lugar a fuertes pol\u00e9micas. \"\u00bfC\u00f3mo es posible que en un mar tan lleno de flotas internacionales y militarizado no se haya podido evitar una tragedia de semejantes proporciones?\", se pregunt\u00f3 Savino Pezzotta, presidente del Consejo Italiano para los Refugiados.", "\"Las fuerzas navales italianas hicieron en este caso, como en muchos otros, todo lo posible para salvar el mayor n\u00famero de n\u00e1ufragos\", afirm\u00f3 Berlusconi, que expres\u00f3 su dolor por el drama y anunci\u00f3 que el s\u00e1bado volver\u00e1 a visitar Lampedusa, s\u00edmbolo de la tragedia y de la a\u00fan irresuelta \"emergencia\" inmigratoria."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363436-tragedia-en-el-mar-mueren-250-ilegales-camino-a-lampedusa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Una barcaza con 300 inmigrantes que hab\u00eda salido de Libia se hundi\u00f3 cerca de la isla italiana", "titulo": "Tragedia en el mar: mueren 250 ilegales camino a Lampedusa", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Silvia Pisani Corresponsal en EE.UU.", "WASHINGTON.- \"Cerrado por falta de fondos.\" Ese es el lapidario cartel que podr\u00edan colgar desde ma\u00f1ana buena parte de las oficinas p\u00fablicas de Estados Unidos si, para entonces, el gobierno de Barack Obama no logra un desesperado acuerdo con la oposici\u00f3n republicana para dotar al pa\u00eds del presupuesto fiscal para financiar la administraci\u00f3n.", "\"Si no logramos ese acuerdo se detendr\u00e1 el impulso con el que el pa\u00eds se est\u00e1 recuperando de su peor crisis en 80 a\u00f1os y todo eso ocurrir\u00e1 nada m\u00e1s que por cuestiones pol\u00edticas\", reproch\u00f3 anoche el presidente, en un ag\u00f3nico discurso con el que llam\u00f3 a los republicanos a \"pensar en el futuro\".", "Nadie est\u00e1 muy seguro de los efectos de la medida, de la que ya hubo un precedente en 1995. Se habla de que cerca de 800.000 empleados p\u00fablicos se quedar\u00edan temporalmente sin trabajo porque no habr\u00eda con qu\u00e9 pagarles. En lo m\u00e1s inmediato, una \"par\u00e1lisis gubernamental\" (  shutdown  ) afectar\u00e1 las actividades de las embajadas en el exterior y el servicio de concesi\u00f3n de visas para viajeros, seg\u00fan se confirm\u00f3 ayer a LA NACION en el Departamento de Estado.", "\"Sugerimos que cada persona interesada est\u00e9 atenta a lo que la embajada de Estados Unidos en su pa\u00eds informa a trav\u00e9s de su p\u00e1gina web\", dijo el vocero de la cartera, Mark Toner. Por caso, la sede diplom\u00e1tica en Buenos Aires suele dar citas para visados con meses de anticipaci\u00f3n. \"Sabemos que si la paralizaci\u00f3n se produce habr\u00e1 trastornos y pedimos disculpas por ello. Confiamos en que no se llegue a esa situaci\u00f3n\", a\u00f1adi\u00f3 el diplom\u00e1tico.", "Pero hasta anoche la situaci\u00f3n parec\u00eda incierta. Presa del poder que los republicanos tienen en la C\u00e1mara baja, Obama iniciaba anoche urgentes negociaciones para evitar la par\u00e1lisis por falta de fondos. \"El gobierno dice que pensemos en el futuro. Pero eso es lo que hacemos nosotros al pedir una reducci\u00f3n del gasto\", insisti\u00f3 el titular del cuerpo, el republicano John Boehner.", "Acompa\u00f1ado por el vicepresidente Joe Biden, Obama estaba anoche reunido con Boehner y con el l\u00edder de la mayor\u00eda dem\u00f3crata en el Senado, Harry Reid, en busca de una salida.", "La amenaza de cierre ocurre porque, hasta ahora, el Congreso no pudo aprobar el presupuesto 2011, lo que oblig\u00f3 al gobierno a funcionar con pr\u00f3rrogas puntuales del ejercicio anterior. Los dem\u00f3cratas han propuesto recortes de 33.000 millones de d\u00f3lares para el resto del ejercicio 2011, pero los republicanos exigen m\u00e1s, para hacer frente al d\u00e9ficit presupuestario del pa\u00eds, que rondar\u00e1 este a\u00f1o fiscal los 1,5 billones de d\u00f3lares.", "En las \u00faltimas horas, los republicanos ofrecieron 15 d\u00edas de tregua a cambio de un recorte de US$ 12.000 millones, pero los dem\u00f3cratas lo rechazan porque \"afectar\u00eda a servicios sociales\". Si no se logra un acuerdo antes de ma\u00f1ana, la administraci\u00f3n se quedar\u00eda sin fondos, hecho que no ocurre desde 1995, cuando durante el gobierno de Bill Clinton hubo par\u00e1lisis por 21 d\u00edas.", "Era dif\u00edcil determinar el alcance de la medida. \"Hoy las cosas son distintas de aquel entonces\", dijo Toner. Obama ya avis\u00f3 que, de producirse el cierre, \"se afectar\u00e1 la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica\" y, m\u00e1s en lo concreto, los militares en tres frentes de guerra \"no cobrar\u00e1n su sueldo\".", "La Casa Blanca afirma tambi\u00e9n que se ver\u00e1n afectados los procesos de reintegro de dinero por pago de impuestos y de pr\u00e9stamos para personas agobiadas por sus hipotecas.", "Se habla de que, a partir del lunes, cerca de 800.000 empleados p\u00fablicos (una cifra comparable a la poblaci\u00f3n de la provincia de San Juan, por ejemplo) se quedar\u00edan sin trabajo por tiempo indeterminado ante la evidencia de que no habr\u00eda fondos seguros para pagarles sus sueldos.", "\"No me preguntes m\u00e1s porque ni yo mismo s\u00e9 si tendr\u00e9 mi puesto o no\", se ataj\u00f3 de pronto un funcionario cuando LA NACION intentaba requerirle por los \"planes de contingencia\" que, se supone, est\u00e1n en marcha en cada oficina p\u00fablica. \"Confiamos en que no ser\u00e1n necesarios\", a\u00f1adi\u00f3.", "En t\u00e9rminos m\u00e1s prosaicos, miles de funcionarios se ver\u00edan obligados a devolver temporalmente sus celulares porque no habr\u00eda fondos para pagar las cuentas, seg\u00fan trascendi\u00f3.", "En las calles de la ciudad, la sensaci\u00f3n es ambivalente. Hay quienes muestran preocupaci\u00f3n y se preguntan, por caso, qu\u00e9 pasar\u00e1 con la ayuda m\u00e9dica. En el otro extremo, hay quienes celebran y llaman a \"cerrar de una vez\" una \"administraci\u00f3n sobredimensionada y costosa\", un reproche habitual que se le hace a Obama. Para el presidente, el temido cierre ser\u00eda un aut\u00e9ntico golpazo. Sobre todo si se tiene en cuenta que hace s\u00f3lo dos d\u00edas lanz\u00f3 su campa\u00f1a para la reelecci\u00f3n sobre la idea de \"avanzar en el cambio\", algo que dif\u00edcilmente ocurra con un pa\u00eds frenado.", "Pero los republicanos tampoco saldr\u00edan bien parados. \"Quedar\u00edan muy expuestos en la intenci\u00f3n de bloquear todo\", dec\u00edan ayer en la Casa Blanca, poco antes de que empezara la ronda de negociaciones contra reloj.", "Los humoristas se hac\u00edan su agosto. \"Miren si el gobierno cierra y nadie se da cuenta\", fue uno de los comentarios de la conservadora Fox. Se lo hab\u00edan dejado servido."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363479-lucha-contra-reloj-en-eeuu-para-evitar-la-paralisis-del-gobierno", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Republicanos y dem\u00f3cratas tienen 24 horas para llegar a un acuerdo; la emisi\u00f3n de visas, en riesgo", "titulo": "Lucha contra reloj en EE.UU. para evitar la par\u00e1lisis del gobierno", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LISBOA.- Tras varios meses de resistencia, y en una medida ampliamente anticipada por los mercados, Portugal envi\u00f3 ayer a la Comisi\u00f3n Europea una petici\u00f3n de rescate econ\u00f3mico para superar la grave situaci\u00f3n financiera del pa\u00eds, seg\u00fan anunci\u00f3 el renunciante primer ministro, el socialista Jos\u00e9 S\u00f3crates.", "\"Luch\u00e9 todos los d\u00edas para que esto no pasase. Siempre encar\u00e9 un pedido de ayuda externa como \u00faltimo recurso, pero hemos llegado al momento en que no tomar esa decisi\u00f3n acarrear\u00eda riesgos que el pa\u00eds no debe correr\", dijo S\u00f3crates tras celebrar un Consejo de Ministros de urgencia.", "La medida hab\u00eda sido anticipada horas antes por su ministro de Econom\u00eda, Fernando Texeira dos Santos, que hab\u00eda reconocido la necesidad de \"recurrir a los mecanismos de financiaci\u00f3n en el cuadro europeo\".", "El pedido de un rescate fue confirmado por la Comisi\u00f3n Europea a trav\u00e9s de un comunicado de su presidente, el portugu\u00e9s Jos\u00e9 Dur\u00e3o Barroso. Seg\u00fan estim\u00f3 el premier luxemburgu\u00e9s, Jean-Claude Juncker, el rescate portugu\u00e9s ascender\u00eda a unos 107.000 millones de d\u00f3lares, de los cuales 72.000 millones ser\u00edan aportados por la UE y el resto por el FMI, que ya se declar\u00f3 dispuesto a socorrer a Portugal.", "Con este rescate, que se efectivizar\u00e1 a cambio de un duro plan de austeridad fiscal controlado por la UE y el FMI, Portugal se convertir\u00e1 en el tercer pa\u00eds de la eurozona que necesita asistencia, despu\u00e9s de Grecia (que recibe 142.000 millones de d\u00f3lares) e Irlanda (85.000 millones).", "A su vez, el comisario de Asuntos Econ\u00f3micos de la UE, Olli Rehn, afirm\u00f3 ayer que la petici\u00f3n de ayuda de parte de Portugal es un movimiento \"responsable para estabilizar la situaci\u00f3n del pa\u00eds y de Europa\".", "Hasta el momento, algunos analistas estimaban que la crisis de confianza de las muy endeudadas econom\u00edas de los llamados PIGS  (Portugal, Irlanda, Grecia y Espa\u00f1a) pod\u00eda poner en una crisis terminal a la eurozona, conformada actualmente por 17 pa\u00edses, y obligar a excluir del \u00e1rea a los pa\u00edses m\u00e1s comprometidos para evitar un \"efecto contagio\".", "Sin embargo, la moneda com\u00fan europea super\u00f3 ayer los 1,43 d\u00f3lares por primera vez desde enero de 2010 y se mantuvo en ese nivel pese al pedido de salvataje de Lisboa.", "Al mismo tiempo, hubo un gui\u00f1o de los mercados a Espa\u00f1a, pa\u00eds que, seg\u00fan vaticinaron algunos expertos, pod\u00eda transformarse en el pr\u00f3ximo en pedir rescate. Ayer el riesgo pa\u00eds de Espa\u00f1a cay\u00f3 10 puntos luego de que el director gerente del FMI, Dominique Strauss-Kahn, dijera que el pa\u00eds \"no necesita ser rescatado\".", "De este modo, se ubic\u00f3 en 180 puntos b\u00e1sicos, el mismo nivel en el que se encontraba antes de la crisis de deuda irlandesa. Lo notable es que la ca\u00edda de la prima de riesgo de la deuda espa\u00f1ola se produjo pese a que los bancos espa\u00f1oles son los m\u00e1s expuestos en Portugal, ya que han dado pr\u00e9stamos por 100.000 millones de d\u00f3lares al gobierno, las empresas y los hogares portugueses.", "\"Lo que valoran los mercados es la determinaci\u00f3n absoluta del gobierno de continuar con la agenda de reformas prevista. Es bueno para la econom\u00eda y para el futuro de Espa\u00f1a\", dijo la vicepresidenta espa\u00f1ola, Elena Salgado, en alusi\u00f3n al dr\u00e1stico plan de austeridad del gobierno socialista de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero.", "S\u00f3crates, por su parte, justific\u00f3 el pedido de ayuda en que el rechazo parlamentario del programa de austeridad \"agrav\u00f3 en forma dram\u00e1tica la situaci\u00f3n financiera del pa\u00eds\".Tras esta negativa, el 23 de marzo pasado, el premier present\u00f3 su renuncia, lo que abri\u00f3 la v\u00eda a elecciones legislativas anticipadas el 5 de junio.", "El l\u00edder del Partido Social Dem\u00f3crata (centroderecha), Pedro Passos Coelho, consider\u00f3 \"tard\u00eda\" la petici\u00f3n y que el pa\u00eds ya estaba \"de alguna forma asistido\" por las instituciones europeas.", "Desde que S\u00f3crates renunci\u00f3, Portugal se ha visto castigado con la suba de los intereses de su deuda y los sucesivos descensos de la nota de solvencia financiera. La crisis pol\u00edtica, unida a la debilidad econ\u00f3mica que ya sufr\u00eda Portugal, hizo que en las \u00faltimas semanas los intereses de su deuda batieran nuevos r\u00e9cords hist\u00f3ricos que sobrepasaron el 10% en los vencimientos a cinco a\u00f1os.", "Portugal debe abonar para junio 13.600 millones de d\u00f3lares en vencimientos, y varios grandes bancos del pa\u00eds advirtieron ayer que se requiere negociar en forma urgente con Bruselas un pr\u00e9stamo puente hasta que se celebren las elecciones para que el pa\u00eds no caiga en cesaci\u00f3n de pagos.", "En medio de la crisis, el renunciante S\u00f3crates fue reelegido secretario general del Partido Socialista y se muestra dispuesto a presentarse otra vez a los comicios de junio.", "Agencias EFE, Reuters y AFP", "GRECIA142.000 millones", "A cambio de un dr\u00e1stico programa de austeridad que exige dur\u00edsimos sacrificios para los 11,2 millones de griegos, la Uni\u00f3n Europea (UE) y el FMI aprobaron el 2 de mayo pasado un hist\u00f3rico plan de rescate de US$ 142.000 millones para Grecia.", "IRLANDA113.000 millones", "Despu\u00e9s de presumir durante a\u00f1os de un vigoroso crecimiento que le vali\u00f3 ser llamada el \"tigre celta\", Irlanda fue el primer pa\u00eds europeo en entrar en recesi\u00f3n en 2008. El Estado qued\u00f3 desahuciado tras destinar US$ 69.000 millones al rescate bancario."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363477-bajo-presion-portugal-pide-un-rescate", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Se convirti\u00f3 en el tercer pa\u00eds de la UE en solicitar ayuda; recibir\u00eda 107.000 millones de d\u00f3lares a cambio de un duro plan de ajuste", "titulo": "Bajo presi\u00f3n, Portugal pide un rescate", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mayte Carrasco Para LA NACION", "TRIPOLI.- Las aguas libias se empantanan en el frente militar y diplom\u00e1tico. Los rebeldes ganan posiciones que pierden en horas, la OTAN dice ir a ritmo implacable pero navega lentamente por miedo a causar v\u00edctimas civiles, usadas por Khadafy como escudos humanos. Las negociaciones turcas se han perdido entre la niebla y, en todo este atolladero, Estados Unidos abandona el barco poco a poco.", "Hace apenas una semana, el presidente Barack Obama justificaba la intervenci\u00f3n en Libia \"para evitar una violencia de una amplitud aterradora\", pero ahora Washington redujo su capacidad a\u00e9rea y sac\u00f3 del cielo libio sus cazabombarderos y misiles Tomahawks, dejando paso a otros miembros de la alianza, principalmente franceses y brit\u00e1nicos.", "Por el momento, Obama mantiene el apoyo log\u00edstico y las misiones de vigilancia y sugiri\u00f3 que, si la OTAN lo solicita, sus aviones volver\u00e1n a la carga. Pero la oposici\u00f3n interna cada vez es mayor y ayer el presidente del Comit\u00e9 de Relaciones Exteriores del Senado, el dem\u00f3crata John Kerry, advirti\u00f3 sobre el alto costo de una guerra \"indefinida\" y pidi\u00f3 que la estrategia se centre en la aplicaci\u00f3n de fuertes sanciones y una \"agresiva presi\u00f3n diplom\u00e1tica a Khadafy para que abandone el poder\".", "Desde la trinchera opuesta, Khadafy tambi\u00e9n le pidi\u00f3 a Obama que se replantee lo que denomin\u00f3 como \"una guerra injusta\", seg\u00fan la agencia Associated Press. En una carta de tres p\u00e1ginas enviada al mandatario norteamericano, el l\u00edder libio ruega por el fin de los ataques de la OTAN. \"Usted es un hombre con la valent\u00eda suficiente para anular una acci\u00f3n err\u00f3nea\", escribe Khadafy en la misiva, cuyo env\u00edo fue confirmado ayer por la Casa Blanca.", "En el frente de batalla, los rebeldes reman, extenuados y decepcionados con la OTAN, que en su opini\u00f3n no ayuda lo suficiente. La contienda de Brega, 800 kil\u00f3metros al este de Tr\u00edpoli, est\u00e1 siendo larga y penosa para los cientos de combatientes que luchan para retomar posiciones y no perder ese enclave petrolero, tan importante para impedir que Khadafy pueda exportar petr\u00f3leo desde all\u00ed.", "Tambi\u00e9n est\u00e1n sufriendo en Misurata, en el Oeste. Seg\u00fan declar\u00f3 un l\u00edder de la oposici\u00f3n a la cadena BBC, en esa ciudad \"se est\u00e1 viviendo un infierno\", con cientos de muertos por los ataques de las fuerzas gubernamentales.", "Seg\u00fan Carmen Romero, vocera de la Alianza Atl\u00e1ntica, las operaciones militares en Misurata se hacen cada d\u00eda m\u00e1s complicadas porque las tropas de Khadafy est\u00e1n cambiando de t\u00e1ctica y usan veh\u00edculos civiles, con escudos humanos, para atacar, mientras esconden los tanques dentro de la ciudad. Los aliados han prometido acudir en defensa de la ciudad, que se encuentra sin electricidad ni agua desde hace varios d\u00edas.", "Romero dijo en Bruselas que la OTAN har\u00e1 \"todo lo posible\" para ayudar a los civiles libios en Misurata. Para la Alianza, la coalici\u00f3n no ha bajado la guardia y contin\u00faa con las operaciones \"a un ritmo implacable\". De esa forma, Romero sal\u00eda al paso de las cr\u00edticas vertidas un d\u00eda antes por los rebeldes en Benghazi.", "El gobierno provisional de la oposici\u00f3n se defendi\u00f3 ayer de las acusaciones sobre sus supuestos lazos con la red terrorista Al-Qaeda, el argumento que Khadafy viene esgrimiendo desde el comienzo de los enfrentamientos. El gobierno argelino se sum\u00f3 al debate y dijo que Al-Qaeda en el Magreb Isl\u00e1mico (AQMI) est\u00e1 aumentado su presencia en Libia.", "Por otra parte, anoche volvieron a escucharse disparos de las bater\u00edas antia\u00e9reas en Tr\u00edpoli, muy cerca del hotel en el que se encuentra LA NACION.", "Hasta ahora, para contribuir a mantener la zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea, aplicar el embargo de armas y lanzar acciones para proteger a la poblaci\u00f3n civil, unos 14 pa\u00edses de la OTAN aportaron 205 aviones y 21 buques de guerra. Desde que se puso al mando de las operaciones, el pasado 31 de marzo, la Alianza Atl\u00e1ntica realiz\u00f3 701 misiones a\u00e9reas y 276 incursiones de combate sobre objetivos del r\u00e9gimen."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363437-se-estanca-el-conflicto-en-libia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "No hay avances en el frente militar ni en el diplom\u00e1tico; Khadafy pidi\u00f3 a Obama el fin de los ataques", "titulo": "Se estanca el conflicto en Libia", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Adri\u00e1n Sack Para lanacion.com", "MADRID - WikiLeaks, el sitio web que logr\u00f3 poner en evidencia, en rid\u00edculo y, a veces, tambi\u00e9n de rodillas a los poderosos del mundo tras quebrar sus m\u00e1s oscuros secretos, fue la raz\u00f3n y la excusa que uni\u00f3 las vidas de Julian Assange y Daniel Domscheit-Berg durante tres a\u00f1os en los que, montados sobre la cima de la organizaci\u00f3n informativa m\u00e1s temida por Washington, cosieron sue\u00f1os de grandeza.", "Hasta que el 15 de septiembre de 2010 -una fecha que el hacker alem\u00e1n de 32 a\u00f1os hoy parece tener tan presente como la del cumplea\u00f1os de su hijo- Domscheit-Berg decidi\u00f3 pegar el portazo y dejar de ser uno de los voceros  m\u00e1s consultados del planeta. \"Julian cambi\u00f3 mucho a principios del a\u00f1o pasado. Dej\u00f3 que su faceta egoc\u00e9ntrica aflorara de un modo tal que termin\u00f3 por encerrarse en s\u00ed mismo, y a desconfiar de todo y de todos. Fue un cambio muy dr\u00e1stico porque, por ejemplo, cuando empezamos en 2007, el ten\u00eda al peri\u00f3dico The Guardian como diario de cabecera, pero para la \u00e9poca en que me fui yo, ya no quer\u00eda hablar m\u00e1s con sus periodistas porque consideraba que formaba parte de una conspiraci\u00f3n jud\u00eda (en su contra)\",  afirma en su entrevista con  lanacion.com  en un hotel c\u00e9ntrico madrile\u00f1o.", "A pesar de que apenas han pasado poco m\u00e1s de 6 meses de su ruptura con Assange, Domscheit-Berg ya ha conseguido transformar su despecho en el libro  Dentro de Wikileaks,  donde, adem\u00e1s de retratar a su exsocio y examigo, centra sus esfuerzos en describir la concepci\u00f3n, el desarrollo, el apogeo y el virtual estado de par\u00e1lisis en el que se encuentra actualmente el emprendimiento hecho por hackers que m\u00e1s repercusi\u00f3n global logr\u00f3 hasta el momento. \"WikiLeaks, ahora, est\u00e1 detenido, ya que no cuenta ni siquiera con un servidor de correo electr\u00f3nico. Sin embargo, cuando nos juntamos con Julian para arrancar con el proyecto, no tard\u00f3 mucho tiempo en transformarse en lo que quer\u00edamos: una plataforma de Internet para sacar a la superficie todos los procesos de toma de decisiones y manejos del poder mundial que habitualmente se gestan amparados en el derecho al secreto. Para un anarquista como yo, este era uno de esos pocos sue\u00f1os en la vida que se pueden hacer realidad tal y como uno los hab\u00eda imaginado\", comenta.", "Pero, tal como sucede en m\u00e1s de una historia de ficci\u00f3n -y real- la irrupci\u00f3n de la ambici\u00f3n y, sobre todo, de la posibilidad de ganar grandes sumas de dinero generaron las primeras diferencias en esta novela rosa de piratas inform\u00e1ticos sedientos de justicia idealista y transparente \u00e9tica. Aunque Assange, en la versi\u00f3n de Domscheit-Berg, era el que hab\u00eda decidido cambiar la naturaleza de esa sed. \"Julian empez\u00f3 a pensar que no era mala idea dejar de proveer los contenidos de nuestros hallazgos a los medios sino, por ejemplo, vender de manera exclusiva el material sobre determinados temas a las grandes cadenas de televisi\u00f3n. Pero yo no estuve nunca de acuerdo con eso, porque no era el motivo por el que nos hab\u00edamos juntado para hacer Wikileaks\".", "No obstante, las diferencias se volvieron irreconciliables cuando el a\u00f1o \u00faltimo Assange fue acusado por la justicia sueca de haber violado a una joven y de haber acosado sexualmente a una segunda mujer, en circunstancias confusas. \"Cuando el esc\u00e1ndalo estall\u00f3, yo le ped\u00ed a Julian que diera un paso al costado en WikiLeaks hasta que todo quedara aclarado. Pero \u00e9l lo tom\u00f3 tan mal que lleg\u00f3 a decirme que yo cuestionaba su liderazgo... y la relaci\u00f3n pas\u00f3 a estar en un punto muerto\", dice. Tras su partida, las descalificaciones de Assange, siempre seg\u00fan Domscheitt-Berg, siguieron su escalada, hasta que lo lleg\u00f3 a considerar como un \"loco\" que \"trabaja para el FBI\", ese mismo organismo que meses antes hab\u00edan logrado sabotear. Pero entonces, el australiano ya no se parec\u00eda a esa suerte de disc\u00edpulo de Pierre-Joseph Proudhon que tanto hab\u00eda admirado al principio. \"Julian, al final, ya era el C\u00e9sar\", dice, mientras r\u00ede por primera vez en la entrevista, aferrado a la esperanza de quedar en esta historia de secretos y traiciones como aquel al que le toc\u00f3 re\u00edr \u00faltimo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363281-los-secretos-del-fundador-de-wikileaks-al-desnudo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "En una entrevista conDaniel Domscheit-Berg, ex socio de Julian Assange, cuenta las internas del pol\u00e9mico sitio; \"Cambi\u00f3 mucho, por eso me fui\", dice", "titulo": "Los secretos del fundador de WikiLeaks, al desnudo", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 06 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mart\u00edn Kanenguiser LA NACION", "Se lo notaba c\u00f3modo anoche a Amado Boudou en su doble rol de ministro de Econom\u00eda y precandidato a jefe de gobierno porte\u00f1o en el lanzamiento de la agrupaci\u00f3n de j\u00f3venes economistas kirchneristas (La Gran Makro). All\u00ed ratific\u00f3 que, como inform\u00f3 LA NACION anteayer, el Gobierno pretende pagarle la deuda al Club de Par\u00eds con el mismo esquema que les ofreci\u00f3 a los bonistas en default en 2005, que inclu\u00eda un bono atado al crecimiento argentino.", "Antes de ingresar en el auditorio donde lo esperaban unas 100 personas, junto con el viceministro Roberto Feletti, Boudou dijo a LA NACION: \"Es una buena idea y est\u00e1 dentro de nuestras propuestas\".", "La intenci\u00f3n oficial es que si el pa\u00eds crece m\u00e1s de lo previsto pagar\u00eda en un plazo inferior a un escenario base de seis a\u00f1os; si, por el contrario, el escenario es peor, lo har\u00eda en un plazo mayor. Hasta ahora, fuentes ligadas a los pa\u00edses acreedores dieron a entender que no aceptar\u00edan esta iniciativa por dos razones:", "-Se le permiti\u00f3 al Gobierno presentar un plan sin el Fondo Monetario Internacional (FMI), pero si ofrec\u00eda un pago a corto plazo.", "-Se considera que los acreedores oficiales no pueden estar sujetos a las mismas condiciones que los bonistas privados debido al car\u00e1cter comercial de los cr\u00e9ditos que cayeron en default hace 10 a\u00f1os.", "Pese a estas diferencias, reflejadas ayer en un encuentro desarrollado en el Club de Par\u00eds, en Econom\u00eda creen que en el corto plazo podr\u00e1n presentar el primer paso del acuerdo: la conciliaci\u00f3n de cifras con un n\u00famero de US$ 8000 millones como \"acuerdo marco\". Luego, comenzar\u00eda la negociaci\u00f3n bilateral con cada uno de los acreedores para tratar de reabrir las l\u00edneas de cr\u00e9dito para la importaci\u00f3n de bienes de capital de los pa\u00edses acreedores.", "\"Lo queremos arreglar este a\u00f1o\", dijo Boudou antes de sumergirse en el auditorio en el que estaban en primera fila los secretarios de Hacienda, Juan Carlos Pezzoa, y de Finanzas, Hern\u00e1n Lorenzino.", "La idea de la corriente, seg\u00fan explic\u00f3 el subsecretario de Coordinaci\u00f3n Econ\u00f3mica, Alejandro Robba, es \"defender en la academia y en la calle el modelo econ\u00f3mico\" que reivindica el kirchnerismo.", "Al parecer superando sus disidencias, Boudou invit\u00f3 a Pezoa a hablar. Este funcionario trabaj\u00f3 anteriormente en el equipo de Domingo Cavallo, en 2001, y en el gobierno de Eduardo Duhalde, en 2002. Igualmente en el encuentro se criticaron \"las \u00e9pocas nefastas del pasado en el Ministerio de Econom\u00eda\". Pezoa se mostr\u00f3 conforme por poder \"ver c\u00f3mo se concretan las utop\u00edas con las que so\u00f1amos en los 70\".", "Luego, Lorenzino brind\u00f3 su apoyo al acto y Feletti destac\u00f3 que, m\u00e1s all\u00e1 del buen contexto internacional, la clave para explicar el alto crecimiento argentino \"son las pol\u00edticas activas\" aplicadas desde 2003.", "En esa sinton\u00eda, Boudou reivindic\u00f3 el rol de la pol\u00edtica. \"Las mejores decisiones se tomaron desde la pol\u00edtica\", sostuvo, antes de criticar un par de veces al Grupo Clar\u00edn y de reivindicar los logros financieros de su gesti\u00f3n, iniciada en 2009."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363447-ratifican-la-estrategia-para-pagarle-al-club-de-paris", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Boudou dijo que se busca saldar la deuda seg\u00fan la evoluci\u00f3n del PBI", "titulo": "Ratifican la estrategia para pagarle al Club de Par\u00eds", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El jefe de la Delegaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea (UE) ante la Argentina, el espa\u00f1ol Alfonso D\u00edez Torres, advirti\u00f3 ayer que las trabas que impone el Gobierno a las importaciones \"no ayudan\" a las negociaciones para un acuerdo con el Mercosur, ya que, seg\u00fan estim\u00f3, \"generan incertidumbre\". El diplom\u00e1tico critic\u00f3 adem\u00e1s la pol\u00edtica oficial de \"uno a uno\" que rige para el sector automotor, que obliga a exportar en d\u00f3lares la misma cantidad que se quiere importar, porque, en su opini\u00f3n, \"es el mercado el que debe regular esos flujos\" y no el Gobierno, con medidas que \"pueden tener una utilidad coyuntural, pero que a largo plazo no resuelven problemas estructurales\".", "En una entrevista con la agencia DyN tras un desayuno de trabajo en el Club Europeo, D\u00edez Torres consider\u00f3 que \"un acuerdo (entre la UE y el Mercosur) eliminar\u00eda las situaciones de incertidumbre que generan medidas como \u00e9sas, que son cuando menos cuestionables o pol\u00e9micas\".", "Hace dos semanas, en Bruselas, B\u00e9lgica, las partes se reunieron por cuarta vez desde el relanzamiento del di\u00e1logo en mayo del a\u00f1o pasado, encuentro que concluy\u00f3 sin avances en cuanto a la presentaci\u00f3n de ofertas sobre el grado de apertura comercial de cada bloque.", "Un comunicado oficial de la UE se limit\u00f3 entonces a se\u00f1alar que las partes \"reiteraron su compromiso para seguir negociando hasta lograr un acuerdo ambicioso y equilibrado\".", "En ese contexto, D\u00edez Torres se refiri\u00f3 a las medidas de la Casa Rosada por las que busca ralentizar la ca\u00edda del super\u00e1vit comercial, que pas\u00f3 de 16.980 millones de d\u00f3lares en 2009 a 12.057 millones en 2010, y ser\u00eda de 9868 millones durante el presente ejercicio.", "Las licencias no autom\u00e1ticas (LNA) a la importaci\u00f3n que el Gobierno llev\u00f3 de 400 a 600 productos en febrero han servido para que la industria nacional mantuviera un mill\u00f3n de puestos de trabajo y creara otros 100.000 entre 2008 y 2010, seg\u00fan el Ministerio de Industria.", "Para D\u00edez Torres, en cambio, \"no ayudan, es evidente\", no obstante lo cual \"las negociaciones siguen, y se podr\u00eda pensar tambi\u00e9n que un futuro acuerdo (bilateral) eliminar\u00eda situaciones de incertidumbre\".", "\"Aunque no favorecen el clima de negociaci\u00f3n, ya por hacer de la necesidad una virtud, son un elemento m\u00e1s para pensar que ese acuerdo es realmente necesario\", enfatiz\u00f3.", "Sobre la pol\u00edtica de \"uno a uno\" para las automotrices, el funcionario europeo se\u00f1al\u00f3 que \"es bueno que haya equilibrio\", pero critic\u00f3 el intervencionismo.", "Sin embargo, los pa\u00edses europeos mantienen fuertes restricciones al ingreso de productos agropecuarios para proteger a sus productores.", "Sobre la reuni\u00f3n en Bruselas, el diplom\u00e1tico dijo que \"fue productiva, en la medida en que se avanz\u00f3 bastante en los diversos grupos que conforman la negociaci\u00f3n. Se sigue trabajando en aspectos que hacen referencia a cuestiones que van desde normas de origen e inversi\u00f3n hasta propiedad intelectual\", repas\u00f3.", "Esos aspectos \"tienen una importancia tanto o m\u00e1s que las discusiones sobre acceso al mercado y el desmantelamiento arancelario\", plante\u00f3 el diplom\u00e1tico espa\u00f1ol.", "\"Es verdad que todav\u00eda no se ha llegado a la etapa del intercambio de ofertas, y que eso ha podido producir la impresi\u00f3n de retraso, pero tampoco estaba necesariamente previsto que fuera el momento para hacerlo\", agreg\u00f3.", "La pr\u00f3xima reuni\u00f3n bilateral tendr\u00e1 lugar del 2 al 6 de mayo en Asunci\u00f3n, Paraguay, ocasi\u00f3n para la que \"la expectativa es que se pueda concretar el intercambio de ofertas. No est\u00e1 confirmado, pero tampoco se descarta. Hay que seguir avanzando en ese terreno\", propuso.", "\"Hay que entender que m\u00e1s importantes que las barreras arancelarias lo son m\u00e1s otras barreras, como las t\u00e9cnicas. Ah\u00ed hay mucho trabajo, es un acuerdo dif\u00edcil porque lo que est\u00e1 en juego tiene oportunidades muy grandes, hay una estrecha relaci\u00f3n entre dificultad y beneficio potencial\", mencion\u00f3.", "Para la Argentina, la UE deber\u00eda elevar el grado de apertura de sus mercados de 75%, seg\u00fan ofert\u00f3 en 2004, a 90%, adem\u00e1s de reducir la canasta de bienes \"sensibles\", casi todos agr\u00edcolas, equivalentes al 10% del mercado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363446-critican-las-trabas-a-la-importacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El embajador de la UE dijo que \"no ayudan\" a lograr un acuerdo con el Mercosur porque \"generan incertidumbre\"", "titulo": "Critican las trabas a la importaci\u00f3n", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En Resistencia. La consignataria Ivan L. O'Farrell SRL efectu\u00f3 el jueves 17 de marzo en Resistencia, Chaco, su primer remate televisado con un encierre de 5000 cabezas de las provincias de Formosa, Salta, Santiago del Estero y Chaco. Con el martillo a cargo de su titular, Ivan L. O\u00b4Farrell, las transacciones tuvieron desarrollo \u00e1gil y depararon precios calificados satisfactorios, surgidos de las \u00f3rdenes de compra emitidas por productores de Santa Fe, C\u00f3rdoba, Corrientes, Salta, Formosa, Catamarca, Santiago del Estero y Chaco. A continuaci\u00f3n se detallan los valores promedio y m\u00e1ximo registrados en las diferentes categor\u00edas: terneros de 140 a 170 kilogramos, 13,07 y 13,65 pesos por kilogramo; terneros de 180/220 kilos, 12,20 y 12,35 pesos; terneros macho y hembra de 180/220 kg, $ 11,80 y $ 11,95; terneras de 190/210 kg, $ 11,96 y $ 12,10. En novillitos de 270/320 kg, $ 10,25 y $ 11,30; novillitos de 340/370 kg, $ 9,15 y $ 9,25; vaquillas de 210/250 kg, $ 11,40 y $ 12,10; vaquillonas para servicio, $ 2915 y $ 2950; vaquillonas pre\u00f1adas, promedio de $ 4350 y vacas pre\u00f1adas, de 4 a 7 a\u00f1os, 3697 y 3880 pesos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363428-remate-ganadero", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Remate ganadero", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El grupo asegurador alem\u00e1n Talanx adquiri\u00f3 la compa\u00f1\u00eda de seguros argentina L\u2019Union de Par\u00eds, seg\u00fan inform\u00f3 el comprador en un comunicado, en el que no precis\u00f3 cifras. \"El mercado en la Argentina y en Uruguay es un gran escenario. Vamos a conservar la estructura existente\", dijo Torsten Leue, CEO de Talanx International.", "Compa\u00f1\u00eda Financiera Argentina obtuvo $ 100 millones con la colocaci\u00f3n de obligaciones negociables clase III. La emisi\u00f3n, a cargo de los bancos Galicia y HSBC, tendr\u00e1 dos series: una a 270 d\u00edas y otra a 21 meses. Ambas pagar\u00e1n una tasa de inter\u00e9s Badlar privada (la que los bancos dan por plazos fijos mayores a $ 1 mill\u00f3n) m\u00e1s un margen de 3,26% para el tramo corto y de 4,08% para el largo.", "La consultora argentina Quantum Finanzas, fundada por el economista Daniel Marx, firm\u00f3 un acuerdo de asesoramiento financiero para la Argentina con las firmas Evercore Partners, con sede en Nueva York, y G5 Advisors, instalada en Brasil, en las ciudades de San Pablo y Rio de Janeiro. Ambas empresas est\u00e1n entre las l\u00edderes en sus respectivos pa\u00edses en el \u00e1rea de fusiones y adquisiciones.", "El grupo Liberty, integrado por Liberty ART y Liberty Seguros, gan\u00f3 en el pa\u00eds $ 26,8 millones en el primer semestre del ejercicio en curso, entre julio y diciembre pasados. La empresa afirm\u00f3 que en ese lapso hab\u00edan crecido todas las ramas del seguro, excepto Autom\u00f3viles, y la actividad en ART, en este caso por las subas salariales.", "El gobierno nacional y la Municipalidad de San Miguel invirtieron $ 15,4 millones en la apertura del Paseo San Miguel, un complejo comercial de 800 locales en esa ciudad bonaerense. El desembolso fue asumido en 9 millones por la Naci\u00f3n y en 6,4 millones por la comuna.", "El \u00edndice Construya, que mide la evoluci\u00f3n mensual de la construcci\u00f3n a trav\u00e9s de las ventas al sector privado, registr\u00f3 en marzo un aumento del 16,08% en relaci\u00f3n con el mismo mes del a\u00f1o pasado. As\u00ed lo inform\u00f3 ayer el grupo Construya, integrado por 12 empresas l\u00edderes nacionales, que hace el relevamiento entre sus miembros. Si la comparaci\u00f3n se hace con febrero de este a\u00f1o, el incremento fue del 10,54 por ciento.", "economia@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363435-que-pasa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Qu\u00e9 pasa", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "}]