[{"cuerpo": ["Mariano Obarrio  LA NACION", "Dentro de la Casa Rosada comenz\u00f3 a cobrar fuerza la idea de que el senador Daniel Filmus, del Frente para la Victoria, gana terreno en la carrera para ser \"el elegido\" de la presidenta Cristina Kirchner como candidato a jefe de gobierno porte\u00f1o en las elecciones del 10 de julio, en las que el Gobierno busca derrotar al macrismo.", "Si se confirmara esta tendencia, los dos ministros del gabinete bendecidos hasta ahora, Amado Boudou (Econom\u00eda) y Carlos Tomada (Trabajo) deber\u00edan resignar sus candidaturas ya lanzadas. Desde sus propias filas lo negaron a La Nacion. Sin embargo, las encuestas que obran en Balcarce 50 no los favorecen. En cambio, Filmus rondar\u00eda un 24% de intenci\u00f3n de voto en promedio, lo que lo podr\u00eda poner en una posici\u00f3n expectante en el caso de enfrentar una segunda vuelta contra el candidato que nombre el macrismo.", "\"Cristina quiere dar un batacazo en la Capital en julio para mejorar sus chances en octubre. De all\u00ed el posible indulto a Filmus, con quien estaba distanciada\", dijo un funcionario cristinista.", "El otro dato confirmado es que la Presidenta inform\u00f3 en Olivos que la definici\u00f3n sobre la ciudad se comunicar\u00e1 en la primera semana de mayo. \"Hoy el candidato es Filmus; est\u00e1 casi confirmado\", dijo a La Nacion un hombre de Compromiso K que reporta al empresario ultrakirchnerista Rudy Ulloa. Otra fuente del Gobierno, tambi\u00e9n distanciada de Filmus, confi\u00f3 con aire resignado: \"Filmus es el mejor posicionado; hay muchos signos de la Presidenta hacia \u00e9l\". En las filas de Tomada desacreditaron, en cambio, la versi\u00f3n como \"una operaci\u00f3n de Filmus\".", "Cristina Kirchner inform\u00f3 que antes de la decisi\u00f3n definitiva esperar\u00e1 las resoluciones de sus adversarios: quiere constatar si Mauricio Macri, de Pro, opta por buscar la reelecci\u00f3n como jefe de gobierno porte\u00f1o o si asume como candidato a presidente. Tambi\u00e9n hay que ver si Fernando \"Pino\" Solanas abandona la pelea presidencial por una postulaci\u00f3n a jefe de la ciudad. \"Antes ver\u00e1 el juego de los dem\u00e1s. Luego definir\u00e1\", dicen en Balcarce 50.", "El m\u00e1s enf\u00e1tico en negar su resignaci\u00f3n fue Tomada. \"Mi candidatura a jefe de gobierno es tan seria que algunos se han puesto nerviosos. Yo no me bajo ni de la calesita\", dijo ayer en la red social Twitter.", "En el Gobierno trasciende que Tomada podr\u00eda ser indemnizado tras su eventual paso al costado con la conducci\u00f3n del PJ porte\u00f1o y una candidatura a diputado.", "En el caso de Boudou, aunque lanz\u00f3 una fuerte campa\u00f1a de afiches, sus allegados hacen trascender que podr\u00eda sumarse como vicepresidente en la f\u00f3rmula que encabece Cristina Kirchner, si ella decidiera ir por su reelecci\u00f3n en octubre.", "Hasta ahora, Cristina Kirchner tuvo serios reparos hacia Filmus. El senador hab\u00eda mostrado signos de indisciplina: en el Congreso impuls\u00f3 la ley de glaciares que el Gobierno hab\u00eda vetado y en 2009 rechaz\u00f3 ser candidato testimonial.", "Pero en los \u00faltimos tiempos, Cristina Kirchner le levant\u00f3 la pena y se mostr\u00f3 con el senador. Por ejemplo, invit\u00f3 a Filmus a R\u00edo Gallegos hace dos semanas para conmemorar el 2 de abril, D\u00eda de Recuperaci\u00f3n de las islas Malvinas, y el lunes pasado lo llev\u00f3 a recorrer las obras de extensi\u00f3n de la l\u00ednea E de subterr\u00e1neos junto con sus otros dos postulantes."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366248-filmus-gana-lugar-en-el-oficialismo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Sigue mejor que Boudou y Tomada en las encuestas y la Presidenta eval\u00faa ungirlo candidato a jefe de gobierno", "titulo": "Filmus gana lugar en el oficialismo", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El abogado de la CGT y diputado nacional H\u00e9ctor Recalde consider\u00f3 \"insuficiente\" el aumento del piso del impuesto a las ganancias, al tiempo que anticip\u00f3 que en los pr\u00f3ximos d\u00edas en Diputados \"se le va a dar un empuj\u00f3n\" al proyecto de participaci\u00f3n obrera en las ganancias de las empresas.", "Al ser consultado sobre si consideraba suficiente el aumento del m\u00ednimo no imponible, Recalde sostuvo que cuando se analiza las proporciones \"siempre resulta insuficiente\" porque existe una historia muy pesada en cuanto a p\u00e9rdidas de derechos que se fueron reconquistando y recuperando a partir del 2003.", "\"Lo ideal ser\u00eda un m\u00ednimo no imponible m\u00e1s alto\", remarc\u00f3, en declaraciones a la agencia DyN, al referirse a la suba del 20% anunciada por los funcionarios Tomada, Boudou y Echegaray, a principios de mes. De esta manera, el m\u00ednimo no imponible para los empleados casados con dos hijos es de $7998, mientras que para los trabajadores solteros es de $5782.", "En otro orden, el diputado nacional se\u00f1al\u00f3 que en estos d\u00edas \"se le va a dar un empuj\u00f3n\" en la comisi\u00f3n de asesores al proyecto de participaci\u00f3n obrera en las ganancias de las empresas", "\"Pero ac\u00e1 hay que decirlo con \u00e9nfasis, hay una sola cosa en la que uno es intransigente, el derecho est\u00e1 en la constituci\u00f3n y hay que aplicarlo. Luego los tiempos dir\u00e1n de las modalidades y los porcentajes porque eso es consensuable\", subray\u00f3.", "Finalmente, acerca de la negociaci\u00f3n salarial, Recalde se\u00f1al\u00f3 que el 24 por ciento de aumento en tres cuotas que firmaron los camioneros con las empresas de ese sector \"no fija ni piso ni techo\" en las discusiones."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366344-para-recalde-seria-ideal-fijar-un-minimo-no-imponible-mas-alto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Consider\u00f3 \"insuficiente\" el aumento del 20% anunciado por el Gobierno a principios de este mes; adem\u00e1s, anticip\u00f3 que Diputados intentar\u00e1 agilizar el proyecto de participaci\u00f3n obrera en las ganancias", "titulo": "Para Recalde, ser\u00eda \"ideal\" fijar un m\u00ednimo no imponible \"m\u00e1s alto\"", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 Ignacio Sbrocco  Para LA NACION", "SAN MIGUEL DE TUCUMAN.- El gobernador tucumano, el kirchnerista Jos\u00e9 Alperovich, tom\u00f3 una dr\u00e1stica decisi\u00f3n: limitar\u00e1 la cantidad de listas colectoras en esta capital, debido a episodios de violencia que sucedieron en los \u00faltimos d\u00edas.", "Las internas dentro del oficialismo provocaron varios dolores de cabeza al gobernador y a su esposa, la presidenta del PJ local, Beatriz Rojk\u00e9s de Alperovich.", "La luz de alarma se hab\u00eda prendido el viernes de la semana pasada, cuando el diputado nacional Ger\u00f3nimo Vargas Aignasse hab\u00eda denunciado que dirigentes que responden al legislador provincial Armando Cortalezzi (vicepresidente de la Legislatura) hab\u00edan disparado contra la vivienda de un puntero.", "Rojk\u00e9s de Alperovich, durante la asunci\u00f3n de su segundo mandato al frente del PJ local, hab\u00eda pedido tranquilidad. \"Gana el que tiene m\u00e1s votos y el que pierde no ser\u00e1 desprotegido por este gobernador\", hab\u00eda dicho la senadora nacional.", "Mientras Alperovich supervisaba obras en la Capital, referentes de los concejales Ram\u00f3n Santiago Cano (presidente del Concejo Deliberante de San Miguel de Tucum\u00e1n) y de Juan Carlos Maman\u00ed intercambiaron empujones e insultos mientras el gobernador se sub\u00eda a la combi que lo trasladar\u00eda a la Casa de Gobierno.", "Esa fue la gota que colm\u00f3 el vaso y Alperovich dijo que no permitir\u00eda m\u00e1s de 12 acoples en la Capital. Este sistema electoral reemplaz\u00f3 a los sublemas y son la versi\u00f3n local de las listas colectoras que se usar\u00e1n en Buenos Aires. Con este esquema habr\u00e1 varias listas de candidatos a concejales y legisladores que apoyar\u00e1n a Domingo Amaya como candidato a intendente de la Capital y a Jos\u00e9 Alperovich, que buscar\u00e1 su tercer mandato en la provincia. Las elecciones est\u00e1n previstas para el 28 de agosto.", "Alperovich dijo que apoyar\u00eda a todas las listas por igual, pero que habr\u00e1 una boleta oficial, integrada, en su mayor\u00eda, por funcionarios del Poder Ejecutivo.", "El ministro de Gobierno, Edmundo Jim\u00e9nez, es quien promueve los acoples. En algunos distritos presentar\u00e1 tambi\u00e9n candidatos a intendentes y a delegados comunales para competir contra el postulante oficial. Esto gener\u00f3 los primeros roces internos dentro del gabinete alperovichista.", "Ante un clima de violencia que amenazaba con no detener su crecimiento, Alperovich cit\u00f3 en su despacho a Vargas Aignasse y a Cortalezzi para que cesaran los enfrentamientos.", "Una de las quejas del diputado nacional era que ex dirigentes de Fuerza Republicana vayan en listas del peronismo, como son los casos de Miguel Brito y de Javier Morof, que se presentar\u00e1n por el acople que encabeza Cortalezzi y es secundado por Guillermo Gassenbauer, secretario privado del gobernador e hijo del ministro de Desarrollo Productivo, Jorge Gassenbauer.", "La primera decisi\u00f3n del gobernador tucumano fue restringir la cantidad de acoples, para evitar que la interna produzca grietas en el oficialismo para las elecciones de agosto."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366249-tucuman-violencia-y-tension-entre-kirchneristas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Alperovich trata de calmar la interna", "titulo": "Tucum\u00e1n: violencia y tensi\u00f3n entre kirchneristas", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El diputado nacional H\u00e9ctor Recalde afirm\u00f3 hoy que el jefe de la CGT, Hugo Moyano, \"est\u00e1 absolutamente capacitado para ser presidente\" y dijo que que \"esa discriminaci\u00f3n de que los dirigentes sindicales no pueden ocupar cargos en el Poder Ejecutivo no honra a quienes lo plantean\".", "En una entrevista con la agencia DyN, Recalde explic\u00f3 que \"Moyano dijo que sue\u00f1a y quiere que un dirigente sindical ocupe esa alta magistratura\" pero aclar\u00f3 que el camionero \"se hab\u00eda autoexcluido de las elecciones de este a\u00f1o\".", "\"Ser\u00eda un honor que Cristina me pida que la acompa\u00f1e en una eventual f\u00f3rmula\", dijo el asesor letrado de la CGT en referencia a la posibilidad de presentarse como candidato a vicepresidente. No obstante enfatiz\u00f3: \"ser\u00eda el mismo honor que si me llamase para ir a pintar paredes de los colegios con los chicos de La C\u00e1mpora o la Juventud Sindical\".", "\"La oposici\u00f3n est\u00e1 preocupada evidentemente porque hay una alianza estrat\u00e9gica muy importante entre el Gobierno y la CGT encabezada por Moyano\", concluy\u00f3 Recalde.", "Tambi\u00e9n con referencias a un \"acuerdo estrat\u00e9gico\" entre el sindicamismo y el Gobierno, el dirigente de la CGT, Juan Carlos Schmid volvi\u00f3 a enfatizar hoy el reclamo de ocupar lugares en las listas del oficialismo en las proximas elecciones.", "\"Venimos pregonando que necesitamos un mayor peso en las decisiones\", dijo el moyanista en di\u00e1logo con Radio 10 consultado por eventuales tensiones que se podr\u00edan general con la Casa Rosada en el armado electoral.", "Consultado sobre la imagen negativa que Hugo Moyano podr\u00eda despertar en algunos sectores de la sociedad, apunt\u00f3: \"Es probable que tengamos trabajar m\u00e1s sobre la clase media. Que la clase media reconozca los prejuicios que siempre ha levantado y han sido falacias\".", "\"Pedir pero no exigir\".  El jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez opin\u00f3 sobre los reclamos del sindicalismo que la CGT \"puede pedir pero no exigir\" lugares en las listas al Gobienro.", "\"La CGT no est\u00e1 en condiciones de exigir al gobierno un lugar en las listas, pero que est\u00e1 en condiciones de decirlo, s\u00ed\", se\u00f1al\u00f3 en di\u00e1logo con radio Mitre.", "\"El movimiento nacional peronista toda la vida defendi\u00f3 al movimiento sindical como su columna vertebral,  no veo por qu\u00e9 no tenga derecho a pretender participar en las listas pol\u00edticas\", evalu\u00f3 y record\u00f3 que", "\"en las mayor\u00edas de las provincias que el general Per\u00f3n acord\u00f3 los vices eran sindicalistas\".", "\"Tienen derecho a pedirlo, despu\u00e9s si se va a dar o no se va a dar es otro tema\", concluy\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366359-recalde-moyano-esta-absolutamente-capacitado-para-ser-presidente", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "\"Ser\u00eda un honor que Cristina me pida que la acompa\u00f1e\", se\u00f1al\u00f3 el diputado; Schmid pidi\u00f3 \"mayor peso en las decisiones\"; An\u00edbal dijo que la CGT \"puede pedir pero no exigir\"", "titulo": "Recalde: \"Moyano est\u00e1 absolutamente capacitado para ser presidente\"", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, defendi\u00f3 hoy la publicaci\u00f3n del decreto que aumenta la injerencia del Gobierno en compa\u00f1\u00edas privadas al asegurar que el Estado tiene \"todo el derecho\" a tener acciones en dichas empresas y consider\u00f3 que la firma Techint \"ha motivado y creado una confusi\u00f3n\" en torno a este asunto, al no permitir que se elijan directores en representaci\u00f3n del Estado.", "La pol\u00e9mica estall\u00f3 luego de la publicaci\u00f3n del decreto 441, que dispone la eliminaci\u00f3n del l\u00edmite que ten\u00eda la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses) para ejercer sus derechos accionarios en 32 compa\u00f1\u00edas. As\u00ed, el Gobierno resolvi\u00f3 ampliar su injerencia en las que ya ten\u00eda una participaci\u00f3n accionaria y que hered\u00f3 luego de la disoluci\u00f3n de las Administradoras de Fondos de Jubilaciones y Pensiones (AFJP).", "En declaraciones a radio Mitre, Fern\u00e1ndez rechaz\u00f3 los cuestionamientos expresados por Techint y defendi\u00f3 la resoluci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de Valores (CNV), que declar\u00f3 \"irregulares e ineficaces a los efectos de todas las decisiones\" adoptadas en la asamblea de Siderar celebrada anteayer, en la que Techint impidi\u00f3 que ingresaran tres directores por la Anses.", "\"El Gobierno lo que hace es cuidar el dinero de los argentinos. Lo que [Techint] objeta no tiene ning\u00fan sentido. Pretenden exhibir la modificaci\u00f3n de la norma como un cambio en las reglas de juego, \u00bfDe qu\u00e9 reglas del juego me hablan si de lo que estamos hablando es de analizar las pol\u00edticas que se est\u00e1n llevando a la pr\u00e1ctica y eventualmente opinar sobre ellas en minor\u00eda?\", se\u00f1al\u00f3 el funcionario y a\u00f1adi\u00f3: \"\u00bfCu\u00e1l es la historia? \u00bfQu\u00e9 cambi\u00f3? \u00bfNo quieren que miremos los papeles? Ah, entonces s\u00ed. Si lo que est\u00e1n haciendo es escondiendo los papeles, entonces se metieron en un l\u00edo o los metimos en un l\u00edo involuntariamente\".", "\"Ataque brutal\".  En tanto, el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, tild\u00f3 como un \"ataque brutal contra la ley\" la actitud de Techint y advirti\u00f3: \"Vamos a emplear todo el cuerpo legal que nos sea permitido para defender nuestros derechos\".", "\"Lo que hizo Techint ha sido un fuerte ataque a la ley, al derecho de propiedad y a la Ley de Sociedades\", defini\u00f3 Boudou, y acot\u00f3 que \"esto ha sido totalmente irracional\".", "El ministro aleg\u00f3 que \"es rid\u00edculo que cuando uno es propietario del 26 por ciento de una empresa no pueda tener representaci\u00f3n en su directorio\".", "En una entrevista con el diario Tiempo Argentino, el titular de la cartera econ\u00f3mica reclam\u00f3 que el Estado sea tratado como un \"propietario con los mismos derechos ante la ley que los dem\u00e1s\".", "El ministro indic\u00f3 que en m\u00e1s de diez empresas hay directores en representaci\u00f3n del Estado y destac\u00f3 que \"no existen comentarios adversos al desempe\u00f1o\" de esos directivos.", "\"La Anses quiere lo mismo para las empresas que el resto de los accionistas: que gane dinero, que le vaya bien, que crezca. No hay conflicto ni en el flujo ni en el stock\", asever\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366346-anibal-fernandez-techint-ha-motivado-y-creado-una-confusion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El jefe de Gabinete critic\u00f3 la decisi\u00f3n de la empresa de impedir el ingreso de tres directores del Estado; Boudou lo calific\u00f3 como un \"ataque brutal contra la ley\"", "titulo": "An\u00edbal Fern\u00e1ndez: \"Techint ha motivado y creado una confusi\u00f3n\"", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un sector del Peronismo Federal llev\u00f3 adelanto hoy su interna en Tucum\u00e1n, Santiago del Estero y Catamarca. Fue luego de que el ex presidente Eduardo Duhalde se haya bajado de la contienda y que el otro precandidato, Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1, haya decidido realizar de todos modos los comicios.", "En conferencia de prensa, el gobernador de San Luis anunci\u00f3 su triunfo en las elecciones con el 97% de los votos contra un 3% de Duhalde. \"Agradezco a todos los que hicieron un esfuerzo enorme y fueron a participar. Ac\u00e1 [a su lado] est\u00e1 la silla vac\u00eda, espero que en estos momentos venga el Dr. Duhalde a felicitarme\".", "\"Yo he cumplido con la ley, con los compromisos y con lo que usted ped\u00eda [por Duhalde]. Lamento enormemente esta situaci\u00f3n y lo \u00fanico que pienso ahora es que estos d\u00edas el Peronismo Federal tendr\u00e1 que reunirse para hablar\", asegur\u00f3 Rodr\u00edguez Sa\u00e1.", "\"Primero \u00e9ramos cuatro, despu\u00e9s quedamos tres, luego parec\u00eda que \u00e9ramos dos y ahora, en muy poquito, parece que ser\u00e9 uno solo\", brome\u00f3 el puntano sobre la situaci\u00f3n del Peronismo Federal.", "Adem\u00e1s, el gobernador puntano se mostr\u00f3 entusiasmado por la victoria y anticip\u00f3 que ser\u00e1 \"consagrado como el \u00fanico candidato del Peronismo Federal\". \"Le ganamos a Duhalde y despu\u00e9s le gano a Cristina [Kirchner]\", lanz\u00f3 Rodr\u00edguez Sa\u00e1 en medio de la euforia de su bunker.", "Respecto al amplio triunfo obtenido hoy tras el portazo de Duhalde, el mandatario de San Luis se\u00f1al\u00f3 que \"a la gente no le gusta que se abandone el liderazgo\".", "Los representantes del duhaldismo en la Junta Electoral del Peronismo Federal advirtieron hoy que era \"inv\u00e1lido\" el acto eleccionario y dieron a conocer hoy un documento en el que acataron la resoluci\u00f3n de la conducci\u00f3n del partido, que exhort\u00f3 al di\u00e1logo entre las partes.", "\"La elecci\u00f3n que realiz\u00f3 Rodr\u00edguez Sa\u00e1 no tiene ning\u00fan tipo de valor\", asegur\u00f3 el jefe de campa\u00f1a de Duhalde, Carlos Brown.", "Y agreg\u00f3: \"Es un capricho sin sentido. Deso\u00edr la decisi\u00f3n de la Mesa Coordinadora de suspender los comicios es una actitud que no tiene ninguna raz\u00f3n\".", "De esta forma, el duhaldismo anticip\u00f3 que desconocer\u00e1 el resultado de los comicios que llev\u00f3 adelante hoy en forma unilateral Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1 en Tucum\u00e1n, Catamarca y Santiago del Estero, donde solo participaron fiscales del albertismo en el control de los sufragios.", "Tras acusaciones cruzadas, Rodr\u00edguez Sa\u00e1 se mantuvo en carrera luego de que el ex presidente Eduardo Duhalde decidiera \"suspender\" su participaci\u00f3n en la interna tras admitir un \"papel\u00f3n\".", "Esta ma\u00f1ana, Rodr\u00edguez Sa\u00e1 hab\u00eda lamentado  la actitud de Duhalde de suspender su participaci\u00f3n. Ante los dichos del ex presidente , el puntano sostuvo: \"No hemos hecho ning\u00fan papel\u00f3n al aceptar elecciones y venir a votar como estaba previsto y acordado\".", "A pesar de la baja de Duhalde, las autoridades provinciales mantuvieron la apertura de los lugares de votaci\u00f3n, con la custodia policial correspondiente. Al parecer, solo los fiscales del sector de Rodr\u00edguez Sa\u00e1 se hicieron presentes esta ma\u00f1ana en la mayor\u00eda de las mesas de votaci\u00f3n.", "\"Pantomima\".  Por su parte, el jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, descalific\u00f3 hoy las elecciones que llevaba adelante este sector al considerar que se trataba de \"una pantomima\".", "\"No s\u00e9 qu\u00e9 quisieron hacer con eso\", a\u00f1adi\u00f3 en di\u00e1logo con radio Mitre."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366345-rodriguez-saa-espero-que-duhalde-venga-a-felicitarme", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El gobernador de San Luis se atribuy\u00f3 la victoria en los comicios llevados a cabo en Tucum\u00e1n, Santiago del Estero y Catamarca; obtuvo el 97% de los votos; el bonaerense hab\u00eda asegurado que desconocer\u00eda el resultado", "titulo": "Rodr\u00edguez Sa\u00e1: \"Espero que Duhalde venga a felicitarme\"", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ayer se vivi\u00f3 otro round de una pelea que reci\u00e9n est\u00e1 comenzando: se conoci\u00f3 una resoluci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de Valores (CNV) que declara \"irregulares e ineficaces a los efectos administrativos todas las decisiones adoptadas en la asamblea de Siderar\" celebrada anteayer, en la que la compa\u00f1\u00eda del grupo Techint impidi\u00f3, al menos por ahora, que ingresaran tres directores por la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses).", "A la sider\u00fargica le quedan tres caminos posibles: celebrar una nueva asamblea (como pretende el Gobierno), apelar ante la CNV o recurrir a la Justicia. Todo parece indicar que esta \u00faltima ser\u00e1 la opci\u00f3n de Techint, seg\u00fan reconocieron ayer a La Nacion voceros del grupo, ya que Siderar desconoce las atribuciones de la CNV para declarar la nulidad de lo decidido.", "Anteanoche, cuando finalizaba el d\u00eda en que se celebr\u00f3 la asamblea general ordinaria de Siderar, en la que la firma rechaz\u00f3 el ingreso de tres directores de la Anses en su directorio y en la que aprob\u00f3 un reparto de dividendos muy superior al que se esperaba, por $ 1511 millones- la CNV emiti\u00f3 la resoluci\u00f3n 16.552 objetando las decisiones all\u00ed adoptadas. La comisi\u00f3n, una entidad aut\u00e1rquica cuyo objetivo es velar por la transparencia de los mercados de valores y la correcta formaci\u00f3n de precios, no puede declarar \"nula\" la asamblea, atribuci\u00f3n que s\u00ed tiene la Justicia, pero s\u00ed su \"irregularidad\" en el plano administrativo.", "\"Siderar tendr\u00e1 que hacer una nueva asamblea, dijo ayer el presidente de la CNV, Alejandro Vanoli, en declaraciones radiales. \"No se respet\u00f3 la ley de sociedades comerciales\", dijo Vanoli. Una fuente del organismo aclar\u00f3 luego a La Nacion  que todas las decisiones de la CNV son revisables por los jueces\".", "En el grupo Techint no confirman oficialmente que vayan a seguir esta v\u00eda, pero rechazan de plano la resoluci\u00f3n, con lo cual el encontronazo parece inevitable. \"[La resoluci\u00f3n] no tiene fundamento legal, s\u00f3lo un juez puede modificar o anular lo decidido por una asamblea. Ya hay un antecedente de esto en el caso de  Papel Prensa\", se\u00f1alaron ayer fuentes del grupo Techint.", "Desde la CNV, en cambio, contestaron que sobre Papel Prensa hay distintos fallos, uno a favor del organismo en primera instancia y dos fallos de C\u00e1mara, uno a favor y otro en contra. Pero adem\u00e1s dicen tener atribuciones para dictar una resoluci\u00f3n de este tenor. \"La ley 17.811 art\u00edculo 6 inciso H nos permite declarar irregulares e ineficaces los actos fiscalizados por la Comisi\u00f3n; incluso hay jurisprudencia de la Corte Suprema de Justicia con los casos Servete y C\u00eda.y Asorte S.A:\", se\u00f1al\u00f3 un vocero de la entidad aut\u00e1rquica.", "En lo que se refiere a la votaci\u00f3n aparece otro motivo de discordia entre la compa\u00f1\u00eda y el Estado ya que se hizo un doble sufragio: en uno, a la Anses se le comput\u00f3 el derecho a voto con el tope del 5%, como suced\u00eda antes del decreto de necesidad y urgencia 441/2011 que suprimi\u00f3 esa limitaci\u00f3n. En el otro, al organismo se le comput\u00f3 el derecho pleno correspondiente a su tenencia de capital en Siderar (25,97%).", "\"En todo momento la Anses pudo expresar su voto, estuvieron presentes sus representantes, pero eran minor\u00eda porque los otros accionistas votaban otra cosa\", afirmaron en Techint y defendieron el m\u00e9todo: \"En ninguno de los dos casos ganaban: en ambos estaban en minor\u00eda ya que tanto los directores de la compa\u00f1\u00eda como el director que representa a los trabajadores por el Programa de Propiedad Participada (PPP) votaban en contra de las posiciones de la Anses\". Desde la CNV retrucaron: \"Independientemente del resultado de las votaciones, lo que fue irregular fue el acto. No se trata de que cambie el resultado\".", "Vanoli, por su parte, se\u00f1al\u00f3 que \"luego del Decreto 441, las asambleas deben respetar la participaci\u00f3n de cada accionista y eso no sucedi\u00f3 con el Estado, porque no tuvo representaci\u00f3n acorde a su tenencia accionaria\".", "En Siderar tambi\u00e9n se quejaron ayer de que la Comisi\u00f3n no les \"dio vista\" sobre la resoluci\u00f3n, es decir, no la notific\u00f3 previamente antes de emitir la resoluci\u00f3n, mientras que desde el ente p\u00fablico respondieron que en actos o sumarios administrativos eso no es necesario.", "Otra objeci\u00f3n desde el Estado es que, si bien en la asamblea se reparti\u00f3 un generoso dividendo, no se trat\u00f3 la distribuci\u00f3n de fondos retenidos que las sociedades suelen acumular de ejercicios anteriores como para futuros repartos. Aqu\u00ed est\u00e1n en juego casi $ 6500 millones.", "En Techint dijeron que esto no estaba en el orden del d\u00eda. Lamentaron que no se hubiera llegado a un acuerdo (\"est\u00e1bamos abiertos a nombrar un funcionario de trayectoria, de prestigio) y que la CNV quiera impedir el reparto de dividendos. \"Perjudica a los trabajadores de la empresa\". Las posiciones parecen irreconciliables."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366228-se-agudiza-la-pelea-techint-gobierno", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La CNV declar\u00f3 \"irregulares\" e \"ineficaces\" las decisiones de la asamblea de la sider\u00fargica; el grupo rechaza la resoluci\u00f3n e ir\u00eda a la Justicia", "titulo": "Se agudiza la pelea Techint-Gobierno", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Marcelo Veneranda LA NACION", "Un empuj\u00f3n para plantarse en la ciudad. El diputado nacional Fernando Solanas (\"Pino\") qued\u00f3 ayer m\u00e1s cerca de postularse a la jefatura de gobierno porte\u00f1o, luego de que un plenario de dirigentes y militantes de su partido, Proyecto Sur, lo inst\u00f3 a no arriesgar el capital pol\u00edtico cosechado en las elecciones de 2009 en pos de una candidatura presidencial de incierto resultado.", "El plenario se produjo luego de una semana de cortocircuitos y frases cruzadas con el diputado nacional Claudio Lozano, que aspira a ser el candidato porte\u00f1o de la fuerza. Lozano lidera Buenos Aires para Todos, uno de los cinco partidos que, junto con Proyecto Sur, integran el Movimiento Proyecto Sur (MPS), la \"mesa grande\" en la que se sientan el sindicalista de la CTA V\u00edctor De Gennaro, Humberto Tumini (Libres del Sur), Mario Mazzitelli (Partido Socialista Aut\u00e9ntico) y Vilma Ripoll (MST).", "Ayer, Solanas intent\u00f3 matizar las expectativas y se\u00f1al\u00f3 que la decisi\u00f3n final sobre su candidatura se tomar\u00e1 el 2 de mayo, cuando se re\u00fanan los referentes de las cinco fuerzas. Pero el clima que reinaba en el plenario de su partido y las opiniones que recogi\u00f3 La Nacion parec\u00edan disipar cualquier duda. Hubo debate, s\u00ed, pero entre los s\u00e1ndwiches de miga que corrieron durante el receso se repet\u00eda una certeza: \"No hay presidenciable que valga, si antes nos va mal en la Capital\".", "Las cinco fuerzas se debaten por estos d\u00edas entre dos escenarios. En el primero, Solanas competir\u00eda en agosto por la Capital; el senador Luis Juez, por C\u00f3rdoba, y el socialismo buscar\u00eda retener el poder en Santa Fe. Los entusiastas de esta hip\u00f3tesis imaginan tres gobiernos progresistas en distritos clave, para demostrargesti\u00f3n y compartir esfuerzos para gobernar el pa\u00eds en 2015.", "Para ello, necesitan que el socialismo rompa lanzas con la UCR y que el gobernador Hermes Binner sea su candidato presidencial en octubre. Sin un postulante fuerte, reconocen que la elecci\u00f3n bonaerense -pegada a la nacional- podr\u00eda tener un resultado catastr\u00f3fico. En ese distrito se centran las preocupaciones de los dos socios con mayor estructura y despliegue territorial: De Gennaro y Tumini.", "Las incertidumbres de este escenario no solamente pasan por la suerte que pueda correr Solanas en la Capital, sino porque el socialismo todav\u00eda mantiene una buena relaci\u00f3n con la UCR y se encuentra imbuido en una interna de final incierto en Santa Fe (entre Binner y el senador Rub\u00e9n Giustiniani) que se resolver\u00e1 despu\u00e9s de la fecha tope para presentar las candidaturas porte\u00f1as.", "\"\u00bfQu\u00e9 pasa si \u00abPino\u00bb va a la ciudad y Binner decide quedarse con los radicales, o si Binner pierde la interna en Santa Fe y queda debilitado? \u00bfNos quedamos sin candidato a presidente?\", se pregunt\u00f3 Humberto Tumini, de Libres del Sur.", "En el segundo escenario, Solanas ir\u00eda por la presidencia -con Binner o sin \u00e9l-, lo que permitir\u00eda traccionar votos a los partidos de las provincias que pegaron su elecci\u00f3n a la nacional. Quienes apuestan por esta opci\u00f3n se entusiasman con un ballottage nacional y eligen no escuchar las encuestas porte\u00f1as que desfavorecen a Lozano: argumentan que \"Pino\" figuraba peor en intenci\u00f3n de voto cuando comenz\u00f3 la campa\u00f1a 2009. Luego lo eligi\u00f3 uno de cada cuatro porte\u00f1os.", "\"La discusi\u00f3n con \u00abPino\u00bb ya fue superada. Lo que no podemos olvidar es que hace tres a\u00f1os que varios partidos apostamos a Proyecto Sur para armar una fuerza nacional y que en las provincias esa fuerza necesita un candidato que las sostenga\", destac\u00f3 Lozano, a medio camino entre la intenci\u00f3n de cerrar el conflicto y de recordarle a Solanas sus promesas presidenciales.", "El plenario de Proyecto Sur design\u00f3 ayer a Mario Cafiero candidato a gobernador bonaerense. El hijo de Antonio Cafiero se convirti\u00f3 as\u00ed en la \"pata peronista\" del armado de Fernando Solanas, aunque su postulaci\u00f3n deber\u00e1 pasar el filtro de las negociaciones con los otros socios de Proyecto Sur."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366246-crece-la-presion-para-que-solanas-vaya-por-la-ciudad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Su partido no quiere arriesgar los votos conseguidos en 2009", "titulo": "Crece la presi\u00f3n para que Solanas vaya por la ciudad", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariano Obarrio  LA NACION", "El gobierno de Cristina Kirchner convocar\u00e1 a todos los partidos pol\u00edticos una vez que se oficialicen todas las listas de candidatos de todo el pa\u00eds para explicar la pol\u00e9mica reglamentaci\u00f3n de la reforma electoral y el funcionamiento de las elecciones presidenciales generales del 23 de octubre y de las elecciones primarias abiertas y simult\u00e1neas del 14 de agosto. Espera atemperar los \u00e1nimos caldeados de los opositores.", "\"Por ahora, no vamos a contestar a las cr\u00edticas, porque son las mismas que se hicieron desde el principio. Sin comentarios\", dijo ayer a La Nacion un funcionario cercano al ministro del Interior, Florencio Randazzo.", "La convocatoria a los partidos ser\u00e1 formulada por el director nacional electoral, Alejandro Tullio. \"S\u00f3lo se los reunir\u00e1 luego del 26 de junio, cuando se oficialicen todas las listas de candidatos, y se convocar\u00e1 a los apoderados de cada lista para explicar todo el funcionamiento\", agreg\u00f3 la fuente de la Casa Rosada.", "Se conformar\u00e1 as\u00ed el Consejo de Seguimiento y Preparaci\u00f3n de las Elecciones Nacionales.", "En ese momento se har\u00e1 tambi\u00e9n el sorteo previsto para los espacios publicitarios, que se realizar\u00e1 con un sistema inform\u00e1tico programado para repartir los auspicios en distintas franjas horarias para cuatro categor\u00edas de candidatos (presidente, diputado, senador y gobernador) entre 2300 canales de televisi\u00f3n de aire y de cable, adem\u00e1s de radios.", "Como es de esperar, las mismas explicaciones podr\u00edan agudizar la pol\u00e9mica sobre el asunto.", "\"Nosotros consideramos que 72 minutos de publicidad diaria en los 2300 canales de televisi\u00f3n, cable y radios de todo el pa\u00eds no es poco\", justific\u00f3 la fuente, en estricta reserva. Se refer\u00eda a las objeciones de la oposici\u00f3n a los decretos reglamentarios de la ley electoral, uno de los cuales, el 445, dispuso que todos los partidos pol\u00edticos, incluido el kirchnerismo, se repartieran el 10% de 12 horas de programaci\u00f3n en canales y radios para difundir propuestas electorales.", "Ese porcentual equivale a 72 minutos por d\u00eda en todos los medios audiovisuales del pa\u00eds.", "Seg\u00fan la nueva ley electoral, los partidos pol\u00edticos tienen prohibido contratar publicidad de campa\u00f1a en forma privada y deben distribuirse s\u00f3lo los espacios del Estado.", "Los l\u00edderes opositores sostienen que esa asignaci\u00f3n es una virtual trampa: resulta restringida si se compara con los 512 millones de pesos del presupuesto anual de pauta publicitaria oficial del Gobierno, cuyos spots adoptan el formato de campa\u00f1a pol\u00edtica y se contrata en todos los medios. La Casa Rosada, adem\u00e1s, puede usufructuar canales y radios oficiales, adem\u00e1s de una red de medios privados afines.", "Uno de los puntos m\u00e1s pol\u00e9micos es que de los 72 minutos diarios s\u00f3lo el 10% (o sea, 7 minutos) se aplicar\u00e1 a avisos proselitistas en el horario pico de audiencia (  prime time  , entre las 20 y la 1), todo lo cual llev\u00f3 a los partidos opositores a analizar una impugnaci\u00f3n judicial.", "\"La idea que prim\u00f3 es que cada partido pol\u00edtico tendr\u00e1 dos avisos por semana en cada uno de los 2300 canales del pa\u00eds\", justific\u00f3 un funcionario, pese a que los opositores lo consideran inexistente. Seg\u00fan comentaron en la Casa Rosada, la idea de reducir esa franja horaria se produjo en acuerdo con los medios afectados, para no cargar de proselitismo el horario de mayor audiencia. \"En los canales y radios del interior, el  prime time  es al mediod\u00eda y all\u00ed tendr\u00e1n m\u00e1s exposici\u00f3n\", se\u00f1al\u00f3 la fuente."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366244-el-gobierno-intenta-explicar-el-reparto-de-publicidad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Convocar\u00e1 a los partidos opositores; dice que se distribuir\u00e1 espacio en 2300 canales", "titulo": "El Gobierno intenta explicar el reparto de publicidad", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jesica Bossi LA NACION", "Ser\u00e1 un escenario inusual despu\u00e9s de la dura batalla con el agro. Rodeada de una platea ruralista, la Presidenta ser\u00e1 la figura estelar de un acto en el Luna Park y pondr\u00e1 en agenda, en un a\u00f1o electoral, iniciativas que promueve el Gobierno y apuntan a seducir a peque\u00f1os y medianos productores.", "El evento, que est\u00e1 previsto para el mi\u00e9rcoles, fue convocado para lanzar oficialmente la Corriente Agraria Nacional y Popular (Canpo), una agrupaci\u00f3n bien kirchnerista integrada por t\u00e9cnicos, funcionarios, militantes y referentes vinculados al mundillo rural.", "En mano, le entregar\u00e1n a Cristina Fern\u00e1ndez una carpeta de m\u00e1s de 300 p\u00e1ginas organizada en 11 cap\u00edtulos. Cada uno arranca con una frase de la jefa de Estado. El documento incluye un diagn\u00f3stico sobre el sector y una bater\u00eda de propuestas para que instrumente la Casa Rosada. Entre otros puntos, se sugiere la creaci\u00f3n de una agencia estatal de granos y el fortalecimiento de las cooperativas agropecuarias.", "La g\u00e9nesis Canpo arranc\u00f3 hace dos a\u00f1os y fue apadrinada por el ex presidente N\u00e9stor Kirchner. Aunque no la integra en la formalidad, hoy cuenta con el tutelaje del ministro de Agricultura, Juli\u00e1n Dom\u00ednguez, que supervis\u00f3 la versi\u00f3n final del texto que ser\u00e1 elevado a la Presidenta. El funcionario es clave en el dispositivo que despleg\u00f3 el Gobierno para desactivar la unidad de las entidades del agro y erigir un dique de contenci\u00f3n a los reclamos del sector.", "El acto tendr\u00e1, adem\u00e1s, doble lectura pol\u00edtica: hace semanas que hay afiches con la estampa de Cristina y Dom\u00ednguez 2011. No hay alusi\u00f3n a cargo alguno, aunque el ministro suena como posible compa\u00f1ero de f\u00f3rmula del gobernador bonaerense Daniel Scioli.", "El c\u00f3nclave coincide con dos iniciativas que impulsa el oficialismo. El Gobierno ultima detalles para presentar un proyecto de ley que regula la venta de tierras a extranjeros. Seg\u00fan confiaron a La Nacion fuentes al tanto del texto, se pondr\u00e1 un tope de 20 por ciento al total de hect\u00e1reas a nivel nacional que puede estar en manos for\u00e1neas y la misma cifra se aplicar\u00e1 a las provincias y municipios. Antes, se realizar\u00e1 un censo -a\u00fan se debate a cargo de qui\u00e9n estar\u00e1- y, seg\u00fan aseguran en el Gobierno, el nuevo r\u00e9gimen no tendr\u00e1 efectos retroactivos. \"El esp\u00edritu es no tocar lo existente. No habr\u00e1 expropiaciones\", asegur\u00f3 una fuente.", "La otra medida con la que coquetea Dom\u00ednguez es dar participaci\u00f3n a las cooperativas en la exportaci\u00f3n de granos. Aunque esta opci\u00f3n es relativizada desde el ministerio a su cargo.", "\"Coincidimos con los lineamientos del Gobierno y, desde Canpo, vamos a dar el debate pol\u00edtico e ideol\u00f3gico vinculado al sector que antes concentraba la Comisi\u00f3n de Enlace. Igual, ojo? no es lo mismo la Sociedad Rural que la Federaci\u00f3n Agraria\", sostuvo, en di\u00e1logo con La Nacion, Guillermo Martini, coordinador de la corriente y subsecretario de Desarrollo Rural.", "As\u00ed, buscan ganar terreno en la disputa discursiva y enrolar a los sectores medios del agro."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366242-cristina-kirchner-vuelve-con-un-acto-para-seducir-al-campo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Encabezar\u00e1 el mi\u00e9rcoles un acto pol\u00edtico con un grupo de productores", "titulo": "Cristina Kirchner vuelve con un acto para seducir al campo", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La dura pol\u00e9mica desatada en el Peronismo Federal se profundiz\u00f3 ayer, cuando el sector que encabeza el gobernador de San Luis, Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1, convoc\u00f3 a votar hoy en las provincias del Noroeste en las elecciones internas que un d\u00eda antes hab\u00eda decidido suspender su competidor, Eduardo Duhalde.", "Quien sali\u00f3 a contestarle fue el senador Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1, hermano del candidato presidencial, ratific\u00f3 que hoy \"habr\u00e1 elecciones\" en Catamarca, Santiago del Estero y Tucum\u00e1n.", "\"No fuimos nosotros los culpables del papel\u00f3n. Duhalde est\u00e1 sobrepasado por su dirigencia\", dijo el senador Rodr\u00edguez Sa\u00e1. \"Las elecciones se hacen igual\", insisti\u00f3.", "A \u00faltima hora de anoche, la Mesa de Coordinaci\u00f3n del Peronismo Federal lament\u00f3 \"el desencuentro\" y exhort\u00f3 a los dos candidatos a \"no adoptar acciones unilaterales o avanzar en actos electorales que no re\u00fanan el marco jur\u00eddico-legal que todo proceso democr\u00e1tico debe respetar\".", "Fue un intento desesperado de los dirigentes Ram\u00f3n Puerta y Juan Carlos Romero para evitar una crisis a\u00fan mayor.", "S\u00f3lo unas horas antes, el sector de Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1 hab\u00eda informado que el candidato dar\u00e1 hoy, a las 19, una conferencia de prensa en Buenos Aires para anunciar los resultados de la elecci\u00f3n que Duhalde desconoce.", "La discusi\u00f3n entre los dos precandidatos del Peronismo Federal estall\u00f3 anteayer por un desacuerdo sobre las ciudades en las que se habilitar\u00edan mesas electorales. De eso se pas\u00f3 a denuncias de fraude de Rodr\u00edguez Sa\u00e1 respecto de los dos turnos anteriores de las internas (en el Noreste y en la ciudad de Buenos Aires), ganados ambos por Duhalde.", "\"Es una verg\u00fcenza. Todos los d\u00edas la gente est\u00e1 viendo un escenario grotesco de la dirigencia pol\u00edtica en la cual estoy, desgraciadamente estoy, pero \u00e9sa es la verdad\", dijo Duhalde ayer. Ratific\u00f3 que ser\u00e1 la Mesa de Coordinaci\u00f3n la que decidir\u00e1 la continuidad o no de las internas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366240-rodriguez-saa-sigue-solo-con-las-internas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Llama a votar, pese al portazo de Duhalde", "titulo": "Rodr\u00edguez Sa\u00e1 sigue solo con las internas", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gabriel Ssued LA NACION", "Mauricio Macri y Eduardo Duhalde tienen algo en com\u00fan: son los \u00fanicos dos precandidatos presidenciales que, por lo menos en p\u00fablico, no descartaron un acuerdo con ninguno de los postulantes restantes. Pero son, al mismo tiempo, los que recibieron m\u00e1s vetos de parte de las otras fuerzas de la oposici\u00f3n, ante la hip\u00f3tesis de un acuerdo electoral muy amplio para enfrentar al kirchnerismo.", "Esos reparos y otros vetos que afectan de manera cruzada a casi todos los postulantes de la oposici\u00f3n convirtieron en inviable la posibilidad de una candidatura unificada. La propuesta hab\u00eda sido echada a correr por el jefe de gobierno porte\u00f1o y acaba de ser calificada por Ricardo Alfons\u00edn del \"sue\u00f1o del pibe\".", "Macri y Duhalde fueron se\u00f1alados como \"l\u00edmites\" por casi todos los dem\u00e1s partidos opositores. El jefe porte\u00f1o es algo as\u00ed como un \"sapo intragable\" para el sector del radicalismo que encabeza Alfons\u00edn y para todos aquellos que se ubican de all\u00ed hacia la izquierda en el espectro ideol\u00f3gico. Para marcar sus diferencias sin resultar agresivo, el diputado radical suele decir que es saludable el desarrollo de una fuerza de \"derecha democr\u00e1tica\", como califica a Pro. \"El radicalismo es un partido que naci\u00f3 para enfrentar a las fuerzas conservadoras\", suelen explicar los diputados alfonsinistas Ricardo Gil Lavedra y Juan Pedro Tunessi para descartar un eventual acercamiento a Macri.", "En un esfuerzo de pragmatismo, ese sector del radicalismo les abri\u00f3 la puerta a acuerdos con figuras del Peronismo Federal, como Felipe Sol\u00e1 y, en especial, Francisco de Narv\u00e1ez. Pero sigue manteniendo reservas con Duhalde. El ex presidente y el jefe de Pro son aceptados, en cambio, por radicales como Ernesto Sanz y Oscar Aguad, partidarios de un acuerdo \"no ideol\u00f3gico\" que abarque al supuesto 60% del electorado que rechaza las pol\u00edticas del Gobierno.", "Pero Duhalde y Macri tambi\u00e9n son rechazados por el resto de los partidos que, en 2009, conformaron el Acuerdo C\u00edvico y Social junto con el radicalismo: la Coalici\u00f3n C\u00edvica (CC), el Partido Socialista (PS) y el GEN, de Margarita Stolbizer. \"Es imposible pensar en Duhalde, que puede tener experiencia y buenas intenciones, como protagonista o articulador de un espacio com\u00fan. Su mala imagen hace que ni siquiera los m\u00e1s pragm\u00e1ticos quieran cerrar un acuerdo con \u00e9l\", confirm\u00f3 Stolbizer.", "Si Macri decidiera competir en la ciudad y Duhalde declinara su postulaci\u00f3n presidencial, \u00bfse tornar\u00eda posible unificar al resto de la oposici\u00f3n? Tampoco parece viable. Los l\u00edmites de Stolbizer son los mismos que los del PS y la CC, que tampoco incluyen a De Narv\u00e1ez entre sus potenciales aliados. Pero son m\u00e1s amplios que los de Fernando \"Pino\" Solanas, l\u00edder de Proyecto Sur.", "Ese espacio ve con buenos ojos la conformaci\u00f3n de un frente con el GEN y el PS, pero advirti\u00f3 desde el comienzo que nunca aceptar\u00eda un acuerdo que incluyera a la UCR.", "\u00bfY si Solanas decidiera competir en la Capital? Su partido mantendr\u00eda sus reservas respecto del radicalismo e impulsar\u00eda para la presidencia al socialista Hermes Binner. Otro eslab\u00f3n inconexo de una cadena que, seg\u00fan parece, nunca llegar\u00e1 a formarse."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366241-los-vetos-que-impiden-el-pacto-opositor", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Gabriel SuedLA NACION", "titulo": "Los vetos que impiden el pacto opositor", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Administraci\u00f3n de Programas Especiales (APE) dej\u00f3 de ser una ignota oficina en el entramado burocr\u00e1tico del Estado cuando la Justicia puso la mira en uno de los esc\u00e1ndalos de corrupci\u00f3n que m\u00e1s impacto causaron en la historia del gremialismo argentino.", "Esa causa, en pleno proceso, se conoci\u00f3 como mafia de los medicamentos y explot\u00f3 despu\u00e9s de una larga investigaci\u00f3n en la que se empez\u00f3 a probar el nexo entre droguer\u00edas, obras sociales y el propio Estado para obtener reintegros indebidos por supuestos tratamientos m\u00e9dicos de alta complejidad.", "Hoy son 50 las obras sociales sindicales que est\u00e1n en la mira judicial, incluida la del gremio de los camioneros, que conduce el secretario general de la CGT, Hugo Moyano.", "El mayor avance de la Justicia se dio hasta el momento con la Obra Social Bancaria: el jefe del gremio, Juan Jos\u00e9 Zanola, est\u00e1 detenido desde hace un a\u00f1o y medio por su supuesta complicidad con la droguer\u00eda San Javier, acusada de proveer de medicamentos adulterados que eran usados para concretar las maniobras ante la APE. Dos jefes de ese organismo, Juan Rinaldi (que lo condujo desde enero de 2006 hasta noviembre de 2008) y Hugo Sola se encuentran tambi\u00e9n procesados por el juez federal Norberto Oyarbide. Ese magistrado acaba de indagar a N\u00e9stor V\u00e1zquez, ex funcionario de Salud, se\u00f1alado como el creador del m\u00e9todo de reintegros de la APE. Otro funcionario complicado en la causa es H\u00e9ctor Capaccioli, ex superintendente de Salud (el ente que debe controlar las obras sociales) y recaudador de la campa\u00f1a electoral que llev\u00f3 a Cristina Kirchner a la presidencia.", "La maniobra investigada en la mayor\u00eda de los casos consiste en presentar ante la APE troqueles falsos (el comprobante de que se us\u00f3 el medicamento) para cobrar reintegros por remedios que nunca se usaron.", "Entre los sindicalistas complicados est\u00e1 el jefe de los peones rurales, Ger\u00f3nimo Venegas, muy cercano al ex presidente Eduardo Duhalde. Oyarbide lo detuvo en febrero, pero lo liber\u00f3 despu\u00e9s de indagarlo en medio de una fuerte presi\u00f3n gremial y pol\u00edtica. De todos modos, sigue involucrado en la causa.", "Tambi\u00e9n se encuentra entre las investigadas la obra social del sindicato de maestranza, cuyo jefe, Roger Rodr\u00edguez, fue asesinado en enero.", "Otro juez, Claudio Bonadio, investiga a Moyano. Esta semana se supo que un peritaje oficial determin\u00f3 que eran ap\u00f3crifos 200 troqueles que present\u00f3 la obra social de camioneros de un remedio para tratar el c\u00e1ncer, a partir de lo cual obtuvo reintegros por 400.000 pesos.", "El Gobierno apuesta a aprobar este a\u00f1o una iniciativa que regula el sector de la medicina privada. Est\u00e1 previsto que el proyecto sea tratado en breve en la C\u00e1mara de Diputados, donde ya hab\u00eda sido avalado en 2009, pero que volvi\u00f3 al cuerpo porque tuvo modificaciones sustanciales en el Senado. Seg\u00fan pudo saber La Nacion, hace menos de un mes, el ministro de Salud, Juan Manzur, se reuni\u00f3 con empresarios del sector y les advirti\u00f3: \"No hay marcha atr\u00e1s con el tratamiento de la ley\". Aunque, en el Gobierno deslizaron que aceptar\u00edan \"sugerencias\" en la reglamentaci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366237-el-efecto-de-la-mafia-de-los-medicamentos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La causa sobre las obras sociales llev\u00f3 a la c\u00e1rcel a Zanola y tiene en vilo a decenas de sindicalistas", "titulo": "El efecto de la mafia de los medicamentos", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Juan Pablo Morales  LA NACION", "Carlos Zannini fue el jefe de los redactores. El influyente secretario legal y t\u00e9cnico de la Presidencia amaneci\u00f3 la semana pasada obsesionado con el papel urgente que ya ten\u00eda asignado: controlar cada coma de la reglamentaci\u00f3n de la reforma pol\u00edtica para que el Gobierno pudiera reordenar el reparto publicitario electoral, redefinir las boletas y, sobre todo, habilitar las listas colectoras.", "El funcionario de mayor confianza de la Presidenta inici\u00f3 la tarea allanando el camino pol\u00edtico. El lunes pasado organiz\u00f3 con ella el encuentro de \u00faltimo momento con Daniel Scioli, que tambi\u00e9n estaba obligado a presentar su reglamentaci\u00f3n bonaerense. En Balcarce 50 quer\u00edan evitar sorpresas. A solas, a Cristina Kirchner le bast\u00f3 con enumerar las prioridades: las normas nacional y provincial deb\u00edan salir juntas, decir lo mismo y habilitar el mecanismo para las colectoras. Scioli asinti\u00f3. Quedaba menos de una semana para terminar de redactarlo.", "La tarde del d\u00eda siguiente, Zannini cit\u00f3 en su despacho al jefe de Gabinete bonaerense, Alberto P\u00e9rez. Lo instruy\u00f3 en los detalles t\u00e9cnicos para ajustar los \u00fanicos art\u00edculos que no deb\u00edan tener una sola falla: los que hablaban de las \"listas de adhesi\u00f3n\". El principal asesor en ese \u00edtem hab\u00eda sido el apoderado del PJ, Jorge Landau. El a\u00f1o pasado, el diputado le hab\u00eda acercado a N\u00e9stor Kirchner el mecanismo que aprovechaba un \"vac\u00edo legal\" de la ley de reforma pol\u00edtica. Al final, el art\u00edculo 15 de la reglamentaci\u00f3n lo tradujo en una f\u00f3rmula a prueba de impugnaciones: \"Pueden establecerse acuerdos de adhesiones de boletas de diferentes categor\u00edas para las elecciones generales, con otras agrupaciones pol\u00edticas no integrantes de la alianza\".", "P\u00e9rez se llev\u00f3 el modelo a La Plata, lo copi\u00f3 y lo convirti\u00f3 en el \u00faltimo art\u00edculo de la reglamentaci\u00f3n bonaerense, el 24. Participaron de los retoques el subsecretario de reforma pol\u00edtica, Isidoro Laso, y el subsecretario de Gobierno, Juan Pablo Alvarez Echag\u00fce.", "Pero \u00e9se no fue el \u00fanico desvelo. Tambi\u00e9n hubo control sobre los otros dos decretos clave: uno que modific\u00f3 las boletas electorales y otro que reorden\u00f3 el reparto de la publicidad electoral y que ya genera quejas entre los l\u00edderes de la oposici\u00f3n.", "En la confecci\u00f3n de las boletas, el redactor clave fue el ministro del Interior, Florencio Randazzo. Tambi\u00e9n particip\u00f3 el secretario de Asuntos Pol\u00edticos y Electorales, Eduardo Di Rocco. Dise\u00f1aron las boletas nuevas y hasta se hicieron algunos modelos. Los cambios ser\u00e1n notorios. El propio Randazzo us\u00f3 esas modificaciones como argumento para intentar convencer a los intendentes del conurbano de que la utilizaci\u00f3n de colectoras no los va a perjudicar tanto. \"Las boletas van a tener colores y fotos de los candidatos. Se van a diferenciar bien\", supo espetarles a algunos barones incr\u00e9dulos, con las nuevas boletas en la mano. La letra chica de esas modificaciones esta semana tambi\u00e9n pas\u00f3 por el ojo revisor de Zannini.", "El \u00faltimo de los decretos, que modific\u00f3 el reparto de la publicidad electoral, tuvo otro redactor: el director electoral, Alejandro Tullio. Esa parte de la reglamentaci\u00f3n fue la m\u00e1s extensa, la m\u00e1s intrincada y tambi\u00e9n la m\u00e1s controversial.", "Bajo la estricta supervisi\u00f3n de la Casa Rosada, Tullio puli\u00f3 el reordenamiento del reparto p\u00fablico de la publicidad en los medios audiovisuales. El gasto privado est\u00e1 prohibido. La mitad de los minutos de aire se repartir\u00e1 por sorteo y la otra mitad de acuerdo con los votos en las \u00faltimas elecciones. Un detalle alarma a los opositores: el Gobierno correr\u00e1 con ventaja porque no tendr\u00e1 restricciones para difundir sus actos de gesti\u00f3n. Un hombre crucial del Gobierno ayer tuvo una curiosa explicaci\u00f3n para justificarlo: \"Y s\u00ed, es un beneficio real que aprovechar\u00e1 este Gobierno. Pero, en el futuro, sin embargo, tal vez, lo puedan aprovechar otros\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366243-zannini-edito-la-letra-chica-de-la-reforma-electoral", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Participaron de la redacci\u00f3n Randazzo, Tullio, Landau y Alberto P\u00e9rez", "titulo": "Zannini edit\u00f3 la letra chica de la reforma electoral", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura Serra  LA NACION", "Buenos Aires, el mayor distrito electoral del pa\u00eds, ser\u00e1 el primer y m\u00e1s ambicioso ensayo de una potencial confluencia opositora para intentar derrotar al oficialismo en las elecciones presidenciales. El radicalismo aspira a liderarlo con la candidatura nacional de Ricardo Alfons\u00edn como tracci\u00f3n, impulsado por una coalici\u00f3n ya sellada entre el socialismo y GEN y, lo m\u00e1s novedoso, con Francisco De Narv\u00e1ez y Felipe Sol\u00e1, del Peronismo Federal, como arietes provinciales.", "Esta es la idea general de una estrategia que por estas horas se teje en las usinas alfonsinistas. Las negociaciones con De Narv\u00e1ez y Sol\u00e1 a\u00fan no arrancaron, pero cobrar\u00e1n cuerpo despu\u00e9s de Semana Santa y una vez que la coalici\u00f3n entre la UCR, el Partido Socialista y GEN se lance formalmente en Buenos Aires, lo que ocurrir\u00e1 en breve. Para articular esa amalgama se apelar\u00eda a las listas de adhesi\u00f3n que el Gobierno habilit\u00f3 en la ley electoral para su propio provecho pol\u00edtico. Alfons\u00edn ya dijo que, aunque cuestionable, utilizar\u00e1 tambi\u00e9n esta herramienta.", "\"Ser \u00fanico candidato opositor es el sue\u00f1o del pibe\", se despach\u00f3 anteayer Alfons\u00edn en Tandil, una frase que va m\u00e1s all\u00e1 de una expresi\u00f3n de deseos; es, en realidad, el escenario pol\u00edtico que vislumbran los dirigentes m\u00e1s cercanos a \u00e9l, convencidos de que, por decantaci\u00f3n natural, los distintos postulantes presidenciales ir\u00e1n deponiendo sus ambiciones en las pr\u00f3ximas semanas.", "El chubutense Mario Das Neves y el vicepresidente Julio Cobos fueron los primeros en hacerlo y, en las huestes alfonsinistas, est\u00e1n convencidos de que Fernando Pino Solanas (Proyecto Sur) har\u00e1 lo propio para competir en la Capital, lo que forzar\u00e1 al jefe de gobierno porte\u00f1o Mauricio Macri (Pro) a defender su terru\u00f1o. Felipe Sol\u00e1 ya hizo trascender que podr\u00eda postularse como gobernador bonaerense, mientras que Eduardo Duhalde seguir\u00eda en la palestra pero como articulador, calibran los alfonsinistas.", "Como \u00fanicos sobrevivientes se erigir\u00e1n, entonces, Alfons\u00edn, Elisa Carri\u00f3 (Coalici\u00f3n C\u00edvica) y Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1 (Peronismo Federal), estos dos \u00faltimos sin demasiadas posibilidades, calculan en el alfonsinismo. Esperan que el senador Ernesto Sanz tambi\u00e9n abandone la carrera, ya que cuenta con escaso margen dentro del partido para disputarle a Alfons\u00edn la candidatura presidencial de la UCR en las primarias obligatorias de agosto.", "La t\u00e1ctica electoral de Alfons\u00edn consiste en avanzar paso a paso. Lo primero ser\u00e1 sellar la unidad radical, menester que cay\u00f3 en manos del presidente del partido, Angel Rozas. Este convoc\u00f3 a Cobos al comit\u00e9 nacional partidario para la semana pr\u00f3xima para hacer las paces. Pr\u00f3ximamente lo har\u00e1 con Sanz.", "El segundo paso es consolidar el n\u00facleo duro de la alianza electoral con el Partido Socialista y GEN. Algunos radicales miraron con desconfianza los coqueteos de sus eventuales socios con Pino Solanas y las supuestas veleidades presidenciales de Hermes Binner si triunfa en las elecciones internas en Santa Fe. \"Qu\u00e9dense tranquilos, el acuerdo est\u00e1 sellado\", tranquiliz\u00f3 la semana pasada Rub\u00e9n Giustiniani, presidente del PS, al senador alfonsinista Gerardo Morales.", "El tercer paso ser\u00e1 entablar acuerdos electorales con otros socios pol\u00edticos, aunque en principio \u00e9stos tendr\u00edan s\u00f3lo un car\u00e1cter distrital. Aqu\u00ed entrar\u00edan en juego De Narv\u00e1ez y Sol\u00e1 en Buenos Aires; ninguno de los dos rechaza un acuerdo con Alfons\u00edn -al contrario-, pero son cautos y esperan los pr\u00f3ximos pasos de Macri.", "\"Es muy dif\u00edcil que Mauricio, como fiel exponente de centroderecha, sea capaz de ganarle al oficialismo en una segunda vuelta, y \u00e9l lo sabe\", deslizan en el entorno de ambos peronistas, que tambi\u00e9n intuyen que el l\u00edder de Pro se bajar\u00e1 de la carrera.", "Los alfonsinistas creen plausible un acercamiento con De Narv\u00e1ez y Sol\u00e1, pero saben que Margarita Stolbizer (GEN) es renuente a incorporar a De Narv\u00e1ez.", "\"Margarita es m\u00e1s lo que vende que lo que tiene en Buenos Aires\", minimiza un alfonsinista. Stolbizer es la elegida por el espacio como candidata a gobernadora bonaerense, pero ella sabe que competir con De Narv\u00e1ez en una eventual lista colectora la perjudicar\u00eda. \"Todas las decisiones las tomaremos en conjunto, priorizando la coalici\u00f3n madre entre el socialismo y GEN\", tranquiliza Miguel Bazze, \u00e1lter ego de Alfons\u00edn en Buenos Aires."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366239-alfonsin-quiere-usar-las-colectoras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Analiza aplicar el pol\u00e9mico artilugio en Buenos Aires, donde negociar\u00e1 con De Narv\u00e1ez, Sol\u00e1 y Stolbizer", "titulo": "Alfons\u00edn quiere usar las colectoras", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las empresas deben saber cu\u00e1l es el costo real del plan, qu\u00e9 les est\u00e1 dando la prepaga y qu\u00e9 no, si la obra social asociada a la prestadora privada est\u00e1 haciendo recupero de la Administraci\u00f3n de Programas Especiales (APE) y, de hacerlo, qu\u00e9 financia con ese dinero y si la deriva a su socia. Tambi\u00e9n, c\u00f3mo son las contribuciones.", "\"Mientras esta reglamentaci\u00f3n avanza, es fundamental para las compa\u00f1\u00edas ordenar sus padrones, controlar el flujo de aportes, contribuciones y facturaci\u00f3n, hacer los planes m\u00e1s atractivos y fortalecer la comunicaci\u00f3n\", dice Laura Rold\u00e1n, de la consultora Mercer. \"Todas estas medidas ayudan a gerenciar el beneficio de forma m\u00e1s eficiente.\"", "El mayor problema para las prepagas son las llamadas \"enfermedades catastr\u00f3ficas\". Puede tratarse de un enfermo agudo que necesita un tratamiento de una sola vez que no puede financiar por lo elevado del costo, o un paciente cr\u00f3nico con una atenci\u00f3n tan larga en el tiempo que su financiamiento tambi\u00e9n resulta alto. En la actualidad, las empresas prepagas dispersan el riesgo mediante la aceptaci\u00f3n de pocos clientes de ese tipo y de muchos que son j\u00f3venes, sanos y sin antecedentes.", "Por un lado, hay ruido a la hora de hablar de discriminaci\u00f3n, y el proyecto de ley por debatir hace foco en que no se puede dejar de lado a quienes est\u00e1n padeciendo estos problemas. Por otro, si deben aceptar sin condiciones a estos pacientes enfermos, las prepagas dicen que se socava la sustentabilidad del sistema de salud.", "Sin embargo, otros pa\u00edses llegaron a una soluci\u00f3n. Ante este dilema, en Chile se cre\u00f3 la Cobertura Adicional para Enfermedades Catastr\u00f3ficas. En EE.UU. hay seguros privados catastr\u00f3ficos y en Australia quien ingresa a un seguro antes de los 30 a\u00f1os no tiene ajuste por edad despu\u00e9s de los 65."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366010-las-firmas-deben-hacer-numeros", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Les conviene monitorear mejor a sus prestadoras", "titulo": "Las firmas deben hacer n\u00fameros", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["All\u00e1 por la d\u00e9cada del \u00b490 yo estaba trabajando en una flota de taxis con sede en Villa Martelli, en un s\u00f3lo turno y con auto compartido en horario diurno. Se trataba de un viejo Peugeot 504. El otro chofer lo hac\u00eda de noche hasta las 6 de la ma\u00f1ana en la que yo volv\u00eda a hacerme cargo del auto.", "Ese turno de la noche lo cubr\u00eda mi compa\u00f1ero Pedro y un d\u00eda, en esas charlas que se practican en los relevos de turnos, me cont\u00f3 una historia muy particular que le hab\u00eda sucedido.", "Una tardecita a las 19 horas, estaba parado en un sem\u00e1foro y le robaron del asiento delantero del taxi su portafolio, en arrebato desde una moto que arranc\u00f3 r\u00e1pidamente y se perdi\u00f3 entre el transito del barrio de Colegiales.", "En el portafolios, Pedro ten\u00eda adem\u00e1s de varios documentos, una chequera personal. Velozmente fue e hizo la denuncia en la seccional policial y al d\u00eda siguiente en la sucursal bancaria. A pesar de que solicit\u00f3 que no se pagaran los cheques, los ladrones empapelaron la ciudad con ellos.", "El tr\u00e1mite por el robo de la chequera continu\u00f3 largo tiempo y un primo suyo, abogado, lo represent\u00f3 y se ocup\u00f3 del tema ante los juzgados correspondientes.", "Pedro continu\u00f3 trabajando con el taxi y una noche en el barrio de Belgrano, se subieron dos sujetos que lo asaltaron, lo golpearon y adem\u00e1s se llevaron el auto.", "Junto al titular del taxi realiz\u00f3 la denuncia respectiva por el robo de la recaudaci\u00f3n y del veh\u00edculo. A las pocas horas por intermedio de un m\u00f3vil de la misma empresa de radiotaxis el auto fue localizado en Villa Urquiza y Pedro junto al due\u00f1o fueron a llevar el coche a la comisar\u00eda, donde fue liberado a las cuatro horas y as\u00ed tanto \u00e9l como yo pudimos volver a trabajar, ya que compart\u00edamos el mismo coche.", "Transcurrieron unos a\u00f1os. Pedro se hab\u00eda mudado de domicilio y un domingo por la tardecita, le toc\u00f3 llevar un viaje a las Lomas de San Isidro. Luego que descendiera la pasajera, emprendi\u00f3 el regreso a la Capital y al trasponer las cabinas de peaje, lo par\u00f3 un m\u00f3vil de Gendarmer\u00eda Nacional.", "Luego de exhibir la documentaci\u00f3n respectiva, el oficial a cargo del operativo le pregunt\u00f3 si el taxi hab\u00eda sido robado alguna vez. Pedro respondi\u00f3 que s\u00ed, pero que hab\u00eda ocurrido casi dos a\u00f1os atr\u00e1s. Entonces el oficial le expres\u00f3 que el auto ten\u00eda pedido de secuestro y deb\u00edan incautarlo. Adem\u00e1s, cuando procedi\u00f3 a verificar los documentos de Pedro y solicitar datos a su base sobre el chofer, le indic\u00f3 que \u00e9l estaba requerido por la Justicia y ten\u00eda pedido de captura por estar declarado en rebeld\u00eda y que por consiguiente deb\u00eda detenerlo y llevarlo a la comisar\u00eda mas pr\u00f3xima. Mi compa\u00f1ero no entend\u00eda nada, no sal\u00eda de su asombro. Entonces Gendarmer\u00eda lo llev\u00f3 junto con el veh\u00edculo a una comisar\u00eda cercana y all\u00ed Pedro qued\u00f3 detenido e incomunicado, pudiendo hacer una sola llamada telef\u00f3nica.", "En ese momento se enter\u00f3 que su abogado, su primo, que llevaba el tr\u00e1mite por el robo de la chequera, hab\u00eda presentado un escrito en el juzgado manifestando que hac\u00eda mas de un a\u00f1o que no sab\u00eda cu\u00e1l era su paradero, no obstante tener \u00e9l su tel\u00e9fono celular, entonces el Juzgado interviniente lo declar\u00f3 en rebeld\u00eda y que deber\u00eda ser detenido en cualquier lugar que lo encontraran y remitirlo a los tribunales penales de Comodoro Py.", "Al d\u00eda siguiente Pedro fue llevado al juzgado y dado que su abogado ya no lo representaba, se le asign\u00f3 un defensor de oficio que procedi\u00f3 a pedir la eximici\u00f3n de prisi\u00f3n y luego de la declaraci\u00f3n respectiva, a las cinco de la tarde fue dejado en libertad.", "Sali\u00f3 y comenz\u00f3 a caminar rumbo a Retiro. Me cont\u00f3 que nunca fue tan feliz de sentir el aire fresco en la cara, a pesar del fr\u00edo que hac\u00eda y el enorme deseo de darse un ba\u00f1o reconfortante, descansar en su casa con su familia y que nunca se borrar\u00eda de su memoria los momentos transcurridos en el calabozo de la comisar\u00eda, el dolor en las mu\u00f1ecas de las \"esposas\" y la oscura celda en los subsuelos de Comodoro Py.", "Transcurridos algunos d\u00edas, en el tr\u00e1mite de la chequera robada le fue levantado el pedido de captura y se demostr\u00f3 que \u00e9l no ten\u00eda nada que ver con el suceso.", "Tambi\u00e9n concurri\u00f3 a la comisar\u00eda donde hab\u00eda denunciado junto al due\u00f1o del auto el robo del taxi Peugeot 504 y all\u00ed le pidieron disculpas y le dijeron que algunas veces se olvidan de levantar los pedidos de secuestro de los veh\u00edculos.", "Pedro trabaj\u00f3 un tiempo m\u00e1s con el grupo, finalmente renunci\u00f3 y ahora est\u00e1 trabajando como cuidador de coches en un garaje de Balvanera.", "Resulta inadmisible por cuantas vicisitudes debe pasar una persona decente, motivado por un error, inoperancia o equivocaci\u00f3n de terceros.", "Ser\u00e1 hasta nuestro pr\u00f3ximo encuentro."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366394-queda-usted-detenido", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Por Carlos GuarellaEspecial para", "titulo": "Queda usted detenido", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["EN la novela  La balsa de piedra  , de Jos\u00e9 Saramago, un tal Joaquim Sassa teme haber provocado la separaci\u00f3n de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica del continente europeo. La convierte en una isla, supone, tras arrojar al mar una piedra \"pesada, ancha como un disco, irregular\" que, a su juicio, no estaba en su lugar. \"Como no llevaba bolsillos ni bolsa para guardar sus hallazgos, devolv\u00eda al agua los restos muertos cuando ten\u00eda las manos llenas, al mar lo que al mar pertenece, la tierra que se quede con la tierra\", se excusa. La grieta se abre en forma espont\u00e1nea a la altura de los Pirineos, no por su culpa, \"convirtiendo r\u00edos en cascadas y avanzando los mares unos kil\u00f3metros tierra adentro\".", "Desde la isla, aparentemente creada s\u00f3lo porque el tal Joaquim no ten\u00eda d\u00f3nde poner aquello que encontraba, nada se ve igual que antes. Ni Portugal, ni Espa\u00f1a, ni Andorra, ni el territorio de Gibraltar son los mismos. El aislamiento dinamita las impresiones del mundo conocido. Todo parece lejano ahora: desde la crisis econ\u00f3mica hasta los colectivos de mileuristas y desempleados, de nombres tan categ\u00f3ricos como Juventud sin futuro y Generaci\u00f3n en apuros, que protestan en las calles mientras Portugal corre la suerte de Grecia e Irlanda al pedir ayuda externa para afrontar sus deudas y el gobierno de Espa\u00f1a aplica \"dolorosas\" medidas para paliar la crisis.", "Ajenos a esas circunstancias, como si vivieran en la isla de Saramago, los eurodiputados temen padecer el s\u00edndrome de la clase turista o econ\u00f3mica, causante de trombosis. Dif\u00edcilmente hayan tenido otra causa para rechazar una razonable rebaja de sus privilegios, como volar en primera clase, y de sus ingresos, de casi 8000 euros mensuales.", "De sus \"eurose\u00f1or\u00edas\", 402 de las 736 votaron contra la enmienda de la Izquierda Unitaria y los Verdes, fogoneada por el eurodiputado izquierdista portugu\u00e9s Miguel Portas, cuyo fin era comprar \"billetes de avi\u00f3n en clase econ\u00f3mica para los vuelos de duraci\u00f3n inferior a cuatro horas\". En consecuencia, Estrasburgo aumenta su presupuesto un 2,3 por ciento mientras los 27 gobiernos de la Uni\u00f3n Europea, afanados en podar el d\u00e9ficit, recortan sueldos y pensiones.", "En los Estados Unidos no est\u00e1n mejor las cosas. Barack Obama ha evitado sobre la hora una virtual par\u00e1lisis de la administraci\u00f3n p\u00fablica: el presupuesto prev\u00e9 ahora los mayores ahorros en la historia. \"Hay casi 14 millones de desempleados, y la perspectiva para muchos de ellos es sombr\u00eda -concluye The New York Times-. Debido a que hay un solo puesto disponible cada cinco individuos que buscan empleo, cuatro son desafortunados\".", "Los eurodiputados perciben 304 euros por d\u00eda de sesi\u00f3n, 4299 mensuales para gastos corrientes de oficina y 19.709 para salarios del personal administrativo. Hasta 2009, cualquiera de ellos pod\u00eda volar en clase turista y reclamar el reintegro por el costo de primera clase, as\u00ed como incurrir en expendios sin necesidad de justificarlos. Cobraban sin complejos los reembolsos y contrataban libremente servicios para c\u00f3nyuges, amantes y parientes bajo la premisa de defender a toda hora y en todo lugar la causa europea. Hubo una reforma del estatuto del eurodiputado para poner coto a ese tipo de trapacer\u00edas contables.", "Los privilegios y las altas retribuciones no siempre son un seguro contra la corrupci\u00f3n. Este a\u00f1o, una eurodiputada brit\u00e1nica sorprendi\u00f3 a una docena de sus pares al firmar el registro de asistencia s\u00f3lo para cobrar la dieta antes de irse al aeropuerto sin participar de las actividades de la c\u00e1mara; de no estar presentes en las votaciones, al menos en los papeles, no perciben la retribuci\u00f3n diaria. Otros cuatro eurodiputados aceptaron modificar una directiva comunitaria destinada a proteger a los consumidores siguiendo las peticiones de un falso grupo de presi\u00f3n que iba a pagarles sobornos por 100.000 euros; eran periodistas encubiertos de The Sunday Times, de Londres, que llevaban c\u00e1maras ocultas.", "Con su resistencia a ceder privilegios, los eurodiputados han dejado en claro que s\u00f3lo est\u00e1n dispuestos a ajustarse el cintur\u00f3n en primera clase mientras subestiman los recortes ordenados por los gobiernos. Algunos atribuyeron su actitud a \"un error en la gesti\u00f3n del voto\" y, finalmente, cambiaron el rechazo por la abstenci\u00f3n. No alcanz\u00f3 para salvarles la ropa, aunque la mayor\u00eda de los europeos tampoco demuestre inter\u00e9s por el quehacer de la Euroc\u00e1mara, elegida por sufragio universal desde 1979.", "Porta, el autor de la enmienda que pretend\u00eda limitar los viajes en primera clase de sus pares eurodiputados, apareci\u00f3 el viernes en una foto durmiendo como un beb\u00e9 en un asiento ancho y confortable, raro en la clase turista, durante un vuelo -quiso aclarar- a Africa.", "En momentos de optimismo escaso, un flaco favor se hacen a s\u00ed mismos aquellos que insisten en vivir aislados de la sociedad, acaso sobre una balsa de piedra. Quiz\u00e1 no hayan notado que, a diferencia del tal Joaquim, que no ten\u00eda bolsillos ni bolsa, son sospechosos de llevar consigo demasiado peso. Tanto que, a veces, amenaza con hundirlos en un mar encrespado de impunidad propia e impotencia ajena.", "Twitter @turcojelias"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366307-pertenecer-tiene-sus-privilegios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Pertenecer tiene sus privilegios", "fecha": "\r\n                \r\n              Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["BRASILIA (ANSA).- Estudiantes de escuelas brasile\u00f1as, que dijeron ser v\u00edctimas de humillaciones, mataron y amenazaron con armas a compa\u00f1eros en los \u00faltimos d\u00edas, en una aparente emulaci\u00f3n de Wellington Menezes. Un adolescente de 14 a\u00f1os que dijo haber sido \"agredido casi todos los d\u00edas f\u00edsica y verbalmente\" en su escuela mat\u00f3 a un compa\u00f1ero en Piau\u00ed, estado del Noreste, esta semana. En el barrio carioca de Jacarepagu\u00e1, cercano a la escuela donde ocurri\u00f3 la masacre de R\u00edo, una ni\u00f1a fue amenazada anteayer por un menor que portaba un cuchillo y que le dijo: \"\u00bfVos dud\u00e1s de que te voy a matar?\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366303-mas-muerte-y-violencia-en-colegios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "M\u00e1s muerte y violencia en colegios", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO (AP).- Poco despu\u00e9s de que un sismo de 5,9 sacudiera ayer Jap\u00f3n, el gobierno inform\u00f3 que los niveles de radiaci\u00f3n aumentaron considerablemente en el agua de mar cercana a la averiada planta nuclear de Fukushima, una posible se\u00f1al de que hay nuevas fugas en sus instalaciones. Poco antes, la Agencia de Seguridad Nuclear orden\u00f3 actualizar los sistemas de seguridad de las plantas contra sismos para evitar que ocurra otra crisis como la que afecta a Fukushima.", "WASHINGTON (DPA).- Por lo menos 17 personas murieron y varias m\u00e1s resultaron heridas por una serie de hasta 30 tornados en el sur y centro-oeste de Estados Unidos en los \u00faltimos dos d\u00edas, informaron ayer medios locales. Los fallecidos, entre ellos tres ni\u00f1os, se registraron en los estados de Arkansas, Oklahoma y Alabama. En total, ocho estados resultaron en total afectados por los tornados. Solamente en Alabama hubo cuatro huracanes en un per\u00edodo de seis horas.", "LONDRES (AFP).- El gobierno brit\u00e1nico indic\u00f3 ayer que se plantea cambiar la ley para permitir que una hija primog\u00e9nita, que podr\u00eda nacer por ejemplo del matrimonio del pr\u00edncipe Guillermo y Kate Middleton, herede el trono brit\u00e1nico. Se iniciaron conversaciones con los 15 pa\u00edses de la Commonwealth, de los que la reina Isabel II es tambi\u00e9n la jefa de Estado, para poner fin a la regla de la primogenitura, que estipula que el primer hijo var\u00f3n debe heredar la corona, incluso si tiene una hermana mayor."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366304-sintesis-internacional", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis internacional", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Francia suspendi\u00f3 temporalmente la entrada en su territorio de trenes provenientes de Italia  con el fin de frenar la entrada de inmigrantes, en una escalada de la disputa internacional sobre el destino de los migrantes de Africa del norte que escapan a Europa.", "La decisi\u00f3n lleg\u00f3 un d\u00eda despu\u00e9s de que los medios italianos anunciaran que algunos de los inmigrantes tunecinos a los que el Gobierno de Roma hab\u00eda concedido un permiso de residencia temporal en la localidad italiana de Ventimiglia hab\u00edan cruzado la frontera con Francia.", "La concesi\u00f3n de permisos de residencia temporales a los tunecinos, para que puedan viajar a los pa\u00edses del \u00e1rea Schengen de libre circulaci\u00f3n de ciudadanos, es una de las medidas adoptadas por Italia para hacer frente a la ola migratoria recibida desde el norte de \u00c1frica desde que se iniciaron las revueltas en la zona a principios de este a\u00f1o.", "Un fen\u00f3meno que se cifra en cerca de 30.000 personas que tras llegar, en su mayor\u00eda, a la isla italiana de Lampedusa, muy cerca de las costas de \u00c1frica, han sido redistribuidas por las diferentes regiones de Italia.", "El Gobierno italiano decidi\u00f3 conceder permisos temporales de residencia a aquellos inmigrantes tunecinos, considerados inmigrantes econ\u00f3micos, que llegaron antes del 5 de abril, mientras que los que llegaron despu\u00e9s de esa fecha podr\u00e1n ser repatriados en base a un acuerdo firmado con las autoridades tunecinas.", "El canciller italiano, Franco Frattini, instruy\u00f3 inmediatamente al embajador de su pa\u00eds en Francia para que exprese la firme protesta por esa suspensi\u00f3n unilateral del tr\u00e1fico ferroviario en Ventimiglia (Liguria), noroeste italiano, inform\u00f3 en Roma una nota del ministerio de Exteriores.", "El comunicado precis\u00f3 que se pidieron aclaraciones por esas \"medidas que aparecen ileg\u00edtimas y en clara violaci\u00f3n con los principios generales europeos\".", "Agencias EFE, AP y AFP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366354-francia-prohibio-el-ingreso-de-trenes-italianos-para-frenar-la-llegada-de-inmigrantes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Italia, que ya pidi\u00f3 explicaciones al gobierno de Sarkozy,  calific\u00f3 la medida como \"ileg\u00edtima y violatoria de los principios europeos\"", "titulo": "Francia prohibi\u00f3 el ingreso de trenes italianos para frenar la llegada de inmigrantes", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["4billones de d\u00f3lares Es el monto que busca reducir el presidente Barack Obama del galopante d\u00e9ficit fiscal de Estados Unidos, que este a\u00f1o superar\u00e1 los 15 billones de d\u00f3lares. El plan presentado por el mandatario pretende efectuar el recorte en 12 a\u00f1os y compite en el Congreso con una propuesta republicana.", "Uruguay", "El Senado uruguayo vot\u00f3 a favor de poner fin a la norma que, en 1986, estableci\u00f3 una amnist\u00eda para los cr\u00edmenes de lesa humanidad cometidos durante la dictadura militar (1973-1985). La anulaci\u00f3n de la Ley de caducidad produjo graves fisuras dentro del oficialismo.", "\"Soy un recordman. Soy el presidente de la historia del f\u00fatbol que m\u00e1s ha ganado y soy el ser humano que m\u00e1s procesos tuvo\"  Silvio Berlusconi primer ministro italiano", "Martes 19 Finaliza el congreso del Partido Comunista de Cuba (PCC), encargado de aprobar una crucial reforma econ\u00f3mica y poner en marcha el recambio generacional de la dirigencia cubana.", "Mi\u00e9rcoles 20 Luego de un sinf\u00edn de impugnaciones y recuentos, se dar\u00e1n a conocer los resultados definitivos de las elecciones presidenciales y legislativas celebradas el pasado 20 de marzo en Hait\u00ed.", "OLLANTA HUMALA Candidato a presidente de Per\u00fa  Luego de un giro en su estilo y su discurso, el candidato nacionalista peruano Ollanta Humala se impuso en la primera vuelta celebrada hace una semana, y parti\u00f3 como favorito rumbo al ballottage del 5 de junio pr\u00f3ximo. Humala deber\u00e1 ganarle a Keiko Fujimori, la hija del ex mandatario, para convertirse en el pr\u00f3ximo presidente."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366308-por-el-mundo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Por el mundo", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Rigoberto D\u00edaz  Agencia AFP", "ARTEMISA, Cuba.- Elia Pastrana se jug\u00f3 todas las cartas: renunci\u00f3 a su empleo estatal y mont\u00f3 un puesto callejero de comida, pero le va mal.", "Asfixiada por los impuestos, anhela que el congreso del gobernante Partido Comunista de Cuba (PCC), que empez\u00f3 ayer, afine el engranaje de las reformas econ\u00f3micas impulsadas por el presidente Ra\u00fal Castro el a\u00f1o pasado.", "\"Tengo fe en que el congreso ajuste las tuercas de todo el mecanismo, porque es ins\u00f3lito que los impuestos consuman casi todo lo que ganas\", dice Pastrana, de 42 a\u00f1os, que puso su puesto de venta de comida r\u00e1pida en el pueblo de Bauta, Artemisa, 40 kil\u00f3metros al sur de La Habana.", "La mujer abri\u00f3 su negocio en diciembre pasado, en una casa en la calle central del pueblo, y no le faltan clientes. Aun as\u00ed, est\u00e1 a punto de cerrar por los altos grav\u00e1menes y la falta de un mercado mayorista donde comprar pan y jam\u00f3n, porque el gobierno cubano a\u00fan no lo puede garantizar.", "Pastrana paga unos 600 pesos cubanos (25 d\u00f3lares) por licencia, impuestos de renta, contrato de empleado y seguridad social. \"Lo poco que me queda es para comer\", explic\u00f3 la mujer, que dej\u00f3 su empleo de supervisora en una empresa el\u00e9ctrica debido a que con sueldo y una prima en divisa no llegaba a ganar 20 d\u00f3lares mensuales.", "Por su parte, con dos negocios, uno de venta de art\u00edculos de cumplea\u00f1os y otro de \u00fatiles del hogar, Jos\u00e9 Ronda, de 60 a\u00f1os, aconseja paciencia.", "\"Ra\u00fal Castro abri\u00f3 el camino. Ahora hay que pulirlo, y eso es tarea del congreso\", estim\u00f3.", "En el marco de un plan de reformas que avalar\u00e1 el esperado VI Congreso del PCC, que sesionar\u00e1 hasta pasado ma\u00f1ana, el gobierno autoriz\u00f3 el trabajo privado en 178 oficios para absorber el recorte de empleos estatales, que llegar\u00edan a los 500.000 este a\u00f1o.", "Desde que en octubre \u00faltimo se abrieron las licencias, 171.000 personas se lanzaron a la aventura empresarial, sin experiencia ni cultura de impuestos, y, con los que ya exist\u00edan, ya suman unos 300.000 cuentapropistas.", "\"En Bauta hay m\u00e1s negocios que gente con dinero para comprar\", brome\u00f3 Gilberto Dupeir\u00f3n, que esperaba que el congreso del PCC tomara sabias decisiones para que la econom\u00eda levantara de una vez y subieran los salarios, que est\u00e1n por el piso.", "\"\u00bfCree que con 75 a\u00f1os es para que yo est\u00e9 trabajando?\", se lament\u00f3 Dupeir\u00f3n, que se jubil\u00f3 hace 10 a\u00f1os, pero volvi\u00f3 a trabajar como custodio, porque no pod\u00eda hacer mucho con su pensi\u00f3n de 300 pesos cubanos (13 d\u00f3lares).", "Con salarios de alrededor de 17 d\u00f3lares, los cubanos centran su preocupaci\u00f3n en lo caro de muchos productos b\u00e1sicos, el recorte laboral y la eliminaci\u00f3n de subsidios de que han gozado en medio siglo de revoluci\u00f3n, sobre todo la libreta de racionamiento, que garantiza desde 1963 una canasta b\u00e1sica, insuficiente, pero a precios m\u00ednimos.", "\"La libreta es Cuba; sin ella, mucha gente va a pasar hambre\", dijo Enriqueta Dom\u00ednguez, ama de casa de 72 a\u00f1os, que la menciona como la inquietud constante en el debate popular de las reformas econ\u00f3micas, realizado entre diciembre y febrero \u00faltimos.", "Los cubanos, que reciben salud y educaci\u00f3n gratis, tambi\u00e9n reclamaron al gobierno de Ra\u00fal Castro en esas reuniones que eliminara la doble moneda, permitiera la compraventa de casas y autos, y autorizara a viajar libremente.", "Bajando la velocidad del plan a no menos de un quinquenio, el mandatario cubano prolong\u00f3 el plazo de cierre de 500.000 empleos p\u00fablicos, que inici\u00f3 en enero y deb\u00eda concluir en marzo.", "Irma Gonz\u00e1lez, de 42 a\u00f1os, perdi\u00f3 su puesto de contadora en un almac\u00e9n de materiales de construcci\u00f3n donde trabaj\u00f3 21 a\u00f1os, en Caimito, un pueblo aleda\u00f1o a Bauta.", "\"Recib\u00ed tres meses de salario como compensaci\u00f3n, pero quedarte en la calle es triste y, en este momento, m\u00e1s\", expres\u00f3.", "\"El cuadro se est\u00e1 cerrando [poniendo dif\u00edcil]. Por un lado, muchos cuentapropistas est\u00e1n entregando sus licencias porque no les da la cuenta. Por el otro, no hay trabajo\", dijo Pablo, de 38 a\u00f1os, conductor de un \"bicitaxi\".", "Algunos cubanos, habituados al paternalismo, repiten que el gobierno algo har\u00e1, porque su promesa es que nadie quedar\u00e1 desamparado. Otros, como Ronda, s\u00f3lo esperan que no se frenen las reformas en la isla."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366300-asfixiados-miles-de-cuentapropistas-claman-por-cambios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Los cubanos que se lanzaron a emprendimientos privados padecen una fuerte carga impositiva", "titulo": "Asfixiados, miles de cuentapropistas claman por cambios", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alberto Armendariz Corresponsal en Brasil", "RIO DE JANEIRO.- Cuando Wellington Menezes de Oliveira descarg\u00f3 66 balas en la escuela Tasso da Silveira, diez d\u00edas atr\u00e1s, no s\u00f3lo asesin\u00f3 a 12 ni\u00f1os en R\u00edo de Janeiro; la masacre dispar\u00f3 tambi\u00e9n un intenso debate sobre el control de armas en Brasil, donde se calcula que la mitad de los 16 millones de fusiles y pistolas son ilegales.", "El gobierno anunci\u00f3 de inmediato m\u00e1s medidas en los puestos fronterizos para detener el contrabando de armas desde el exterior, prometi\u00f3 reforzar la vigilancia del comercio interno y adelant\u00f3 que en las pr\u00f3ximas semanas lanzar\u00e1 una vigorosa campa\u00f1a de desarme de civiles, que recibir\u00e1n una compensaci\u00f3n econ\u00f3mica por cada pieza entregada.", "\"Es evidente que la cuesti\u00f3n m\u00e1s grave es la del armamento excesivo. Una poblaci\u00f3n armada es una poblaci\u00f3n violenta\", advirti\u00f3 el ministro de Justicia, Jos\u00e9 Eduardo Cardozo.", "Por su parte, junto con otros l\u00edderes parlamentarios, el titular del Senado, el ex presidente brasile\u00f1o Jos\u00e9 Sarney (1985-1990), present\u00f3 un proyecto de ley para convocar a un plebiscito para prohibir totalmente el comercio de armas.", "La iniciativa, que ser\u00e1 votada esta semana y, de ser aprobada, se realizar\u00eda en octubre, incluir\u00eda la pregunta: \"\u00bfCree que el comercio de armas de fuego y municiones debe ser prohibido en Brasil?\".", "El problema es que ya en 2005 se plante\u00f3 una consulta popular similar y el 60% de los brasile\u00f1os dijo que no.", "Por eso, el gobierno de la presidenta Dilma Rousseff, del Partido de los Trabajadores (PT), se ha mantenido neutral en esta movida.", "\"Creo que la sociedad cambia. Lo que estamos viviendo hoy no es lo que viv\u00edamos hace algunos a\u00f1os; necesitamos repensar lo que fue decidido. Creo que hoy tendremos una opini\u00f3n diferente\", argument\u00f3 Sarney, del Partido del Movimiento Democr\u00e1tico Brasile\u00f1o (PMDB), cuya propuesta recibi\u00f3 el rechazo de los opositores Partido de la Social Democracia Brasile\u00f1a (PSDB) y de los dem\u00f3cratas (DEM), que quieren resguardar el derecho a la defensa propia de quienes adquieren sus armas de acuerdo con la ley.", "\"Los bandidos nos compran armas legalmente. \u00bfPor qu\u00e9 un productor rural que vive a 100 km de una comisar\u00eda tiene que quedarse expuesto a riesgos?\", inquiri\u00f3 el diputado Abelardo Lupion, del DEM.", "Lo curioso es que hasta las ONG que abogan por un mayor control de armas han rechazado el plebiscito, y, en cambio, recomiendan fortalecer el actual Estatuto de Desarme, ley que fue sancionada en 2003.", "\"En Brasil, tenemos una legislaci\u00f3n muy buena sobre el control de armas; el problema es que no es instrumentada plenamente, no existe una fiscalizaci\u00f3n adecuada\", destac\u00f3 a La Nacion Alice Ribeiro, coordinadora de \u00e1rea de control de armas del Instituto Sou da Paz, que recopila la mayor informaci\u00f3n sobre la violencia en todo el pa\u00eds.", "De acuerdo con datos de la organizaci\u00f3n, en Brasil hay hoy unos 16 millones de armas. Mientras las fuerzas de seguridad tienen en su poder dos millones de armas, el resto se encuentra en manos de civiles, pero s\u00f3lo siete millones est\u00e1n registradas en la Polic\u00eda Federal; las dem\u00e1s son clandestinas.", "El Estatuto de Desarme instaur\u00f3 un registro unificado de armas, oblig\u00f3 a la marcaci\u00f3n de cada pieza y establec\u00eda categor\u00edas muy definidas de qui\u00e9nes pueden poseer armas de fuego: las fuerzas de seguridad p\u00fablicas, empleados de empresas de seguridad privadas, coleccionadores, cazadores y personas que aleguen que para su defensa personal las necesitan.", "\"La marcaci\u00f3n de armas no se hizo y la fiscalizaci\u00f3n de las categor\u00edas no ocurre como deber\u00eda; hay un gran mercado de armas ilegales y muchos de los desv\u00edos provienen de la polic\u00eda. Tiene que haber tolerancia cero al respecto\", afirm\u00f3 Ribeiro.", "Seg\u00fan datos del Instituto Sou da Paz, el estatuto ayud\u00f3 a reducir el n\u00famero de homicidios con armas de fuego en Brasil: en 2003 se registraron 51.000 casos, mientras que en 2008 fueron 35.000. Y el n\u00famero de tiendas de armas tambi\u00e9n cay\u00f3 notoriamente, un 90% desde 2004 hasta ahora.", "\"Todav\u00eda queda mucho por hacer. Cada d\u00eda 96 brasile\u00f1os mueren por armas de fuego y la gran mayor\u00eda son v\u00edctimas de armas ilegales, en manos de bandas de crimen organizado, narcotraficantes o simples ladrones\", advirti\u00f3, por su parte, a este diario Ubiratan Angelo, coordinador de seguridad de la ONG Viva R\u00edo, y ex comandante de la Polic\u00eda Militar del estado de R\u00edo de Janeiro.", "Para \u00e9l, el plebiscito es una \"cortina de humo\" con la que los pol\u00edticos quieren calmar a la sociedad shockeada por la matanza escolar en R\u00edo. \"Lo que tienen que hacer es hacer m\u00e1s efectivos los controles que ya est\u00e1n previstos en la legislaci\u00f3n y combatir la corrupci\u00f3n en las fuerzas de seguridad que desv\u00edan armas al mercado clandestino. No puede ser que hoy en R\u00edo se pueda conseguir un rev\u00f3lver por menos de 250 reales [160 d\u00f3lares]\", indic\u00f3 refiri\u00e9ndose al precio que pag\u00f3 Menezes de Oliveira por sus pistolas asesinas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366302-brasil-analiza-como-controlar-millones-de-armas-ilegales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El gobierno reforz\u00f3 la seguridad en las fronteras y lanzar\u00e1 una campa\u00f1a de desarme", "titulo": "Brasil analiza c\u00f3mo controlar millones de armas ilegales", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un fuerte sistema de tormentas que provoc\u00f3 tornados, inundaciones y granizadas se cobr\u00f3 al menos 45 vidas en varios estados del sur de los Estados Unidos.", "El paso de los tornados por Carolina del Norte (sureste) caus\u00f3 ayer numerosas destrucciones y dej\u00f3 varias casas y comercios sin electricidad. Grupos de socorristas trabajaban hoy en las zonas m\u00e1s afectadas buscando v\u00edctimas.", "El d\u00eda anterior, unos veinte tornados azotaron los estados de Mississipi y Alabama (sur). Otros quince tornados afectaron el jueves \u00faltimo Oklahoma, Texas (sur) y Kansas (centro). seg\u00fan inform\u00f3 el servicio meteorol\u00f3gico estadounidense."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366351-varios-tornados-siguen-castigando-el-sur-de-los-estados-unidos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El n\u00famero de v\u00edctimas ascendi\u00f3 a 45 muertos en las \u00faltimas horas; socorristas trabajan en las zonas m\u00e1s afectadas buscando v\u00edctimas", "titulo": "Varios tornados siguen castigando el sur de los Estados Unidos", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["PARIS.- El problema se presenta con las mismas caracter\u00edsticas en todos los pa\u00edses desarrollados y en todo tipo de familias: los j\u00f3venes no s\u00f3lo regresan a sus casas cada vez con m\u00e1s frecuencia, sino que demoran cada vez m\u00e1s en alcanzar la madurez.", "El problema es grave, aunque todos ignoran a\u00fan sus consecuencias en la econom\u00eda, el impacto psicol\u00f3gico que tendr\u00e1 en las familias y, sobre todo, en la sociedad.", "Todos los estudios demuestran que la generaci\u00f3n de 20 a 30 a\u00f1os se transform\u00f3 en una suerte de neutr\u00f3n libre, totalmente diferente de lo que se conoci\u00f3 hasta ahora. Por regla general, un tercio de los j\u00f3venes occidentales se van a vivir solos alrededor de los 20 a\u00f1os y el 40% de ellos regresa a vivir con sus padres por lo menos una vez.", "A esa edad, cambian de trabajo un promedio de siete veces, mucho m\u00e1s que cualquier otra franja de edad. Dos tercios pasan cierto tiempo conviviendo con una pareja sin casarse, y el matrimonio llega m\u00e1s tarde que nunca. En 1970, la edad promedio para el casamiento era de 21 a\u00f1os para las mujeres y 23 para los hombres. En 2009, ese promedio trep\u00f3 a 26 para ellas y 28 para ellos. En todo caso, no hacen falta demasiadas encuestas para darse cuenta de que los j\u00f3venes se hacen adultos cada vez m\u00e1s tarde. Pero, \u00bfpor qu\u00e9?", "Jeffrey Jensen Arnett, profesor de psicolog\u00eda de la Universidad Clarck en Worcester, cree que Occidente se halla ante la aparici\u00f3n de una nueva etapa de la vida, que llama \"adultez emergente\".", "Para \u00e9l, lo que est\u00e1 sucediendo es an\u00e1logo a lo que pas\u00f3 hace un siglo cuando los cambios sociales ayudaron a la aparici\u00f3n de la adolescencia. Ese per\u00edodo, que ahora es para todos normal, llev\u00f3 tiempo en ser reconocido y aceptado. Cambios similares se produjeron a comienzos del siglo XXI, que llevaron a la aparici\u00f3n de esta nueva etapa de la vida, que se produce, seg\u00fan Arnett, a partir de los 18 a\u00f1os.", "Entre los cambios culturales que provocaron la \"adultez emergente\", se cuentan la necesidad de una mejor formaci\u00f3n para sobrevivir en una sociedad basada en la econom\u00eda de la informaci\u00f3n, una m\u00e1s variada experiencia laboral y un menor apresuramiento por el casamiento debido a la aceptaci\u00f3n general de las relaciones prematrimoniales, la convivencia y el control de la natalidad, y mujeres j\u00f3venes menos apuradas por tener hijos.", "Como la adolescencia, esta nueva etapa tambi\u00e9n tiene sus caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas: exploraci\u00f3n identitaria, inestabilidad, ego\u00edsmo y una actitud m\u00e1s bien rom\u00e1ntica ante la vida. No hace falta subrayarlo: muchas de estas caracter\u00edsticas son las mismas que experimentan los adolescentes. La diferencia reside en que, a partir de los 20, todas ellas adquieren una mayor urgencia y profundidad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366294-la-era-de-la-adultez-emergente", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Luisa CorradiniCorresponsal en Francia", "titulo": "La era de la \"adultez emergente\"", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nelson Fern\u00e1ndez Corresponsal en Uruguay", "MONTEVIDEO.- El proyecto para anular la ley de caducidad, que garantiza la amnist\u00eda a militares y polic\u00edas involucrados en la represi\u00f3n durante la dictadura en Uruguay (1973-1985), podr\u00eda quedar en la nada porque en la izquierda uruguaya se suman voces que advierten que aprobarlo ser\u00eda inconveniente.", "El proyecto, aprobado el martes en el Senado, es una especie de anulaci\u00f3n retroactiva de la ley que en 1986  clausur\u00f3 juicios contra militares. M\u00e1s all\u00e1 de esa norma, hoy est\u00e1n en prisi\u00f3n los dos dictadores de aquellos a\u00f1os, Gregorio Alvarez y Juan Mar\u00eda Bordaberry, y varios militares y polic\u00edas que fueron s\u00edmbolo de la tortura y la represi\u00f3n.", "Los argumentos en contra del proyecto que ganan peso en la izquierda uruguaya son de tres tipos: que implica desconocer dos pronunciamientos populares (el refer\u00e9ndum de 1989 y el plebiscito de 2009), que no tendr\u00e1 efectos pr\u00e1cticos porque casi todos los expertos advierten que el texto es violatorio de la Constituci\u00f3n y que derrumbar\u00e1 cualquier posibilidad de obtener datos de desaparecidos porque ser\u00e1 como una \"mordaza\" para los que tienen informaci\u00f3n y pueden aportarla a la b\u00fasqueda de restos humanos.", "Las opiniones est\u00e1n divididas en la interna del oficialista Frente Amplio. Mientras tanto, la oposici\u00f3n saca r\u00e9dito al acusar a la izquierda de convocar consultas populares y de no respetar el resultado de las urnas.", "Por esa raz\u00f3n, uno de los principales senadores del oficialismo, el tupamaro Eleuterio Fern\u00e1ndez Huidobro, anunci\u00f3 su renuncia a la banca poco despu\u00e9s del voto del martes.", "En el Senado, otro legislador pidi\u00f3 licencia para no acompa\u00f1ar el texto y permitir que lo hiciera su suplente, mientras que otro legislador vot\u00f3 en contra del proyecto y se expone a una expulsi\u00f3n de las filas oficialistas.", "Pese a eso, el Frente Amplio hizo valer su mayor\u00eda y vot\u00f3 el proyecto, que pas\u00f3 a Diputados, donde ser\u00e1 tratado en mayo.", "En la C\u00e1mara baja, donde la mayor\u00eda oficialista es m\u00e1s ajustada -el partido del presidente Jos\u00e9 Mujica  cuenta con 50 de 99 esca\u00f1os- hay varios legisladores contrarios al proyecto, y aunque est\u00e1n obligados a votar por mandato de la direcci\u00f3n partidaria, se disponen a dar la batalla interna para rediscutir el texto e incluso reconsiderar su  aprobaci\u00f3n.", "La senadora y primera dama, Luc\u00eda Topolansky, se vio obligada ayer a recordar que hay un mandato pol\u00edtico para votar y que no se puede reabrir el debate. Pero algunos diputados insisten en que plantear\u00e1n el problema que representa para la izquierda este asunto.", "\"Cuando una ley viene desde el Senado, no es para votarla sin discusi\u00f3n\", dijo el diputado Esteban P\u00e9rez, del Movimiento de Participaci\u00f3n Popular (MPP), al diario Ultimas Noticias, y advirti\u00f3 que en la C\u00e1mara de Representantes se podr\u00e1n hacer nuevos ajustes.", "Eso significar\u00eda que el fin de la amnist\u00eda militar deber\u00e1 volver al Senado y que se demore su aprobaci\u00f3n. Adem\u00e1s, P\u00e9rez manej\u00f3 la posibilidad de \"contemplar otras alternativas\", lo que, de concretarse, deja de lado el actual texto.", "Legisladores de varios sectores frentistas sostienen que antes de exponerse a una declaraci\u00f3n de inconstitucionalidad por la Suprema Corte, es conveniente buscar una f\u00f3rmula jur\u00eddica que no cause rechazo de especialistas en derecho.", "\"Ahora empieza el debate. Nosotros vamos a plantear mejorarla\", dijo el diputado P\u00e9rez.", "Uno de los principales referentes del ala liderada por el vicepresidente Danilo Astori, el ex comunista Esteban Valenti, advirti\u00f3 que, con este proyecto, no se avanzar\u00e1 en el esclarecimiento de los casos de desaparecidos, porque significar\u00e1 una \"mordaza\" para los que tienen datos, por temor a que eso los deje en prisi\u00f3n.", "Asesores jur\u00eddicos del presidente Mujica lo alertaron acerca de la inconstitucionalidad del proyecto, por dos motivos: porque en el orden jur\u00eddico tiene m\u00e1s fuerza el pronunciamiento de la ciudadan\u00eda en su conjunto, y porque en el texto que se quiere convertir en ley se contravienen principios de la Constituci\u00f3n.", "Mujica se limit\u00f3 a declarar que si el Parlamento termina el proceso legislativo, \u00e9l no vetar\u00e1 el texto porque no est\u00e1 de acuerdo con el uso de esa facultad del Poder Ejecutivo.", "Otro elemento que pesa en la discusi\u00f3n es la divulgaci\u00f3n de dos encuestas realizadas en diciembre que muestran un ampl\u00edsimo rechazo entre los uruguayos a que se vote una ley que desconozca el resultado de dos votaciones populares hechas con un espacio de 20 a\u00f1os entre s\u00ed.", "Mientras tanto, los grupos radicales empujan al resto del Frente Amplio para que apruebe la ley antes del 20 de mayo, fecha de la tradicional marcha del silencio por los desaparecidos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366296-la-nulidad-de-la-amnistia-en-riesgo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Dividida, la izquierda podr\u00eda reconsiderar el fin de la ley de caducidad cuando vuelva a Diputados, en mayo", "titulo": "La nulidad de la amnist\u00eda, en riesgo", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MADRID (EFE).- Un fuerte revuelo provocaron en Espa\u00f1a las declaraciones del ex presidente del gobierno Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, que calific\u00f3 al dictador libio Muammar Khadafy de \"amigo extravagante\". Aznar tambi\u00e9n critic\u00f3 la intervenci\u00f3n militar occidental en Libia."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366298-aznar-khadafy-es-un-amigo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Aznar: Khadafy es un \"amigo\"", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los choferes de la l\u00ednea 60 de colectivos iniciar\u00e1n ma\u00f1ana una huelga en protesta por una mala liquidaci\u00f3n de los haberes y para reclamar el reconocimiento sindical de los trabajadores.", "Fuentes gremiales dijeron que la medida de fuerza comenzar\u00e1 en el primer minuto de la jornada, cuando los colectivos dejar\u00e1n de salir de las cabeceras.", "\"La empresa no respet\u00f3 lo que firmaron en el Ministerio de Trabajo. Les dimos 72 horas de plazo para hacerlo, despu\u00e9s otras 24 horas y luego 48 horas m\u00e1s. Por eso, a partir de las cero de ma\u00f1ana, paramos en toda la l\u00ednea\", explic\u00f3 uno de los delegados gremiales al canal Cr\u00f3nica TV.", "La huelga ser\u00e1, en principio, \"por tiempo indeterminado\" o hasta que los empresarios de transporte que tienen a cargo la l\u00ednea expresen una respuesta a los trabajadores.", "\"Hay compa\u00f1eros a los que les deben mil pesos. Se burlan de nuestras familias, pero no podemos permitir este atropello\", agreg\u00f3 el dirigente sindical.", "Los trabajadores, adem\u00e1s, insistieron en su pedido de que el grupo conformado por las compa\u00f1\u00edas DOTA y Nuevos Rumbos \"reconozcan al cuerpo de delegados\".", "El 11 de abril pasado, los choferes decidieron levantar un paro por tiempo indeterminado que hab\u00edan decidido realizar luego de un acuerdo salarial logrado en el Ministerio de Trabajo tras diez horas de negociaci\u00f3n.", "La medida de fuerza anunciada hoy dejar\u00e1 sin colectivos entre Constituci\u00f3n y la zona norte del conurbano bonaerense a m\u00e1s 250 mil usuarios."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366389-paro-de-la-linea-60-a-partir-de-la-medianoche", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Los choferes levantaron la tregua con la empresa; ser\u00e1 \"por tiempo indeterminado\"", "titulo": "Paro de la l\u00ednea 60 a partir de la medianoche", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA HABANA.- En un gesto sorprendente para un pa\u00eds que ha sido gobernado durante 52 a\u00f1os por dos hermanos, el presidente Ra\u00fal Castro propuso ayer, en la apertura del VI Congreso del gobernante Partido Comunista de Cuba (PCC), limitar a dos per\u00edodos consecutivos de cinco a\u00f1os el desempe\u00f1o de los principales cargos en el poder, incluido su mandato.", "Adem\u00e1s, el presidente, que lanz\u00f3 su propuesta en un duro discurso de autocr\u00edtica sobre la direcci\u00f3n de la isla comunista, abri\u00f3 la puerta a la sucesi\u00f3n, con un llamado a elegir a los reemplazantes de la generaci\u00f3n hist\u00f3rica de la revoluci\u00f3n en los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os y al \"rejuvenecimiento sistem\u00e1tico\" en todos los cargos administrativos y partidistas.", "\"Arribamos a la conclusi\u00f3n de que resulta recomendable limitar a un m\u00e1ximo de dos per\u00edodos consecutivos de cinco a\u00f1os el desempe\u00f1o de cargos pol\u00edticos y estatales fundamentales. Ello es posible y necesario en las actuales circunstancias\", afirm\u00f3 Ra\u00fal Castro ante los 1000 delegados del congreso, llamado a ser el \u00faltimo de la generaci\u00f3n hist\u00f3rica que encabez\u00f3 la revoluci\u00f3n de 1959.", "Ra\u00fal Castro recibi\u00f3 el poder de su hermano en julio de 2006, por lo que tendr\u00eda 84 a\u00f1os cuando termine su segundo mandato como presidente.", "La propuesta, en un c\u00f3nclave que hab\u00eda generado gran expectativa entre los cubanos y que finalizar\u00e1 pasado ma\u00f1ana, lleg\u00f3 en el cierre de un discurso de dos horas y media dedicado a explicar una larga lista de cambios econ\u00f3micos en el sistema socialista de la isla.", "\"A pesar de que no dejamos de hacer varios intentos para promover j\u00f3venes a cargos principales, la vida demostr\u00f3 que las selecciones no fueron siempre las m\u00e1s adecuadas\", dijo Ra\u00fal Castro, que cumplir\u00e1 80 a\u00f1os en junio pr\u00f3ximo.", "\"Hoy afrontamos las consecuencias de no contar con una reserva de sustitutos debidamente preparados, con suficiente experiencia, madurez, para asumir las nuevas y complejas tareas de direcci\u00f3n en el partido, el Estado y el gobierno\", subray\u00f3.", "Ra\u00fal Castro advirti\u00f3 de la necesidad de garantizar \"el rejuvenecimiento sistem\u00e1tico en toda la cadena de cargos administrativos y partidistas\", desde la base hasta los cargos de m\u00e1ximas responsabilidades, incluido el presidente y el primer secretario del PCC \"que resulte elegido en este congreso\".", "La generaci\u00f3n hist\u00f3rica, que encabezan Fidel y Ra\u00fal Castro y que ocupa los principales cargos del gobierno y el PCC, sobrepasa los 75 a\u00f1os.", "El congreso, el primero desde 1997, debe elegir los \u00f3rganos dirigentes del PCC -Comit\u00e9 Central (125 delegados), Bur\u00f3 Pol\u00edtico (19) y Secretariado (10)-, encabezados por Fidel, como primer secretario, y Ra\u00fal, como segundo, desde la creaci\u00f3n del partido, en 1965.", "Fidel Castro, de 84 a\u00f1os, revel\u00f3 hace tres semanas que renunci\u00f3 a la m\u00e1xima jefatura del PCC -cargo m\u00e1s importante en un sistema comunista- cuando enferm\u00f3 en julio de 2006, por lo que se espera que el Congreso lo reemplace por Ra\u00fal.", "La inc\u00f3gnita est\u00e1 en qui\u00e9n ser\u00e1 el segundo secretario y, entonces, sucesor de Ra\u00fal. Los posibles relevos de la dirigencia del PCC -\u00fanico legal en la isla, con unos 700.000 militantes- hasta ahora no resultan visibles.", "El congreso, que se re\u00fane a puertas cerradas, fue inaugurado en el Palacio de las Convenciones, luego de un multitudinario desfile militar y popular en la hist\u00f3rica Plaza de la Revoluci\u00f3n, en La Habana, presidido por Ra\u00fal Castro, en homenaje al 50\u00b0 aniversario de la fallida invasi\u00f3n de Bah\u00eda de Cochinos.", "Vestido de verde olivo, el mandatario estuvo acompa\u00f1ado en el escenario montado en la plaza por varias autoridades.", "Quien no asisti\u00f3 al festejo fue Fidel Castro. Sin embargo, el ex presidente cubano estuvo muy presente en el desfile por las continuas referencias que le dedicaron los militantes.", "\"Esta es la revoluci\u00f3n socialista de los humildes, por los humildes y para los humildes\"; \"\u00a1Patria o muerte\u00a1 \u00a1Venceremos!\", rezaban los carteles, que rememoraban las frases con las que Fidel Castro proclam\u00f3 el car\u00e1cter socialista de la revoluci\u00f3n cubana,  el 16 de abril de 1961, en v\u00edsperas de la invasi\u00f3n.", "En este desfile el protagonismo recay\u00f3 sobre la juventud. Por ese motivo, el \u00fanico discurso del acto lo pronunci\u00f3 la presidenta de la Federaci\u00f3n de Estudiantes Universitarios (FEU), Maydel G\u00f3mez, para garantizar, en un mensaje dirigido al \"imperio\", que los j\u00f3venes cubanos \"no fallar\u00e1n\" al proceso que lider\u00f3 Fidel y que defender\u00e1n \"una obra que es de todos\".", "Aprobada por el presidente norteamericano Dwight Eisenhower y asumida por su sucesor, John F. Kennedy, la invasi\u00f3n de Bah\u00eda de Cochinos fue derrotada en 68 horas el 19 de abril de 1961, en lo que Cuba califica como \"la primera derrota del imperialismo en Am\u00e9rica latina\".", "El desfile militar, en el que marcharon m\u00e1s de 6000 militares divididos en 20 bloques de infanter\u00eda, se abri\u00f3 con una r\u00e9plica del yate Granma, utilizado en 1956 por Fidel Castro para desembarcar en Cuba procedente de M\u00e9xico con otros 82 revolucionarios. Junto al yate marcharon 3000 escolares que agitaban pa\u00f1uelos azules, que simulaban el mar.", "Agencias AFP, AP, EFE y ANSA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366299-raul-castro-propone-limitar-a-10-anos-los-mandatos-en-cuba", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Abri\u00f3 as\u00ed la puerta a la renovaci\u00f3n y a la sucesi\u00f3n; dio un discurso de fuerte tono autocr\u00edtico", "titulo": "Ra\u00fal Castro propone l\u00edmitar a 10 a\u00f1os los mandatos en Cuba", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los j\u00f3venes argentinos que no estudian ni trabajan no est\u00e1n liderando revoluciones como en el mundo \u00e1rabe. No protestan por las calles como en Europa. En general, tampoco son los que se movilizaron en el funeral de N\u00e9stor Kirchner. Son los que est\u00e1n frustrados de repartir curr\u00edculums y no conseguir empleo. Son las que est\u00e1n cuidando a sus bebes y debieron dejar la secundaria. Son los que toman cerveza en la esquina. O paco. Algunos delinquen. La mayor\u00eda, no.", "La Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT) hizo un informe sobre los j\u00f3venes que no estudian ni trabajan, los ni-ni, en Am\u00e9rica latina, aunque us\u00f3 los datos de la Argentina basados en cifras oficiales de este pa\u00eds de 2006, antes de la creaci\u00f3n de la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo (AUH) y cuando el desempleo era m\u00e1s alto. El informe advierte que el 19,7% de los argentinos de 15 a 24 a\u00f1os se encuentra en esta situaci\u00f3n, justo en el promedio regional (mejor que el 21% de M\u00e9xico, pero peor que el 17,9% de Brasil). Ser\u00edan 1.390.000 argentinos.", "Un porcentaje similar es el que registra un estudio del Centro Cedlas de la Universidad de La Plata. Seg\u00fan el trabajo, que usa datos oficiales, el 19% de los argentinos de 15 a 24 son ni-ni (1.340.000 individuos). El 8% no estudia, pero busca trabajo; el 2,6% est\u00e1 inactivo, pero form\u00f3 una familia, y el 8,4% no est\u00e1 cerca de los libros, ni del empleo ni de los hijos.", "Como es natural en la Argentina, la cifra de los ni-ni es pol\u00e9mica. El a\u00f1o pasado, despu\u00e9s de la creaci\u00f3n de la AUH, que obliga a ir a la escuela a los 3,7 millones de ni\u00f1os de hasta 18 a\u00f1os que la reciben, la Iglesia dijo que eran 900.000 los chicos de 13 a 19 a\u00f1os ni-ni, y aleg\u00f3 que se basaba en informes de la Comisi\u00f3n Econ\u00f3mica para Am\u00e9rica Latina (Cepal) y la Organizaci\u00f3n de Estados Iberoamericanos (OEI), que a su vez usan las cifras oficiales de cada pa\u00eds, a veces con cierto retraso.", "El ministro de Educaci\u00f3n, Alberto Sileoni, neg\u00f3 que el n\u00famero llegara a tanto porque calcul\u00f3 que son 550.000 los que han dejado los estudios. Hasta ahora, 2,3 millones de ni\u00f1os beneficiarios de la AUH han comprobado ante el Gobierno que cumplieron con las obligaciones educativas y sanitarias en 2010, seg\u00fan public\u00f3 esta semana P\u00e1gina/12. Faltan 1,4 millones.", "Frente al mar de cifras, Alberto Morlachetti, coordinador del Movimiento Nacional Chicos del Pueblo, que ha relanzado este a\u00f1o la campa\u00f1a \"El hambre es un crimen\", advierte: \"Entre 500.000 y 800.000 j\u00f3venes no estudian ni trabajan. \u00bfQu\u00e9 va a pasar con estos chicos? El futuro es que la sociedad te acompa\u00f1e. Lo m\u00e1s c\u00f3mico es que despu\u00e9s nos quejamos de que son violentos\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366293-los-jovenes-argentinos-no-escapan-al-flagelo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Alejandro RebossioLA NACION", "titulo": "Los j\u00f3venes argentinos no escapan al flagelo", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["DAMASCO.- Acorralado por una creciente ola de protestas, el presidente sirio, Bashar al-Assad, prometi\u00f3 ayer que la semana que viene pondr\u00e1 fin al estado de emergencia, que desde 1963 funciona como el instrumento legal que habilita la represi\u00f3n del r\u00e9gimen y cuya abolici\u00f3n es uno de los principales reclamos de los manifestantes.", "\"La pr\u00f3xima semana es el l\u00edmite m\u00e1ximo para que se completen estas leyes relacionadas con el levantamiento del estado de emergencia\", dijo Al-Assad en un discurso ante el gabinete que nombr\u00f3 la semana pasada, que fue transmitido por la televisi\u00f3n estatal siria.", "La ley de emergencia proh\u00edbe las reuniones de m\u00e1s de cinco personas y ha servido para desmantelar cualquier disenso p\u00fablico hasta que los sirios comenzaron a salir a las calles hace un mes, inspirados en los levantamientos populares que derrocaron a l\u00edderes autocr\u00e1ticos en Egipto y T\u00fanez.", "\"En los \u00faltimos d\u00edas constatamos un abismo entre el ciudadano y las instituciones del Estado. Este abismo debe ser r\u00e1pidamente subsanado\", explic\u00f3 Al-Assad.", "\"El fin de la ley del estado de emergencia va a reforzar la seguridad en Siria y preservar\u00e1 la dignidad del ciudadano\", a\u00f1adi\u00f3 el mandatario, que tambi\u00e9n expres\u00f3 su pesar por la muerte de manifestantes en las protestas.", "Pese a esta concesi\u00f3n, el presidente no hizo menci\u00f3n de otras demandas de los manifestantes, que quieren terminar con el poder de los servicios secretos en la vida cotidiana y exigen la liberaci\u00f3n de presos pol\u00edticos encarcelados desde hace mucho tiempo y que en su mayor\u00eda no fueron enjuiciados.", "Al-Assad dijo que una ley que permita la existencia de los partidos pol\u00edticos permanec\u00eda en estudio, pero que el asunto era complicado porque podr\u00eda llevar \"a un quiebre en la sociedad\".", "\"Las reformas deben construirse sobre la base de la estabilidad interna y de la seguridad\", explic\u00f3.", "Poco antes del anuncio de Al-Assad, miles de personas volvieron a manifestarse ayer en la ciudad siria de Deraa, centro de la oposici\u00f3n. \"El pueblo quiere derrocar al r\u00e9gimen\", gritaban los manifestantes, que llevaban carteles con fotograf\u00edas de personas muertas por la represi\u00f3n de las fuerzas de seguridad en las \u00faltimas semanas de protestas.", "Agencias AP, AFP y ANSA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366297-cede-el-regimen-sirio-ante-las-protestas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Promete el fin de la ley de emergencia", "titulo": "Cede el r\u00e9gimen sirio ante las protestas", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Elisabetta Piqu\u00e9  Corresponsal en Italia", "ROMA.\u2013 Precarios en Italia, generaci\u00f3n ni-ni en Espa\u00f1a, lost generation en Inglaterra, Irlanda, Portugal, Eslovaquia y Grecia.", "El drama de los j\u00f3venes sin trabajo y sin esperanza va expandi\u00e9ndose en Europa, donde se multiplican las protestas y movilizaciones convocadas a trav\u00e9s de las redes sociales, en las que cientos de miles de ni-ni (como se han dado en llamar quienes ni trabajan ni estudian) demuestran toda su rabia y piden a gritos oportunidades y un futuro.", "En T\u00fanez y en Egipto, el desempleo fue uno de los detonantes de la ola de rebeli\u00f3n que sacude al mundo \u00e1rabe. Salvando distancias y diferencias, \u00bfpuede toda esa creciente rabia, frustraci\u00f3n y desesperanza de los ni-ni europeos dar lugar a una nueva revoluci\u00f3n en el Viejo Continente?", "M\u00e1s all\u00e1 de que en el caso europeo, a diferencia de lo que ocurre en los pa\u00edses \u00e1rabes, la democracia y la libertad son hechos consolidados, los datos indican que el caldo de cultivo existe.", "El desempleo de los j\u00f3venes espa\u00f1oles se dispar\u00f3 al 43%, una cifra superior a la de Egipto y T\u00fanez. En Italia ronda el 29% (cifra r\u00e9cord desde 2004); en Inglaterra, 18,3%; en Grecia, 37%; en Portugal, supera el 22%; en Irlanda, el 29%; en Eslovaquia, el 37% y un promedio de m\u00e1s del 18% en el resto de los pa\u00edses desarrollados.", "Si la crisis financiera mundial y los dr\u00e1sticos recortes sociales que le siguieron tuvieron una v\u00edctima, \u00e9sos son los j\u00f3venes europeos, que pese a tener en su haber diplomas universitarios, maestr\u00edas, cursos, idiomas y dem\u00e1s, no encuentran trabajo. Y si lo encuentran, es por tiempo determinado, sin ning\u00fan tipo de estabilidad ni derechos, algo que los hace sentir marginados de la sociedad y que catapulta, a quienes pueden, a irse de sus pa\u00edses en busca de mejores horizontes.", "\"Nos llaman  bamboccioni  ,  mammoni  , pero la verdad es que si nos quedamos en lo de nuestros padres es porque no tenemos alternativa\", se queja Giacomo Fantini, licenciado en Ciencias Biol\u00f3gicas de 28 a\u00f1os, que, como much\u00edsimos coet\u00e1neos, trabaja en un call center con un contrato de trabajo temporal por 1000 d\u00f3lares por mes. \"\u00bfC\u00f3mo puedo pensar en armar una familia o irme a vivir solo con semejante sueldo? Es culpa de la gerontocracia que existe en Italia, que parece que quiere expulsarnos, que hace que nos sintamos alienados en nuestro propio pa\u00eds y que nos veamos obligados a emigrar a otros naciones para tener una oportunidad\", dispara Giacomo, que particip\u00f3 de la protesta de precarios que hubo el s\u00e1bado de la semana pasada en Italia, la primera manifestaci\u00f3n de este tipo en la pen\u00ednsula.", "Bajo el lema de \"Nuestro tiempo es ahora, la vida no espera\", los precarios italianos -un segmento que conforman cuatro millones de personas y que aument\u00f3 un 2% de 2008 a 2010, seg\u00fan un estudio-, invadieron plazas y calles de Roma, Mil\u00e1n, Tur\u00edn, N\u00e1poles, Bari, Florencia, Ancona, Palermo y otras ciudades para reivindicar su derecho al futuro.", "\"Los precarios somos los verdaderos clandestinos\", dec\u00eda una de las tantas pancartas que desfilaron por las calles, que mejor resum\u00eda c\u00f3mo se sienten en Italia muchos j\u00f3venes (y no tan j\u00f3venes, porque entre los precarios tambi\u00e9n hay cuarentones).", "Una manifestaci\u00f3n muy parecida, pero de ni-ni, tuvo lugar unos d\u00edas antes en Madrid, esta vez bajo el lema \"Sin casa, sin curro (trabajo), sin pensi\u00f3n, sin miedo\", siempre para exigir un futuro con m\u00e1s oportunidades y para rechazar los recortes del gobierno. Y anteriormente en Londres, teatro de protestas bastante violentas en noviembre pasado debido a los recortes a la educaci\u00f3n, y en Portugal.", "\"Nos enfrentamos a la perspectiva de una  lost generation  de gente joven, destinada a padecer desocupaci\u00f3n y condiciones sociales a\u00fan peores\", admiti\u00f3 recientemente el titular del Fondo Monetario Internacional (FMI), Dominque Strauss-Kahn, que advirti\u00f3 sobre un escenario de creciente tensi\u00f3n social e inestabilidad pol\u00edtica en el mundo, ya que se estima que en la pr\u00f3xima d\u00e9cada se agregar\u00e1n 400 millones de j\u00f3venes a la fuerza laboral global, todo un desaf\u00edo para Occidente.", "Con una grave crisis econ\u00f3mica y una relaci\u00f3n deuda-PBI de las m\u00e1s altas entre los pa\u00edses desarrollados, la situaci\u00f3n de los j\u00f3venes en Italia es dram\u00e1tica. Tanto es as\u00ed que en un reciente art\u00edculo publicado en el Corriere della Sera, el experto en derecho laboral Piero Ichino y el ex presidente de Confindustria y titular de Ferrari, Luca Cordero di Montezemolo, propusieron una dr\u00e1stica reforma del mercado laboral para terminar de una vez por todas con esa \"condici\u00f3n de apartheid\" que viven los precarios con respecto a quienes tienen el  posto fisso  (puesto fijo), con todos los privilegios que en este pa\u00eds conlleva.", "\"Se est\u00e1n creando las condiciones para una fractura horizontal cada vez mayor entre un pa\u00eds \u00abnormal\u00bb, formado mayoritariamente por personas de m\u00e1s de 40 a\u00f1os, y un pa\u00eds \u00abprecario\u00bb, formado mayoritariamente por personas por debajo de los 40 a\u00f1os, que se enfrentan a diario con dificultades econ\u00f3micas graves; entre quien se queda en casa cuando est\u00e1 resfriado porque su puesto de trabajo de todos modos est\u00e1 garantizado y quien se va a trabajar con fiebre porque, si no, pierde ese puesto\", advierte Mario Deaglio, docente de Econom\u00eda en la Universidad de Tur\u00edn.", "\"Se trata de una fractura muy peligrosa que presenta una similitud de fondo, aunque en contextos obviamente muy distintos, con la fractura social que est\u00e1 en la base de las revoluciones en acto en la orilla sur del Mediterr\u00e1neo, donde los estratos sociales de bajos ingresos, carentes de verdaderos mecanismos de representaci\u00f3n, fueron empujados, por un fuerte aumento de los precios alimentarios, a las revueltas contra \u00e9lites muy ancianas, desde hac\u00eda tiempo carentes de recambio pol\u00edtico... \u00bfEstamos seguros de que somos inmunes a este contagio?\", se cuestiona.", "Si toda esa creciente rabia, frustraci\u00f3n y desesperanza de los ni-ni europeos hace pensar en otra revoluci\u00f3n en el viejo continente, tambi\u00e9n indica que es urgente contrarrestar ese caldo de cultivo existente.", "\"Si Italia no hace algo para enfrentar el problema de los precarios y de los desocupados, es el fin. Espero ver una reacci\u00f3n en el plano nacional, propuestas serias y concretas, pero soy muy esc\u00e9ptico\", opina Tito Boeri, docente de Econom\u00eda del trabajo en la Universidad Bocconi. \"El modo en el que un pa\u00eds logra reaccionar a la crisis es directamente proporcional al uso que hace de los cerebros j\u00f3venes y productivos de los que dispone\", concluye.", "El a\u00f1o pasado, el desempleo entre los menores de 25 a\u00f1os alcanz\u00f3 al 20,6%, una suba de casi dos puntos respecto a 2009; el desempleo general del bloque es del 9,6%", "En 2010, tuvo una alarmante tasa de desocupaci\u00f3n entre los j\u00f3venes (43%), s\u00f3lo superada en Europa por Letonia", "En este pa\u00eds, donde la mitad de los principales l\u00edderes empresariales y pol\u00edticos tienen 60 a\u00f1os o m\u00e1s, la tasa de desempleo juvenil es del 29%, r\u00e9cord desde 2004", "Por la dificultad para conseguir empleo, m\u00e1s de la mitad de los j\u00f3venes de entre 18 y 25 a\u00f1os consideran seriamente emigrar; los principales destinos: Australia, Canad\u00e1 y China", "El desempleo entre los menores de 25 a\u00f1os ya supera el 20%", "El 79% de la desocupaci\u00f3n generada por la crisis de 2008 recay\u00f3 sobre los j\u00f3venes con empleos precarios. Seg\u00fan la OIT, en 2010 se increment\u00f3 un 1,1% (hasta el 13%) el desempleo entre los j\u00f3venes de entre 15 y 24 a\u00f1os: ya son 81,2 millones"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366292-europa-los-ni-ni-piden-a-gritos-un-futuro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El desempleo es el eje del descontento", "titulo": "Europa: los ni-ni piden a gritos un futuro", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un joven de 22 a\u00f1os fue apu\u00f1alado hoy en el cuello por un hombre mientras esperaba ser atendido en la guardia del hospital Santojanni, situado en el barrio porte\u00f1o de Mataderos.", "La v\u00edctima, identificada como Sergio Paravagna, debi\u00f3 ser operada de urgencia y qued\u00f3 internada en la sala de terapia intensiva en grave estado de salud, destac\u00f3 Marcelo Struminger, presidente de la Asociaci\u00f3n de M\u00e9dicos del Santojanni.", "El hecho ocurri\u00f3 esta ma\u00f1ana y se dio d\u00edas despu\u00e9s de que los m\u00e9dicos que atienden en los hospitales porte\u00f1os realizaron una huelga en reclamo de medidas de seguridad, tras el retiro de la Polic\u00eda Federal que custodiaba los establecimientos.", "Struminger, en declaraciones al canal TN y a radio 10, relat\u00f3 que el joven hab\u00eda concurrido al Santojanni para ser atendido por una herida cortante que hab\u00eda sufrido en una mano.", "Seg\u00fan el m\u00e9dico, en ese momento ingres\u00f3 a la zona de la guardia del hospital un hombre, de unos 25 a\u00f1os, que increp\u00f3 al joven y lo acus\u00f3 de haber intentado asaltar su local de belleza, situado a dos cuadras del hospital.", "Marcelo Paravagna, padre del joven herido, explic\u00f3 que cuando caminaban hacia la guardia su hijo se desvaneci\u00f3, golpe\u00f3 contra la puerta del comercio y, sin quererlo, abri\u00f3 la puerta.", "El due\u00f1o del lugar y su mujer salieron a la calle, los insultaron y luego alcanzaron en la sala de guardia.", "All\u00ed, el agresor ingres\u00f3 al lugar, acus\u00f3 al joven de intentar asaltar el su local y lo apu\u00f1al\u00f3 a la altura del cuello.", "\"Lo traje para curarlo y por ah\u00ed me lo llevo muerto\", explic\u00f3 el padre de la v\u00edctima al canal TN.", "Struminger, presidente de la Asociaci\u00f3n de M\u00e9dicos del Santojanni y jefe de la Unidad Coronaria, coment\u00f3 que los agentes de seguridad privada dispuestos por el gobierno porte\u00f1o estaban en el centro de atenci\u00f3n, pero explic\u00f3 que el sitio donde ocurri\u00f3 la agresi\u00f3n \"no tiene custodia\".", "\"Pensamos que con la presencia de las fuerzas policiales dif\u00edcilmente alguien le quiera clavar un cuchillo a otra persona\", dijo el profesional de la salud.", "Al respecto, se\u00f1al\u00f3 que el \"polic\u00eda de consigna\" que le hab\u00edan prometido las autoridades en el interior del hospital \"no estaba\".", "\"La presencia policial es indispensable no s\u00f3lo para el cuidado del personal sino de los pacientes\", destac\u00f3.", "En tal sentido, cuestion\u00f3 a los funcionarios nacionales y porte\u00f1os que \"politizaron\" el reclamo de mayor seguridad realizado por los m\u00e9dicos de los 33 hospitales de la Ciudad cuando el Gobierno decidi\u00f3 retirar a los agentes de la Polic\u00eda Federal de la custodia en los establecimientos.", "\"Quieren minimizar el problema. Que alguien se apiade de nosotros. Nosotros dijimos que esto iba a ocurrir, y mientras tanto la pol\u00edtica se pelea\", dijo Struminger."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366364-apunalan-a-un-joven-en-la-guardia-del-santojanni", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Fue mientras esperaba a ser atendido; tuvo que ser operado y se encuentra en terapia intensiva;  m\u00e9dicos reclaman presencia policial", "titulo": "Apu\u00f1alan a un joven en la guardia del Santojanni", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Al menos doce personas, entre ellas cuatro ni\u00f1os, fueron hospitalizadas hoy en la localidad mendocina de Maip\u00fa con afecciones respiratorias e irritaci\u00f3n a ra\u00edz de la nube t\u00f3xica que gener\u00f3 la explosi\u00f3n de un tanque de di\u00f3xido de azufre en una f\u00e1brica local.", "El estallido, producido por causas a\u00fan desconocidas, ocurri\u00f3 cerca de la 1 en la empresa Maldonado, ubicada en Rodr\u00edguez Pe\u00f1a al 3000, en el barrio Coquimbito.", "El ministro de Seguridad, Carlos Aranda, que inspeccion\u00f3 el operativo de bomberos y polic\u00edas para contener el incidente, se\u00f1al\u00f3 que de las doce personas internadas \"ninguna reviste gravedad\" y aclar\u00f3 que \"la situaci\u00f3n est\u00e1 absolutamente controlada\".", "Aranda destac\u00f3 que \"la cantidad de qu\u00edmicos no super\u00f3 los 1600 metros c\u00fabicos lo que no es gran cantidad y se pudo controlar\".", "\"Se roci\u00f3 agua en el lugar para bajar la nube y est\u00e1 todo controlado\", remarc\u00f3 en di\u00e1logo con radio Nihuil. El jefe de bomberos de Maip\u00fa, Pedro Garzia, inform\u00f3 al diario Los Andes que \"hasta que no se termin\u00e9 todo el trabajo se le pide a la gente que evite circular por all\u00ed\".", "Garzia explic\u00f3 que varios vecinos que viven detr\u00e1s de la f\u00e1brica fueron evacuados por prevenci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366343-exploto-una-fabrica-en-mendoza", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El estallido de un tanque de di\u00f3xido de azufre en Maip\u00fa provoc\u00f3 afecciones respiratorias a doce personas; los afectados est\u00e1n fuera de peligro", "titulo": "Explot\u00f3 una f\u00e1brica en Mendoza", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Gustavo CarabajalEspecial para lanacion.com", "La polic\u00eda detuvo a un sospechoso acusado de integrar la banda que entre el martes y mi\u00e9rcoles pasados cometi\u00f3 dos secuestros expr\u00e9s en la Capital Federal. En uno de los espisodios, los delincuentes secuestraron a dos hermanos empresarios y en el restante tomaron cautiva a una pareja de novios, de 28 a\u00f1os.", "Seg\u00fan informaron fuentes policiales, el hecho que termin\u00f3 con la captura de uno de los miembros de la banda de secuestradores se produjo ayer, a la tarde, a dos cuadras del cruce de la calle Gramajo Guti\u00e9rrez y la colectora de General Paz, en la localidad de Villa Martelli.", "Los asaltantes fueron sorprendidos por una patrulla de la comisar\u00eda 4ta. de Vicente L\u00f3pez que recorr\u00eda la zona y vio el Volkswagen Bora que hab\u00eda sido robado a los novios secuestrados.", "En ese momento, los polic\u00edas dieron la voz de alto y comenz\u00f3 un intenso tiroteo entre el ladr\u00f3n que estaba en el veh\u00edculo y los asaltantes que acomodaban los objetos de valor que hab\u00edan robado en dos casas.", "Luego del tiroteo la polic\u00eda logr\u00f3 apresar a un sospechoso, en tanto que los c\u00f3mplices lograron escapar a bordo de un segundo autom\u00f3vil que actuaba como apoyo.", "A partir de la investigaci\u00f3n realizada por los secuestros de los empresarios due\u00f1os de una cadena de comercios dedicada al alquiler de trajes para casamientos y fiestas y la pareja de novios, se hab\u00eda comenzado a seguir la pista que apuntaba a que la banda estaba integrada por cuatro sospechosos de nacionalidad peruana y dos argentinos que tendr\u00edan su refugio en una casa situada en la Villa 31, de Retiro.", "El asaltante detenido ayer, es de nacionalidad peruana, tiene antecedentes por robos con armas y ser\u00e1 indagado, en las pr\u00f3ximas horas por la fiscal de Vicente L\u00f3pez, Beatriz Molinelli."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366362-un-detenido-acusado-de-integrar-una-banda-de-secuestradores-expres", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Est\u00e1 acusado de ser uno de los responsables de los raptos de la semana pasada en Capital", "titulo": "Un detenido acusado de integrar una banda de secuestradores expr\u00e9s", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Trece personas murieron esta madrugada tras chocar un cami\u00f3n cisterna y una combi, en la ruta 7, km. 355, a la altura de la localidad de Vedia, provincia de Buenos Aires.", "El accidente se registr\u00f3 pasadas las 6, cuando el conductor del cami\u00f3n perdi\u00f3 el control y embisti\u00f3 a la combi que ven\u00eda en sentido contrario.", "Como consecuencia del accidente, doce personas murieron en el acto seg\u00fan confirm\u00f3 en di\u00e1logo con el canal de noticias TN el subcomisario N\u00e9stor Peralta, jefe departamental de la zona, quien agreg\u00f3 que  todas eran oriundas de la localidad de Juan Bautista Alberdi. Eran \"10 mujeres y dos varones, todos mayores de edad, que viajaban en la camioneta Mercedes Benz\", aclar\u00f3.", "Dos heridos fueron trasladados en grave estado. Fuentes hospitalarias confirmaron a la agencia DyN que una pasajera, de m\u00e1s de 70 a\u00f1os, qued\u00f3 internada en  en el hospital de Agudos de Jun\u00edn y fue intervenida en el quir\u00f3fano. All\u00ed tambi\u00e9n qued\u00f3 ingresado en terapia intensiva el conductor del cami\u00f3n cisterna de la empresa Antares quien falleci\u00f3 cerca de las 14 debido a las graves lesiones sufridas. El hombre hab\u00eda quedado atrapado dentro de la cabina del veh\u00edculo y fue rescatado por el personal de bomberos voluntarios tras una ardua tarea.", "Los integrantes del contingente que viajaba en la combi se dirig\u00eda hacia la localidad santafesina de El Carmen para participar de una misa de sanaci\u00f3n a cargo del sacerdote Roberto Barchieto, seg\u00fan testigos consultados por la prensa regional.", "El tr\u00e1nsito sobre la ruta 7 estuvo cerrado hasta esta tarde y se realizaron dos desv\u00edos uno por la ruta provincial 14 hacia la 8 y, en el otro sentido, desde la ruta 50 con destino a la localidad de Arenales, informaron fuentes policiales.", "En la causa interviene la Unidad Fiscal de Investigaciones 3 del departamento de Jun\u00edn, a cargo del fiscal Colimedaglia.", "Vedia est\u00e1 ubicada en el extremo noroeste de la provincia de Buenos Aires, es la cabecera del partido de Leandro N. Alem y se encuentra a 312 kil\u00f3metros de Buenos Aires.", "Antecedente.  El 24 de marzo pasado un matrimonio muri\u00f3 cuando el autom\u00f3vil en que se desplazaban choc\u00f3 contra un \u00f3mnibus de larga distancia a escasos 20 kil\u00f3metros del accidente ocurrido esta madrugada."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366338-tragedia-en-la-ruta-7-mueren-trece-personas-tras-un-choque-en-vedia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ocurri\u00f3 esta madrugada en el kil\u00f3metro 355 de esa localidad bonaerense; el conductor de un cami\u00f3n perdi\u00f3 el control y embisti\u00f3 a una combi que ven\u00eda en sentido contrario;", "titulo": "Tragedia en la ruta 7: mueren trece personas tras un choque en Vedia", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["- El Gobierno analiza cortar un beneficio millonario de la CGT", "- Se agudiza la pelea Techint-Gobierno", "- Alarma por los ataques contra estudiantes", "- El bicing suma adeptos en la ciudad", "- Europa: los ni-ni piden a gritos un futuro", "- La batalla por el sentido com\u00fan: \u00bfHacia una hegemon\u00eda kirchnerista?", "- Todo listo para la fiesta literaria", "- Hoy concluye el Bafici", "- Ra\u00fal Castro propone l\u00edmitar a 10 a\u00f1os los mandatos en Cuba", "- Un tal Clorindo", "- Para Racing fue mucho m\u00e1s que un triunfo", "- Casi gan\u00f3: Barcelona mantuvo la distancia al t\u00edtulo", "- Se juega sin los mejores", "Otros temas:", "- Todas las monedas est\u00e1n en el aire .  Por Joaqu\u00edn Morales Sol\u00e1", "- La obcecaci\u00f3n del Gobierno y las dudas de la oposici\u00f3n. Por Mariano Grondona", "- M\u00e1s de 3,5 millones de familias necesitan a\u00fan ayuda del Estado", "- El 40% de los argentinos gana menos de $ 800", "- Reacciona Techint ante un nuevo avance del Gobierno sobre Siderar", "- La boda del pr\u00edncipe William y Kate, mucho m\u00e1s que un cuento de hadas", "- \"Alfons\u00edn se equivoca, est\u00e1 haciendo m\u00e1s kirchnerismo que Cristina\"", "- El kirchnerismo pondr\u00e1 l\u00edmites a sus aliados con las colectoras", "- Peligro en el sem\u00e1foro", "- Controlar\u00e1n el Metrob\u00fas con 84 c\u00e1maras de seguridad", "- El incre\u00edble heredero millonario que seduce al poder", "- La Fuerza A\u00e9rea confirma casos de OVNIs en el cielo argentino", "- Racing: La fiesta del desahogo", "- Moyano busca m\u00e1s fondos e impulsa una ley para limitar a las prepagas", "- La C\u00e1mpora ampl\u00eda su poder y genera tensi\u00f3n con otros grupos K", "- Alfons\u00edn: \"Macri encarna los 90\"", "- \"Jos\u00e9 Luis y C\u00e9sar no son tipos que se ir\u00e1n a tejer al lado de la estufa\"", "- Expectativa por la presentaci\u00f3n de Vargas Llosa en la Feria del Libro", "- Buses escolares: casi el 15% de los controlados, en infracci\u00f3n", "- Keiko al gobierno, Fujimori al poder: el plan ideado desde una lujosa c\u00e1rcel", "- Messi fashion: convertido en modelo, explot\u00f3 su estilo Beatle", "- Racing enterr\u00f3 seis a\u00f1os de frustraciones con una fiesta de principio a fin", "- El drama familiar de Cirio: su hermano sigue preso y su pap\u00e1 tiene antecedentes", "- Luisana Lopilato ya disfruta de ser la mujer de Bubl\u00e9", "- Helena Ortega cant\u00f3 a d\u00fao con su abuelo Palito y recibi\u00f3 una ovaci\u00f3n", "- El club de la derecha que re\u00fane a Carri\u00f3, Sanz y Mart\u00ednez de Hoz", "- Una multitud pidi\u00f3 Pakapaka para todos", "- Los ministros Sileoni, Oporto y Bullrich debatieron sobre educaci\u00f3n en Tiempo", "- La pregunta de los millones", "- Boudou: \"Lo que hizo Techint fue un atauqe brutal a la ley\"", "- Rodr\u00edguez Sa\u00e1 hoy va una interna en la que compite solo", "- La familia Ospital rompe el silencio a 17 a\u00f1os del crimen", "- En Avellaneda manda Racing", "- La pesada del Rocca &amp; Roll", "- \"Est\u00e1 claro que el consenso de Washington ya muri\u00f3\"", "- Accionista minoritario", "- Del dicho al hecho", "- Das Neves, del papel\u00f3n al tobog\u00e1n", "- Por si a Alfons\u00edn le va mal en octubre", "- M\u00e1s Moncloas que certezas", "- Un enfrentamiento sin tregua", "Diarios del Interior y del exterior", "- No hubo acuerdo y el SOIP contin\u00faa con el bloqueo a los accesos del puerto", "- M\u00e9dicos aceptan la oferta salarial de la Provincia en disconformidad", "- Hugo Moyano asisti\u00f3 al cierre del Congreso de la Juventud Sindical", "- El 15% de adolescentes escolarizados de Bat\u00e1n tiene presi\u00f3n arterial alta", "- Mercedes Tiscornia, una madre que pide justicia", "- P\u00e9rez: \"Me gustar\u00eda competir con Iglesias\"", "- Ahora, la UCR busca apurada la unidad", "- El PJ quiere tener su canal de TV antes de las elecciones", "- Colectoras: el kirchnerismo les pone l\u00edmites a las candidaturas", "- El segundo que promete ser leal", "- El Malbec tuvo su gran d\u00eda en el Valle de Uco", "- Pas\u00f3 tres a\u00f1os en la c\u00e1rcel, era inocente y ahora cuenta su odisea", "- \"ETA atraviesa un gran vac\u00edo de poder, inseguridad y confusi\u00f3n\"", "- Dos penaltis, un empate", "- Aznar defiende al \"amigo\" Gadafi en plena ofensiva aliada", "- El FMI vaticina que China superar\u00e1 esta d\u00e9cada a EE UU", "- Todos fallaron en Fukushima", "- Ellos desafiaron a Gadafi", "- Regulation of Offshore Rigs Is a Work in Progress", "- \u2018Gang of Six\u2019 in the Senate Seeking a Plan on Debt", "- The Anti-Immigration Crusader", "- U.S. and Allies Seek a Refuge for Qaddafi", "- As Inmates 23 and 24, Stunned Mubaraks Adjust", "- Sweet Valley Twins Are Back, and, Like Readers, Fully Adult"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366335-lo-que-dicen-los-diarios-hoy", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Lo que dicen los diarios hoy", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"Hoy el desaf\u00edo es no quedarse sin bicicletas. La demanda ha superado a la oferta\", dijo a La Nacion el subsecretario de Transporte y Tr\u00e1nsito del gobierno porte\u00f1o, Guillermo Dietrich, en referencia al crecimiento del Sistema de Transporte P\u00fablico de Bicicletas, que actualmente cuenta con 11 estaciones habilitadas y 330 rodados disponibles en la Capital.", "Seg\u00fan las cifras que dan a conocer, desde el 1\u00ba de diciembre de 2010, cuando comenz\u00f3, se han superado los 50.000 viajes, con un total de 14.126 usuarios registrados. Por d\u00eda se realiza un promedio de 1200 viajes, aunque aseguran que el mi\u00e9rcoles pasado fueron m\u00e1s de 1500.", "Dietrich advirti\u00f3 que el crecimiento no s\u00f3lo se dio con el  bicing  , sino que en un a\u00f1o se duplic\u00f3 la cantidad de usuarios de bicicleta en la Capital. Para realizar la medici\u00f3n, tomaron como punto de referencia una esquina del centro donde contabilizaron las personas en bicicleta.", "\"Estamos creando la infraestructura adecuada y generando el cambio cultural para que cada vez m\u00e1s vecinos descubran los beneficios de este medio de transporte\", se sum\u00f3 el jefe de Gabinete porte\u00f1o, Horacio Rodr\u00edguez Larreta. Dietrich, sin embargo, reconoci\u00f3 que d\u00f3nde estacionar la bicicleta es, en este momento, el mayor inconveniente. \"El estacionamiento con seguridad en la calle es complicado por una cuesti\u00f3n de costos. Por eso estamos poniendo algunos bicicleteros frente a las estaciones de bicicletas p\u00fablicas. Igualmente, si todas las empresas tuviesen un lugar donde guardarlas se dar\u00eda un salto importante\", dijo.", "En a\u00f1o pasado, un decreto del gobierno porte\u00f1o oblig\u00f3 a todos los estacionamientos a fijar una tarifa para el servicio de guarda de bicicletas que no puede superar el 10% de la establecida para los autos. Seg\u00fan Dietrich, hoy el 50% de estacionamientos ya cumple con la normativa."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366258-mas-de-50000-viajes-en-el-sistema-publico", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "M\u00e1s de 50.000 viajes en el sistema p\u00fablico", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tras las lluvias, los fuertes vientos y descenso de la temperatura que  caracterizaron esta jornada de pleno oto\u00f1o la tarde lleg\u00f3 con mejoramientos de las condiciones clim\u00e1ticas.", "El Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional (SMN).preve\u00eda para la ma\u00f1ana de hoy  cielo nublado, lluvias y tormentas, algunas fuertes, mejorando hacia la noche, vientos regulares del oeste, con r\u00e1fagas, una temperatura m\u00ednima estimada en 15 grados y una m\u00e1xima de 19.", "Para ma\u00f1ana se prev\u00e9 cielo despejado, vientos moderados a leves del sector oeste, y marcas que oscilar\u00e1n entre los 10 y los 21 grados.", "Para el martes, en tanto, se anticipa cielo algo nublado, vientos leves del sector norte, una temperatura m\u00ednima de 11 grados y una m\u00e1xima de 22.", "Para el mi\u00e9rcoles, el SMN anuncia nubosidad variable, vientos leves del sector norte y temperaturas que rondar\u00e1n entre los 15 y los 22 grados"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366337-la-semana-arranca-mas-fresca", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Para ma\u00f1ana se espera una m\u00ednima de 10 grados, seg\u00fan las  previsiones del SMN; pron\u00f3stico extendido", "titulo": "La semana arranca m\u00e1s fresca", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["1  . Seg\u00fan los Evangelios, un rico jud\u00edo solicit\u00f3 el cuerpo de Jesucristo a Poncio Pilatos despu\u00e9s de la crucifixi\u00f3n y lo deposit\u00f3 en una tumba de su propiedad. Seg\u00fan la leyenda, despu\u00e9s llev\u00f3 el cristianismo a Inglaterra y fund\u00f3 el monasterio de Glastonbury. \u00bfQui\u00e9n fue?", "2  . Entre 1941 y 1942, durante la Segunda Guerra Mundial, una prolongada campa\u00f1a militar enfrent\u00f3 a la Wehrmacht alemana contra el Ej\u00e9rcito Rojo sovi\u00e9tico y constituy\u00f3 una grave derrota para la Alemania nazi. \u00bfCu\u00e1l fue esa batalla?", "3  . Las cataratas Victoria (Mosi-oa-Tunya), en el r\u00edo Zambeze, declaradas por la Unesco patrimonio de la humanidad, tienen una anchura de casi 1,6 km y un salto de 122 m. Se encuentran entre dos pa\u00edses africanos. Uno es Zimbabwe. \u00bfCu\u00e1l es el otro?", "4  . En la mitolog\u00eda griega y romana exist\u00edan unas divinidades menores que viv\u00edan en arboledas y fuentes, bosques, praderas, r\u00edos y en el mar. Se las representaba como j\u00f3venes doncellas que gustaban de la m\u00fasica y de la danza. \u00bfCon qu\u00e9 nombre se las conoce?", "5  . El m\u00e1s c\u00e9lebre general del Imperio bizantino y uno de los grandes jefes militares de la historia (505-565) comand\u00f3 el ej\u00e9rcito del emperador Justiniano I. Obtuvo victorias en Persia, Africa del Norte y Sicilia, entre otras. \u00bfQui\u00e9n fue?", "6  . En 1947, un cient\u00edfico argentino (1887-1971) recibi\u00f3 el Premio Nobel de Fisiolog\u00eda o Medicina por sus estudios de la gl\u00e1ndula pituitaria. \u00bfDe qui\u00e9n se trata?", "7  . El estado constitucional m\u00e1s antiguo del mundo es un enclave ubicado en territorio italiano, entre Emilia-Roma\u00f1a y las Marcas, al pie del Monte Titano, cerca del Adri\u00e1tico. Tiene una superficie de 61 km2 y una poblaci\u00f3n de alrededor de 32.000 habitantes. \u00bfCu\u00e1l es esa rep\u00fablica?", "8  . El primer submarino nuclear, botado por los Estados Unidos en 1954, realiz\u00f3 en agosto de 1958 la primera traves\u00eda submarina del polo norte, atraves\u00e1ndolo bajo el casquete polar. \u00bfC\u00f3mo se llamaba esa nave?", "9  . El acero es una aleaci\u00f3n compuesta principalmente por dos elementos. Uno es el hierro. \u00bfCu\u00e1l es el otro?", "10  . El o\u00eddo medio se comunica con la nariz y la garganta a trav\u00e9s de un canal que permite la entrada y la salida de aire para equilibrar las diferencias de presi\u00f3n con el exterior. \u00bfQu\u00e9 nombre recibe ese canal?"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366259-diez-preguntas-para-un-felicitado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Diez preguntas para un felicitado", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Salvo que llueva mucho, Guadalupe Pi\u00f1ero, de 38 a\u00f1os, no lo duda:  hace ya algunos meses cambi\u00f3 el subte por su bicicleta plegable para ir y volver del trabajo. Desde la zona de Congreso, donde vive, baja por la bicisenda de Per\u00f3n o por el carril preferencial de Corrientes hasta Madero, retoma por Bouchard y, en cuesti\u00f3n de minutos, llega a la puerta de Clarke Modet, la consultora donde trabaja.", "Quien llev\u00f3 la idea a la empresa fue su compa\u00f1era del Departamento de Marketing Marcela Molina Pico, cuando se enter\u00f3 de la existencia del programa Empresas Amigas de la Movilidad Sustentable del gobierno de la ciudad, que fomenta el uso de la bicicleta entre los empleados como una alternativa de transporte.", "Clarke Modet &amp; Co. es una de las 47 empresas que adhirieron al programa y que, para honrar su compromiso, ofreci\u00f3 a cada empleado pagarle el 50 por ciento del valor de la bicicleta que quisieran comprar.", "\"La empresa nos dio cinco modelos para elegir y finalmente termin\u00f3 comprando el ciento por ciento del valor de las bicicletas de los siete que nos enganchamos, el 20% de los empleados\", cuenta Guadalupe a La Nacion, convencida de las m\u00faltiples ventajas que da este medio de transporte frente a otras opciones como el colectivo, el subte o el auto. Con la bici gan\u00e1s tiempo, es buena para la salud e, incluso, lleg\u00e1s al trabajo despejado, te hace bien a la cabeza\", relata.", "A Marina P\u00e9rez Alati ni su embarazo la hizo retomar el colectivo para ir al trabajo. Ahora prefiere caminar las 15 cuadras que separan su domicilio de Casa Calma, el hotel boutique situado en Suipacha y Marcelo T. de Alvear donde se desempe\u00f1a como gerenta desde hace un a\u00f1o y medio. \"Cuando llueve y me tengo que tomar el 150, me quiero matar. Con la bicicleta, empec\u00e9 a disfrutar del trayecto, algo que antes era como parte del trabajo\", dice.", "A Casa Calma, un hotel que utiliza una modalidad sustentable, con productos org\u00e1nicos y materiales de construcci\u00f3n certificados ecol\u00f3gicamente, le vino como anillo al dedo la iniciativa del gobierno porte\u00f1o. \"Fue una manera de sentir que, desde el Estado, te respaldan. Por eso, nos sumamos y decidimos regalar una bicicleta a cada uno de los 15 empleados, siempre que tuvieran tres meses de antig\u00fcedad, y ofrecerle dos bicicletas de bamb\u00fa a los hu\u00e9spedes\".", "Recuerda que el d\u00eda que entregaron las bicicletas, ella se acerc\u00f3 a Vanesa, una de las mucamas del hotel, para preguntarle qu\u00e9 le pasaba porque, a diferencia del resto, no parec\u00eda muy contenta: estaba emocionada porque nunca hab\u00eda tenido una bicicleta. Marina reconoce que a muchos les cost\u00f3 animarse a usarla para viajar al trabajo, pero otros, como Dolores Sojo, lo hicieron. \"Como vivo cerca del Parque Las Heras uso la bicisenda de Libertador y despu\u00e9s subo por Esmeralda. Es otra forma de arrancar el d\u00eda\", cuenta.", "\"Hace un tiempo el 70% de quienes ten\u00edan bicicleta no la usaban. Hoy, esas bicis que estaban guardadas est\u00e1n en la calle\", asegura Claudio Canaglia, presidente de la C\u00e1mara Argentina de Comercio e Industria de Bicicletas, Partes, Rodados y Afines, quien se\u00f1ala, adem\u00e1s, que el crecimiento del uso de este medio se refleja en la mayor demanda de reparaciones y en el crecimiento de las ventas, especialmente de los modelos urbanos y mountain bike.", "Seg\u00fan Canaglia, en la Capital, el auto es el problema. Y lo grafica con un ejemplo: \"Pudimos comprobar que, un d\u00eda de semana, a las 8.30, sobre la Avenida del Libertador, en los 300 metros que van desde la 9 de Julio a Montevideo, con el tr\u00e1nsito parado, hay 140 personas, la mayor\u00eda solas dentro de autos. Esa cantidad de gente entra en tres buses grandes. Ahora, \u00bfc\u00f3mo le hac\u00e9s entender al tipo que est\u00e1 ofuscado, ah\u00ed con el auto frenado, que \u00e9l es el problema?\"", "Canaglia tiene una cadena de bicicleter\u00edas y es coherente: de un local a otro se mueve en bicicleta. \"Desde el local de Palermo, ah\u00ed cerca del Paseo Alcorta, hasta el de Suipacha y Tucum\u00e1n tardo 14 minutos, mientras que en auto ser\u00edan 25 Adem\u00e1s, me ahorr\u00e9 la plata del estacionamiento y la clase de spinning\", dice. De todas maneras, a\u00fan ve algunos inconvenientes para quienes eligen la bicicleta para ir a trabajar: \u00bfD\u00f3nde la dejo? \u00bfY d\u00f3nde me ba\u00f1o? Para esas preguntas, algunas empresas ya tienen respuesta.", "Los shoppings Abasto, Alto Palermo, Paseo Alcorta, Buenos Aires Design, Dot y Patio Bullrich inauguran formalmente el mi\u00e9rcoles sus nuevos estacionamientos para bicicletas. Si bien en la mayor\u00eda ya estaban funcionando. \"Son espacios gratuitos y seguros para los clientes. En los shoppings m\u00e1s grandes est\u00e1n cercados con jaulas y en el resto hay bicicleteros. La idea es promocionar el uso de la bicicleta como medio de transporte alternativo y generar conciencia acerca del cuidado del ambiente\", se\u00f1alan en IRSA, la sociedad due\u00f1a de estos centros comerciales.", "A 60 metros de las oficinas de Coca- Cola, en Paraguay al 700, adem\u00e1s de acondicionar un espacio en un estacionamiento de autos para las bicicletas de los empleados, la empresa habilit\u00f3 dos vestuarios con duchas y lockers.", "\"Por el momento, la respuesta de los empleados no es masiva, pero nuestro objetivo fue facilitar las condiciones para que el viaje en bicicleta sea una posibilidad m\u00e1s\", dice Alejandro Melamed, director regional de Recursos Humanos para el sur de Am\u00e9rica latina de Coca-Cola."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366329-el-bicing-suma-adeptos-en-la-ciudad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ya son 47 las empresas en el distrito que ofrecen bicicleteros, lockers y vestuarios a sus empleados para cambiar la forma de viajar", "titulo": "El bicing suma adeptos en la ciudad", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 Mar\u00eda Costa LA NACION", "\"Hab\u00edan ido a un consultorio m\u00e9dico. Nunca pensaron que esos ni\u00f1os tan chiquitos les pudieran hacer algo\", dijo Florencia. Sus hijas de 16 y 13 a\u00f1os estaban esperando hace dos semanas el colectivo 60 frente a la catedral de San Isidro. Eran las 17.30. La menor de ellas, por primera vez, iba a viajar en un colectivo de l\u00ednea. Sin embargo, ese viaje qued\u00f3 trunco cuando dos ni\u00f1as y un ni\u00f1o de entre 10 y 12 a\u00f1os quisieron robarles.", "\"Primero, pasaron y pellizcaron a mi hija m\u00e1s chica, que se lo coment\u00f3 a su hermana\", relat\u00f3 la madre de las menores en cuesti\u00f3n, ambas, alumnas del colegio Holy Cross.", "\"Despu\u00e9s, volvieron y les pidieron monedas. Como mi hija mayor no se las quiso dar, agarraron de la cabeza a la menor y se la golpearon contra el poste del cartel de la parada. Mis hijas salieron corriendo y se refugiaron en un quiosco, desde donde me llamaron llorando\", record\u00f3 la mujer.", "El caso de estas hermanas se suma a m\u00e1s de una decena de hechos de violencia y robos que siempre tuvieron como agresores a ni\u00f1os de entre 10 y 12 a\u00f1os y, como victimas, a alumnas de colegios de San Isidro.", "Durante una recorrida realizada por La Nacion anteayer por la zona donde se encuentran los establecimientos a los que acuden las v\u00edctimas de los ataques, se pudo comprobar que desde fines del a\u00f1o pasado los asaltos se repiten casi a diario. He aqu\u00ed algunos de los relatos recogidos.", "\"Ten\u00edamos gimnasia del colegio y est\u00e1bamos bajando por el t\u00fanel del Tren de la Costa. No bien comenzamos a bajar, vi que nos estaban siguiendo cinco; empezamos a caminar m\u00e1s r\u00e1pido y le coment\u00e9 a Cami lo que pasaba\", dijo Lola.", "\"Cuando me lo dijo, me puse la mochila adelante y me atras\u00e9 un poco para dejarlas pasar. Entonces, cuando vi que se acercaban mucho a ellas y una le abri\u00f3 el cierre a Vicky, ella se dio vuelta y le pregunt\u00f3 que hac\u00eda\", agreg\u00f3 Camila.", "\"Cuando le dije eso, se me plant\u00f3. Pens\u00e9: \u00abYa est\u00e1: me matan\u00bb, y en eso se oy\u00f3 como un golpe porque Lola hab\u00eda empujado a otra nena que le estaba robando y ah\u00ed salimos corriendo\", concluy\u00f3 Victoria.", "\"Tratamos de ir siempre juntas. Si vamos solas, elegimos calles por donde haya locales donde poder meternos si quieren robarnos\", cont\u00f3 Camila. Y todas sus amigas asintieron."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366256-tirones-de-pelo-pellizcos-robos-y-empujones-a-plena-luz-del-dia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ubican el sector entre la catedral y Centenario como el m\u00e1s peligroso", "titulo": "Tirones de pelo, pellizcos, robos y empujones, a plena luz del d\u00eda", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\u00bfC\u00f3mo entender ciertos hechos de inusitada violencia llevada a cabo por ni\u00f1os o adolescentes? Pregunta que vuelve a conmover cada vez que los medios hablan de esto o cada vez que nos convocan desde las instituciones educativas.No hay humanidad sin violencia, pero esto concierne a las violencias inevitables que marcan al individuo como ser hablante y como sujeto de deseo; se trata de una violencia simb\u00f3lica que debemos distinguir de esa otra forma de violencia.", "Los psicoanalistas sabemos cu\u00e1nta violencia puede albergar la mente de un ni\u00f1o, pero habitualmente queda restringida a su fantas\u00eda. A veces, puede llegar a expresarla con palabras. Pero una inmensa frontera separa la fantas\u00eda del acto. En esta \u00e9poca, parecen haber desaparecido los l\u00edmites entre realidad y fantas\u00eda. Se debilitaron las necesarias represiones y los pasajes al acto son regla y modelo.", "\u00bfCu\u00e1les son los factores que impiden el armado de categor\u00edas b\u00e1sicas como la de posible-imposible o la de permitido-prohibido o la de l\u00edcito-interdicto? Vivimos en la sociedad de la inmediatez; la estructura familiar fue profundamente alterada; la escuela cumple como puede y comienza a imperar la droga. Por eso, no podemos reducir los elementos explicativos s\u00f3lo a factores intraps\u00edquicos o familiares, ni tampoco realizar una reducci\u00f3n inversa atribuyendo la problem\u00e1tica a factores sociales.", "El contexto hist\u00f3rico social, a trav\u00e9s de sutiles anudamientos, puede hacer aparecer como anhelo individual, aquello que es condici\u00f3n de la cultura, y se hace dif\u00edcil distinguir entre los elementos ps\u00edquicos singulares, y los elementos aportados por una \u00e9poca. Tambi\u00e9n es necesario superar la antinomia normal/patol\u00f3gico, bueno/malo, es decir, ni considerarlos \u00e1ngeles ni demonios, sino simplemente sujetos, buscando ahondar en la comprensi\u00f3n del conflicto.", "Como psicoanalistas, apuntamos a rescatar al sujeto, creando un espacio de subjetividad que amortig\u00fce la tendencia constante al pasaje al acto.", "Pero se hace necesario en estos casos, abordar la problem\u00e1tica a trav\u00e9s de un trabajo interdisciplinario, que comprometa a toda la sociedad a que no se trata s\u00f3lo de curar, sino, sobre todo, de prevenir, para poder ubicar la ni\u00f1ez y la adolescencia en su conjunto en territorios donde no se vea condenada ni se constituya en una amenaza para la sociedad.", "La autora es m\u00e9dica psic\u00f3loga, especialista en ni\u00f1os y adolescentes"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366255-ni-angeles-ni-demonios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ana RozenbaumPara LA NACION", "titulo": "Ni \u00e1ngeles ni demonios", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["A partir de ma\u00f1ana las autoridades del gobierno de la ciudad de Buenos Aires ya tendr\u00edan preparadas las propuestas para conformar los nuevos corredores de seguridad escolar en un sector del barrio de Palermo, afirmaron oficialmente.", "Como consecuencia de lo publicado el jueves pasado por La Nacion sobre las denuncias de hechos de inseguridad por parte de padres de alumnos y profesores del Colegio San Mart\u00edn de Tours, el gobierno porte\u00f1o empezar\u00e1 a tener reuniones con los afectados.", "Justamente el rector del citado establecimiento educativo, Jos\u00e9 Mar\u00eda del Corral, hab\u00eda relatado que una de las psicopedagogas fue agredida con caf\u00e9 hirviendo arrojado sobre su cara, para luego robarle.", "Ese hecho se sum\u00f3 a otros asaltos y rapi\u00f1as a alumnos en las inmediaciones de ese colegio, especialmente en la plaza Rep\u00fablica del Per\u00fa, situada sobre la avenida Figueroa Alcorta y Salguero. \"En esa plaza usualmente se congregan menores  de edad drogados que amedrentan y roban a los transe\u00fantes\", hab\u00eda relatado Del Corral.", "Al darse a conocer p\u00fablicamente estos hechos, el rector del San Agust\u00edn se\u00f1al\u00f3 que funcionarios del gobierno de la ciudad de Buenos Aires le propusieron reunirse para evaluar la posibilidad de hacer un corredor escolar como ya existe en otras zonas de la ciudad.", "\"Hasta ahora nunca se hab\u00edan acercado autoridades porte\u00f1as. Nuestra idea es evaluarlo tranquilos y, en el encuentro que vamos a tener, sumar cuestiones que vinculen a los padres\", hab\u00eda afirmado Del Corral.", "Los corredores escolares fueron creados con el fin de que los chicos que van o vuelven del colegio caminen por determinadas calles que son vigiladas por polic\u00edas, vecinos y comerciantes, que puedan dar alerta en caso de que se suscite una situaci\u00f3n de riesgo. Adem\u00e1s, en esas calles se colocan carteles donde se se\u00f1ala que se trata de un corredor escolar y se exhiben n\u00fameros telef\u00f3nicos a los que se puede llamar en caso de existir una emergencia.", "Aclaraci\u00f3n de autor gjdshf kgjsdf dskflf hglkjfhg lkjfhglkjfghkfj."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366254-nuevos-corredores-escolares-en-palermo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Proponen extenderlos a m\u00e1s \u00e1reas en la ciudad", "titulo": "Nuevos corredores escolares en Palermo", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gustavo Carabajal y Gabriel Di Nicola  LA NACION", "Eran las 19.30. Dos amigas adolescentes caminaban por la esquina de avenida Centenario y Alsina, en el centro de San Isidro. De repente, una de ellas sinti\u00f3 que alguien la tomaba del pelo. La otra reaccion\u00f3 r\u00e1pidamente: \"Corramos, son las que mordieron a otras chicas\", le dijo. La agredida se refugi\u00f3 en un comercio cercano, pero no pudo salvarse. La atacaron con un vidrio y le cortaron la mejilla izquierda. Le tuvieron que dar m\u00e1s de 20 puntos de sutura. El miedo todav\u00eda no se le fue.", "El hecho, que ocurri\u00f3 d\u00edas atr\u00e1s, es una modalidad que se repite en San Isidro desde, por lo menos, febrero pasado. Bandas de ni\u00f1as y adolescentes atacan y roban a las alumnas de colegios de la zona, seg\u00fan las denuncias de padres de chicos agredidos .", "La reiteraci\u00f3n de hechos preocupa. Ma\u00f1ana se har\u00e1 una reuni\u00f3n entre funcionarios municipales, jefes policiales, autoridades educativas y padres de alumnos para tratar de encontrar una soluci\u00f3n a la espiral de los reiterados hechos de violencia e inseguridad.", "\"Fue un acto de agresividad inexplicable. Las agresoras no ten\u00edan m\u00e1s de 12 a\u00f1os. Estamos muy preocupados por lo que sucede\", afirm\u00f3 a La Nacion la madre de la adolescente de 16 a\u00f1os atacada, quien, por temor, prefiri\u00f3 mantener su nombre y el de su hija en reserva.", "La v\u00edctima, que en las pr\u00f3ximas horas deber\u00e1 declarar en un tribunal penal juvenil, estudia en el colegio Santa In\u00e9s, situado en Alem al 300, San Isidro.", "Seg\u00fan relataron a La Nacion padres de alumnos de colegios de la zona y fuentes de la Municipalidad de San Isidro, las agresoras tienen como \"base de operaciones\" la plaza Hip\u00f3lito Yrigoyen, situada en la avenida Centenario y M\u00e1rquez, a metros del edificio municipal.", "Fuentes policiales informaron  que hasta ayer, en la comisar\u00eda 1a. de San Isidro, s\u00f3lo se hab\u00eda recibido una denuncia. Se trata del hecho que tuvo como v\u00edctima a la alumna del colegio Santa In\u00e9s.", "Seg\u00fan agregaron los voceros policiales consultados, el sumario que se inici\u00f3 en esa seccional se instruy\u00f3 a partir de la agresi\u00f3n sufrida por la adolescente, a la que otras dos chicas le provocaron un corte en la cara con un trozo de \u00f3ptica de un autom\u00f3vil", "En esa comisar\u00eda explicaron que por este episodio fueron detenidas dos ni\u00f1as, de 11 y 12 a\u00f1os, que estuvieron no m\u00e1s de seis horas en la dependencia policial y que, por tratarse de menores de edad, fueron entregadas a sus padres que, en el sumario, pusieron como domicilio una vivienda situada en La Cava.", "Con respecto a los otros ataques, fuentes policiales indicaron que, si bien no ten\u00edan nuevas denuncias, se comunicar\u00edan con las autoridades de los colegios con el fin de realizar algunas modificaciones de los denominados corredores escolares y aumentar los patrullajes en los lugares en los que se registraron los nuevos hechos.", "El subsecretario de Prevenci\u00f3n Ciudadana de la Municipalidad de San Isidro, Federico Su\u00f1er, dijo que las agresoras pertenecen a una familia muy humilde del distrito. \"Nosotros queremos solucionar el problema desde el aspecto social. No se trata s\u00f3lo de una cuesti\u00f3n de inseguridad y violencia. Trabajamos para disuadir y prevenir nuevos hechos. No es una situaci\u00f3n f\u00e1cil\", explic\u00f3 el funcionario municipal.", "Uno de los primeros ataques del a\u00f1o sucedi\u00f3 en la plaza Hip\u00f3lito Yrigoyen. La v\u00edctima fue una alumna del colegio Nuestra Se\u00f1ora de la Unidad, de 13 a\u00f1os, agredida por un grupo de chicas de entre 15 y 17 a\u00f1os. La tiraron al piso, le abrieron la mochila, y le robaron el tel\u00e9fono celular y dinero. La causa ya fue archivada, seg\u00fan dijo a La Nacion el padre de la adolescente atacada, Juan Bosco Estrada.", "\"Es terrible lo que est\u00e1 pasando. Desde que hicimos la denuncia hasta que archivaron la causa, no pasaron m\u00e1s de 20 d\u00edas h\u00e1biles. Archivaron el expediente sin habernos citado a declarar. La oficial que nos entreg\u00f3 la causa s\u00f3lo atin\u00f3 a explicar lo inexplicable: \u00abSon menores. No podemos hacer nada\u00bb. Una verg\u00fcenza\", sostuvo Estrada, indignado.", "La denuncia fue hecha en la comisar\u00eda 1a, situada en Alsina 90, a menos de 100 metros de donde le cortaron la mejilla izquierda a la alumna del colegio Santa In\u00e9s.", "Los padres consultados por La Nacion explicaron que la metodolog\u00eda siempre es la misma: un grupo de tres o cuatro chicas atacan a sus v\u00edctimas cuando salen del colegio o caminan por la plaza Hip\u00f3lito Yrigoyen: en algunos casos, s\u00f3lo se trata de actos de violencia, en los que las agresoras no roban nada; en otros, se llevan dinero, relojes y tel\u00e9fonos celulares.", "La Nacion intent\u00f3 comunicarse con las autoridades de los colegios Santa In\u00e9s y Nuestra Se\u00f1ora de la Unidad, pero al cierre de esta edici\u00f3n las llamadas no hab\u00edan sido respondidas.", "Un grupo de padres y docentes de establecimientos educativos de la zona elaboraron un petitorio dirigido al intendente de San Isidro, Gustavo Posse, en el que le solicitan colaboraci\u00f3n para solucionar el problema.", "\"Doctor Posse, necesitamos que actuemos entre todos, buscando alternativas que permitan traernos tranquilidad a los padres. Muchos de nosotros trabajamos todo el d\u00eda y no contamos con la posibilidad de acompa\u00f1ar a nuestros hijos en sus actividades diarias\", sostiene una de los p\u00e1rrafos del texto, al que tuvo acceso La Nacion.", "Y agrega: \"Algunos barrios han realizado corredores peatonales comprometiendo a los comerciantes [a cambio de alg\u00fan beneficio en las tasas municipales], reforzando la seguridad en las zonas del centro, donde se encuentran muchas entidades educativas o contando con los agentes de tr\u00e1nsito para generar presencia segura. Esperamos contar con su colaboraci\u00f3n para buscar alternativas que nos permitan revertir la situaci\u00f3n\".", "Seg\u00fan Su\u00f1er, el a\u00f1o pasado hubo varios hechos que lograron encontrar un freno. \"Ahora resurgieron\", confirm\u00f3 el funcionario.", "Los padres de los alumnos que concurren a la escuela de la Obra del Padre Mario, en Gonz\u00e1lez Cat\u00e1n, realizar\u00e1n ma\u00f1ana al mediod\u00eda una \"sentada\" frente al colegio situado en Conde 5800, en el km 31 de la ruta 3, para reclamar medidas de seguridad por los asaltos sufridos por los chicos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366253-alarma-por-los-ataques-contra-estudiantes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Las chicas, los blancos preferidos", "titulo": "Alarma por los ataques contra estudiantes", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["CAMBRIDGE, EE.UU.- No hace mucho, uno de mis colegas de Harvard me escribi\u00f3 para anunciarme que Saif al-Islam el-Kaddafi, hijo del dictador de Libia, estar\u00eda en la ciudad y quer\u00eda conocerme. Mi colega me dijo que era un tipo interesante, que ten\u00eda un doctorado de la London School of Economics and Political Science (LSE); agreg\u00f3 que me gustar\u00eda platicar con \u00e9l y que tal vez pudiera ayudarle a reforzar su comprensi\u00f3n de cuestiones econ\u00f3micas.", "La reuni\u00f3n fue una decepci\u00f3n. Previamente, un ex empleado de la Monitor Company insinu\u00f3 con delicadeza que yo no deb\u00eda esperar mucho. Saif tra\u00eda fotocopias de algunas p\u00e1ginas de uno de mis libros, en las que hab\u00eda garabateado sus notas. Me hizo varias preguntas \u2013sobre el papel de las ONG internacionales, seg\u00fan recuerdo\u2013 que parec\u00edan bastante alejadas de mis esferas de especializaci\u00f3n. Creo que no le caus\u00e9 una gran impresi\u00f3n, pero \u00e9l tampoco me agrad\u00f3. Cuando termin\u00f3 la reuni\u00f3n, Saif me invit\u00f3 a Libia y yo le dije que ir\u00eda con gusto.", "Saif nunca insisti\u00f3. Yo, tampoco. Pero si hubiera recibido una invitaci\u00f3n formal, \u00bfhabr\u00eda ido a Libia a pasar un tiempo con \u00e9l y tal vez conocer a su padre y sus compinches? \u00bfMe habr\u00edan convencido argumentos como \"Estamos tratando de desarrollar nuestra econom\u00eda y usted nos puede ayudar con sus conocimientos\"? En otras palabras, \u00bfhabr\u00eda yo seguido los pasos de varios de mis colegas de Harvard que viajaron a Libia para intercambiar opiniones con el dictador y darle asesor\u00eda, y que recibieron pagos por sus servicios?", "En las \u00faltimas semanas, los medios han atacado a estos acad\u00e9micos por haberse puesto supuestamente al servicio de Kaddafi. Sir Howard Davies decidi\u00f3 renunciar como director de la LSE, que le otorg\u00f3 el doctorado a Saif (quien seg\u00fan algunas personas lo obtuvo mediante plagio) y recibi\u00f3 dinero del r\u00e9gimen libio.", "Existe la firme opini\u00f3n de que los acad\u00e9micos y las instituciones que han colaborado con un r\u00e9gimen detestable \u2013a menudo, alentados por sus gobiernos\u2013 han cometido un error de c\u00e1lculo. La conducta asesina de Kaddafi durante el levantamiento ha revelado su naturaleza. El apoyo de Saif al-Islam a su padre indica que no es el reformista liberal que muchos supon\u00edan.", "Es f\u00e1cil hacer juicios a posteriori. \u00bfEran claras las implicaciones morales de relacionarse con Kaddafi antes de que las revoluciones \u00e1rabes se extendieran a Libia? O, para plantear la pregunta de modo amplio, \u00bfes claro que los asesores deben mantenerse alejados de los reg\u00edmenes dictatoriales?", "Las universidades de todo el mundo se precipitan para profundizar sus relaciones con China. La mayor\u00eda de los acad\u00e9micos no dudar\u00edan si se les presentara la oportunidad de reunirse con el presidente Hu Jintao. No he o\u00eddo cr\u00edticas con respecto a esos contactos, que se consideran algo normal. Pocos negar\u00edan que China es un r\u00e9gimen que trata duramente a sus opositores. Los recuerdos de Tiananmen est\u00e1n frescos. \u00bfQui\u00e9n puede decir c\u00f3mo reaccionar\u00edan los l\u00edderes chinos ante un levantamiento en favor de la democracia?", "\u00bfY el caso de Etiop\u00eda? Yo he sostenido discusiones sobre pol\u00edtica econ\u00f3mica con el primer ministro, Meles Zenawi, en Addis Abeba. Debo confesar que he disfrutado de esas pl\u00e1ticas m\u00e1s que la mayor\u00eda de las reuniones a las que asisto en Washington y otras capitales democr\u00e1ticas. No me enga\u00f1o sobre el compromiso \u2013o falta de compromiso\u2013 de Meles con la democracia. Pero creo que est\u00e1 tratando de que su econom\u00eda se desarrolle y le ofrezco asesor\u00eda en materia de pol\u00edticas porque creo que puede beneficiar a los et\u00edopes comunes y corrientes.", "La disyuntiva a que se enfrentan quienes asesoran a los reg\u00edmenes autoritarios es similar al viejo problema de la filosof\u00eda moral conocido como el dilema de las \"manos sucias\". Un terrorista tiene secuestrado a un grupo de personas, y pide agua y alimentos para todos. Uno puede negarse con el argumento de que nunca negociar\u00e1 con un terrorista. Pero si lo hace, habr\u00e1 desaprovechado una oportunidad para ayudar a los rehenes. La mayor\u00eda de los fil\u00f3sofos moralistas dir\u00e1 que lo correcto es ayudar a los rehenes.", "Elegir una medida por el bien com\u00fan no nos exime de la culpabilidad moral. Nuestras manos se ensucian cuando ayudamos a un terrorista o a un dictador. El fil\u00f3sofo Michael Walzer lo expresa de este modo: \"Es f\u00e1cil ensuciarse las manos en la pol\u00edtica\". Agrega inmediatamente que ensuciarse las manos as\u00ed a menudo es lo correcto.", "Quienes asesoran a l\u00edderes autoritarios no pueden eludir el dilema. Frecuentemente, los l\u00edderes s\u00f3lo buscan establecer contacto con ellos para legitimar su gobierno, en cuyo caso los asesores extranjeros deben alejarse. Pero cuando el asesor cree que su trabajo beneficiar\u00e1 a aquellos a quienes el funcionario tiene como rehenes, est\u00e1 obligado a no negar sus conocimientos. No obstante, aun en ese caso debe estar consciente de que hay cierto grado de complicidad moral. Si despu\u00e9s de la interacci\u00f3n, el asesor no se siente algo culpable, no ha reflexionado lo suficiente sobre la naturaleza de la relaci\u00f3n.", "El autor es profesor de Econom\u00eda Pol\u00edtica Internacional en la Universidad de Harvard"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366185-el-dilema-del-asesor-economico-de-una-dictadura", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Dani RodrikPara LA NACION", "titulo": "El dilema del asesor econ\u00f3mico de una dictadura", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["JORGE OTEIZA Portfolio manager de Banco Comafi", "FEDERICO DORSO Research de Banco Comafi", "Las acciones suben, al igual que las commodities, producto de que el d\u00f3lar se debilita en el mundo. La liquidez es alta y la Fed no muestra signos de subir las tasas. Pero los balances en EE.UU. y los hechos en Libia, Portugal y Jap\u00f3n aumentan la volatilidad. Con todo, es factible un escenario positivo. La Argentina, en tanto, ofrece altos retornos en bonos en un contexto de holgura fiscal y, al momento, baja incertidumbre pol\u00edtica.", "El portafolio incluye oro, apoyado por la liquidez y futuros temores inflacionario-correctivos, y acciones del \u00edndice S&amp;P. En la Argentina, los bonos soberanos en d\u00f3lares de la parte media de la curva, con rendimientos superiores al 9%, son una opci\u00f3n (Boden 15 y Bonar X), y un activo m\u00e1s riesgoso, pero con potencial, es el cup\u00f3n PBI en d\u00f3lares (TVPY). Existen tambi\u00e9n bonos corporativos que ofrecen buena relaci\u00f3n riesgo beneficio, como Galicia 2017 y Arcor 2017. Y, para disminuir la volatilidad, el fondo com\u00fan Consultatio Income Fund, y plazos fijos pesos a 30 d\u00edas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366186-como-es-el-portfolio-de", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "C\u00f3mo es el portfolio de...", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Raquel Saralegui Para LA NACION", "Atrapadas por una mirada a corto plazo, las organizaciones de Am\u00e9rica latina a\u00fan tienen un largo camino para alcanzar a sus pares del resto del mundo a la hora de desarrollar eficazmente a sus l\u00edderes y propiciar la sustentabilidad de los negocios, seg\u00fan Dora Onaindia, directora para Sudam\u00e9rica de Liderazgo y Talento en Hay Group, firma especializada en consultor\u00eda de gesti\u00f3n.", "La conclusi\u00f3n surge de la investigaci\u00f3n que la consultora internacional realiz\u00f3 en 2010 entre 3800 personas de empresas grandes y medianas y que, con la lupa en las pr\u00e1cticas de liderazgo m\u00e1s efectivas, estableci\u00f3 un ranking con las mejores 20 empresas globales y, por vez primera este a\u00f1o, las mejores 10 de Am\u00e9rica latina.", "Si bien las top 10 de la regi\u00f3n (Unilever, LAN, 3M Compa\u00f1y, General Electric, Cemex, IBM, Telef\u00f3nica, Empresas Polar, Votorantim y Banco Santander) avanzan en la ejecuci\u00f3n de estrategias eficaces, los constantes vaivenes econ\u00f3micos \u2013al decir de la especialista\u2013 y la consecuente necesidad de tomar decisiones r\u00e1pidas que demandan una gran capacidad de adaptabilidad, adem\u00e1s de algunas cuestiones culturales, todav\u00eda contin\u00faan alentando la mirada urgente de los l\u00edderes y la dificultad de las firmas en crecimiento para proyectarse en un mercado m\u00e1s global.", "Comparando ambos grupos, el informe se\u00f1ala que el 46% de las empresas regionales privilegia la capacidad de ejecuci\u00f3n sobre el pensamiento estrat\u00e9gico (32%) de sus l\u00edderes, cuando el 60% de las mundiales valora ambas habilidades por igual. Todav\u00eda enfrentadas a los coletazos de la \u00faltima crisis, \"las top 20 alcanzaron un equilibrio entre el corto y el largo plazo: siguen mirando la eficiencia y los costos, pero sin perder el foco en la innovaci\u00f3n ni en generar nuevas oportunidades en los mercados emergentes\", relata Onaindia.", "En pos de atraer y desarrollar a los futuros l\u00edderes, todas las del ranking mundial (encabezadas por General Electric, Procter&amp;Gamble, Intel, Siemens y Banco Santander) cuentan con programas de capacitaci\u00f3n y desarrollo (las regionales, el 83%), y en su mayor\u00eda (90%) propician \u00e1mbitos de gesti\u00f3n desafiantes, frente al 68% de las locales. Las oportunidades internacionales, en tanto, son favorecidas por el 63% de las top 10 y por el 55% de las globales. En temas de incentivo, el 30% de las compa\u00f1\u00edas vern\u00e1culas opta por el bono y un mejor salario sobre el 10% de las internacionales.", "\"Los l\u00edderes de la regi\u00f3n tienen un gran espacio de crecimiento, pero cuando el contexto es tan vol\u00e1til el foco suele ce\u00f1irse exclusivamente a los resultados y pierden de vista a trav\u00e9s de qui\u00e9nes logran esos resultados y el impacto que tienen en los equipos con los que trabajan\", advierte la experta."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366181-lideres-latinos-con-metas-a-corto-plazo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La vol\u00e1til coyuntura regional ahoga los planes futuros", "titulo": "L\u00edderes latinos con metas a corto plazo", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Marilina Esquivel Para LA NACION", "Los debates que se encendieron en los \u00faltimos d\u00edas en torno a los sistemas de salud que conviven en la Argentina empiezan a distraer a los gerentes de Recursos Humanos de las empresas de su m\u00e1xima obsesi\u00f3n actual: las paritarias y los ajustes salariales. Algunos directivos ya empezaron a llamar a expertos en salud corporativa para preguntar posibles escenarios a partir de eventuales modificaciones en las prestaciones.", "Por un lado, les interesa conocer las consecuencias de la posible aprobaci\u00f3n de la ley que regula la actividad de las empresas de medicina privada. Por otro, se preguntan qu\u00e9 pasar\u00e1 con el pedido de Hugo Moyano, secretario general de la CGT, para que el dinero de las obras sociales deje de ser derivado a las prepagas.", "El de la salud suele ser el segundo presupuesto para el \u00e1rea de Recursos Humanos de una empresa, luego de los sueldos. \"Es claro que habr\u00e1 un fuerte impacto en el valor mensual de cada plan individual, pues se incluir\u00edan temas como nulidad de aumentos en las cuotas a mayores de 65 a\u00f1os con cierta antig\u00fcedad en el sistema, mayores prestaciones para discapacitados, imposibilidad de rechazo por edad avanzada de probables afiliados nuevos, entre otros temas. Alguien lo tiene que financiar\", explica Oscar Coto, gerente de Recursos Humanos de la textil Colortex/Karavell.", "Javier Fern\u00e1ndez Verstegen, abogado especialista en Derecho del Trabajo del estudio Brons &amp; Salas, advierte a las empresas que piensen c\u00f3mo se ver\u00eda afectado el clima laboral y la motivaci\u00f3n si se produjeran cambios en el sistema.", "El martes pasado la Comisi\u00f3n de Acci\u00f3n Social y Salud de la C\u00e1mara de Diputados deb\u00eda reunirse para tratar el marco regulatorio de las prepagas y aceptar o rechazar las modificaciones que hizo al proyecto el Senado en noviembre pasado, pero el encuentro no se hizo. Al d\u00eda siguiente, el ministro de Salud, Juan Manzur, respald\u00f3 la ley y dijo: \"Desde el Gobierno la posici\u00f3n es muy clara en el sentido de apoyar el proyecto\".", "El texto indica la creaci\u00f3n de un registro de empresas de medicina prepaga \u2013que rechazan la reforma\u2013 y un padr\u00f3n nacional de usuarios. Establece que las prepagas deben cubrir planes de cobertura m\u00e9dico-asistencial, el Programa M\u00e9dico Obligatorio (PMO) y el sistema con prestaciones b\u00e1sicas para personas con discapacidad. Tambi\u00e9n fija la regulaci\u00f3n del Ministerio de Salud como organismo de control, aunque no desconoce a la Subsecretar\u00eda de Defensa de Consumidor. A diferencia de las obras sociales, que est\u00e1n reguladas por las leyes 23.660 y 23.661, y por la Superintendencia de Servicios de Salud, las prepagas no responden por ninguna ley espec\u00edfica y se rigen por las normas de defensa del consumidor y su subsecretar\u00eda.", "Los puntos que m\u00e1s irritan a las prestadoras son que no puedan rechazar la afiliaci\u00f3n de personas con enfermedades preexistentes o por su edad, y que a los mayores de 65 a\u00f1os con al menos diez a\u00f1os de antig\u00fcedad en la cobertura no se les pueda aumentar la cuota.", "Adem\u00e1s, ser\u00e1 el organismo de aplicaci\u00f3n el que fiscalizar\u00e1 y garantizar\u00e1 la razonabilidad de las cuotas de los planes, mientras que en la actualidad las primas son determinadas en teor\u00eda libremente, m\u00e1s all\u00e1 de las presiones del secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno, de quien depende Defensa del Consumidor. Aprobada la ley, tambi\u00e9n habr\u00e1 que ver c\u00f3mo se articular\u00e1 la fiscalizaci\u00f3n de precios que har\u00e1 el organismo de control para ver c\u00f3mo y de cu\u00e1nto ser\u00e1 el posible aumento.", "Si el control es exhaustivo e impide a las compa\u00f1\u00edas de medicina prepaga recobrar la rentabilidad perdida por el exceso de riesgo, se \"terminar\u00e1 afectando el servicio con planes m\u00e1s acotados, no en prestaciones, ya que es imposible brindar menos servicios de los que exige el PMO, pero seguramente se reducir\u00e1n las redes de prestadores y los beneficios adicionales\", dice Laura Rold\u00e1n, directora del \u00e1rea de salud y beneficios de la consultora Mercer.", "De frenarse el traspaso de trabajadores de las obras sociales a las prepagas, tambi\u00e9n podr\u00edan aumentar los costos para las firmas. \"\u00bfC\u00f3mo hacen las empresas para que la gente no se venga abajo si ahora la atenci\u00f3n de salud que recibe es deficitaria? Hay estructuras sindicales que no pueden brindar cobertura\", dice Fern\u00e1ndez Verstegen.", "Desde el punto de vista legal, se afectar\u00edan prestaciones esenciales. Pero los empleados podr\u00edan plantear que su acceso a la medicina prepaga es un derecho adquirido y reclamar que se mantengan las condiciones.", "Algunos consultores se preguntan si de tomarse una ley de este tipo, ser\u00eda obligatorio aplicarla en toda la poblaci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda o s\u00f3lo con las nuevas incorporaciones. El caso crear\u00eda varios problemas de inequidad interna y planteos por trato desigual. La ley establece que el empleador debe dispensar a todos los trabajadores igual trato en iguales situauaciones.", "\"No es f\u00e1cil dar malas noticias a la gente\", explica H\u00e9ctor Barrios, director del \u00e1rea de salud de la consultora Towers Watson. \"Algunas empresas absorber\u00e1n doble costo, pero muchas no van a poder hacerlo porque el gasto m\u00e9dico es gigantesco. Una empresa de 2500 empleados gasta US$ 3 millones por a\u00f1o en salud. Hay que sumar el efecto irritaci\u00f3n. \u00bfPago doble, para qu\u00e9?\"", "Cada vez que quieren introducir mejoras en los planes y para ello necesitan ampliar su presupuesto, deben atravesar reuniones locales y regionales para conseguir el visto bueno. \"Todo lo que sea m\u00e1s gastos es una complicaci\u00f3n para quienes los administran racionalmente\", explica Barrios.", "El an\u00e1lisis de los efectos de la ley no admite demoras. Estar preparados es la mejor manera para evitar que una modificaci\u00f3n repentina afecte el clima laboral, genere situaciones conflictivas e impacte en procesos organizacionales internos y sus resultados.", "MALES PREEXISTENTES Se establecer\u00e1n a partir de la declaraci\u00f3n jurada del usuario y no podr\u00e1n determinar un rechazo a la afiliaci\u00f3n a la prepaga.", "LA EDAD"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366188-empresas-pendientes-de-las-prepagas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Las compa\u00f1\u00edas analizan c\u00f3mo ajustarse a los posibles cambios en los planes corporativos, una compensaci\u00f3n sensible para los empleados", "titulo": "Empresas pendientes de las prepagas", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las empresas tienen motivos de sobra para desconfiar. Aunque Cristina Kirchner no ha hecho abuso de los decretos de necesidad y urgencia, cada vez que recurri\u00f3 a ellos fue para cambiar reglas de juego sin otro consenso que un homog\u00e9neo coro de voces oficialistas. Ya ocurri\u00f3 con el uso directo de reservas del Banco Central para financiar al Tesoro y ahora con el sorpresivo DNU que, sin necesidad ni urgencia, ampl\u00eda la designaci\u00f3n de directores de la Anses en una treintena de compa\u00f1\u00edas privadas de primera l\u00ednea.", "La reacci\u00f3n empresaria fue tan dispar como los motivos que aduce el kirchnerismo para justificar que el Estado ingrese por la ventana en sus conducciones societarias. Mientras la UIA y AEA piden la revisi\u00f3n de la medida por haber elevado un tope establecido por ley, algunas empresas hacen valer cl\u00e1usulas estatutarias para no modificar sus directorios, otras eval\u00faan presentar recursos de amparo y un \u00faltimo bloque dice no preocuparse por convivir con m\u00e1s directores estatales en minor\u00eda accionaria, siempre que el cambio tenga tratamiento y aval legislativo. En s\u00edntesis, cada cual actu\u00f3 seg\u00fan se ubique fuera o dentro de la arbitraria frontera oficialista que divide a las empresas entre enemigas o amigas del Gobierno.", "Ninguno, en cambio, se atrevi\u00f3 a expresar p\u00fablicamente sus temores por la latente interna oficialista entre La C\u00e1mpora y la CGT para ubicar hombres propios en esos sillones. Ni por el premio consuelo que podr\u00eda recibir Hugo Moyano si fracasara en ese intento: la ley Recalde, que prev\u00e9 la distribuci\u00f3n de utilidades empresarias y el control sindical sobre resultados, bien podr\u00eda salir de su actual freezer legislativo o convertirse en otro DNU. En este hipot\u00e9tico escenario, se mezclar\u00edan la ideolog\u00eda intervencionista del ala izquierda del cristinismo y el pragmatismo que significa apuntalar la alianza pol\u00edtica con el l\u00edder camionero de cara a las elecciones. Todo un escozor, adem\u00e1s, para los partidos opositores que en su momento consintieron la expropiaci\u00f3n de ahorros individuales de futuros jubilados en el estatizado r\u00e9gimen de capitalizaci\u00f3n privada y ahora ni siquiera logran inspeccionar desde el Congreso el manejo del fondo de garant\u00eda que la Anses hered\u00f3 de las ex AFJP (unos 180.000 millones de pesos). Un 54% de ese monto se destina a financiar al Tesoro, con tasas de inter\u00e9s reales negativas frente a la inflaci\u00f3n, mientras el organismo destina un cupo comparativamente \u00ednfimo a cumplir con cuentagotas con a\u00f1ejas sentencias judiciales a favor de miles de actuales jubilados.", "Al margen de estos resquemores, otras razones alimentan las conductas empresarias defensivas. Aun la mirada m\u00e1s contemplativa del DNU 441 (seg\u00fan la cual ser\u00eda razonable que el Estado haga valer en los directorios las participaciones accionarias recibidas de las ex AFJP), impide obviar que la Argentina no atraviesa su mejor momento institucional para este tipo de avances sobre la actividad privada.", "En la pr\u00e1ctica, el kirchnerismo ha demostrado que el Estado \u00fanicamente es sin\u00f3nimo de Poder Ejecutivo; y que, como los fines justifican cualquier medio, todo vale para incumplir normas, alterarlas o aplicarlas discrecionalmente. Esta confusi\u00f3n de roles va m\u00e1s all\u00e1 de cualquier ideolog\u00eda. Aun los defensores de un Estado activo no pueden pasar por alto la debilidad institucional que suponen el Indec y sus inveros\u00edmiles indicadores; los controles, los aprietes y las multas de Guillermo Moreno; el manejo de la caja fiscal al margen del presupuesto; los subsidios indiscriminados y sin transparencia en su asignaci\u00f3n; el capitalismo de amigos; el impacto de la ex Oncca sobre el comercio agropecuario; el clientelismo pol\u00edtico; la desnaturalizaci\u00f3n de los organismos reguladores y de control o el desconocimiento de fallos judiciales, aun de la Corte Suprema. Probablemente la era K tenga su lugar en la historia por sus resultados en cantidad (crecimiento del consumo, el PBI y la obra p\u00fablica sin planificaci\u00f3n); pero tambi\u00e9n por \u00e9stos y otros casos de mala calidad institucional, adem\u00e1s de la tolerancia a la inflaci\u00f3n, la destrucci\u00f3n del mercado de capitales o el deterioro de sectores clave, como la producci\u00f3n de hidrocarburos.", "Es cierto que, entre ambos extremos, a muchas empresas les va bien con el boom de consumo interno y el viento de cola externo. Principalmente a las m\u00e1s alejadas del intervencionismo estatal o a las m\u00e1s cercanas al calor oficial. Pero tambi\u00e9n lo es que ninguna puede estar a salvo de sorpresas o cambios de categor\u00eda cuando las reglas se asemejan a una caja de Pandora o se resucitan viejos revanchismos pol\u00edticos o ideol\u00f3gicos. El caso Papel Prensa, con participaci\u00f3n minoritaria estatal, puede ser un buen ejemplo de este riesgo.", "Con este marco, nadie puede asegurar que el ingreso de m\u00e1s directores de la Anses, La C\u00e1mpora o la CGT a las compa\u00f1\u00edas afectadas por el DNU 441 tenga el prop\u00f3sito de fortalecerlas; ni por qu\u00e9 raz\u00f3n habr\u00eda que suponer que el Estado actuar\u00e1 mejor que sus propios accionistas privados. Si no hubiera respuestas oficiales concretas a estos interrogantes, o se limitaran a vagas declaraciones como las que se escucharon en los \u00faltimos d\u00edas, s\u00f3lo se estar\u00eda buscando un impacto pol\u00edtico de corto plazo: un gobierno populista que pone a raya a grandes empresas suele tener m\u00e1s rating electoral que aquel que promueve su expansi\u00f3n. As\u00ed, este enfoque ideol\u00f3gico poco tiene que ver ya con la pragm\u00e1tica idea que hab\u00eda barajado este mismo gobierno tras la estatizaci\u00f3n de la jubilaci\u00f3n privada: utilizar el fondo de garant\u00eda de la Anses para crear un banco de desarrollo, a semejanza del Bndes brasile\u00f1o.", "Por lo pronto, la intempestiva decisi\u00f3n de CFK puede dificultar o encarecer el acceso al cr\u00e9dito externo que en el \u00faltimo a\u00f1o lograron varias compa\u00f1\u00edas de primera l\u00ednea, aun cuando no estuvieran alcanzadas directamente por esta medida. Y en algunos casos provocar el desv\u00edo fuera de las fronteras de inversiones en grandes proyectos, para evitar eventuales riesgos pol\u00edticos o econ\u00f3micos. No es una buena noticia para un pa\u00eds que en los \u00faltimos a\u00f1os retrocedi\u00f3 del tercer al sexto lugar en Am\u00e9rica latina como receptor de inversiones externas y donde las multinacionales argentinas se cuentan con los dedos de una mano. Tampoco frente a la necesidad de agregar 4 o 5 puntos de PBI a la inversi\u00f3n privada para hacer sustentable el alto crecimiento de los \u00faltimos a\u00f1os, sin que la persistente inflaci\u00f3n de dos d\u00edgitos anuales \u2013la segunda m\u00e1s alta del mundo detr\u00e1s de Venezuela\u2013 pueda hipotecarlo a m\u00e1s largo plazo.", "A contramano de los discursos oficiales, la concepci\u00f3n y el tr\u00e1mite de esta decisi\u00f3n muestran que el gobierno de CFK sigue dispuesto a acentuar la intervenci\u00f3n del Estado donde no hace falta y retacearla en aquellos sectores sociales (educaci\u00f3n, salud, seguridad o Justicia) donde resulta insustituible. No es el \u00fanico contrasentido con lo que ocurre hoy en buena parte del mundo, e incluso en pa\u00edses vecinos: la tendencia va hacia una mayor articulaci\u00f3n p\u00fablico-privada, pero a trav\u00e9s de reglas generales y estables para armonizar intereses y no para confrontarlos.", "nscibona@speedy.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366183-entre-la-ideologia-y-el-pragmatismo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Entre la ideolog\u00eda y el pragmatismo", "fecha": "\r\n                \r\n              Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Argentina es el pa\u00eds de Am\u00e9rica latina que m\u00e1s creci\u00f3 desde 2003 (70%). En 2010, creci\u00f3 9,2% (y algo m\u00e1s si se toma en cuenta el PBI verdadero). Y en 2011, podr\u00eda mostrar un crecimiento (piso) del 7%, con una verdadera \"fiesta\" del consumo (en el cuarto trimestre de 2010 el consumo privado creci\u00f3 a una tasa anualizada r\u00e9cord de 20%, seg\u00fan las cifras oficiales). El \"maratonista ha hecho una buena carrera\". Pero luce fatigado (\u00bfser\u00e1 sostenible esta indiscutida bonanza?). Veamos los \"problemas de salud y los m\u00e9todos de entrenamiento\" que est\u00e1n dando lugar a semejante cansancio. Los an\u00e1lisis reflejan que el maratonista tiene seis problemas de salud:", "1. Inflaci\u00f3n:  es elevada, 22% anual y estable desde hace 12 meses (aunque marzo dio m\u00e1s alta). Es una de las tasas de inflaci\u00f3n m\u00e1s altas del mundo y encima se da en un contexto de inflaci\u00f3n reprimida por tres razones: i) la tasa de devaluaci\u00f3n es sustancialmente menor a la tasa inflaci\u00f3n (4,5% vs. 22%) y ello tira para abajo la inflaci\u00f3n de los bienes transables; ii) es casi nulo el aumento de las tarifas, con lo cual para alcanzar el precio promedio de nuestros vecinos el gas tendr\u00eda que aumentar 400%; la electricidad, 213%, y las naftas, 61%, y iii) la intervenci\u00f3n estatal en algunos precios internos para que sean menores a los internacionales (el precio interno del trigo es s\u00f3lo el 55% del internacional, pese a que las retenciones son \"s\u00f3lo\" del 23 por ciento).", "2. Inversi\u00f3n:  la acumulaci\u00f3n de capital y la productividad de la inversi\u00f3n condicionan la tasa de crecimiento futura. En 2010, la inversi\u00f3n total fue de 22,7% del PBI, con una inversi\u00f3n privada de 18%. Pero para el crecimiento in\u00e9dito de los \u00faltimos ocho a\u00f1os estar\u00edan faltando cuatro o cinco puntos de inversi\u00f3n privada. Adem\u00e1s, la inversi\u00f3n p\u00fablica en general cuesta el doble que en los pa\u00edses vecinos. Por lo tanto, su eficacia para aumentar el PBI es baja. Por \u00faltimo, la Argentina ha dejado de atraer inversi\u00f3n extranjera directa (IED): por ejemplo, entre 1996 y 2000 recib\u00edamos casi cuatro veces m\u00e1s IED que Colombia; hoy, s\u00f3lo el 90 por ciento.", "3. Integraci\u00f3n al mundo:  la participaci\u00f3n de las exportaciones argentinas en el comercio mundial es hoy de s\u00f3lo 0,45%. De haberse mantenido la participaci\u00f3n hist\u00f3rica, deber\u00edamos estar exportando US$ 113.000 millones vs. los 68.500 millones exportados en 2010.", "4. Competitividad:  excepto en agricultura, vinos y algunas pocas actividades industriales, hemos venido deteriorando nuestra productividad relativa. El mejor ejemplo es nuestra balanza comercial con Brasil, que, pese al s\u00faper real (apreciado m\u00e1s de 40% respecto del promedio hist\u00f3rico), es deficitaria en US$ 3400 millones, con un sector industrial que exhibe un notable d\u00e9ficit comercial de 6100 millones.", "5. Tama\u00f1o e ineficacia del Estado:  se gasta mucho y mal. Con un crecimiento r\u00e9cord del gasto p\u00fablico en los \u00faltimos a\u00f1os, s\u00f3lo comparable al del Congo, Lesotho y Letonia, hoy el gasto consolidado asciende a 44% del PBI vs. un promedio de 30% en los 30 a\u00f1os previos a 2001. Y la presi\u00f3n tributaria es r\u00e9cord. Pero, a pesar del \"s\u00faper-Estado\", la sociedad sigue insatisfecha y reclama m\u00e1s seguridad, m\u00e1s y mejor educaci\u00f3n p\u00fablica, salud, justicia.", "6. Pobreza:  hoy, por lo menos, uno de cada cuatro argentinos es pobre y este drama afecta sobre todo a la ni\u00f1ez: el 40% de los pobres tiene menos de 15 a\u00f1os. Con el agravante que habiendo crecido el doble que el resto de Am\u00e9rica latina redujimos la tasa de pobreza s\u00f3lo la mitad.", "El maratonista no s\u00f3lo tiene problemas de salud. Adem\u00e1s fallan los m\u00e9todos de entrenamiento. No se puede mantener al maratonista tomando siempre esteroides. El modelo proc\u00edclico de permanente est\u00edmulo a la demanda dom\u00e9stica en una econom\u00eda sin output gap es inadecuado. Con un Banco Central que convalida tasas de expansi\u00f3n monetaria del 35", "40%, tasas reales negativas, cr\u00e9dito creciendo al 44% interanual y el gasto p\u00fablico al 35%, la estrategia oficial es claramente expansiva y eleva las tensiones inflacionarias. Adem\u00e1s, el intervencionismo estatal castiga a la inversi\u00f3n y desalienta la producci\u00f3n. Tambi\u00e9n hay que revisar la estrategia de cerrar la econom\u00eda con cupos a las exportaciones y trabas a las importaciones. Otra falla pasa por el modelo de financiamiento del sector p\u00fablico dependiente del BCRA. En 2010, de un total de $ 55.000 millones de necesidades de financiamiento (netas de pagos intraestatales), el 81% se cubri\u00f3 con emisi\u00f3n ($ 19.500 millones) y reservas (US$ 6500 millones). O sea, \"volvimos a las andadas\", desempolvando la \"maquinita\" y retrocediendo 20 a\u00f1os en materia de financiamiento.", "En la \u00faltima d\u00e9cada, no aprovechamos a pleno la mejor oportunidad en 110 a\u00f1os que nos ha dado el mundo. Pero todav\u00eda hay 20 a\u00f1os por delante de bonanza. El mundo emergente explica hoy el 75% del crecimiento mundial y (tras la crisis internacional) tambi\u00e9n el 75% del aumento de la demanda global. En este contexto, se estima que 1200", "1500 millones de personas en el mundo emergente se incorporar\u00e1n a la clase media demandando carnes, cereales y todo lo que producimos. \u00a1A no desaprovechar la oportunidad! El maratonista no est\u00e1 tan enfermo, pero requiere, sin falta, que le ajusten el entrenamiento.", "Los autores son economistas"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366184-es-sostenible-la-bonanza", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Andrea y Miguel Angel BrodaPara LA NACION", "titulo": "\u00bfEs sostenible la bonanza?", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Ver\u00f3nica Dema y Paula Soler  De la Redacci\u00f3n de lanacion.comvdema@lanacion.com.ar | psoler@lanacion.com.ar@verodema | @paulasoler", "Mar\u00eda Jo\u00e3o Machado colecciona globos terr\u00e1queos. Conoce muchos de los pa\u00edses trazados en esos peque\u00f1os mundos. Grandes, peque\u00f1os o m\u00ednimos, est\u00e1n por todo su departamento de Recoleta, el \u00fanico lugar de todo el mapa mundial en donde eligi\u00f3 vivir al irse de su patria, Portugal.", "Hace ya tres a\u00f1os que esta joven de 32 a\u00f1os vive en la Argentina y que, sin perder la esperanza, busca un trabajo estable en gesti\u00f3n cultural o como actriz, su otra veta profesional.", "En esa peripecia por una estad\u00eda permanente para desarrollarse y brindar sus conocimientos y su arte, afirma que se encontr\u00f3 con ofrecimientos por izquierda, seg\u00fan ella: una caracter\u00edstica inmanente del argentino.", "Ya son casi 200 los portugueses que en los \u00faltimos cinco a\u00f1os pidieron residencia en el pa\u00eds, seg\u00fan cifras de la Direcci\u00f3n Nacional de  Migraciones del Ministerio del Interior de la Naci\u00f3n.", "\"Vine de turista en 2006, me encant\u00f3 este pa\u00eds y me dije \u00b4Aqu\u00ed es donde quiero vivir\u00b4. A los dos a\u00f1os volv\u00ed para quedarme\", cuenta a la  nacion.com  sin para de sonre\u00edr. Y explica: \"En la Argentina la gente te abre los brazos y los cierra -y hace un gesto de abrazo-, en cambio en otros lugares eso no pasa\".", "Mar\u00eda estudia espa\u00f1ol y habla franc\u00e9s e ingl\u00e9s con fluidez gracias a los viajes que ha realizado desde chica. \"Mis padres siempre me dejaron ir, me abrieron al mundo. Siempre fui de agarrar mis maletas e irme, esta vez me quiero quedar aqu\u00ed\", cuenta.", "Antes de decidir establecerse en el pa\u00eds, viv\u00eda en Londres, trabajaba en museos, y en producciones teatrales y de cine.", "\"Ganaba una plata importante y ten\u00eda buen trabajo. En Inglaterra todo funciona bien, no hay mucha burocracia, pero a las 7 de la tarde est\u00e1n cenando, llueve todo el tiempo, en un a\u00f1o vi el sol tres veces \u2013enumera casi sin respirar- y si bien hay mucha inmigraci\u00f3n, todos se concentran en guetos, no hay casamientos mixtos... en cambio ac\u00e1 todo es una mezcla, ese es el linaje del argentino...  \", resuelve.", "As\u00ed es como lleg\u00f3 y realiz\u00f3 una maestr\u00eda de gesti\u00f3n cultural. Sus amigos de Londres al saber su decisi\u00f3n le dijeron: \"Est\u00e1s loca...  Ah\u00ed s\u00f3lo pod\u00e9s ir a bailar tango o a visitar la Patagonia\".", "Mar\u00eda hoy trabaja como traductora de portugu\u00e9s y como productora en cortos de manera espor\u00e1dica. Con la maestr\u00eda terminada, su permiso de estad\u00eda permanente depende de la obtenci\u00f3n de un contrato de trabajo, idealmente, estable.", "\"No es f\u00e1cil ser inmigrante en ning\u00fan lugar del mundo, y aqu\u00ed es muy complicado conseguir un empleo. Env\u00edo como cien curr\u00edculums a  la semana y no tengo respuesta de nadie\", relata.", "En esa b\u00fasqueda, no falt\u00f3 quien le ofreciera hacer un contrato de trabajo o un certificado de estudiante falsificado, frente a lo que siempre prefiri\u00f3 y prefiere la v\u00eda correcta.", "\"Lo que me fascina es esa cosa del argentino que es lo trucho, es un \u00b4si se puede arreglar, se arregla\u00b4. Por ejemplo, me propusieron que me anote en la facultad, y que no curse las materias, pero eso no est\u00e1 bien porque le quito la vacante a alguien que s\u00ed quiere estudiar. Tambi\u00e9n, que le pida a alguien que me haga un certificado laboral de mentira\", dice con sorpresa y entre risas.", "Sin parar de re\u00edr, aclara: \"Quiz\u00e1s en otros pa\u00edses hay mundillos en donde tambi\u00e9n se hacen cosas ilegales, pero ac\u00e1 te lo dicen todos de frente. Creo que el argentino lo hace con \u00e1nimo de ayuda, para que las cosas te salgan bien, y no lo digo como algo despectivo\".", "Mar\u00eda no baja los brazos, quiere dar lo mejor de ella y si bien a veces se deprime, dice que siempre termina sonriendo.", "\"S\u00e9 que debo quedarme, voy a conseguir trabajo estable y voy a poder vivir aqu\u00ed, pero lo voy a lograr de la manera correcta\", dice Mar\u00eda, la chica viajera que colecciona globos terr\u00e1queos y elige la Argentina, a pesar de todo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365554-inmigracion-vip-me-fascina-esa-cosa-tan-argentina-de-lo-trucho", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Mar\u00eda es portuguesa y hace tres a\u00f1os que busca trabajo para tener la estad\u00eda permanente; frente a ofrecimientos por izquierda, elige lo legal", "titulo": "Inmigraci\u00f3n vip: \"Me fascina esa cosa tan argentina de lo trucho\"", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Quiz\u00e1 no sean los mejores amigos del Gobierno, pero son tres empresarios con esp\u00edritu emprendedor, innovadores, se destacan por su modelo de gesti\u00f3n, sus compa\u00f1\u00edas trascienden fuera de la Argentina y est\u00e1n comprometidas socialmente. O al menos es la opini\u00f3n de quienes los eligieron ganadores del concurso Entrepreneur of the Year (Emprendedor del A\u00f1o), que organiza la consultora y auditora Ernst &amp;Young (E&amp;Y) en 50 pa\u00edses, incluida, por primera vez, la Argentina.", "La trilog\u00eda qued\u00f3 encabezada por Gustavo Grobocopatel, socio y CEO de la sojera Los Grobo, que gan\u00f3 el pasado jueves el premio mayor del certamen, el de master, y representar\u00e1 a la Argentina a principios de junio en M\u00f3naco en la edici\u00f3n mundial del Entrepreneur of the Year, que se celebra desde hace 25 a\u00f1os. El tr\u00edo se complet\u00f3 con el socio y presidente de la alimentaria Arcor, Luis Pagani, que recibi\u00f3 el galard\u00f3n a la trayectoria empresaria, o lifetime achievement, y el CEO de la sider\u00fargica Ternium (del grupo Techint), Daniel Novegil, que triunf\u00f3 en la categor\u00eda del ejecutivo del a\u00f1o.", "El concurso premi\u00f3 a un empresario junior y a un emprendedor en responsabilidad social. El vencedor en la categor\u00eda empresarial fue Adolfo Rouillon, presidente de Congelados del Sur (Mondo Frizzata), firma dedicada a fabricar prepizzas, pizzas congeladas y productos complementarios. El emprendedor social fue Juan N\u00fa\u00f1ez, el cartonero de Ciudad Oculta que instal\u00f3 all\u00ed una radio para ayudar a los j\u00f3venes de la villa y cre\u00f3 una empresa de alquiler de equipos de sonido.", "La elecci\u00f3n del master comenz\u00f3 con una encuesta a m\u00e1s de 200 empresarios. De all\u00ed surgi\u00f3 una terna entre los m\u00e1s votados. Los tres candidatos fueron sometidos al escrutinio de un jurado integrado por Santiago Bilinkis, director de la Fundaci\u00f3n Endeavor y fundador de la librer\u00eda Officenet; Miguel Kiguel, director ejecutivo del estudio Econviews; Sergio Berensztein, director de la consultora Poliarqu\u00eda; Carlos Rosenkrantz, rector de la Universidad de San Andr\u00e9s; Liliana Fr\u00e1vega, presidenta de la cadena de electrodom\u00e9sticos Fr\u00e1vega; Clarisa Estol, directora del Fondo de Inversi\u00f3n en Tierras; Santiago del Sel, ex director general de la aseguradora Zurich, y Carlos Garc\u00eda, CEO del fondo DLJ.", "Los ganadores de los premios al ejecutivo del a\u00f1o y a la trayectoria empresaria surgieron de la encuesta entre sus propios colegas. En el caso del emprendedor emergente, la Fundaci\u00f3n Endeavor particip\u00f3 en la selecci\u00f3n de los ternados y el jurado dictamin\u00f3 al vencedor. El premio a la responsabilidad social tambi\u00e9n fue determinado por el jurado.", "No ganaron, pero se destacaron como ternados para la categor\u00eda de emprendedor junior Susana Balblo, de la bodega Dominio del Plata, y la dupla Rodolfo Montes de Oca-Patricio Miranda, de Zott (productos promocionales). Los otros ternados para el galard\u00f3n a la responsabilidad social fueron Valeria Atela, de la Orquesta Escuela de Chascom\u00fas, y Bea Pelizzari, de La Usina, una asociaci\u00f3n civil que promueve la libertad de las personas con discapacidad.", "\"Distinguimos a personas que demostraron creatividad, innovaci\u00f3n, inspiraci\u00f3n, templanza, esp\u00edritu de superaci\u00f3n, disciplina, trabajo en equipo, capacidad para sobreponerse a la frustraci\u00f3n\", dijo el socio director de E&amp;Y, Ernesto San Gil, en la gala en el Palacio Duhau.", "El hombre de la noche fue Grobocopatel, de 49 a\u00f1os, que a los 22 le propuso a su padre modernizar la empresa familiar. Los Grobo fue una de las pioneras en el uso de la siembra directa y de las semillas transg\u00e9nicas, y ocup\u00f3 el puesto 79\u00b0 en el ranking 2010 de empresas que m\u00e1s facturan en el pa\u00eds de la revista Mercado, con $ 2075 millones de ventas en 2009 y 1084 trabajadores.", "Pagani tiene 53 a\u00f1os y hered\u00f3 el liderazgo de la empresa familiar en 1993 y la expandi\u00f3 hasta convertirla en una multinacional. Arcor ocup\u00f3 el puesto 16\u00b0 en el ranking 2010, con $ 8039 millones y 20.000 empleados.", "La empresa que dirige Novegil, de 58 a\u00f1os, produce aceros planos y largos. Ternium agrupa a la argentina Siderar y las mexicanas Hylsa e Imsa. Ternium factur\u00f3 en 2010 en la Argentina $ 19.093 millones y tiene 14.000 trabajadores."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366180-los-empresarios-del-ano-tienen-premio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Grobocopatel gan\u00f3 el m\u00e1ximo galard\u00f3n del concurso de Ernst y Young; Pagani fue homenajeado por su trayectoria, y Novegil, como ejecutivo", "titulo": "Los empresarios del a\u00f1o tienen premio", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["viernes. Los trabajadores pesqueros de Mar del Plata paralizaron la actividad y complicaron el funcionamiento portuario. En Santa Cruz, el martes un grupo de estatales fue agredido por gremialistas de la construcci\u00f3n, lo que cre\u00f3 tensi\u00f3n en la provincia."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366175-la-semana-que-paso", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "La semana que pas\u00f3", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["EQUAL SWEETEdulcorante", "Producto:", "Endulzante totalmente natural sin calor\u00edas. EqualSweet Stevia, elaborado con base en la planta del mismo nombre. Se puede utilizar para endulzar naturalmente bebidas fr\u00edas o calientes, para rociar sobre frutas. Tambi\u00e9n puede ser utilizado en la preparaci\u00f3n de recetas.", "Precio sugerido: sobres por 50 unidades, entre 8 y 9 pesos; para el envase de 100, entre 17 y 18 pesos.", "Competencia: Dulri."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366178-manana-en-la-gondola", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Ma\u00f1ana en la g\u00f3ndola", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Paula Urien LA NACION", "El panorama est\u00e1 muy complicado a la hora de hablar de salarios. Con una inflaci\u00f3n galopante que se prev\u00e9 no bajar\u00e1 de un 25% en 2011; paritarias que ya no se negocian una sola vez al a\u00f1o; empresas que deben sentarse a definir salarios con hasta cinco gremios; dirigentes que no representan directamente al gremio, pero que tienen seguidores entre los empleados de la empresa; solapamiento salarial, es decir, jefes que ganan igual o menos que sus subalternos; m\u00e1s de 300 pedidos de personer\u00eda para formar gremios de mandos medios...", "La lista sigue, y el departamento de Recursos Humanos de las empresas debe, adem\u00e1s, pensar en gesti\u00f3n de desempe\u00f1o y del clima, retenci\u00f3n de talentos y motivaci\u00f3n.", "Hay entonces un dilema: \u00bfc\u00f3mo retener y motivar, si los aumentos se dan s\u00f3lo como ajuste por inflaci\u00f3n y a veces ni siquiera se llega a cubrirla? Una encuesta de la consultora AoN Hewitt revela que, como respuesta a la coyuntura econ\u00f3mica, el 44% de las empresas est\u00e1 planeando jornadas flexibles de trabajo que incluya el empleo desde la casa y el 90% invertir\u00e1 en capacitaci\u00f3n y desarrollo para motivar al personal.", "Pero ninguna acci\u00f3n vale demasiado si no se comunica eficazmente. Seg\u00fan un estudio de la firma Towers Watson, el dinero del salario es valorado seg\u00fan c\u00f3mo se comunique. Si se dan $ 100, por ejemplo, rinden 83 con una comunicaci\u00f3n deficiente; 116 con un proceso medianamente eficiente, y 130 si el proceso de comunicaci\u00f3n es altamente eficiente.", "Para diversos oradores de la \u00faltima edici\u00f3n de Forum, encuentro de Recursos Humanos, es vital la comunicaci\u00f3n por lo menos una vez por a\u00f1o de la compensaci\u00f3n total, es decir, todos los componentes que conforman el salario, incluyendo los beneficios.", "\"Generalmente el supervisor, cuando hace su comparaci\u00f3n salarial con el supervisado, lee el sobre que se le entrega a fin de mes y no tiene en cuenta el paquete de beneficios que tiene como extra por ser un jerarquizado\", dijo Zoltan Rosenfeld, director asociado de la consultora Mercer. \"Hay que tener en cuenta que en general el plan m\u00e9dico es superior en esta categor\u00eda y que muchas empresas ponen adem\u00e1s dinero adicional para elevarlo. Esto es algo que no aparece en el sobre, como tampoco su compensaci\u00f3n variable\", aclar\u00f3 el profesional. El esquema de bonus a resultado est\u00e1 presente en casi el 100% de las empresas m\u00e1s importantes entre sus altos ejecutivos, pero desde hace unos a\u00f1os se agregaron los niveles medios en un 80% de ellas y hasta los m\u00e1s bajos en un 50 por ciento.", "No es casualidad. Desde hace cinco a\u00f1os que el solapamiento salarial hace que se pierda la diferencia salarial entre supervisor y supervisado, que seg\u00fan las empresas deber\u00eda mantenerse en un 20%, pero que hoy tiene una brecha mucho m\u00e1s corta.", "Para Marcela Angeli, directora de la divisi\u00f3n de gesti\u00f3n de talentos y compensaciones de Towers Watson, \"por primera vez en a\u00f1os vemos que los profesionales de Recursos Humanos han tomado nota de la importancia que tiene comunicar la compensaci\u00f3n total y est\u00e1n revisando cr\u00edticamente este proceso\". La manera en que lo hacen, seg\u00fan la profesional, es haciendo un relevamiento exhaustivo de los beneficios, y evaluando su percepci\u00f3n y utilizaci\u00f3n.", "\"Me toc\u00f3 una vez trabajar con una empresa a la que le hab\u00eda dado mal su encuesta de clima \u2013cont\u00f3 Angeli\u2013. Estaban preocupados porque consideraban que su plan m\u00e9dico era superior a otras empresas, pero no parec\u00eda valorado. La realidad es que el promedio de empleados ten\u00eda 27 a\u00f1os, y a esa edad no se considera un gran beneficio tener un muy buen plan.\" Entonces, al evaluar los beneficios es importante saber qu\u00e9 es relevante para cada franja etaria. \"A una persona mayor y soltera quiz\u00e1 la mat\u00e1s si le das el viernes libre. Prefiere trabajar\", finaliz\u00f3 Angeli.", "Luis Arispon, director de servicios de compensaci\u00f3n de Hay Group, no dud\u00f3 en enfatizar que la comunicaci\u00f3n de la compensaci\u00f3n total no debe hacerla \u00fanicamente el departamento de Recursos Humanos, sino que deben intervenir los l\u00edderes, que tienen una gran incidencia en la motivaci\u00f3n de sus reportes. Y Angeli agreg\u00f3 que tambi\u00e9n deben comunicar en qu\u00e9 estaba pensando la compa\u00f1\u00eda cuando dio un beneficio, por ejemplo, un plan de pensi\u00f3n. \"Ah\u00ed la empresa est\u00e1 dando un mensaje de que el futuro de su empleado es importante para ella. Y eso tambi\u00e9n vale a la hora de asignar valor al beneficio.\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366177-comunicar-la-compensacion-total-es-util-en-tiempos-de-inflacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Al empleador le conviene asignar valor monetario a todos los beneficios, incluidos los planes de salud o el auto", "titulo": "Comunicar la compensaci\u00f3n total es \u00fatil en tiempos de inflaci\u00f3n", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luisa Corradini Corresponsal en Ffrancia", "PARIS.- El presidente del Banco Central Europeo (BCE), Jean-Claude Trichet, es un hombre flem\u00e1tico y tenaz. Pero hace dos semanas, por primera vez en su vida, estuvo a punto de bajar los brazos. El pedido de ayuda financiera lanzado por Portugal amenazaba con destruir la paciente ingenier\u00eda financiera armada discretamente por el BCE para evitar que los cuatro pa\u00edses de la eurozona con mayores dificultades terminaran cayendo en default.", "La astucia utilizada desde hace algunos meses por Trichet consiste en comprar en el mercado t\u00edtulos depreciados de la deuda de los pa\u00edses que integran el llamado grupo PIGS (por sus iniciales en ingl\u00e9s alude a Portugal, Irlanda, Grecia y Espa\u00f1a). A medida que se fue agravando la crisis de la deuda europea, los principales inversores en t\u00edtulos de deuda \u2013bancos, fondos de inversi\u00f3n y financistas privados\u2013 comenzaron a desprenderse de los bonos comprados a su valor nominal en el momento de la emisi\u00f3n.", "Para no repetir el error cometido con la crisis subprime norteamericana, esos inversores institucionales prefieren cederlos con un descuento de 10 a 30%, pero que puede llegar a 50%. En el actual contexto de prudencia y recelo, el BCE es el \u00fanico comprador que aparece peri\u00f3dicamente en el mercado para adquirir esos activos que exhalan un perfume non sancto.", "\"Es un default encubierto\", coment\u00f3 hace algunos meses el diario Financial Times, cuando revel\u00f3 el artificio. Ese mecanismo es totalmente legal. Trichet, que no es precisamente un improvisado en pol\u00edtica ni en finanzas, tuvo la prudencia de someter su plan \u2013Bonds Purchasing Programme\u2013a los 22 miembros del Consejo de Gobernadores del BCE durante una reuni\u00f3n en mayo de 2010 en el edificio de cemento y vidrio del banco, ubicado en el coraz\u00f3n de Fr\u00e1ncfort. El proyecto fue en\u00e9rgicamente resistido por cuatro integrantes de la l\u00ednea dura del BCE, encabezada por el entonces presidente del Bundesbank, Axel Weber, que era el principal aspirante a reemplazar a Trichet cuando finalice su mandato, en noviembre pr\u00f3ximo.", "En ese momento cr\u00edtico, cuando parec\u00eda que un default de Grecia pod\u00eda terminar arrastrando a los otros miembros del PIGS, casi todos levantaron la mano, incluyendo algunos directores del BCE que ahora critican ese programa, como el presidente del Banco Central de Holanda, Nout Wellink. Fiel a su personalidad, Trichet siempre quiso que las intervenciones del BCE se hicieran discretamente. Pero discreci\u00f3n no quiere decir secreto ni falta de transparencia.", "En 11 meses, el banco atesor\u00f3 bonos por valor de 77.500 millones de euros. Esas cifras figuran en los res\u00famenes de actividad del BCE. La idea de Trichet consist\u00eda en transferir esa responsabilidad del BCE al Fondo Europeo de Estabilidad Financiera (EFSF, por sus siglas en ingl\u00e9s). Este organismo, creado en mayo de 2010, fue inicialmente dotado de un capital de 250.000 millones de euros, que acaba de aumentar a 440.000 millones.", "En la reciente reuni\u00f3n del 21 de marzo en Bruselas, los ministros de Finanzas tambi\u00e9n aprobaron la posibilidad de poder comprar deuda soberana directamente en el mercado primario, es decir las emisiones de t\u00edtulos que realizan peri\u00f3dicamente los Estados para hacer frente a sus vencimientos y compromisos financieros m\u00e1s urgentes.", "Esa soluci\u00f3n deb\u00eda permitir poner t\u00e9rmino a casi un a\u00f1o de hipocres\u00eda y sacar al BCE de la primera l\u00ednea de fuego.", "En forma paralela, despu\u00e9s de superar las reticencias de Alemania, el EFSF fue completado mediante la creaci\u00f3n de un Mecanismo Europeo de Estabilizaci\u00f3n (MEE), que ser\u00e1 garantizado por la Comisi\u00f3n Europea y por los 27 Estados de la Uni\u00f3n Europea (UE) y no s\u00f3lo por los 17 de la zona euro. El capital de 750.000 millones de euros ser\u00e1 integrado por Europa con 500.000 millones y el Fondo Monetario Internacional (FMI) con 250.000 millones.", "[Esos dos fondos ser\u00e1n reemplazados en 2013 por un Mecanismo de Estabilidad Europeo que, en la pr\u00e1ctica, funcionar\u00e1 como un fondo monetario].", "En teor\u00eda, esa transferencia de responsabilidad deb\u00eda permitir al BCE terminar el bonds purchasing programme para concentrarse en sus funciones tradicionales de Banco Central.", "\"Los riesgos de seguir con esa pol\u00edtica eran demasiado grandes\", explic\u00f3 por su parte el holand\u00e9s Nout Wellink durante la \u00faltima semana. El BCE, asegur\u00f3, estaba \"comprando papeles a los bancos, al sector privado y a los gobiernos\". \"No era nuestra misi\u00f3n y colocaba al BCE ante el riesgo de p\u00e9rdidas enormes si esos activos se devaluaban\" (por un default), agreg\u00f3.", "Algunos medios financieros de Bruselas y Francfort sospechan que, un a\u00f1o despu\u00e9s de haber aprobado las compras de t\u00edtulo, el \"puritanismo\" de Wellink forma parte de la imagen ortodoxa que pretende ofrecer en el marco de su campa\u00f1a para suceder a Trichet al frente del BCE.", "Pero la salida ordenada que hab\u00eda preparado Trichet amenaza con frustrarse despu\u00e9s del angustiante pedido de asistencia financiera formulado por Portugal, que necesitar\u00e1 entre 70.000 y 90.000 millones de d\u00f3lares para responder a sus vencimientos m\u00e1s apremiantes. [El gobierno de Lisboa debe reembolsar 4.252 millones el 15 de abril y otros 4.899 millones el 15 de junio]. El programa de ayuda a Portugal absorber\u00e1 sin duda una gran parte de los fondos disponibles del MEE y la parte del EFSF que estaba destinada a la compra de deuda. Esa situaci\u00f3n de emergencia puede condenar al BCE a continuar por un tiempo con su programa de default encubierto para evitar que, por falta de ox\u00edgeno financiero, alg\u00fan pa\u00eds de la zona euro se vea condenado a declarar un verdadero default."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366174-europa-hace-su-default-encubierto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Los inversores venden t\u00edtulos al BCE y aceptan su p\u00e9rdida", "titulo": "Europa hace su default encubierto", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Miguel Acevedo, presidente interino de la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA), se comunic\u00f3 el mi\u00e9rcoles pasado con los otros l\u00edderes de las c\u00e1maras que integran el Grupo de los Seis. Les inform\u00f3 que la entidad emitir\u00eda un comunicado contra el decreto que ampl\u00eda la participaci\u00f3n del Estado dentro de las compa\u00f1\u00edas a trav\u00e9s de las acciones de la Anses. Con excepci\u00f3n de Hugo Biolcati, de La Rural, que cuestion\u00f3 duramente la normativa, ninguno se sum\u00f3 al repudio p\u00fablico. S\u00f3lo lo hizo, por fuera de ese n\u00facleo, la Asociaci\u00f3n Empresaria Argentina (AEA). En realidad, el texto de la UIA era bastante m\u00e1s virulento del que finalmente sali\u00f3: hablaba de intervencionismo con alusiones a Venezuela.", "Una vez m\u00e1s, los empresarios quedaron divididos. El viernes al mediod\u00eda, mientras transcurr\u00eda la asamblea de Siderar y el Gobierno pretend\u00eda, sin \u00e9xito, designar all\u00ed como director al economista Axel Kicillof y a otros dos t\u00e9cnicos, un encumbrado ejecutivo de otra compa\u00f1\u00eda alcanzada por la nueva regulaci\u00f3n hac\u00eda una especie de catarsis. \"Es incre\u00edble lo que est\u00e1 pasando \u2013dijo a La Nacion\u2013. \u00bfQui\u00e9n es Kicillof, un asesino serial? Nadie va a estatizar o no estatizar Techint porque \u00e9l est\u00e9. \u00bfY qu\u00e9 informaci\u00f3n secreta podr\u00eda obtener en una firma que cotiza en Bolsa? El es un especialista en marxismo... \u00bf\u00a1Y...!? Menos mal que no ponen un especialista en acero, porque ah\u00ed ser\u00eda m\u00e1s peligroso. Ahora el tipo va a tardar un a\u00f1o en aprender c\u00f3mo funciona un alto horno. Abrieron un frente donde no lo hab\u00eda: ahora, por estos muchachos, s\u00ed tenemos un problema serio.\"", "Estaba enojado. Su referencia a \"estos muchachos\" no involucraba a ninguna agrupaci\u00f3n estudiantil: hablaba de Techint. Que fue, seg\u00fan eval\u00faa la mayor parte del establishment, el \u00fanico objeto de la medida tomada por el Gobierno.", "Son especulaciones que, en realidad, respalda un conflictivo encuentro de hace pocos d\u00edas. Daniel Novegil, CEO de Ternium, discuti\u00f3 all\u00ed con el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, porque el grupo sider\u00fargico no estaba dispuesto a aceptar a Kicillof como reemplazante de Aldo Ferrer, el anterior director estatal. El ejecutivo propon\u00eda a otro economista, Bernardo Kosacoff. Pero no s\u00f3lo no lo consigui\u00f3, sino que desencaden\u00f3 la furia gubernamental que engendr\u00f3 el decreto y el estupor generalizado. As\u00ed funciona a veces la Argentina: con una l\u00f3gica que, m\u00e1s que a hombres de Estado, remite a educadores escolares. \"No se va nadie hasta que no aparezca la lapicera de Fulano\", nos dec\u00edan las maestras. El razonamiento corporativo es que ahora s\u00ed hay peligro de avance deliberado sobre el sector privado.", "Paolo Rocca es el empresario m\u00e1s poderoso de la Argentina. Y tiene algunas razones para la perturbaci\u00f3n. En agosto pasado, t\u00e9cnicos jur\u00eddicos que trabajaron en el informe \"Papel Prensa, la verdad\" reconoc\u00edan sin demasiadas vueltas ante operadores pol\u00edticos que Techint ser\u00eda el pr\u00f3ximo objetivo de la Casa Rosada. El kirchnerismo es especialista en empaquetar camorras personales dentro de argumentos que, desde el punto de vista te\u00f3rico, pueden resultar atendibles. \u00bfQui\u00e9n podr\u00eda oponerse, por ejemplo, a una democratizaci\u00f3n de la comunicaci\u00f3n si no tuviera sospechas de que la causa esconde la estrategia de terminar con un determinado grupo?", "Hace dos a\u00f1os, N\u00e9stor Kirchner hablaba suelto de cuerpo con un empresario con quien ten\u00eda una confianza extrema. Le dec\u00eda que no estaba seguro de ganar la pelea con Clar\u00edn porque la hab\u00eda empezado tarde, pero s\u00ed de que, en todo el proceso, le har\u00eda pagar al grupo un alt\u00edsimo costo social y econ\u00f3mico. \"La \u00fanica que la ve es la Gorda\", concluy\u00f3 el a\u00f1o pasado ante este diario un directivo de la UIA que detesta a Elisa Carri\u00f3.", "La estatizaci\u00f3n del sistema previsional tuvo, al igual que la de Aerol\u00edneas Argentinas y la ley de medios, el respaldo de casi todo el arco opositor. Son casi los mismos dirigentes que saturan ahora las redacciones de los diarios con pedidos de transparencia para el uso de fondos p\u00fablicos. La diferencia entre la Argentina y pa\u00edses como Uruguay, Per\u00fa, Colombia y Brasil es que, en esas naciones, las razones manifiestas y las latentes de la discusi\u00f3n p\u00fablica no son tan divergentes. Cualquier ling\u00fcista admirador del alem\u00e1n Friedrich Gottlob Frege se har\u00eda aqu\u00ed un festival con disquisiciones sobre el sentido y la referencia en el discurso.", "Para los empresarios, las cosas son bastante m\u00e1s elementales. Tener un director de un Estado hostil supone siempre una incomodidad. Y la afinidad con el kirchnerismo, abonada durante cinco a\u00f1os con una connivencia casi sin precedentes en la historia, termin\u00f3 abruptamente en 2008. Fue la misma temporada en que la UIA fue protagonista de una seria discusi\u00f3n interna: semanas despu\u00e9s de que Juan Carlos Lascurain, entonces presidente, participara del acto en la Anses en que se anunciaba el fin de las AFJP, la entidad emiti\u00f3 un comunicado para rechazar la medida. Lascurain explic\u00f3 despu\u00e9s que hab\u00eda ido a t\u00edtulo personal. D\u00edas atr\u00e1s, en una reuni\u00f3n privada, un empresario le increp\u00f3 en buenos t\u00e9rminos a Carlos Reutemann haber votado a favor de aquella ley previsional. El santafecino admiti\u00f3 el respaldo, pero le aclar\u00f3 que entonces pertenec\u00eda a un espacio legislativo kirchnerista.", "El jueves pasado, al salir de la exposici\u00f3n del director de la Anses en el Congreso, el senador Gerardo Morales (UCR) dej\u00f3 helados a unos cuantos: \"En general, estar\u00edamos de acuerdo en mejorar la participaci\u00f3n [del Estado]; tendr\u00eda un amplio consenso\". Esa y otras actitudes hicieron estallar por la tarde a un directivo de la UIA: \"Siempre nos miran a nosotros; \u00bfpor qu\u00e9 no miran a la pol\u00edtica?\".", "Tal vez la discusi\u00f3n sea m\u00e1s de fondo. La Argentina no parece tener todav\u00eda una postura clara sobre los alcances del Estado en la econom\u00eda. O s\u00ed: en un reciente art\u00edculo publicado en la Revista 23, el periodista Marcelo Zlotogwiazda cit\u00f3 un trabajo de la Universidad Di Tella, elaborado sobre estudios de la Universidad Vanderbilt, que revela que los argentinos son ahora m\u00e1s estatistas que hace tres a\u00f1os. El relevamiento era entre 1400 personas y consist\u00eda en calificar de 0 a 100 determinados postulados. La frase \"el Estado, en lugar del sector privado, deber\u00eda ser el due\u00f1o de las empresas e industrias m\u00e1s importantes del pa\u00eds\" obtuvo un promedio de 67,9. Es decir, 13 puntos m\u00e1s que la media de la regi\u00f3n y el tercero m\u00e1s alto de entre 26 naciones, s\u00f3lo por debajo de Jamaica y Paraguay. El menos intervencionista result\u00f3 Estados Unidos, con un puntaje de 24,4.", "\u00bfQu\u00e9 ha ubicado a la Argentina en una posici\u00f3n que no tiene ni Venezuela? Hace tres a\u00f1os, en Caracas, el presidente de la filial de Shell en ese pa\u00eds sorprendi\u00f3 a La Nacion con un razonamiento punzante y ambiguo. \"Mire, se podr\u00e1 imaginar que yo no soy chavista. Este pa\u00eds retrocede sin parar y est\u00e1 arrasado. Pero, despu\u00e9s de tantos gobiernos malos de derecha, hay gente que tiene la sensaci\u00f3n de que se est\u00e1 mejor con el populismo.\"", "Es probable que las situaciones no sean comparables. Pero, llegado el caso, si la aventura estatizante fracasara en la Argentina, sus impulsores podr\u00edan argumentar que fue la sociedad entera quien decidi\u00f3, libremente, autoflagelarse en conjunto.", "folivera@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366173-apenas-un-nombre-desato-el-escarmiento-general", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Apenas un nombre desat\u00f3 el escarmiento general", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Emilia Subiza  LA NACION", "Empresarios y ejecutivos encuentran, a pocos minutos de la City porte\u00f1a, en el entorno del majestuoso del R\u00edo de la Plata, una actividad ideal para estrechar relaciones con sus clientes y fomentar el trabajo en equipo: la navegaci\u00f3n.", "El Yacht Club Puerto Madero, por su cercan\u00eda al centro, es el escenario elegido para realizar estas actividades. \"En el barco aparece algo esencial, que es el clima a bordo y que es la esencia de los veleristas. La navegaci\u00f3n misma genera naturalmente la b\u00fasqueda de l\u00edderes, de cohesi\u00f3n y la necesidad de resolver  conflictos\", dice el gerente general del club, Javier Cattaneo.", "Las actividades para ejecutivos empiezan por la ma\u00f1ana, con un desayuno de presentaci\u00f3n en el que se explican los conceptos b\u00e1sicos de la n\u00e1utica, ya que no es necesario tener conocimientos o experiencia previa. Se utilizan veleros de 10 a 12 metros de eslora (largo) con una tripulaci\u00f3n de cinco o seis participantes m\u00e1s un capit\u00e1n que coordina las maniobras a bordo.", "HP, Roemmers, IBM, Universidad Austral y Universidad de San Andr\u00e9s son algunas de las organizaciones que ya participaron de esta actividad que tiene un costo por persona que promedia los 250 d\u00f3lares. Luego del desayuno, la navegaci\u00f3n en el R\u00edo de la Plata frente a Puerto Madero dura entre tres y cuatro horas. Cattaneo explica que el equipo se divide en distintos roles, que se intercambian durante la actividad para estar a cargo del tim\u00f3n, en las velas, o en la comunicaci\u00f3n y la t\u00e1ctica.", "Jorge Risolo, director de Intern\u00e1utica, la empresa organizadora, cuenta que hay dos tipos de programas: uno, que consiste en una regata como actividad l\u00fadica y de entretenimiento que sirve para integrar a los equipos de trabajo o fidelizar a clientes y proveedores, y otra, alternativa, que es m\u00e1s rigurosa que busca transmitir mediante la navegaci\u00f3n ciertas pautas de comportamiento y capacitaci\u00f3n.", "\"La din\u00e1mica hace que necesariamente se trabaje en equipo; si no, el barco no avanza. La ventaja es que los roles est\u00e1n repartidos y rotan; no hay nadie que resalte por dem\u00e1s. No depende de la habilidad de uno, sino de la coordinaci\u00f3n de todos\", agrega.", "Al finalizar, hay un almuerzo en el restaurante del Yacht Club, donde se hace una devoluci\u00f3n a los participantes y se entregan algunos reconocimientos. Risolo destaca que, cuando la gente se sube a un barco, se despeja de muchas cosas y es posible encontrar mejores relaciones. Adem\u00e1s, en pocos minutos, pueden cambiar totalmente el entorno de la oficina.", "Muchas empresas eligen hacer regatas en equipo, as\u00ed compiten en las regatas los distintos departamentos de una empresa. Por lo general, son las \u00e1reas comercial y de recursos humanos las que m\u00e1s contratan la actividad. \"Para las empresas, es muy valioso porque en el barco se crea un \u00e1mbito de colaboraci\u00f3n y el clima es fundamental para el buen desempe\u00f1o\", comenta Risolo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366102-empresarios-al-timon", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La n\u00e1utica es usada por los hombres de negocios para fortalecer las relaciones y el trabajo en equipo", "titulo": "Empresarios al tim\u00f3n", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Florencia Donovan  LA NACION", "Jubilados, pensionados, beneficiarios de asignaciones familiares, del subsidio universal por hijo y hasta de un seguro de desempleo; cada mes, casi 11 millones y medio de personas -o lo que es lo mismo, uno de cada cuatro argentinos- dependen parcial o totalmente de la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses). Con un presupuesto anual de $ 160.950 millones, equivalente al 38% de todo el presupuesto nacional, y adem\u00e1s un fondo de garant\u00eda de 182.000 millones -todo el dinero que supo pertenecer a las AFJP-, la Anses administra hoy una de las cajas m\u00e1s grandes del Estado nacional. Pero, aunque parece una fuente de recursos inagotable, es una caja que en menos de una d\u00e9cada podr\u00eda no dar abasto para cubrir todos los gastos del organismo.", "Seg\u00fan un c\u00e1lculo actuarial que la Anses habr\u00eda encargado a un equipo interno de t\u00e9cnicos y que habr\u00eda sido luego homologado por la Universidad de Buenos Aires (UBA), se estima que entre 2020 y 2025 el organismo podr\u00eda empezar a tener dificultades para financiar sus gastos mensuales con sus ingresos tradicionales, esto es, sin contar el dinero que hered\u00f3 de las AFJP y que hoy conforma lo que se conoce t\u00e9cnicamente como el Fondo de Garant\u00eda de Sustentabilidad (FGS), que sirve como reserva para el pago de jubilaciones futuras.", "El problema, de acuerdo con el estudio al que accedi\u00f3 La Nacion, es que por el incremento en la esperanza de vida de la poblaci\u00f3n, la proporci\u00f3n de personas de m\u00e1s de 65 a\u00f1os est\u00e1 creciendo y pr\u00e1cticamente se duplicar\u00eda en la Argentina para 2050, al pasar de 10,4 a 18,7% de la poblaci\u00f3n. A grandes rasgos, esto implica que habr\u00e1 una mayor carga sobre una cantidad de aportantes que crecer\u00e1, pero no de la misma manera, al pasar en igual per\u00edodo de 8,5 millones de individuos a unos 11,5 millones. Y todo, en un supuesto en el que la econom\u00eda siga creciendo (y por ende se mantenga un buen nivel de recaudaci\u00f3n impositiva) a una tasa constante del 3% anual, con una tasa de desocupaci\u00f3n similar a la actual, en torno al 7 por ciento.", "\"En los \u00faltimos a\u00f1os, el sistema previsional argentino ha pasado por cambios estructurales significativos, no todos necesariamente complementarios desde el punto de vista de la sustentabilidad\", opina Jos\u00e9 Echag\u00fce, director de Quantum Finanzas, una consultora econ\u00f3mica. \"En su momento, se decidi\u00f3 la nacionalizaci\u00f3n de las AFJP y en paralelo se impulsaron incorporaciones masivas de beneficiarios y se modificaron la estructura y el nivel de haberes del sistema, lo que implic\u00f3 fuertes efectos redistributivos; todo ello sin que medien grandes cambios sobre su base de fondeo\", agrega.", "La Anses tiene dos fuentes de financiamiento: por un lado, los aportes y las contribuciones a la seguridad social que hacen las empresas y los trabajadores en blanco y, por el otro, los recursos derivados de impuestos coparticipables. Los primeros vienen creciendo a un ritmo incluso superior al de los salarios de bolsillo, seg\u00fan destaca el economista Ernesto Kritz, director de SEL Consultores, y se encuentran en torno al 27%del costo laboral. Pero no tienen mucho m\u00e1s margen para seguir trepando, explica Kritz, no s\u00f3lo porque el costo laboral es alto en la relaci\u00f3n hist\u00f3rica y frente a otros pa\u00edses de la regi\u00f3n, sino porque adem\u00e1s la econom\u00eda informal hace que casi 40% de los trabajadores no haga aporte alguno.", "Los ingresos tributarios est\u00e1n m\u00e1s ligados al crecimiento de la actividad econ\u00f3mica, que se encuentra en la fase m\u00e1s expansiva del ciclo, con lo cual tienen tanto potencial de suba como de baja, de revertirse el ciclo.", "A ra\u00edz del diagn\u00f3stico que arroj\u00f3 el estudio actuarial, desde la Anses estar\u00edan estudiando medidas que la ayudar\u00edan a mejorar su recaudaci\u00f3n al menos en el corto plazo, aunque no solucionar\u00edan el problema estructural de largo plazo. \"Hay situaciones coyunturales que se vienen arrastrando desde la crisis de 2002, que est\u00e1n revisando\", cuenta un hombre que circula seguido por la Anses.", "Una de las ideas que se barajan ser\u00eda eliminar salarios no remunerativos \u2013por los cuales no se realizan aportes\u2013, una herramienta que se us\u00f3 mucho en los \u00faltimos a\u00f1os para reducir el costo para empleadores de los aumentos salariales. Este proyecto ya cuenta con media sanci\u00f3n en el Congreso.", "Otra idea ser\u00eda mejorar la tasa efectiva de aportes mediante la eliminaci\u00f3n de exenciones tributarias, como las de los planes de competitividad que hab\u00edan sido creados para incentivar algunos sectores econ\u00f3micos en tiempos de la Alianza y que todav\u00eda rigen en el mercado, como los que favorecen a la prensa y al transporte automotor de cargas. Tambi\u00e9n se buscar\u00eda hacer hincapi\u00e9 en controlar el empleo en negro. \"La sociedad va a tener que entender que para tener niveles de cobertura previsionales altos hay que aportar\", expres\u00f3 la fuente.", "Y, en el corto plazo, desde el organismo que conduce Diego Bossio develar\u00edan adem\u00e1s una estrategia para reducir la litigiosidad, que hoy amenaza mes a mes el equilibrio contable de la Anses, y que responde a las demandas de todos aquellos jubilados que reclaman por el ajuste de sus haberes. \"Hicimos una denuncia a la fiscal\u00eda y en el Consejo de la Magistratura por una estafa a la Anses por $ 60 millones por el doble pago de sentencias en el pa\u00eds\", anticip\u00f3 Bossio ante el Congreso. \"Estamos viendo que en muchos casos la Justicia est\u00e1 obrando en perjuicio del Estado\", desliz\u00f3 el funcionario, que, sin embargo, no quiso dar m\u00e1s detalles para no entorpecer la causa. Bossio reconoci\u00f3 esta semana ante la comisi\u00f3n bicameral del Congreso que fiscaliza la actividad de la Anses que podr\u00eda tener erogaciones por unos $ 2500 millones en 2011 por el pago de 30.000 sentencias firmes.", "M\u00e1s all\u00e1 de que en todo el mundo la sustentabilidad de los sistemas previsionales pende de un hilo, y de que todos buscan constantemente la manera de incrementar su recaudaci\u00f3n \u2013por ejemplo, elevando la edad de jubilaci\u00f3n\u2013, en la Argentina en los \u00faltimos a\u00f1os hubo un importante deterioro de la relaci\u00f3n de aportantes al r\u00e9gimen de reparto en relaci\u00f3n con la cantidad de beneficiarios, que por s\u00ed sola es suficiente para encender una luz de alerta en el mediano plazo.", "\"La sustentabilidad de un r\u00e9gimen de reparto est\u00e1 dada por la relaci\u00f3n entre aportantes y beneficiarios \u2013subraya Echag\u00fce\u2013. En la medida en que vaya decayendo, ning\u00fan sistema es sustentable.\"", "Por cada beneficiario del r\u00e9gimen de reparto \u2013seg\u00fan un informe de Quantum\u2013, hay 1,5 aportantes, cuando en 2005 hab\u00eda 2,1, y mientras que en los pa\u00edses de la Organizaci\u00f3n para la Cooperaci\u00f3n y Desarrollo Econ\u00f3mico (OCDE), en la que est\u00e1n gran parte de las econom\u00edas desarrolladas, M\u00e9xico y Chile, la relaci\u00f3n es de 3,1.", "Si bien la tasa de desempleo descendi\u00f3 de casi el 25% que alcanz\u00f3 en lo peor de la crisis de 2002 al 7% actual, y por ende ayud\u00f3 a incrementar la cantidad de trabajadores que aportan, producto de la moratoria previsional que encar\u00f3 la administraci\u00f3n kirchnerista y por la cual pudieron acceder a una jubilaci\u00f3n muchas personas que no cumpl\u00edan con todos los a\u00f1os reglamentarios de aportes, el n\u00famero de jubilados pas\u00f3 de 3,2 millones a 5,6 millones. La asignaci\u00f3n universal por hijo le agreg\u00f3 a la Anses otros 3,7 millones de nuevos beneficiarios. Como contrapartida, hoy el sistema previsional argentino tiene una cobertura del 90%, versus el 55% de fines de 2008, antes de la estatizaci\u00f3n de las AFJP.", "\"En lugar de una jubilaci\u00f3n, a toda la gente que no aport\u00f3 el Gobierno deber\u00eda haberle dado un subsidio. Una jubilaci\u00f3n tiene rango de salario y ahora el Estado no tiene control y toda esta gente puede reclamar la movilidad de sus haberes\", apunt\u00f3 un economista que prefiri\u00f3 el anonimato. De la mano de la nacionalizaci\u00f3n del sistema privado de capitalizaci\u00f3n, el Estado sum\u00f3 una deuda futura, que son todos aquellos trabajadores que a\u00fan no se jubilaron, pero que durante los 90 y hasta 2008 aportaron al sistema privado de AFJP, advierte Fausto Spotorno, director de Orlando Ferreres &amp; Asociados. \"El FGS que hoy tiene Anses como reserva tiene una deuda impl\u00edcita\", subraya Spotorno. \"En algunos pa\u00edses, como Jap\u00f3n, esto se contabiliza como parte de la deuda p\u00fablica.\"", "De ah\u00ed que no sorprenda la voracidad de la Anses por hacerse cada vez de m\u00e1s fondos, como trascendi\u00f3 por estos d\u00edas, que junto con su intenci\u00f3n de colocar directores en las compa\u00f1\u00edas cotizantes en las cuales tiene participaci\u00f3n tambi\u00e9n estar\u00eda buscando incrementar sus ingresos en concepto de dividendos. En 2009, la Anses inform\u00f3 que recibi\u00f3 giros por utilidades por $ 419,2 millones, mientras que en 2010 se hizo de otros 723,3 millones y estar\u00eda estimando para este a\u00f1o por lo menos 766 millones m\u00e1s, seg\u00fan anticip\u00f3 Bossio esta semana a los legisladores.", "De acuerdo con c\u00e1lculos de Marcelo Capello, presidente del instituto Ieral de la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea, en t\u00e9rminos reales (esto es, descontando el impacto de la inflaci\u00f3n sobre el valor de los activos) a noviembre de 2010 el FGS hab\u00eda crecido un 2% desde diciembre de 2009. \"La \u00faltima cifra indica que con el FGS podr\u00edan pagarse aproximadamente 14 meses de jubilaciones si se usara en forma exclusiva con ese destino\", dice.", "Pero con 54% de la cartera invertida en bonos soberanos \u2013una proporci\u00f3n similar o incluso mayor ten\u00edan las AFJP\u2013, la sustentabilidad del FGS depender\u00e1 a la larga de que el Tesoro no abuse de la bonanza de la Anses."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366171-la-caja-de-la-anses-ese-es-el-problema", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Un estudio oficial dice que desde 2020 se deber\u00e1n usar fondos de las AFJP para pagar jubilaciones; planean medidas para recaudar m\u00e1s, como eliminar planes de competitividad y salarios no remunerativos, y acotar los juicios de los pasivos", "titulo": "La caja de la Anses, ese es el problema", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las tasas de inter\u00e9s son un tema recurrente en los medios de comunicaci\u00f3n. Casi siempre se habla de lo \"altas\" que son, reflejando el punto de vista de los deudores. Para John Maynard Keynes, los ahorristas eran par\u00e1sitos que comet\u00edan el \"pecado\" de no consumir.", "El Banco Central Europeo (BCE) acaba de aumentar 25 puntos b\u00e1sicos (0,25%) sus tasas de inter\u00e9s anuales; Ben Bernanke, a cargo de la Reserva Federal (Fed, el banco central de los Estados Unidos), est\u00e1 pensando en hacer algo parecido.", "Para saber m\u00e1s de esto, entrevist\u00e9 al norteamericano Irving Fisher (1867-1947), profesor en la Universidad de Yale, que en 1907 public\u00f3 una obra titulada  La tasa de inter\u00e9s,  y en 1929, junto con Charles Roos y Ragnar Frisch, fund\u00f3 la Sociedad Econom\u00e9trica, de la que fue su primer presidente.", "Gan\u00f3 much\u00edsimo dinero escribiendo sobre vida sana (en su juventud sufri\u00f3 tuberculosis) e inventando la ficha \"cardex\", muy utilizada en las empresas; dinero que en buena medida perdi\u00f3 en la bolsa porque hasta 1931 estuvo convencido que lo que la historia denomina la Gran Crisis que comenz\u00f3 en 1929 y dur\u00f3 una d\u00e9cada iba a ser un fen\u00f3meno meramente circunstancial (como se ve, brillantez te\u00f3rica e insensatez pueden convivir dentro de un mismo cerebro).", "-  \u00bfC\u00f3mo se calcula la tasa de inter\u00e9s? Pregunto porque existen las tasas adelantadas y vencidas, directas y sobre saldos, etc\u00e9tera.", "-Si hoy deposito $ 100 y dentro de un mes me devuelven 110, la tasa de inter\u00e9s es 10%. Si hoy me prestan 50 y dentro de un semestre tengo que devolver 70, la tasa de inter\u00e9s es 40%. La \"verdadera\" tasa de inter\u00e9s relaciona cu\u00e1nto deposito con cu\u00e1nto me devuelven y cu\u00e1ndo, y cu\u00e1nto me prestan y cu\u00e1nto devuelvo y cu\u00e1ndo, y por consiguiente es la tasa vencida, sobre saldos.", "-\u00bfC\u00f3mo es posible que vendan bienes en cuotas, \"sin inter\u00e9s\"?", "-Partamos de la base de que el vendedor no es m\u00e1s tonto que nosotros. La oferta no se basa en el verdadero precio de contado, a veces porque la alternativa simplemente no existe. Toda oferta de venta en cuotas incluye la tasa de inflaci\u00f3n que el vendedor tiene en su mente.", "-La tasa de inter\u00e9s es un precio, \u00bfpero el precio del cr\u00e9dito o el del dinero?", "-Debate eterno entre los economistas. Confunde el hecho de que las operaciones de cr\u00e9dito se hacen en dinero, y por eso muchos piensan que el cr\u00e9dito se puede aumentar emitiendo m\u00e1s dinero, y adem\u00e1s piensan que el cr\u00e9dito surgido de la emisi\u00f3n monetaria no es inflacionario si est\u00e1 dirigido a financiar el aumento de la producci\u00f3n. A comienzos del siglo XIX, en Inglaterra, esta cuesti\u00f3n gener\u00f3 la escuela monetaria y bancaria.", "-Keynes estaba a favor de bajas tasas de inter\u00e9s.", "-En la d\u00e9cada de 1930, l\u00f3gico. M\u00e1s all\u00e1 de que pifi\u00e9 en mi pron\u00f3stico, mi aporte a entender lo que ocurri\u00f3 en esa d\u00e9cada se bas\u00f3 en el impacto que la deflaci\u00f3n tuvo sobre el valor real de las deudas. Aplicaci\u00f3n de la distinci\u00f3n que hice entre la tasa de inter\u00e9s nominal y la real. Cuando bajan los precios, la tasa de inter\u00e9s real es m\u00e1s alta que la nominal,  de manera que el esfuerzo que tiene que hacer el deudor para saldar la deuda es mayor que el indicado por lo que debe en pesos.", "-La condena a la usura durante la Edad Media, \u00bfacaso ten\u00eda alg\u00fan sentido?", "-En una econom\u00eda estancada, donde el capital es muy poco productivo y el cr\u00e9dito es frecuentemente un acto de desesperaci\u00f3n por la supervivencia, la prevenci\u00f3n contra las altas tasas de inter\u00e9s era l\u00f3gica. Criticar con la misma vara cualquier aumento actual de la tasa de inter\u00e9s indica ignorancia o, lo m\u00e1s probable, defensa de posiciones individuales.", "-El BCE acaba de aumentar las tasas de inter\u00e9s. La Fed est\u00e1 pensando en algo parecido.", "-Es la decisi\u00f3n m\u00e1s dif\u00edcil porque las presiones pol\u00edticas en contra de la medida son inmensas. Por eso, la decisi\u00f3n requiere profesionalidad y coraje. Impl\u00edcito en la decisi\u00f3n est\u00e1 el sano principio de que \"mejor sacar el pie del acelerador ahora para no tener que apretar el freno dentro de un tiempo\".", "-Don Irving, muchas gracias."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366105-el-que-vende-en-cuotas-sin-interes-no-es-un-tonto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Cobra tasa cero, pero incluye en el precio la inflaci\u00f3n prevista para el plazo de devoluci\u00f3n, seg\u00fan Fisher", "titulo": "El que vende en cuotas sin inter\u00e9s no es un tonto", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Que la informaci\u00f3n no est\u00e1 disponible de forma inmediata ni se entrega de manera completamente transparente son dos de las cr\u00edticas que le hicieron esta semana los legisladores al titular de la Anses, Diego Bossio. Pero el joven funcionario tiene un argumento que por ahora sigue inclinando la balanza a su favor en cualquier debate y es que desde que el Gobierno se hizo cargo del Fondo de Garant\u00eda de Sustentabilidad (FGS) a fin de 2008 y hasta la fecha, el valor del fondo creci\u00f3 un 86%, a $ 182.600 millones.", "El resultado no es necesariamente m\u00e9rito de una administraci\u00f3n activa por parte del organismo, sino que, en el mismo per\u00edodo, tanto bonos como acciones tuvieron una performance en el mercado de lujo, gracias al repunte que mostr\u00f3 la econom\u00eda tras la crisis financiera internacional. De acuerdo con datos del Instituto Argentino de Mercado de Capitales (IAMC), acciones que Anses tiene en cartera y que hered\u00f3 de las AFJP, como las de Grupo Financiero Galicia, BBVA Franc\u00e9s o Macro subieron desde fines de 2008 hasta el martes m\u00e1s de un 500%, mientras que Tenaris o Pampa avanzaron tambi\u00e9n m\u00e1s del 100 por ciento.", "Pese a haber refinanciado vencimientos del soberano y participado de nuevas colocaciones de letras del Tesoro, la Anses tambi\u00e9n puede hacer alarde de, que contrario a la creencia generalizada, su tenencia de deuda p\u00fablicas descendi\u00f3 de 59,5 a 54,7% del total desde 2008 hasta marzo de este a\u00f1o. Al tiempo que la cartera del fondo se dolariz\u00f3, dado que sus tenencias en moneda extranjera treparon en igual per\u00edodo de 18,8% al 30 por ciento.", "Aunque para Marcelo Capello, presidente de Ieral, el hecho de que Anses est\u00e9 prest\u00e1ndole al Tesoro a tasas de inter\u00e9s que no alcanzan para contrarrestar el impacto de la inflaci\u00f3n afectar\u00e1 a futuro el poder adquisitivo del FGS, y con ello su capacidad para pagar jubilaciones. \"Si la preocupaci\u00f3n de Anses por la cual decidi\u00f3 aumentar la participaci\u00f3n en los directorios de empresas es cuidar sus ahorros, entonces lo primero que debiera hacer es evaluar mejor la rentabilidad que obtiene por los pr\u00e9stamos que da al Tesoro, sobre los cuales aplica tasas por lo general menores a la inflaci\u00f3n (menos de 5% anual en d\u00f3lares, u 11% en pesos)\", sentencia Capello. En la Anses aseguran que \"todas las operaciones del sector p\u00fablico se hacen a valor de mercado\".", "Seg\u00fan un informe de Balanz Capital, son 32 las empresas afectadas por la medida que permite a la Anses incrementar su poder pol\u00edtico dentro de las compa\u00f1\u00edas. En el grupo Pampa Energ\u00eda, se\u00f1ala, la Anses incluso tiene una participaci\u00f3n mayor que la del accionista controlante. Banco Macro y Grupo Galicia son las otras dos empresas en las cuales el organismo tiene  un peso sobre el capital social muy cercano al del grupo controlante, aunque, en el caso del Galicia, la familia controla el 59,42% de los votos (gracias a sus tenencias de acciones Clase A que otorgan 5 votos cada una), \"lo que no representa ning\u00fan riesgo\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366104-ganancias-del-86-en-poco-mas-de-dos-anos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Ganancias del 86% en poco m\u00e1s de dos a\u00f1os", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En materia de empleo, no se observa una evoluci\u00f3n que refleje las condiciones favorables que tuvo la industria. Al considerar el empleo total seg\u00fan los datos del sistema de pensiones (obreros y adem\u00e1s administrativos, incluido un universo de empresas m\u00e1s amplio), se observa un aumento en el empleo de la industria respecto de la d\u00e9cada del 90. La ocupaci\u00f3n total de la industria habr\u00eda crecido en esta definici\u00f3n un 33% respecto de 1997; sin embargo, como el empleo formal total creci\u00f3 59%, la participaci\u00f3n del empleo industrial cay\u00f3 en t\u00e9rminos relativos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366094-estudios-esconomicos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Estudios esconomicos", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nuevo cargo: director de Recursos Humanos y Relaciones Institucionales", "Empresa: Grupo Iraola", "Es abogado de la UB. Es profesor del Eseade y de la UTDT.", "Nuevo cargo: socio", "Origen: estudio O'Farrell", "Fue nombrado socio del Departamento de Derecho Corporativo. Se recibi\u00f3 de abogado en la UCA en 2000.", "Nuevo cargo: gerente de Canales y Alianzas", "Empresa: IBM", "Ingres\u00f3 a IBM en 1995. Es ingeniero electr\u00f3nico de la UBA.", "Nuevo cargo: director de Negocios", "Empresa: CCR", "Es licenciado en Comercializaci\u00f3n de la UCES."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366095-pases", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Pases", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alfredo Sainz  LA NACION", "Sobrevivir en las g\u00f3ndolas argentinas se convirti\u00f3 en una tarea cada vez m\u00e1s dif\u00edcil para los miles de productos que se lanzan cada a\u00f1o. De acuerdo con una estimaci\u00f3n privada, con un promedio de 13.000 referencias nuevas por a\u00f1o, la Argentina no est\u00e1 muy lejos del ritmo de lanzamientos de Espa\u00f1a, donde se presentan 20.000 art\u00edculos nuevos por a\u00f1o. Pero m\u00e1s de la mitad de los lanzamientos locales directamente no llegan a ingresar en las grandes cadenas de supermercados y dos tercios desaparecen sin pena ni gloria apenas unos meses despu\u00e9s de su presentaci\u00f3n.", "La pelea por el espacio en la g\u00f3ndola es un cl\u00e1sico en todas las plazas, aunque el mercado norteamericano es por lejos el m\u00e1s dif\u00edcil de conquistar. El grado de supervivencia de un lanzamiento en EE.UU. es baj\u00edsimo. El ritmo de lanzamientos es tan al toque en las grandes corporaciones de consumo masivo est\u00e1n resignadas a que los fracasos inevitablemente superar\u00e1n a los \u00e9xitos.", "Frente a la avalancha de lanzamientos, las empresas fabricantes son las primeras interesadas en desarrollar nuevos mecanismos de testeo. \"En un a\u00f1o, una cadena de supermercado importante incorpora entre 3000 y 4000 referencias nuevas en rubros como alimentos, bebidas, limpieza y tocador. Y la pelea por un lugar en la g\u00f3ndola es cada vez m\u00e1s dura, partiendo de que no se trabaja con una lista de m\u00e1s de 12.000 productos, la renovaci\u00f3n es casi constante\", explica Diego Chorny, director de Brand Value, una agencia de marketing especializada en el testeo de productos en base al an\u00e1lisis de un panel integrado por 150.000 consumidores. Otra alternativa es el de The Box, una cadena internacional que se presenta como un club de novedades gratuitas pensado para que los consumidores testeen los productos, a\u00fan antes de su lanzamiento.", "Buenos Aires no monopoliza los lanzamientos de productos en el pa\u00eds. Si bien por una cuesti\u00f3n de peso y volumen, la Capital Federal y el GBA contin\u00faan siendo los mercados m\u00e1s buscados, cada vez m\u00e1s empresas se animan a dar los primeros pasos en otras plazas para reci\u00e9n en una segunda etapa ir por los clientes porte\u00f1os. Coca-Cola lanz\u00f3 Fanta Manzana en las provincias del norte del pa\u00eds y ahora acaba de presentar su marca de yerba mate La Vuelta en la Patagonia y algunas ciudades bonaerenses. La misma pol\u00edtica la sigui\u00f3 Quilmes, que antes de lanzar su nueva cerveza Bajo Cero en los supermercados y autoservicios porte\u00f1os, estuvo testeando el producto en algunos mercados del nordeste argentino.", "Se suele pensar que la variable precio es la que define la suerte de un producto. Los especialistas  dicen que se trata de un campo que ofrece un margen de error mucho m\u00e1s alto que el que se pod\u00eda esperar. \"El precio es lo m\u00e1s f\u00e1cil de tocar y solo requiere que el fabricante est\u00e9 dispuesto a sacrificar rentabilidad. En cambio, lo que es casi imposible de remontar es cuando un producto no es aceptado desde el punto de vista organol\u00e9ptico\", explic\u00f3 Chorny."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366093-el-darwinismo-impera-en-las-gondolas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Se lanzan 13.000 productos de consumo masivo por a\u00f1o, pero dos tercios no sobreviven m\u00e1s que unos pocos meses", "titulo": "El darwinismo impera en las g\u00f3ndolas", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Variedad: videoc\u00e1mara.", "Precio sugerido: $ 3499.", "Caracter\u00edsticas: graba hasta 72 hs. en disco r\u00edgido interno de 80GB, con pantalla LCD Wide de 2,7.", "Competidores: Sony, JVC, Samsung, Canon y Sanyo.\u00ad"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366092-lo-que-se-viene", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Lo que se viene", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LUIS HERN\u00c1N PAVEZ ALVAREZ", "Gerente de Geneva Lab (sonido)", "\u00bfLos equipos se pueden aprovechar sin iPod? (xantia)", "Claro que s\u00ed. Todos los modelos tienen entrada auxiliar. Adem\u00e1s, los equipos tienen radio FM. En el caso del M+CD, el L y el XL tienen lectora de CD, que reproduce tanto CD comerciales como comprimidos tipo MP3.", "\u00bfCu\u00e1les son los proyectos de inversi\u00f3n que Geneva tiene en la Argentina? (SantiLiberal)", "Geneva en la Argentina comenz\u00f3 por establecer un  concept store  en Callao y Alvear, en Recoleta, Capital Federal, y est\u00e1 en este momento desarrollando la red de distribuidores a lo largo de todo el pais.", "\u00bfCree que el contexto cerrado de la econom\u00eda local es obst\u00e1culo para la generaci\u00f3n de confianza y atracci\u00f3n de capitales? (SantiLiberal)", "La Argentina va tomando su identidad y esto puede significar cerrar algunas puertas, pero, a la vez, abrir otras, para permitir generar confianza sobre la base de los logros obtenidos. En la actualidad global, considerando la velocidad de cambio que el mundo atraviesa es muy complejo poder tomar una posici\u00f3n definitiva y es m\u00e1s bien momento de tener la agilidad y habilidad para adaptarse.", "\u00bfQu\u00e9 opina de las leyes laborales en la Argentina? \u00bfSe comparan con las de EE.UU., Canad\u00e1 o la Uni\u00f3n Europea? (peedro)", "Las leyes laborales, a nivel mundial, est\u00e1n siendo reconsideradas y adecuadas. En la Argentina, creo que est\u00e1n en promedio a nivel mundial. Las de Estados Unidos y Canad\u00e1 son radicalmente diferentes de las de la Unidad Europea que son polos opuestos. La Argentina est\u00e1 en un punto intermedio; hay cargas importantes para las empresas, pero, a su vez, a\u00fan permiten el dinamismo que se requiere para poder adaptarse a los cambios del mercado.", "\u00bfSon productos f\u00e1ciles de entender y manejar por veteranos de mas de 60 a\u00f1os? (rubioceniza8)", "Los productos Geneva son muy simples de instalar y utilizar. B\u00e1sicamente, s\u00f3lo es necesario conectarlos a la red el\u00e9ctrica para empezar a disfrutarlos. No hace falta hacer cableados ni conexiones; tan s\u00f3lo, elegir el punto donde su estilo y dise\u00f1o mejor encuadre con el ambiente y luego disfrutarlo desde cualquier posici\u00f3n en la que usted se encuentre, sea escuchando un CD, m\u00fasica de su iPod/iPhone, su estaci\u00f3n de radio favorita o la entrada auxiliar de su sistema de video. Puede utilizar el equipo con su comando local o desde su PC."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366091-entrevista-del-lector", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Entrevista del lector", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La instituci\u00f3n anuncia que est\u00e1 abierto el concurso para traer a un especialista de EE.UU. por un per\u00edodo corto (Fulbright-Specialist Program). Est\u00e1 dirigido a universidades o institutos terciarios argentinos. Hay tiempo para entregar las propuestas hasta el 20 de mayo.", "Para argentinos con t\u00edtulo universitario, promedio acad\u00e9mico superior a 7 puntos, dominio de ingl\u00e9s, experiencia laboral previa y compromiso de trabajar en el pa\u00eds, Fulbright y PwC ofrecen una beca para hacer un M\u00e1ster en Finanzas en EE.UU. Hay tiempo hasta el 13 de mayo para presentarse. Informes: www.fulbright.edu.ar."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366017-becas-fulbright", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Becas Fulbright", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las provincias de Cuyo y el Nordeste (NEA) son las que lideraron en 2010 el ranking de crecimiento de la construcci\u00f3n, que elabora la consultora abeceb.com. En cambio, cay\u00f3 la actividad en el Noroeste (NOA), La Pampa y Chubut.", "1250", "Son los millones de d\u00f3lares que junt\u00f3 en su debut en Wall Street el pasado jueves Arcos Dorados, la franquicia de McDonald's en Am\u00e9rica latina, con sede porte\u00f1a.", "-11%", "Es la ca\u00edda interanual en el ingreso de turistas extranjeros por Ezeiza en febrero. Subi\u00f3 5,3% la cantidad de argentinos que partieron de all\u00ed."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366090-cuyo-y-nea-donde-las-obras-se-aceleran-mas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Cuyo y NEA, donde las obras se aceleran m\u00e1s", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Marcos Cicchirillo Para LA NACION", "ROSARIO.- Los mercados financieros deambulan sin rumbo cierto y es un a\u00f1o cargado de elecciones, pero con una cosecha gruesa en niveles r\u00e9cord y precios de los granos que pueden superar a los de 2008, la pregunta que surge es qu\u00e9 hacer con ese excedente. La inversi\u00f3n en ladrillos, aun con menores tasas de retorno que en a\u00f1os anteriores, sigue en el podio de las opciones. Gana m\u00e1s terreno si se trata de zonas con ventajas comparativas e incipientes, como es el caso de la transformaci\u00f3n de m\u00e1s de 100 hect\u00e1reas en el coraz\u00f3n de la ciudad de Rosario y frente al r\u00edo Paran\u00e1, conocido como Puerto Norte.", "Con cinco emprendimientos inmobiliarios terminados -con variada oferta de torres de departamentos,  amenities  , oficinas, comercios y hoteler\u00eda- y otros dos en su fase final de elaboraci\u00f3n, se erige la versi\u00f3n rosarina de Puerto Madero. Ubicada a medio camino de un recorrido peatonal costero de 7,5 kil\u00f3metros, donde se suceden distintos parques, entre lo que estar\u00e1 el Puerto de la M\u00fasica (\u00fanica obra del arquitecto brasile\u00f1o Oscar Niemeyer en la Argentina) y el puente Rosario-Victoria.", "Los precios del metro cuadrado van desde los US$ 1800 a 3000, y todos los desarrolladores ofrecen diversas posibilidades de financiaci\u00f3n y algunos hasta aceptan canje de granos. Para Angel Seggiaro, director de Fundar y que lleva adelante los Condominios del Alto, \"la construcci\u00f3n en lugares con ventajas comparativas como Rosario tienen un recorrido de aumento de valor en el tiempo\", y estima que \"la renta anual por tenencia le sigue dando al inversor por alquiler de un 4 a un 6% anual en d\u00f3lares\".", "Los proyectos terminados y en marcha son:", "-Condominios del Alto. Cada uno de los edificios cuenta con departamentos de uno, dos, tres y cuatro dormitorios, d\u00faplex, departamentos con jard\u00edn, con parrillero propio, amplias terrazas, orientaciones diversas y cocheras con bauleras. Tambi\u00e9n se iniciaron las obras para un edificio destinado a  condo hotel  y locales comerciales.", "-Dolfines Guaran\u00edes-Nordlink. Es un complejo que comprende dos torres gemelas, las m\u00e1s altas del interior, con 45 pisos y 136,5 metros de altura. Ya est\u00e1n terminadas, junto con un edificio de oficinas  premium  . El desarrollador Aldo Latucca explica que los departamentos que quedan son de dos y tres ambientes de 140 a 215 metros cuadrados. Como elemento diferenciador, destaca que son viviendas \"de doble circulaci\u00f3n interior, que los hace ambivalentes\".", "-Forum. Francisco Jorge, director de proyecto de Forum (del grupo TGLT), explica que sus 11 edificios de viviendas incluyen departamentos de 50 a 400 metros cuadrados. En tanto, los dos de oficinas cuentan con unidades de 35 a 400 metros cuadrados. Adem\u00e1s hay locales disponibles. En estos d\u00edas est\u00e1 sacando a la venta las 97 cocheras para lanchas de la guarder\u00eda n\u00e1utica del emprendimiento.", "-Ciudad Ribera. Dar\u00edo Gioiosa, director de ventas de Ingeconser Argentina, detalla que el primero de los ocho edificios, con unidades de un dormitorio desde 55 metros cuadrados a pisos de 315, se entregar\u00e1 a fin de a\u00f1o. A partir de all\u00ed, se inaugurar\u00e1n cada seis meses. Tambi\u00e9n hay opciones para la inversi\u00f3n en oficinas y en un paseo comercial.", "-Maui. Pablo Furigo, ejecutivo de la firma hom\u00f3nima que comercializa el complejo (de Servicios Portuarios y desarrollo arquitect\u00f3nico de Fern\u00e1ndez Prieto), explica que en la primera de las dos torres habr\u00e1 un hotel con franquicia internacional y muchos  amenities  al aire libre (seis piscinas con diferentes caracter\u00edsticas, pasajes de agua y cascadas). Est\u00e1 programada la entrega para julio de 2013. Ofrecen unidades de dos, tres y cuatro ambientes.", "Es el m\u00e1ximo de rentabilidad anual en d\u00f3lares que arroja el alquiler de propiedades en Rosario; los desarrolladores prometen que mejorar\u00e1.", "mibolsillo@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366052-el-puerto-madero-rosarino-atrae-a-los-agrodolares", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Frente al r\u00edo Paran\u00e1, se construyen proyectos en los que el metro cuadrado vale hasta US$ 3000", "titulo": "El Puerto Madero rosarino atrae a los agrod\u00f3lares", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Banelco convoca a dise\u00f1adores gr\u00e1ficos, profesionales y estudiantes avanzados en carreras de dise\u00f1o y comunicaci\u00f3n visual a participar del Concurso Nacional de Dise\u00f1o de Identidad Corporativa de Banelco. El cierre de la inscripci\u00f3n es el 11 de mayo. El primer premio recibir\u00e1 100.000 pesos, el segundo 20.000 y el tercero, 10.000. Informes en www.banelco.com/concurso", "La Escuela Argentina de Psicolog\u00eda Organizacional inscribe para su curso de formaci\u00f3n a distancia sobre Psicolog\u00eda Organizacional y Comportamiento Humano. Adem\u00e1s ofrece talleres de actualizaci\u00f3n a distancia: Empresas Familiares, Administraci\u00f3n de Tiempo, entre otros. Informes e inscripci\u00f3n: 4543-7307 o escuela@epconsultores.com", "La consultora Oratoria Consulting iniciar\u00e1 el martes un curso intensivo de oratoria. Se realizar\u00e1 en la Universidad el Cema (C\u00f3rdoba 637) y el objetivo es mejorar las habilidades para realizar presentaciones orales. Informes e inscripci\u00f3n, 4799-7373 o www.oratoriaconsulting.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366018-mundo-laboral", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Mundo laboral", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La decisi\u00f3n del Gobierno de incrementar su participaci\u00f3n en el directorio de las empresas en las que tiene acciones luego de la estatizaci\u00f3n de los fondos de las AFJP termin\u00f3 siendo el principal obst\u00e1culo para el mercado burs\u00e1til dom\u00e9stico. Pero no fue el \u00fanico.", "El escenario internacional tambi\u00e9n mostr\u00f3 serios y oscuros nubarrones que volvieron a incrementar la incertidumbre y la cautela entre los inversores globales. Lo \u00fanico que tuvo cierto brillo en la semana que pas\u00f3 fue el comportamiento del oro. La suba del metal tampoco fue de gran magnitud en el balance de los cinco d\u00edas de operaciones, porque tuvo que recuperarse de un fuerte retroceso en el inicio de la semana, mientras que en los \u00faltimos d\u00edas tuvo una recomposici\u00f3n que lo llev\u00f3 a cerrar en un nuevo r\u00e9cord hist\u00f3rico de US$ 1486,82 la onza.", "Las bolsas de todo el mundo finalizaron la semana en baja, aunque la dom\u00e9stica fue la que tuvo la ca\u00edda m\u00e1s profunda: el \u00edndice Merval cerr\u00f3 el viernes en los 3381,25 puntos, con un retroceso de 2,85%. Por primera vez en el a\u00f1o, una semana finaliz\u00f3 con un solo papel en alza: el de Siderar, que trep\u00f3 4,45% por el rally alcista del viernes, cuando avanz\u00f3 m\u00e1s de 8% al anunciar un pago de dividendos. \u00bfQu\u00e9 se puede esperar para los pr\u00f3ximos d\u00edas? Ante la falta de datos relevantes sobre la salud de la econom\u00eda estadounidense, adquiere importancia la etapa de presentaci\u00f3n de balances, sobre todo luego de que Google y Bank of America mostraran resultados trimestrales por debajo de lo esperado.", "As\u00ed, los pr\u00f3ximos d\u00edas se conocer\u00e1n los n\u00fameros de las compa\u00f1\u00edas de consumo masivo. Mc Donald\u2019s dar\u00e1 a conocer su balance el jueves y Johnson &amp; Johnson el martes, en tanto AT&amp;T lo har\u00e1 el mi\u00e9rcoles al igual que American Express.", "Habr\u00e1 que tener en cuenta que en las pr\u00f3ximas horas los mercados podr\u00edan mostrar menos tensi\u00f3n, sobre todo porque lleg\u00f3 a su fin en los Estados Unidos la discusi\u00f3n presupuestaria entre los dem\u00f3cratas y republicanos, que lleg\u00f3 a forzar al secretario del Tesoro, Timothy Geithner a advertir sobre la posibilidad de un default.", "Pero as\u00ed como no estar\u00e1 ese foco de tensi\u00f3n, seguramente continuar\u00e1 impactando de lleno las dudas que despiertan las econom\u00edas de pa\u00edses perif\u00e9ricos de la zona euro. Las miradas seguramente seguir\u00e1n concentradas especialmente en Grecia por su nuevo ajuste fiscal e Irlanda por un nuevo recorte en la nota de su deuda, as\u00ed como tambi\u00e9n en las \u00faltimas cifras de inflaci\u00f3n. La calificadora Moody\u2019s anunci\u00f3 una rebaja de dos escalones en la nota de la deuda soberana de Irlanda, por una menor fortaleza de las finanzas p\u00fablicas y perspectivas de crecimiento m\u00e1s d\u00e9biles.", "En el \u00e1mbito local, las expectativas est\u00e1n puestas en c\u00f3mo se comportar\u00e1n los inversores en las pr\u00f3ximas horas, sobre tras el freno que lograron poner desde el directorio de Molinos y Siderar a las aspiraciones kirchneristas de ubicar nuevos directores en esas compa\u00f1\u00edas. De todas maneras, las acciones de las empresas con mayor participaci\u00f3n de parte del Estado fueron las que m\u00e1s bajaron, dentro de un contexto de una clara tendencia negativa.", "El petr\u00f3leo esta vez cerr\u00f3 en baja luego de tres semanas consecutivas de subas, a pesar de que los conflictos en Oriente Medio se acrecentaron. Seg\u00fan los analistas internacionales, los mercados comenzaron a reaccionar respecto de que los altos valores del crudo podr\u00edan frenar la demanda global.", "Federico L\u00f3pez", "www.portfoliopersonal.com", "Los datos macros", "Estados Unidos Reuni\u00f3n de la FED", "Mi\u00e9rcoles 27. Esta semana no se esperan datos relevantes, la atenci\u00f3n ya se encuentra en la reuni\u00f3n de tasas de la Fed. Aunque es poco probable, algunos apuntan a que en breve podr\u00eda comenzar un proceso de suba gradual en los tipos de inter\u00e9s."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366051-la-bolsa-no-estuvo-ajena-al-efecto-anses", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El Merval cerr\u00f3 en baja, afectado tambi\u00e9n por cierta volatibilidad externa", "titulo": "La Bolsa no estuvo ajena al efecto Anses", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Francisco Jueguen LA NACION", "Camino a su casa, Jos\u00e9 sac\u00f3 una foto. Abri\u00f3 la puerta de su departamento, dej\u00f3 sus cosas y decidi\u00f3 compartirla r\u00e1pidamente a trav\u00e9s de Twitter. Por default, intent\u00f3 hacerlo usando la conexi\u00f3n 3G de su tel\u00e9fono celular. S\u00f3lo lo logr\u00f3 despu\u00e9s de varios intentos. La red estaba saturada. Luego de un rato, en su casa, decidi\u00f3 intentar la misma operaci\u00f3n a trav\u00e9s de su conexi\u00f3n privada Wi-Fi. Se sorprendi\u00f3 con el resultado. No s\u00f3lo logr\u00f3 postear sin inconvenientes la fotograf\u00eda, sino que, adem\u00e1s, el sistema le respondi\u00f3 m\u00e1s veloz.", "Se trata de una tendencia a nivel mundial, que tiene como causas la congesti\u00f3n que crea la creciente utilizaci\u00f3n de las redes de celulares para enviar datos cada vez m\u00e1s pesados y el brote galopante de  hotspots  (lugares p\u00fablicos y privados de conexi\u00f3n a Wi-FI) en las ciudades. Se estima que el n\u00famero de  hotspots  p\u00fablicos en todo el mundo podr\u00eda aumentar un 20% este a\u00f1o y superar as\u00ed la cifra de 400.000.", "La consultora Deloitte prev\u00e9 que hacia fines de 2011 el volumen de datos emitidos desde dispositivos port\u00e1tiles o descargados a trav\u00e9s de redes Wi-Fi p\u00fablicas crecer\u00e1 a un ritmo mucho mayor (25%-50%) que el volumen transmitido a trav\u00e9s de las redes de banda ancha m\u00f3viles. En el globo, esto se debe al crecimiento exponencial del intercambio de pesados datos de video. Pero en la Argentina, seg\u00fan estiman las operadoras, a eso deben sumarse algunos l\u00edmites regulatorios impuestos por el Estado, que pueden llevar en un futuro a problemas de saturaci\u00f3n e incluso a frenar inversiones en nuevas tecnolog\u00edas (4G o LTE).", "En este contexto, varias compa\u00f1\u00edas grandes activaron el lobby sobre el Gobierno para acceder a una mayor porci\u00f3n del espacio radioel\u00e9ctrico que el permitido por ley, sobre todo en momentos en que se espera una nueva licitaci\u00f3n para la telefon\u00eda celular. \"Las operadoras necesitan m\u00e1s espectro. Todo lo que se viene necesita m\u00e1s capacidad y velocidad\", dicen en una de las grandes del mercado local.", "Un t\u00e9cnico de una operadora explica que hay un tema de arbitraje entre el Wi-Fi y los planes de 3G, y que estas tecnolog\u00edas terminar\u00e1n complement\u00e1ndose. Hoy aparece una generaci\u00f3n de dispositivos conectados que desaf\u00edan la capacidad de las redes. Por eso, es l\u00f3gico que haya una presi\u00f3n por la ampliaci\u00f3n del espectro. Un lector de libro electr\u00f3nico consume dos veces m\u00e1s de red que un celular convencional; un telef\u00f3no inteligente, diez veces m\u00e1s y una notebook puede llegar a superar el consumo de un tel\u00e9fono en 1000 veces.", "Desde mediados del a\u00f1o pasado, la Secretar\u00eda de Comunicaciones, que comanda Lisandro Salas, debe licitar espectro para celulares en las bandas de 850 y 1900 MHz, y de 1700 y 2100 MHz. Parte de la primera banda es sobrante del que debi\u00f3 devolver Movistar tras la adquisici\u00f3n de Movicom. En tanto, la segunda es nueva y todav\u00eda no se sabe para qu\u00e9 se usar\u00e1. Todav\u00eda no resulta claro si se ampliar\u00e1 el l\u00edmite actual de 50 MHz por operadora que fija el decreto 266/1998 (en Chile, por ejemplo, es de 60 MHz) y tampoco parece definido qu\u00e9 operadoras podr\u00e1n participar de la subasta. Hoy la \u00fanica que lleg\u00f3 al tope es Movistar. Claro y Personal est\u00e1n cerca. La que s\u00ed espera con ansias es Nextel, la \u00fanica de las grandes que no tiene espacio para prestar servicio de 3G. Otra empresa que podr\u00eda subirse al mercado de telefon\u00eda, seg\u00fan se rumorea en el mercado, es Telecentro, que hace meses recibi\u00f3 la luz verde oficial para dar el servicio.", "\"Nextel es la \u00fanica operadora de comunicaciones m\u00f3viles que no tiene frecuencia\", afirma Ver\u00f3nica Alvarez Puente, gerenta de comunicaciones corporativas de Nextel. \"La empresa quisiera participar de la licitaci\u00f3n de las frecuencias que devolvi\u00f3 Telef\u00f3nica al Estado para dar nuevos servicios, sobre todo datos a alta velocidad\", agrega. Nextel est\u00e1 interesada en la banda de 1900 Mzh. La Naci\u00f3n intent\u00f3 comunicarse varias veces con los voceros del Ministerio de Planificaci\u00f3n para conocer m\u00e1s detalles sobre la licitaci\u00f3n, pero no obtuvo respuesta alguna.", "\"Es evidente que en la Argentina hay un tema con el espectro\", afirma Enrique Carrier, director de la consultora Carrier y Asociados. \"Si no, las empresas no estar\u00edan tan dispuestas a pagar por m\u00e1s espacio\", completa. Sin embargo, el experto en el sector se\u00f1al\u00f3 tambi\u00e9n que existe un problema de infraestructura que genera \"un cuello de botella\". Seg\u00fan explic\u00f3, no siempre las antenas est\u00e1n conectadas entre s\u00ed con fibra \u00f3ptica, lo que produce que las l\u00edneas tengan una menor capacidad.", "Pablo Tedesco, director de TBI Unit, opina que si m\u00e1s del 20% del parque de celulares del pa\u00eds fueran  smartphones  -que usan paquetes de datos-, se complicar\u00eda incluso la posibilidad de hablar por tel\u00e9fono. Indic\u00f3 que para avanzar tecnol\u00f3gicamente se precisan inversiones.", "Tras comprar Movicom y devolver parte del espectro, qued\u00f3 al tope de los 50 MHz que impone el Gobierno.", "Es la \u00fanica que no tiene espectro para dar servicios 3G. Va en busca de la licitaci\u00f3n de la banda de 1900 Mhz.", "Est\u00e1 cerca del l\u00edmite. Al tener espectro asignado, no sabe si ser\u00e1 habilitaba a participar de la futura licitaci\u00f3n.", "Cerca del l\u00edmite de espectro. Buscar\u00e1 sumarse a la subasta, pero impulsa la portabilidad num\u00e9rica de tel\u00e9fonos fijos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366053-una-banda-angosta-en-el-celularespectro-escaso", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La conexi\u00f3n a Internet desde el m\u00f3vil es cada vez m\u00e1s lenta por la saturaci\u00f3n de las redes", "titulo": "Una banda angosta en el celular,espectro escaso", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Florencia Pereira Cabrera Para LA NACION", "CIUDAD DE MEXICO.- \"Los argentinos en M\u00e9xico tenemos muchos valores que aportar, la forma de ser del argentino, su car\u00e1cter, empuje y educaci\u00f3n aportan y se combinan bien con los mexicanos para hacer empresas exitosas\", cuenta Diego Pasquale, un argentino de 39 a\u00f1os que lleg\u00f3 aqu\u00ed hace 10 a\u00f1os.", "Diego tiene una operadora gastron\u00f3mica junto con otros socios argentinos, que desarrolla restaurantes y bares y los gestiona. Empezaron con el primer proyecto en 2002, lo que les permiti\u00f3 abrir tambi\u00e9n restaurantes en la Argentina. Hoy la empresa tiene 100 empleados. \"Nosotros fuimos muy bien recibidos\", cuenta el empresario, quien no ve grandes diferencias en cuanto a las dificultades que enfrentan en el mercado argentino y mexicano.", "M\u00e1s de 1220 empresas con capital proveniente de la Argentina operan hoy en M\u00e9xico, que es visto como  un mercado con una capacidad de consumo que permite un desarrollo exitoso. \"Lo que tiene muy fuerte M\u00e9xico es el nivel de consumo, te lo multiplicar\u00eda por tres en relaci\u00f3n con la Argentina, es un tema cultural que han adoptado del mercado estadounidense. En M\u00e9xico, la industria paga por quincena y eso hace que la gente tenga m\u00e1s disponibilidad de dinero\", afirma Pablo Romero, director de GAMA Italy, una empresa transnacional de herramientas de belleza de capitales argentinos.", "Pero no todo es color de rosa en el pa\u00eds azteca; algunos han sufrido los embates de la inseguridad o las diferencias culturales que se notan a la hora de formar negocios. \"En nueve a\u00f1os de vivir aqu\u00ed sufr\u00ed siete asaltos y un intento de secuestro en 2009. Iba por la calle con mi chofer y mi hijo, nos siguieron y nos atacaron en un sem\u00e1foro en Ciudad de M\u00e9xico, nos balearon pero el blindaje de la camioneta nos salv\u00f3 la vida. A partir de all\u00ed increment\u00e9 mis negocios en EE.UU. y hoy por hoy vivo casi la mitad del tiempo en Miami\", dice Daniel Cestau, socio de una empresa de tecnolog\u00eda.", "Gonzalo Palacios tiene 28 a\u00f1os y junto a otros cinco j\u00f3venes argentinos formaron la empresa RD-Mobile, un emprendimiento dedicado a telecomunicaciones para las empresas. \"La idiosincrasia fue lo m\u00e1s dif\u00edcil; aunque hablamos espa\u00f1ol luego hay que luchar con las formas de ser. El mexicano es una persona muy amable y que pr\u00e1cticamente no te va a decir que no aunque es lo que quiera. Muchas veces los procesos de ventas se alargan por no recibir una respuesta negativa a tiempo\", cuenta. Sin embargo, destaca que el tama\u00f1o del mercado y la estabilidad econ\u00f3mica los han ayudado a tener un crecimiento bastante r\u00e1pido, que hoy les permite empujar el crecimiento de su empresa en la Argentina. \"Aqu\u00ed el desarrollo comercial fue m\u00e1s f\u00e1cil. Adem\u00e1s hay seguridad fiscal, no hay inflaci\u00f3n y las cosas son m\u00e1s ordenadas\", agrega.", "Para Diego Alvarez la experiencia en M\u00e9xico tambi\u00e9n ha sido satisfactoria, lleg\u00f3 hace  6 a\u00f1os luego de trabajar en Buenos Aires y Estados Unidos. Fue productor del programa de Antonio Gasalla y tambi\u00e9n produjo para MTV. Hoy tiene su productora de televisi\u00f3n Plataforma TV en M\u00e9xico y Argentina.", "\"El crecimiento ac\u00e1 por el respeto del trabajo y el mercado es mucho m\u00e1s r\u00e1pido. Por un lado por el \u00edndice de consumo y segundo en M\u00e9xico hay una mayor movilidad y flexibilidad a la hora de buscar servicios. En la Argentina nunca me pas\u00f3 que alguien me llame para hacer un servicio y ac\u00e1 me pasa bastante seguido, all\u00e1 tengo que salir a buscar los clientes, hay mucho prejuicio con lo nuevo\", cuenta Diego sobre las ventajas de abrir un negocio en M\u00e9xico.", "La historia de Cecilia G\u00f3mez est\u00e1 relacionada con la crisis en Argentina. Maquilladora profesional lleg\u00f3 a M\u00e9xico en el 2000 buscando perfeccionarse y atra\u00edda por la magia de M\u00e9xico, sin embargo estaba dispuesta a volver a Argentina pero estall\u00f3 la crisis y perdi\u00f3 todas sus propiedades. En ese momento empez\u00f3 a desarrollar su carrera y empresa en el pa\u00eds azteca.", "\"La verdad que al inicio la pas\u00e9 muy mal pero poco a poco fui saliendo adelante. Hoy tengo mi estudio donde doy clases de maquillaje profesional y donde trabajan cuatro personas\", cuenta esta emprendedora especializada en la t\u00e9cnica de pincelar\u00eda para alta definici\u00f3n.", "Sin embargo, aunque ha logrado tener \u00e9xito en M\u00e9xico su idea de hacer algo en su pa\u00eds natal es una meta que todav\u00eda no ha podido alcanzar.", "\"Intent\u00e9 armar lo de maquillaje profesional para la comunicaci\u00f3n en la Argentina con varias instituciones educativas y la verdad que no me dieron la oportunidad, luch\u00e9 dos a\u00f1os, es frustrante pero nadie es profeta en su tierra. Yo quiero hace algo en Argentina, es lo que siempre so\u00f1\u00e9 pero es muy dif\u00edcil. Ac\u00e1 en M\u00e9xico soy m\u00e1s reconocida que en mi pa\u00eds y estoy agradecida que M\u00e9xico me abri\u00f3 los brazos de una forma incre\u00edble, pero las ra\u00edces tiran\", concluye Cecilia."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366015-oportunidades-en-una-tierra-picante", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Se instalan en ese gigante, pese a la inseguridad", "titulo": "Oportunidades en una tierra picante", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Jorge Mosqueira", "Lo queramos o no, en las empresas casi todos somos gestores de personas. Y al hablar de ellas no podemos seguir utilizando t\u00e9rminos como principal activo, capital humano o mencionar de pasada el factor humano.\" Estas palabras, escritas por Juan Jos\u00e9 Almagro, doctor en Ciencias del Trabajo en el diario espa\u00f1ol Cinco D\u00edas, hacen blanco sobre un tema habitualmente invisible: la relaci\u00f3n entre las palabras y las cosas, parafraseando el t\u00edtulo de un texto de Michel Foucault que vale la pena tomar como gu\u00eda. Las palabras, los nombres en particular, no son inocentes y neutras respecto de nuestra manera de entender el mundo. Por el contrario, la condicionan.", "La desafortunada etiqueta de  recursos humanos  tiene un efecto negativo si lo pensamos en t\u00e9rminos singulares. Cada empleado, de cualquier nivel, que se defina a s\u00ed mismo como  recurso  tendr\u00e1 pocas posibilidades de vincularse con el trabajo o la empresa m\u00e1s all\u00e1 de los estrictos t\u00e9rminos contractuales. Puesto de otro modo: si s\u00f3lo es una pieza del mecanismo por la que se paga un precio, pueden reemplazarlo en cualquier momento. Pero adem\u00e1s quedan afuera todas las otras dimensiones que lo conforman como ser humano -sentimientos, familia, sue\u00f1os, esperanzas, etc\u00e9tera- porque, al fin y al cabo, es un recurso m\u00e1s. Mal principio para pretender que un empleado d\u00e9 lo mejor de s\u00ed.", "Capital humano  es una denominaci\u00f3n de menor antig\u00fcedad. Surge de una concepci\u00f3n financiera que ha tenido un gran brillo durante los \u00faltimos tiempos, hoy algo menguado por la crisis mundial. Nuevamente, desde la perspectiva individual es poco estimulante. Cualquier hombre o mujer que se refiera a s\u00ed mismo con igual val\u00eda que los pesos acumulados en el banco puede sentirse objeto de cambio o tan manoseable como un billete.", "Factor humano  . Seg\u00fan la acepci\u00f3n matem\u00e1tica, un factor es \"cada una de las cantidades o expresiones que se multiplican para formar un producto\" (RAE). La definici\u00f3n no carece de verdad. Tiene una referencia sist\u00e9mica, aunque poco relevante.", "Por lo mencionado hasta aqu\u00ed, los seres humanos no aparecen como protagonistas de la escena, sino m\u00e1s bien como comparsas o miembros del coro de las tragedias griegas. Aportan, pero como tel\u00f3n de fondo.", "En vez de seguir repasando las distintas denominaciones, es preciso advertir que no aparece n\u00edtidamente, en el horizonte de las palabras, aquella que ubique en mejor posici\u00f3n al hombre en su relaci\u00f3n con el trabajo. Es, de alg\u00fan modo, un problema.", "Al decir de Foucault, el lenguaje impone un orden al mundo y es por esto que no resulta para nada inocente. Dicha conformaci\u00f3n modela nuestras posibilidades de conocer y entender. En  Las palabras y las cosas  ejemplifica con tres rupturas. Hasta el Renacimiento, \"las palabras ten\u00edan la misma realidad que aquello que significaban\". El medio de cambio ten\u00eda valor equivalente: oro, plata, etc\u00e9tera. En los siglos XVIII y XIX, el discurso rompi\u00f3 sus v\u00ednculos con las cosas y el valor intr\u00ednseco de la moneda pas\u00f3 a ser s\u00f3lo representativo. A partir del siglo XIX el dinero no mide el valor de un bien, sino el trabajo necesario para producirlo. Por todo esto es necesario revisar c\u00f3mo queremos conocer, valorar y ubicar al trabajo humano en nuestro discurso del siglo XXI.", "jorgemosqueira@gmail.com"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366013-palabras-que-etiquetan-el-trabajo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La terminolog\u00eda usada en Recursos Humanos significa lo contrario de lo que se quiere decir", "titulo": "Palabras que etiquetan el trabajo", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El derecho del trabajo entr\u00f3 desde 2004 aproximadamente en un nuevo ciclo de los que son habituales en nuestro pa\u00eds, que se exterioriza en cambios legislativos y jurisprudenciales abruptos. Lo particular de cada etapa es que, en general, se adoptan soluciones opuestas para los mismos problemas que en la \u00e9poca precedente, con la misma explicaci\u00f3n: eliminar las inequidades, la desocupaci\u00f3n e incrementar el empleo.", "Las normas laborales no son por s\u00ed solas una fuente generadora de empleo, sino que la creaci\u00f3n de \u00e9ste depende de la actividad econ\u00f3mica. Nadie contrata m\u00e1s personal del que necesita porque le salga muy barato o despide porque le resulte muy oneroso. Los trabajadores son contratados sobre la base de un criterio racional de necesidad productiva. Hemos tenido etapas de desregulaci\u00f3n laboral con alto desempleo y de regulaci\u00f3n laboral con bajo desempleo, y viceversa. Sin embargo, una de las constantes en las diferentes \u00e9pocas es el crecimiento del empleo no registrado, una de las peores formas de explotaci\u00f3n laboral. Hoy, seg\u00fan algunas estimaciones, el 40% de los trabajadores dependientes est\u00e1 en situaci\u00f3n irregular.", "Sobre esta cuesti\u00f3n hay proyectos integrales que no han sido considerados hasta ahora, lo que demuestra el poco inter\u00e9s real sobre el tema, m\u00e1s all\u00e1 de las grandes declamaciones sobre el fomento de las peque\u00f1as empresas, que es donde se concentra el trabajo no registrado.", "El presente ciclo tiene algunas caracter\u00edsticas: en materia de infortunios del trabajo, la Corte Suprema primero declar\u00f3 constitucional (en 2002) y luego inconstitucional (en 2004) la actual ley. El eje se desplaz\u00f3 hacia la acci\u00f3n civil, sin tope ni tarifa, de forma tal que el sistema qued\u00f3 desbalanceado al correrse hacia una opci\u00f3n indemnizatoria no prevista por la ley. En materia de tercerizaci\u00f3n de los procesos productivos, la nueva tendencia argentina es contraria a los mismos, favoreciendo la concentraci\u00f3n de las actividades delegables en la empresa. Ello contrar\u00eda la forma de organizaci\u00f3n moderna de los procesos productivos, que consiste en delegar en terceros aspectos accesorios de su actividad.", "Respecto de los trabajadores del sector privado, hay una tendencia a la estabilidad absoluta cuando se trata de un despido discriminatorio. De esta forma, se altera el sistema de la ley de contrato de trabajo ya que \u00e9ste se centra en la posibilidad del empleador de disolver el v\u00ednculo sin justa causa mediante el pago de una indemnizaci\u00f3n. La reincorporaci\u00f3n del trabajador despedido obliga a una de las partes a mantener un v\u00ednculo que una de ellas no quiere. Esto ser\u00eda impensable en otras \u00e1reas del Derecho (por ejemplo, contratos o derecho de familia).", "Tambi\u00e9n, y a trav\u00e9s de una reforma legislativa (ley 25.574), se han cristalizado los contratos de trabajo, ya que las partes no lo pueden modificar en perjuicio del trabajador, aunque la modificaci\u00f3n resulte m\u00e1s beneficiosa que la ley o la convenci\u00f3n colectiva. En materia de conflictos colectivos, las protestas y los reclamos han alcanzado, en algunos casos, una inusitada y prolongada violencia, con perjuicios a terceros ajenos al conflicto, hecho que pone en evidencia un escaso respeto voluntario a la ley y una falta de voluntad pol\u00edtica de imponerla. La negociaci\u00f3n colectiva es pobre, ya que en el fondo se limita al tema salarial, dej\u00e1ndose de lado otras cuestiones relevantes. El r\u00e9gimen de asociaciones sindicales no se ajusta a la consigna constitucional de una \"organizaci\u00f3n sindical libre y democr\u00e1tica\" (Art. 14 bis de la Constituci\u00f3n), ya que el sistema vigente es de monopolio de representaci\u00f3n. El sistema de obras sociales administradas por los mismos sindicatos es ineficiente, adem\u00e1s de corrupciones de p\u00fablico conocimiento.", "Existe un sistema de desorganizaci\u00f3n del derecho del trabajo, con poco o escaso apego a la ley, tanto en su interpretaci\u00f3n, ya que se est\u00e1 reemplazando el acatamiento a la norma por la opini\u00f3n de \"lo que creo que debe decir la ley\",  como en su aplicaci\u00f3n, tal como lo prueban las v\u00edas de hecho en los reclamos y la falta de acatamiento de fallos, aun del m\u00e1s alto tribunal del pa\u00eds. Un no sistema termina colapsando. Es imperioso dise\u00f1ar una pol\u00edtica de Estado en materia de relaciones del trabajo.", "El autor es director de Derecho del Trabajo en la Universidad Austral"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366011-los-vaivenes-del-derecho-del-trabajo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Ricardo FogliaPara LA NACION", "titulo": "Los vaivenes del derecho del trabajo", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["ANGEL ELETTORE  Profesi\u00f3n:  contador", "Edad:  50 a\u00f1os", "Origen:  cordob\u00e9s", "Era el contador personal de Jos\u00e9 Manuel de la Sota cuando, en 1999, \u00e9ste lleg\u00f3 a la gobernaci\u00f3n. Entonces, asumi\u00f3 como secretario de Ingresos P\u00fablicos. En 2002, fue nombrado secretario de Administraci\u00f3n Financiera. En 2003, en el segundo mandato de De la Sota, asumi\u00f3 como ministro de Hacienda. En 2007, con la llegada de Juan Schiaretti a la gobernaci\u00f3n, fue confirmado en el cargo.", "Diego Cabot LA NACION", "Al hombre le toca administrar el dinero que entra y el que sale. \"Como en una familia\", dice Angel Elettore, ministro de Hacienda de C\u00f3rdoba. \u00bfY cu\u00e1nto entra y cu\u00e1nto sale de una de las provincias m\u00e1s productivas del pa\u00eds? \"Trabajamos en un esquema de super\u00e1vit fiscal desde la crisis de 2001 y 2002, con excepci\u00f3n de un d\u00e9ficit en 2009.\" Dice que no les teme a la aceleraci\u00f3n del gasto y la inflaci\u00f3n en este a\u00f1o electoral y, pol\u00edtico al fin, conf\u00eda en que el pr\u00f3ximo gobernador sea Jos\u00e9 Manuel de la Sota, el hombre del que era su contador cuando se acerc\u00f3 a la pol\u00edtica.", "-\u00bfPor qu\u00e9 se dio el d\u00e9ficit de 2009?", "-El gobierno [provincial] tom\u00f3 la decisi\u00f3n de mantener los planes de obra p\u00fablica. Fue un a\u00f1o en el que nos peg\u00f3 mucho la crisis del campo.", "-La pauta salarial se fija  a nivel nacional. \u00bfTienen margen de negociaci\u00f3n con los empleados p\u00fablicos?", "-Tratamos de cuidar el ahorro corriente. Seguimos el gasto corriente y el gasto en salarios. Y siempre tratamos de que el gasto corriente no supere el ingreso corriente y que los incrementos salariales no superen lo que es la pauta del crecimiento de la recaudaci\u00f3n.", "-\u00bfCu\u00e1nto representan los sueldos en el presupuesto?", "-Cerca de $ 9000 millones de un presupuesto de 16.000 millones.", "-\u00bfA qu\u00e9 ritmo crecen el gasto y la recaudaci\u00f3n?", "-Tratamos de que el gasto no supere a la recaudaci\u00f3n. Eso es lo que nos hace sustentables. Caso contrario, la situaci\u00f3n a largo plazo se complica.", "-\u00bfHay presi\u00f3n salarial?", "-S\u00ed, y en los \u00faltimos a\u00f1os con m\u00e1s virulencia.", "-\u00bfEs un recuerdo la emisi\u00f3n de cuasimonedas?", "-S\u00ed, estamos muy lejos de eso.", "-\u00bfPiensan emitir deuda?", "-Emitimos un t\u00edtulo en el mercado externo por US$ 596 millones. Fue para obras p\u00fablicas provinciales que se est\u00e1n ejecutando. Con ese dinero se financia el nuevo centro c\u00edvico, la terminal de \u00f3mnibus, caminos y autov\u00edas. Varias cosas.", "-\u00bfPiensan emitir m\u00e1s?", "-No, por ahora. Pero nunca tomamos deuda para gastos corrientes.", "-\u00bfLa deuda provincial es manejable?", "-S\u00ed. Despu\u00e9s de la crisis deb\u00edamos m\u00e1s de dos presupuestos. Ahora no llega a ocho meses.", "-Hay provincias que tienen apoyada la recaudaci\u00f3n en impuestos, como inmobiliario, que no se ajustan por inflaci\u00f3n. \u00bfA ustedes les sucede lo mismo?", "-Para nosotros es fundamental ingresos brutos, que se ajusta por nivel de actividad econ\u00f3mica. Adem\u00e1s, creamos una polic\u00eda fiscal.", "-\u00bfQu\u00e9 funciones tiene?", "-Recaudar los impuestos provinciales. Una particularidad es que los empleados tienen un sueldo base y luego cobran de lo que se recauda.", "-\u00bfSon empleados p\u00fablicos?", "-No tienen estabilidad del cargo como los empleados p\u00fablicos. Cobran por resultados y eso nos ha dado muy buenos resultados.", "-\u00bfCu\u00e1nto cobran?", "-Pueden estar en $ 10.000.", "-\u00bfCu\u00e1nto del presupuesto provincial corresponde a dinero que env\u00eda la Naci\u00f3n?", "-Estamos en un 60%. El resto es recaudaci\u00f3n provincial. En 2005, la relaci\u00f3n era 67% Naci\u00f3n y 33% recursos provinciales.", "-\u00bfLas transferencias de Naci\u00f3n est\u00e1n regularizadas?", "-Estamos con las cuentas al d\u00eda. Se han normalizado los giros.", "-\u00bfHubo momentos de atraso?", "-S\u00ed, en 2008 y 2009. Tuvimos que recurrir a la Corte Suprema para que se normalizaran las transferencias.", "-\u00bfEst\u00e1 conforme con el actual r\u00e9gimen de coparticipaci\u00f3n federal de impuestos?", "-Deber\u00eda haber una discusi\u00f3n sobre la ley. Hay que revisar la distribuci\u00f3n de ingresos brutos en las provincias.", "-\u00bfY hay plaf\u00f3n para una discusi\u00f3n de ese tipo?", "-No, pero habr\u00eda que darla.", "-\u00bfMiden la inflaci\u00f3n?", "-C\u00f3rdoba tiene un instituto de estad\u00edstica, pero ahora, para establecer niveles de pobreza o ingresos m\u00ednimos, han comprado informes de institutos privados.", "-\u00bfC\u00f3mo ve la econom\u00eda?", "-Las cosas no van a cambiar en el a\u00f1o electoral. No creo que var\u00ede el consumo o el nivel de gasto. En la provincia, vamos a mantener el super\u00e1vit y estar dentro de lo que establece el presupuesto.", "-\u00bfQui\u00e9n va a ser el pr\u00f3ximo gobernador de C\u00f3rdoba?", "-De la Sota.", "-\u00bfQu\u00e9 opina del Indec?", "-No lo sigo. No consumo informaci\u00f3n del Indec para mi trabajo.", "-\u00bfNo teme que en 2011 se acelere el gasto y la inflaci\u00f3n?", "-No creo que ocurra. En la provincia nos quedan cuatro meses para las elecciones. Vamos a estar en los niveles de inflaci\u00f3n parecidos a los del a\u00f1o pasado.", "-\u00bfY de cu\u00e1nto fue en 2010?", "-En niveles similares a los del resto del pa\u00eds; alrededor de un 25 por ciento.", "-Es muy dif\u00edcil seguir las cuentas a las provincias.", "-Hemos hecho varias cosas para ganar en transparencia. Compilamos las resoluciones de fiscales, las de rentas, las de catastro. Rentas ten\u00eda 1309 resoluciones, las derogamos y dejamos una. Cuando hay controversia, siempre gana el contribuyente.", "-Seg\u00fan el Instituto Argentino de An\u00e1lisis Fiscal (Iaraf), es  la provincia que m\u00e1s transparenta sus cuentas fiscales.", "-En 2009, en relaci\u00f3n con el Iaraf y el Departamento de Estado de EE.UU., viajamos a tomar un curso de transparencia. Luego, pusimos en marcha un sistema inform\u00e1tico mediante el cual se pueden consultar los movimientos del gobierno: subsidios, compras, ejecuci\u00f3n, pasajes, vi\u00e1ticos. Se llega hasta el documento contable. No hay ninguna provincia que tenga esto.", "-Va a contramano del gobierno nacional y de varias provincias.", "-Los gobiernos tienen que mostrar sus datos. No puede ser todo oscurantismo. Nos podemos equivocar, pero vamos a demostrar que trabajamos para una mayor transparencia. Actualmente, nada se puede esconder; todo se termina sabiendo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366014-la-inflacion-de-2010-fue-de-25", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El ministro de Hacienda de C\u00f3rdoba, provincia que se realine\u00f3 con el Gobierno, descree del Indec y prev\u00e9 que se mantendr\u00e1 el alza de precios", "titulo": "\"La inflaci\u00f3n de 2010 fue de 25%\"", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Abogac\u00eda y pr\u00e1ctica profesional del abogado son dos conceptos  que en nuestro pa\u00eds las facultades de Derecho a\u00fan no han logrado integrar adecuadamente.", "Sin perjuicio de las buenas iniciativas que se ven en ese sentido, sobre todo en el final de la carrera mediante cortas pr\u00e1cticas forenses, consultorios jur\u00eddicos o seguimiento de algunos expedientes, en general las curr\u00edculas no terminan de incluir los necesarios aspectos pr\u00e1cticos en que se traduce a la realidad la teor\u00eda que ense\u00f1an.", "Los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados, como los de la UE o Canad\u00e1, por ejemplo, en vista de esta carencia llevan adelante acciones concretas para solucionarla y han demostrado los beneficios que para el sistema de justicia trae aparejada una educaci\u00f3n legal que integre tambi\u00e9n la pr\u00e1ctica.", "Juli\u00e1n Hermida, profesor de Derecho y director del Centro de Ense\u00f1anza y Aprendizaje de la Universidad Algoma, en Canad\u00e1, se\u00f1ala que tradicionalmente las facultades de Derecho canadienses buscaban que sus egresados salieran pensando como abogados.", "Este objetivo es logrado mediante el recurso a un solo m\u00e9todo pedag\u00f3gico: el llamado m\u00e9todo socr\u00e1tico, inmortalizado en la cultura popular por el film Paper Chase.", "Aprender a pensar como abogado es sumamente importante, pero por d\u00e9cadas estas facultades se han esforzado por perfeccionarlo en detrimento de otras habilidades, conocimientos, valores y competencias.", "Algo similar ocurre en el nivel local. Pero tanto aqu\u00ed como en esos pa\u00edses ya no basta con s\u00f3lo ense\u00f1ar a pensar como abogado, sino que a ello se le debe agregar el ense\u00f1ar a actuar como abogado.", "Es necesario sumar al conocimiento del estudiante de Derecho una serie de atributos que incluyen nuevas competencias profesionales, intelectuales y personales. Educar para el desarrollo de estas competencias supera ampliamente el tradicional objetivo de concebir la formaci\u00f3n del futuro abogado s\u00f3lo como un entrenamiento tendiente a lograr que los egresados piensen como abogados.", "Esta educaci\u00f3n es mucho m\u00e1s compleja e incluye el desarrollo del pensamiento cr\u00edtico; la aplicaci\u00f3n del conocimiento jur\u00eddico a los m\u00e1s variados contextos, desde los sociales hasta los tecnol\u00f3gicos; la comunicaci\u00f3n oral y escrita; la \u00e9tica profesional; el reconocimiento de perspectivas globales, multiculturales e interdisciplinarias, y el compromiso con el aprendizaje permanente, entre otras competencias y habilidades.", "La variante pr\u00e1ctica de la educaci\u00f3n legal consiste pues en la ense\u00f1anza de esas habilidades  en un medio real y controlado; habilidades que se aprenden de la misma forma en que las aprenden los j\u00f3venes profesionales de la salud en sus residencias y concurrencias a los respectivos servicios. Su resultado es hacer del graduado de Derecho un abogado competente.", "En los pa\u00edses europeos se ve claramente esta diferencia: el licenciado en Derecho, es decir el mero egresado de una Facultad de Derecho, debe necesariamente realizar un per\u00edodo de entrenamiento pr\u00e1ctico para obtener la habilitaci\u00f3n profesional de su t\u00edtulo.", "S\u00f3lo de esa manera puede comenzar a ser abogado. Ser\u00e1 objeto de otro an\u00e1lisis si esa habilitaci\u00f3n debe ser una incumbencia de las universidades o estar separada de ese \u00e1mbito y con control de \u00f3rganos oficiales y colegios profesionales, como ocurre en los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea.", "De lo que no quedan dudas es de que la facultad debe ampliar sus curr\u00edculas al campo de las habilidades que permitan a los alumnos llevar a la pr\u00e1ctica los conocimientos te\u00f3ricos impartidos durante la carrera.", "Es un gran desaf\u00edo que incumbe no s\u00f3lo a las universidades, sino que tambi\u00e9n depende del apoyo que les presten otros actores sociales como las empresas, los estudios jur\u00eddicos, las entidades intermedias, el Poder Judicial y el propio Estado. Este, debe adem\u00e1s, arbitrar las normas necesarias para que aquellos puedan implementar programas para pasantes o practicantes por tiempos limitados sin que por eso se les a\u00f1adan nuevos y mayores costos laborales ni conflictos gremiales; es decir, facilitar el acceso a la pr\u00e1ctica profesional.", "El autor es abogado y director acad\u00e9mico IT del Programa de Entrenamiento para Abogados de Fores"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366012-una-deuda-en-la-educacion-legal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Raul Alejandro Far\u00edasPara LA NACION", "titulo": "Una deuda en la educaci\u00f3n legal", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON (De un enviado especial).- La presidenta del Banco Central, Mercedes Marc\u00f3 del Pont, destac\u00f3 ayer que ahora el Fondo Monetario Internacional acepte la legitimidad de los controles de capitales especulativos. \"Ratifica nuestra postura sobre el da\u00f1o que provocan en econom\u00edas como las de los pa\u00edses emergentes\", afirm\u00f3, luego de participar por la Argentina en la reuni\u00f3n del Comit\u00e9 Monetario y Financiero del FMI, en la cual se analiz\u00f3 esa cuesti\u00f3n. Por la tarde, el director del Fondo, Dominique Strauss-Kahn, volvi\u00f3 a pedir que se pusiera el acento en la recuperaci\u00f3n del empleo a nivel mundial."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366232-control-de-capitales-especulativos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Control de capitales especulativos", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["A\u00fan vigente, la desregulaci\u00f3n del sistema de salud se concret\u00f3 durante la gesti\u00f3n de Carlos Menem. El puntapi\u00e9 fue el decreto 9, de 1993, que les garantiz\u00f3 a los asalariados la \"libre opci\u00f3n\" de la obra social m\u00e1s all\u00e1 de la rama de su actividad y, en los fundamentos de la resoluci\u00f3n, se invoc\u00f3 que esa decisi\u00f3n contribuir\u00eda a mejorar la eficiencia por \"el clima de mayor competencia\".", "M\u00e1s adelante, en 1997, se habilitaron los convenios con empresas de medicina, m\u00e1s conocidas como prepagas. All\u00ed comenz\u00f3 a prefigurarse el mapa actual. Hubo obras sociales peque\u00f1as que, a cambio de quedarse con una porci\u00f3n m\u00ednima del aporte, cerraron acuerdos con firmas privadas. Eso hizo que experimentaran un fabuloso crecimiento en sus filas y ascendieran a los primeros puestos del podio en la recaudaci\u00f3n.", "En la pr\u00e1ctica, los beneficiarios de ingresos m\u00e1s altos optaron por los servicios de la medicina privada. El grueso de los casos lo hizo por el mismo mecanismo: en forma indirecta, a trav\u00e9s de la obra social con la que la prepaga sell\u00f3 convenio.", "En el Gobierno, fuentes involucradas en el estudio de este fen\u00f3meno citan como paradigm\u00e1tico el caso de la Obra Social de Capitanes de Ultramar, que firm\u00f3 un acuerdo con un jugador relevante del sector privado. \"En los 90 ten\u00eda poco m\u00e1s de 80 afiliados y hoy tiene 600.000\", explic\u00f3 la fuente. Como paradoja, hoy se da que algunas obras sociales cuentan con un n\u00famero de afiliados muy superior al de los trabajadores que hay en esa rama. Eso, obviamente, implica que tambi\u00e9n recauden m\u00e1s.", "En la CGT directamente reclaman que se frene el libro de pases y, en la Casa Rosada, se resisten a una medida tan dr\u00e1stica. Analizan alternativas para compensar los desequilibrios de los m\u00e1s afectados, pero no har\u00edan cambios radicales al sistema.", "Entre los gremios grandes hubo fuertes perjuicios. Muchos de esos gremios est\u00e1n hoy alejados de la facci\u00f3n que conduce la CGT, con Hugo Moyano a la cabeza. Por ejemplo, Comercio, comandado por Armando Cavalieri, ser\u00eda uno de los grandes beneficiarios de una reforma que impidiera los traspasos o retrotrajera las fugas.", "En la Argentina, el sistema de seguridad social cuenta hoy con 18 millones de trabajadores que aportan dinero de sus sueldos a las obras sociales. La medicina prepaga cuenta con entre 2,5 y 3 millones de afiliados, seg\u00fan estimaciones privadas.", "La AFIP embolsa unos 2000 millones de pesos mensuales que retiene de los salarios. Esa torta se reparte en su mayor\u00eda entre las obras sociales y el resto -alrededor de 15%- al Fondo Solidario de Redistribuci\u00f3n. Este \u00faltimo, a la vez, nutre a la Administraci\u00f3n de Programas Especiales (APE)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366236-un-sistema-que-se-transformo-en-los-90", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La desregulaci\u00f3n de Menem est\u00e1 en debate", "titulo": "Un sistema que se transform\u00f3 en los 90", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jesica Bossi y Nicol\u00e1s Balinotti  LA NACION", "El Gobierno avanza en un plan para ejercer mayor control y recortar el poder de los sindicatos sobre una caja millonaria: se trata de una reforma de la Administraci\u00f3n de Programas Especiales (APE), un organismo estatal que gerencia 1100 millones de pesos anuales de las obras sociales, que son destinados a pacientes con tratamientos de alta complejidad. El ente qued\u00f3 bajo sospecha cuando, hace dos a\u00f1os, estall\u00f3 el caso de los medicamentos adulterados y sus v\u00ednculos con los gremios de mayor peso pol\u00edtico.", "Entre los cambios bajo an\u00e1lisis est\u00e1 la puesta en marcha de un sistema de trazabilidad para monitorear el circuito completo de los remedios \u2013el decreto ya est\u00e1 escrito y espera la firma de la Presidenta\u2013 y se prev\u00e9 que la APE sea directamente prestadora de servicios, confiaron a La Nacion fuentes oficiales.", "Esta \u00faltima jugada, m\u00e1s arriesgada, implica quitarles a las obras sociales la atribuci\u00f3n de comprar productos y luego reclamar el reintegro por esa erogaci\u00f3n. Justamente, en el esquema de reembolsos puso la lupa la Justicia despu\u00e9s de detectar que se liberaban fondos para pacientes inexistentes o que terminaron asistidos con drogas falsas.", "Las reformas en danza no implican exactamente una embestida de la Casa Rosada contra la CGT, liderada por Hugo Moyano. De hecho, hay en paralelo una mesa de consulta con los jefes sindicales y, como compensaci\u00f3n, se atiende el insistente pedido de poner l\u00edmites al traspaso de afiliados a empresas de medicina prepaga. El Gobierno analiza no prohibir los pases, sino lograr una soluci\u00f3n salom\u00f3nica que ayude a equilibrar las arcas de las obras sociales m\u00e1s afectadas, seg\u00fan informaron fuentes al tanto de los proyectos en estudio.", "La presidenta Cristina Kirchner inst\u00f3 al ministro de Salud, Juan Manzur, a darle alta prioridad a la \"normalizaci\u00f3n\" de la APE. El primer paso hacia el objetivo de ejercer una vigilancia m\u00e1s estricta ser\u00e1 la entrada en vigencia de una norma sobre trazabilidad, que se redact\u00f3 con los aportes de Carlos Chiale, director de la Administraci\u00f3n Nacional de Medicamentos, Alimentos y Tecnolog\u00eda M\u00e9dica (Anmat).", "De esa forma, se podr\u00e1 seguir la ruta del remedio desde su fabricaci\u00f3n en el laboratorio, durante la cadena de distribuci\u00f3n y hasta que llegue a manos del paciente que lo solicit\u00f3.", "\"Para transparentar no alcanza s\u00f3lo la trazabilidad, porque pueden surgir formas m\u00e1s sofisticadas de hacer fraude\", desliz\u00f3 ante La Nacion un funcionario.", "Por eso, est\u00e1 en estudio un cambio m\u00e1s radical que incitar\u00e1 la resistencia sindical: convertir a la APE en un superorganismo que concrete y financie las adquisiciones.", "Seg\u00fan los impulsores de la modificaci\u00f3n, de esta forma, actuar\u00e1 con la \"l\u00f3gica de econom\u00eda de escala\": al ser el \u00fanico que abastezca la demanda de tratamientos m\u00e9dicos complejos, las compras ser\u00e1n mucho m\u00e1s numerosas y se conseguir\u00e1n mejores precios.", "En este modelo, las obras sociales sindicales apenas tendr\u00e1n el papel administrativo de enviar sus pacientes a la APE.", "Hoy, el organismo se nutre del Fondo Solidario de Redistribuci\u00f3n, que, a su vez, recibe aportes de los salarios de los afiliados. Se encarga de cubrir terapias costosas y divide sus fondos en la cobertura de tratamientos y medicamentos de alta complejidad, como oncol\u00f3gicos y de VIH (63%), trasplantes (6%) y discapacidad (3%), entre otros rubros.", "El dinero para solventar esta demanda es eje de disputa entre la Casa Rosada y los gremios: la CGT reclama 2000 millones de pesos de deuda por ese concepto.", "M\u00e1s de una vez, incluso en p\u00fablico, los jefes sindicales exigieron que el Gobierno restringiera los pases de afiliados a las prepagas . Esa migraci\u00f3n se conoce como \"descreme\" porque genera que los trabajadores con salarios m\u00e1s altos y, en general, m\u00e1s sanos opten por una firma de medicina privada. Eso, argumentan, rompe con la \"solidaridad\" del esquema.", "A coro, la semana pasada oficiaron de voceros de esta movida el titular del sindicato de los peones de taxis, Omar Viviani; de canillitas, Omar Plaini, y de judiciales, Julio Piumato.", "\"El sistema est\u00e1 atravesando un momento financiero malo por distintos motivos, entre ellos el ingreso de las prepagas privadas al sistema y el resultado es que se ha roto el sentido solidario\", sostuvo Viviani, en declaraciones reproducidas por la agencia estatal T\u00e9lam.", "Si bien en la Casa Rosada consideran razonable el planteo, dos funcionarios muy al tanto del asunto aseguraron que no prohibir\u00e1n las fugas.", "En todo caso, eval\u00faan distintos escenarios para revitalizar al grupo de obras sociales que result\u00f3 perjudicado por la desregulaci\u00f3n del mercado a mediados de la d\u00e9cada de los noventa. Desde entonces, el asalariado puede elegir su prestador de salud y abandonar la obra social asignada por su actividad (ver aparte).", "Hay varios  papers  y carpetas con propuestas dis\u00edmiles que circulan por empinados despachos oficiales. Una de ellas plantea que cada trabajador permanezca en la obra social de origen -que le corresponde por el rubro en el que se desempe\u00f1a- y, en caso de querer migrar a una prepaga, deba dejar un aporte al sindicato.", "Esto ir\u00eda en contra de aquellas obras sociales peque\u00f1as en volumen de afiliados, pero que crecieron al calor de convenios suscriptos con grandes jugadores del segmento privado.", "Todas las ideas llegan, en alg\u00fan momento, a la misma terminal: la Secretar\u00eda de Legal y T\u00e9cnica, que conduce el cada vez m\u00e1s influyente Carlos Zannini. Es \u00e9l quien, en definitiva, confecciona el andamiaje legal y opina sobre la viabilidad pol\u00edtica de las modificaciones. Luego, define Cristina Kirchner.", "En medio de un a\u00f1o electoral, el Gobierno eval\u00faa con cautela las iniciativas de gesti\u00f3n. \"No queremos que nos pase la gran Obama\", analiza una fuente oficial, en referencia al presidente norteamericano, que impuls\u00f3 una megarreforma del sistema de salud que se le volvi\u00f3 un duro desaf\u00edo pol\u00edtico en contra poco tiempo despu\u00e9s."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366233-el-gobierno-analiza-cortar-un-beneficio-millonario-de-la-cgt", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Trabaja en una reforma de la APE, el ente que maneja 1100 millones de pesos de las obras sociales", "titulo": "El Gobierno analiza cortar un beneficio millonario de la CGT", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["No dejar afuera a la CGT de la toma de decisiones es parte del plan que analiza el Gobierno para instrumentar sin tensiones una serie de cambios en la estrat\u00e9gica Administraci\u00f3n de Programas Especiales (APE), el organismo que administra el dinero de las obras sociales sindicales.", "Tras la renuncia de Daniel Colombo Russell al frente de la APE, se design\u00f3 al abogado tucumano Manuel Mart\u00edn Alves como gerente general. Esta decisi\u00f3n de Cristina Kirchner requiri\u00f3 del consentimiento del secretario general de la CGT, Hugo Moyano (valedor de Colombo Russell), seg\u00fan confirm\u00f3 a La Nacion un allegado al ministro de Salud, Juan Manzur.", "Una de las primeras medidas que Alves puso en marcha en su llegada a la APE fue activar un comit\u00e9 bipartito con funcionarios del Ministerio de Salud de la Naci\u00f3n y los representantes de las obras sociales sindicales. De inmediato, el gerente convoc\u00f3 a una reuni\u00f3n con todas las partes.", "Un grupo de dirigentes de la CGT asisti\u00f3 con desconfianza a la sala de reuniones del s\u00e9ptimo piso de la avenida S\u00e1enz Pe\u00f1a 1149.", "Por entonces, Moyano no hab\u00eda terminado de digerir del todo la salida de Colombo Russell, que previo a dirigir el organismo se hab\u00eda desempe\u00f1ado como asesor legal de la Federaci\u00f3n Nacional de Camioneros. \"Muchachos, la Presidenta nos pidi\u00f3 que sac\u00e1ramos de la APE cualquier manto de sospecha. Quiere que participen todos los organismos de control para encontrar la mejor v\u00eda de funcionamiento\", rompi\u00f3 el hielo Alves, en una de sus primeras intervenciones ante sus interlocutores.", "Cara a cara", "Escucharon atentos Moyano y Omar Viviani. Tambi\u00e9n estaban al tanto de lo que suced\u00eda los dirigentes Antonio Cal\u00f3 y Jos\u00e9 Luis Lingieri. Del lado de los gremialistas no hubo objeciones al pedido de la jefa del Estado y prometieron colaborar con informaci\u00f3n y en la b\u00fasqueda de un funcionamiento m\u00e1s \u00e1gil y transparente.", "El avance judicial en la causa denominada \"mafia de los medicamentos\" impuls\u00f3 la renuncia de Colombo Russell y alert\u00f3 al Gobierno. El caso llev\u00f3 a la c\u00e1rcel al jefe del gremio de los bancarios, Juan Jos\u00e9 Zanola, y tiene en vilo a varios de los principales sindicalistas del pa\u00eds (entre ellos, al propio Moyano).", "\"No quiero otro esc\u00e1ndalo como \u00e9se\", le pidi\u00f3 Cristina Kirchner a Manzur, que hizo de intermediario y llev\u00f3 el mismo mensaje a la mesa de reuni\u00f3n en la APE.", "Alves, Manzur y Donato Spaccavento, que es gerente de prestaciones m\u00e9dicas de la APE, son los tres hombres del Gobierno que encabezan la reestructuraci\u00f3n.", "Spaccavento fue director del Hospital Argerich y m\u00e9dico del ex presidente N\u00e9stor Kirchner. Mantiene una cordial y fluida relaci\u00f3n con la jefa del Estado.", "Del lado de la CGT, Moyano y Viviani son los que llevan la voz cantante, aunque siguen de cerca los avances Cal\u00f3, Lingieri y algunos t\u00e9cnicos de las obras sociales.", "Adem\u00e1s, Moyano todav\u00eda conserva a dos hombres de m\u00e1xima confianza en la APE. Se trata del abogado Abel Beroiz, el hijo del ex tesorero del gremio de camioneros que fue asesinado en noviembre de 2007, y de Christian Asorey, que se desempe\u00f1a en el \u00e1rea de seguridad inform\u00e1tica.", "Puertas adentro del organismo estatal, funcionarios y sindicalistas se unieron para instrumentar en la APE un plan de cambios sin generar tensiones.", "Un dato llamativo de esas reuniones fue una sugerencia que baj\u00f3 desde el Gobierno.", "Con el fin de evitar un nuevo esc\u00e1ndalo como el de la mafia de los medicamentos, pidieron que se hicieran consultas a todos los organismos de control del Estado.", "\"El objetivo es quitarle al organismo todo manto de sospecha\", explic\u00f3 un funcionario."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366235-la-presidenta-impulsa-el-cambio-pero-pidio-no-irritar-a-los-gremios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Monitorea la complicada negociaci\u00f3n sobre el dinero de la APE con Moyano y sus aliados", "titulo": "La Presidenta impulsa el cambio, pero pidi\u00f3 no irritar a los gremios", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mart\u00edn Kanenguiser Enviado especial", "WASHINGTON.- La Argentina y el Fondo Monetario Internacional (FMI) consumaron ayer la primera prueba de su renovada amistad con la decisi\u00f3n del organismo de dejar de cuestionar la decisi\u00f3n del pa\u00eds de no permitir la revisi\u00f3n de su econom\u00eda, que no se realiza desde 2006.", "A diferencia de las asambleas pasadas, donde esta cuesti\u00f3n estaba plasmada en forma expl\u00edcita en el comunicado de prensa final del encuentro del FMI desarrollado en Washington, ayer no hubo ninguna alusi\u00f3n a la deuda informativa de los gobiernos que eluden este intercambio, como la Argentina y Venezuela. El Gobierno abandon\u00f3 este ejercicio (conocido como revisi\u00f3n del art\u00edculo IV) desde que comenz\u00f3 a manipular las estad\u00edsticas p\u00fablicas en 2007.", "Algunos pa\u00edses, como EE.UU., intentaron reiterar esta cuesti\u00f3n en el comunicado del comit\u00e9 financiero y de desarrollo, pero no hubo consenso. Por lo tanto, se evit\u00f3 toda referencia al tema. Fuentes argentinas expresaron a La Nacion que \"la revisi\u00f3n del art\u00edculo IV debe ser algo pedido por el pa\u00eds involucrado en forma voluntaria y no al rev\u00e9s\".", "Esta ausencia de un reto por escrito corona el buen clima ret\u00f3rico alcanzado en Washington entre el Ministerio de Econom\u00eda, Amado Boudou, y el FMI. Horas antes del comunicado, el funcionario avanz\u00f3 con el auditor regional, Nicol\u00e1s Eyzaguirre, para consolidar la \"armonizaci\u00f3n de las relaciones\" entre el Gobierno y el cuestionado organismo multilateral de cr\u00e9dito.", "En paralelo, Boudou aprovech\u00f3 para hacer varios contactos informales con sus pares de los pa\u00edses que integran el Club de Par\u00eds -entre ellos, con la delegaci\u00f3n de Jap\u00f3n- para tantear la propuesta argentina de repagar la deuda impaga desde 2001.", "En un desayuno que comparti\u00f3 con otros ministros de la regi\u00f3n en el edificio del FMI, Boudou se sent\u00f3 al lado de Eyzaguirre, con quien concluyeron en la necesidad de ir \"incrementando por etapas\" esta mejora, lo que implica que el primer test crucial ser\u00e1 el informe t\u00e9cnico del FMI sobre las sospechadas estad\u00edsticas p\u00fablicas, seg\u00fan fuentes argentinas.", "Luego, seg\u00fan el tono del informe, se podr\u00e1 tantear si la afirmaci\u00f3n de Boudou de anteayer en cuanto a la factibilidad de avanzar en un art\u00edculo IV es una nueva ilusi\u00f3n o puede concretarse. En todo caso, el Gobierno parece haber ganado tiempo hasta octubre sin la amenaza de una sanci\u00f3n por esta cuesti\u00f3n.", "Del lado del FMI, tambi\u00e9n hubo sonrisas y qued\u00f3 flotando la expectativa de que, en el mejor de los casos, la relaci\u00f3n avance paso a paso, sobre todo, en un a\u00f1o electoral.", "Rodeados de frutas,  muffins  , infusiones y jugos, Boudou y Eyzaguirre -acompa\u00f1ados por el secretario de Finanzas, Hern\u00e1n Lorenzino- consideraron positiva que la escalada de agresiones mutuas se haya reducido desde ambos lados. Fuentes cercanas al ministro rescataron tanto las palabras de Eyzaguirre de estos \u00faltimos d\u00edas -en las que se repitieron las habituales cr\u00edticas a la inflaci\u00f3n y a las estad\u00edsticas oficiales, pero sin el \u00e9nfasis del pasado- como las del jefe del organismo, Dominique Strauss-Kahn, a quien Boudou reivindica como el l\u00edder del cambio en esta ciudad.", "En este contexto, el Gobierno dej\u00f3 asentada su posici\u00f3n en la asamblea a trav\u00e9s de un discurso en el que reivindic\u00f3 el rol del Estado en la econom\u00eda e hizo un curioso llamamiento a crear las \"condiciones de mercado\" para el desarrollo de los mercados agr\u00edcolas como forma de combatir el problema del precio de los alimentos\". Al respecto, el viceministro, Roberto Feletti, manifest\u00f3 que el problema de la volatilidad de los precios de los alimentos se debe a \"insuficiencia de oferta\" y consider\u00f3 que los intentos de regular los valores de estos productos generar\u00edan \"un efecto de manta corta\". Anoche, Boudou ten\u00eda previsto volver a la Argentina."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366231-el-fmi-no-critico-la-falta-de-datos-del-pais", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Como prueba de un mejor v\u00ednculo, evit\u00f3 hablar de la demorada auditor\u00eda de las cuentas argentinas", "titulo": "El FMI no critic\u00f3 la falta de datos del pa\u00eds", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"Lo mejor para cuidar el dinero de los jubilados que est\u00e1 en acciones de compa\u00f1\u00edas es que \u00e9stas sean empresas privadas conducidas y administradas por empresarios privados\", dijo ayer a La Nacion Jaime Campos, presidente de la Asociaci\u00f3n Empresaria Argentina (AEA).", "Un d\u00eda despu\u00e9s de la asamblea de Siderar (que pas\u00f3 a un cuarto intermedio hasta el 11 de mayo) en la que el grupo Techint resisti\u00f3 el ingreso de tres directores propuestos por la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses), el ejecutivo reiter\u00f3 los conceptos vertidos por AEA en un comunicado del mi\u00e9rcoles pasado.", "\"Lo que ha generado mucha incertidumbre es que se han hecho cambios en las reglas de juego de un d\u00eda para el otro, justo en un pa\u00eds que en el que resulta muy importante crear previsibilidad de cara al futuro\", agreg\u00f3 Campos.", "El presidente de AEA tambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 que la ampliaci\u00f3n de delegados del Gobierno en la direcci\u00f3n de compa\u00f1\u00edas donde el organismo se qued\u00f3 con acciones de las ex AFJP \"puede llegar, en algunos casos, no siempre, a afectar la manera en que se conduce una empresa\".", "Con todo, en declaraciones radiales, Campos reconoci\u00f3 ayer que \"hay casos de empresas que tienen un director de la Anses y la relaci\u00f3n es normal; as\u00ed lo establec\u00eda la norma, las compa\u00f1\u00edas lo aceptaron y no hubo problemas\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366230-defendio-aea-la-gestion-de-los-privados", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Defendi\u00f3 AEA la gesti\u00f3n de los privados", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "}]