[{"cuerpo": ["Los buenos balances correspondientes al primer trimestre del a\u00f1o de las compa\u00f1\u00edas estadounidenses permitieron borrar la imagen de debilidad e incertidumbre que gener\u00f3 el lunes pasado la decisi\u00f3n de la calificadora Standard &amp; Poor\u2019s de colocar en \"negativa\" la perspectiva de la deuda de la principal econom\u00eda del mundo.", "Luego del temblor que signific\u00f3 para los mercados imaginar que los Estados Unidos podr\u00edan llegar aa perder la m\u00e1xima nota de \"AAA\" \u2013o el grado de inversi\u00f3n\u2013 los resultados corporativos llevaron calma, porque las ganancias que mostraron estuvieron incluso por encima de las expectativas. Los inversores festejaron los resultados de Citi, Bank of America, Intel, IBM, Apple, Yahoo, Wells Fargo, JP Morgan y Goldman Sachs, mientras que Google no conform\u00f3, con ganancias por debajo de lo esperado.", "Mientras que la Bolsa porte\u00f1a se alineaba al comportamiento de las plazas globales, los inversores locales optaron por actuar con cautela, con la mirada puesta en el enfrentamiento entre el Gobierno y algunas de las empresas cotizantes, por el inter\u00e9s oficial de sumar m\u00e1s directores propios en cada compa\u00f1\u00eda.", "Pero el impulso del exterior pudo m\u00e1s que los conflictos locales, que se notaron m\u00e1s que nada en el bajo volumen de negocios. Incluso el mismo viernes apareci\u00f3 una mano inesperada: la sociedad de bolsa Raymond James mejor\u00f3 la recomendaci\u00f3n de Pampa a \"comprar fuerte\".", "Pero a pesar de que el \u00edndice Merval, el principal de la Bolsa, cerr\u00f3 la semana (el mi\u00e9rcoles) con un avance de 0,96% hasta los 3413,94 puntos, son muchos los que advierten que la correcci\u00f3n pudo no haber terminado y que la clave estar\u00e1 en lo que ocurra esta semana que se inicia. En los pr\u00f3ximos d\u00edas habr\u00e1", "una gran cantidad de datos sobre la salud de la econom\u00eda estadounidense, con un pico m\u00e1ximo de inter\u00e9s", "en la reuni\u00f3n de la Reserva Federal sobre tasas, que si bien mantendr\u00eda el costo del dinero en los actuales niveles, podr\u00eda mostrar cierto inter\u00e9s en comenzar un proceso de subas, algo que para muchos es improbable.", "Tambi\u00e9n ser\u00e1 clave el reporte de PBI del primer trimestre del a\u00f1o, el dato de confianza del consumidor y consumo personal.", "La clara muestra de que la suba de los mercados globales no alcanz\u00f3 para terminar de borrar los temores que se potenciaron en el inicio de la semana que pas\u00f3 fue el comportamiento del oro, que sigui\u00f3 mostrando una tendencia alcista imparable y super\u00f3 los US$ 1500 la onza. Muy demandado, el metal volvi\u00f3 a ser el refugio preferido de los inversores, incluso por sobre los bonos del Tesoro de los EE.UU.", "La presi\u00f3n inflacionaria que ejerce la suba imparable del petr\u00f3leo y la ca\u00edda del d\u00f3lar frente al euro", "\u2013que el mi\u00e9rcoles lleg\u00f3 a su menor nivel en lo que va del a\u00f1o\u2013 tambi\u00e9n actuaron como disparadores del", "precio del metal.", "Para lo que viene, las dudas sobre la salud de los pa\u00edses perif\u00e9ricos de la zona euro podr\u00edan continuar  potenci\u00e1ndose, por lo que se transformar\u00edan en una luz de alerta, cuando todo apunta a una reestructuraci\u00f3n", "de deuda, sobre todo de Grecia.", "En el \u00e1mbito local, se destacar\u00e1 el comienzo de la etapa de presentaci\u00f3n de balances, que comienza el  jueves, con la presentaci\u00f3n de los resultados trimestrales de Tenaris.", "Lo que estar\u00e1 bajo la lupa ser\u00e1 si la suba en los costos sigui\u00f3 erosionando los m\u00e1rgenes de ganancias.", "Tambi\u00e9n habr\u00e1 que seguir de cerca el desarrollo de las asambleas de accionistas que se llevar\u00e1n a cabo en esta semana por la posibilidad de que ingresen nuevos directores en representaci\u00f3n del Estado. El", "martes se realizar\u00e1 la del banco Macro y luego ser\u00e1 el turno de Grupo Galicia y Consultatio.", "Federico L\u00f3pez www.portfoliopersonal.com", "Argentina. Tras conocerse los buenos reportes de actividad industrial y econ\u00f3mica, ser\u00e1 el turno del resultado entre las exportaciones e importaciones.", "En las \u00faltimas lecturas, se hab\u00eda notado un crecimiento de las compras al exterior.", "EE.UU. Aunque la atenci\u00f3n estar\u00e1 puesta en la reuni\u00f3n de tasas de la Fed del mi\u00e9rcoles, ser\u00e1 una semana cargada de datos. El nivel de gasto ser\u00e1 importante para ver si se mantiene s\u00f3lido como para sostener la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367992-el-conflicto-con-la-anses-se-cuela-en-la-bolsa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Esta semana ser\u00e1n las asambleas de Macro, Grupo Galicia y Consultatio", "titulo": "El conflicto con la Anses se cuela en la Bolsa", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Javier Blanco Toledo Para LA NACION", "El impuesto a las ganancias, aun con la reciente suba de topes, tiene incidencia negativa en el sueldo.", "De hecho, tal como asegura Jorge Gebhardt, socio del \u00e1rea de impuestos de Ernst &amp; Young Argentina, \"la suba del 20% del piso salarial a partir del cual se paga impuesto a las ganancias no compensa ni la inflaci\u00f3n ni los incrementos salariales esperados para este a\u00f1o, de alrededor de un 25% anual\".", "Por otro lado, si bien los especialistas son cautelosos en el momento de hablar del tema, dado que es necesario revisar cada caso en particular, la realidad es que no se modificaron las escalas y esto tambi\u00e9n incide en los salarios. \"Considerando el incremento del 20% de las deducciones personales establecido por la RG AFIP 3073/2011, el empleador podr\u00eda conceder al trabajador por ejemplo un incremento salarial de un 15%, y como consecuencia de dicho aumento, el empleado podr\u00eda cambiar de al\u00edcuota de impuesto sufriendo una retenci\u00f3n mayor a la que ven\u00eda teniendo en los per\u00edodos anteriores\", dice el especialista, que aclara que la suba real pasar\u00eda a ser entonces del 11,5%. Agrega que la escala no se modific\u00f3 desde 2000, lo que hace que se llegue al 35%, el m\u00e1ximo para ganancias, mucho m\u00e1s r\u00e1pido.", "V\u00edctor Beker, director de elsalario.com , sitio que depende de la Universidad de Belgrano, coincide con este diagn\u00f3stico y asegura que \"seg\u00fan el caso puede ocurrir que el impuesto se lleve una parte importante del incremento\".", "Vale recordar que existen topes a partir de los cuales se aplica Ganancias y que fueron recientemente modificados. En el caso de personas solteras, se toma como base un salario neto mensual de $ 5782, y en el caso de personas casadas se considera a partir de 7998 netos.", "Gebhardt explica que antes de aplicar Ganancias, en el sueldo total se deben practicar las deducciones generales, que incluyen el 11% de jubilaci\u00f3n, el 3% de obra social, el 3% de la ley 19.032. Despu\u00e9s se deben considerar las deducciones personales, que alivian el pago de Ganancias, entre ellas, honorarios m\u00e9dicos, intereses de pr\u00e9stamos hipotecarios, personal dom\u00e9stico, etc\u00e9tera, todas sujetas a l\u00edmites.", "Una vez realizadas las deducciones y establecido el salario neto, se puede calcular el importe por abonar sobre el excedente del tope. \"No hay un m\u00ednimo para aplicar Ganancias. La escala empieza en el 9% del excedente de los montos fijados por el Estado\", dice Miguel Attala, director de Infosalarial. Esta escala llega al 35 por ciento.", "El gran temor de los asalariados es que, debido a un aumento de sueldo, incluso se llegue a ganar menos en mano que sin el aumento, por el hecho de pasar a tributar Ganancias o que se modifique la escala. Seg\u00fan Andr\u00e9s Edelstein, socio de TLS de PwC Argentina: \"Mientras reg\u00eda la denominada tablita de Machinea,  las deducciones por m\u00ednimo no imponible, deducciones especiales y cargas de familia se reduc\u00edan a medida que aumentaba la ganancia neta del contribuyente, lo cual permit\u00eda que se diera ese fen\u00f3meno de manera frecuente. Este mecanismo fue eliminado en el per\u00edodo fiscal 2009\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367994-aumentos-que-no-mejoran-el-sueldo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La suba del m\u00ednimo no imponible es insuficiente para compensar la inflaci\u00f3n; sin cambios en las escalas", "titulo": "Aumentos que no mejoran el sueldo", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Garoto incorpor\u00f3 a su l\u00ednea de chocolates los bombones Serenata de Amor Coraz\u00f3n, que tienen forma de coraz\u00f3n y son rellenos de casta\u00f1as de caj\u00fa. Adem\u00e1s, en tabletas se incorpor\u00f3 la versi\u00f3n Crocante de Miel y Chocolate Amargo con un 55% de cacao.", "Concluy\u00f3 la visita de la Federal Aviation Administration (FAA) ante la Administraci\u00f3n Nacional de Aviaci\u00f3n Civil (ANAC). La FAA manifest\u00f3 su intenci\u00f3n de seguir trabajando con la mejora del sistema de aeronavegabilidad argentino e hicieron recomendaciones sobre dos aspectos en los procedimientos de certificaciones e inspecciones.", "La reconocida empresa de organizaci\u00f3n de eventos celebr\u00f3 su 20\u00b0 aniversario en el mercado con un encuentro en el Espacio de Cocina de la Chef Internacional Gabriela Bertagni, quien ofreci\u00f3 las \u00faltimas tendencias en materia de gastronom\u00eda", "El restaurante especializado en sushi y china grill, conocido por la innovaci\u00f3n de sus piezas, anuncia la apertura de su tercer punto de venta Express Delivery ubicado en el Paseo Mercado de la localidad de Maschwitz, en Mendoza 1731. La apertura se suma a las sucursales ya en funcionamiento de Yoko\u2019s en San Isidro, Pilar, y Palermo Hollywood."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367996-vida-empresario", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Vida empresario", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Sof\u00eda Corral  LA NACION", "Anal\u00eda C. tiene 40 a\u00f1os y trabaja en el \u00e1rea de finanzas de una empresa exportadora de cereales. Dos d\u00edas de esta semana no fue a la oficina: festej\u00f3 Pesaj junto a sus familiares.", "\"Los d\u00edas de festividad no me los dan literalmente. Es decir, no se oponen a que los tome, pero eso implica la incomodidad de informar que no voy a ir a trabajar. Si digo que no voy a trabajar porque es Pesaj, me responden: ?\u00bfEntonces en Pascua ven\u00eds?' Es un chiste, pero en el fondo te queda\", comenta.", "De esta manera, la profesional describe c\u00f3mo vive la religi\u00f3n en su lugar de trabajo. \"Las creencias son parte de uno. Es importante sentirse libre m\u00e1s all\u00e1 de las diferencias. Me gusta compartir mis tradiciones y tambi\u00e9n escuchar otras. Soy una sola persona, dentro y fuera del trabajo, y sentir que este aspecto es cuidado es valioso\", agrega.", "Hoy muchas personas festejar\u00e1n Pascua. Para otras religiones, como la jud\u00eda, las celebraciones comenzaron el martes. M\u00e1s all\u00e1 de las diferencias, todas las creencias tienen algo en com\u00fan: millones de creyentes, y creyentes que a diario van a trabajar. C\u00f3mo viven la religi\u00f3n en el trabajo, cu\u00e1les son los l\u00edmites, si las empresas est\u00e1n preparadas para abrir las puertas a las tradiciones religiosas, qu\u00e9 establece la ley en cuanto a los feriados, son algunas de las preguntas que responden los especialistas.", "El profesor em\u00e9rito de Incae Business School Guillermo Edelberg asegura que la llegada de la religi\u00f3n al lugar de trabajo es una cuesti\u00f3n de los \u00faltimos a\u00f1os. Hasta hace dos d\u00e9cada se supon\u00eda que no deb\u00eda traspasar el \u00e1mbito privado.", "Con esta opini\u00f3n coincide, en un art\u00edculo publicado en  Harvard Business Review  , Laura Nash: \"Hasta hace unos a\u00f1os nadie podr\u00eda haber pronosticado la explosi\u00f3n de intereses espirituales en una comunidad empresarial que se supon\u00eda secular. Sin embargo, en la actualidad la formaci\u00f3n de redes o grupos religiosos es una de las muchas maneras por medio de las cuales los hombres de negocios tratan de recuperar en sus vidas un sentido de equilibrio y direcci\u00f3n\".", "Los motivos de esta tendencia son muchos, desde un mundo globalizado, donde los empleados se movilizan de una filial a otra de una determinada empresa, hasta la necesidad de encontrar mayores valores y un sentido espiritual en el d\u00eda a d\u00eda del trabajo.", "\u00bfC\u00f3mo y d\u00f3nde se manifiesta? Un ejemplo es la presencia de los capellanes en las empresas. Aunque esta es una costumbre m\u00e1s arraigada en compa\u00f1\u00edas norteamericanas que en las locales.", "Ya es un hecho. Una persona no puede ni quiere dividirse entre lo que cree y su profesi\u00f3n. La cuesti\u00f3n es c\u00f3mo deben reaccionar las compa\u00f1\u00edas. \"Quienes propician la presencia de la religi\u00f3n en el lugar de trabajo se\u00f1alan que la empresa debe entrenar a sus supervisores en lo relativo a los derechos religiosos de los trabajadores\", advierte Edelberg.", "Seg\u00fan las fuentes consultadas, los efectos ser\u00e1n positivos. Empleados m\u00e1s contentos, m\u00e1s motivados y productivos porque, en definitiva, pueden expresarse libremente en el \u00e1mbito laboral.", "Para Carolina Sujoy, especialista en recursos humanos y directora de la consultora People Care, varias organizaciones promueven la diversidad y el intercambio cultural. \"Esto significa que otorgan mucha importancia a que en su estructura como compa\u00f1\u00eda existan representantes de todas las franjas etarias, los grupos \u00e9tnicos y religiosos. Por esta raz\u00f3n, es fundamental que las personas puedan expresarse con libertad, comodidad, y sentirse en un entorno amigable y receptivo a todo esto\", explica.", "\"La flexibilidad solicitada por los trabajadores en el tema de la religi\u00f3n en el lugar de trabajo se refiere habitualmente a cambios de horario, a vestimenta exigida por determinada religi\u00f3n y a expresi\u00f3n religiosa, como por ejemplo, la exhibici\u00f3n de materiales religiosos y la posibilidad de rezar en el tiempo de descanso\", detalla Edelberg.", "\u00bfC\u00f3mo reaccionar ante el pedido de un empleado relacionado con la religi\u00f3n? \"La actitud de un jefe suele variar en funci\u00f3n de la apertura y aceptaci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda, del jefe y el grado y nivel de compromiso con la diversidad cultural y con los colaboradores que tiene a su cargo\", puntualiza Sujoy.  \"Hoy -agrega- es muy habitual el trabajo por objetivos, o bien aquel que se orienta a resultados, por lo que la rigidez horaria puede implicar la p\u00e9rdida de motivaci\u00f3n de un colaborador importante y de alto rendimiento. Estas son cuestiones importantes que cada jefe deber\u00eda analizar. Pensar en recursos humanos como un \u00e1rea que gestiona a las personas implica pensar en un \u00e1rea de servicio hacia los dem\u00e1s que pueda planificar y anticiparse a este tipo de cuestiones.\"", "El secretario del Instituto Eclesi\u00e1stico de la Universidad Cat\u00f3lica Argentina (UCA), Octavio Lo Prete, tambi\u00e9n reflexiona sobre el lugar que las personas dan a los feriados religiosos. \"Nos preguntamos si esos d\u00edas se dedican a la finalidad para la cual fueron instituidos. La sensaci\u00f3n indica lo contrario, esto es que el feriado es esperado m\u00e1s como un d\u00eda no h\u00e1bil que como uno de fiesta. Se pone el acento en la inhabilidad del d\u00eda y no en la raz\u00f3n de ser de dicha inhabilidad\", concluye.", "Por otro lado, la Gastronom\u00eda tambi\u00e9n es otro aspecto a tener en cuenta durante las festividades. Algunas empresas dedicadas a brindar servicios gastron\u00f3micos corporativos dise\u00f1an men\u00fas diferentes.", "\"Suelen realizarse pedidos especiales acordes a cada festividad. Cada cliente posee su manera de proceder a la hora de celebrarlas. Para nosotros el respeto por la cultura y la identidad de nuestros clientes es primordial, de all\u00ed nuestra capacidad de adaptarnos adonde se requiera para cumplir con las expectativas de nuestros comensales\", explica Albeiro Herrera, director general de Servicios Compass de Argentina.", "Las acciones van desde la ambientaci\u00f3n de los restaurantes, alternativas gastron\u00f3micas y actividades recreativas. \"Para nosotros los d\u00edas festivos son una oportunidad \u00fanica para romper con la rutina diaria y sorprender al comensal\", concluye Herrera.", "19-20 y 25-26 de abril  Pascuas (Pesaj)", "29 y 30 de septiembre A\u00f1o Nuevo", "8 de octubre  Iom Kipur (D\u00eda del Perd\u00f3n)", "30 de agosto  Culminaci\u00f3n del ayuno", "6 de noviembre  Fiesta del Sacrificio", "26 de noviembre  A\u00f1o Nuevo", "21 de abril  Jueves Santo", "scorral@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367202-la-religion-se-lleva-al-trabajo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Las empresas se acomodan a las necesidades espirituales de los empleados en cuestiones como rezos, fiestas y atuendos", "titulo": "La religi\u00f3n se lleva al trabajo", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Marilina Esquivel  Para LA NACION", "En 2009, semanas despu\u00e9s de que Guillermo Willi ingresara a Microsoft Argentina como gerente de Recursos Humanos, a nivel mundial la organizaci\u00f3n decidi\u00f3 una reducci\u00f3n de 5000 puestos de trabajo en 18 meses.", "Steve Ballmer, director ejecutivo, anunci\u00f3: \"Conforme avancemos, seguiremos de cerca el impacto de la crisis econ\u00f3mica sobre la empresa.", "De ser necesario, adoptaremos nuevas medidas en la estructura de costos de empleo\".", "Los puestos en la subsidiaria local no fueron tocados por ese recorte. Sin embargo, Willi tom\u00f3 la ocasi\u00f3n a su favor: \"Aprovechamos el momento para pasar el mensaje de que hay que estar siempre preparados. Que la subsidiaria crezca es el mejor seguro de desempleo\". En el \u00faltimo a\u00f1o fiscal (de julio de 2009 a junio de 2010), la empresa factur\u00f3 en la Argentina $ 643 millones, 73 millones m\u00e1s que en el per\u00edodo anterior.", "Graduado en Ciencias Pol\u00edticas en la Universidad de Buenos Aires, Willi se dedic\u00f3 a Recursos Humanos por casualidad, al encontrar una vacante en el \u00e1rea de Comunicaci\u00f3n, Capacitaci\u00f3n y Desarrollo en una pasant\u00eda del grupo Techint.Asegura que su carrera de grado le aport\u00f3 \"una base de capital social\" indispensable para intervenir en procesos de relaciones humanas. \"La frase de S\u00e9neca \u2018No hay viento favorable para el que no sabe d\u00f3nde va\u2019 est\u00e1 atada al sistema de objetivos de una empresa. Lo que hace a un profesional exitoso son las experiencias vividas\", opina.", "\u2013\u00bfC\u00f3mo afront\u00f3 la situaci\u00f3n en 2009?", "\u2013Tenemos una cultura de meritocracia que nos hace revisar la performance de la gente y continuamente estamos subiendo la barra. Tuvimos despidos naturales del negocio, pero no asociados a los ciclos de reducci\u00f3n global anunciados, que impactaron m\u00e1s en Estados Unidos. El 85% de la gente de la subsidiaria tiene planes de incentivo de venta. Cuando aparecen, estos planes de reducci\u00f3n apuntan a \u00e1reas headquarters [casa central], donde hay m\u00e1s puestos administrativos.", "\u2013\u00bfRecibi\u00f3 consultas de la gente por este tema?", "\u2013Ten\u00edamos la suerte de no estar afectados, pero \u00e9sta es una empresa global donde toda la gente se conecta y esto pod\u00eda crear rumores que pod\u00edan quebrar la confianza. El comentario que se escuchaba en ese momento era que la gente de afuera estaba muy preocupada porque pod\u00eda perder el trabajo, y se dec\u00eda que en Microsoft nunca se hab\u00eda dado un anuncio as\u00ed. El desaf\u00edo de los directivos es dar contexto. Realizamos talleres con gerentes para explicar la situaci\u00f3n y luego con la gente.", "\u2013\u00bfCu\u00e1les son las perspectivas para este a\u00f1o?", "\u2013Somos 170 personas y planeamos incorporar entre 5 y 10% m\u00e1s. En noviembre lanzamos un plan de J\u00f3venes Profesionales, que ya tiene 25 personas. Se recibieron 4351 curr\u00edculums de postulantes.", "Queremos gente joven con nuevas ideas y frescura para ver temas de manera distinta.", "\u2013\u00bfQui\u00e9n puede ingresar al plan de J\u00f3venes Profesionales?  \u2013Contratamos gente para las \u00e1reas de venta, marketing, servicios y administraci\u00f3n. Se dice que la  Generaci\u00f3n Y no es comprometida, pero nos encontramos con gente madura, que se plantea c\u00f3mo seguir su carrera y que sacrific\u00f3 sus vacaciones para entrar al programa. El plan dura dos a\u00f1os y acompa\u00f1a las necesidades del negocio. Las b\u00fasquedas est\u00e1n abiertas.", "Los j\u00f3venes deben estar cursando el \u00faltimo semestre de su carrera o no tener m\u00e1s de dos a\u00f1os de egresado y nivel de ingl\u00e9s avanzado. Provienen de carreras de ingenier\u00eda, sistemas, recursos humanos, administraci\u00f3n, comercializaci\u00f3n y marketing.  \u2013El sector suele se\u00f1alar cierta deficiencia universitaria en la formaci\u00f3n de profesionales. \u00bfQu\u00e9 pasa en la actualidad?  \u2013Se termin\u00f3 con la idea de que la industria necesita puestos para los que hay que hacer una carrera larga.", "Con las tecnicaturas y carreras cortas que van apareciendo se da una soluci\u00f3n. Las carreras largas son v\u00e1lidas; las m\u00e1s cortas, tambi\u00e9n.", "El d\u00e9ficit contin\u00faa porque el negocio tiene un ritmo por el que demanda m\u00e1s j\u00f3venes de los que entran a la universidad.  \u2013Muchos rectores se quejan de que se busca a chicos cada vez m\u00e1s j\u00f3venes, que abandonan la carrera por un trabajo.  \u2013Hay din\u00e1micas del mercado que ser\u00e1n dif\u00edciles de frenar. Hay oferta de trabajo, los chicos lo toman y las empresas les dan capacitaci\u00f3n, que las universidades, por su formaci\u00f3n generalista, no les pueden dar. Desde las empresas podemos ayudar poniendo l\u00edmites. Por ejemplo, se puede incentivar econ\u00f3micamente a quien se recibe o limitar el ingreso a ciertas posiciones si no se est\u00e1 recibido.", "\u2013En ese sentido, \u00bfbuscan llegar a niveles secundarios?  \u2013Queremos fomentar el talento joven y ayudar a que desde chicos las personas vean que la tecnolog\u00eda es una oportunidad laboral. Tenemos un programa educativo para colegios secundarios mediante el cual se dan herramientas para aprender c\u00f3mo se maneja una empresa a trav\u00e9s de un juego de simulaci\u00f3n empresarial v\u00eda Web, con desaf\u00edos en management y econom\u00eda. Tambi\u00e9n fomentamos el talento femenino con el programa DigiGirls. Llegamos a escuelas secundarias para mostrar a las chicas lo que significa trabajar en la industria de la tecnolog\u00eda y terminar con algunos mitos. Mucha gente joven piensa que  quienes trabajan en tecnolog\u00eda saben mucha matem\u00e1tica, trabajan de manera individual, est\u00e1n todo el d\u00eda frente a la computadora y son nerds. Pero les mostramos que se trabaja en colaboraci\u00f3n, manejan sus tiempos y hay di\u00e1logo abierto.", "\u2013\u00bfEl mundo copi\u00f3 alguna de las pol\u00edticas de la filial local?  \u2013Tenemos la certificaci\u00f3n de work balance [equilibrio laboral] del Instituto Europeo del Capital Social, lo que es novedoso para Microsoft. El compromiso es que se va a replicar en otros pa\u00edses. Tambi\u00e9n generamos un programa de bienestar que se implement\u00f3 en Am\u00e9rica latina.", "Exist\u00edan varias actividades, pero aisladas, y ahora est\u00e1n integradas. Nuestro programa tiene varios pilares que son, por ejemplo, el m\u00e9dico de la compa\u00f1\u00eda, charlas con un nutricionista, masajes shiatsu en la oficina, chequeos m\u00e9dicos anuales y campa\u00f1as de vacunaci\u00f3n.", "Para fomentar el trabajo colaborativo, recientemente se hizo una remodelaci\u00f3n de las oficinas de Microsoft de la calle Bouchard en Capital Federal. Acorde a los tiempos modernos, se eliminaron oficinas cerradas y se crearon espacios para gente con puestos fijos y m\u00f3viles.", "Tambi\u00e9n se construyeron salas de encuentros informales y peque\u00f1os locutorios para quienes necesitan privacidad.", "Posgrado:  en Negocios y Recursos", "Humanos en la Universidad", "Cornwell, EE.UU.", "Edad:  41 a\u00f1os", "Origen:  argentino"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367995-las-carreras-largas-son-validas-las-cortas-tambien", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El gerente de Recursos Humanos de Microsoft anticipa su nuevo programa de j\u00f3venes profesionales", "titulo": "\"Las carreras largas son v\u00e1lidas; las cortas, tambi\u00e9n\"", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El crecimiento del 9,2% del PBI de la Argentina en 2010 (seg\u00fan el Indec) tampoco es reflejo de una misma velocidad para todos los sectores productivos.", "\"La Argentina retorn\u00f3 al sendero de expansi\u00f3n a tasas chinas, pero se plantean distintas realidades sectoriales\", se\u00f1ala el economista del IAE Eduardo Fracchia.", "El sector de mejor evoluci\u00f3n en 2010 fue el agropecuario, que creci\u00f3 30%. Pero dentro de este mismo sector la evoluci\u00f3n tambi\u00e9n es heterog\u00e9nea. Fue un muy buen a\u00f1o para las actividades vinculadas a la exportaci\u00f3n de cereales y granos, gracias a la recuperaci\u00f3n de los precios y a un clima m\u00e1s favorable tras la sequ\u00eda de 2009. En cambio, el sector ganadero va marcha atr\u00e1s.", "Desde 2009 hasta la fecha, la faena cay\u00f3 cerca de un 30%, a 11 millones de cabezas, y por falta de materia prima se estima que la mayor\u00eda de los frigor\u00edficos est\u00e1 operando al 40% de su capacidad instalada.", "Unos 30 establecimientos (sobre un total de 400) habr\u00edan cerrado sus puertas en los \u00faltimos tres a\u00f1os.", "El director de Orlando Ferreres &amp; Asociados, Fausto Spotorno, comenta: \"A los que les va bien es a los sectores vinculados al sector externo o interno de bienes durables.", "Hay una econom\u00eda inflacionaria con mucho cr\u00e9dito para el consumo a corto plazo\". El boom de consumo provey\u00f3 un a\u00f1o excepcional para el comercio y los fabricantes de bienes durables, como autos y electrodom\u00e9sticos. De la mano de este fen\u00f3meno, la intermediaci\u00f3n financiera, fue otro de los m\u00e1s veloces. En tanto, la construcci\u00f3n mantiene el pie en el acelerador gracias a que se consolid\u00f3 como refugio de inversores.", "La industria mostr\u00f3 tambi\u00e9n la heterogeneidad como conjunto, a pesar de su crecimiento estelar que fue del 9,2% para el primer trimestre de 2011, seg\u00fan el Indec. Dentro de las industrias alimentarias, los sectores de mayor crecimiento fueron el l\u00e1cteo (10,1%) y el de molienda de oleaginosas (17,8%). Las contracaras son la industria de las carnes rojas, que cay\u00f3 un 13,4%, y la producci\u00f3n de yerba mate, que se mantuvo estancada.", "Otras industrias que fueron por la senda descendente son las del papel y cart\u00f3n, el tabaco y la refinaci\u00f3n de petr\u00f3leo.", "Al mirar la balanza comercial se advierte que en el primer bimestre las exportaciones que m\u00e1s crecieron en millones de d\u00f3lares son las de semillas y frutos oleaginosos y las de pescados y mariscos sin elaborar.", "Las que m\u00e1s se derrumbaron fueron az\u00facar y sus art\u00edculos derivados y las de hidrocarburos.", "Al igual que el consumo, el turismo tambi\u00e9n pasa por un buen momento. No obstante, no siempre los empresarios locales son los beneficiados.", "En febrero, el turismo receptivo (cantidad de extranjeros llegados a Ezeiza) cay\u00f3 un 11% en comparaci\u00f3n con el a\u00f1o anterior, mientras que la cantidad de argentinos que viajaron al exterior creci\u00f3 un 5,3 por ciento."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367973-cada-sector-economico-se-expande-a-su-propio-ritmo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Cada sector econ\u00f3mico se expande a su propio ritmo", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La sonrisa perenne de Amado Boudou parec\u00eda, hace un mes y medio, m\u00e1s cabal en el universo ider\u00fargico. Guillermo Moreno, el temible secretario de Comercio Interior, acababa de obligar a Techint, a trav\u00e9s de la resoluci\u00f3n 14, a revocar alzas de entre el 3 y el 4% en el precio de la chapa por la aplicaci\u00f3n de la ley de abastecimiento. Repet\u00eda, as\u00ed, los pasos que hab\u00eda dado en el sector de los combustibles con Shell. Abogados del grupo industrial se pusieron entonces a trabajar en un recurso de amparo contra la ley de abastecimiento.", "No hizo falta: antes de presentarlo en la Justicia, directivos m\u00e1s encumbrados tuvieron \u00e9xito en una gesti\u00f3n personal ante el ministro de Econom\u00eda, que se comunic\u00f3 con la Presidenta y obtuvo la orden: el 2 de marzo, exactamente un mes despu\u00e9s de la sanci\u00f3n, Moreno tuvo que publicar una segunda resoluci\u00f3n, la 35, que dejaba sin efecto los controles de precios con el argumento de que \"las condiciones de mercado\" hab\u00edan cambiado. Hubo euforia en la empresa. En foros fabriles se lleg\u00f3 hablar incluso de un acuerdo t\u00e1cito y sorpresivo: Techint-Gobierno.", "Los kirchneristas suelen ser insaciables en una negociaci\u00f3n. El segundo episodio entre Boudou y el grupo sider\u00fargico fue hace pocas semanas y tiene trama y desenlace p\u00fablicos: hubo desacuerdo por el nombre del director estatal en Siderar, se public\u00f3 el decreto 411 para ampliar la participaci\u00f3n estatal en los directorios, se impugn\u00f3 la asamblea de accionistas y aparecieron, esta vez s\u00ed, las presentaciones en la Justicia. Un fiasco que, en realidad, no hab\u00eda empezado tan mal: Daniel Novegil, CEO de Ternium (due\u00f1a de Siderar), hab\u00eda propuesto como director al economista Bernardo Kosacoff, ex director de la Cepal, y no parec\u00eda violentar al ministro. Boudou lleg\u00f3 a contestar incluso que el candidato en cuesti\u00f3n hab\u00eda sido profesor suyo. Pero que, de todos modos, deb\u00eda consultarlo m\u00e1s arriba. Lo suficientemente alentador como para compararlo con el encuentro que David Uriburu, director de la compa\u00f1\u00eda, tuvo con el propio Boudou, Moreno y la ministra D\u00e9bora Giorgi, y en el que nadie objet\u00f3 las inversiones que les present\u00f3.", "A los pocos d\u00edas, con la contrapuesta oficial (el economista Axel Kicillof), todo se desmoron\u00f3 para el imporio de Paolo Rocca.", "Es lo que les pasa a casi todos los empresarios sider\u00fargicos del mundo, pero particularmente a los de Techint en la Argentina: de tan poderosos, se llevan siempre gestos de aprobaci\u00f3n de esos encuentros,  sean con funcionarios o con pares corporativos. Los pu\u00f1ales vienen despu\u00e9s, por lo general de manos an\u00f3nimas o difusas.", "As\u00ed est\u00e1 el mundo corporativo argentino. Con problemas y soluciones que parecen depender de los vientos pol\u00edticos, el azar o ciertos estados de \u00e1nimo. As\u00ed lo cree, por ejemplo, parte del empresariado que decidi\u00f3, en esta crisis, darle la espalda a las quejas por los nombramientos en los directorios. S\u00f3lo la Uni\u00f3n  industrial Argentina (UIA), la Asociaci\u00f3n Empresaria Argentina (AEA) y la Rural se plegaron al reclamo formal que, el mismo d\u00eda de publicado el decreto 411, les anticip\u00f3 a todas las c\u00e1maras el presidente interino de la central fabril, Miguel Acevedo. No hubo respuesta, por ejemplo, en el resto de los sectores que conforman el Grupo de los Seis: la construcci\u00f3n, la Bolsa, el comercio y los bancos.", "\"Y... algo indica ese silencio\", reconoci\u00f3 un directivo que batalla en favor de Techint.", "La presunci\u00f3n general de que todo o nada puede pasar obedece en realidad a un pensamiento m\u00e1s abarcador. Los empresarios est\u00e1n convencidos de que el centro del poder no tiene la nitidez de los tiempos de N\u00e9stor Kirchner. \"Antes, por lo menos, uno sab\u00eda de d\u00f3nde part\u00edan las decisiones \u2013dijo el s\u00edndico de una compa\u00f1\u00eda de capitalnacionales\u2013. Todo era m\u00e1s monol\u00edtico. Ahora, lo que mata es el desgobierno.\"", "Algunos petroleros lo experimentaron en estos d\u00edas, con el conflicto sindical en Ca\u00f1ad\u00f3n Seco, Santa Cruz. \"Mientras los pol\u00edticos y las grandes empresas discuten por el destino ideol\u00f3gico de la Argentina, nadie sabe c\u00f3mo van a hacer para evitar la falta de nafta en los pr\u00f3ximos d\u00edas\", dijo un directivo de una multinacional. Una vez resuelto un paro de estas caracter\u00edsticas, el transporte de crudo del yacimiento a la terminal de Caleta Olivia puede demorar una semana. Y el bombeo en los ca\u00f1os y el procesamiento en", "refiner\u00edas, un lapso similar. El desfase entre la oferta y la demanda de nafta argentina es, desde hace un a\u00f1o, estructural. \"\u00bfY qu\u00e9 es lo que est\u00e1 haciendo desde hace meses el ministro de Econom\u00eda \u2013se exasper\u00f3 un petrolero\u2013, adem\u00e1s de posar para las fotos?\" Julio De Vido ya casi no est\u00e1. O s\u00ed, pero s\u00f3lo cuando y si lo llaman. Por ejemplo, en aquel viernes de la asamblea impugnada a Siderar, cuando envi\u00f3, a trav\u00e9s de la agencia T\u00e9lam, furibundas cr\u00edticas desde M\u00e9xico y una defensa de la gesti\u00f3n de Kicillof como demiurgo \"del plan de negocios de Aerol\u00edneas Argentinas\". Es raro que el arquitecto cuestione a Techint, empresa con la que siempre ha tenido un trato excepcional. \"No tenga dudas de que se lo pidieron; si no, no habla\", concluy\u00f3 un directivo fabril que le tiene afecto. Pero la Casa Rosada parece estar despidiendo lentamente al ministro de Planificaci\u00f3n. Carlos Zannini, convertido en verdadero conductor del entramado kirchnerista, es un hombre inaccesible. \"Es m\u00e1s dif\u00edcil que el que muri\u00f3\", agregaron en una firma energ\u00e9tica. Casi todos los llamados dirigidos al secretario Legal y T\u00e9cnico no son correspondidos. Un empresario de excelente relaci\u00f3n con la Casa Rosada redonde\u00f3 la idea: \"Cristina no trabaja lo que trabajaba N\u00e9stor. Ella se da sus tiempos\".", "Esta sensaci\u00f3n se agrega a cuestiones m\u00e1s evidentes. Como la que indica que la pelea interna entre la facci\u00f3n m\u00e1s ideologizada y el peronismo cl\u00e1sico vuelve imposible aventurar hacia d\u00f3nde va la Presidenta.", "Por caso, si las pretensiones de una mayor intervenci\u00f3n de la econom\u00eda quedar\u00e1n s\u00f3lo en amagos. Algunos empresarios de otros rubros han sido testigos, en conversaciones personales con funcionarios, de documentos que intentan encontrarle puntos d\u00e9biles a Techint. Son trabajos minuciosos que remiten a faenas similares con Papel Prensa.", "\"\u00a1Pero si ellos no pueden estatizar Techint! \u2013refut\u00f3 a este diario alguien que trabaj\u00f3 para el kirchnerismo\u2013. No tienen gente. Casi no pueden con Aerol\u00edneas.\" La discusi\u00f3n puede ser interminable. Pero le sirvi\u00f3 al Gobierno, en todo caso, para entretenerse en momentos en que las diferencias con el frente sindical empezaban a ser m\u00e1s evidentes y virulentas. Para una militancia autodenominada progresista, la raz\u00f3n no puede ser m\u00e1s tonificante: una pelea contra la corporaci\u00f3n m\u00e1s poderosa de la Argentina en plena campa\u00f1a presidencial,mientras la oposici\u00f3n se desgaja. Un operador empresarial lo resum\u00eda la semana pasada con iron\u00eda: \"\u00bfNo sab\u00eda usted que los lobbistas de Techint son kirchneristas?\". Y un ejecutivo sagaz remiti\u00f3 a conflictos que, en 2008, m\u00e1s en funci\u00f3n de antinomias que de pol\u00edticas reales, reclutaron por primera vez a sectores de izquierda: \"Encontraron otro Clar\u00edn al que pegarle\".", "No hay kirchnerismo sin dial\u00e9ctica, imagolog\u00eda y caja.", "folivera@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367982-aparecio-por-fin-otro-enemigo-imaginario", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Por Francisco Olivera", "titulo": "Apareci\u00f3, por fin, otro enemigo imaginario", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Juan Carlos De Pablo", "La cuesti\u00f3n de los costos de la salud y los m\u00e9todos con los cuales deber\u00eda financiarse volvi\u00f3 a la discusi\u00f3n p\u00fablica a ra\u00edz de la pretensi\u00f3n gremial de evitar que algunos de sus afiliados pudieran optar por hacerse atender en empresas de medicina prepaga, en vez de en su obra social, y la pretensi\u00f3n legislativa de regular la actividad de las referidas empresas.", "A prop\u00f3sito de esto entrevist\u00e9 al norteamericano Philip Anthony Musgrove (1940-2011), especialista en econom\u00eda de la salud, que el pasado 21 de marzo falleci\u00f3 por un golpe que recibi\u00f3 en la cabeza en las cataratas del Iguaz\u00fa, cuando el bote en el que paseaba fue empujado contra las rocas.", "-\u00bfPor qu\u00e9 en todos los pa\u00edses del mundo los gastos en salud constituyen una proporci\u00f3n creciente, tanto de los presupuestos familiares como p\u00fablicos?", "-Porque los seres humanos vivimos cada vez m\u00e1s tiempo, porque entendiblemente pretendemos vivir lo m\u00e1s sano posible, y porque cambi\u00f3 la forma de hacer medicina. A lo cual hay que sumar el mantenimiento de enfermos en estado vegetativo [que plantea formidables problemas \u00e9ticos], la cirug\u00eda est\u00e9tica y los juicios por mala pr\u00e1ctica.", "-\u00bfDesde cu\u00e1ndo la profesi\u00f3n se ocupa de la \"econom\u00eda de la salud\"?", "-El art\u00edculo pionero fue publicado por Kenneth Joseph Arrow en 1963. Tambi\u00e9n corresponde mencionar al norteamericano Victor Robert Fucks, al iran\u00ed Mohammed Malek [especializado en la econom\u00eda de los medicamentos] y al ingl\u00e9s Alan Harold Williams. As\u00ed como la econom\u00eda es demasiado importante como para dejarla en manos de los economistas, la administraci\u00f3n hospitalaria es demasiado importante como para dejarla en manos de los m\u00e9dicos.", "-\u00bfQu\u00e9 es eso de que cambi\u00f3 la forma de hacer medicina?", "-Cuando yo llegu\u00e9 al mundo, la medicina era mucho m\u00e1s artesanal. El ojo cl\u00ednico sigue siendo fundamental, pero hoy el herramental permite reemplazar presunciones con informaci\u00f3n. Hace medio siglo, uno buscaba m\u00e9dico caminando por la calle; hoy consulta una cartilla.", "-\u00bfY entonces?", "-Antes, lo que el paciente pagaba por la consulta era pr\u00e1cticamente lo mismo que lo que el m\u00e9dico se llevaba al bolsillo. Hoy es la empresa de medicina prepaga la que junta al m\u00e9dico con el paciente, y encima se utiliza mucha maquinaria. Ergo, los pacientes se quejan de los costos de la medicina, y los m\u00e9dicos, por lo poco que ganan.", "-Entonces, hay que regular las empresas de medicina prepaga.", "-El grueso de los seres humanos aporta durante casi toda su vida y \"recupera la inversi\u00f3n\" durante su \u00faltimo a\u00f1o de existencia. Estoy de acuerdo si regular quiere decir vigilar que el due\u00f1o de la empresa, en vez de comprar equipos para atender a los afiliados en su vejez, adquiere un yate y los estafa, pero si el legislador congela las cuotas, u obliga a realizar prestaciones no pactadas originalmente, lo \u00fanico que va a generar son problemas.", "-En la Argentina, proveen salud los hospitales p\u00fablicos, las obras sociales, las empresas de medicina prepaga y los m\u00e9dicos de manera individual.", "-Si las obras sociales financian sus prestaciones con una proporci\u00f3n de los salarios, y los costos de la medicina son crecientes en t\u00e9rminos reales, el esquema est\u00e1 herido de muerte, aunque no existan casos de corrupci\u00f3n. No la estoy defendiendo ni ocultando, pero explicar todo por la corrupci\u00f3n no se ajusta a la realidad.", "-Los sindicatos quieren evitar que algunos de sus afiliados dejen las obras sociales y se pasen a la medicina prepaga.", "-Los entiendo, porque encima se les van quienes m\u00e1s aportan. \"Medicina solidaria\" es un concepto que luce muy bonito, pero la gente no solamente pretende medicina \"de calidad\", sino tambi\u00e9n que la atiendan r\u00e1pido y con buena \"hoteler\u00eda\". Lo primero, probablemente, lo obtengan en algunos hospitales p\u00fablicos y algunas obras sociales. Lo segundo, dif\u00edcilmente. Todo esquema de seguro est\u00e1 basado en la solidaridad, pero quien pretende pasar de una obra social a una prepaga busca que la solidaridad no se \"universalice\". Para eso est\u00e1n los hospitales p\u00fablicos.", "-Don Philip, muchas gracias."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367373-hospitales-para-todos-y-prepagas-desreguladas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Nuevas exigencias a la medicina privada deterioran su servicio, dice Musgrove, que muri\u00f3 en el reciente accidente en Iguaz\u00fa", "titulo": "Hospitales para todos y prepagas desreguladas", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Diego Cabot  LA NACION", "Las provincias de los presidentes que gobernaron 18 de los \u00faltimos 20 a\u00f1os (Carlos Menem, N\u00e9stor y Cristina Kirchner) son los dos de los distritos que m\u00e1s oscuridad fiscal tienen. Santa Cruz y La Rioja, acompa\u00f1adas por Jujuy, son las que m\u00e1s esconden los n\u00fameros de gesti\u00f3n.", "Seg\u00fan el informe de transparencia que elabora el Instituto Argentino de An\u00e1lisis Fiscal (Iaraf), los riojanos, los juje\u00f1os y los santacruce\u00f1os son los que menos acceso tienen a la informaci\u00f3n de los pasos de sus gobiernos. El indicador, que califica con uno al que m\u00e1s cumple con la publicidad de sus actos y con cero, al que menos datos tiene al alcance de los ciudadanos en el portal oficial, le pone 0,08 a La Rioja, 0,17 a Jujuy y 0,18 a Santa Cruz.", "En el otro extremo, del lado de las que s\u00ed publicitan sus actos de gobierno, est\u00e1 C\u00f3rdoba, que con una nota de 0,88, es la que m\u00e1s visibilidad les da a sus cuentas p\u00fablicas y a sus movimientos. El segundo puesto se lo lleva Mendoza (0,79), seguida por R\u00edo Negro y Santa Fe, ambas con 0,68. La media de las provincias, seg\u00fan el Iaraf, es de 0,47. \"Se avanz\u00f3 respecto del a\u00f1o pasado, pero a\u00fan queda mucho por hacer\", resume.", "\u00bfQu\u00e9 es la transparencia fiscal que en el trabajo se mide? \"Es la apertura hacia el p\u00fablico de la estructura y funciones del gobierno, las intenciones de la pol\u00edtica fiscal, las cuentas del sector p\u00fablico y sus proyecciones.\", define el Iaraf.", "La Rioja, la m\u00e1s pobre en cuanto a la informaci\u00f3n, s\u00f3lo completa tres de los 24 \u00edtems que se relevan. Santa Cruz, la provincia que est\u00e1 gobernada por el kirchnerismo desde 1991, tambi\u00e9n tiene sus datos debajo de la alfombra. Los informes de presupuesto de este a\u00f1o brillan por su ausencia. Est\u00e1n s\u00ed, aunque parcialmente, los del a\u00f1o pasado. Pese a que los boletines oficiales debieran ser el principal \u00f3rgano de publicidad de los actos de gobierno, hay cuatro provincias que a\u00fan no lo tienen en l\u00ednea: Corrientes, Formosa, Jujuy y La Rioja.", "C\u00f3rdoba, que cumple con la mayor\u00eda de los requisitos relevados, muestra el mayor detalle de sus actos. Por caso, junto a Chaco, son las \u00fanicas dos provincias en las que con s\u00f3lo entrar en la p\u00e1gina oficial se podr\u00edan conocer todas las compras realizadas a cada proveedor. El trabajo realza cuatro ejemplos. Adem\u00e1s del portal de transparencia de C\u00f3rdoba, el Iaraf resalta las iniciativas de Santa Fe (portal de compras), del gobierno porte\u00f1o (portal de licitaciones) y de Chubut, una de las pocas que cuenta con la n\u00f3mina completa de empleados p\u00fablicos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367489-tres-al-descenso-en-transparencia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Santa Cruz, La Rioja y Jujuy dan pocos datos fiscales", "titulo": "Tres al descenso en transparencia", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Elisabetta Pique  Corresponsal en Italia", "ROMA.\u2013 Dif\u00edcil comer mal en la ciudad eterna. Salvo excepciones, cualquier trattoria suele dejar m\u00e1s que satisfechos a los paladares m\u00e1s exigentes y refinados.", "Pero si se trata de hacer una comida de negocios y de seleccionar cinco restaurantes de lujo, los expertos coinciden en que la primera elecci\u00f3n debe recaer en La Pergola, el exclusiv\u00edsimo restaurante del hotel Cavalieri Hilton. Para lograr cenar all\u00ed \u2013este restaurante s\u00f3lo abre de noche\u2013, hay que reservar con mucha anticipaci\u00f3n.", "La Pergola se encuentra en el noveno piso de uno de los hoteles m\u00e1s lujosos de la ciudad, en una terraza con vista panor\u00e1mica impresionante. Aunque el verdadero lujo del lugar, m\u00e1s all\u00e1 de sus estupendas decoraciones \u2013un arazzo de Aubusson, telas refinad\u00edsimas, porcelanas de S\u00e8vres, candelabros de bronce del 700, muebles de estilo\u2013, es su chef de fama mundial, Heinz Beck. Se trata de un alem\u00e1n que desde noviembre de 2005 ha logrado que La Pergola se convirtiera en el \u00fanico restaurante de esta capital que cuenta con las preciad\u00edsimas tres estrellas y cinco tenedores rojos de la gu\u00eda Michelin, s\u00edmbolo de gran calidad y direcci\u00f3n por la cual \"vale el viaje\". Al margen de que es obligatorio el saco para los caballeros, para cenar hay que calcular un m\u00ednimo de 200 euros por persona sin contar el vino.", "Con una vista a\u00fan m\u00e1s maravillosa, otro lugar muy chic es el restaurante del Hotel Eden \u2013all\u00ed se aloj\u00f3 la presidenta Cristina Kirchner en un reciente viaje\u2013, que se llama justamente La Terrazza dell\u2019Eden. En un ambiente tan elegante como el anterior, con una carta de vinos important\u00edsima y una oferta de copas igual de notable, el chef Adriano Cavagnini, desde hace a\u00f1os, lleva adelante una cocina muy s\u00f3lida, que, seg\u00fan la Gu\u00eda del Gambero Rosso, se destaca por tener uno de los mejores risotti de la ciudad (la \u00faltima versi\u00f3n es con anchoas, mozzarella de bufala, apio y nabo).", "Una comida mucho m\u00e1s creativa, mediterr\u00e1nea con toques orientales o fusi\u00f3n, se encuentra en Il Pagliaccio, restaurante de la Via dei Banchi Vecchi, manejado por el chef franc\u00e9s Anthony Genovese, un \"circo de sabores\" muy cotizado por el mundo gourmet (tiene s\u00f3lo 28 cubiertos, por lo que hay largas listas de espera). Otro lugar exclusivo es la Hostaria dell\u2019Orso, que queda en un palacete del 1400 a la vera del T\u00edber, con vista al Castel Sant\u2019Angelo y a la c\u00fapula de San Pedro, tambi\u00e9n en el coraz\u00f3n de Roma. Tiene la ventaja de tener en otros pisos una discoteca y un pianobar, como para seguir la noche.", "El m\u00e1s tradicional restaurante Camponeschi, ubicado en la plaza Farnese, una de las m\u00e1s lindas y elegantes de la ciudad, sin dudas es otra opci\u00f3n. All\u00ed el chef Andrea Cagnizzi sabe muy bien c\u00f3mo deleitar a los clientes, incluso utilizando productos de la campi\u00f1a que la misma familia Camponeschi tiene en las afueras de Roma, que incluyen vinos excelentes."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367910-sabores-para-la-eternidad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Cinco opciones para comidas de negocios en Roma, en las que cada comensal gastar\u00e1 200 euros sin el vino", "titulo": "Sabores para la eternidad", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Santiago Sanguinetti  Gerente de Publicidad de BBVA Franc\u00e1s", "\u00bfComida de origen franc\u00e9s o espa\u00f1ol?", "Francesa, \u00a1obvio!", "\u00bfCu\u00e1l fue el destino m\u00e1s lejano al que viaj\u00f3?", "Creo que Seattle.", "\u00bfJuega videojuegos? \u00bfCu\u00e1l es su preferido?", "Burnout Paradise.", "\u00bfHace compras en cuotas? \u00bfQu\u00e9 compr\u00f3 recientemente?", "S\u00ed, un LCD/monitor para el cuarto de mi hijo.", "\u00bfEn qu\u00e9 moneda o formato ahorra?", "Ahorrar, ahorrar... No, no me suena.", "\u00bfQu\u00e9 int\u00e9rprete o banda son\u00f3 recientemente en su auto o MP3?", "Green Day.", "\u00bfCu\u00e1l es su restaurante predilecto?", "La Cabrera.", "\u00bfCu\u00e1l es su comida favorita?", "Asado.", "Cuando era chico, \u00bfque quer\u00eda ser de grande?", "Gerente de Publicidad del Banco Franc\u00e9s.", "\u00bfAlguna vez durmi\u00f3 en carpa? \u00bfD\u00f3nde?", "S\u00ed, en Pir\u00e1mides.", "\u00bfCu\u00e1l es su pel\u00edcula favorita?", "Full monty.", "\u00bfQu\u00e9 recital o espect\u00e1culo siempre quiso ver y a\u00fan no lo hizo?", "Augusta.", "\u00bfCu\u00e1l fue su negocio o transacci\u00f3n m\u00e1s exitosa?", "La compra de mi departamento de Palermo.", "\u00bfCu\u00e1l es la p\u00e1gina de inicio en su navegador?", "Google.", "\u00bfCu\u00e1l fue su primer trabajo?", "Asistente de marketing en Revlon.", "\u00bfSuele hacer las compras del supermercado? \u00bfQu\u00e9 d\u00eda?  No suelo.", "\u00bfTiene mascotas? \u00bfCu\u00e1l es su animal preferido?  Un gato y mi animal preferido son las suricatas.", "\u00bfD\u00f3nde conoci\u00f3 a su pareja?  En el Este.", "\u00bfTrago o bebida favorita para celebrar?", "Mojito.", "\u00bfHace alguna tarea del hogar? \u00bfCu\u00e1l?", "Much\u00edsimas, \u00a1pero ahora no me acuerdo!", "Tren, colectivo o subte \u00bfCu\u00e1l fue el transporte urbano que tom\u00f3 m\u00e1s recientemente?", "\u00a1Subte!", "\u00bfAlguna vez recibi\u00f3 un premio o trofeo? \u00bfPor qu\u00e9?", "Varios en publicidad, \u00a1muy pocos en golf!", "\u00bfCaf\u00e9, t\u00e9 o mate?", "Caf\u00e9 con chocolates, t\u00e9 con tortas y mate con tortas fritas.", "\u00bfDe cu\u00e1ntas pulgadas es el televisor m\u00e1s grande de su casa?", "40 pulgadas.", "\u00bfAlguna vez gan\u00f3 algo en un sorteo o rifa? \u00bfQu\u00e9?", "\u00a1Nada trascendente!", "\u00bfEra buen alumno en el colegio?", "Mis padres nunca se quejaron.", "\u00bfAlguna vez sac\u00f3 un pr\u00e9stamo? \u00bfPara que?", "Muchos, para casa, auto, vacaciones, todos en el Franc\u00e9s, es muy simple.", "\u00bfQu\u00e9 consumos prefiere hacer con tarjeta de cr\u00e9dito?", "\u00a1Todos!", "\u00bfCu\u00e1ntas tarjetas tiene?", "Cuatro, todas del Franc\u00e9s.", "\u00bfAlguna vez vol\u00f3 gracias a las millas que junt\u00f3 con sus consumos? \u00bfA d\u00f3nde?", "En febrero con mi familia a las Cataratas, con los puntos de mi tarjeta  Lanpass, \u00bfadivin\u00e1 de que banco?"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367923-sin-corbata", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Sin corbata", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Natalio Ruiz Elhombrecitodelsombrerogris.blogspot.com", "El comercio con China fue en los \u00faltimos a\u00f1os un tema delicado, teniendo en cuenta las trabas a las importaciones que sufrieron los productos de ese pa\u00eds. Trabas que provocaron medidas rec\u00edprocas del gobierno chino con nuestro aceite de soja, y, finalmente, no qued\u00f3 muy claro si es que el efecto neto de nuestras licencias no autom\u00e1ticas fue positivo o negativo. En 2003, el comercio con China arroj\u00f3 un super\u00e1vit para el pa\u00eds de US$ 1763 millones. A partir de all\u00ed, este saldo positivo se debilit\u00f3 a\u00f1o tras a\u00f1o hasta llegar a un d\u00e9ficit de 1854 millones en 2010. \u00bfC\u00f3mo se lleg\u00f3 a esto? Simple: las exportaciones a China crecieron mucho menos que las importaciones. Mientras las ventas a ese pa\u00eds se multiplicaron por cinco, las compras se multiplicaron por 23."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367363-cuentan-los-blogs", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Cuentan los blogs", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Emilia Subiza  LA NACION", "Es mi\u00e9rcoles al mediod\u00eda. En un local de electrodom\u00e9sticos ubicado sobre la avenida Cabildo, a metros de Juramento, se vislumbra el buen momento de la actividad econ\u00f3mica y el boom de consumo. Manuela, una estudiante de 20 a\u00f1os, ya tiene una notebook y se asesora sobre las caracter\u00edsticas de las netbooks; mientras que Silvia, una profesional de 48 a\u00f1os, se entusiasma con modernas heladeras de tono metalizado para renovar la que le regalaron para su casamiento, hace casi 20 a\u00f1os.", "A pocos metros de ah\u00ed, Carolina, una joven de 26 a\u00f1os, reparte volantes que ofrecen ayuda para terminar el secundario. Lo hace en forma casi autom\u00e1tica, ante la indiferencia de la mayor\u00eda de los transe\u00fantes. Trabaja de lunes a s\u00e1bado, seis horas por d\u00eda, y a veces no llega a los $ 1000 por mes para llevar a su casa. \"Es lo que encontr\u00e9. Ac\u00e1 hoy est\u00e1s, pero la semana que viene no sab\u00e9s porque siempre est\u00e1s temporaria. Es muy dif\u00edcil estar en blanco, te ponen requisitos inalcanzables\", cuenta.", "Esta escena diaria en una esquina del barrio porte\u00f1o de Belgrano es reflejo de una Argentina que marcha a dos velocidades: hay una clase alta y otra media con un pie en el acelerador, motorizan el consumo y mejoraron sus condiciones de vida a partir del crecimiento econ\u00f3mico de los \u00faltimos a\u00f1os; y otros segmentos medio y bajo que, a pesar de la mejora de sus ingresos en t\u00e9rminos relativos, avanza casi a paso de hombre y no goza del derrame del buen momento de la econom\u00eda argentina ni de la redistribuci\u00f3n que intenta el Gobierno con medidas como la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo.", "\"Hay una Argentina que va m\u00e1s r\u00e1pido, con pautas de consumo del Primer Mundo o de las grandes urbes; y hay otra Argentina que se estanc\u00f3, sin signos de movilidad social ascendente y con perspectivas negativas sobre su evoluci\u00f3n\", dice Fernando Moiguer, especialista en consumo de la consultora I+E.", "Por la polarizaci\u00f3n social estructural de la Argentina, los promedios estad\u00edsticos ya no explican lo que le sucede a la mayor\u00eda, explica Moiguer. \"Llevamos nueve a\u00f1os sin crisis y ocho de crecimiento, pero no hubo mejoras en la polarizaci\u00f3n. Mejoran los datos absolutos, pero no los relativos\", agrega.", "Seg\u00fan la Encuesta Permanente de Hogares del Instituto de Estad\u00edstica (Indec), el ingreso del 10% de la poblaci\u00f3n ocupada de menores ingresos creci\u00f3 un 50% entre el cuarto trimestre de 2009 y el mismo per\u00edodo de 2010. Si bien en t\u00e9rminos relativos aparenta ser un dato positivo, cuando uno va a los n\u00fameros absolutos se encuentra con que los ingresos de este grupo pasaron de $ 400 a 600. En cambio, el 10% que m\u00e1s gana recibi\u00f3 un 31% m\u00e1s, pero sus ingresos pasaron de 3800 a 5000.", "\"Crecemos mucho, pero la sociedad sigue siendo injusta -contin\u00faa Moiguer-. Hoy, la Argentina es un pa\u00eds que vive en un mismo territorio, pero con dos l\u00f3gicas distintas. El derrame no alcanza a los de m\u00e1s abajo, que, aunque vieron que se recuper\u00f3 su salario real, no pasan al frente y no tienen perspectiva de largo plazo.\"", "Hay una sociedad constituida por una clase alta que consume y tiene el privilegio de ser la \u00fanica con capacidad de ahorro, un segmento medio que tambi\u00e9n hace sus consumos, pero con algunos l\u00edmites, y un sector bajo que se restringe a comprar lo b\u00e1sico.", "Moiguer se\u00f1ala que hay una porci\u00f3n de la sociedad que se recuper\u00f3 y pas\u00f3 de clase baja a media, pero, a diferencia de lo que ocurr\u00eda antes en la Argentina, ya no tiene aspiraciones de seguir ascendiendo socialmente, y eso se refleja en sus compras porque asume la recuperaci\u00f3n como algo transitorio y mantiene pautas de consumo de la clase baja.", "Un informe del Indec que divide a la poblaci\u00f3n con ingresos (remunerativos o no) en 10 grupos muestra que el segmento uno, el de menos dinero, fue el que mostr\u00f3 mayor crecimiento: 40% entre el \u00faltimo trimestre de 2010 e igual per\u00edodo de 2009. La media de este grupo pas\u00f3 de $ 235 a 330, es decir, 95 pesos m\u00e1s. Del segmento tres al diez el promedio de crecimiento de ingresos fue entre 24 y 28%, o sea, entre $ 215 y 1506.", "Esta diferencia absoluta explica los dispares poderes de compra de cada clase (ver infograf\u00eda).", "La diferencia entre los que m\u00e1s ganan y los que menos disminuy\u00f3 a partir de 2003. En el \u00faltimo trimestre de ese a\u00f1o, el segmento de mayores ingresos ganaba diez veces m\u00e1s que el de menores ingresos. El momento en que la brecha fue m\u00e1s corta fue en 2008, cuando la diferencia entre los que m\u00e1s y menos ganan fue de 7,5 veces. Desde entonces ha habido oscilaciones, pero los que m\u00e1s ganan mantienen una diferencia de m\u00e1s de ocho veces con los que menos.", "Guillermo Oliveto, de la consultora W, explica que si bien se pueden hacer tres cortes en la pir\u00e1mide social seg\u00fan ingresos, hay un 75% que est\u00e1 dentro del consumo y un 25% que se qued\u00f3 afuera porque est\u00e1 por debajo de la l\u00ednea de pobreza.", "Esto hace visible una vez m\u00e1s las dos velocidades de la Argentina.", "Dentro del 75% que consume, hay un 25% que est\u00e1 en la cima del la pir\u00e1mide y se caracteriza por ser \"gente con opciones\". Es decir que por sus ingresos pueden cambiar el auto, irse de vacaciones y renovar la heladera. El segmento medio consume tambi\u00e9n, pero hace elecciones: arregla la casa o se va de viaje.", "Mientras que los rezagados, que pueden haber visto crecer sus ingresos gracias a beneficios como la asignaci\u00f3n, parten de una situaci\u00f3n muy mala y destinan el 65% de los ingresos del hogar a la compra de alimentos, bebidas, cosm\u00e9tica y limpieza. En tanto, la clase media t\u00edpica destina el 35% a estos gastos y la clase alta, el 10 por ciento.", "Oliveto advierte que el segmento que logr\u00f3 un mejor desempe\u00f1o en los \u00faltimos a\u00f1os fue la clase media t\u00edpica, que con la crisis de 2001 hab\u00eda ca\u00eddo en parte en la pobreza, pero que gracias a la recuperaci\u00f3n del empleo y a la din\u00e1mica gremial recuper\u00f3 su poder de compra. Ya no se limita s\u00f3lo a la compra de alimentos sino que mueve fuertemente el consumo de bienes durables. \"La clase alta ya se compr\u00f3 el LCD. Hoy los que mueven este consumo con 30 cuotas son los de clase media, que pueden acceder a estos bienes aspiracionales, y esto se nota en el segundo cord\u00f3n del conurbano.\"", "De acuerdo con el Bar\u00f3metro de la Deuda Social Argentina, que elabora la Universidad Cat\u00f3lica (UCA), a un importante componente de la poblaci\u00f3n no le alcanza el dinero para el consumo b\u00e1sico (34,3%), otros consumen, pero no ahorran (51,1%) y un grupo minoritario puede ahorrar (14,7%). \"Es una medida de pobreza percibida. Se redujo el grupo de ingresos insuficientes por la reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda y la asignaci\u00f3n universal, pero la mejora es menor que la esperada y mantiene los mismos niveles desde 2007\", explica el economista de la UCA Agust\u00edn Salvia.", "Tener empleo y la calidad de \u00e9ste son condicionantes esenciales para trazar la l\u00ednea entre las dos velocidades a las que avanza la Argentina. De un lado est\u00e1 el 41% de la poblaci\u00f3n que en 2010 tuvo empleo digno, que seg\u00fan la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT) no s\u00f3lo es en blanco y con ingresos suficientes como para pertenecer a la clase media sino que tambi\u00e9n contribuye a la construcci\u00f3n de una sociedad integrada y con perspectivas a mediano y largo plazo.", "Del otro lado, un 59% se encuentra en condiciones de precariedad laboral  (estable, pero en negro), subempleo (inestable y mal pago) e indigencia (recursos suficientes para las necesidades alimentarias), seg\u00fan la UCA.", "\"Hay una dualidad entre quienes logran buenos empleos y los que logran empleos regulares, con poca calidad y malos ingresos, o simplemente no acceden\", se\u00f1ala Salvia.", "Esta dualidad tambi\u00e9n se manifiesta entre aquellos sectores que operan a nivel internacional en t\u00e9rminos de calidad, remuneraci\u00f3n, productividad y protecci\u00f3n social y otros sectores que est\u00e1n por fuera de los marcos regulatorios.", "En l\u00edneas ge nerales, entre 2004 y 2010 se observa un balance positivo de la situaci\u00f3n laboral evidenciado por un aumento del empleo de calidad y una disminuci\u00f3n de la desocupaci\u00f3n.", "Pero estas mejoras no se verificaron con la misma intensidad para el total de la estructura social.", "Si se analiza qui\u00e9nes accedieron al empleo digno, creci\u00f3 m\u00e1s en los segmentos medios que en los bajos.", "La otra cara de la misma moneda muestra que el empleo precario creci\u00f3 m\u00e1s en el segmento inferior y decreci\u00f3 en el superior. \"Esto quiere decir que hay una desigualdad, una brecha estructural que se agudiz\u00f3\", advierte Salvia. En 2010 s\u00f3lo 16,1% de los trabajadores del estrato bajo pudieron obtener un empleo digno, mientras que s\u00ed lo obtuvo 63,2% de los trabajadores del estrato medio alto.", "Para el economista del instituto Idesa Jorge Colina, la gran diferencia en la velocidad de crecimiento en la Argentina surge de que los ingresos de los trabajadores formales crecieron mucho desde 2006 frente a los de los informales, que quedaron rezagados y mantienen niveles paup\u00e9rrimos de salario, con un promedio de $ 1200 mensuales. A la hora de la negociaci\u00f3n salarial, frente a la creciente inflaci\u00f3n, los trabajadores informales en general van por detr\u00e1s y no consiguen los aumentos de los grandes gremios, como el metal\u00fargico, el de alimentos, el automotor o el de camioneros.", "\"La que motoriza el consumo es la inflaci\u00f3n, los cr\u00e9ditos blandos y la pol\u00edtica salarial\", opina Colina. \"Los sueldos de los empleados formales crecieron casi un 22% en 2010. Esta es gente es la que tiene tarjetas y compra en cuotas y con descuentos.\"", "Los empleados en negro s\u00f3lo consumen lo indispensable, no acceden al cr\u00e9dito informal ni tienen tarjetas para aprovechar los est\u00edmulos.", "El economista de Idesa reconoce que en el per\u00edodo 2003-2010 se redujo la informalidad, que pas\u00f3 del 44 al 37% de la fuerza laboral, pero advierte que esa contracci\u00f3n no se condice con el crecimiento de la econom\u00eda en ese per\u00edodo, que fue de m\u00e1s del 60 por ciento. Su colega de SEL Consultores Ernesto Kritz opina que el sector que va m\u00e1s r\u00e1pido es mayoritario y est\u00e1 vinculado al empleo formal, que creci\u00f3, as\u00ed como sus ingresos en t\u00e9rminos reales, incluso por encima de la inflaci\u00f3n. Pero advierte que hay un sector que va a otro ritmo, a causa de los persistentes niveles de trabajo informal y a la insuficiente calificaci\u00f3n de este grupo para acceder al sector formal. Esto hace que queden rezagados y no se puedan acoplar aun cuando hay oportunidades de crecimiento. \"Van a otra velocidad por causas m\u00e1s profundas y estructurales, que son dif\u00edciles de superar. El perfil de los m\u00e1s j\u00f3venes no es muy distinto del de sus padres, hay condiciones de reproducci\u00f3n intergeneracional de la pobreza\", dice Kritz.", "Desde una perspectiva geogr\u00e1fica se puede ver una Argentina a dos velocidades. Los mercados laborales del Noroeste y el Nordeste aprovecharon menos la bonanza, seg\u00fan un informe de Idesa con base en el censo 2010. La contracara son la Patagonia y la regi\u00f3n pampeana, que fueron las regiones de mayor crecimiento entre 2003 y 2010 gracias a los altos precios internacionales de las exportaciones.", "Petr\u00f3leo en el primer caso y productos agr\u00edcolas, en el segundo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367488-la-argentina-a-dos-velocidades", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La clase alta y la media con empleo formal viven el boom del consumo, mientras el resto apenas progresa", "titulo": "La Argentina, a dos velocidades", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Precio:  $ 9,99 por 200 gr.$ 19,99 por 400 gr.", "Competidores:  Patynitos, Sadia, Coto yCresta Roja.", "Precio:  entre $ 11 y 44, seg\u00fan el tama\u00f1o.", "Competidores:  Vasalisa, Freddo, Volta y Havanna."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367361-lanzamientos-en-la-gondola", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Lanzamientos en La G\u00f3ndola", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una de las banderas que siempre levantan los ejecutivos de Aerol\u00edneas Argentinas es el regreso a las alianzas internacionales. De la mano de una billetera que ya no sale de la caja de la compa\u00f1\u00eda sino de los ingresos del Estado, la empresa volvi\u00f3 a regularizar sus pagos y, de esta manera, volvi\u00f3 a sentarse en la mesa de las negociaciones a\u00e9reas.", "Luego de 10 a\u00f1os de suspensi\u00f3n, a principios de marzo, la firma anunci\u00f3 su regreso a la c\u00e1mara de compensaciones (o  clearing house  ) de la asociaci\u00f3n internacional que re\u00fane a las empresas aerocomerciales de todo el mundo.", "\"El reingreso pleno a la International Air Transport Association (IATA) representa el cumplimiento de una de las metas m\u00e1s ambiciosas del plan de negocios de la compa\u00f1\u00eda\", dijo la empresa en un comunicado reciente.", "\u00bfQu\u00e9 significa el regreso a IATA? \"Permitir\u00e1 a Aerol\u00edneas Argentinas realizar operaciones interlineales con cuantas empresas aerocomerciales desee. A partir de marzo, Aerol\u00edneas Argentinas figura en las terminales de reservas de todas las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas que pertenecen a IATA \", dicen en la empresa.", "El ingreso al sistema de IATA es el requisito de base para lograr otra membres\u00eda que pretenden los ejecutivos de la empresa. Se trata de la alianza Sky Team, una marca que re\u00fane a varias l\u00edneas a\u00e9reas y que trabaja con fuertes colaboraciones entre las empresas integrantes, pero por sobre todo, que permitir\u00e1 acceder a los viajeros de la l\u00ednea a\u00e9rea de bandera a los programas de fidelizaci\u00f3n por canje de millas.", "Actualmente, la aerol\u00ednea est\u00e1 en proceso de evaluaci\u00f3n para el ingreso definitivo. Sky Team est\u00e1 integrada, entre otras, por Air France KLM, Delta, AeroM\u00e9xico, Alitalia, Aeroflot y China Southern."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367360-de-regreso-a-las-grandes-alianzas-mundiales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "De regreso a las grandes alianzas mundiales", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Marilina Esquivel  Para LA NACION", "Quienes sue\u00f1an con verse tras el volante de un cero kil\u00f3metro ven un mercado que explota. Este a\u00f1o nuevamente se romper\u00e1 el r\u00e9cord de patentamiento de unidades, seg\u00fan la Asociaci\u00f3n de Concesionarios de Automotores (Acara), que prev\u00e9 que se llegar\u00e1 a las 750.000 patentes, 88.000 m\u00e1s que en 2010. En el primer trimestre de 2011, el sector creci\u00f3 27 por ciento.", "El efectivo sigue siendo el rey en la compra de autom\u00f3viles 0 km. Sin embargo, tibiamente el financiamiento empieza a captar los bolsillos de quienes deciden consumir para burlar a la inflaci\u00f3n.", "\"Por la inflaci\u00f3n, los cero kil\u00f3metro aumentan entre 1,2 y 1,5% mensual. Conviene financiarse a tasa fija\", afirma Fernando Bisutti, del banco Santander R\u00edo. Hoy se prorratea 35,6% de las compras, mientras que en 2009 era 29,7%. La oferta de los bancos se canaliza mediante los cr\u00e9ditos prendarios principalmente y tambi\u00e9n personales. En Santander R\u00edo, por ejemplo, los autos son el segundo destino de este tipo de l\u00edneas, luego de las refacciones para la casa.", "Los pr\u00e9stamos personales tienen la ventaja de ser a sola firma y que no se especifica el destino del dinero, pero la tasa es m\u00e1s alta que en los prendarios. \"Al tener una garant\u00eda, que es el auto mismo, en el prendario se puede conseguir menor tasa. En este caso el seguro sale m\u00e1s caro porque la concesionaria hace sacar una cobertura contra todo riesgo, y no es as\u00ed en un pr\u00e9stamo personal\", explica Marcelo Elbaum, de la consultora Convexity.", "En Santander R\u00edo duplicaron las colocaciones de pr\u00e9stamos prendarios en el primer trimestre del a\u00f1o. El banco financia hasta 85% del veh\u00edculo, en hasta 60 meses y con una tasa fija nominal anual (TNA) del 22% para ese plazo y costo financiero total (CFT) de 32,43%. Los cr\u00e9ditos personales tienen una TNA de 28% y el CFT, de 46,64% para ese plazo.", "En el banco BBVA Franc\u00e9s la TNA del cr\u00e9dito prendario es 20% y el CFT, de 30,14%. Se financia 70% del valor del veh\u00edculo en hasta 60 meses. A mismo plazo, la tasa del personal es de 28% y el CFT, 47,72 por ciento.", "Las altas tasas de estas l\u00edneas hacen que sean aconsejables para quienes tienen parte del dinero y s\u00f3lo buscan financiar el resto.", "Para quienes no cuenten con una buena base monetaria la opci\u00f3n es el plan de ahorro. \"Se aporta dinero mes a mes y se hace una licitaci\u00f3n mensual. Son entre 72 y 84 meses de cuotas y en alg\u00fan momento la persona se hace con el veh\u00edculo\", explica Maximiliano Scarlan, de la consultora abeceb.com. A la al\u00edcuota mensual se suman los gastos administrativos de seguros, pero en general la cuota total resulta m\u00e1s baja que la financiaci\u00f3n bancaria.", "El leasing de autos para individuos es una opci\u00f3n que volvi\u00f3 a este mercado el a\u00f1o pasado de la mano de BBVA. El cliente accede al uso de un bien mediante el pago de un canon mensual por un per\u00edodo determinado y luego puede comprarlo pagando un valor residual.", "BBVA ofrece plazos de 36, 48 y 60 meses, con un adelanto de 20 a 75% del valor del auto y una opci\u00f3n de compra de hasta 35%. La tasa impl\u00edcita mensual es de 18,5% y hay un gasto de otorgamiento de $ 350.", "La l\u00ednea est\u00e1 abierta a todo tipo de veh\u00edculos nuevos, pero la demanda se concentra entre los de gama m\u00e1s alta. \"Es una oferta para un comprador m\u00e1s racional que impulsivo, que est\u00e1 buscando la mejor condici\u00f3n y puede esperar de 30 a 60 d\u00edas si el auto no est\u00e1 en stock\", explica Pablo Borakievich, de BBVA. A diferencia del leasing corporativo, que puede descontarse del impuesto a las ganancias, el individuo no puede hacerlo, pero como el auto est\u00e1 a nombre del banco no eleva la base imponible sobre Bienes Personales.", "Aunque su despegue fue lento -hasta hoy BBVA hizo alrededor de 100 operaciones-, el mercado apuesta al leasing. Durante el segundo semestre del a\u00f1o, Standard Bank lanzar\u00e1 este sistema.", "El cr\u00e9dito prendario tiene menos costo que el personal, pero implica asegurar el auto a todo riesgo.", "Los planes de ahorro conllevan menos tasa, pero la espera por el coche puede demorar a\u00f1os.", "mibolsillo@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367293-modos-de-llegar-de-prestado-al-o-km", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "De a poco crece la tendencia a tomar cr\u00e9ditos personales, prendarios, planes de ahorro o leasing", "titulo": "Modos de llegar de prestado al O km", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El IE, una de las escuelas de negocios m\u00e1s prestigiosas de Espa\u00f1a y del mundo, anunci\u00f3 a los 20 finalistas de su primer premio de periodismo econ\u00f3mico iberoamericano. Cerca de 300 art\u00edculos de m\u00e1s de 200 medios y de m\u00e1s de 150 periodistas se presentaron a concurso.", "Entre los 20 finalistas figura Emilia Subiza, redactora de LA NACION, por un art\u00edculo titulado \"Buenos Aires creativa: el sector innovador crece m\u00e1s que el resto\", que fue publicado en el suplemento de Econom\u00eda &amp; Negocios del domingo el a\u00f1o pasado.", "El certamen cuenta con el patrocinio de la Fundaci\u00f3n Codere, de la empresa de juegos de azar, y la colaboraci\u00f3n de la tecnol\u00f3gica Yahoo en Espa\u00f1ol. Los nombres de los ganadores se conocer\u00e1n el mes pr\u00f3ximo.", "El jurado que tomar\u00e1 la decisi\u00f3n final est\u00e1 formado por periodistas de CNN, Financial Times y la revista uruguaya B\u00fasqueda. Tambi\u00e9n intervendr\u00e1n en el jurado representantes de Codere, Yahoo y de la Sociedad Interamericana de Prensa (SIP), la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA) y la Corporaci\u00f3n Andina de Fomento (CAF)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367291-la-nacion-finalista-en-espana", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "LA NACION, finalista en Espa\u00f1a", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alfredo Sainz  LA NACION", "La sidra va por la revancha. Con el ingreso al negocio del grupo chileno CCU -el segundo fabricante de cervezas en el pa\u00eds, con marcas como Schneider y Heineken-, en el sector apuestan a un reposicionamiento de la bebida elaborada a base de manzana.", "Si bien nunca perdi\u00f3 su condici\u00f3n de producto masivo, en el \u00faltimo tiempo su demanda qued\u00f3 asociada al brindis de los hogares m\u00e1s humildes y a los consumidores m\u00e1s viejos, frente al avance de un rival con una imagen m\u00e1s joven y refinada como el champagne. La apuesta de CCU es recuperar el prestigio que supo tener la sidra y a la vez captar nuevos consumidores, siguiendo una tendencia internacional.", "Lejos del estancamiento que vive en el mercado argentino, a nivel internacional el consumo de sidra est\u00e1 en auge; de la mano de nuevas presentaciones como las latitas y los porrones se convirti\u00f3 en la bebida de moda. \"En Inglaterra y otros mercados europeos, la sidra se supo reposicionar, especialmente entre los j\u00f3venes que buscan una alternativa al vino, y queremos hacer algo parecido en la Argentina\", explican en CCU. El grupo CCU ingres\u00f3 al negocio de la sidra a fines del a\u00f1o pasado, con la compra de un grupo de marcas emblem\u00e1ticas del rubro como La Victoria, Real, Reina de Espa\u00f1a y S\u00e1enz Briones 1888, a cambio de US$ 13,2 millones. De esta manera, la empresa que fabrica las marcas de cerveza Schneider, Budweiser y Heineken, se alz\u00f3 con una participaci\u00f3n superior al 50% de un mercado que en 2010 alcanz\u00f3 a los 800.000 hectolitros, con un consumo per c\u00e1pita inferior a los 2 litros anuales.", "Para entender el inter\u00e9s de CCU por el negocio de la sidra en la Argentina hay que tener en cuenta que uno de sus accionistas es la compa\u00f1\u00eda holandesa Heineken, que a su vez es l\u00edder mundial en el rubro. A trav\u00e9s de marcas como Strongbow, Scrumpy Jack, Bulmers y Woodpecker, Heineken hoy controla un cuatro del mercado mundial de sidras, cuyo volumen ronda los 16,5 millones de hectolitros. Su participaci\u00f3n es a\u00fan m\u00e1s alta en Inglaterra, donde la mitas de la sidra que se consume pertenece a alguna marca del holding holand\u00e9s. El dato no es menor si se tiene en cuenta que hoy Inglaterra lidera el consumo de sidra a nivel mundial -seguida por Sud\u00e1frica, Francia y Espa\u00f1a- y, en los \u00faltimos diez a\u00f1os, logr\u00f3 duplicar su volumen de ventas. El crecimiento de la sidra entre los ingleses se dio de la mano de una diferenciaci\u00f3n del producto frente a competidores que son vistos como bebidas de gente m\u00e1s grande, como son los casos del vino o la propia cerveza.", "En CCU reconocen que uno de los grandes desaf\u00edos que tienen por delante a la hora de reposicionar a la sidra es desestacionalizar el consumo. Como en su momento pas\u00f3 con el champagne, hoy las ventas de la bebida est\u00e1n muy concentradas en el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o y, de hecho, entre octubre y diciembre se despacharon la mitad de los 800.000 hectolitros de sidra que se consumieron en 2010, mientras que la primera mitad del a\u00f1o represent\u00f3 apenas un 20% de las ventas.", "M\u00e1s informaci\u00f3n. M\u00e1s informaci\u00f3n y comentarios sobre consumo en  blogs.lanacion.com.ar/secretos-de-la-piramide"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367357-sidra-no-solo-para-brindar-en-las-fiestas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La chilena CCU aspira a desestacionalizar el consumo de la bebida alcoh\u00f3lica, tal como pas\u00f3 con el champagne", "titulo": "Sidra no s\u00f3lo para brindar en las Fiestas", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Diego Cabot  LA NACION", "Con amigos as\u00ed, pues no son necesarios enemigos, podr\u00eda haber pensado Axel Kicillof, el economista estrella de La C\u00e1mpora que desat\u00f3 la pol\u00e9mica en Techint cuando el Estado quiso sentarlo como director en Siderar, una de las compa\u00f1\u00edas del grupo empresario. \u00bfCu\u00e1ndo? El 15 de abril, cuando el ministro de Planificaci\u00f3n Federal, Julio De Vido, habl\u00f3 de las virtudes del economista. Dijo, adem\u00e1s, que Kicillof es el autor del plan de negocios de Aerol\u00edneas Argentinas, adem\u00e1s de ser militante de una agrupaci\u00f3n pol\u00edtica. \"Cosa que nos enorgullece\", agreg\u00f3.", "Desde que el Estado se hizo cargo de la empresa a\u00e9rea, en julio de 2008, el  management  que design\u00f3 el Gobierno, entre los que se destacan varios de los principales dirigentes de La C\u00e1mpora, necesit\u00f3 US$ 1,5 millones diarios en subsidios para sostener los aviones en el aire. Dicho de otro modo, adem\u00e1s de alas y pilotos, las aeronaves estatales necesitaron $ 253.000 de la billetera estatal por hora para volar. Todo esto cada hora de cada uno de los 1010 d\u00edas que pasaron desde que fue estatizada de hecho.", "Ese plan de negocios, a decir del ministro, es el principal m\u00e9rito de Kicillof, un economista egresado con honores de la Universidad de Buenos Aires.", "\"En 2011 vamos a tener un d\u00e9ficit absolutamente manejable de alrededor de 800 millones de pesos\", dijo el presidente de Aerol\u00edneas Argentinas, Mariano Recalde, en el Senado, el 4 de agosto pasado. Pocos d\u00edas despu\u00e9s, a principios de septiembre, el ejecutivo volvi\u00f3 sobre el tema. Dijo que durante en 2011 las p\u00e9rdidas de la l\u00ednea de bandera \"van a ser de 200 millones de d\u00f3lares, la mitad de lo que fueron en 2010, y para 2012 la empresa va a ser rentable\". Los dichos fueron durante un encuentro en el que Recalde particip\u00f3 de la firma de un convenio entre Aerol\u00edneas y la CGT, por el cual los afiliados a los gremios cegetistas podr\u00e1n acceder a descuentos en sus pasajes.", "Pues no ser\u00e1 as\u00ed. Para 2011 ya est\u00e1n previstas transferencias a la empresa por US$ 550 millones. De hecho, en el primer trimestre del a\u00f1o, la empresa ya necesit\u00f3 combustible por $ 504 millones, lo que significa un 40% m\u00e1s que lo que requiri\u00f3 en el mismo per\u00edodo de 2010.", "En agosto, cuando el presidente de la l\u00ednea a\u00e9rea visit\u00f3 el Senado para informar sobre la marcha de la empresa, llev\u00f3 el libreto que le escribi\u00f3 Kicillof en el plan de negocios para 2011. De ah\u00ed que Recalde repiti\u00f3 el n\u00famero de 800 millones sin tapujos. Sin embargo, m\u00e1s all\u00e1 de los deseos, para este a\u00f1o, el presupuesto nacional previ\u00f3 casi tres veces m\u00e1s. De acuerdo con los datos de ejecuci\u00f3n presupuestaria que elabora la Asociaci\u00f3n Argentina de Presupuesto (ASAP), para el primer trimestre se necesitaron $ 604 millones para sostener las cuentas de la l\u00ednea. En s\u00f3lo tres meses del a\u00f1o, la cifra ya est\u00e1 muy cerca del d\u00e9ficit anual que imagin\u00f3 el l\u00e1piz de Kicillof el a\u00f1o pasado.", "Desde que el Estado desplaz\u00f3 al grupo espa\u00f1ol Marsans en la conducci\u00f3n de la empresa, fueron necesarios $ 6122 millones para subsidiar a la firma de bandera. \u00bfQu\u00e9 significa ese n\u00famero? Pues la empresa se lleva una cifra similar al presupuesto anual del Ministerio de Relaciones Exteriores, con el que tiene que mantener abiertas todas las embajadas argentinas en el mundo.", "Aerol\u00edneas Argentinas inici\u00f3 un proceso de incorporaci\u00f3n de aeronaves desde que el Estado se hizo cargo de la empresa. La mayor compra fue a la brasile\u00f1a Embraer, que le vendi\u00f3 al Estado 20 aviones por alrededor de US$ 650 millones. Sin embargo, esa cuenta no es pagada por la empresa, sino por el Estado, que contrajo financiamiento del Banco Nacional de Desarrollo Econ\u00f3mico y Social (Bndes) de Brasil para hacer frente a la compra.", "Desde los pasillos de la aerol\u00ednea estatal dejan trascender que el incremento de los gastos y el consiguiente fallo en los n\u00fameros del economista tienen que ver con el aumento del precio de los combustibles. \"Cuando se hicieron los c\u00e1lculos, el petr\u00f3leo estaba a 90 d\u00f3lares y ahora est\u00e1 a 110\", explican. Es verdad que existi\u00f3 un incremento en los costos. Pero esta suba ser\u00e1, seg\u00fan c\u00e1lculos del sector, de alrededor de US$ 90 millones m\u00e1s para todo el a\u00f1o.", "\"En el ministerio es un orgullo contar con los servicios de Axel, que es un excelente profesional, con un curr\u00edculum que m\u00e1s de un opinador, pronosticador o consultor econ\u00f3mico envidiar\u00eda\", concluy\u00f3 De Vido. \"Tambi\u00e9n volvimos al sistema de IATA [una suerte de  clearing  entre aerol\u00edneas], del que Aerol\u00edneas qued\u00f3 afuera por falta de pago\", argument\u00f3 una fuente de la empresa.", "El alabado plan de negocios consumi\u00f3 en tres meses casi todo lo que ten\u00eda previsto en subsidios para 2011. Pero como De Vido jam\u00e1s pudo digerir la conducci\u00f3n de La C\u00e1mpora en Aerol\u00edneas, no son pocos los que interpretaron que las palabras y los elogios del ministro tuvieron mucho m\u00e1s que una sola intenci\u00f3n.", "Profesi\u00f3n:  doctor en Econom\u00eda", "Edad:  39 a\u00f1os", "Se recibi\u00f3 en la Universidad de Buenos Aires (UBA), de donde es profesor. Es investigador del Conicet. Es subgerente general de Aerol\u00edneas Argentinas desde febrero de 2011."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367358-aerolineas-a-$-253000-por-hora", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Son los subsidios que necesit\u00f3 desde 2008 para cumplir con el plan que elabor\u00f3 Kicillof, candidato a director estatal de Siderar", "titulo": "Aerol\u00edneas, a $ 253.000 por hora", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Nelson Fern\u00e1ndezCorresponsal en UruguayEspecial para lanacion.com", "MONTEVIDEO. Dos parejas de argentinos que hab\u00edan llegado a Uruguay para pasar sus vacaciones en Punta del Este, tuvieron un regreso fatal: tres murieron en un accidente de tr\u00e1nsito en la ruta hacia el puente binacional y uno qued\u00f3 internado en estado cr\u00edtico.", "El autom\u00f3vil qued\u00f3 destrozado porque impact\u00f3 contra un \u00e1rbol, luego de desviarse de la ruta y circular 200 metros fuera del camino hasta el momento del choque.", "Las autoridades locales dijeron que las primeras inspecciones arrojaron que tuvo un problema el conductor del rodado Ernesto Ruben Bonatti. El conflicto lo llev\u00f3 a perder el control del veh\u00edculo que lo llev\u00f3 a perder el control del veh\u00edculo.", "Las dos mujeres que viajaban en el asiento de atr\u00e1s, Silvia Ester Sgubing y Mar\u00eda Josefina Fern\u00e1ndez Noveira, murieron en el acto luego de ser despedidas del autom\u00f3vil.", "El hombre que viajaba como acompa\u00f1ante, Daniel Leonardo Manteisi, fue el \u00fanico que sali\u00f3 vivo del accidente, pero con heridas graves, las principales en el t\u00f3rax, seg\u00fan el primer parte m\u00e9dico. Qued\u00f3 internado en el Sanatorio Cams de Soriano en el centro de tratamiento intensivo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368071-punta-del-este-tres-argentinos-fallecieron-luego-de-un-accidente-de-transito", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Volv\u00edan de sus vacaciones; s\u00f3lo una persona sobrevivi\u00f3 al choque", "titulo": "Punta del Este: tres argentinos fallecieron luego de un accidente de tr\u00e1nsito", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Claudio Porcel  Presidente de Balanz Capital", "La diversificaci\u00f3n es esencial para la conservaci\u00f3n de los ahorros, por eso ideamos la cartera eligiendo la mejor relaci\u00f3n riesgo-rendimiento posible. Creemos que los bonos argentinos son de los pocos que combinan un alto rendimiento con un bajo riesgo. Optamos por el Bonar X (conocido como AA17), con un rendimiento del 9,17% anual en d\u00f3lares; por el cup\u00f3n del PBI en d\u00f3lares, apostando al crecimiento del pa\u00eds; y por el Bogar 18 (o NF18) en pesos, considerando que los datos oficiales ser\u00e1n, como m\u00ednimo, los mismos del a\u00f1o pasado una vez que finalicen las paritarias.", "La emisi\u00f3n de billetes por parte de EE.UU. para salir de la crisis lleva hacia una desvalorizaci\u00f3n del d\u00f3lar, lo que provoca una migraci\u00f3n de los inversores hacia otras reservas de valor como el oro, la plata, el paladio o el platino, de lo que se benefician los metales preciosos y las compa\u00f1\u00edas mineras productoras.", "A medida que la poblaci\u00f3n de pa\u00edses subdesarrollados (China, la India, Brasil) vaya dejando la pobreza para convertirse en consumidores m\u00e1s sofisticados, la demanda de  commodities  va a seguir creciendo. Aqu\u00ed elegimos empresas de energ\u00eda, petr\u00f3leo, gas, carb\u00f3n, fertilizantes, agro, campos, semillas.", "Pa\u00edses como China, la India, Rusia, Brasil, Tailandia, Singapur, Vietnam, Turqu\u00eda liderar\u00e1n la recuperaci\u00f3n de la crisis. Vemos oportunidades en empresas de real estate, tecnolog\u00eda, alimentos, shoppings y aeropuertos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367292-como-es-el-porfolio-de", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "C\u00f3mo es el porfolio de...", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ignacio Echenique  Gerente General de Pura Piel (depilacion definitiva)", "Yo le preguntar\u00eda si realmente es definitiva. Mi prima gast\u00f3 una fortuna (con l\u00e1ser) y no pas\u00f3 nada. Al contrario, donde le sacaron un pelo naci\u00f3 una cana, y dicen que con las canas no pueden hacer nada.(Marene)", "Si es realmente definitiva, el pelo que se muri\u00f3 no vuelve a crecer. Con la luz pulsada intensa se logra la eliminaci\u00f3n progresiva y permanente del vello, ya que se destruyen el bulbo y la ra\u00edz de cada uno. Sin embargo, es importante aclarar que este m\u00e9todo de fotodepilaci\u00f3n logra una reducci\u00f3n del vello entre un 80 y 90%. Por este motivo, nosotros recomendamos que una vez finalizado el tratamiento la persona realice una sesi\u00f3n de mantenimiento anual para mantener los buenos resultados.", "Ser\u00eda interesante saber si le dicen al paciente que no se puede realizar el tratamiento con luz pulsada sobre pieles \"tostadas\". (gabeug)", "El tema de las pieles bronceadas es algo que se conversa siempre con el cliente en forma personal e incluso est\u00e1 explicado en nuestra p\u00e1gina web. Sin embargo, no es un impedimento para realizar este tratamiento, ya que durante las vacaciones se puede discontinuar el tratamiento y retomarlo cuando regrese. Esto le va a permitir a la persona irse de vacaciones mucho m\u00e1s c\u00f3moda, ya que los resultados se comienzan a ver desde la primera sesi\u00f3n, con una disminuci\u00f3n notoria del vello, debilitamiento del mismo y retardo en el crecimiento.", "\u00bfCu\u00e1ndo inauguran la sucursal de Almagro? (Shamed)", "La inauguraremos a mediados de mayo.", "\u00bfLos equipos de luz pulsada intensa pueden ser utilizados \u00fanicamente por m\u00e9dicos? (saltagato)  No, nuestros equipos pueden ser utilizados por personal capacitado y especializado tanto en el tratamiento como en el uso de las m\u00e1quinas. Toda persona que ingresa a nuestros locales es capacitada t\u00e9cnicamente por nuestro equipo de profesionales especialistas, no s\u00f3lo se le ense\u00f1a la teor\u00eda sino tambi\u00e9n la pr\u00e1ctica. No obstante, la empresa dispone de un gabinete medico que brinda asesoramiento a todos los locales de la cadena.", "\u00bfC\u00f3mo es el tratamiento y qu\u00e9 diferencia tiene con el l\u00e1ser en cuanto a efectividad? (19811981)  El tratamiento consiste en varias sesiones aplicadas a lo largo de varios meses. En cada sesi\u00f3n el profesional eval\u00faa las caracter\u00edsticas propias de cada paciente y programa la m\u00e1quina para llevar a cabo la depilaci\u00f3n. La m\u00e1quina de Luz Pulsada Intensa emite disparos de Luz que se convierten en fuentes de calor, que son absorbidos selectivamente por los fol\u00edculos pilosos, destruyendo los mismos sin da\u00f1ar los tejidos que est\u00e1n alrededor de cada pelo y sin lesionar la piel y su epidermis. El pelo de esta forma funciona como conductor de la energ\u00eda para destruir el fol\u00edculo piloso. Respecto a la diferencia entre L\u00e1ser y Luz Pulsada Intensa, te comento que ambos son sistemas de fotodepilaci\u00f3n definitiva, siendo la luz pulsada la \u00faltima tecnolog\u00eda en este tipo de tratamientos. Una de las diferencias m\u00e1s destacadas es la luz que irradia cada una. Mientras que el l\u00e1ser irradia una luz coherente de una sola longitud de onda, la Luz Pulsada Intensa utiliza varias longitudes de ondas de luz incoherente. Este \u00faltimo ofrece al tratamiento m\u00e1s efectividad para la eliminaci\u00f3n del vello y resultados de larga duraci\u00f3n. Otra diferencia importante de destacar es que el l\u00e1ser para ingresar al fol\u00edculo afecta de manera m\u00e1s directa la piel, ocasionando un ligero da\u00f1o en la misma; mientras que la luz pulsada se emite en forma esparcida (como el flash de una c\u00e1mara fotogr\u00e1fica) logrando destruir selectivamente el fol\u00edculo piloso sin da\u00f1ar el tejido circundante. Por \u00faltimo hay que tener en cuenta que el l\u00e1ser es muy efectivo para eliminar el vello grueso, pero tiene sus limitaciones cuando se llega a las fases finales del tratamiento, pues el vello restante se torna muy fino y de un color ligeramente m\u00e1s claro, reduciendo su efectividad en un porcentaje considerable. Mientras que la luz pulsada al actuar con longitudes de onda, permitiendo escoger par\u00e1metros espec\u00edficos que pueden atacar al vello m\u00e1s fino y claro sin da\u00f1ar la piel."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367359-entrevista-del-lector", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Entrevista del lector", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES (AP).- El pr\u00edncipe Guillermo y su prometida, Kate Middleton, hicieron p\u00fablica ayer gran parte de la lista de invitados (1900 en total) a su boda del pr\u00f3ximo viernes, en la que figuran actores, deportistas, reyes y pr\u00edncipes, y en la que tambi\u00e9n hubo llamativas ausencias.", "Los ex primeros ministros laboristas Tony Blair (1997-2007) y Gordon Brown (2007-2010) no fueron incluidos en la lista, lo que gener\u00f3 la primera gran controversia de la boda real, que es una ceremonia de \"semi-Estado\".", "En contrapartida, sus predecesores conservadores, John Major (1990-1997) y Margaret Thatcher (1979-1990), s\u00ed, fueron invitados. Por motivos de salud, la Dama de Hierro no asistir\u00e1 al casamiento.", "Un vocero del palacio de St. James explic\u00f3 que Blair y Brown no fueron invitados porque ninguno pertenece a la Orden de la Jarretera, a diferencia de Major y Thatcher.", "Elton John, David Beckham, los pr\u00edncipes de Asturias y unos 50 miembros de la realeza asistir\u00e1n a la boda."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367921-ni-blair-ni-brown", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Ni Blair ni Brown", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["30,4 % Crece la emigraci\u00f3n de Espa\u00f1a De acuerdo con un informe elaborado por el gobierno espa\u00f1ol, en el primer trimestre del a\u00f1o emigraron de su pa\u00eds de origen 14.108 ciudadanos, un 30,4% m\u00e1s que en el mismo per\u00edodo del a\u00f1o anterior; los analistas atribuyen el fen\u00f3meno a la grave crisis econ\u00f3mica que atraviesa Espa\u00f1a.", "CUBA Ra\u00fal Castro tom\u00f3 las riendas del Partido Comunista de Cuba, cuyo VI Congreso lo encumbr\u00f3 como primer secretario en sustituci\u00f3n de su hermano Fidel. Pese al llamado a la renovaci\u00f3n pol\u00edtica, la vieja guardia sigue al frente del PCC, en un Bur\u00f3 Pol\u00edtico dominado por las fuerzas armadas.", "JUEVES 28 El gobierno de Jap\u00f3n presentar\u00e1 al Parlamento el primer presupuesto extraordinario para la reconstrucci\u00f3n tras el terremoto del 11 de marzo; de no ser aprobado, el premier Naoto Kan podr\u00eda verse obligado a dimitir.", "VIERNES 29 En el evento m\u00e1s importante para la realeza brit\u00e1nica en los \u00faltimos a\u00f1os, el pr\u00edncipe Guillermo (hijo mayor de Lady Di) se casar\u00e1 con Kate Middleton, en una ceremonia en Londres.", "BASHAR AL-ASSADPresidente de Siria En el marco de la incesante ola de protestas que sacude a Siria desde hace m\u00e1s de un mes, y que no se detiene a pesar de las concesiones del r\u00e9gimen, las fuerzas de seguridad sirias del presidente Bashar al-Assad lanzaron una feroz represi\u00f3n en la que murieron decenas de manifestantes que reclamaban m\u00e1s democracia y menos corrupci\u00f3n.", "\"Hay razones para estar preocupado. Estados Unidos carece de un plan cre\u00edble, para el mediano plazo, para reducir su d\u00e9ficit presupuestario\".  OLIVIER BLANCHARD.  Economista Jefe del FMI"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367888-por-el-mundo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Por el mundo", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES.- Una morocha esbelta, con vestido corto negro con un profundo escote en \"v\", ingres\u00f3 el \u00faltimo martes en un negocio en la c\u00e9ntrica King's Road. Compr\u00f3 unos anteojos de sol, un par de pantalones azules y una bombacha bikini en oferta por seis d\u00f3lares y le cont\u00f3 a la vendedora que los usar\u00eda en su \"inminente luna de miel\".", "La joven en cuesti\u00f3n era Catherine Middleton. El episodio bien podr\u00eda interpretarse como la espont\u00e1nea escapada de compras de una chica com\u00fan, de no ser que, al d\u00eda siguiente, Kate repiti\u00f3 la operaci\u00f3n, y extendi\u00f3 incluso la visita a otra tienda, donde charl\u00f3 durante 20 minutos con una asistente sobre los mejores productos de maquillaje para una novia. Esta vez la prensa se encontraba apostada del otro lado de la vereda.", "Las im\u00e1genes de la joven cruzando la calle, sonriente y con bolsas con art\u00edculos de fabricaci\u00f3n brit\u00e1nica en mano, fueron la tapa de todos los diarios. Kate demostr\u00f3 as\u00ed saber c\u00f3mo llamar la atenci\u00f3n cuando quiere y, m\u00e1s importante a\u00fan, c\u00f3mo utilizar a la prensa para transmitir discretamente un mensaje al p\u00fablico.", "\u00bfCu\u00e1l era ese mensaje? Que no s\u00f3lo cumplir\u00e1 con su funci\u00f3n de darle a la monarqu\u00eda \"  an heir and a spare  \" (\"un heredero y un suplente\"), sino que tambi\u00e9n est\u00e1 dispuesta a asumir el papel de embajadora de la industria de la moda brit\u00e1nica (generadora de 21.000 millones de d\u00f3lares anuales) que Lady Di hab\u00eda encarnado tan bien.", "No es que la misi\u00f3n vaya a depararle muchos sacrificios. Copias del vestido azul, dise\u00f1ado por la brasile\u00f1a Daniella Issa Helayel, que luci\u00f3 al anunciar su compromiso, as\u00ed como del blanco de media pierna con el cual fue fotografiada por Mario Testino al final de la conferencia de prensa (dise\u00f1o \"Nannette\" de la firma Reiss, de 200 d\u00f3lares) se agotaron en menos de 24 horas.", "Pero es aqu\u00ed donde la novia del pr\u00edncipe Guillermo quiere que terminen los paralelos con quien, de no haber muerto en plena juventud, habr\u00eda sido su suegra.", "Kate est\u00e1 lejos de ser esa t\u00edmida \"rosa inglesa\" abrumada por la fama. Durante su paso por una de las escuelas privadas m\u00e1s caras del pa\u00eds (el Marlborough College), demostr\u00f3 ser una alumna aplicada, de car\u00e1cter resuelto y sin ninguno de los problemas de aprendizaje que impidieron a Lady Di seguir una carrera universitaria. El romance de la pareja real comenz\u00f3 en la universidad escocesa de St. Andrews, donde Kate obtuvo una licenciatura en historia del arte.", "La experiencia laboral de Diana se limit\u00f3 a unos meses como maestra de jard\u00edn de infantes. Kate trabaj\u00f3 dos a\u00f1os como ejecutiva en el \u00e1rea de compras de accesorios de la tiendas de ropa Jigsaw y tres como colaboradora en Party Pieces, la firma de art\u00edculos de cotill\u00f3n de su familia, junto con sus hermanos menores, Philippa (\"Pippa\") y James.", "No hay tampoco que darle demasiada trascendencia al hecho de que su \u00e1rbol geneal\u00f3gico, repleto de mineros, comerciantes y abogados, la distancie del aristocr\u00e1tico abolengo de Diana Spencer. Es cierto que ella ser\u00e1 la primera plebeya en casarse con un heredero de la corona en m\u00e1s de 350 a\u00f1os, pero el mundo tambi\u00e9n ha cambiado bastante en el \u00ednterin. Mientras Kate hac\u00eda su segunda incursi\u00f3n de compras esta semana, sus padres almorzaban por primera vez con la reina en el Palacio de Buckingham. \u00bfCu\u00e1l fue el principal tema de conversaci\u00f3n? La pasi\u00f3n que ambas familias tienen por los caballos de pura sangre.", "En 1881, Edward Thomas Glassborow, tatarabuelo de su padre, Michael, pas\u00f3 unos cuantos d\u00edas en prisi\u00f3n por no pagar deudas, pero hoy en d\u00eda los Middleton son gente educada y de fortuna. Cuando Kate naci\u00f3 en 1982, sus padres eran empleados de British Airways, pero cinco a\u00f1os m\u00e1s tarde lanzaron la empresa de accesorios para fiesta con la cual lograron comprarse una mansi\u00f3n de cinco habitaciones y un aras propio en las inmediaciones de Reading, a s\u00f3lo media hora de viaje del castillo de Windsor.", "Algunos dicen que una prima de Guillermo, la hija de la princesa Ana, Zara Phillips, le puso a Kate el apodo de \"Barbie\", en alusi\u00f3n a la mu\u00f1eca, a ra\u00edz de su inter\u00e9s por aparecer \"siempre impecablemente mona\". Tambi\u00e9n que otros miembros j\u00f3venes de la familia real la llaman \"Little Miss Bloody Perfect\" (\"Peque\u00f1a Se\u00f1orita Recontra Perfecta\"). Pero comentarios motivados por la envidia son moneda com\u00fan en todo tipo de familia. Y si son ciertos, la astuta plebeya no dio se\u00f1ales de que le hagan la m\u00e1s m\u00ednima mella. Lo \u00fanico que le importa es que pronto ser\u00e1 princesa y alg\u00fan d\u00eda, probablemente, reina."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367920-de-audaz-plebeya-a-princesa-modelo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Graciela IglesiasPara LA NACION", "titulo": "De audaz plebeya a princesa modelo", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SANA.- Despu\u00e9s de tres meses de protestas sin precedentes y m\u00e1s de tres d\u00e9cadas en el poder, el presidente yemen\u00ed, Al\u00ed Abdullah Saleh, acept\u00f3 ayer una propuesta del Consejo de Cooperaci\u00f3n del Golfo para renunciar a la presidencia en 30 d\u00edas.", "Tanto el gobierno como la oposici\u00f3n habr\u00edan accedido a la propuesta del Consejo, pero Saleh a\u00fan debe firmar el acuerdo, que le proporcionar\u00e1 inmunidad a cambio de su renuncia.", "La iniciativa de los pa\u00edses del Consejo, que fue dada a conocer el 21 de abril, fija que, en el plazo de un mes, Saleh deber\u00e1 ceder sus poderes al vicepresidente, Abdo Rabo Mansur Hadi, y dos meses despu\u00e9s de esta transferencia, se celebrar\u00e1n elecciones parlamentarias y presidenciales.", "Luego de que Saleh renuncie, el poder recaer\u00eda en manos de un gobierno de unidad nacional, encargado de organizar las elecciones presidenciales.", "El plan tambi\u00e9n da inmunidad total a Saleh, a su familia y a sus asesores, algo rechazado por sus enemigos, que tambi\u00e9n tendr\u00edan que poner fin a las protestas bajo el acuerdo.", "Saleh afirm\u00f3 anteayer ante sus partidarios que aceptaba el plan del Golfo, con el que asegura querer \"cooperar de forma positiva, en el marco de la Constituci\u00f3n\" e insisti\u00f3 en que s\u00f3lo ceder\u00e1 el poder siguiendo un proceso ordenado y constitucional.", "Arabia Saudita y Estados Unidos, antiguos aliados de Yemen, temen que el caos en ese pa\u00eds beneficie a los extremistas de Al-Qaeda.", "Tras conocerse la noticia, la Casa Blanca hizo un llamamiento al gobierno de Yemen para iniciar una \"transici\u00f3n inmediata\" en el pa\u00eds.", "\"El presidente Saleh ha expresado p\u00fablicamente su voluntad de comprometerse en una transferencia pac\u00edfica del poder; el tiempo y la forma de esa transici\u00f3n deber\u00e1n ser identificadas mediante el di\u00e1logo y comenzar inmediatamente\", dijo en un comunicado el vocero del departamento de Estado norteamericano, Mark Toner.", "Las protestas en Yemen, inspiradas por los levantamientos que derrocaron a los l\u00edderes de Egipto y de T\u00fanez, comenzaron en enero. Casi todos los d\u00edas, miles de yemen\u00edes salieron, desde entonces, a las calles para exigir el fin de la pobreza end\u00e9mica y de la corrupci\u00f3n y para pedir la renuncia de Saleh.", "Desde el comienzo de la crisis, murieron m\u00e1s de 130 personas como resultado de los disturbios y la represi\u00f3n policial y militar.", "Anteayer, San\u00e1, la capital del pa\u00eds, registr\u00f3 la mayor concentraci\u00f3n desde el inicio de las protestas. Ciento de miles de yemen\u00edes se manifestaron en el llamado \"viernes de la \u00faltima oportunidad\". A pocos kil\u00f3metros de distancia, los partidarios del jefe de Estado hab\u00edan organizado a su vez una manifestaci\u00f3n para el \"viernes de la reconciliaci\u00f3n\".", "Saleh, que gobierna el pa\u00eds hace 32 a\u00f1os, hab\u00eda se\u00f1alado anteriormente que no abandonar\u00eda el poder hasta finales de 2013, cuando finaliza su mandato. El mandatario describi\u00f3 ayer a la oposici\u00f3n como elementos \"desgastados y cobardes\", pero prometi\u00f3 no usar la fuerza contra los activistas que pidieron su dimisi\u00f3n.", "Agencias AP, AFP y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367898-el-presidente-de-yemen-dejara-el-poder-a-cambio-de-inmunidad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Acosado por las protestas, Saleh acept\u00f3 una propuesta para renunciar", "titulo": "El presidente de Yemen dejar\u00e1 el poder a cambio de inmunidad", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Silvia Pisani Corresponsal en EE.UU.", "WASHINGTON.- Los paralelismos con la situaci\u00f3n en la Libia de Muammar Khadafy son innegables. Por eso crecen aqu\u00ed los interrogantes sobre el curso de acci\u00f3n que adoptar\u00e1 Washington en Siria, mientras se escuchan las primeras voces que reprochan una \"vergonzosa pasividad\" a la Casa Blanca frente al \"ba\u00f1o de sangre\" en ese pa\u00eds.", "Hasta ahora, el presidente Barack Obama conden\u00f3 \"la violencia\" del r\u00e9gimen de Bashar al-Assad y le atribuy\u00f3 apoyarse en Ir\u00e1n para reprimir a los cr\u00edticos. Acusaci\u00f3n que, dicho sea de paso, Damasco y Teher\u00e1n desmintieron ayer a coro.", "Pero la paciencia empieza a agotarse en los medios locales, que tratan de entender por qu\u00e9 Obama reacciona frente a la represi\u00f3n de Khadafy y mantiene \"una vergonzosa pasividad\" frente a lo que sucede en la ex colonia francesa.", "\"Masacres como las que estamos viendo en Siria, generalmente, generan una inmediata reacci\u00f3n en Occidente. Se retiran embajadores, se apela a las Naciones Unidas, se aplican sanciones. Pero esta vez, nada de todo eso pas\u00f3\", denunci\u00f3 ayer, en un dur\u00edsimo editorial, el influyente The Washington Post. El diario, de reconocida sinton\u00eda con los dem\u00f3cratas, reprocha especialmente a Obama que, en el caso de Siria, hasta ahora \"haya faltado a su palabra\" de apoyar la aspiraci\u00f3n de los pueblos \u00e1rabes de lograr vivir con mayor libertad.", "En esta capital, trascendi\u00f3 que el Departamento de Estado sigue \"con inquietud\" los sucesos en Siria. Si bien las relaciones entre Washington y Damasco son m\u00e1s bien fr\u00edas, hasta \u00faltimo momento el gobierno de Obama pareci\u00f3 mantener confianza en el desacreditado Al-Assad como pieza para su debilitado plan de paz en Oriente Medio. \"No es un aliado muy fuerte, pero es lo que hay\", dijeron funcionarios que aqu\u00ed trabajan en el alica\u00eddo proceso de paz.", "Cuando decidi\u00f3 lanzar un bombardeo sobre Libia, Obama argument\u00f3 la necesidad de defender \"valores morales\" como parte de los intereses de Estados Unidos. Muchos creyeron ver en esas palabras el germen de una \"doctrina de guerra\" en la Casa Blanca dem\u00f3crata. Pero los m\u00e1s esc\u00e9pticos descreyeron de esa interpretaci\u00f3n al afirmar que sus palabras no arrojaron luz sobre un eventual curso de acci\u00f3n ante situaciones similares de la llamada Primavera Arabe. El caso de Siria, ahora, parece darles la raz\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367897-critican-la-vergonzosa-pasividad-de-obama", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Duro editorial de The Washington Post", "titulo": "Critican la \"vergonzosa pasividad\" de Obama", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Graciela Iglesias  Para LA NACION", "LONDRES.\u2013 En la abad\u00eda de Westminster, ante la mirada de millones de personas, una joven pareja se prometer\u00e1 el viernes eterna devoci\u00f3n, afecto y lealtad conyugal. Lo que ser\u00eda una mera ceremonia nupcial, trat\u00e1ndose del pr\u00edncipe Guillermo y su novia, Catherine \"Kate\" Middleton, ser\u00e1, en realidad, un acto de Estado de profunda trascendencia pol\u00edtica y constitucional para Gran Breta\u00f1a.", "Porque el \"s\u00ed, quiero\" del segundo en la l\u00ednea sucesoria real tendr\u00e1 un objetivo que excede largamente lo rom\u00e1ntico: garantizar el futuro de la monarqu\u00eda brit\u00e1nica.", "La misi\u00f3n ser\u00e1 particularmente ardua porque implica mucho m\u00e1s que simplemente extender la dinast\u00eda multiplicando la especie. Lo que se espera de su matrimonio es casi un milagro: que rompa la racha de divorcios, separaciones y esc\u00e1ndalos reales de las \u00faltimas d\u00e9cadas sin por eso abandonar el terreno de la celebridad que tanto define al medi\u00e1tico mundo actual.", "No es cuesti\u00f3n s\u00f3lo de inyectarle \"sangre joven\" al \u00e1rbol geneal\u00f3gico ni de modernizar tradiciones. Todo tiene que ver con volver a la normalidad creada por lo que el historiador y catedr\u00e1tico de la Universidad de Cambridge David Starkey llama \"la revoluci\u00f3n de 1917\". No se trata de la revoluci\u00f3n bolchevique de ese a\u00f1o, por m\u00e1s que la ca\u00edda de varias cabezas coronadas no pas\u00f3 aqu\u00ed inadvertida, sino de la \"nacionalizaci\u00f3n\" y \"aburguesamiento\" de la familia real.", "Este proceso fue motivado por la Primera Guerra Mundial. En medio de la lucha contra el K\u00e1iser, la casa real brit\u00e1nica decidi\u00f3 abandonar su germano nombre de Saxe-Coburg-Gotha para adoptar el m\u00e1s aut\u00f3ctono Windsor.", "Pero lo que hab\u00eda mantenido el car\u00e1cter alem\u00e1n de la realeza brit\u00e1nica por dos siglos hab\u00edan sido los v\u00ednculos matrimoniales. Jorge V decidi\u00f3 cambiar eso tambi\u00e9n. Desde ese momento en m\u00e1s, la realeza brit\u00e1nica mirar\u00eda primero al mercado nupcial puertas adentro y dar\u00eda prioridad a candidatos brit\u00e1nicos como la escocesa reina madre y los ingleses duque de Edimburgo y Diana Spencer.", "M\u00e1s importante a\u00fan, desde entonces, la monarqu\u00eda pas\u00f3 a ser una monarqu\u00eda familiar, es decir, el gran emblema de los mejores valores familiares brit\u00e1nicos. Bodas reales, antes celebradas a puertas cerradas, comenzaron a ser transmitidas por todos los medios de comunicaci\u00f3n, convirti\u00e9ndose, adem\u00e1s, en eje de pantagru\u00e9licas fiestas nacionales destinadas a expresar patriotismo.", "Las miles de banderas de la Union Jack que adornan, desde esta semana, Regent Street y todas las calles que conducen al Palacio de Buckingham, as\u00ed como las 4000 fiestas callejeras que se realizar\u00e1n en todo el pa\u00eds, responden a esa norma.", "\"Siempre y cuando los principales miembros de la casa real dieran la apariencia de aplicar valores morales burgueses, la monarqu\u00eda pod\u00eda prescindir del apoyo de la aristocracia, que nunca le dio mucha importancia a la fidelidad matrimonial, para apelar al resto de la poblaci\u00f3n que, no s\u00f3lo s\u00ed lo hac\u00eda, sino que esperaba que ellos dieran el ejemplo. Por eso cuando el matrimonio de \u00abcuentos de hadas\u00bb del pr\u00edncipe Carlos con Diana termin\u00f3 en pesadilla, el da\u00f1o fue enorme, no s\u00f3lo para la pareja; para Guillermo y su hermano, Harry, sino tambi\u00e9n para la monarqu\u00eda\", sostiene Starkey.", "El panorama pinta alentador para la recuperaci\u00f3n. La condici\u00f3n \"plebeya\" de la novia, lejos de ser una desventaja, se ve ahora como la ruta m\u00e1s segura para comprender, y as\u00ed mejor satisfacer, las aspiraciones de la mayor\u00eda de los s\u00fabditos.", "La similitud de edad (el pr\u00edncipe Carlos le llevaba 13 a\u00f1os de edad a Lady Di, mientras que Guillermo, 29, es s\u00f3lo un a\u00f1o mayor que Kate) y los ocho a\u00f1os de noviazgo, incluidos varios de convivencia, han eliminado el peligro de la incompatibilidad.", "Lo \u00fanico que los brit\u00e1nicos temen ahora es que el pr\u00edncipe Guillermo tenga que calzarse la corona antes de asentar su vida privada.", "La reina cumpli\u00f3 anteayer 85 a\u00f1os y Carlos ya bati\u00f3 todos los r\u00e9cords como el pr\u00edncipe de Gales que m\u00e1s tiempo lleva esperando el trono (59 a\u00f1os). De all\u00ed que, por primera vez, de acuerdo con una encuesta de YouGov, la mayor\u00eda de los brit\u00e1nicos (45%) quiere que Carlos suceda a Isabel II, y no Guillermo (37%).", "De la boda, el gobierno espera otra cosa: que genere ingresos para la tesorer\u00eda y levante los esp\u00edritus de una clase media que est\u00e1 sufriendo lo m\u00e1s duro del ajuste econ\u00f3mico.", "Las nupcias tendr\u00e1n lugar seis d\u00edas antes del primer test electoral de la coalici\u00f3n conservadora-liberal dem\u00f3crata desde que asumi\u00f3 el poder hace casi un a\u00f1o, y que consistir\u00e1 en comicios municipales en Inglaterra, auton\u00f3micos en Irlanda del Norte, Escocia y Gales, as\u00ed como un refer\u00e9ndum sobre la reforma del sistema electoral brit\u00e1nico.", "Los pron\u00f3sticos son de un \"voto castigo\", propinado m\u00e1s que nada por correligionarios que acusan a sus l\u00edderes de haber traicionado sus principios.", "Esto explica por qu\u00e9 el primer ministro David Cameron, que, para hacer olvidar su origen aristocr\u00e1tico hab\u00eda dado a entender que asistir\u00eda a la boda vestido de traje y corbata, dio marcha atr\u00e1s y anunci\u00f3 que lo har\u00e1 en frac y sombrero alto, \"tal como lo dicta la tradici\u00f3n\". No en vano el nombre de su partido es \"conservador\".", "EDAD DE LA NOVIA", "EDAD DEL NOVIO"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367918-una-boda-para-asegurar-el-futuro-de-la-realeza", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Con el casamiento del pr\u00edncipe Guillermo, la realeza brit\u00e1nica busca garantizar su futuro", "titulo": "Una boda para asegurar el futuro de la realeza", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["BEIRUT.- Mientras crecen las muestras de desaf\u00edo a su gobierno autoritario en las calles de Siria, el presidente Bashar al-Assad se encuentra frente a una encrucijada: si hace nuevas concesiones, podr\u00eda ser interpretado como un signo de debilidad; si endurece la represi\u00f3n, podr\u00eda terminar radicalizando a una oposici\u00f3n cada vez m\u00e1s numerosa.", "Mientras que algunos analistas creen que con una reforma audaz Al-Assad podr\u00eda contener la revuelta, otros piensan que el presidente perdi\u00f3 la oportunidad de iniciar una apertura de la dictadura siria cuando hered\u00f3 la presidencia de su padre, el f\u00e9rreo caudillo Hafez al-Assad, tras su muerte en 2000.", "\"El r\u00e9gimen est\u00e1 en problemas. La gente fue reprimida durante 40 a\u00f1os, pero de pronto el muro de miedo se cay\u00f3 y ya no tienen temor\", dijo Sarkis Naoum, del diario An-Nahar, de Beirut.", "Quienes siguen de cerca el caso afirman que los sirios no se est\u00e1n rebelando solamente contra la falta de libertad y de oportunidades. Tambi\u00e9n est\u00e1n furiosos por la asfixiante corrupci\u00f3n que enriqueci\u00f3 a las elites, en un pa\u00eds en el que un tercio de la poblaci\u00f3n vive por debajo de la l\u00ednea de pobreza.", "\"Fue una combinaci\u00f3n de represi\u00f3n, corrupci\u00f3n, incompetencia y degradaci\u00f3n de un sistema\", se\u00f1al\u00f3 el analista Jamil Mroue.", "\"El partido gobernante, el Baath, es viejo, anticuado y obsoleto. Las decisiones las toman los servicios de seguridad, que detentan el poder real\", dijo Talal Salman, editor de As-Safir, un diario tradicionalmente pro sirio de Beirut.", "Como sucedi\u00f3 con sus pares \u00e1rabes -desde Egipto hasta Yemen y Libia-, el crecimiento de las aspiraciones de los j\u00f3venes sirios fue directamente proporcional a su acceso a la televisi\u00f3n satelital, la telefon\u00eda celular, Internet y las redes sociales.", "La explosi\u00f3n regional que comenz\u00f3 en T\u00fanez y Egipto impuls\u00f3 a la gente a buscar una nueva forma de vida.", "En Siria, se agrega la mano dura de un r\u00e9gimen de partido \u00fanico, la divisi\u00f3n sectaria entre la minor\u00eda gobernante alau\u00ed y la mayor\u00eda sunnita, y la brutalidad e impunidad de las fuerzas de seguridad.", "Para enfrentar su mayor desaf\u00edo desde que asumi\u00f3 el poder hace 11 a\u00f1os, Al-Assad ya recurri\u00f3 a la represi\u00f3n, a las reformas econ\u00f3micas y  a concesiones con cuentagotas.", "Sin embargo, los disturbios que seg\u00fan los grupos defensores de los derechos humanos costaron la vida a m\u00e1s de 200 personas, no parecen cerca de amainar, a menos que ocurra un cambio de fondo.", "El jueves, anticip\u00e1ndose a las masivas protestas que estallaron nuevamente anteayer, Al-Assad puso fin a un estado de sitio que llevaba 48 a\u00f1os en vigencia y que funcion\u00f3 para tapar la represi\u00f3n con impunidad.", "Aunque consideran que Al-Assad es responsable de no haber logrado poner en pr\u00e1ctica una reforma completa, algunos analistas creen que tambi\u00e9n influyeron otros factores que est\u00e1n m\u00e1s all\u00e1 de su control, pero que, de todos modos, el presidente sirio debi\u00f3 haber encarado mucho tiempo antes.", "Desde hace varios a\u00f1os, el pa\u00eds sufre una sequ\u00eda que disminuy\u00f3 el ritmo de su crecimiento econ\u00f3mico.", "Siria tiene una poblaci\u00f3n de 20 millones de habitantes y un crecimiento poblacional del 2,4 por ciento. Pero cada a\u00f1o se incorporan al mercado de trabajo el doble de j\u00f3venes que en las d\u00e9cadas pasadas, y la econom\u00eda no logra crear empleos para satisfacer esa demanda. El PBI per c\u00e1pita es de unos m\u00f3dicos 2500 d\u00f3lares. El \u00edndice oficial de desempleo est\u00e1 clavado en el 10 por ciento, pero las fuentes independientes estiman que es del doble.", "Algunos sirios creen que el movimiento de protesta, inconcebible hasta hace poco, cobr\u00f3 un impulso que lo hace irreversible.", "Aunque Al-Assad conceda reformas econ\u00f3micas de largo alcance, los manifestantes seguramente exigir\u00e1n pruebas de que su corte con el pasado sea real.", "\"Al-Assad tiene que llevar a cabo una purga para limpiar su entorno de personajes corruptos asociados con su r\u00e9gimen\", dijo Mroue.", "Pero ese curso de acci\u00f3n tan arriesgado podr\u00eda llevarlo a enfrentar a su propio entorno y a poner en jaque una estructura que tiene m\u00e1s de 40 a\u00f1os. Nadie sabe a ciencia cierta lo que podr\u00eda suceder a continuaci\u00f3n, ya sea una pac\u00edfica transici\u00f3n de poder, un golpe militar, una prolongada inestabilidad o una guerra civil.", "\"O Al- Assad opta por transformar el r\u00e9gimen, o el r\u00e9gimen estallar\u00e1 en pedazos\", concluy\u00f3 Mroue.", "Traducci\u00f3n de Jaime Arrambide"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367895-una-furia-irreversible", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Samia NakhoulAgencia Reuters", "titulo": "Una furia irreversible", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["DAMASCO.- Los funerales de los 112 manifestantes opositores que murieron en la feroz represi\u00f3n de anteayer en Siria se convirtieron en nuevas protestas multitudinarias, en las que se reclam\u00f3 el fin del r\u00e9gimen autoritario de Bashar al-Assad. Las fuerzas de seguridad sirias volvieron a abrir el fuego contra los manifestantes y mataron a por lo menos 14 personas.", "Este endurecimiento del r\u00e9gimen sirio, que tras haber dado algunas concesiones a la oposici\u00f3n en los \u00faltimos d\u00edas opt\u00f3 por redoblar la represi\u00f3n, provoc\u00f3 una fuerte condena internacional y las primeras deserciones internas con la renuncia de legisladores y autoridades religiosas en se\u00f1al de protesta.", "En Deraa, centro del movimiento opositor, un activista cont\u00f3 que las fuerzas de seguridad dispararon balas y lanzaron gases lacrim\u00f3genos contra aquellos que intentaron llegar a la vecina localidad de Izraa, donde se realizaron los funerales de las m\u00e1s de 30 personas que murieron en la represi\u00f3n de anteayer. Se estima que unas seis personas perdieron la vida all\u00ed. \"Esperamos m\u00e1s derramamiento de sangre porque las calles hierven de ira\", a\u00f1adi\u00f3 el activista.", "Testigos se\u00f1alaron que ocho personas murieron en dos diferentes barrios de la capital siria, Damasco. Un m\u00e9dico del barrio de Barza, en las afueras, dijo que los activistas hab\u00edan levantado un hospital de campa\u00f1a para atender a los heridos.", "\"\u00a1Bashar al-Assad, traidor!\", gritaban los manifestantes. Luego de que el jueves pasado, Al-Assad aboliera la ley de emergencia, instrumento de vigilancia y censura que reg\u00eda desde 1963, los opositores, lejos de calmarse, subieron la apuesta y comenzaron a exigir el fin del r\u00e9gimen.", "La respuesta de Damasco fue endurecer su postura y silenciar las protestas con mano dura, lo que desencaden\u00f3 una ola de condenas de la comunidad internacional.", "Un d\u00eda despu\u00e9s de que la Casa Blanca condenara el uso de la violencia, la Uni\u00f3n Europea (UE) critic\u00f3 la feroz represi\u00f3n y consider\u00f3 \"esencial\" que Damasco inicie \"reformas pol\u00edticas profundas\".", "\"Llamo al gobierno sirio a llevar a cabo reformas pol\u00edticas profundas, comenzando por el respeto de los derechos m\u00e1s elementales, las libertades fundamentales y el Estado de Derecho\", dijo la jefa de la diplomacia europea, Catherine Ashton.", "El gobierno franc\u00e9s tambi\u00e9n critic\u00f3 la \"brutal represi\u00f3n\" en Siria. El ministro de Asuntos Exteriores franc\u00e9s, Alain Jupp\u00e9, pidi\u00f3 al gobierno sirio que en el futuro renuncie a utilizar todo tipo de armas contra los manifestantes.", "Tambi\u00e9n Alemania llam\u00f3 al presidente sirio a reaccionar a los pedidos de la comunidad internacional y poner freno de inmediato a la represi\u00f3n de las protestas prodemocr\u00e1ticas en el pa\u00eds \u00e1rabe. \"La violencia contra manifestantes pac\u00edficos en Siria es inaceptable\", dijo el ministro de Asuntos Exteriores, Guido Westerwelle.", "En este contexto, dos diputados sirios \"independientes\", Nasser Hariri y Jalil Rifai, declararon al canal de noticias Al-Jazeera que hab\u00edan renunciado a sus esca\u00f1os en el Parlamento para protestar contra la sangrienta represi\u00f3n de las manifestaciones contra el r\u00e9gimen.", "\"Anuncio mi dimisi\u00f3n al Parlamento\", declar\u00f3 Rifai, diputado de Deraa. El legislador justific\u00f3 su decisi\u00f3n por su impotencia para \"proteger a la gente\" que lo eligi\u00f3.", "Poco antes, Hariri, tambi\u00e9n elegido en Deraa, anunci\u00f3 su renuncia: \"Llamo inmediatamente al presidente a intervenir\", declar\u00f3. El  mufti  de Deraa, la mayor autoridad religiosa de la ciudad, tambi\u00e9n dimiti\u00f3. \"Presento mi renuncia como resultado de la ca\u00edda de las v\u00edctimas y m\u00e1rtires de los disparos policiales\", dijo Rezq Abdulrahman Abazeid.", "Agencias AP, AFP, EFE y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367894-los-manifestantes-sirios-exigen-el-fin-del-regimen", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Las fuerzas de seguridad volvieron a reprimir a los opositores y mataron a otras 14 personas", "titulo": "Los manifestantes sirios exigen el fin del r\u00e9gimen", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jorge El\u00edas", "En una de sus encendidas e insultantes arengas contra los llamados rebeldes libios y contra la intervenci\u00f3n de la alianza atl\u00e1ntica (OTAN) en defensa de ellos, Muammar Khadafy insinu\u00f3 que no iba a mover un dedo para evitar que \"millones de negros\" arribaran a Italia y a Francia. Dicho y hecho. Silvio Berlusconi, azorado despu\u00e9s de haberlo recibido 11 veces, dud\u00f3 en condenar la sa\u00f1a del r\u00e9gimen contra su pueblo quiz\u00e1 para \"no molestar\" a un amante como \u00e9l de las fiestas \"bunga bunga\" con chicas de corta edad o para conciliar posiciones con el m\u00e1s estrafalario de los dictadores \u00e1rabes.", "Desde el comienzo del a\u00f1o, la isla italiana de Lampedusa, en el Mediterr\u00e1neo, comenz\u00f3 a acusar recibo de las revueltas en el norte de \u00c1frica con el s\u00fabito desembarco de miles de refugiados. Iban a caer casi en est\u00e9reo las autocracias de T\u00fanez y Egipto. Khadafy era hasta ese momento algo as\u00ed como un garante contra el \u00e9xodo hacia Europa. Tanto \u00e9l como el dictador depuesto Zin al Abidin Ben Al\u00ed, de T\u00fanez, y el rey Mohamed VI de Marruecos no vacilaban en castigar en forma severa a aquellos que abrigaban la esperanza de saltar de un continente al otro, fueran de la nacionalidad que fueran, en busca de un futuro mejor.", "Nada es gratis: as\u00ed como Espa\u00f1a negoci\u00f3 con Marruecos la contenci\u00f3n de los ilegales y hasta ofreci\u00f3 dinero a Senegal para lograr repatriaciones, Berlusconi firm\u00f3 en 2008 un tratado con Khadafy para desembolsar 5000 millones de d\u00f3lares en dos d\u00e9cadas a cambio de no recibir m\u00e1s gente en sus costas. En un a\u00f1o, el flujo en Lampedusa descendi\u00f3 de 36.000 a 9500. En esta nueva instancia, con las revueltas \u00e1rabes en ebullici\u00f3n, Italia aduce que los 27 gobiernos de la Uni\u00f3n Europea (UE) deben compartir la carga, pero concedi\u00f3 varios permisos de residencia temporales. Sus portadores pueden recorrer sin visa casi todo el continente.", "Esto enfureci\u00f3 a los gobiernos de Alemania y Francia, ex potencias coloniales al igual que Italia en las cuales pretenden radicarse los inmigrantes. Desde enero arribaron 28.000 tunecinos y libios a Lampedusa. Berlusconi tard\u00f3 m\u00e1s de la cuenta en impugnar a Khadafy por la represi\u00f3n de las protestas, pero no demor\u00f3 nada en pedir auxilio a la UE. En Italia, comprador del 80 por ciento del petr\u00f3leo libio, las inversiones de ese origen rondan los 10.000 millones de d\u00f3lares.", "El presidente de Francia, Nicolas Sarkozy, apremiado por su candidatura para la reelecci\u00f3n en 2012 y los coqueteos de su propio gobierno con los reg\u00edmenes pret\u00e9ritos de T\u00fanez y Egipto, sac\u00f3 cuentas del respaldo de sus compatriotas al discurso xen\u00f3fobo de Marine Le Pen. La presidenta del Frente Nacional, de extrema derecha, quiso recuperar la iniciativa en el control de la inmigraci\u00f3n con una visita simb\u00f3lica a Lampedusa. \"Tengo mucha compasi\u00f3n por ustedes, pero Europa ya no dispone de las capacidades para acogerlos\", espet\u00f3 frente a los ilegales. Los dej\u00f3 at\u00f3nitos.", "Le Pen azuz\u00f3 a Sarkozy, en realidad, por haber perdido \"toda credibilidad en la gesti\u00f3n de la inmigraci\u00f3n\" y advirti\u00f3 que \"s\u00f3lo una salida del espacio Schengen permitir\u00e1 al pa\u00eds controlar sus fronteras\". El espacio Schengen, acordado en 1985, permite la libre circulaci\u00f3n de personas dentro del continente una vez que superan el primer control en el punto de arribo.", "Cerca de quebrar ese pilar de la UE, Sarkozy orden\u00f3 el cierre del paso fronterizo por Ventimiglia para los trenes procedentes del norte de Italia. Result\u00f3 ser una medida preventiva para impedir la entrada de inmigrantes. La dr\u00e1stica decisi\u00f3n irrit\u00f3 a Berlusconi, pero, seg\u00fan la Comisi\u00f3n Europea, Francia ten\u00eda \"el derecho\" de cerrar en forma temporal su frontera. No viol\u00f3 el espacio Schengen. No fue amonestada. Tampoco en 2010, tras la expulsi\u00f3n de gitanos de Europa del Este que estaban en situaci\u00f3n ilegal en su pa\u00eds.", "El efecto Le Pen empieza a hacer de las suyas en un continente en apuros que, frente a altos \u00edndices de desempleo, salarios escasos y recortes del gasto p\u00fablico, opta por entornar la puerta y repeler a los extranjeros con se\u00f1ales tan claras como la prohibici\u00f3n de burkas en Francia y de minaretes en Suiza.", "No est\u00e1 sola Le Pen. Su fortaleza reside en la aversi\u00f3n generalizada  hacia los pol\u00edticos y el descontento por la crisis econ\u00f3mica. En Finlandia, los excelentes resultados en los informes PISA de rendimiento escolar no se compadecen con el buen desempe\u00f1o en las legislativas de los Aut\u00e9nticos Finlandeses, partido cuya campa\u00f1a se centr\u00f3 en el rechazo a la inmigraci\u00f3n de cualquier grupo y factor, y al rescate de Portugal, Irlanda, Grecia y cualquier otro pa\u00eds en un aprieto. Lo mismo ocurri\u00f3 en los Pa\u00edses Bajos: el Partido por la Libertad, de fuerte sesgo antiinmigratorio, pas\u00f3 a ser la tercera fuerza parlamentaria.", "No peligra la UE por los afanes ultramontanos de la extrema derecha ni por la desesperaci\u00f3n de los inmigrantes del norte de Africa. Peligra la confianza entre los gobiernos tras haber apa\u00f1ado, cu\u00e1l m\u00e1s, cu\u00e1l menos, a d\u00e9spotas cuyas cotizaciones, en medio de las revueltas, caen ahora en forma estrepitosa sin expectativa de recuperaci\u00f3n ni de resarcimiento.", "Twitter: @turcojelias"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367887-no-pasaran", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "No pasar\u00e1n", "fecha": "\r\n                \r\n              Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Terminaron las minivacaciones por los feriados de Semana Santa y vuelven las dificultades por la cantidad de veh\u00edculos en el regreso.", "Esta tarde se repet\u00eda, aunque en menor escala seg\u00fan fuentes policiales, el  intenso movimiento de tr\u00e1nsito en las principales rutas del pa\u00eds  como tuvo lugar al  arrancar el fin de semana largo , la Agencia Nacional de Seguridad Vial (ANSV) record\u00f3 que hoy se restringe la circulaci\u00f3n de camiones de m\u00e1s de 3.500 kilogramos en todas las rutas nacionales del pa\u00eds y en los accesos a la Ciudad de Buenos Aires, para facilitar el desplazamiento vehicular y evitar accidentes.", "\"Hay demoras habituales, por lo que pedimos a los turistas que tengan tranquilidad para llegar a sus hogares\", expres\u00f3 el director de la Agencia Nacional de Seguridad Vial, Felipe Rodr\u00edguez Laguens, en declaraciones a radio 10.", "Seg\u00fan la ANSV, la restricci\u00f3n de la circulaci\u00f3n de camiones se aplica desde las 18 hasta las 23.59. Quedan exceptuados de la medida los transportes de leche cruda, de animales vivos, de productos frutihort\u00edcolas en tr\u00e1nsito, exclusivos de prensa y unidades m\u00f3viles de medios de comunicaci\u00f3n audiovisuales, de atenci\u00f3n de emergencias, de asistencia de veh\u00edculos averiados o accidentados, cisterna de traslado de combustibles y de Gas Natural Comprimido.", "Tambi\u00e9n est\u00e1n exceptuados el transporte de gases necesarios para el funcionamiento de centros sanitarios, transporte de medicinas y transporte a disposici\u00f3n final de residuos s\u00f3lidos urbanos.", "En la restricci\u00f3n se incluyen a todas las autopistas de acceso a la ciudad de Buenos Aires y del conurbano bonaerense y a las rutas 3, 5, 7, 8, 9, 11, 12, 14, 19, 20, 22, 33, 34, 36, 38, 40, 74, 105, 141, 146, 147, 157, 174, 188, 205, 226, 231 y 237.", "En ruta 2 esta tarde tambi\u00e9n manten\u00edan a la altura de los peajes, la misma cantidad de peajes que carriles disponibles, para evitar cuellos de botella en el tr\u00e1nsito.", "La ANSV coordina el operativo de control con Gendarmer\u00eda Nacional, Secretar\u00eda de Turismo, Subsecretar\u00eda de Transporte Automotor, la Comisi\u00f3n Nacional de Regulaci\u00f3n del Transporte (CNRT) y los gobiernos provinciales.", "Consejos.  En tanto, la Direcci\u00f3n Nacional de Vialidad (DNV) record\u00f3 una serie de recomendaciones para evitar accidentes en el regreso del feriado por Semana Santa.", "La DNV aconsej\u00f3 a los conductores no viajar en horas pico para evitar demoras en rutas y autopistas, salir habiendo dormido ocho horas como m\u00ednimo, no consumir bebidas alcoh\u00f3licas ni psicof\u00e1rmacos antes y durante la conducci\u00f3n y no utilizar el celular al manejar, ya que produce desconcentraci\u00f3n y se pierde la noci\u00f3n de velocidad real a la que se desplaza el veh\u00edculo.", "Adem\u00e1s, pidi\u00f3 no sobrepasar a otro veh\u00edculo en presencia de doble l\u00ednea amarilla, transitar con el cintur\u00f3n de seguridad colocado en todos los ocupantes y respetar las velocidades m\u00e1ximas y m\u00ednimas.", "Tambi\u00e9n record\u00f3 que se debe conducir con las luces bajas encendidas y que en tramos con niebla hay que encender las luces antiniebla y circular por el carril derecho para tener una mejor v\u00eda de escape.", "Finalmente, reiter\u00f3 la obligaci\u00f3n de llevar rueda de auxilio, crique, llave cruz, matafuego, tri\u00e1ngulo reflectivo y baliza, as\u00ed como la documentaci\u00f3n del veh\u00edculo, certificaci\u00f3n de seguro y VTV."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368011-transito-intenso-en-el-regreso-tras-la-semana-santa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Restringen la circulaci\u00f3n de camiones; consejos para evitar accidentes", "titulo": "Tr\u00e1nsito intenso en el regreso tras la Semana Santa", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SANTIAGO, Chile (AFP).- Uno de los 33 mineros de Atacama, Yonni Barrios, famoso por ser el enfermero de sus compa\u00f1eros en el encierro, sufre de silicosis, una grave enfermedad que ataca a los pulmones y es t\u00edpica del trabajo minero. \"En los ex\u00e1menes que me hicieron sali\u00f3 que tengo silicosis\", se\u00f1al\u00f3 Barrios, de 51 a\u00f1os, al diario Las Ultimas Noticias. \"Como es una enfermedad progresiva, con suerte se alcanza a llegar a la jubilaci\u00f3n y uno ya se muere\", agreg\u00f3 el minero.", "PARIS (EFE).- Conversaciones de la primera dama francesa, Carla Bruni, que se filtraron a la prensa revelan que la cantante no se siente tan a gusto por estar casada con Nicolas Sarkozy. \"Estar casada con un pol\u00edtico y, para colmo, presidente es algo muy duro. Deber\u00edan pagarme para representar el papel de primera dama\", le dijo Bruni a una amiga, seg\u00fan public\u00f3 el diario ABC. Adem\u00e1s, el semanario franc\u00e9s  Closer  afirm\u00f3 ayer que Bruni est\u00e1 embarazada, pero el El\u00edseo no confirm\u00f3 la noticia.", "CHICAGO (EFE).- Un tornado con fuertes r\u00e1fagas de viento azot\u00f3 ayer el estado de Missouri (centro de Estados Unidos) y provoc\u00f3 el cierre del aeropuerto de Saint Louis por graves da\u00f1os, dijeron funcionarios estatales. Cinco personas fueron hospitalizadas por las heridas provocadas por fragmentos de vidrios y escombros en la terminal a\u00e9rea, donde la tormenta rompi\u00f3 ventanas y puertas y volc\u00f3 autom\u00f3viles, inform\u00f3 un vocero, que no precis\u00f3 cu\u00e1ndo se reabrir\u00e1 el aeropuerto."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367886-sintesis-internacional", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis internacional", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["-La Presidenta posterga hasta junio su definici\u00f3n electoral", "-Roban todo lo ahorrado para un transplante", "-Feria del libro: homenajes y pol\u00edtica hasta la madrugada", "-Un secreto de la longevidad: no jubilarse joven", "-Una boda para relanzar la monarqu\u00eda", "-Yankees, welcome", "-Buenos Aires, ciudad de encuentro interreligioso", "Otros temas", "-Vargas Llosa nos dej\u00f3 una advertencia. Por Mariano Grondona", "-\u00bfEl final del modelo kirchnerista? Por Joaqu\u00edn Morales Sol\u00e1", "-Seis meses sin N\u00e9stor. Por N\u00e9stor Scibona", "Banquinas rotas, saturaci\u00f3n de camiones y falta de inversi\u00f3n", "En el a\u00f1o electoral, las causas por corrupci\u00f3n duermen en la Justicia", "Hicieron juicio y llevan a\u00f1os esperando que les paguen", "Messi x 50", "El ABC de la boda de William y Kate: del anillo a las apuestas m\u00e1s extra\u00f1as", "Los grandes regresos", "Quilmes fren\u00f3 a V\u00e9lez y lo dej\u00f3 lleno de interrogantes", "-El tema abierto es el segundo puesto", "-Chisporroteos", "-El Grupo T", "-Croma\u00f1\u00f3n, las sanciones", "-Hood Robin o los populistas del mercado", "-Garr\u00e9 degrada a Villar, ese \"buen polic\u00eda\"", "-\"Imagino acuerdos en muchos distritos\"", "-\"Menem no era liberal\"", "-Horacio Gonz\u00e1lez: \"Vargas Llosa es como un monarca\"", "-\"Sospech\u00e9 que en la inmobiliaria me iban a tender una trampa\"", "-\"Los ladrones se llevaron la plata para salvar a mi hija\"", "-Paradojas: el d\u00eda que atac\u00f3, River lo pag\u00f3 con la derrota", "-Zannini foguea cuadros para 2012 con las designaciones en las empresas", "-Mart\u00edn Lousteau prefiri\u00f3 el silencio y viaj\u00f3 a Uruguay", "-C\u00f3mo construir una nueva Lady Di: una cuesti\u00f3n de Estado", "-El radicalismo confirm\u00f3 que busca los votos de De Narv\u00e1ez en la provincia", "-La fiscal que investiga al delegado de AGR es la esposa de un abogado de Clar\u00edn", "-M\u00e1s de 10 mil personas cantaron las canciones de Mar\u00eda Elena Walsh", "-River tiene una Cruz", "-Dura represi\u00f3n en los funerales de manifestantes opositores en Siria", "-Asesin\u00f3 a pu\u00f1aladas a su hermana y a su cu\u00f1ado, se fug\u00f3 y lo detuvieron", "-Las ferias de Macri son hasta 200% m\u00e1s caras que el Mercado Central", "-Qui\u00e9n es el esp\u00eda que usan Magnetto y Macri para destruir a sus adversarios", "-Dirigentes de Tulumba, bajo sospecha", "-La primera \"noche en el museo\" de la Estancia Jesu\u00edtica", "-Habr\u00eda m\u00e1s reservas de gas en Argentina", "-C\u00f3rdoba es m\u00e1s verde que Buenos Aires", "-Un negocio que mueve 4.500 millones en 10 a\u00f1os", "-Conf\u00edan en llegar al mill\u00f3n de metros", "-El acto con Susana Gim\u00e9nez le cost\u00f3 200 mil pesos a la Provincia", "-Roban U$S 560 mil que familia ten\u00eda para un trasplante", "-Fue una victoria Monumental", "-D\u00e9ficit: Jaque piensa en bonos y en la ayuda nacional", "-A Cristina ya no le alcanza la caja de Anses ni del Banco Central", "-Mario Adaro: \"La Justicia no tiene que ser popular, pero s\u00ed confiable y cre\u00edble\"", "-Saludo pascual", "-Furor por Juan Pablo II a d\u00edas de la beatificaci\u00f3n", "-A 25 a\u00f1os de la explosi\u00f3n en la central nuclear de Chernobyl siguen las dudas", "-Mendoza est\u00e1 lejos de ser sustentable", "-En el a\u00f1o electoral, duermen las causas por corrupci\u00f3n", "-La escuela tambi\u00e9n puede ense\u00f1ar a cosechar", "-President of Yemen Offers to Leave, With Conditions", "-Syrian Forces Open Fire at Protesters\u2019 Funerals", "-Exiles Shaping World\u2019s Image of Syria Revolt", "-With \u2018Coolest Job Ever\u2019 Ending, Astronauts Seek Next Frontier", "-Scenes From the Madoff Masquerade", "-Pastor Is Accused of Helping to Kidnap Girl at Center of Lesbian Custody Fight", "-Tornadoes Tear Through St. Louis, Shutting Down the Airport", "-Siria se hunde en la represi\u00f3n sangrienta", "-Los soldados de Gadafi se retiran de Misrata", "-Saleh debe dejar el cargo en 30 d\u00edas a cambio de la imnunidad total", "-\u00bfLa sucesi\u00f3n de Zapatero? \"Puede haber j\u00f3venes viejos y viejos modernos\"", "-Se reanima la derecha de la derecha", "-La boda del hijo de Diana", "-Higua\u00edn y Kak\u00e1 se ba\u00f1an en oro", "-\"Estamos muy bien\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367991-lo-que-dicen-los-diarios-hoy", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Lo que dicen los diarios hoy", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La madre de Mat\u00edas Berardi, el chico de 16 a\u00f1os secuestrado y asesinado en Ingeniero Maschwitz hace siete meses, denunci\u00f3 que la menor, de 17 a\u00f1os, que integra la banda detenida por el hecho pidi\u00f3 que le otorguen arresto domiciliario y entreg\u00f3 como direcci\u00f3n la casa de un familiar, que funciona como aguantadero de drogas. \"Esperemos que no le den la libertad. Pidi\u00f3 ese beneficio para cumplirlo en la casa de un familiar que funciona como aguantadero de drogas\", afirm\u00f3 Mar\u00eda In\u00e9s, la madre de Mat\u00edas Berardi en declaraciones difundidas por Radio Mitre.", "Luego de una persecuci\u00f3n por las calles de Lomas de Zamora, la polic\u00eda logr\u00f3 detener a dos delincuentes que integraban una banda que se dedicaba a asaltar viviendas y se hac\u00edan pasar por polic\u00edas federales para que los due\u00f1os de las viviendas les franquearan el ingreso. Los sospechosos fueron apresados por efectivos de la comisar\u00eda 6a. de Lomas de Zamora. Tras ser perseguidos por varios minutos, los sospechosos dejaron el veh\u00edculo en el que hu\u00edan en la intersecci\u00f3n de Costa Rica y Madreselva, y continuaron la huida a pie, siempre intercambiando disparos con los polic\u00edas, hasta que dos de ellos fueron detenidos y un c\u00f3mplice logr\u00f3 escapar.", "CORDOBA.- A partir de ma\u00f1ana, el ex basquetbolista Alejandro Bertotti comenzar\u00e1 a ser juzgado en la ciudad de San Francisco, acusado de haber asesinado de 24 pu\u00f1aladas, en 2009, a su esposa embarazada, Natalia Vercesi. Seg\u00fan informaron fuentes judiciales, el debate oral, con jurados populares, se realizar\u00e1 en la C\u00e1mara en lo Criminal y Correccional de esa ciudad. Tambi\u00e9n  ser\u00e1 sometido a juicio Leonardo Forti, de 21 a\u00f1os. Durante el proceso, en el que se montar\u00e1 un gran operativo de seguridad, est\u00e1 previsto que declaren 71 testigos.", "Un joven de 22 a\u00f1os muri\u00f3, otro, de 25, fue hospitalizado con politraumatismos y un colectivero result\u00f3 con golpes en la ma\u00f1ana de ayer, tras el choque entre un autom\u00f3vil y dos colectivos en la ciudad de Ramos Mej\u00eda, partido de La Matanza, donde trabajaron bomberos y polic\u00edas de la zona para asistir a las v\u00edctimas y efectuar los peritajes sobre las causas del accidente. Seg\u00fan fuentes policiales, el accidente ocurri\u00f3 minutos despu\u00e9s de las 5.30 en Rivadavia al 13.000, donde chocaron un colectivo de la l\u00ednea 182, otro de la empresa 378 y un Peugeot 306. El choque dej\u00f3 como saldo el joven muerto y el otro, herido.", "Los fuertes vientos que azotan la cordillera del Chubut provocaron ayer el descarrilamiento del tren Viejo Expreso Patag\u00f3nico, conocido popularmente como La Trochita, entre la estaci\u00f3n Nahuelpan y la ciudad de Esquel, sin que se registraran heridos graves entre los 150 turistas que llevaba a bordo. Las r\u00e1fagas de m\u00e1s de 100 km/h ocasionaron que la locomotora y ocho de sus nueve vagones se salieran de las v\u00edas, quedando tumbados sobre un terrapl\u00e9n, en la zona conocida como \"la vuelta del huevo\".", "La Secretar\u00eda de Transporte de la Naci\u00f3n inform\u00f3 que de los 10.000 colectivos que circulan por el \u00e1rea metropolitana, 6242 ya incluyen la posibilidad de utilizar el Sistema \u00danico de Boleto Electr\u00f3nico SUBE. \"Actualmente se encuentran instaladas las m\u00e1quinas lectoras en m\u00e1s de 9000 formaciones y se espera que en los pr\u00f3ximos d\u00edas la totalidad de las l\u00edneas est\u00e9n funcionando\", indicaron en la cartera a cargo de Juan Pablo Schiavi. Cabe recordar que el gobierno nacional anunci\u00f3 en febrero de 2009 que se pondr\u00eda en marcha el sistema y que tres meses despu\u00e9s iba a estar funcionando plenamente."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367951-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tras un comienzo de Semana Santa gris e inestable, la celebraci\u00f3n del domingo de Pascuas transcurre bajo condiciones agradables.", "La jornada se mantendr\u00e1 fresca, aunque soleada, con temperaturas que rondar\u00e1n entre los 9 y los 22 grados, seg\u00fan anticip\u00f3 el Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional (SMN), aunque la m\u00e1xima esta tarde ya hab\u00eda alcanzado los 24 grados.", "Para ma\u00f1ana se prev\u00e9n caracter\u00edsticas similares a las de hoy, con un leve aumento de nubosidad.", "El martes ascender\u00e1 unos pocos grados la temperatura. Pronostican marcas cercanas a los 10 y 23 grados y un cielo algo nublado.", "En tanto, el mi\u00e9rcoles seguir\u00e1 despejado, con vientos leves del sector norte y temperaturas en aumento, que estar\u00e1n entre los 12 y 24 grados."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367998-un-domingo-de-pascuas-fresco-y-soleado-en-la-capital", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La temperatura super\u00f3 la m\u00e1xima prevista;", "titulo": "Un domingo de Pascuas fresco y soleado en la Capital", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un hombre, de 76 a\u00f1os, muri\u00f3 esta madrugada al sufrir un paro card\u00edaco durante un asalto en el barrio porte\u00f1o de Palermo.", "La v\u00edctima, identificada como Angel Carlos Cela, falleci\u00f3 minutos despu\u00e9s de que una banda de delincuentes le robara la bicicleta en la que se trasladaba al kiosco que tiene en la zona.", "As\u00ed lo denunci\u00f3 su hijo, quien en di\u00e1logo con C5N manifest\u00f3 que esas cuadras \"est\u00e1n liberadas\" y que es sabido que ah\u00ed habitan \"mafiosos y delincuentes\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367999-asalto-y-muerte-en-palermo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La v\u00edctima, de 76 a\u00f1os, sufri\u00f3 un paro card\u00edaco minutos despu\u00e9s de que le robaran la bicicleta cuando iba a trabajar", "titulo": "Asalto y muerte en Palermo", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["1.  La biblioteca m\u00e1s importante de la Antig\u00fcedad, que ten\u00eda la m\u00e1s grande colecci\u00f3n de libros del mundo, fue fundada por el rey egipcio Tolomeo I S\u00f3ter a comienzos del siglo III a.C. y ampliada por su hijo Tolomeo II Filadelfo. \u00bfEn qu\u00e9 ciudad estaba?", "2.  El 31 de marzo de 1492, los Reyes Cat\u00f3licos firmaron un decreto que expulsaba de sus dominios a todos los jud\u00edos no convertidos al catolicismo. \u00bfCon qu\u00e9 nombre se conoce ese decreto?", "3.  Un autor belga que escribi\u00f3 en lengua francesa (1903-1989) fue famoso por sus novelas y cuentos policiales protagonizados por el comisario Maigret. \u00bfQui\u00e9n era?", "4.  Hay un brazo del Mediterr\u00e1neo que se extiende entre Grecia y Turqu\u00eda. Tiene una longitud m\u00e1xima de 600 km y una anchura m\u00e1xima de 400 km. Est\u00e1 conectado con el mar de M\u00e1rmara al Noreste por el estrecho de los Dardanelos, y al Sur una l\u00ednea convencional lo delimita del mar J\u00f3nico. \u00bfDe qu\u00e9 mar se trata?", "5.  La ciudad de Islamabad, en la llanura de Potwar, cerca de Rawalpindi, es la capital de Paquist\u00e1n desde 1959, a\u00f1o en que reemplaz\u00f3 a otra ciudad. \u00bfA cu\u00e1l?", "6.  Una de las figuras m\u00e1s pol\u00e9micas de la Revoluci\u00f3n Francesa fue un abogado y pol\u00edtico (1758-1794) que, en su af\u00e1n de promover la democracia, provoc\u00f3 el Reinado del Terror, durante el cual fueron guillotinadas miles de personas. \u00bfQui\u00e9n fue?", "7.  En 1119, Hugo de Payens, junto con ocho caballeros franceses, fund\u00f3 en Jerusal\u00e9n la Orden de los Pobres Caballeros de Cristo, una orden militar cuyo prop\u00f3sito original era proteger a los cristianos que peregrinaban a Tierra Santa. \u00bfCon qu\u00e9 nombre fue m\u00e1s conocida esta orden?", "8.  La fracci\u00f3n l\u00edquida de la sangre est\u00e1 compuesta en un 90 por ciento por agua, un 7 por ciento por prote\u00ednas y un 3 por ciento por grasa, glucosa, vitaminas, hormonas, ox\u00edgeno y nitr\u00f3geno, entre otras sustancias. \u00bfC\u00f3mo se denomina ese l\u00edquido?", "9.  Seg\u00fan la mitolog\u00eda romana, inmediatamente despu\u00e9s de su nacimiento, R\u00f3mulo y Remo fueron arrojados al r\u00edo en una cesta por su t\u00edo abuelo Amulio, usurpador del trono de Alba Longa. \u00bfCu\u00e1l era ese r\u00edo?", "10.  En 1803, los Estados Unidos compraron a Francia el extenso territorio de la Luisiana, de 2.145.000 km2, a un precio de alrededor de 7 centavos de d\u00f3lar por hect\u00e1rea. \u00bfQu\u00e9 c\u00f3nsul franc\u00e9s vendi\u00f3 ese territorio?"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367950-diez-preguntas-para-un-felicitado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Diez preguntas para un felicitado", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alberto Armendariz Corresponsal en Brasil", "RIO DE JANEIRO.- En Hait\u00ed, la fr\u00e1gil paz es garantizada en gran parte por soldados que patrullan las calles con banderas de las Naciones Unidas y el escudo de Brasil; en Mozambique, son m\u00e9dicos brasile\u00f1os quienes colaboran en la vacunaci\u00f3n de ni\u00f1os y, de paso, les ense\u00f1an a bailar samba; en Timor Oriental, maestros provenientes de Brasil desarrollan programas de alfabetizaci\u00f3n; mientras que en Bolivia, aviones no tripulados brasile\u00f1os apoyar\u00e1n el mapeo de plantaciones ilegales de coca en busca de laboratorios clandestinos de coca\u00edna. Por donde se mire, Brasil est\u00e1 haciendo sentir su influencia en el escenario internacional a trav\u00e9s de iniciativas de asistencia y cooperaci\u00f3n.", "Consagrado ya la s\u00e9ptima econom\u00eda mundial, y con la aspiraci\u00f3n de alg\u00fan d\u00eda ser miembro permanente del Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas, Brasil est\u00e1 dedicando cada vez m\u00e1s recursos a fortalecer su estatus de potencia global emergente.", "Seg\u00fan datos del Instituto de Investigaci\u00f3n Econ\u00f3mica Aplicada, desde 2005 y hasta el a\u00f1o pasado, los brasile\u00f1os llevan invertidos m\u00e1s de 5000 millones de d\u00f3lares en ayuda internacional: 3200 millones en pr\u00e9stamos y cancelaci\u00f3n de deudas a pa\u00edses pobres, y 1900 millones en proyectos de asistencia para el desarrollo en \u00e1reas como capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica, ayuda humanitaria, cooperaci\u00f3n cient\u00edfico-tecnol\u00f3gica, becas de estudios para extranjeros y contribuciones a fondos internacionales.", "\"Gracias al fuerte crecimiento econ\u00f3mico que estamos teniendo en estos \u00faltimos a\u00f1os, y a partir de una visi\u00f3n del ex presidente [Luiz Inacio] Lula da Silva, se estableci\u00f3 la cooperaci\u00f3n internacional como un instrumento importante de la pol\u00edtica exterior brasile\u00f1a\", se\u00f1al\u00f3 a La Nacion el ministro Marco Farani, director de la Agencia Brasile\u00f1a de Cooperaci\u00f3n (ABC), que junto con el Ministerio de Relaciones Exteriores -del que depende-, y el Banco Nacional de Desarrollo (BNDES) han sido los encargados de articular esta estrategia.", "Hasta ahora, la mayor parte de la asistencia internacional brasile\u00f1a (76%) se centra en Am\u00e9rica latina, principalmente en Hait\u00ed, Paraguay, Guatemala y Per\u00fa, si bien un creciente n\u00famero de proyectos se realizan en pa\u00edses de lengua portuguesa en Africa -Mozambique, Guinea-Bissau, Cabo Verde, Santo Tom\u00e9 y Pr\u00edncipe, y Angola- y tambi\u00e9n en Asia -desde el lusoparlante Timor Oriental hasta Afganist\u00e1n-. La mayor\u00eda de las iniciativas est\u00e1n relacionadas con temas de agricultura (22%), salud (16%), educaci\u00f3n (12%) y medio ambiente (7%), aunque cada vez m\u00e1s los expertos brasile\u00f1os est\u00e1n cooperando en asuntos de seguridad y administraci\u00f3n p\u00fablica, y desarrollo social.", "\"A diferencia de los pa\u00edses industrializados del Norte, Brasil es a\u00fan un pa\u00eds en desarrollo con un Estado y una econom\u00eda fuerte que ha enfrentado y est\u00e1 superando los mismos retos que aquellas naciones que nos piden ayuda. Nuestras tecnolog\u00edas y pol\u00edticas se pueden adaptar m\u00e1s f\u00e1cilmente a sus situaciones y nuestra asistencia no tiene la carga ideol\u00f3gica, de intereses pol\u00edticos o econ\u00f3micos que ha tenido en el pasado la ayuda de otras potencias\", resalt\u00f3 Farani.", "As\u00ed, el mes pasado, la presidenta Dilma Rousseff convenci\u00f3 al gobierno de Bolivia para firmar un acuerdo tripartito con Estados Unidos para combatir el narcotr\u00e1fico en territorio boliviano. Con el respaldo pol\u00edtico de la Unasur -una idea brasile\u00f1a- y de la ONU, Brasil se comprometi\u00f3 a aportar al proyecto 100.000 d\u00f3lares, cuatro helic\u00f3pteros artillados, dos aviones esp\u00edas no tripulados, e instalar en el Chapare un centro de adiestramiento de agentes antinarc\u00f3ticos bolivianos.", "\"Los destinos de Am\u00e9rica del Sur, de cada uno de los pa\u00edses y el nuestro est\u00e1n indisolublemente ligados\", subray\u00f3 la semana pasada Rousseff.", "Asimismo, con la mira puesta en la consistente ambici\u00f3n de ingresar en el selecto club de miembros permanentes del Consejo de Seguridad, Brasil no s\u00f3lo est\u00e1 participando como nunca antes en las misiones de paz del organismo, sino que tambi\u00e9n cre\u00f3 en 2005, en R\u00edo de Janeiro, el Centro de Instrucci\u00f3n en Operaciones de Paz Sergio Vieira de Mello, que capacita a efectivos brasile\u00f1os y de otros pa\u00edses que suelen integrar fuerzas internacionales. Cada a\u00f1o se entrenan all\u00ed unos 4800 soldados, y ya pasaron por sus cursos hombres y mujeres de Estados Unidos, Canad\u00e1, Paraguay, Guatemala, Ecuador y Per\u00fa. La Argentina cuenta con un instructor en el centro.", "\"Entrenamos no s\u00f3lo a militares sino tambi\u00e9n a polic\u00edas y civiles, porque se trata de misiones multidimensionales que requieren equipos bien constituidos\", explic\u00f3 a este diario el comandante del centro, coronel Pedro Aurelio de Pessoa.", "Actualmente, Brasil participa en 11 misiones de paz de la ONU, con m\u00e1s de 2500 personas desplegadas. La gran mayor\u00eda est\u00e1n en Hait\u00ed, pero tambi\u00e9n participan en operaciones en Timor Oriental, Sud\u00e1n, Costa de Marfil, L\u00edbano, Sahara Occidental, Liberia, Guinea-Bissau y Chipre, as\u00ed como en misiones de desminado en Colombia, Per\u00fa y Ecuador.", "\"Se trata de una combinaci\u00f3n de inter\u00e9s pol\u00edtico, prestigio internacional y responsabilidad global inevitable. A medida que un pa\u00eds crece en importancia, es llamado a tener un papel m\u00e1s relevante en la arena internacional, en los problemas que afectan a otras naciones\", apunt\u00f3, por su parte, el embajador Jos\u00e9 Botafogo, presidente del Centro Brasile\u00f1o de Relaciones Internacionales.", "As\u00ed, tanto el Programa de las Naciones Unidas para el Desarrollo (PNUD) como la Uni\u00f3n Europea se encuentran en estos momentos negociando con la administraci\u00f3n de Rousseff acuerdos para una mayor injerencia de Brasil en sus respectivos proyectos en Am\u00e9rica latina y en Africa. Con vocaci\u00f3n de ejercer \"soft power\" m\u00e1s que liderazgo militar, Brasil est\u00e1 interesado en replicar sus exitosas experiencias en \u00e1reas como la producci\u00f3n de alimentos, las enfermedades tropicales, el desarrollo de biocombustibles y la inclusi\u00f3n social.", "\"Pero si queremos convertirnos en una potencia, necesitamos primero vencer los desaf\u00edos internos que a\u00fan tenemos, como las desigualdades sociales y los problemas de infraestructura, que inhiben nuestro potencial econ\u00f3mico y limitan nuestro papel internacional\", advirti\u00f3 Botafogo, para quien los pr\u00f3ximos diez a\u00f1os ser\u00e1n clave para definir el futuro de Brasil y su lugar en el mundo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367873-consolidarse-como-potencia-la-apuesta-millonaria-de-brasil", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Destina cada vez m\u00e1s recursos para iniciativas internacionales de asistencia y cooperaci\u00f3n", "titulo": "Consolidarse como potencia, la apuesta millonaria de Brasil", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Dar\u00edo PalavecinoCorresponsal en Mar del Plata", "MAR DEL PLATA.- Hay 20, 30... en alg\u00fan restaurante hasta 50 metros de cola. La espera se matiza entre la elecci\u00f3n del men\u00fa y algunas rabas que circulan a modo de bienvenida. Pasi\u00f3n por los pescados y mariscos que se refleja como en ning\u00fan otro lado en el centro gastron\u00f3mico del puerto, donde desde el mediod\u00eda y buena parte de la tarde de ayer se agolparon los turistas para un almuerzo pleno de frutos del mar.", "Miles de visitantes eligieron las inmediaciones de la banquina chica para sus paseos, en especial a la hora del almuerzo y la cena, pero tambi\u00e9n disfrutaron ayer del buen clima que mejor\u00f3 hora tras hora para cerrar con una tarde a pleno sol.", "Las playas c\u00e9ntricas se reencontraron as\u00ed con muchos de los que hab\u00edan andado por sus arenas durante el verano. Algunos balnearios, en especial los de Playa Grande y Varese, todav\u00eda tienen carpas en pie y los turistas aprovecharon ese reparo para pasar el d\u00eda cerca del mar.", "El fin de semana largo funcion\u00f3 muy bien en esta ciudad y la mayor\u00eda de los destinos de la costa, aunque hay coincidencia en que los resultados est\u00e1n por debajo de la \u00faltima Semana Santa. De uno a diez, los comerciantes y prestadores de servicios califican el movimiento entre siete y ocho puntos.", "La fecha fue siempre, junto al ex feriado del D\u00eda de la Raza, la de mayor afluencia tur\u00edstica. Pero este a\u00f1o lleg\u00f3 luego de dos fines de semana extra largos y consecutivos -Carnavales y D\u00eda de la Memoria- que tuvieron un rendimiento extraordinario. \"El primero fue, sin dudas, el mejor de los tres\", explicaron ayer en dos restaurantes de la zona portuaria.", "El arribo de turistas fue importante desde el jueves y se complet\u00f3 durante el Viernes Santo. Hasta hoy est\u00e1 cubierta m\u00e1s del 70% de la capacidad hotelera. Similar es la demanda que el sector tiene en destinos cercanos, como Pinamar, Caril\u00f3, Mar de las Pampas o Miramar. En esta \u00faltima, hubo un atractivo especial: en pleno centro se dio forma a un huevo de Pascuas realizado con 1000 kilos de chocolate. Esta tarde lo convertir\u00e1n en m\u00e1s de 6000 porciones que se repartir\u00e1n de manera gratuita entre los asistentes.", "Para hoy se espera, adem\u00e1s del buen tiempo, un \u00e9xodo masivo de los turistas. Muchos intentar\u00e1n evitar congestionamientos y emprender\u00e1n el regreso bien temprano."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367948-los-turistas-disfrutaron-de-la-playa-y-los-mariscos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "En Mar del Plata, 70% de ocupaci\u00f3n hotelera", "titulo": "Los turistas disfrutaron de la playa y los mariscos", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Pablo MorosiCorresponsal en La Plata", "LA PLATA.- El gobernador de Buenos Aires, Daniel Scioli, se manifest\u00f3 partidario de hacer los cambios que sean necesarios en la estructura de la polic\u00eda provincial y mencion\u00f3 la instrumentaci\u00f3n de un plan integral para intensificar la prevenci\u00f3n.", "En ese programa se incluye el anunci\u00f3 anteayer de convocar a 2000 civiles voluntarios para realizar tareas administrativas en las comisar\u00edas, que hoy ocupan a cerca del 50 por ciento de los efectivos que revistan en las seccionales, seg\u00fan lo estimaron fuentes de la gobernaci\u00f3n.", "Scioli dijo que la decisi\u00f3n de sumar civiles a las tareas burocr\u00e1ticas de las comisar\u00edas para volcar m\u00e1s polic\u00edas a las calles forma parte \"de un plan integral para intensificar la prevenci\u00f3n\" del delito. Y, en ese sentido, sostuvo en declaraciones a Radio 10: \"Vamos readecuando permanentemente de acuerdo con la necesidad operativa que veamos, para que la gente viva m\u00e1s tranquila y segura\".", "El plan al que aludi\u00f3 el mandatario provincial abarca, seg\u00fan lo enumerado por voceros de la gobernaci\u00f3n, un abanico de medidas como la complementaci\u00f3n con la Gendarmer\u00eda en el conurbano; la incorporaci\u00f3n de c\u00e1maras en la mitad de los municipios del distrito, y la pr\u00f3xima inauguraci\u00f3n de una central de monitoreo en la sede del Ministerio de Justicia y Seguridad.", "Adem\u00e1s de avanzar con un plan de desarme articulado con la Naci\u00f3n; la adquisici\u00f3n de patrulleros -ya se compraron 3500 en la gesti\u00f3n Scioli-; la ampliaci\u00f3n territorial de la cobertura del servicio de emergencias 911, y la legislaci\u00f3n para limitar excarcelaciones, entre otras iniciativas.", "El anuncio oficial de incorporaci\u00f3n de civiles cercanas a su domicilio est\u00e1 destinado a j\u00f3venes de entre 18 y 35 a\u00f1os con estudios secundarios completos. Y el objetivo es que tengan a cargo distintos tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos que se realizan en las seccionales, como confecci\u00f3n de formularios, atenci\u00f3n al p\u00fablico, diligencias ante los juzgados e, inclusive, la toma de denuncias. Los interesados pueden recibir mayor informaci\u00f3n ingresando a la p\u00e1gina web del Ministerio de Justicia y Seguridad bonaerense ( www.mjys.gba.gov.ar ) o llamar al 0800-222-6237.", "Sobre el anuncio oficial, ayer, la diputada del Peronismo Federal, Natalia Gambaro -referente de Francisco de Narv\u00e1ez en el tema Seguridad-, consider\u00f3 que \"esta medida ser\u00eda l\u00f3gica si se iniciara simult\u00e1neamente un plan estrat\u00e9gico de modernizaci\u00f3n y reorganizaci\u00f3n policial, pero lamentablemente es una medida aislada\" anunciada por el gobernador. Y agreg\u00f3: \"La polic\u00eda es hoy un barril sin fondo, ya que piden la baja la misma cantidad de efectivos que ingresan, por las p\u00e9simas condiciones laborales\".", "Por su parte, el presidente del comit\u00e9 provincial de la UCR, Miguel Bazze, dijo: \"Si Scioli destinara parte de los recursos que utiliza en publicidad oficial, m\u00e1s de 400 millones de pesos al a\u00f1o en su p\u00e9sima gesti\u00f3n, se podr\u00edan designar a 7000 polic\u00edas a la fuerza bonaerense\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367949-scioli-no-descarta-mas-cambios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Dijo que va intensificar la prevenci\u00f3n y quiere que la gente \"viva tranquila\"", "titulo": "Scioli no descarta m\u00e1s cambios", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Orlando AndradaPara LA NACION", "CORDOBA.- Con los centros tur\u00edsticos serranos y la propia capital provincial colmados de visitantes transcurre el fin de semana largo que se constituye en uno de los mejores del tradicional receso de Semana Santa de los \u00faltimos a\u00f1os.", "Esta vez, los turistas tienen numerosas atracciones extra, como la Feria Internacional de Artesan\u00edas, en la capital; la Fiesta de la Masa Vienesa, en Villa General Belgrano; la repetici\u00f3n de las obras teatrales del verano en Villa Carlos Paz, y el Rally nacional, en Villa Dolores.", "Un anticipo de lo que ven\u00eda se advirti\u00f3 a partir de la noche del mi\u00e9rcoles en una terminal de \u00f3mnibus atestada, con colas de colectivos para ingresar en los andenes. Varias empresas debieron poner refuerzos, en especial desde la ciudad de Buenos Aires. Al d\u00eda siguiente, la autopista C\u00f3rdoba-Rosario registraba un movimiento intenso que la Polic\u00eda Caminera estim\u00f3 en 400 veh\u00edculos por hora.", "Todo ese flujo de viajeros se vio despu\u00e9s reflejado en la ocupaci\u00f3n hotelera de la ciudad de C\u00f3rdoba y las principales localidades tur\u00edsticas del interior provincial. Hubo picos de hasta el ciento por ciento en Villa General Belgrano y en hoteles categorizados de Carlos Paz, seg\u00fan datos aportados por sus oficinas tur\u00edsticas. Se estima que el promedio de alojamiento se ubic\u00f3 entre el 80 y el 90 por ciento en las sierras.", "En la pintoresca villa del Valle de Calamuchita, la gente comparti\u00f3 las exquisiteces de la Fiesta de la Masa Vienesa y la representaci\u00f3n del V\u00eda Crucis, a cargo de un elenco teatral compuesto por 30 personas que se desplaz\u00f3 por la zona c\u00e9ntrica el jueves y el viernes.", "En la villa recostada sobre el lago San Roque, las familias tuvieron a su alcance la mayor\u00eda de las obras de teatro que ya estuvieron durante la temporada estival.", "En Villa Dolores, la cabecera del valle de Traslasierra que tiene como punto de referencia tur\u00edstica a Mina Clavero, se volc\u00f3 una multitud a presenciar las pruebas del Rally. Anteayer, en el circuito callejero, se congregaron m\u00e1s de 20.000 personas.", "Otra multitud es la que desfila diariamente por la Feria Internacional de Artesan\u00edas que se realiza en el complejo ferial de la ciudad de C\u00f3rdoba, con m\u00e1s de 750 artesanos de todo el pa\u00eds y el mundo. Buena parte de los turistas prefirieron este destino donde tambi\u00e9n tuvieron actividades religiosas y los paseos por el centro hist\u00f3rico."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367946-la-ciudad-de-cordoba-estuvo-a-pleno", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Gran afluencia de visitantes en la capital y en las sierras, donde parec\u00eda una jornada de verano", "titulo": "La ciudad de C\u00f3rdoba estuvo a pleno", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gustavo CarabajalLA NACION", "La Justicia le neg\u00f3 la excarcelaci\u00f3n a un hombre que, en marzo de 2008, mat\u00f3 a su mujer e hiri\u00f3 de gravedad al polic\u00eda bonaerense que la fiscal\u00eda asign\u00f3 para custodiarla.", "Adem\u00e1s, dos jueces del Tribunal de Casaci\u00f3n penal bonaerense sostuvieron que el acusado era imputable y que no hab\u00eda procedido bajo el estado de emoci\u00f3n violenta cuando mat\u00f3 a su esposa, en el partido de Laprida, una localidad situada a 120 kil\u00f3metros de Olavarr\u00eda, en la provincia de Buenos Aires.", "Durante los cinco a\u00f1os que estuvieron casados, Ra\u00fal Ernesto Cepeda le advirti\u00f3 en varias oportunidades a su esposa, Mar\u00eda Adela Mallavia, que iba a matarla. El 28 de marzo de 2008 dej\u00f3 de lado las amenazas y la asesin\u00f3 de cuatro balazos.", "Hace tres a\u00f1os, Cepeda lleg\u00f3 armado con un rev\u00f3lver calibre 38 al galp\u00f3n municipal donde se hab\u00eda refugiado su esposa, despu\u00e9s de que tuvo que huir de su casa por las golpizas que le propinaba su marido. A ra\u00edz de esas denuncias, la fiscal\u00eda de Azul le asign\u00f3 una custodia policial.", "Cepeda irrumpi\u00f3 en el predio y le dispar\u00f3 dos balazos al sargento de la polic\u00eda bonaerense Fabi\u00e1n Ra\u00fal Cairo. Luego, revis\u00f3 el galp\u00f3n en busca de su mujer. La encontr\u00f3 en el asiento trasero de un Fiat Duna blanco. All\u00ed se hab\u00eda escondido Mallavia al ver c\u00f3mo el hombre que la hab\u00eda golpeado durante cinco a\u00f1os le disparaba dos balazos al polic\u00eda que deb\u00eda custodiarla.", "Todos sus esfuerzos por ocultarse fueron in\u00fatiles. Cepeda la encontr\u00f3 y le dispar\u00f3 cuatro balazos: dos en la cabeza, uno en el brazo y otro en el pecho. Cepeda fue detenido por la polic\u00eda pocas horas despu\u00e9s del homicidio. Un a\u00f1o m\u00e1s tarde, el Tribunal Oral N\u00b0 2 de Azul lo conden\u00f3 a reclusi\u00f3n perpetua.", "La semana pasada, la Sala III de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n penal bonaerense, integrada por los jueces Daniel Carral y Ricardo Borinsky, resolvi\u00f3 que Cepeda siga preso por el homicidio de su esposa, las lesiones graves provocadas al polic\u00eda que la custodiaba y la tenencia ilegal del rev\u00f3lver calibre 38 que utiliz\u00f3 para concretar la masacre.", "A partir de las conclusiones de los informes de los peritos psiquiatras y los psic\u00f3logos que revisaron a Cepeda, los camaristas Carral y Borinsky consideraron que \"no se vislumbraba un compromiso emocional en el acusado de tal envergadura para hacerlo compatible con la emoci\u00f3n violenta. Adem\u00e1s, su conducta no se encuadra dentro de una intensa emoci\u00f3n\".", "Al fundar la resoluci\u00f3n los magistrados tuvieron en cuenta tambi\u00e9n los informes que sostuvieron que Cepeda pose\u00eda indicadores de egocentrismo, baja tolerancia a la frustraci\u00f3n e incapacidad para efectuar autocr\u00edtica.", "Otro de los argumentos que los magistrados consideraron fueron las amenazas de muerte que Cepeda le hizo a su esposa. Al quedar probada la existencia de esas amenazas, con las declaraciones de tres testigos, los camaristas entendieron que Cepeda no actu\u00f3 bajo un estado de emoci\u00f3n violenta cuando fue al galp\u00f3n en el que se hab\u00eda refugiado Mallavia, sino que habr\u00eda procedido con premeditaci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367908-sigue-preso-un-hombre-que-asesino-a-su-mujer", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El acusado tambi\u00e9n hiri\u00f3 a un polic\u00eda", "titulo": "Sigue preso un hombre que asesin\u00f3 a su mujer", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura ReinaLA NACION", "Jorge Pad\u00edn ten\u00eda los d\u00edas contados. Tres o seis meses, a lo sumo. \"Sent\u00ed la fr\u00eda parca muy cerca\", contar\u00e1 durante la extensa charla con La Nacion. Pasaron trece a\u00f1os desde ese diagn\u00f3stico de muerte. Trece a\u00f1os en los que tambi\u00e9n tuvo que luchar contra la enfermedad de su mujer. Los mejores, porque se convirti\u00f3 en padre de Mayra. Trece a\u00f1os de buena vida.", "C\u00e1ncer. Esa palabra la conoc\u00eda bien porque su padre hab\u00eda padecido y muerto de esa enfermedad. En 1997 Jorge ten\u00eda 32 a\u00f1os y acababa de casarse con Adriana con la intenci\u00f3n de formar una familia. Su familia. Pero la ilusi\u00f3n se hizo trizas cuando el m\u00e9dico le comunic\u00f3 los resultados de unos an\u00e1lisis.", "-C\u00e1ncer en el colon.", "-\u00bfC\u00e1ncer?", "-S\u00ed, c\u00e1ncer.", "Hoy ya no le teme a esa palabra. Es m\u00e1s, Pad\u00edn la lleva como un emblema. Acaba de ser nombrado Embajador Global de C\u00e1ncer para las Naciones Unidas por la American Cancer Society. Esa organizaci\u00f3n, la m\u00e1s prestigiosa a nivel cient\u00edfico, lo seleccion\u00f3 por su labor en Apostar a la Vida (  www.apostaralavida.org.ar  ), la fundaci\u00f3n que lo ayud\u00f3 a dejar atr\u00e1s ese diagn\u00f3stico de muerte. Hoy, Jorge devuelve la ayuda ayudando.", "Pad\u00edn es uno de los coordinadores de los grupos que funcionan los martes y s\u00e1bados en el hospital Ramos Mej\u00eda para los pacientes oncol\u00f3gicos. All\u00ed, se trabaja en la contenci\u00f3n psicol\u00f3gica, la recomendaci\u00f3n de profesionales m\u00e9dicos y, claro, se comparten experiencias personales.", "\"Cuando me dijeron que ten\u00eda c\u00e1ncer, pens\u00e9 que era sin\u00f3nimo de muerte. Pero enseguida me operaron y me sacaron el tumor. Despu\u00e9s me dijeron que ten\u00eda una manchita en el h\u00edgado, pero que con el tratamiento iba a andar bien. Un a\u00f1o despu\u00e9s, en un control de rutina, el h\u00edgado estaba todo tomado\", coment\u00f3 Pad\u00edn.", "El pron\u00f3stico no era nada bueno. \"Ten\u00e9s tres, a los sumo seis meses de vida\", le comunic\u00f3, seco, el doctor. Y ah\u00ed es d\u00f3nde Jorge sinti\u00f3 que la muerte lo estaba rondando. \"Tuve miedo. Sent\u00ed que la helada parca me ven\u00eda a buscar. Me hab\u00edan etiquetado como un enfermo terminal. Por eso siempre digo que a m\u00ed no me trat\u00f3 un m\u00e9dico, me trat\u00f3 un sepulturero\", asegur\u00f3 Pad\u00edn.", "En esa \u00e9poca, alguien le habl\u00f3 de la Fundaci\u00f3n Apostar a la Vida, una organizaci\u00f3n que brinda atenci\u00f3n psicooncol\u00f3gica a pacientes con diagn\u00f3stico de c\u00e1ncer, fundada en 1993 por la doctora Silvia Garsd y el paciente oncol\u00f3gico recuperado Hugo Bas\u00edlico.", "Esa fundaci\u00f3n dictar\u00e1, a partir del 13 de mayo, el curso de asistente psicooncol\u00f3gico para la coordinaci\u00f3n de grupos psicoterap\u00e9uticos, dirigido a psic\u00f3logos, m\u00e9dicos, enfermeros, pacientes y p\u00fablico en general. \"Hay una gran demanda de atenci\u00f3n a pacientes oncol\u00f3gicos y sus familiares, pero poca gente formada. Por eso estamos brindando estos cursos\", explic\u00f3 Jorge, que recuerda los primeros momentos que vivi\u00f3 al llegar a Apostar a la Vida.", "\"Lo primero que me preguntaron fue si quer\u00eda vivir. Porque ac\u00e1 hay dos caminos: la vida o la muerte. Esto es como el tenis, no hay empate. Gan\u00e1s o perd\u00e9s. Yo decid\u00ed que iba a ganar. A fines de 1998, cuando se supon\u00eda que ten\u00eda que estar muerto, la mejor\u00eda era muy grande\", cont\u00f3 Pad\u00edn.", "M\u00e1s tarde, cuando la enfermedad estaba en retroceso, Jorge se encontraba en condiciones de ser operado para \"limpiar la zona\". Pero esa operaci\u00f3n en la que le extrajeron gran parte del h\u00edgado se complic\u00f3 a causa de una infecci\u00f3n y le demand\u00f3 meses de internaci\u00f3n y cuatro cirug\u00edas.", "Pero lo peor todav\u00eda no hab\u00eda pasado. \"Cuando estaba internado, le encontraron un n\u00f3dulo en el pecho a mi mujer y la tuvieron que operar de urgencia. Sal\u00ed de alta y a la semana ella entraba a la sala de operaciones con 30 a\u00f1os. Le hicieron dos cirug\u00edas en quince d\u00edas\", relat\u00f3 Jorge.", "Mientras ellos libraban la batalla para vivir, y contra todas las recomendaciones m\u00e9dicas y familiares, lleg\u00f3 la noticia m\u00e1s esperada por la pareja: Adriana estaba embarazada. \"El amor pudo m\u00e1s que los miedos de todos. Un embarazo era un tema delicado. Hasta nos sugirieron que lo interrumpi\u00e9ramos. Pero nosotros nos aferramos a la vida. Y nos jugamos por esa vida. Mayra naci\u00f3 el 15 de marzo de 2002, en perfecto estado\", se emociona Jorge. Hoy Jorge, Adriana y Mayra son una familia feliz, con una vida normal. \"El mensaje que damos desde la fundaci\u00f3n es que el c\u00e1ncer es curable. Si hay ganas de vivir, se sale\", asegura Pad\u00edn.", "En su abdomen, Jorge guarda sus \"trofeos de guerra\", cicatrices que le recuerdan, permanentemente, la batalla librada contra el c\u00e1ncer. Una batalla dura, dif\u00edcil. Una batalla llena de obst\u00e1culos. Pero una batalla bien ganada."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367932-jorge-padin-un-mensaje-de-esperanza-contra-el-cancer", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Hace 13 a\u00f1os le dijeron que s\u00f3lo ten\u00eda entre 3 y 6 meses de vida", "titulo": "Jorge Pad\u00edn, un mensaje de esperanza contra el c\u00e1ncer", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Valeria Musse Corresponsal\u00eda La Plata", "\"No tengo palabras\u2026 la persona que entr\u00f3 en mi casa sab\u00eda que all\u00ed [por la caja fuerte] estaba el dinero y cu\u00e1l era su destino\", relat\u00f3 con angustia, casi quebrada en el llanto, Andrea Latorre de Antelm, luego de que varios delincuentes robaron de su vivienda 600.000 pesos que la familia hab\u00eda ahorrado con mucho esfuerzo durante seis a\u00f1os para realizarle en Italia un trasplante de m\u00e9dula \u00f3sea a Bianca, de siete a\u00f1os, la menor de sus dos hijas que sufre una grave enfermedad.", "A los delincuentes les llev\u00f3 no m\u00e1s de dos horas apoderarse del dinero. Al descubrir el robo, al matrimonio le qued\u00f3 una mezcla de dolor e impotencia ante la posibilidad de que alg\u00fan allegado a su c\u00edrculo \u00edntimo fuera el entregador, a pesar de que los robos son m\u00e1s que frecuentes en la zona donde viven.", "Al regresar de cenar, el jueves pasado, la familia Antelm advirti\u00f3 que la puerta de la casa hab\u00eda sido violentada. A las 20, los cuatro integrantes fueron a cenar a una parrilla, situada a dos cuadras de su casa. Andrea, su marido,Walter; Martina, de 9 a\u00f1os, y Bianca, de 7, regresaron dos horas despu\u00e9s.", "En ese momento, advirtieron que la vivienda hab\u00eda sido violentada y que adentro faltaba el tesoro m\u00e1s importante con que contaba la familia: alguien se hab\u00eda llevado el dinero ahorrado desde hace seis a\u00f1os para viajar a Italia cuando apareciera el donante que necesita Bianca para curarse de talasemia (como se informa por separado).", "\"Juntamos esa suma desde que,  cuando Bianca ten\u00eda 11 meses, nos dijeron que ten\u00eda talasemia. Llegamos a trabajar 18 horas diarias y vendimos propiedades para ahorrar m\u00e1s y m\u00e1s\", relat\u00f3 a LA NACION la madre, con su garganta cerrada por la angustia.", "La meta siempre estaba a la vuelta de la esquina; ellos nunca sab\u00edan en qu\u00e9 momento pod\u00eda sonar el tel\u00e9fono y una voz con acento italiano les dijera que, finalmente, hab\u00eda aparecido un donante para Bianca y que el deseado trasplante de m\u00e9dula estaba cerca.", "Los US$ 90.000 y 40.000 euros, que desde hace tres d\u00edas no est\u00e1n, es necesario no s\u00f3lo para la intervenci\u00f3n que le mejorar\u00e1 la calidad de vida de la ni\u00f1a, sino para que los cuatro miembros de la familia puedan permanecer en el pa\u00eds europeo mientras dure el proceso de recuperaci\u00f3n.", "El enojo de los padres recrudeci\u00f3 a\u00fan m\u00e1s cuando surgi\u00f3 la posibilidad de que alguien que conoce la intimidad familiar fue quien entreg\u00f3 el dato a los delincuentes.", "\"Fueron directamente a la pieza matrimonial, donde estaba la caja fuerte\", exclam\u00f3 la mujer, y, de manera contundente, agreg\u00f3: \"Esa persona que nos delat\u00f3 sab\u00eda que el dinero se necesitaba para mejorar la salud de una nena de siete a\u00f1os\".", "Bianca est\u00e1 bien tratada y cada tres semanas concurre con sus padres al hospital de ni\u00f1os Pedro Garrahan para hacerse transfusiones de sangre, ya que su m\u00e9dula no produce gl\u00f3bulos rojos. Pero, desde el jueves, ya no quiere dormir en su cama. Tiene miedo, como su hermana, y sus padres temen que este hecho afecte a\u00fan m\u00e1s su endeble salud.", "Walter, aunque golpeado por la p\u00e9rdida, no dej\u00f3 dudas sobre cu\u00e1l es la reacci\u00f3n de la familia. \"Nuestras vidas giran en torno de Bianca, por lo que yo no me voy a quedar con los brazos cruzados\", dijo a LA NACION, mientras ayer trabajaba en el restaurante.", "En una recorrida por el barrio, vecinos y comerciantes dijeron a LA NACION que son habituales los robos en esa zona, a pesar de estar situada a menos de 500 metros de la Direcci\u00f3n Departamental de Investigaciones de Quilmes de la polic\u00eda.", "\"No es el primer robo en esta zona. Pasan bastante seguido en la zona. Por eso, nosotros, a las 8 de la noche, ya cerramos el negocio\", dijo a este diario el due\u00f1o de la carnicer\u00eda de Alberdi y Mitre, a 50 metros de la casa de los Antelmi.", "Pero una vez m\u00e1s, la solidaridad de amigos cercanos y de desconocidos sali\u00f3 a relucir, seg\u00fan asegur\u00f3 Walter a LA NACION.", "\"En menos de 24 horas me llegaron cientos de mails para preguntarme c\u00f3mo pueden darnos una mano\", dijo agradecido el padre de Bianca, y cont\u00f3 que ellos tienen una direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico, walterantelmi@hotmail.com, para recibir propuestas de donaciones.", "Ma\u00f1ana abrir\u00e1n una caja de ahorro para todos aquellos que quieran hacer un dep\u00f3sito voluntario para que, cuando el tel\u00e9fono suene y una voz con acento italiano d\u00e9 la buena noticia, los Antelmi puedan emprender el viaje sanador."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367945-roban-todo-lo-ahorrado-para-un-trasplante", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Eran $ 600.000 que una familia ten\u00eda para la operaci\u00f3n de su hija", "titulo": "Roban todo lo ahorrado para un trasplante", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nelson Fern\u00e1ndezCorresponsal en Uruguay", "PUNTA DEL ESTE.- Con puentes abiertos, Uruguay vuelve a recibir a miles de turistas argentinos que eligen diversas atracciones de este pa\u00eds vecino: las playas del Este, el bullicio del Festival de la Cerveza del litoral, la intimidad de Colonia o la calma de una Montevideo que, por estos d\u00edas, aparece vac\u00eda de sus habitantes, pero llena de turistas.", "En Punta del Este, el movimiento ha sido intenso y los brasile\u00f1os cada vez m\u00e1s compiten con los argentinos en la llegada de turistas extranjeros. La capital uruguaya vive una semana en la que los montevideanos huyen a diversos puntos del interior, al aprovechar que el feriado largo por la llamada aqu\u00ed Semana de Turismo. Se la denomina as\u00ed pues sucede que, desde octubre de 1919, en medio del proceso de secularizaci\u00f3n que hab\u00eda derivado en la separaci\u00f3n de la Iglesia Cat\u00f3lica del Estado, la Semana Santa cambi\u00f3 su denominaci\u00f3n por ley.", "La viceministra de Turismo, Liliam Kechichian, estim\u00f3 en 10% el aumento de actividad tur\u00edstica en esta semana, en comparaci\u00f3n con igual semana del a\u00f1o anterior. \"Hemos tenido un gran movimiento de turismo interno hasta el mi\u00e9rcoles y, a partir del jueves, con el feriado en los pa\u00edses vecinos, se verific\u00f3 un incremento notorio en la llegada de turistas\".", "La funcionaria detall\u00f3 que \"hubo un ingreso importante por Paysand\u00fa [por el puente que une Col\u00f3n con esa ciudad] y por Colonia\" que, seg\u00fan datos primarios que aqu\u00ed se manejan,  fue de unas 15.000 personas entre mi\u00e9rcoles y jueves. \"Y se ha dado un gran movimiento en el puente San Mart\u00edn con Fray Bentos\", coment\u00f3 Kechichi\u00e1n, en referencia al cruce que el a\u00f1o pasado estaba bloqueado por los manifestantes de Gualeguaych\u00fa en su campa\u00f1a contra la f\u00e1brica de celulosa de UPM (ex Botnia).", "Omnibus con familias argentinas cruzan la 18 de Julio y la rambla montevideana, y muchos pasean por Punta del Este. Pero las autoridades uruguayas destacan que el crecimiento es la llegada de turistas brasile\u00f1os, fundamentalmente del Estado de R\u00edo Grande del Sur. La relaci\u00f3n de precios en d\u00f3lares los favorece y su gasto es mayor al de argentinos.", "No fueron pocos los visitantes que se volcaron por el litoral, donde est\u00e1 la zona termal de Salto (frente a Concordia) y de Paysand\u00fa (frente a la ciudad entrerriana de Col\u00f3n). Ah\u00ed se realiza el Festival de Cerveza con recitales cada d\u00eda, entre los que se destac\u00f3 la banda oriental No te va gustar. En Paysand\u00fa, consideran que fue una temporada r\u00e9cord.", "Punta del Este, en tanto, vivi\u00f3 un viernes muy lluvioso y ventoso, lo que desbord\u00f3 los centros comerciales y cines de la pen\u00ednsula. Pero ayer fue un d\u00eda de cielo despejado y mucho sol, por lo que los turistas salieron a disfrutar de la rambla portuaria y de las playas.", "Para hoy, la Polic\u00eda Caminera dispuso un operativo especial para el tr\u00e1nsito desde el Este, y las autoridades aseguran que han adoptado medidas para agilizar los tr\u00e1mites del cruce hacia la Argentina a trav\u00e9s de los puentes binacionales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367944-uruguay-al-tope-de-las-preferencias", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "No faltaron los turistas argentinos en Punta del Este, pero la llegada de visitantes brasile\u00f1os super\u00f3 todas las expectativas", "titulo": "Uruguay, al tope de las preferencias", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Bianca, de 7 a\u00f1os, padece de talasemia, un raro trastorno hereditario, caracterizado por la producci\u00f3n defectuosa de hemoglobina, que lleva a una disminuci\u00f3n de su producci\u00f3n y a un aumento de la destrucci\u00f3n de gl\u00f3bulos rojos.", "Cada 21 d\u00edas, la peque\u00f1a Bianca asiste regularmente al hospital de pediatr\u00eda profesor Juan Pedro Garrahan para recibir transfusiones de sangre, tratamiento que reciben los pacientes que padecen los tipos m\u00e1s graves de la enfermedad, que ayuda a mantener la hemoglobina a niveles casi normales y a prevenir otras complicaciones, como la insuficiencia card\u00edaca y las deformidades \u00f3seas.", "La cura que tiene la talasemia es el trasplante de m\u00e9dula \u00f3sea. Este m\u00e9todo es eficaz cuando el donante es perfectamente compatible desde el punto de vista gen\u00e9tico.", "Los miembros de la familia suelen ser posibles candidatos, pero en el caso de Bianca (luego de haber sido sometidos todos los integrantes de la familia a los estudios de histocompatibilidad requeridos), ninguno de ellos est\u00e1 en condiciones de ser donante.", "\"Ahora est\u00e1 bien, pero a medida que vaya creciendo, la salud de Bianca se ir\u00e1 deteriorando. Se tiene que hacer la operaci\u00f3n para que tenga una calidad de vida medianamente buena\", dijo ayer su madre. En Italia, adonde la familia viaj\u00f3 expresamente y visit\u00f3 dos cl\u00ednicas especializadas, una en Roma y otra en Mil\u00e1n, se han realizado varias intervenciones de este tipo y con resultados exitosos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367947-una-afeccion-hereditaria-y-poco-comun", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Una afecci\u00f3n hereditaria y poco com\u00fan", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MAR DEL PLATA.- Los taxistas realizaron ayer una huelga en toda la ciudad, con cortes de calles y quema de neum\u00e1ticos, para repudiar el asalto a un conductor que fue golpeado en la cabeza durante la madrugada. El paro se produjo en pleno fin de semana largo y provoc\u00f3 muchos inconvenientes a los turistas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367907-pararon-los-taxistas-en-mar-del-plata", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Pararon los taxistas en Mar del Plata", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Kevin Vaughn tiene muy fresca una ecuaci\u00f3n que a diario le recuerda por qu\u00e9 vive en la Argentina. Tiene 23 a\u00f1os, estudi\u00f3 Ciencias Globales en la Universidad de California, una carrera que mezcla ciencias pol\u00edticas con econom\u00eda. En su ciudad natal, dif\u00edcilmente podr\u00eda vivir como hoy vive. Escribe cr\u00edticas de cine para un peri\u00f3dico local de la ciudad de Los Ba\u00f1os, en el centro de California.", "Esta actividad que comenz\u00f3 hace ocho a\u00f1os, cuando ten\u00eda 15 a modo de hobby, hoy representa su principal ingreso econ\u00f3mico. La ecuaci\u00f3n que tiene siempre presente es que debe multiplicar por cuatro ese magro salario que recibe como cr\u00edtico amateur.", "A eso le suma la paga que recibe como redactor del portal What's Up Buenos Aires, alguna tarea extra como representante art\u00edstico para bandas de cumbia digital (\"mezclamos sonidos electr\u00f3nicos con m\u00fasica folkl\u00f3rica\", explica) y as\u00ed llega a tener un ingreso de unos 2000 d\u00f3lares mensuales.", "\"Con eso, aqu\u00ed puedo vivir bien. Me encanta Buenos Aires. La movida art\u00edstica es genial y la gente del arte es muy permeable y abierta\", dice en un espa\u00f1ol con un inconfundible pero perfectamente comprensible acento norteamericano.", "Vive en un departamento que alquila en la zona del Abasto, junto con dos amigos y una prima. Confiesa que su familia se shocke\u00f3 cuando les dio la noticia de que se mudaba a Buenos Aires. \"Una cosa era venir a hacer un intercambio, pero radicarme ac\u00e1 fue distinto y les cost\u00f3 aceptarlo\", cuenta.", "Hoy, la p\u00e1gina para la que escribe recibe 3500 visitas diarias, el 70 por ciento de extranjeros que est\u00e1n en Buenos Aires, con los estadounidenses a la cabeza."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367883-kevin-entre-la-politica-la-prensa-y-la-cumbia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Dice que en su pa\u00eds no podr\u00eda vivir mejor que aqu\u00ed", "titulo": "Kevin, entre la pol\u00edtica, la prensa y la cumbia", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["GUALEGUAYCHU.\u2013 Pobladores de Gualeguaych\u00fa y de la ciudad uruguaya de Fray Bentos compartir\u00e1n el viernes un almuerzo de camarader\u00eda para recomponer lazos despu\u00e9s del corte del puente binacional que dur\u00f3 m\u00e1s de tres a\u00f1os.", "El llamado \"almuerzo de confraternidad\", organizado por ciudadanos de las dos orillas del r\u00edo Uruguay, se realizar\u00e1 en Fray Bentos e incluir\u00e1 visitas a un museo y un barrio de esa localidad.", "Uno de los organizadores de Gualeguaych\u00fa, el jubilado Jorge Novello, sostuvo a la agencia DyN que la convocatoria era abierta, y adelant\u00f3: \"De este lado del r\u00edo, adhirieron unos cuantos\".", "El encuentro volver\u00e1 a reunir a vecinos de una y otra orilla que se conocieron durante los reclamos por el corte que bloque\u00f3 entre 2006 y 2010 el puente internacional General San Mart\u00edn.", "Novello destac\u00f3 que la iniciativa del encuentro surgi\u00f3 de particulares y que no tiene a ninguna organizaci\u00f3n detr\u00e1s.", "El almuerzo de camarader\u00eda se producir\u00e1 una semana antes de que la Asamblea Ciudadana Ambiental Gualeguaych\u00fa vuelva al puente binacional para retomar las protestas contra la pastera UPM (ex Botnia), que funciona en Fray Bentos desde 2007. La convocatoria para la protesta fue ratificada para el domingo 8.", "Por otra parte, la Comisi\u00f3n Administradora del R\u00edo Uruguay (CARU) inform\u00f3 que en mayo ingresar\u00e1 a la planta de UPM el comit\u00e9 cient\u00edfico binacional encargado de realizar el monitoreo ambiental de la planta. Ese estudio hab\u00eda sido sugerido el a\u00f1o pasado por la Corte Internacional de Justicia de La Haya."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367953-gesto-de-fraternidad-con-uruguay", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Gesto de fraternidad con Uruguay", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariano Obarrio LA NACION", "Ella inspira, alienta y autoriza los conflictos, pero los delega. No los lidera en forma personal, como s\u00ed hac\u00eda N\u00e9stor Kirchner. Cristina Kirchner cumple un plan para evitar desgastarse como cara visible de la crispaci\u00f3n oficial. Despu\u00e9s de la derrota electoral de 2009, y luego de la muerte de su esposo, la Presidenta se convenci\u00f3 de que la agenda negativa deb\u00eda quedar convenientemente relegada a sus subordinados.", "Ella casi no habla de las peleas contra Techint, Clar\u00edn, Cablevisi\u00f3n, la Polic\u00eda Federal o los Estados Unidos. Se reserva para s\u00ed los anuncios positivos. Y s\u00f3lo habla de aquello que pueda engrosar su popularidad con miras a las elecciones presidenciales del 23 de octubre. Y ello incluye lo emocional: la \u00e9pica del \"modelo\" y del fallecido ex presidente.", "\"El conflicto con el campo dej\u00f3 una lecci\u00f3n: la derrota electoral de 2009\", se\u00f1alaron a La Nacion altas fuentes de la Casa Rosada. \"Ahora, ella coloca el conflicto en niveles m\u00e1s bajos. Se coloca por encima, no personaliza ni va al choque como hac\u00eda N\u00e9stor. Sonr\u00ede y llora su dolor\", rese\u00f1an a su lado.", "La \u00fanica referencia a Techint ocurri\u00f3 el lunes pasado. \"Algunos no quieren distribuir dividendos, pero no importa porque ya lo lograremos\", se\u00f1al\u00f3, sonriendo.", "En el caso de la sider\u00fargica Siderar, del grupo Techint, lo deleg\u00f3 en los ministros de Econom\u00eda, Amado Boudou; de Planificaci\u00f3n, Julio De Vido; el director de la Anses, Diego Bossio; el presidente de la Comisi\u00f3n Nacional de Valores (CNV), Alejandro Vanoli, y en La C\u00e1mpora.", "Como confes\u00f3 la Presidenta, su inter\u00e9s real es que el Estado cobre dividendos no distribuidos de todas las empresas cuyas acciones quedaron en poder de la Anses luego de la estatizaci\u00f3n de las AFJP. El decreto 441, de hace diez d\u00edas, permiti\u00f3 el nombramiento de directores estatales, antes vedado, en aquellas 42 compa\u00f1\u00edas para presionar por esas ganancias para el fisco.", "Seg\u00fan un informe del Banco Ciudad, el Estado busca percibir $ 6300 millones de dividendos a\u00fan no distribuidos para compensar la suba del gasto p\u00fablico y paliar el d\u00e9ficit fiscal: en 2008, pretendi\u00f3 aumentar las retenciones a la soja y estatiz\u00f3 las AFJP; en 2009, recurri\u00f3 a las reservas del Banco Central. Ahora va por las ganancias empresarias. La bandera es la misma: la defensa de los que menos tienen.", "El grupo Techint impugn\u00f3 el DNU 441 y la Anses demand\u00f3 a Siderar en la Justicia. En secreto, Cristina Kirchner s\u00ed intervino: habl\u00f3 con el intendente de Quilmes, Francisco Guti\u00e9rrez, de la UOM, gremio que tiene un director en la sider\u00fargica. Axel Kicillof, propuesto por La C\u00e1mpora para el directorio de Siderar, podr\u00eda no asumir para destrabar el conflicto, pero el Gobierno le exige a Siderar aumentar los $ 1500 millones de dividendos distribuidos hace diez d\u00edas. La Casa Rosada intentar\u00e1 esta semana mostrar un caso exitoso de nombramiento de directores estatales: el ejemplo ser\u00eda el banco Macro.", "Otro caso emblem\u00e1tico de conflicto inspirado pero no liderado por la Presidenta: Cablevisi\u00f3n. El ministro de Educaci\u00f3n, Alberto Sileoni, organiz\u00f3 marchas callejeras por la inclusi\u00f3n del canal infantil Paka Paka en la se\u00f1al de esa empresa de cable; tambi\u00e9n el secretario de Comercio, Guillermo Moreno, encar\u00f3 una ofensiva para bajar la tarifa del servicio. Nunca en esas batallas apareci\u00f3 Cristina Kirchner. S\u00f3lo las fogonea."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367931-el-plan-para-no-ser-la-cara-visible-de-los-conflictos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La Presidenta cede a los ministros el protagonismo de las peleas p\u00fablicas", "titulo": "El plan para no ser la cara visible de los conflictos", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Valeria MusseCorresponsal\u00eda La Plata", "LA PLATA.- Un comerciante persigui\u00f3 a un motociclista que lo hab\u00eda asaltado en su local y, tras un choque, el delincuente, que gozaba de salidas transitorias, falleci\u00f3.", "El due\u00f1o del comercio fue demorado en una comisar\u00eda y unas horas despu\u00e9s qued\u00f3 en libertad hasta tanto la Justicia analice  los resultados de los peritajes que fueron ordenados para establecer si el choque ocurri\u00f3 porque el comerciante arroj\u00f3 su camioneta contra la moto en que escapaba el ladr\u00f3n o si, efectivamente, se trat\u00f3 de un accidente.", "Seg\u00fan informaron fuentes policiales, el violento episodio ocurri\u00f3 anteayer, minutos despu\u00e9s de las 8, cuando un sospechoso armado ingres\u00f3 en la distribuidora de materias primas para panader\u00edas San Carlos, situada en 44 entre 143 y 144.", "Luego de apoderarse del dinero que hab\u00eda en la caja registradora, el ladr\u00f3n escap\u00f3 a bordo de una motocicleta.", "Enfurecido, uno de los due\u00f1os del local, de 22 a\u00f1os,  decidi\u00f3 perseguirlo en su camioneta. La persecuci\u00f3n termin\u00f3 cuando ambos rodados chocaron al llegar a 142 bis, entre 530 y 531. El asaltante, que ten\u00eda  varias causas penales y una condena, falleci\u00f3 en el acto. Fuentes policiales habr\u00edan identificado al sospechoso como Gast\u00f3n Hern\u00e1n P\u00e9rez Gallardo, de 33 a\u00f1os.", "Alertados por la llamada que un vecino hizo a la l\u00ednea de emergencias 911, un grupo de polic\u00edas del destacamento La Uni\u00f3n lleg\u00f3 a la escena del accidente y secuestraron el arma que habr\u00eda utilizado el delincuente y 195 pesos, la misma suma sustra\u00edda de la caja registradora del comercio asaltado. Al revisar el rev\u00f3lver, los polic\u00edas establecieron que se trataba de un arma calibre 38, cuyos n\u00fameros de serie hab\u00edan sido limados.", "En tanto, el comerciante fue llevado a la fiscal\u00eda, donde los funcionarios judiciales le tomaron declaraci\u00f3n.", "Luego de cumplir con esta instancia judicial, el comerciante, de 22 a\u00f1os, fue dejado en libertad por la fiscal a cargo de la causa por homicidio culposo, Virginia Bravo, por considerar que no hab\u00eda motivos para detenerlo hasta que los t\u00e9cnicos no terminaran con los an\u00e1lisis de las trayectorias de ambos veh\u00edculos.", "Una importante fuente judicial sostuvo: \"Al revisar la escena del accidente, se pod\u00eda ver claramente la frenada y la maniobra que hab\u00eda hecho el conductor de la camioneta por no atropellar al motociclista, lo cual mostrar\u00eda, a primera vista, que el comerciante no tuvo intenci\u00f3n de matarlo\".", "Fuentes policiales indicaron que el asaltante fallecido ten\u00eda al menos cinco causas penales por robo calificado, resistencia a la autoridad, lesiones y portaci\u00f3n ilegal de armas.", "Adem\u00e1s, en la actualidad, gozaba del beneficio de salidas transitorias de la Unidad Carcelaria N\u00b0 18, situada en la localidad de Gorina, donde cumpl\u00eda una condena."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367906-persiguio-a-un-ladron-y-lo-mato", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El delincuente escapaba en moto y se investiga si la v\u00edctima lo atropell\u00f3 intencionalmente", "titulo": "Persigui\u00f3 a un ladr\u00f3n y lo mat\u00f3", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En medio de los di\u00e1logos de la oposici\u00f3n para la conformaci\u00f3n de frentes, el radicalismo busc\u00f3 relativizar los acuerdos con el PJ Federal en vistas de que pudiera alejar a otros sectores de centroizquierda a los que defini\u00f3 como \"aliados\".", "El cortocircuito surgi\u00f3 cuando Margarita Stobilzer ratific\u00f3 su postura de suspender el di\u00e1logo con la UCR en tanto insista en estrategias electorales con De Narv\u00e1ez.", "El presidente de la UCR bonaerense, el alfonsinista Miguel Bazze, se\u00f1al\u00f3 hoy que \"si hay una propuesta formal de Francisco De Narv\u00e1ez\" para respaldar la candidatura de Ricardo Alfons\u00edn \"ser\u00e1 analizada en conjunto con el GEN y el socialismo\".", "Stolbizer ya lo hab\u00eda anticipado: en la provincia la l\u00edder del GEN no quiere saber nada de una colectora con De Narv\u00e1ez, candidato a gobernador bonaerense del PJ Federal.", "Esta ma\u00f1ana volvi\u00f3 a arremeter contra ese posible acuerdo e insisti\u00f3 en que \"se pusieron en suspenso\" las conversaciones con el radicalismo hasta tanto el partido tome una decisi\u00f3n y se expida sobre la posibilidad de llevar a De Narv\u00e1ez en una lista de adhesi\u00f3n de la UCR.", "\"Hay que despejar cualquier duda respecto de que el radicalismo pueda hacer un acuerdo con el Peronismo Federal o con el partido de De Narv\u00e1ez. Pero para nosotros eso es una condici\u00f3n\", subray\u00f3.", "Bazze record\u00f3: \"Por ahora son hip\u00f3tesis, no hemos recibido ninguna propuesta formal por parte de De Narv\u00e1ez\".", "Sin embargo, no descart\u00f3 totalmente un panorama que podr\u00eda acercar posiciones entre la UCR y el peronismo disidente: \"Si Mauricio Macri se presenta como candidato a la presidencia, seguramente el Peronismo Federal se encolumnar\u00e1 detr\u00e1s suyo; pero si decide presentarse a la jefatura de gobierno de la ciudad es posible que sectores de ese peronismo apoyen otras f\u00f3rmulas presidenciales\".", "Al respecto, dijo: \"En ese caso se analizar\u00e1n las propuestas y no vamos a hacerlo s\u00f3lo por nuestra cuenta, sino consultando a nuestros aliados del GEN y el socialismo\".", "\"Frente progresista\". Al ser consultada sobre las elecciones que se aproximan y las alianzas que parecen formarse, Stolbizer destac\u00f3 el enorme impacto que tienen las elecciones porte\u00f1as en la nacional, por lo que el esfuerzo primario \"est\u00e1 destinado a poder cerrar en la ciudad un acuerdo que posicione a los sectores progresistas y de centro izquierda bien para esa elecci\u00f3n\".", "\"Estar\u00edamos a punto de solucionar esta cuesti\u00f3n si finalmente Pino Solanas anunciara que va a competir en la ciudad. Eso sumado a la elecci\u00f3n de C\u00f3rdoba y Santa Fe\", reconoci\u00f3.", "En otro orden de cosas, descart\u00f3 inicialmente volver a postularse como candidata en la provincia porque apela a la \"propia renovaci\u00f3n de los partidos\", aunque confes\u00f3 que, de ser necesario, volver\u00eda a hacerlo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368006-la-ucr-aclaro-que-consultara-con-sus-aliados-un-acuerdo-con-de-narvaez", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Fue luego de que Stobilzer ratific\u00f3 su postura de suspender el di\u00e1logo con la UCR, si realiza una estrategia electoral con el candidato a gobernador bonaerense", "titulo": "La UCR aclar\u00f3 que consultar\u00e1 con sus \"aliados\" un acuerdo con De Narv\u00e1ez", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Eduardo Duhalde insisti\u00f3 en su plan de armar un acuerdo opositor lo m\u00e1s amplio posible. El ex presidente se mostr\u00f3 enf\u00e1tico en sus intenciones con las que parece dejar atr\u00e1s a las internas del PJ Federal, luego del episodio frustrado que protagoniz\u00f3 con Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1. En este camino, volvi\u00f3 a pedirle hoy al partido m\u00e1s renuente a un acercamiento, la UCR, que acepte \"sentarse a una mesa\" de di\u00e1logo.", "Ayer el sector de Alfons\u00edn rechaz\u00f3 tajantemente esa posibilidad al aseverar que un acercamiento con Duhalde o Mauricio Macri podr\u00eda \"quebrar\" al radicalismo.", "\"Lo que pretendo con el radicalismo es sentarme en una mesa y determinar una serie de pol\u00edticas de Estado a aplicar gane quien gane. Creo que es equivocado poner l\u00edmites antes de comenzar a charlar\", se\u00f1al\u00f3.", "Duhalde dijo hoy en di\u00e1logo con Radio Diez que \"los grandes acuerdos est\u00e1n hechos con grandes dirigentes, que tiene una visi\u00f3n hist\u00f3rica de armados de frentes\".", "No obstante, aclar\u00f3: \"Esta idea no es para que vayamos juntos todos los partidos. Incluso yo he afirmado que no es conveniente que los dos partidos hist\u00f3ricos vayan juntos en las elecciones\".", "Duhalde espera que a finales de este mes su propio partido, Uni\u00f3n Popular, lo proclame formalmente candidato presidencial y concretar contactos con los referentes de los otros partidos de la oposici\u00f3n.", "Respecto a las internas del PJ Federal, el ex presidente admiti\u00f3 que dijo que \"se cort\u00f3\" la relaci\u00f3n con Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1, tras la pol\u00e9mica de las internas en el noroeste argentino del pasado domingo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368013-duhalde-le-pidio-a-la-ucr-%E2%80%9Cuna-mesa-de-dialogo%E2%80%9D", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "En su plan de armar una coalici\u00f3n amplia, le pidi\u00f3 al radicalismo no \u201cponer l\u00edmites antes de charlar\u201d y acordar \u201cpol\u00edticas de Estado\u201d; el espacio de Alfons\u00edn ayer rechaz\u00f3 un acercamiento", "titulo": "Duhalde le pidi\u00f3 a la UCR \u201cuna mesa de di\u00e1logo\u201d", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El ministro del Interior, Florencio Randazzo, opin\u00f3 hoy que la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez \"va a asumir el desaf\u00edo de profundizar\" el proceso pol\u00edtico que encabeza, aunque \"no para estar cuatro a\u00f1os m\u00e1s\" en el poder \"sino para ir por m\u00e1s\".", "Al participar de la inauguraci\u00f3n del acceso a Chivilcoy, su ciudad natal, el funcionario se mostr\u00f3 as\u00ed confiado de que la mandataria buscar\u00e1 su reelecci\u00f3n al decir que asumir\u00e1 \"el desaf\u00edo de profundizar\" el modelo de gobierno.", "Sin embargo, Randazzo dijo que este objetivo de la Presidenta \"no (es) para estar cuatro a\u00f1os m\u00e1s, sino para ir por m\u00e1s\".", "La denominada profundizaci\u00f3n del modelo \"es lo que se va a hacer en los a\u00f1os que nos quedan\", se\u00f1al\u00f3 Randazzo, seg\u00fan un comunicado de prensa emitido por la Municipalidad de Chivilcoy.", "Para eso, agreg\u00f3 el funcionario, el oficialismo contar\u00e1 con otras fuerzas pol\u00edticas \"que tambi\u00e9n sue\u00f1an con la misma sociedad con que sue\u00f1a el peronismo\".", "En un discurso, el ministro del Interior agradeci\u00f3 al fallecido ex presidente N\u00e9stor Kirchner que lo haya designado en \"un lugar privilegiado\" del proceso pol\u00edtico que \"se empez\u00f3 a consolidar a partir de la asunci\u00f3n de la m\u00e1s importante Presidenta que recuerde la historia argentina, que se llama Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner\", dijo.", "DyN"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368126-randazzo-cristina-va-a-asumir-el-desafio-de-profundizar-el-modelo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El ministro del Interior desliz\u00f3 que la Presidenta buscar\u00eda la reelecci\u00f3n en los comicios de octubre", "titulo": "Randazzo: \"Cristina va a asumir el desaf\u00edo de profundizar el modelo\"", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En el entorno de la Presidenta est\u00e1n seguros de que anunciar\u00e1 su reelecci\u00f3n de aqu\u00ed a un mes, pero hay inquietud por algunos indicios que ella desliza en el camino", "2/11/2010 El recuerdo constante de \"El\" En el primer acto despu\u00e9s de la muerte de N\u00e9stor Kirchner habl\u00f3 de \"defender el modelo\" y empez\u00f3 la virtual \"canonizaci\u00f3n\" del ex presidente.", "11/1/2011 Nueva generaci\u00f3n en el poder Asume Abal Medina en Comunicaci\u00f3n. Por decisi\u00f3n de Cristina Kirchner ganan peso en el Gobierno La C\u00e1mpora y funcionarios ajenos al PJ.", "27/1/2011 Decide las alianzas y las candidaturas La Presidenta advierte a todos sus armadores pol\u00edticos que la \u00faltima palabra de todas las decisiones sobre candidaturas la tiene ella.", "10/2/2011 El plan de las colectoras Ordena a sus ministros apoyar en forma expl\u00edcita las listas colectoras en Buenos Aires. El mecanismo parece s\u00f3lo beneficiarla a ella.", "28/2/2011 Todos dicen que ser\u00e1 ella En la previa a la apertura de sesiones del Congreso, los ministros insisten en el clamor por la reelecci\u00f3n. Todos creen que ella ser\u00e1 candidata.", "12/3/2011 Giras para apoyar a sus candidatos Viaja a Comodoro Rivadavia para apoyar a su candidato a gobernador. Lo mismo hab\u00eda hecho con Catamarca. Y lo har\u00e1 despu\u00e9s en Salta.", "12/4/2011 La reglamentaci\u00f3n de la ley electoral Emite el DNU por el cual aumenta la participaci\u00f3n del Estado en los directorios de las empresas en las que la Anses tiene acciones.", "1/3/2011  \"No se hagan los rulos\"  Por primera vez habla de la reelecci\u00f3n. En el Congreso reconviene a sus seguidores y les dice: \"No dije si ser\u00e9 candidata. No se hagan los rulos\".", "15/3/2011 Las presiones de   la familia  Algunas versiones indican que sus hijos M\u00e1ximo y Florencia le recomiendan no seguir en la Presidencia, preocupados por c\u00f3mo le afect\u00f3 la inesperada muerte de su esposo.", "18/3/2011  Las amenazas de Hugo Moyano  Moyano amenaza con un paro. Algunos oficialistas temen que las presiones sindicales hagan dudar a la Presidenta sobre el futuro, sobre todo ante un mandato sin posibilidad de reelecci\u00f3n.", "8/4/2011  Un paso solamente \"temporal\"  Destaca con especial \u00e9nfasis que su paso por el poder es \"absolutamente temporal\". Y que el \"modelo\" debe ser independiente de las personas.", "12/4/2011  La salud  Un cuadro de hipotensi\u00f3n obliga a la Presidenta a suspender sus actividades oficiales durante casi una semana. Hubo preocupaci\u00f3n en su entorno.", "20/4/2011  \"Nadie es imprescindible\"  La Presidenta insiste y sigue jugando con el misterio. Dice que \"nadie es imprescindible\" y que no importan las personas sino las ideas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367930-el-gran-interrogante", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "El gran interrogante", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Quienes la ven a diario cuentan que ya est\u00e1 m\u00e1s recuperada y que haber vuelto a su casa del El Calafate fue como cerrar una peque\u00f1a etapa en su duelo. A seis meses de la muerte del ex presidente N\u00e9stor Kirchner, la jefa del Estado define su futuro pol\u00edtico apegada a su familia y a sus funcionarios amigos, como H\u00e9ctor Icazuriaga y Carlos Zannini.", "Un funcionario cercano a ella la describe con buen \u00e1nimo y activa tras el \u00faltimo cuadro de hipotensi\u00f3n arterial que la tuvo casi una semana sin actividad oficial. Los m\u00e9dicos le recuerdan siempre evitar los enojos.", "Ella misma le cont\u00f3 a un colaborador con despacho en la Casa Rosada que haber vuelto a su casa de la villa tur\u00edstica, donde muri\u00f3 su marido, el 27 de octubre pasado, fue un punto central de reacomodamiento de su vida. \"Me alivi\u00f3\", confi\u00f3 la jefa del Estado, seg\u00fan transmiti\u00f3 a La Nacion una persona que la escuch\u00f3 en ese momento de reencuentro con sus recuerdos m\u00e1s dolorosos. S\u00f3lo lo hizo dos meses despu\u00e9s de la muerte de su esposo.", "Quienes pudieron hablar con ella en los \u00faltimos d\u00edas conf\u00edan que est\u00e1 mucho m\u00e1s unida a su familia. Florencia, su hija, abandon\u00f3 definitivamente Nueva York, donde estudiaba cine, y la acompa\u00f1a todo el tiempo. M\u00e1ximo va y viene de R\u00edo Gallegos a Buenos Aires. Y van ganando influencia en el entorno presidencial sus sobrinas, las dos hijas de Alicia Kirchner, Romina y Natalia Mercado. Abogadas, suelen asesorar informalmente a la Presidenta.", "Apenas muri\u00f3 Kirchner, Cristina apabull\u00f3 con preguntas a los m\u00e1s cercanos colaboradores del ex presidente. Quiso saber cada uno de los encuentros que hab\u00eda hecho su marido. Se reuni\u00f3 con L\u00e1zaro B\u00e1ez y Crist\u00f3bal L\u00f3pez, adopt\u00f3 bien cerca de ella a Juan Manuel Abal Medina, uno de los \u00faltimos colaboradores que hab\u00eda tenido su marido, e interrog\u00f3 a los secretarios privados del ex presidente, Juan Francisco Alarc\u00f3n, m\u00e1s conocido como Tat\u00fa, y Mart\u00edn Aguirre. A ambos los sum\u00f3 luego a su equipo de colaboradores junto a Isidro Bounine y Pablo Barreiro. Las preguntas rondaron en lo mismo. Con qui\u00e9n se hab\u00eda reunido Kirchner, qu\u00e9 hab\u00eda prometido, de qu\u00e9 hablaba en cada uno de sus encuentros pol\u00edticos.", "Dicen quienes la ven seguido que de a poco se est\u00e1 poniendo al tanto de las promesas electorales que hab\u00eda hecho su marido, como el armador principal del Gobierno en los a\u00f1os en los que ocup\u00f3 el lugar de \"primer caballero\".", "Hubo en estos meses pocas cenas en la quinta de Olivos. Los presentes, al menos en dos, fueron Icazuriaga, Zannini, Oscar Parrilli y Abal Medina. Los domingos, cuando no se va al Sur, est\u00e1n reservados para la familia. Su madre, Ofelia Wilhem, y su hermana Giselle la frecuentan m\u00e1s seguido que antes, al igual que su cu\u00f1ada Alicia.", "Las menciones al ex presidente, conf\u00edan funcionarios cercanos a la jefa del Estado, ser\u00e1n una constante en sus actos de campa\u00f1a. Cristina Kirchner seguir\u00e1 vistiendo de negro."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367929-con-su-familia-y-unos-pocos-fieles", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El c\u00edrculo intimo se redujo a\u00fan m\u00e1s", "titulo": "Con su familia y unos pocos fieles", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Amado Boudou todav\u00eda sue\u00f1a con ser el candidato kirchnerista en la ciudad de Buenos Aires y sigue de campa\u00f1a permanente. El ministro de Econom\u00eda ayer pas\u00f3 por el club Villa Malcom para lanzar una agrupaci\u00f3n, elogi\u00f3 con ganas a la Presidenta, defendi\u00f3 sin cortapisas al Gobierno y volvi\u00f3 a criticar al jefe de gobierno, Mauricio Macri, por \"mirarse el ombligo y no dialogar\".", "\"Perdi\u00f3 estos tres a\u00f1os de tiempo para todos los vecinos de la ciudad\", se quej\u00f3 Boudou. Y le apunt\u00f3 a Macri por no haber decidido a\u00fan si va a competir por la presidencia o por la reelecci\u00f3n porte\u00f1a. \"Est\u00e1 vacilante porque busca su provecho individual sobre la construcci\u00f3n colectiva\", cuestion\u00f3.", "El ministro ayer estuvo acompa\u00f1ado por el ex canciller Rafael Bielsa y el funcionario Juan Pablo Schiavi en el lanzamiento de la corriente Solano Lima, cuyo nombre provoc\u00f3 un inesperado e ins\u00f3lito contrapunto con un grupo macrista que dice haber creado una agrupaci\u00f3n con el mismo sello. Incluso familiares del conservador popular que fue vicepresidente de H\u00e9ctor C\u00e1mpora se quejaron por el uso de ese nombre para grupos pol\u00edticos.", "Boudou ayer obvi\u00f3 esas reyertas internas y mantuvo el alto perfil, de cara a la definici\u00f3n de la pelea porte\u00f1a, con el deseo de ser ungido como el postulante oficial. Se mostr\u00f3 sonriente y hasta se anim\u00f3 a cantar tango. Pero su principal objetivo fue elogiar a su jefa pol\u00edtica. \"Cristina le devolvi\u00f3 el sentido a la palabra pol\u00edtica\", dijo, y asegur\u00f3 que gracias a eso \"ahora nadie piensa en que se vayan todos, sino en que ojal\u00e1 que venga m\u00e1s gente como N\u00e9stor y Cristina\".", "En el camino, el funcionario busc\u00f3 sumar atributos en la carrera electoral. \"Nosotros so\u00f1amos con poder ser parte de ese imaginario colectivo. Esto no tiene que ver con candidaturas, sino con que podamos aportar cada uno desde el lugar que nos vaya tocando\", insisti\u00f3. Cerr\u00f3 diciendo que tambi\u00e9n \"sue\u00f1a\" con que la Presidenta sea reelegida en las pr\u00f3ximas elecciones. Al final, tambi\u00e9n cuestion\u00f3 a los dirigentes opositores Francisco de Narv\u00e1ez y a Ricardo L\u00f3pez Murphy, a quienes calific\u00f3 de \"esos grandes sabios que se la pasando diciendo que hay que ser como Brasil, Chile y Uruguay\".", "El ministro apel\u00f3 a subir el tono de voz para arrancarles un aplauso final a los asistentes: \"Siempre hay que ser como otros. Yo quiero ser Argentina y todos queremos ser argentinos\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367917-boudou-macri-se-mira-el-ombligo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El ministro volvi\u00f3 a su campa\u00f1a y critic\u00f3 al jefe de gobierno por \"vacilar\" sobre su candidatura", "titulo": "Boudou: \"Macri se mira el ombligo\"", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariana Ver\u00f3n LA NACION", "En el Gobierno esperan el regreso de una larga gira, que la llevar\u00e1 de M\u00e9xico a Europa, para que Cristina Kirchner defina finalmente su candidatura a la reelecci\u00f3n . Los colaboradores m\u00e1s cercanos a la Presidenta anticipan que s\u00f3lo a la vuelta de ese viaje, a mediados de junio, se concretar\u00e1 el lanzamiento formal.", "La Presidenta no habla del tema. Si se cumple lo que los funcionarios y ministros vaticinan, la presentaci\u00f3n oficial se har\u00e1 as\u00ed casi al l\u00edmite de lo que indica la ley electoral, que establece como fecha de presentaci\u00f3n de los postulantes el 25 de junio, 50 d\u00edas antes de las primarias fijadas para el 14 de agosto. Diez d\u00edas antes deber\u00e1n ser presentadas las alianzas que realice cada partido, con lo que en ese momento comenzar\u00e1 a develarse el enigma de la postulaci\u00f3n presidencial, algo de lo que nadie duda en la Casa Rosada.", "Ella, por ahora, esquiva la definici\u00f3n. Ni siquiera a los dirigentes pol\u00edticos, legisladores, funcionarios y hasta ministros que la visitan en la quinta de Olivos o en su despacho de la Casa Rosada les anticipa algo. \"De eso no voy a hablar\", advierte Cristina Kirchner en sus charlas privadas y cambia de tema, una rutina dial\u00e9ctica que, seg\u00fan recogi\u00f3 LA NACION, se repite de forma constante entre los hombres y mujeres que est\u00e1n cerca de la Presidenta. Eso s\u00ed: son pocos los que tienen la confianza para preguntarle algo. \"La indefinici\u00f3n es todo ganancia para nosotros\", sostiene un secretario de Estado, de trato diario con la Presidenta, que deja en claro, a su vez, que no hay alternativas a la postulaci\u00f3n de Cristina. Ya se habla del Teatro Argentino de La Plata como el lugar donde se presentar\u00e1 la f\u00f3rmula, una c\u00e1bala de la jefa del Estado.", "A pesar de la demora, Cristina Kirchner est\u00e1 pendiente de cada paso electoral. Aprueba o rechaza un acuerdo pol\u00edtico en alg\u00fan distrito determinado y no habla m\u00e1s. Mira encuestas y sigue atenta con su operador Juan Carlos Mazz\u00f3n cada situaci\u00f3n provincial. Lo ve m\u00e1s de una vez por semana, siempre en su despacho de la Casa Rosada. Ella misma monitore\u00f3 la redacci\u00f3n de la reglamentaci\u00f3n de la reforma pol\u00edtica, y pidi\u00f3 dejar constancia de la incorporaci\u00f3n de las listas de adhesi\u00f3n para arrastrar votos propios. \"Lo pidi\u00f3 especialmente para no tener problemas de impugnaciones posteriores\", cont\u00f3 uno de los impulsores de los decretos.", "A la hora de las respuestas concretas, la Presidenta se r\u00ede y esquiva. Hace un mes, el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, coment\u00f3 con otro funcionario, en un almuerzo, su incertidumbre ante la falta de un gui\u00f1o presidencial para su propia candidatura porte\u00f1a. Tampoco Cristina les da definiciones a quienes esperan su posici\u00f3n final. En los despachos oficiales, nadie duda de que Cristina Kirchner ser\u00e1 candidata y sostienen que su reiterada ambig\u00fcedad en actos p\u00fablicos es una estrategia pensada para mantener en alto la expectativa.", "Uno de sus m\u00e1s cercanos funcionarios, santacruce\u00f1o, confi\u00f3 a LA NACION. \"No hay alternativa. Es ella.\" En la Casa Rosada, se mueven sin apuros y sostienen que la Presidenta no adelantar\u00e1 su decisi\u00f3n hasta antes de junio. La jefa del Estado viajar\u00e1 al Distrito Federal el 30 de mayo, para participar de la visita oficial que cancel\u00f3 la semana pasada por su cuadro de hipotensi\u00f3n arterial. Desde all\u00ed partir\u00e1 a Roma, donde el 2 de junio participar\u00e1 de las celebraciones por los 150 a\u00f1os de la reunificaci\u00f3n italiana, y el 3 estar\u00e1 en Venecia, para inaugurar el pabell\u00f3n argentino de la bienal de Arte. A\u00fan falta la confirmaci\u00f3n, pero la Presidenta fue invitada a la reuni\u00f3n anual de la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT), en Ginebra, tambi\u00e9n la primera semana de junio. \"A la vuelta del viaje, se definir\u00e1 todo\", insisten en la Casa Rosada.", "A pesar del silencio, ella se muestra activa en las decisiones de campa\u00f1a. Arm\u00f3 todo un equipo de trabajo pensando en octubre. Y se mezcla en las reuniones pol\u00edticas. A poco de la muerte de Kirchner recibi\u00f3 a Mart\u00edn Sabbatella en Olivos, para sumarlo a su proyecto a trav\u00e9s de las listas de adhesi\u00f3n. Desde entonces, de los di\u00e1logos con los sectores no peronistas se ocupan el secretario de Legal y T\u00e9cnica, Carlos Zannini, y el de Comunicaci\u00f3n P\u00fablica, Juan Manuel Abal Medina. La relaci\u00f3n con las organizaciones sociales la sigue manteniendo Oscar Parrilli, mientras que Florencio Randazzo est\u00e1 metido en la estrategia en la provincia de Buenos Aires, y Mazz\u00f3n, en el armado peronista en las provincias.", "Las \u00faltimas encuestas que le llegaron esta semana, de Hugo Haime, muestran en el electorado joven, de menos de 40 a\u00f1os, su fuerte. Ese sector representa el 40% del electorado. Con esos datos en manos, volvi\u00f3 esta semana la idea de que el compa\u00f1ero de f\u00f3rmula sea Abal Medina, con un perfil m\u00e1s vinculado a la juventud . No quiere elegir para ese lugar al sucesor de 2015. \"Ser\u00e1 un leal, que controle el Senado y la acompa\u00f1e\", insisten. M\u00e1s all\u00e1 de la decisi\u00f3n personal, todo el Gobierno gira en torno a la postulaci\u00f3n de Cristina."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367928-la-presidenta-posterga-hasta-junio-su-definicion-electoral", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Mantendr\u00e1 el misterio de la candidatura hasta el filo del plazo legal; evita dar se\u00f1ales a su equipo", "titulo": "La Presidenta posterga hasta junio su definici\u00f3n electoral", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gabriel Sued LA NACION", "Reuniones, fotos, charlas, gui\u00f1os, elogios, coincidencias. Todo tipo de se\u00f1ales de cercan\u00eda. Ese el men\u00fa de Eduardo Duhalde para las pr\u00f3ximas semanas de campa\u00f1a. Su objetivo declarado: ensanchar la torta de la oposici\u00f3n. Dice y repite que no importa que, al final, el pedazo m\u00e1s grande se lo coma otro.", "La nueva etapa electoral del ex presidente, m\u00e1s en papel de articulador que de candidato, est\u00e1 marcada por el fracaso de las elecciones internas que lo enfrentaron con Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1, una experiencia que quiere hundir en el pasado lo m\u00e1s pronto posible. Descarta, por eso, que tenga \u00e9xito la reuni\u00f3n de la mesa de coordinaci\u00f3n del Peronismo Federal, prevista para ma\u00f1ana.", "Planea, en su lugar, que a finales de este mes su propio partido, Uni\u00f3n Popular, fuerza creada durante los a\u00f1os de proscripci\u00f3n del peronismo, lo proclame formalmente candidato presidencial. Con ese traje, intentar\u00e1 concretar contactos con los referentes de los otros partidos de la oposici\u00f3n. Con esa herramienta electoral, tambi\u00e9n intentar\u00e1 llevar a todos los opositores a una primaria com\u00fan, el 14 de agosto. Pero hasta los m\u00e1s optimistas en el duhaldismo saben que ser\u00e1 muy dif\u00edcil que tenga \u00e9xito. Desde la UCR, el sector de Ricardo Alfons\u00edn ya le dijo taxativamente que no.", "\"Estamos convencidos de que hay un 60% de gente que quiere un cambio y que si logramos darle una alternativa fuerte, la va a apoyar. Tenemos que conseguir que nos vean como una sola oposici\u00f3n\", dijo a La Nacion el diputado Eduardo Amadeo.", "Duhalde no tiene pensado volver a reunirse con el gobernador de San Luis, con quien qued\u00f3 muy desencantado tras el \"papel\u00f3n\" de las internas. En su agenda tentativa est\u00e1, en cambio, el vicepresidente Julio Cobos, con quien gestiona un encuentro para los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "Tambi\u00e9n quiere juntarse con los precandidatos que a\u00fan siguen en carrera, como Mauricio Macri, Ernesto Sanz y Alfons\u00edn. Los duhaldistas reconocen que este \u00faltimo, bien posicionado en las encuestas, es el m\u00e1s reacio a mostrar un acercamiento en p\u00fablico. Pero, seg\u00fan afirman las mismas fuentes, tiene un di\u00e1logo muy fluido con el ex presidente.", "Mientras avanzan las tratativas, Duhalde le encarg\u00f3 una misi\u00f3n a su jefe de campa\u00f1a, el ex ministro bonaerense Carlos Brown. Quiere que los t\u00e9cnicos del Movimiento Productivo Argentino, la fundaci\u00f3n que preside Brown, se re\u00fanan en breve con los cuadros de las fundaciones de otras fuerzas opositoras. En la agenda est\u00e1n las fundaciones Pensar, dirigida por el macrista Matteo Goretti; Argentina Siglo 21, de Rodolfo Terragno; la tambi\u00e9n radical Alem, e IGEN, de Margarita Stolbizer.", "Esas cinco fundaciones participaron el 17 de diciembre pasado de un encuentro de pol\u00edticas p\u00fablicas, desarrollado en el hotel Sheraton. El documento final de ese ciclo, al que Duhalde concibe como modelo para acercar a las distintas fuerzas de oposici\u00f3n, lo firmaron, adem\u00e1s del ex presidente, Sanz, Stolbizer, Mar\u00eda Eugenia Estenssoro (Coalici\u00f3n C\u00edvica), Felipe Sol\u00e1 (Peronismo Federal), Alfons\u00edn, Oscar Aguad (UCR), Macri, Gabriela Michetti (Pro) y Hermes Binner (socialismo).", "En paralelo, el jefe de campa\u00f1a de Duhalde trabaja en la edici\u00f3n de un libro,  Di\u00e1logo democr\u00e1tico para un desarrollo sustentable  , en el que quedar\u00e1n reflejadas las conclusiones de ese encuentro. \"Aunque el libro lo presente Duhalde solo, ser\u00e1 un ejemplo de un trabajo en conjunto, de una oposici\u00f3n unida\", explica un dirigente duhaldista, que se ilusiona con caminar m\u00e1s acompa\u00f1ado hacia el 23 de octubre."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367915-duhalde-insiste-en-su-plan-de-armar-una-coalicion-amplia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Tras el papel\u00f3n de la interna con Rodr\u00edguez Sa\u00e1, busca reuniones con otros opositores", "titulo": "Duhalde insiste en su plan de armar una coalici\u00f3n amplia", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Volver\u00e1 el clima festivo y \u00e9pico que envolvi\u00f3 al pa\u00eds el a\u00f1o pasado durante los festejos del Bicentenario. Al menos es lo que busca la Casa Rosada con una seguidilla de actos masivos que organiza en el corto plazo y que coincidir\u00e1 con los tiempos que se tomar\u00e1 la Presidenta para comunicar su eventual candidatura.", "Seg\u00fan pudo saber La Nacion, se aplicar\u00e1 la misma f\u00f3rmula: la conmemoraci\u00f3n de hechos hist\u00f3ricos narrados a partir del despliegue del grupo art\u00edstico Fuerzabruta y una est\u00e9tica de vanguardia mezclada con rasgos aut\u00f3ctonos. Todo lo define Cristina Fern\u00e1ndez y lo coordina el secretario general, Oscar Parrilli.", "El primer gran acto patrio que encabezar\u00e1 la jefa del Estado ser\u00e1 el 25 de mayo, en Chaco, de la mano del incondicional gobernador de esa provincia, Jorge Capitanich. Para el mediod\u00eda, est\u00e1 previsto un tedeum y luego la comitiva se trasladar\u00e1 al palco oficial, emplazado en el centro de Resistencia. Desde all\u00ed, dar\u00e1 su discurso la Presidenta y seguir\u00e1 un ampuloso desfile art\u00edstico.", "Abrir\u00e1 la galer\u00eda, una vez m\u00e1s, la carroza denominada Argentina Voladora, que dise\u00f1\u00f3 Diqui James, el creador de Fuerzabruta. \"Es la que m\u00e1s peg\u00f3\", explic\u00f3 una fuente al tanto del armado, en referencia al cuadro de la mujer vestida de celeste y blanco que flamea colgada de una gr\u00faa. Habr\u00e1 tambi\u00e9n un cap\u00edtulo militar y, a pedido de la gobernaci\u00f3n, se incluir\u00e1n espacios para estudiantes, danzas regionales y el campo. M\u00e1s tarde, Capitanich inaugurar\u00e1 el estadio Sarmiento con un cl\u00e1sico entre la selecci\u00f3n argentina y la de Paraguay.", "Tambi\u00e9n el 20 de junio, el Gobierno prepara una conmemoraci\u00f3n por el D\u00eda de la Bandera (seguramente en Rosario), en el que est\u00e1 trabajando la Secretar\u00eda de Cultura. Pero esta vez, en Balcarce 50, manejan en reserva y con cautela los detalles. El acto ser\u00e1 apenas cinco d\u00edas antes del cierre de las listas nacionales.", "Ya oficializados los candidatos que competir\u00e1n en octubre, el Gobierno pondr\u00e1 en marcha a principios de julio la muestra m\u00e1s ambiciosa: Tecn\u00f3polis. En rigor, iba a realizarse el a\u00f1o pasado en la Capital, pero no fue autorizada por Mauricio Macri. Si bien est\u00e1 en pie la idea original \u2013que sea un parque tem\u00e1tico interactivo sobre ciencia\u2013, la Presidenta acept\u00f3 reformulaciones: ser\u00e1 m\u00e1s grande y se trabaja en un formato para que sea una exposici\u00f3n permanente."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367900-buscan-recrear-el-efecto-bicentenario", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Jesica BossiLA NACION", "titulo": "Buscan recrear el efecto Bicentenario", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Sin abandonar su modos cautos y respetuosos, el gobernador Hermes Binner no se priv\u00f3 de sumar nuevos condimentos a la picante y -por eso- at\u00edpica interna que atraviesa el socialismo santafecino. Sus dardos estuvieron dirigidos hacia el senador nacional Rub\u00e9n Giustiniani, que el 22 de mayo competir\u00e1 contra su delf\u00edn, el ministro de Gobierno, Antonio Bonfatti.", "Dijo que ejerce una conducci\u00f3n tribal y lo responsabiliz\u00f3 por la par\u00e1lisis del partido a nivel nacional -Giustiniani es su presidente-. \"En la interna se juega un modelo de organizaci\u00f3n. Uno es el de Bonfatti, de puertas abiertas, inclusivo, moderno, solidario, participativo. El otro es una organizaci\u00f3n tribal de tres tipos, con debate m\u00ednimo\", sostuvo Binner, para completar: \"O construimos un partido peque\u00f1o, cerrado, testimonial casi, o un socialismo que tenga una encarnadura mucho m\u00e1s amplia en los sectores populares. La prueba es que en lo que va del a\u00f1o no hubo reuni\u00f3n del comit\u00e9 nacional ni del congreso. Supeditaron todo a lo que pase en Santa Fe\".", "La sorpresa lleg\u00f3 cuando el gobernador desautoriz\u00f3 el programa de 10 puntos para un \"gobierno progresista\" que Giustiniani difundi\u00f3 durante meses entre dirigentes de la UCR, Gen y Proyecto Sur, entre otros. \"Son propuestas que nosotros hac\u00edamos en el a\u00f1o 2003, con muy poca substancia\", lo ningune\u00f3 el gobernador.", "Binner acusa a Giustiniani de haber priorizado sus ambiciones personales y de irrumpir en la interna cuando el partido ya hab\u00eda definido a sus postulantes. \"Si se hubiera presentado antes lo hubi\u00e9ramos acompa\u00f1ado, pero \u00e9l quer\u00eda seguir como senador por otros seis a\u00f1os\", sostuvo.", "Tambi\u00e9n neg\u00f3 la ventaja que las encuestas le asignan al senador y, sobre todo, que su futuro pol\u00edtico est\u00e9 atado al resultado de la interna. Al final, concedi\u00f3: \"No me preocupa personalmente, pero el resultado de la interna no es anodino\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367902-fuertes-criticas-a-giustiniani", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Fuertes cr\u00edticas a Giustiniani", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Este a\u00f1o se esperaba un Consejo de la Magistratura con tantas o incluso m\u00e1s peleas que el anterior. Ya no est\u00e1n los oficialistas Diana Conti y Carlos Kunkel, que fueron protagonistas de los m\u00e1s airados debates, pero entre los nuevos integrantes llegaron otros con fama de duros. Entre ellos, el ultrakirchnerista Carlos \"Cuto\" Moreno y el juez Ricardo Recondo, que desde la presidencia de la Asociaci\u00f3n de Magistrados hab\u00eda acusado a N\u00e9stor Kirchner de usar el Consejo para controlar a los jueces.", "Es cierto que hubo algunas discusiones en las pocas reuniones celebradas, pero desde los diferentes bloques afirman que lo que prima entre ellos es \"la buena onda\" (con esas palabras lo defini\u00f3 un consejero).", "Como prueba, se reunieron una noche del mes pasado en lo de Recondo, en Pilar. Cocinaron cabritos que trajo la senadora kirchnerista por Santiago del Estero Ada Iturrez de Cappellini.", "Y planean repetirlo antes del pr\u00f3ximo plenario del cuerpo. La cita es en lo del oficialista Hern\u00e1n Ordiales, que anunci\u00f3 que har\u00e1 una paella con langostinos que trajo del Chubut el senador radical Mario Cimadevilla.", "Apenas un d\u00eda despu\u00e9s, est\u00e1 prevista la reuni\u00f3n en la que deber\u00e1n definir, entre otros asuntos, qui\u00e9n ser\u00e1 el nuevo secretario general del Consejo.", "El presidente del cuerpo, el juez Mario Fera, debe proponer un candidato y eligi\u00f3 a Susana Beterreix, una funcionaria de larga trayectoria judicial, que actualmente es la secretaria de la Comisi\u00f3n de Disciplina y Acusaci\u00f3n.", "Desde el oficialismo promov\u00edan a otra funcionaria, pero, seg\u00fan informaron fuentes del bloque, intentar\u00e1n que \u00e9se no sea un motivo de pelea que tense las relaciones y corte, aunque sea por un rato, la tan trabajada \"buena onda\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367892-de-las-peleas-constantes-a-la-sorpresiva-buena-onda", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Los consejeros forjaron una relaci\u00f3n cordial", "titulo": "De las peleas constantes a la sorpresiva \"buena onda\"", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Marcelo VenerandaLA NACION", "\"Si hubiera reelecci\u00f3n en Santa Fe, estar\u00eda de cabeza ah\u00ed.\" Hermes Binner no bromea. Camino al ascensor, al finalizar la entrevista que el mi\u00e9rcoles concedi\u00f3 a La Nacion, el gobernador socialista insiste en que no lo desvela una eventual candidatura presidencial. \"No me quita el sue\u00f1o, yo estoy hecho ya\", hab\u00eda destacado antes, tras repetir por en\u00e9sima vez que, sin un programa de gobierno, cualquier combinaci\u00f3n de candidatos carece de sentido.", "Enfrascado en la interna provincial que a fines de mayo se definir\u00e1 entre su delf\u00edn, el ministro de Gobierno Antonio Bonfatti, y el senador nacional Rub\u00e9n Giustiniani, el mandatario busc\u00f3 postergar cualquier definici\u00f3n que lo pudiera acercar a una f\u00f3rmula nacional con Ricardo Alfons\u00edn o Fernando \"Pino\" Solanas. \u00bfEstrategia de distracci\u00f3n? Quiz\u00e1, pero Binner tambi\u00e9n dej\u00f3 en claro que los constantes ofrecimientos que la UCR o Proyecto Sur realizan a trav\u00e9s de los medios no pasaron de eso.", "\"Nunca hemos charlado de ese tema. Hubo manifestaciones en los medios, pero nunca una conversaci\u00f3n sobre una propuesta nacional. Creemos que antes que postular candidatos tenemos que plantear el c\u00f3mo: c\u00f3mo hacemos para que la Argentina cambie.\"", "-\u00bfC\u00f3mo se logra ese cambio?", "-Con respeto a las instituciones, a los tres poderes, al di\u00e1logo entre lo p\u00fablico y lo privado. Todo esto no es responsabilidad ni de una persona, de un partido ni de un gobierno.", "-\u00bfSe puede llegar a ese di\u00e1logo con el kirchnerismo?", "-Nosotros hemos intentado muchas veces, pero es dif\u00edcil. Porque no hay una voluntad de di\u00e1logo: hay una forma de organizaci\u00f3n que es profundamente presidencialista, con algunos rasgos hegem\u00f3nicos que son preocupantes.", "-Ellos lo piden. \u00bfEst\u00e1 m\u00e1s cerca de Alfons\u00edn o de Solanas?", "-Estamos m\u00e1s cerca de formar una propuesta nacional, que no es excluyente, pero tiene que estar dada sobre un programa.", "-Pero Solanas y la UCR se excluyen rec\u00edprocamente.", "-Es un error de ambas partes, porque ni toda la UCR ni toda la centroizquierda son lo mismo. Hay que buscar, a trav\u00e9s de pasar del qu\u00e9 al c\u00f3mo, la fortaleza para cambiar el pa\u00eds. Tenemos varias experiencias que no podemos dejar de analizar si no queremos repetir errores. No es que no hayamos tenido oportunidades, sino que fueron mal usadas. Creer que son m\u00e1s importantes los nombres que el programa fue lo que pas\u00f3 con la Alianza.", "-\u00bfVio un programa de la UCR?", "-La verdad que no. Estamos repitiendo los mismos errores.", "-\u00bfC\u00f3mo se llega a ese \"c\u00f3mo\"?", "-Con programas, estudiando la realidad. Todos est\u00e1n de acuerdo en la importancia de la educaci\u00f3n, \u00bfpero c\u00f3mo? En Santa Fe, titularizamos a 20.000 maestros, que participan en los cambios pedag\u00f3gicos a trav\u00e9s de las netbooks; se jubilan con el 82% m\u00f3vil; tienen una buena obra social. Eso fue parte del programa que mostramos en la campa\u00f1a y hoy podemos contrastarlo con la realidad. Lo mismo logramos en salud, justicia, trabajo, producci\u00f3n: Santa Fe sigue creciendo y aporta cada vez m\u00e1s al presupuesto nacional.", "-\u00bfSe ve llevando ese proyecto a la Naci\u00f3n?", "-No es mi misi\u00f3n ni mi funci\u00f3n. Creo que hay que liderar el estudio de los problemas. Hoy no se estudia y sin estudio no hay posibilidad de conocer ni proponer. Hay un exceso de respuestas de la vieja pol\u00edtica.", "-\u00bfQuiere ser presidente?", "-Yo he pasado por todo en la vida: fui director de hospital, secretario de salud p\u00fablica, concejal, intendente, diputado nacional, gobernador. \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s le puedo pedir a la vida?", "-\u00bfSer presidente?", "-[Risas] No es algo que me quite el sue\u00f1o, yo estoy hecho ya. Me siento bastante realizado. Digo, llegar a un lugar para que despu\u00e9s no tengamos una respuesta concreta? Sin programa no voy a estar. Vendr\u00e1n otros.", "-\u00bfPreferir\u00eda seguir como gobernador?", "-Si hubiera reelecci\u00f3n en Santa Fe, estar\u00eda de cabeza ah\u00ed.", "1.- BINNER PRESIDENTE Es la candidatura que Proyecto Sur y sus aliados de centroizquierda quieren ofrecerle a Binner si \"Pino\" Solanas decide finalmente postularse en la ciudad. Pero le exigen romper con la UCR, fuerza que integra el Frente C\u00edvico que gobierna Santa Fe.", "2.- BINNER VICEPRESIDENTE Es la postulaci\u00f3n que anhelan los aliados de Ricardo Alfons\u00edn, pero que tambi\u00e9n repiten todas las l\u00edneas internas del radicalismo y, en gran parte, del GEN de Margarita Stolbizer. Aunque no tiene un alto conocimiento en el pa\u00eds, el santafecino aportar\u00eda experiencia de gesti\u00f3n en un distrito de envergadura.", "3.- VOLVER AL LLANO \"Ya estoy hecho\", dice Binner, para deslizar que el retiro podr\u00eda ser una alternativa en su futuro. Tambi\u00e9n el estudio de pol\u00edticas p\u00fablicas, que cree poder liderar. Dice que volver al Congreso no lo desvela, pero s\u00ed la gesti\u00f3n santafecina, de la que dice que el socialismo tiene un plan a 20 a\u00f1os. \u00bfIntentar\u00e1 volver en 4 a\u00f1os?", "4.- LA RESPUESTA EN MAYO  Aunque Binner lo minimice, las internas del 22 de mayo definir\u00e1n buena parte de su futuro pol\u00edtico."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367899-no-me-quita-el-sueno-ser-presidente", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El mandatario socialista sostuvo que nunca charl\u00f3 con la UCR o Proyecto Sur sobre una eventual candidatura", "titulo": "\"No me quita el sue\u00f1o ser presidente\"", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El radicalismo dio ayer otra se\u00f1al expl\u00edcita de cu\u00e1les son sus l\u00edmites para un acuerdo electoral con miras a octubre: el jefe del bloque de senadores de la UCR, Gerardo Morales, dijo que un eventual acercamiento con Pro, de Mauricio Macri, o con el sector del peronismo que lidera Eduardo Duhalde podr\u00eda \"quebrar el partido\".", "En cambio, consider\u00f3 posible un acuerdo con dirigentes del Peronismo Federal, como el candidato bonaerense Francisco de Narv\u00e1ez y el todav\u00eda postulante nacional Felipe Sol\u00e1.", "Morales es uno de los principales referentes del espacio que conduce el candidato presidencial Ricardo Alfons\u00edn e integra la comisi\u00f3n partidaria que explorar\u00e1 acuerdos con otras fuerzas para confluir en las elecciones.", "En ese contexto, el senador por Jujuy reiter\u00f3 que la prioridad ser\u00e1 \"el frente aprobado por la Convenci\u00f3n Nacional con el Socialismo, el GEN y la Coalici\u00f3n C\u00edvica\".", "Y aclar\u00f3: \"Otra etapa ser\u00e1n los acuerdos provinciales, y no se descarta la posibilidad de dirigentes del Peronismo Federal, pero no es el momento\".", "Tambi\u00e9n anticip\u00f3 que la semana que empieza encarar\u00e1n contactos con la Coalici\u00f3n C\u00edvica para \"hacer acuerdos en algunos distritos\", m\u00e1s all\u00e1 de que Elisa Carri\u00f3 ya dej\u00f3 en claro que no est\u00e1 dispuesta a revivir el Acuerdo C\u00edvico y Social que se present\u00f3 en las elecciones legislativas de 2009.", "\"Hay una decisi\u00f3n de la Coalici\u00f3n C\u00edvica de no conformar acuerdos a nivel nacional, pero en las provincias s\u00ed, por eso lo vamos a trabajar en la semana\", confirm\u00f3 en declaraciones a radio Del Plata.", "Por otra parte, se refiri\u00f3 a la situaci\u00f3n del postulante presidencial Ernesto Sanz y manifest\u00f3 la voluntad de incorporarlo a la mesa de trabajo de equipos t\u00e9cnicos que, en principio, integrar\u00e1n referentes del sector de Alfons\u00edn y del vicepresidente Julio Cobos, que desisti\u00f3 de competir en las primarias del 14 de agosto.", "\"Creemos que lo m\u00e1s importante va a ser la capacidad de administrar nuestras diferencias\", admiti\u00f3 el senador por Jujuy."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367901-rechazo-de-la-ucr-a-macri-y-a-duhalde", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Rechazo de la UCR a Macri y a Duhalde", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Paz Rodr\u00edguez Niell LA NACION", "La oposici\u00f3n hab\u00eda anunciado para este a\u00f1o un cambio dr\u00e1stico en el Consejo de la Magistratura: auguraba un organismo renovado, con una fuerte reducci\u00f3n del poder kirchnerista. Pasaron cuatro meses y eso no pas\u00f3. En rigor, no pas\u00f3 casi nada.", "En lo que va de 2011, la actividad del cuerpo que controla y selecciona a los jueces fue m\u00ednima. Desde principios de diciembre hasta ahora, celebr\u00f3 s\u00f3lo dos reuniones plenarias (la \u00faltima, hace m\u00e1s de un mes) y redujo a la mitad los encuentros de las comisiones. Antes, eran una vez por semana, pero este a\u00f1o los consejeros acordaron hacerlos todos cada 15 d\u00edas, algo que tampoco se cumple.", "Varios factores confluyeron para provocar esta baja en la actividad del Consejo: el a\u00f1o electoral, la orden de la presidenta Cristina Kirchner -trasmitida a su gente- de bajar la confrontaci\u00f3n con la Justicia, los problemas de la oposici\u00f3n para consolidarse como bloque y la condici\u00f3n de reci\u00e9n llegados de la mayor\u00eda de los consejeros.", "En materia de disciplina y acusaci\u00f3n, no se aplic\u00f3 ninguna sanci\u00f3n ni se cit\u00f3 a declarar a ning\u00fan juez en lo que va del a\u00f1o. S\u00f3lo se acord\u00f3 cerrar seis denuncias. Mientras tanto, siguen abiertos 223 expedientes contra magistrados. Entre los casos por resolver, hay, por ejemplo, dos denuncias del a\u00f1o pasado contra el juez federal Norberto Oyarbide. Representantes de diferentes extracciones advirtieron que las acusaciones no tendr\u00edan entidad para someterlo a juicio pol\u00edtico, pero lo cierto es que tampoco se cierran.", "La novedad en esta \u00e1rea fue la creaci\u00f3n, a instancias del oficialismo, de una subcomisi\u00f3n de seguimiento de las causas de derechos humanos. La idea del kirchnerista Carlos Moreno era que absorbiera todas las denuncias contra jueces por irregularidades ligadas a causas de lesa humanidad, pero los jueces se opusieron y se resolvi\u00f3 que estos expedientes se repartieran por sorteo entre los diferentes consejeros (como todos) y que la comisi\u00f3n fuera s\u00f3lo de seguimiento. Todav\u00eda no se resolvi\u00f3 c\u00f3mo estar\u00e1 integrada. Tambi\u00e9n se cre\u00f3 otra subcomisi\u00f3n en Administraci\u00f3n para darles apoyo en materia de infraestructura a los jueces con causas de derechos humanos.", "En cuanto a selecci\u00f3n, la otra funci\u00f3n medular del Consejo, hubo s\u00f3lo tres llamados a concursos y no se remiti\u00f3 ninguna terna al Poder Ejecutivo. Entre los concursos pendientes est\u00e1 el destinado a cubrir cuatro vacantes en el fuero federal penal, donde se tramitan las causas m\u00e1s sensibles de corrupci\u00f3n contra funcionarios nacionales. El a\u00f1o pasado se aprob\u00f3 una reforma para incorporar ex\u00e1menes orales en los concursos, pero a\u00fan no se implement\u00f3. Ahora se trabaja, anuncian, en otra modificaci\u00f3n al reglamento que esperan sacar esta semana.", "\"No existe ninguna decisi\u00f3n pol\u00edtica de planchar el Consejo\", dijo a La Nacion Hern\u00e1n Ordiales, el consejero representante del Poder Ejecutivo. \"Es producto de la nueva integraci\u00f3n. Cada cuatro a\u00f1os, el Consejo se renueva \u00edntegramente y eso genera demoras\", afirm\u00f3. Seg\u00fan Ordiales, este a\u00f1o ser\u00e1 para \"organizarse\" reglamentaria y administrativamente. \"Sabemos que es un a\u00f1o electoral con todas las complicaciones que eso trae aparejado\", advirti\u00f3.", "Todos los consejeros consultados coincidieron en que las elecciones complicar\u00e1n el funcionamiento del cuerpo. Varios de sus miembros jugar\u00e1n fuerte en los comicios de este a\u00f1o. El diputado radical Oscar Aguad, por ejemplo, es candidato a gobernador de C\u00f3rdoba, y la diputada Stella Maris Mart\u00ednez probablemente lo sea de Tucum\u00e1n.", "Pero, adem\u00e1s, oficialistas y opositores consultados hicieron referencia a otros motivos. Entre ellos, que el kirchnerismo ya no quiere abrir nuevos frentes de pelea con la Justicia (esa fue la indicaci\u00f3n de la Presidenta a su gente en el Consejo) y que la oposici\u00f3n -que hab\u00eda ganado las elecciones para consejeros jueces y abogados con un discurso duro contra el Gobierno- no logr\u00f3 consolidar un bloque y no expuso un proyecto claro de qu\u00e9 quiere para el organismo. Adem\u00e1s, el ex presidente de la Asociaci\u00f3n de Magistrados Ricardo Recondo, que siempre fue muy duro contra el oficialismo, tambi\u00e9n baj\u00f3 los niveles de confrontaci\u00f3n. \"Yo respondo a la gente que me vot\u00f3 y voy a cuidar que no se persiga a los jueces a trav\u00e9s del Consejo, como pas\u00f3 en la anterior conformaci\u00f3n. Esa es mi principal lucha\", dijo Recondo a La Nacion.", "La oposici\u00f3n perdi\u00f3 su primera batalla cuando no logr\u00f3 hacerse con la presidencia del Consejo, que qued\u00f3 en manos del juez Mario Fera, votado por todo el kirchnerismo.", "Seg\u00fan Fera, \"el n\u00famero de reuniones no refleja el trabajo realizado\" este a\u00f1o. \"Se est\u00e1 trabajando en distintos proyectos, pero es cierto que las caracter\u00edsticas del a\u00f1o, que tiene por ejemplo muchos feriados, no ayuda -afirm\u00f3-. De todas formas, el plan es hacer m\u00e1s reuniones y que se cumpla con los plenarios cada 15 d\u00edas.\" Tambi\u00e9n el consejero Alejandro Fargosi, representante de los abogados de la Capital, afirm\u00f3 que pedir\u00e1 que las reuniones sean m\u00e1s seguidas. \"No s\u00f3lo las de comisi\u00f3n. Voy a proponer plenarios todas las semanas\", dijo. Es un proyecto que dif\u00edcilmente prospere.", "El martes pasado se hab\u00eda previsto una reuni\u00f3n de todos los consejeros, pero se suspendi\u00f3. Nadie se opuso. El argumento fue que, por Semana Santa, a los del interior se les complicaba viajar a Buenos Aires. Ahora anunciaron que se reunir\u00e1n el jueves que viene.", "MARIO FERAPresidente del Consejo de la Magistratura", "Es camarista laboral y lleg\u00f3 al Consejo despu\u00e9s de perder la elecci\u00f3n entre los jueces. Se le adjudica un buen di\u00e1logo con el oficialismo, pero lleg\u00f3 a la presidencia en diciembre, despu\u00e9s de presentarse como \"neutral\".", "CARLOS \"CUTO\" MORENODiputado nacional Es un kirchnerista de la primera hora y operador en Buenos Aires.", "STELLA MARIA CORDOBADiputada nacional Es muy amiga de la Presidenta. Quiere ser candidata en Tucum\u00e1n.", "MARCELO FUENTESSenador nacional", "ADA ITURREZ DE CAPELLINISenadora nacional", "HERNAN ORDIALESRepresentante del Poder Ejecutivo", "MANUEL URRIZARepresentante de los Acad\u00e9micos", "OSCAR AGUADDiputado nacional Es radical y aspira a convertirse en gobernador de C\u00f3rdoba.", "RICARDO RECONDOCamarista civil y comercial Gan\u00f3 la elecci\u00f3n de los jueces con un discurso antikirchnerista.", "MARIO CIMADEVILLASenador nacional (UCR)", "ALEJANDRO FARGOSIRepresentante de los Abogados", "DANIEL OSTROPOLSKYRepresentante de los Abogados", "ALEJANDRO SANCHEZ FREYTESJuez Federal de C\u00f3rdoba"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367890-minima-actividad-en-el-consejo-de-la-magistratura", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Desde la renovaci\u00f3n de sus miembros, no tom\u00f3 medidas relevantes", "titulo": "M\u00ednima actividad en el Consejo de la Magistratura", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariela Arias Corresponsal en Santa Cruz", "RIO GALLEGOS.- La Federaci\u00f3n Argentina Sindical de Petr\u00f3leo, Gas y Biocombustibles arribar\u00e1 en las pr\u00f3ximas horas a Santa Cruz para concretar la intervenci\u00f3n oficial del sindicato santacruce\u00f1o, que se encuentra sin liderazgo ni comisi\u00f3n directiva a partir de una medida de la justicia provincial que la suspendi\u00f3 en el cargo.", "El gobierno provincial de Daniel Peralta conf\u00eda en que, a partir de los acuerdos a los que se logre arribar en las pr\u00f3ximas horas con los 120 delegados que lideraron el paro, la medida podr\u00eda levantarse en las pr\u00f3ximas horas.", "\"La situaci\u00f3n deber\u00eda empezar a normalizarse en las pr\u00f3ximas horas, en eso conf\u00edo a partir de las comunicaciones que tuve con la federaci\u00f3n\", asegur\u00f3 Daniel Peralta a La Nacion desde El Calafate donde se encuentra pasando la Semana Santa. Pese al feriado, la anarqu\u00eda del gremio liderado hasta ayer por H\u00e9ctor Segovia tuvo a la provincia en vilo.", "La Federaci\u00f3n dar\u00eda lugar a la medida de la justicia provincial de suspender a toda la comisi\u00f3n directiva de sus cargos.", "El mi\u00e9rcoles pasado, una multitudinaria asamblea puso como condici\u00f3n para levantar el paro que el secretario general del sindicato desde hace tres per\u00edodos sea expulsado del cargo. Segovia ya anunci\u00f3 que apelar\u00e1 la medida y consider\u00f3 que el gobierno politiz\u00f3 el conflicto.", "Por su parte, el secretario gremial de la federaci\u00f3n, Pedro Milla, tiene la intervenci\u00f3n lista. El interventor ser\u00eda Dante Gonz\u00e1lez, gremialista mendocino y con llegada directa a la federaci\u00f3n.", "Desde ayer se encuentra en funciones, como delegado normalizador interino, Roque Vitale, funcionario de la Secretar\u00eda de Trabajo provincial que fue designado por el ministro de Trabajo de la Naci\u00f3n, Carlos Tomada.", "Vitale ayer lleg\u00f3 hasta Pico Truncado, en el norte provincial, donde se encontraban reunidos los 120 delegados, los \u00fanicos que hoy tienen alg\u00fan tipo de representatividad y mando dentro del sindicato descabezado.", "En declaraciones a radio El Mundo, Vitale asegur\u00f3 que iba a \"apelar a la conciencia de todos\" y evalu\u00f3 que la resoluci\u00f3n del conflicto est\u00e1 cerca, \"con voluntad y buena fe se va a lograr una soluci\u00f3n\". Sin embargo, seg\u00fan testigos de la reuni\u00f3n, lleg\u00f3 sin ser invitado y mucho no aport\u00f3 para el acuerdo.", "Hoy parten a Buenos Aires seis delegados -dos por localidad- a reunirse con las autoridades de la federaci\u00f3n; ellos buscan el compromiso oficial que Segovia sea apartado del cargo para levantar la medida de fuerza.", "Tambi\u00e9n esperan que en 30 d\u00edas se concrete el llamado a elecciones gremiales, y les sea garantizada la obra social mientras dure la intervenci\u00f3n, entre otros puntos por negociar.", "El gobernador Peralta analiza realizar presentaciones judiciales contra la federaci\u00f3n nacional y tambi\u00e9n contra el Sindicato de Petroleros Privados de Santa Cruz por el perjuicio econ\u00f3mico que le ocasion\u00f3 a la provincia el paro de la producci\u00f3n.", "Hasta hoy se calcula que las p\u00e9rdidas econ\u00f3micas rondan los 70 millones de pesos; dinero que no ingres\u00f3 a las arcas en concepto de regal\u00edas petroleras."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367869-tensa-negociacion-con-los-petroleros", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Tras la intervenci\u00f3n del gremio, el gobernador Peralta espera que se retome pronto la actividad", "titulo": "Tensa negociaci\u00f3n con los petroleros", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hern\u00e1n Cappiello  LA NACION", "El caso Skanska, en el que se investiga si la empresa constructora sueca pag\u00f3 sobornos para que le fuera adjudicada la construcci\u00f3n de la ampliaci\u00f3n de un gasoducto, tendr\u00e1 su primer juicio oral.", "El Tribunal Oral en lo Penal Econ\u00f3mico N\u00b0 2 determin\u00f3 que el 12 de febrero del a\u00f1o que viene comenzar\u00e1n a ser juzgados un grupo de supuestos testaferros, empresarios, contadores y ex empleados de la AFIP, acusados de organizar una usina de facturas falsas que supuestamente permitieron a cientos de empresas evadir impuestos.", "En el caso de Skanska, se sospecha que le permitieron justificar erogaciones de dinero que habr\u00edan ido a parar a los bolsillos de funcionarios p\u00fablicos en forma de sobornos. La propia Skanska admiti\u00f3 haberlos pagado.", "Este primer proceso estar\u00e1 a cargo de los jueces Gustavo Lozada, Claudio Guti\u00e9rrez de la C\u00e1rcova y C\u00e9sar Osiris Lemos; la instrucci\u00f3n de la causa la llev\u00f3 el juez en lo penal tributario Javier L\u00f3pez Biscayart. Este magistrado empez\u00f3 investigando la f\u00e1brica de facturas falsificadas cuando se encontr\u00f3 con los comprobantes que supuestamente hab\u00edan sido usados por Skanska para simular la salida de dinero destinada al pago de las \"comisiones indebidas\", seg\u00fan reconoci\u00f3 luego la empresa sueca.", "Ser\u00e1n juzgados los responsables de la creaci\u00f3n de Caliban SA/Infiniti Group SA, empresas fantasma usadas para generar facturas que se vendieron a importantes compa\u00f1\u00edas comerciales para aumentar sus d\u00e9bitos y simular mayores gastos.  En este caso, no se sentar\u00e1n en el banquillo las empresas que usaron las facturas ap\u00f3crifas.", "Quienes ser\u00e1n juzgados son el carpintero Luis Antonio Di Biase, que con su apellido le dio el nombre a la car\u00e1tula de la causa; Miguel Angel Hern\u00e1ndez, empleado de una consultora; el empresario Adri\u00e1n F\u00e9lix L\u00f3pez, que llega a juicio acusado de ser el jefe de la organizaci\u00f3n il\u00edcita, el contador Efra\u00edn Freiberg, el jubilado Adolfo Belloni y los ex empleados de la AFIP Roberto Ag\u00fcero, Mariano Doldan, Hermando Fandi\u00f1o. Adem\u00e1s, ser\u00e1n juzgados el ingeniero Pablo Sbrollini, los contadores Alejandro Fern\u00e1ndez y Mart\u00edn Cardillo, Alejandro Bruno y Alberto Furchini.", "Cada uno de ellos est\u00e1 acusado de tener un rol en la asociaci\u00f3n il\u00edcita investigada. As\u00ed, Di Biase aparece en alg\u00fan momento como responsable de Caliban S.A, al igual que Hern\u00e1ndez, que fue director suplente de esa empresa.", "Los funcionarios de la AFIP ser\u00e1n juzgados para determinar si colaboraron facilitando que la asociaci\u00f3n il\u00edcita obtuviera beneficios; los contadores Fern\u00e1ndez y Cardillo est\u00e1n acusados de tener una consultora dedicada a fabricar empresas de papel para facturar de manera falsa a aquellas empresas que requer\u00edan cr\u00e9dito fiscal para evadir impuestos.", "L\u00f3pez es el acusado clave en este juicio: el empresario ya admiti\u00f3 ante la Justicia que efectivamente intervino en la confecci\u00f3n de facturas cuando la empresa ya era Infiniti, aunque dijo que lo hizo s\u00f3lo en una ocasi\u00f3n.", "La causa Skanska se investiga en el juzgado de L\u00f3pez Biscayart, donde se analiza los negociados con las facturas truchas. Se desglos\u00f3 un legajo por cada empresa que las us\u00f3. Algunas de ellas est\u00e1n a\u00fan en investigaci\u00f3n; otras se acogieron a la ley de blanqueo y, en otros casos, el expediente pas\u00f3 a otro juzgado por razones de competencia territorial.", "Seg\u00fan reconoci\u00f3 Skanska en una auditor\u00eda interna, entre julio y octubre de 2005 se realizaron operaciones simuladas por 13,4 millones de pesos \"con la finalidad de generar fondos para el pago de comisiones indebidas\". Entre esas operaciones estuvo la adquisici\u00f3n de 118 boletas truchas de Infiniti, y de otras 22 similares.", "Al mismo tiempo, el juez Norberto Oyarbide investiga si hubo sobreprecios en la construcci\u00f3n de la ampliaci\u00f3n de un gasoducto que realiz\u00f3 Skanska y si se pagaron sobornos para que le fuera adjudicada la obra. La C\u00e1mara Federal reclam\u00f3 el caso para que tramite en ese fuero y L\u00f3pez Biscayart se opuso, con lo que el asunto ser\u00e1 resuelto por la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n Penal.", "Las declaraciones de L\u00f3pez fueron explosivas en el expediente principal del caso Skanska, de Oyarbide, pues all\u00ed revel\u00f3 que fue contactado por supuestos enviados del Ministerio de Planificaci\u00f3n para solicitarle facturas ap\u00f3crifas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367872-convocan-al-primer-juicio-oral-por-el-caso-skanska", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Los acusados son quienes facilitaron la evasi\u00f3n y los sobornos", "titulo": "Convocan al primer juicio oral por el caso Skanska", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El 2 de mayo comenzar\u00e1 en el Centro de Educaci\u00f3n Empresaria de la Universidad de San Andr\u00e9s, dirigido por Gabriel Aramouni, la quinta edici\u00f3n del programa Red de Empresas Familiares, con un dise\u00f1o totalmente renovado. Son seis jornadas dirigidas a due\u00f1os de empresas familiares, miembros de la familia que integran el directorio o la direcci\u00f3n de la empresa, otros miembros de la familia que no est\u00e1n directamente involucrados en la compa\u00f1\u00eda, emprendedores, y directivos no familiares. Informes: cursos-cee@udesa.edu.ar", "Ilvem ofrece un curso para entrenar la memoria. Incluye mnemot\u00e9cnica, concentraci\u00f3n, t\u00e9cnicas de estudio, comprensi\u00f3n de textos, lectura veloz, oratoria y redacci\u00f3n. Hay talleres gratuitos en Avenida de Mayo 952. Informes, 4334-5403 o www.ilvem.com", "Auren, firma de servicios de auditor\u00eda, consultor\u00eda y asesoramiento para empresas, tiene abierta la inscripci\u00f3n para el desayuno gratuito Tendencias y novedades en precios de transferencia, a cargo del licenciado Andr\u00e9s Budic. Es el jueves, de 9.30 a 11.30, en Avenida Leandro N. Alem 449, PB."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367214-capacitacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Capacitaci\u00f3n", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El futuro siempre es una intriga y cuando se refiere al trabajo es doblemente inquietante porque, hasta donde conocemos, ocupa la mayor parte de nuestras vidas, incluso cuando carecemos de \u00e9l. Nos referimos, puntualmente, al trabajo remunerado bajo relaciones contractuales, incluido en un sistema econ\u00f3mico que lleva m\u00e1s de dos siglos de vigencia.", "Un art\u00edculo publicado en la revista especializada  Gesti\u00f3n  , escrito por Lynda Gratton, intenta describir la actividad laboral en 2025. Se destacan cinco factores que actuar\u00e1n en aquella \u00e9poca: las necesidades de una econom\u00eda con bajos niveles de carbono, los r\u00e1pidos avances de la tecnolog\u00eda, la creciente globalizaci\u00f3n, cambios profundos en la longevidad y la demograf\u00eda, y una acentuada transformaci\u00f3n del tejido social. Algunos aspectos ya son visibles, como el trabajo mediante la comunicaci\u00f3n en red, lo que traer\u00e1 aparejado la valoraci\u00f3n de especialidades por encima de los generalistas. La suma de importantes ideas abrir\u00e1 paso a mayores innovaciones, lo que aportar\u00e1, entre otras cosas, y seg\u00fan la autora, que unos a\u00f1os m\u00e1s tarde, en 2050, \"el mundo ser\u00e1 siete veces m\u00e1s rico de lo que es hoy\".", "El efecto cotidiano ser\u00e1 la posibilidad de dejar de concurrir a espacios comunes, como las oficinas o los talleres, ahorrando energ\u00eda y disminuyendo la contaminaci\u00f3n ambiental. El liderazgo se modificar\u00e1, entonces, de manera sustantiva, ya que se valuar\u00e1n resultados en vez del control visual sobre los subordinados? A menos que a algunos se les ocurra instalar c\u00e1maras de grabaci\u00f3n en los hogares de los trabajadores para comprobar si est\u00e1n en su puesto de trabajo. Por ejemplo, mediante el monitoreo por  webcam  .", "La propuesta de pensar c\u00f3mo ser\u00e1 el trabajo en el futuro es, por s\u00ed misma, estimulante, porque aviva la imaginaci\u00f3n y abre paso para detectar los primeros s\u00edntomas y tendencias, no todas positivas. La automatizaci\u00f3n reemplaz\u00f3 al esfuerzo muscular y el desgaste en las tareas repetitivas, pero gener\u00f3 altas tasas de desempleo. La relaci\u00f3n laboral mediante redes otorgar\u00e1 autonom\u00eda, pero se perder\u00e1n aquellas peque\u00f1as gentilezas cotidianas como el \"\u00bfquer\u00e9s que te traiga un caf\u00e9?\". Y yendo m\u00e1s all\u00e1, fuera de los \u00e1mbitos de trabajo, \u00bfc\u00f3mo ser\u00e1 compartir una ronda de mate en modo virtual?", "Aunque la perspectiva es optimista respecto del aumento de la riqueza, las consecuencias sobre las relaciones interpersonales no son, miradas desde el presente, muy alentadoras. Seg\u00fan el trabajo de Gratton, se acentuar\u00e1 el individualismo y la gente estar\u00e1 \"m\u00e1s preparada para forjar un estilo de vida basado en sus propias necesidades, y no en las expectativas sociales\". Si agregamos que las posibilidades de sobrevivencia de los reci\u00e9n nacidos en estos d\u00edas se alargar\u00e1 hasta los 100 a\u00f1os, habr\u00e1 que pensar seriamente qu\u00e9 har\u00e1 tanta gente con tanto tiempo disponible, cu\u00e1ndo habr\u00e1 de jubilarse y cu\u00e1l ser\u00e1 su vida \u00fatil en t\u00e9rminos de productividad.", "El ejercicio de pensar m\u00e1s all\u00e1 del corto o mediano plazo es, sencillamente, vital. En primer lugar, para que el futuro no nos sorprenda tanto, a pesar de que siempre -casi por definici\u00f3n- es imprevisible. En segundo lugar, porque lo que vendr\u00e1 es la materia prima que estamos elaborando hoy, sin excusas. La conformaci\u00f3n de las relaciones laborales es una parte esencial de la sociedad. Este es el genuino desaf\u00edo que la humanidad enfrenta.", "jorgemosqueira@gmail.com"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367213-del-ambito-laboral-a-las-islas-de-trabajo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "En 2025, las personas se quedar\u00e1n m\u00e1s encasa para trabajar; el individualismo crecer\u00e1", "titulo": "Del \u00e1mbito laboral a las islas de trabajo", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Paula Urien  LA NACION", "El saber no debe estar bajo llave. As\u00ed lo entiende la generaci\u00f3n 2.0, con su cultura abierta y colaborativa, y lo puso en pr\u00e1ctica la Universidad de Yale en 2006 con sus Open Yale Courses, o Cursos Abiertos y Gratuitos, que se ofrecen  on  line. \"Queremos compartir los tesoros acad\u00e9micos de esta universidad con el mundo, permitiendo el acceso libre v\u00eda Internet a una selecci\u00f3n de las mejores c\u00e1tedras\", dice desde Yale Diana Kleiner, directora de este proyecto, pionero entre las universidades.", "Situada en New Haven, estado de Connecticut, a 120 kil\u00f3metros de Nueva York, este centro de estudios reconocido en el mundo tiene en su campus de 69 hect\u00e1reas 11.000 estudiantes que saben que aprender en sus claustros pesa en el curr\u00edculum a la hora de obtener un trabajo. Adem\u00e1s de sus edificios emblem\u00e1ticos y los profesores de renombre, Yale tiene la segunda biblioteca universitaria m\u00e1s grande del mundo y parte de ella es la Biblioteca de Libros Raros y Manuscritos Beinecke, con 800.000 ejemplares y documentos \u00fanicos. Por caso, m\u00e1s de 3000 incunables -libros impresos antes de 1500- y, entre ellos, un ejemplar de la Biblia de Gutenberg, de 1453.", "Pero la buena noticia en este mundo conectado por la Web es que se puede tener un atisbo de la ense\u00f1anza de Yale desde la propia computadora, en cualquier parte del planeta. En este momento se pueden ver 35 cursos  on  line en el sitio http://oyc.yale.edu . Est\u00e1n relacionados con arte, ciencia, f\u00edsica, historia y econom\u00eda, entre otras ramas del conocimiento. Todos tienen un nivel introductorio. Recientemente se han incorporado nuevos cursos cuyo avance se puede ver en http://www.youtube.com/watch?v=V51q2mpOzys .", "Entre los m\u00e1s populares, est\u00e1n los de econom\u00eda, en especial uno sobre mercados financieros. Es un tema de inter\u00e9s para el mundo entero, incluida Am\u00e9rica latina. La radio p\u00fablica de China se\u00f1al\u00f3 que el curso de Yale relacionado con la muerte ha hecho de su profesor el m\u00e1s reconocido dentro de los maestros extranjeros en ese pa\u00eds. Otros cursos con gran cantidad de adeptos son Introducci\u00f3n a la Psicolog\u00eda, C\u00f3mo Escuchar M\u00fasica, Historia de la Antigua Grecia y la Arquitectura Romana.", "Antes de que los profesores sean filmados en clase, se hace con ellos una breve sesi\u00f3n a modo de pr\u00e1ctica, que les permite aflojarse un poco y romper el hielo.", "La gran pregunta es si Yale, en alg\u00fan momento, piensa cobrar por los concursos en Internet. \"No tenemos ning\u00fan plan para cobrar los cursos online -dice Kleiner-. La idea es diseminar el conocimiento. Hasta hace poco esto se hac\u00eda a trav\u00e9s de una publicaci\u00f3n que realizaba la universidad. Con Internet y el desarrollo de la tecnolog\u00eda digital se pueden compartir los cursos de una manera m\u00e1s amplia. Esto significa otra forma de intercambiar ideas y recibir  feedback  de una comunidad mucho m\u00e1s amplia de aprendices.\"", "\"Otra ventaja es que los cursos  online  ayudan a la universidad a ampliar su presencia internacional y tambi\u00e9n a compartir conocimiento con otras universidades en el mundo, lo cual produce resultados interesantes e importantes. Dicho esto, tambi\u00e9n somos conscientes de que para continuar con nuestra meta de proveer educaci\u00f3n gratuita necesitamos obtener m\u00e1s fondos y establecer socios comerciales\", reconoci\u00f3 Kleiner.", "El a\u00f1o pasado, la norteamericana Tanya Odom, directora de innovaci\u00f3n del Future Work Institute (Instituto del Futuro del Trabajo), lleg\u00f3 a la Argentina para exponer su punto de vista en uno de los principales congresos de Recursos Humanos. All\u00ed, sorprendi\u00f3 con la idea de que en el futuro podr\u00edan existir avatares (personajes ficticios), en vez de personas, como asistentes a las aulas universitarias. \u00bfSer\u00e1 esto posible en Yale?", "\"Con el avance de Internet y el desarrollo de la tecnolog\u00eda digital todo es posible -afirma Kleiner-. Es m\u00e1s, los estudiantes y yo tenemos avatares en un seminario sobre mujeres de la antigua Roma que yo dicto en el campus de Yale. Desde el momento en que nuestros cursos  on  line son utilizados en aulas en todas partes, no veo por qu\u00e9 no habr\u00e1 clases virtuales habitadas por avatares.\"", "Las ra\u00edces de Yale llegan a 1640, y por sus claustros pasaron los ex presidentes George Bush, padre e hijo; el ex primer mandatario Bill Clinton y su esposa, Hillary, actual secretaria de Estado; Sonia Sotomayor, ministra de la Corte Suprema de Estados Unidos; las actrices Meryl Streep y Jodie Foster, entre otros. Hoy hay becas interesantes para quienes quieren tener la oportunidad de aprender  in situ  y se pueden ver en http://admissions.yale.edu/financial-aid ."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367211-compartir-ideas-tiene-recompensayale-comparte-conocimiento", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Yale ampli\u00f3 su presencia mundial con sus cursos", "titulo": "Compartir ideas tiene recompensa,Yale comparte conocimiento", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Evangelina HimitianLA NACION", "Algunos llegaron como turistas, otros como estudiantes y tambi\u00e9n como jubilados en su primer a\u00f1o sab\u00e1tico. Pero pronto se enamoraron de la ciudad -de su movida art\u00edstica, de las comidas, de su vida nocturna y de su moneda devaluada- y decidieron echar ra\u00edces en estas tierras. Por estos d\u00edas, miles de estadounidenses dejan su pa\u00eds para radicarse en Buenos Aires.", "Estados Unidos se ubic\u00f3 octavo en el ranking de nacionalidades que m\u00e1s solicitudes de radicaci\u00f3n presentaron desde 2004 ante la Direcci\u00f3n General de Migraciones. Un dato que no es menor: seis de las nacionalidades que anteceden a los EE.UU. en el ranking corresponden a pa\u00edses lim\u00edtrofes o de la regi\u00f3n (Bolivia, Paraguay, Per\u00fa, Chile, Uruguay y Brasil). En tanto que China se ubic\u00f3 en el cuarto puesto.", "\"Durante la \u00faltima d\u00e9cada, aparecieron dos nuevos polos de inmigraci\u00f3n que atraen a los norteamericanos fuera del pa\u00eds: Buenos Aires y Pek\u00edn, en ese orden\", asegura una investigaci\u00f3n que dirige la antrop\u00f3loga Judith Freidenberg, directora de estudios de pregrado del departamento de antropolog\u00eda de la Universidad de Maryland, en los Estados Unidos. Freidenberg es argentina y por estos d\u00edas impulsa un trabajo sobre los nuevos imanes migratorios.", "La Nacion la entrevist\u00f3 en forma telef\u00f3nica en su estudio, en Washington, desde donde se conecta en forma diaria con estadounidenses que viven en Buenos Aires y en Pek\u00edn.", "Las mayores comunidades de norteamericanos en el exterior est\u00e1n en M\u00e9xico y en Canad\u00e1, con m\u00e1s de dos millones cada uno, seguido por Londres y Berl\u00edn. Sin embargo, en 1999, el gobierno de los EE.UU. dej\u00f3 de relevar cu\u00e1ntos eran los norteamericanos radicados en el exterior. S\u00f3lo se lleva un registro de qui\u00e9nes trabajan para el Departamento de Estado, ya sea en las fuerzas armadas o en misiones diplom\u00e1ticas.", "\"Antes de que se realizara el \u00faltimo censo, el a\u00f1o pasado, distintas organizaciones de expatriados en todo el mundo reclamaron ser censados; sin embargo, finalmente, se decidi\u00f3 excluir la recolecci\u00f3n de esta informaci\u00f3n\", explica Freidenberg. \"Con lo cual, los datos se obtienen por ONG que agrupan a los inmigrantes\", explica la investigadora.", "Las cifras de la embajada de los Estados Unidos en la Argentina se\u00f1alan que en la Capital viven unos 23.000 norteamericanos. Sin embargo, seg\u00fan la investigaci\u00f3n de Freidenberg, son m\u00e1s de 60.000 norteamericanos en el pa\u00eds. En Pek\u00edn, son unos 10.000.", "\"Lo que ocurre es que la mayor\u00eda de ellos no tramita la nacionalidad, sino que simplemente cruza a Colonia, Uruguay, cuando se le vence el permiso de permanencia como turista. Otros, directamente no salen, porque saben que es muy poco probable que vayan a tener problemas para moverse en la ciudad por permanecer como turistas\", explica la investigadora.", "Este movimiento migratorio hacia Buenos Aires comenz\u00f3 en los a\u00f1os de la poscrisis de 2001: tras la devaluaci\u00f3n y hasta 2004, lleg\u00f3 la primera camada, aquellos que vinieron atra\u00eddos por el tipo de cambio, aprovechando la oportunidad para conocer. Pero, dos a\u00f1os despu\u00e9s, comenz\u00f3 a consolidarse la tendencia: creci\u00f3 la cantidad de norteamericanos que habiendo conocido la ciudad, decidieron establecerse aqu\u00ed. Por eso el n\u00famero de ciudadanos estadounidenses que solicitan radicarse en el pa\u00eds viene creciendo sistem\u00e1ticamente desde 2004 a esta parte, pese a que son un porcentaje menor los que realizan este tr\u00e1mite.", "\"Hay cuatro grupos principales de inmigrantes\", detalla la investigadora. Primero, los j\u00f3venes que llegan como parte de un plan de intercambio estudiantil y deciden quedarse. Muchos de ellos reciben dinero de sus familias en el exterior y al multiplicar ese ingreso por cuatro, m\u00e1s alg\u00fan ingreso adicional que consiguen dando clases de ingl\u00e9s, pueden sobrevivir sin problemas.", "El segundo grupo es similar en edad: vienen a hacer una experiencia de vida o a tomar un a\u00f1o sab\u00e1tico. Estudiaron espa\u00f1ol en la universidad y leyeron cientos de art\u00edculos sobre lo maravilloso que es Buenos Aires. San Telmo y Palermo son las zonas m\u00e1s elegidas por este grupo y ellos suelen trabajar en  call centers  operados desde la Argentina para la atenci\u00f3n al cliente en pa\u00edses de habla inglesa.", "\"El tercer grupo corresponde a profesionales de entre 35 y 45 a\u00f1os que quedaron varados por la recesi\u00f3n en los EE.UU. y que descubren que su t\u00edtulo cotiza mejor en la Argentina\", explica Freidenberg. Muchos de ellos consiguen puestos en multinacionales o se lanzaron a invertir con un emprendimiento de menor escala en el mercado local.", "El \u00faltimo grupo que distingue la investigadora corresponde a jubilados norteamericanos. Personas de m\u00e1s de 65, de clase media. \"Significa que pueden convertir su casa y auto en capital para comprar lo mismo en Buenos Aires. Pero saben que con el dinero de su jubilaci\u00f3n en d\u00f3lares pueden tener un mejor nivel de vida en la Argentina que en los EE.UU.\", explica la investigadora.", "60.000 Son los norteamericanos que residen hoy en la ciudad, seg\u00fan una investigaci\u00f3n. La embajada norteamericana en la Argentina calcula que son 23.000.", "Octavo Ese es el puesto que ocupan los norteamericanos en el ranking de nacionalidades que m\u00e1s solicitudes de radicaci\u00f3n presentaron desde 2004."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367882-buenos-aires-la-meca-norteamericana", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Desde 2001 se convirti\u00f3 en la ciudad m\u00e1s elegida para vivir; muchos j\u00f3venes se quedaron luego de viajes estudiantiles y de turismo", "titulo": "Buenos Aires, la meca norteamericana", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["UADE Executive Education abri\u00f3 la inscripci\u00f3n para el curso de Posgrado en Direcci\u00f3n de Empresas, que se inicia el martes 3 de mayo con una duraci\u00f3n de 120 horas. Para mayor informaci\u00f3n:  infoexecutive@uade.edu.ar  o llamar al 4000-7673.", "El 12 de mayo, en el Paseo La Plaza, Av. Corrientes 1660, se realizar\u00e1 el taller gratuito sobre novedades y tendencias del e-learning 2.0 Organizado por e-ABC, Net-learning y Adobe Connect-OFIR. Consultas: info@net-learning.com.ar .", "El Monitor Empresarial de Reputaci\u00f3n Corporativa (Merco) comenz\u00f3 a desarrollar su edici\u00f3n 2011 para dar a conocer cu\u00e1les son las empresas y los l\u00edderes con mejor reputaci\u00f3n de la Argentina. Para m\u00e1s informaci\u00f3n ingresar en  www.merco.info  ."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367290-cursos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Cursos", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hugo Alconada Mon LA NACION", "El gobierno de Estados Unidos temi\u00f3 que la Argentina impulsaba la resurrecci\u00f3n de su misil C\u00f3ndor, lo que de concretarse pod\u00eda potenciar una carrera armament\u00edstica en la regi\u00f3n. Y ese temor llev\u00f3 a la poderosa secretaria de Estado de George W. Bush, Condoleezza Rice, a involucrarse en las negociaciones bilaterales para buscar una salida.", "El dato surge de 13 cables secretos y confidenciales que obtuvo WikiLeaks y cedi\u00f3 a La Nacion, que verific\u00f3 de fuentes oficiales el acuerdo alcanzado.", "La jefa de la diplomacia norteamericana durante el segundo mandato del presidente George W. Bush lleg\u00f3 a transmitirle a Buenos Aires que estaba preocupada por los planes de la Comisi\u00f3n Nacional de Actividades Espaciales (Conae) y reclam\u00f3 que los inspectores norteamericanos tuvieran acceso irrestricto a las instalaciones del proyecto para verificar cu\u00e1les eran sus verdaderos fines.", "Acceda a los cables", "Diecis\u00e9is a\u00f1os despu\u00e9s de aquel cortocircuito, las negociaciones estuvieron cerca de fracasar a ra\u00edz de un proyecto paralelo que, en las mismas instalaciones de Falda del Carmen y con algunas de las m\u00e1quinas de la Conae, promovi\u00f3 el ministro de Planificaci\u00f3n Federal, Julio De Vido. Impuls\u00f3 fabricar cohetes militares, lo que deriv\u00f3 en una confrontaci\u00f3n con el canciller Jorge Taiana. Eso, admiti\u00f3 Varotto y report\u00f3 en diciembre de 2009 la embajadora Vilma Mart\u00ednez, pod\u00eda significar \"el fin del programa de LSV [lanzamiento de veh\u00edculos espaciales] y alguien tendr\u00eda que asumir la responsabilidad por eso\".", "Las primeras se\u00f1ales de alarma se hab\u00edan encendido en septiembre de 2007, cuando el entonces embajador, Earl Anthony Wayne, alert\u00f3 que hab\u00eda visitado la Conae y Varotto le hab\u00eda informado que planeaban desarrollar el Tronador y que estaba dispuesto a \"subirse a un avi\u00f3n, esta noche\", rumbo a Washington para ofrecer las garant\u00edas necesarias.", "Respetado dentro del Departamento de Estado como un diplom\u00e1tico sagaz, Wayne le expres\u00f3 los recelos de su pa\u00eds, pero tambi\u00e9n le inform\u00f3 a Washington: \"Articular p\u00fablicamente nuestro descontento [?] no ser\u00eda una buena idea en este momento\". Es decir, durante la recta final de la campa\u00f1a presidencial y en pleno estallido del esc\u00e1ndalo por el decomiso de una valija con US$ 800.000 a Alejandro Antonini Wilson, que se hab\u00eda escondido en Miami.", "Ya con Cristina Kirchner en la Casa Rosada y con el caso Antonini en ebullici\u00f3n, Wayne reforz\u00f3 su sugerencia en otro cable de febrero de 2008. Sin vueltas, recomend\u00f3 \"un cambio de pol\u00edtica\" ante la iniciativa de la Conae. Y que de la queja por la violaci\u00f3n de la promesa argentina en 1992 se pasara a \"una posici\u00f3n neutral\".", "Tres meses despu\u00e9s, la respuesta lleg\u00f3 de la c\u00faspide de Washington, con la firma de Rice. Le pidi\u00f3 a Wayne que les transmitiera a los argentinos que \"Estados Unidos no apoya\" su plan, pero que dado que la Conae pensaba avanzar igual y para no generar m\u00e1s rispideces bilaterales, s\u00f3lo pedir\u00edan \"transparencia total\", lo que en la pr\u00e1ctica implicaba visitas a la planta y acceso a los planes, directivos, cient\u00edficos y materiales, lo que qued\u00f3 plasmado en tres cables de Wayne, en mayo, junio y agosto de ese a\u00f1o.", "Tras la respuesta positiva de la Argentina, Washington avanz\u00f3 otro paso en septiembre. Siempre con la firma de Rice, traz\u00f3 el cronograma tentativo de visitas, reuniones y consultas bilaterales de nivel t\u00e9cnico y cuya primera fecha sobre \"el estado de situaci\u00f3n\" traz\u00f3 para cuatro meses despu\u00e9s, a fines de enero de 2009.", "Por entonces, Varotto sosten\u00eda que la Argentina contar\u00eda con su propio cohete lanzador de sat\u00e9lites, el Tronador II, en cuatro a\u00f1os y con capacidad de carga de 200 kilos. \"Es un desarrollo complejo, son cosas dif\u00edciles, pero hasta ahora todo va de acuerdo con lo previsto\", dijo Varotto a La Nacion en octubre de 2008, desde Estados Unidos.", "Rice volvi\u00f3 a la carga en enero de 2009, d\u00edas antes de que Bush cediera la Casa Blanca a Obama y d\u00edas antes, tambi\u00e9n, de la reuni\u00f3n formal prevista en Washington. Clarific\u00f3 qu\u00e9 pretend\u00edan obtener los expertos norteamericanos y el cronograma de reuniones para obtener ese \"cuadro de situaci\u00f3n\". De all\u00ed en m\u00e1s, Estados Unidos elogi\u00f3 el profesionalismo de Varotto y la transparencia que facilit\u00f3 dentro de la Conae. Hasta que a fines de ese a\u00f1o, la actual embajadora en Buenos Aires, Mart\u00ednez, transmiti\u00f3 posibles problemas con De Vido y la entonces ministra de Defensa -hoy de Seguridad-, Nilda Garr\u00e9, y los temores del propio Varotto sobre la posible \"militarizaci\u00f3n\" del programa.", "El riesgo se evapor\u00f3 cuando, tras una sorda puja entre Taiana, De Vido y Garr\u00e9, la Casa Rosada terci\u00f3 a favor de la Conae. A diferencia del C\u00f3ndor, el Tronador sigue vivo.", "Septiembre de 2007 Embajador Wayne: \"Articular p\u00fablicamente nuestro descontento [sobre el proyecto Tronador] no ser\u00eda una buena idea en este momento\".", "Mayo de 2008 Condoleezza Rice: \"EE.UU. reconoce y aprecia los esfuerzos de la Argentina por desarrollar un veh\u00edculo espacial de una manera transparente\".", "Septiembre de 2008 Rice: \"EE.UU. dar\u00eda la bienvenida al reporte inicial sobre el estado de situaci\u00f3n de la Argentina sobre su programa [espacial]\".", "Diciembre de  2009  Vilma Mart\u00ednez: \"[Seg\u00fan Varotto] compartir el centro espacial con fabricaciones militares significar\u00eda el fin del programa espacial civil de la Argentina\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367868-eeuu-temio-un-plan-para-revivir-el-misil-condor", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Hubo intensas gestiones secretas de alto nivel por un proyecto argentino para lanzar sat\u00e9lites", "titulo": "EE.UU. temi\u00f3 un plan para revivir el misil C\u00f3ndor", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El t\u00edtulo se refiere, m\u00e1s que a la estabilidad de precios, a la estabilidad en las reglas de juego de la econom\u00eda. En la Argentina, los empresarios comienzan a extra\u00f1ar este segundo tipo de estabilidad.", "En todos los pa\u00edses, las reglas de juego de la econom\u00eda sufren cambios sin que esas econom\u00edas pierdan estabilidad institucional, porque son predecibles y porque se adoptan luego de mucho estudio y de largas discusiones. Los institutos de investigaci\u00f3n sobre pol\u00edticas p\u00fablicas y los centros de pensamiento de las universidades, de los partidos pol\u00edticos y de las corporaciones empresariales y sindicales tienen oportunidad de aportar sus opiniones y propuestas. Y todo ese material brinda elementos para una discusi\u00f3n constructiva.", "Pero cuando las reglas de juego de la econom\u00eda cambian, inesperada y arbitrariamente, sin estudio ni discusi\u00f3n previa, y no son adoptadas en los \u00e1mbitos jurisdiccionales en los que la Constituci\u00f3n Nacional establece que deben serlo, comienza a reinar la inseguridad jur\u00eddica y se eleva al m\u00e1ximo \"el riesgo regulatorio\" que miden los inversores.", "Esto no ocurr\u00eda entre 1991 y 2001. Ese per\u00edodo se caracteriz\u00f3 por la discusi\u00f3n en el Congreso Nacional, precedida de muchos estudios e investigaciones, de todas las leyes que dispusieron cambios importantes en las reglas de juego de la econom\u00eda. Desde la ley de convertibilidad, sancionada en marzo de 1991, hasta la ley del d\u00e9ficit cero, sancionada en agosto de 2001.", "Entre esas dos leyes, se discutieron en el Congreso Nacional la ley de consolidaci\u00f3n de pasivos; la ley de reforma previsional; la ley de administraci\u00f3n financiera; las leyes que pusieron en vigencia los pactos federales fiscales y la transferencia de servicios y de recursos a las provincias; la ley de hidrocarburos y de reorganizaci\u00f3n y privatizaci\u00f3n de YPF; las leyes de reorganizaci\u00f3n de los sistemas el\u00e9ctrico y del gas natural; las leyes que impulsaron reformas laborales; la ley de competitividad, de abril de 2001; la modificaci\u00f3n de la propia ley de convertibilidad en junio de 2001 y muchas otras normas que llegaron a conformar las por aquel entonces elogiadas y hoy demonizadas \"reglas de juego de los a\u00f1os 90\".", "Todo ha sido diferente desde 2002 en adelante. Comenzando con la verdadera derogaci\u00f3n del r\u00e9gimen de convertibilidad, que no surgi\u00f3 de la discusi\u00f3n en el Congreso Nacional de las modificaciones a esa ley, sino de los varios decretos de necesidad y urgencia dictados a partir de febrero de 2002; en particular, el que dispuso la transformaci\u00f3n compulsiva a pesos de todos los contratos que hab\u00edan sido pactados en d\u00f3lares.", "En aquella oportunidad, muchos empresarios que se beneficiaron con la pesificaci\u00f3n de las deudas en d\u00f3lares no s\u00f3lo no criticaron, sino que aplaudieron esta modificaci\u00f3n arbitraria, injusta y anticonstitucional de las reglas de juego vigentes.", "Por entonces, esos empresarios cre\u00edan que los cambios perjudicar\u00edan s\u00f3lo a los ahorristas y a quienes hab\u00edan invertido en los sectores de infraestructura y en los servicios p\u00fablicos privatizados. Pero, lamentablemente, \u00e9se era s\u00f3lo el comienzo de una tendencia que cada vez cobrar\u00eda m\u00e1s v\u00edctimas entre quienes tienen que decidir inversiones.", "La decisi\u00f3n de utilizar el porcentaje accionario que antes ten\u00edan en forma dispersa los fondos de jubilaciones y pensiones (las AFJP), y que ahora est\u00e1n en manos de la Anses para politizar los directorios de empresas privadas que cotizan en bolsa, es s\u00f3lo la \u00faltima de una tendencia iniciada en 2002. Esta tendencia incluy\u00f3, entre otros, la instalaci\u00f3n de las arbitrarias retenciones a las exportaciones agropecuarias, las limitaciones para exportar e importar, los controles de precios, la estatizaci\u00f3n de los fondos de los futuros jubilados  y el manejo arbitrario de los recursos p\u00fablicos para controlar pol\u00edticamente a las provincias, a los municipios y a medios de comunicaci\u00f3n social.", "Lamentablemente, en la Argentina no s\u00f3lo ha desaparecido la estabilidad de precios, sino que los potenciales inversores sufren la peor de las inestabilidades, aquella que hace impredecibles las reglas de juego y eleva el riesgo regulatorio a niveles inhibitorios de la inversi\u00f3n de largo plazo por parte de los empresarios privados.", "La gente comenz\u00f3 a extra\u00f1ar la estabilidad de precios de los 90 hace ya varios a\u00f1os, algo que no parece afligir mucho a quienes a\u00fan consiguen financiamiento a tasas de inter\u00e9s negativas.", "Pero era hora de que los empresarios comenzaran a extra\u00f1ar el clima de estabilidad institucional de la d\u00e9cada anterior, que si bien era exigente, los obligaba a competir, y no les ofrec\u00eda tasas de inter\u00e9s negativas, al menos, les aseguraba que no se producir\u00edan cambios inesperados e impredecibles, capaces de echar por la borda el esfuerzo de inversi\u00f3n y el consiguiente aumento de la productividad.", "El autor fue ministro de Econom\u00eda"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367210-los-empresarios-extranan-la-estabilidad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Domingo CavalloPara LA NACION", "titulo": "Los empresarios extra\u00f1an la estabilidad", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES.- Recientemente hice dos viajes a China, justo cuando el gobierno pon\u00eda en marcha su 12\u00b0 plan quinquenal para reequilibrar el modelo de crecimiento a largo plazo. Esos viajes reforzaron mi opini\u00f3n de que hay una contradicci\u00f3n potencialmente desestabilizadora entre los desempe\u00f1os econ\u00f3micos de corto y mediano plazo de China.", "La econom\u00eda del pa\u00eds se est\u00e1 sobrecalentando, pero con el tiempo la inversi\u00f3n excesiva resultar\u00e1 deflacionaria tanto a nivel interno como global. Una vez que sea imposible aumentar la inversi\u00f3n fija -despu\u00e9s de 2013-, China estar\u00e1 en una aguda desaceleraci\u00f3n. En lugar de concentrarse en asegurar un aterrizaje suave, los encargados de pol\u00edticas chinos deber\u00edan preocuparse por el muro contra el que se puede estrellar el crecimiento en la segunda mitad del quinquenio.", "El camino m\u00e1s f\u00e1cil es mantener el statu quo. Los detalles del nuevo plan revelan que se seguir\u00e1 recurriendo a la inversi\u00f3n, incluso en la vivienda p\u00fablica, en lugar de una apreciaci\u00f3n m\u00e1s r\u00e1pida de la moneda, transferencias fiscales a los hogares, impuestos a y/o privatizaci\u00f3n de las empresas del Estado, liberalizaci\u00f3n del sistema de registro de los hogares o un relajamiento de la represi\u00f3n financiera.", "China ha crecido en las \u00faltimas d\u00e9cadas sobre la base de la industrializaci\u00f3n impulsada por las exportaciones con una moneda d\u00e9bil, lo que ha dado como resultado altas tasas de ahorro y una dependencia de las exportaciones netas y la inversi\u00f3n fija. Cuando las exportaciones netas se colapsaron en 2008-2009 del 11% al 5% del PBI, el l\u00edder chino reaccion\u00f3 aumentando la participaci\u00f3n de la inversi\u00f3n fija en el PBI, del 42% al 47%. China no sufri\u00f3 una recesi\u00f3n porque la inversi\u00f3n fija se dispar\u00f3. En 2010-2011, la participaci\u00f3n de la inversi\u00f3n en el PBI ha seguido aumentando, hasta casi 50 por ciento.", "El problema es que ning\u00fan pa\u00eds puede ser lo suficientemente productivo para reinvertir el 50% del PBI en capital social sin enfrentarse a la larga con un exceso de capacidad y un problema de cr\u00e9ditos incobrables. En China abunda la inversi\u00f3n excesiva en capital f\u00edsico, infraestructura y propiedades. Salta a la vista en los aeropuertos y trenes de alta velocidad (que reducir\u00e1n la necesidad de los 45 aeropuertos que est\u00e1n planeados) impecables, pero vac\u00edos, las autopistas que no conducen a ning\u00fan lugar, los miles de edificios de gobierno nuevos y colosales, los pueblos fantasma y las nuevas fundiciones de aluminio cerradas para impedir que caigan los precios mundiales.", "La inversi\u00f3n comercial y residencial de lujo ha sido excesiva, la capacidad automovil\u00edstica ha superado el reciente auge de las ventas, y el exceso de capacidad en el acero, el cemento y otros sectores manufactureros est\u00e1 aumentando. A corto plazo, el boom de las inversiones alimentar\u00e1 la inflaci\u00f3n por la naturaleza intensiva en recursos del crecimiento. Pero el exceso de capacidad conducir\u00e1 a presiones deflacionarias fuertes, comenzando con los sectores manufacturero e inmobiliario.", "Despu\u00e9s de 2013, China tendr\u00e1 dificultades. Todos los episodios pasados de inversi\u00f3n excesiva han terminado con una crisis financiera y/o con un largo per\u00edodo de crecimiento lento. Para evitar eso, China tiene que ahorrar menos, reducir la inversi\u00f3n fija, disminuir la participaci\u00f3n de las exportaciones netas en el PBI e incrementar el consumo. Las razones por las que los chinos ahorran tanto y consumen tan poco son estructurales. Cambiar el incentivo de invertir tomar\u00e1 dos d\u00e9cadas de reformas.", "Las explicaciones tradicionales de la alta tasa de ahorro (falta de una red de seguridad social, servicios p\u00fablicos limitados, envejecimiento de la poblaci\u00f3n, subdesarrollo del financiamiento del consumo) son parte del rompecabezas. Los consumidores chinos no tienen mayor propensi\u00f3n a ahorrar que los de Hong Kong, Singapur y Taiwan; todos ahorran el 30% de su ingreso. La diferencia es que la proporci\u00f3n del PBI chino que va al sector de las familias es inferior al 50 por ciento.", "Varias pol\u00edticas chinas han conducido a una transferencia de ingresos de hogares d\u00e9biles a compa\u00f1\u00edas poderosas. Una moneda d\u00e9bil reduce el poder adquisitivo de las familias porque encarece las importaciones y con ello protege a las empresas del Estado, que compiten con los productos importados, y aumenta las ganancias de los exportadores.", "Las bajas tasas de inter\u00e9s de los dep\u00f3sitos y los bajos intereses de los cr\u00e9ditos a las empresas significan que los ahorros de los hogares reciben tasas negativas, mientras el costo real del cr\u00e9dito para las empresas del Estado tambi\u00e9n es negativo. La represi\u00f3n laboral ha provocado que los salarios aumenten a un ritmo m\u00e1s lento que la productividad.", "Para reducir las restricciones a los hogares, China necesita una apreciaci\u00f3n r\u00e1pida del tipo cambiario, liberalizaci\u00f3n de las tasas y aumento de los salarios. M\u00e1s importante, China necesita privatizar sus empresas o gravar sus beneficios a una tasa m\u00e1s alta y transferir las ganancias fiscales a los hogares.", "\u00a9 Project Syndicate 1995-2011", "El autor es profesor de Econom\u00eda en la Stern School of Business de la Universidad de Nueva York"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367209-el-boom-de-china-tiene-fecha-de-vencimiento", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Nouriel RoubiniPara LA NACION", "titulo": "El boom de China tiene fecha de vencimiento", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Con un nuevo DNU se elimina la restricci\u00f3n que le imped\u00eda a la Anses ejercer los derechos pol\u00edticos en una sociedad por sobre el 5% del capital. La decisi\u00f3n conlleva una modificaci\u00f3n en la pol\u00edtica oficial respecto de la forma de relacionarse con las empresas del sector privado, en \u00e1reas sensibles como el sector energ\u00e9tico, financiero y de comunicaciones. Este cambio genera un marco de incertidumbre que se agrega al ya incierto panorama que enfrenta nuestro pa\u00eds. Esta mayor incertidumbre indefectiblemente desalentar\u00e1 las iniciativas de inversi\u00f3n, estimulando a su vez una mayor salida de capitales.", "La recuperaci\u00f3n mundial se ve amenazada por los efectos del tsunami en Jap\u00f3n y la prolongaci\u00f3n del conflicto con Libia, que amenaza la oferta de petr\u00f3leo. El crecimiento mundial para 2011 se reducir\u00e1 de 3,6 a 3,3%. La Argentina se ve afectada por el impacto negativo de esos acontecimientos sobre la actividad econ\u00f3mica y el comercio mundial, por el mayor costo del petr\u00f3leo importado, un efecto de segunda vuelta sobre Brasil, falta de insumos estrat\u00e9gicos que Jap\u00f3n provee y la incidencia de los precios de alimentos y combustibles sobre la inflaci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367207-estudios-economicos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Estudios econ\u00f3micos", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["A casi seis meses del fallecimiento de N\u00e9stor Kirchner y a menos de seis meses para las elecciones presidenciales, el mapa pol\u00edtico de la Argentina cambi\u00f3 sustancialmente, pero la pol\u00edtica econ\u00f3mica sigue siendo la misma.", "Con la muerte de Kirchner dej\u00f3 de existir el candidato presidencial y, adem\u00e1s, el virtual superministro de Econom\u00eda de los \u00faltimos cinco a\u00f1os. En el primer caso provoc\u00f3, parad\u00f3jicamente, el debilitamiento de una oposici\u00f3n fragmentada y un fortalecimiento del oficialismo, que coloca a Cristina Kirchner a las puertas de su reelecci\u00f3n. El fuerte crecimiento de la econom\u00eda tiene mucho que ver con esto, a pesar de sus derivaciones inflacionarias. De ah\u00ed que el esquema macroecon\u00f3mico armado por NK -con sus aciertos y errores- seguramente seguir\u00e1 funcionando en \"piloto autom\u00e1tico\" en lo que resta del calendario electoral, siempre que el mundo ayude. Las dudas internas, en todo caso, se trasladan para 2012 en adelante.", "Si algo no se puede atribuir al ex presidente es imprevisi\u00f3n. En los doce meses anteriores a su fallecimiento se hab\u00eda dedicado, tras la derrota legislativa de 2009, a armar un andamiaje legal (con pr\u00f3rrogas de superpoderes, retenciones e impuesto al cheque) que le permiti\u00f3 a CFK neutralizar al Congreso y manejar libremente la caja fiscal, ya abultada previamente con la estatizaci\u00f3n de la jubilaci\u00f3n privada. Tambi\u00e9n la distribuci\u00f3n discrecional -v\u00eda DNU- de excedentes de un presupuesto siempre subestimado, sigui\u00f3 siendo la pieza clave de la pol\u00edtica de subir permanentemente el gasto p\u00fablico, para sumar aliados y promover medidas de alto impacto pol\u00edtico-electoral como el \"f\u00fatbol para todos\" o la reestatizaci\u00f3n de Aerol\u00edneas Argentinas. De esa \u00e9poca data tambi\u00e9n la asignaci\u00f3n universal por hijo, una bandera que el kirchnerismo le arrebat\u00f3 a la oposici\u00f3n. El cuadro se complet\u00f3, tras la abrupta y escandalosa remoci\u00f3n de Mart\u00edn Redrado, con la apropiaci\u00f3n directa de reservas del Banco Central para atender los pagos externos del Tesoro y, de paso, dejar m\u00e1s margen para aumentar el gasto, que hab\u00eda crecido nada menos que 14 puntos de PBI en el per\u00edodo 2003/2010.", "As\u00ed, antes y despu\u00e9s de la muerte de NK, la pol\u00edtica econ\u00f3mica pas\u00f3 a tener un fin excluyente: el crecimiento a marcha forzada del consumo y la actividad econ\u00f3mica como carta ganadora para las elecciones de 2011. Este objetivo no se modificar\u00e1 de aqu\u00ed a fin de octubre. M\u00e1s bien, todo lo contrario. Aunque en el primer trimestre de este a\u00f1o hubo cierta moderaci\u00f3n fiscal y monetaria, los analistas creen que ser\u00eda a cambio de un impulso extra cuando se acerque la fecha electoral. La reputaci\u00f3n del gobierno alimenta esta presunci\u00f3n, ya que con la econom\u00eda a pleno act\u00faa como si estuviera en recesi\u00f3n. Adem\u00e1s de seguir subiendo el gasto (34% en 2010), CFK aument\u00f3 las dosis de otros \"anab\u00f3licos\": tasas reales negativas para los dep\u00f3sitos; fuerte expansi\u00f3n del cr\u00e9dito al consumo; tipo de cambio que sigue de lejos a la inflaci\u00f3n; aumentos de la masa de salarios y jubilaciones, adem\u00e1s de controles de precios en productos y servicios de consumo masivo y crecientes subsidios indiscriminados para mantener congeladas las tarifas de transporte y energ\u00eda. El resultado fue que el PBI creci\u00f3 9,2% en 2010 (con una suba acumulada de 70% desde 2003) y se perfila para trepar otro 7% este a\u00f1o.", "La cara opuesta de esta cadena de la felicidad es que la inflaci\u00f3n ya suma cuatro a\u00f1os a  tasas de dos d\u00edgitos (20% de promedio anual) y, m\u00e1s all\u00e1 de las inveros\u00edmiles estad\u00edsticas del Indec (que tambi\u00e9n forman parte de la pol\u00edtica econ\u00f3mica), se ubica entre las m\u00e1s altas del mundo, detr\u00e1s de Venezuela. Tambi\u00e9n sigue sin existir una pol\u00edtica para frenarla. Con todo creciendo m\u00e1s de 30% anual (gasto p\u00fablico, oferta monetaria y salarios en muchos sectores) dif\u00edcilmente pueda apuntar hacia abajo, lo cual empobrece a los m\u00e1s pobres y los torna m\u00e1s dependientes de la ayuda oficial. Adem\u00e1s, tanto el tipo de cambio rezagado (que aumenta los costos en d\u00f3lares y reduce la competitividad), como las tarifas congeladas (a costa de subsidios que pasaron de 0,5% del PBI en 2003 a 4% en 2011), agregan incertidumbre a futuro, ya que aparecen como resortes apretados. Si este esquema puede sostenerse, es porque las buenas cosechas y los altos precios internacionales agr\u00edcolas aseguran un importante flujo de divisas y de recursos fiscales (v\u00eda retenciones); y porque la presi\u00f3n tributaria sobre los que pagan impuestos lleg\u00f3 al nivel m\u00e1s alto de la historia.", "La mayor\u00eda de los analistas coincide en que esta pol\u00edtica est\u00e1 encontrando sus l\u00edmites, a\u00fan con un escenario externo favorable. Crecer a \"tasas chinas\" implica ahora inflaci\u00f3n alta y m\u00e1s desequilibrios macroecon\u00f3micos.", "La raz\u00f3n es que el modelo K original (de super\u00e1vit \"gemelos\" y tipo de cambio real alto) cambi\u00f3 sustancialmente en los \u00faltimos a\u00f1os y sus pilares se est\u00e1n deteriorando, aunque los discursos oficiales digan lo contrario. El super\u00e1vit fiscal primario se esfum\u00f3 debido al aumento del gasto y hoy est\u00e1 apuntalado por recursos no genuinos, como los aportes del BCRA (v\u00eda \"maquinita\") y la Anses, pese al fuerte aumento de la recaudaci\u00f3n. El super\u00e1vit comercial, en cambio, se mantiene en pie, aunque se reducir\u00eda a menos de 10.000 millones de d\u00f3lares en 2011 porque las importaciones crecen a mayor ritmo que las exportaciones. El tipo de cambio alto, finalmente, va camino a dejar de serlo, ya que se utiliza como freno para evitar que la inflaci\u00f3n se desboque y s\u00f3lo la debilidad del d\u00f3lar frente a otras monedas (real, euro) evita un deterioro mayor frente a la suba de precios internos.", "Por ahora, el gobierno reaccion\u00f3 defensivamente para cuidar el stock de reservas (de 51.600 millones de d\u00f3lares) a trav\u00e9s de trabas a las importaciones y presiones a las empresas para que exporten lo mismo que compran al exterior (1x1). Pero este tipo de medidas -al igual que el sorpresivo avance estatal en los directorios de grandes compa\u00f1\u00edas- aumenta la desconfianza, que en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os provoc\u00f3 una fuga de capitales de casi 60.000 millones de d\u00f3lares. Por este camino ser\u00eda inevitable un futuro de mayores controles (cambiarios, de comercio exterior y de precios), intervencionismo estatal y alta presi\u00f3n tributaria. Cuando Cristina Kirchner habla de \"profundizar el modelo\", muchos interpretan que se refiere a la versi\u00f3n 2008/2011 y no a la de 2003/2007. Sobre todo porque el oficialismo no aporta pistas sobre c\u00f3mo manejar\u00eda \"herencias\" tales como alta inflaci\u00f3n y puja distributiva, deterioro cambiario y subsidios insostenibles para mantener tarifas congeladas, a costa de mayores importaciones energ\u00e9ticas. En la fragmentada oposici\u00f3n, a su vez, apenas se balbucean estos problemas, que no tienen la magnitud de otras \u00e9pocas pero ser\u00e1n mayores si no se enfrentan a tiempo.", "A\u00fan as\u00ed, la buena noticia es que si el mundo sigue ayudando (con buenos precios agr\u00edcolas y demanda brasile\u00f1a para productos industriales) hay recursos y m\u00e1rgenes para encarar correcciones graduales a partir de 2012 sin llegar a situaciones explosivas que comprometan el crecimiento. La mala es que se necesitar\u00edan acuerdos pol\u00edticos, hoy invisibles.", "nscibona@speedy.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367208-seis-meses-sin-nestor-en-piloto-automatico", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Seis meses sin N\u00e9stor, en piloto autom\u00e1tico", "fecha": "\r\n                \r\n              Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["M\u00e1s all\u00e1 de las especulaciones en la Ciudad, N\u00e9stor Grindetti dice que Macri ser\u00e1 candidato a presidente.", "-\u00bfQu\u00e9 va a ser: ministro de Econom\u00eda, vicepresidente, intendente?", "-Me voy a presentar en Lan\u00fas para intendente. Creo que si hay un lugar en donde puedo aportar es \u00e9ste, porque lo que les falta a los municipios es gesti\u00f3n. En la Ciudad, por lo menos lo que tengo hablado con Horacio (Rodr\u00edguez Larreta) y Gabriela (Michetti), y con el mismo Mauricio, las posibilidades de seguir est\u00e1n, o ganando Mauricio en la nacional, de ir a alg\u00fan lugar all\u00ed. Qu\u00e9 lugar, no me gusta decirlo, porque no quiero condicionar a Mauricio; si me elige, bien, si no, no me voy a poner mal.", "-\u00bfY si Mauricio va por la Ciudad?", "-Lan\u00fas vamos a jugarla en cualquier instancia. Si no tuvi\u00e9ramos la suerte de ganar, \u00bfla alternativa est\u00e1 en seguir en la Ciudad? S\u00ed, con Mauricio, con Horacio o con Gabriela. Yo a Mauricio lo veo muy decidido a ir a la nacional, por lo que lo conozco en privado, dir\u00eda que no tiene retorno, est\u00e1 decidido."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367206-macri-ira-por-la-presidencia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "\"Macri ir\u00e1 por la presidencia\"", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Corte Suprema confirm\u00f3 este mes la condena al Ministerio de Trabajo y a la Universidad de Buenos Aires por el despido arbitrario de una empleada que estuvo siete a\u00f1os como pasante y no fue incorporada a la planta permanente. Por lo tanto, deber\u00e1n indemnizarla."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367204-condena-contra-la-cartera-laboral", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Condena contra la cartera laboral", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Florencia Donovan  LA NACION", "Conoce a la familia Macri como pocos, ya que antes de ser ministro de Hacienda de la ciudad por Pro, N\u00e9stor Grindetti ten\u00eda en su curr\u00edculum 25 a\u00f1os en Socma, la empresa emblem\u00e1tica del grupo. Por eso, aunque candidato ahora a intendente de Lan\u00fas, su nombre figura generalmente a la cabeza de los equipos econ\u00f3micos de Macri, no importa la f\u00f3rmula. \"Habr\u00eda que bajar la inflaci\u00f3n y despu\u00e9s acomodar el tipo de cambio\", dice Grindetti, que adem\u00e1s sostiene que, de llegar al poder, eliminar\u00eda los subsidios, no importa el costo pol\u00edtico que asuma.", "-\u00bfC\u00f3mo ve la econom\u00eda?", "-La fotograf\u00eda dice que la gente est\u00e1 bien, pero la pel\u00edcula muestra un final complejo. La inflaci\u00f3n nos lleva por mal camino. Y el Banco Central (BCRA) la convalida; est\u00e1 emitiendo para financiar el gasto p\u00fablico. Adem\u00e1s, el tipo de cambio est\u00e1 como en la convertibilidad, lo que pasa es que no podr\u00edas dar un golpe de devaluaci\u00f3n tan fuerte. Habr\u00eda que bajar la inflaci\u00f3n y despu\u00e9s acomodar el tipo de cambio.", "-El Gobierno los acusa de querer enfriar la econom\u00eda...", "-No, lo que decimos es que el BCRA no convalide esta pol\u00edtica fiscal y que baje el gasto p\u00fablico.", "-Sabe que eso es dif\u00edcil...", "-S\u00ed, cuando son gastos inflexibles, pero no los subsidios.", "-Eso implica luz, agua, transporte y gas m\u00e1s caros. Como ministro, \u00bfasumir\u00eda ese costo pol\u00edtico?", "-Se tiene que hacer paulatinamente y subsidiando al que no puede pagar de verdad, no a la empresa.", "-\u00bfQu\u00e9 har\u00eda con casos como el de Aerol\u00edneas Argentinas?", "-La respuesta f\u00e1cil ser\u00eda: las privatizamos, pero no es lo que hay que hacer, sino tratar de hacerlas eficientes, y despu\u00e9s para cada empresa ver qu\u00e9 es lo mejor: que sigan en el Estado, que sea mixta o privada.", "-Detr\u00e1s de los subsidios hay sindicatos fuertes. \u00bfLe preocupa su poder de choque?", "-Esto es pol\u00edtica, va a haber que negociarlo y entender que todo tiene un l\u00edmite. Hay un momento en que los tipos entienden.", "-\u00bfC\u00f3mo se llevan con Moyano?", "-En la historia debe ser el sindicalista m\u00e1s poderoso que existi\u00f3, por c\u00f3mo ejerce el poder y por el poder que le da el gremio que dirige. Sin subestimarlo, hay que negociar.", "-\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 la ciudad?", "-Bien, tenemos super\u00e1vit primario y la vamos llevando. Tiene cuestiones estructurales que queremos ver, como la coparticipaci\u00f3n, porque la ciudad pone en la torta el 25% y retira el 1,4%, y el hecho de que tiene un sistema impositivo muy regresivo: la incidencia de Ingresos Brutos es muy alta, y los impuestos progresivos, como los patrimoniales, el inmobiliario o el automotor, est\u00e1n perdiendo importancia, porque no se indexan mientras que Ingresos Brutos, s\u00ed.", "-En su gesti\u00f3n se subieron ya  los impuestos. \u00bfLa idea ser\u00eda subir unos y bajar otros?", "-Los patrimoniales no los subimos este a\u00f1o.", "Intentaron que la Legislatura aprobara una suba del ABL...", "-Era una indexaci\u00f3n de la base imponible, que significaba ingresos por $ 300 millones, sobre un total de $ 25.000; no era una cuesti\u00f3n recaudatoria. Lo que hay que hacer, y est\u00e1 en eso la Legislatura, es un estudio de todo el padr\u00f3n inmobiliario de la ciudad e ir produciendo una actualizaci\u00f3n de esa base en un plazo de 4, 5 o 6 a\u00f1os, y progresivamente bajar los impuestos al consumo y a la producci\u00f3n, que son distorsivos.", "-En 2011 tambi\u00e9n propusieron usar parte de las ganancias del Banco Ciudad. \u00bfNo se equipara eso con lo que hizo el gobierno nacional con el BCRA?", "-El Ciudad es un banco comercial: cuando tiene ganancias las capitaliza y patrimonialmente cada vez es un banco m\u00e1s grande. Al vecino no le es \u00fatil tener un banco grande. Lo que proponemos es que las ganancias por encima de lo que es mantener actualizado el patrimonio neto del banco se distribuyan con un destino espec\u00edfico, que tiene que ser bienes de infraestructura. Patrimonialmente no se descapitaliza a la ciudad; cambia un patrimonio por otro que le es mucho m\u00e1s \u00fatil a la gente.", "-Parece ideal si el gobierno saca nada m\u00e1s lo necesario...", "-Todo es reglamentable. Propusimos que esa distribuci\u00f3n vaya a un fondo fiduciario con destino espec\u00edfico. No pretendemos que lo manejemos nosotros ni el que venga, sino que sea una distribuci\u00f3n autom\u00e1tica.", "-\u00bfEl presidente del Banco Ciudad est\u00e1 de acuerdo?", "-La verdad es que con \u00e9l no lo habl\u00e9. Pero en la Legislatura s\u00ed.", "-\u00bfNo es un manotazo de ahogado por falta de fondeo?", "-No. Desde el punto de vista del super\u00e1vit estamos bien. Si se refiere a que tomamos deuda en el mercado porque no tenemos acceso a los multilaterales, hemos hecho eso para poder hacer las obras que de otra manera no pod\u00edamos hacer, pero tiene un l\u00edmite. Siempre hace falta para obras de infraestructura acceso a multilaterales.", "-\u00bfY por qu\u00e9 no acceden?", "-Necesitamos avales del gobierno nacional y no nos los da.", "-Conoce tanto la cabeza de Mauricio como la de Franco Macri. \u00bfQu\u00e9 hace que Franco apoye al Gobierno?", "-Eso habr\u00eda que pregunt\u00e1rselo a \u00e9l; hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os que no trabajo en el grupo.", "-Tiene m\u00e1s a\u00f1os de experiencia dentro del grupo que fuera...", "-No s\u00e9 qu\u00e9 puede ver un empresario, y no s\u00f3lo Franco; hay muchos que acompa\u00f1aron a este Gobierno y se est\u00e1n arrepintiendo. Hablabas con la UIA hace un a\u00f1o y parec\u00eda que estaba todo maravilloso.", "-\u00bfQu\u00e9 cambi\u00f3?", "-Son cortoplacistas, a la dirigencia le falta grandeza.", "-\u00bfCuando estaba en el sector privado comet\u00eda el mismo error?", "-No, trabaj\u00e1bamos con planeamiento estrat\u00e9gico.", "-Es la misma empresa de Franco que, como otros, hoy apoya al Gobierno...", "-No quiero defender mi gesti\u00f3n, pero aquello era un grupo que facturaba US$ 1000 millones por a\u00f1o, y hoy no s\u00e9 qu\u00e9 hace. En la dirigencia pol\u00edtica, gremial y empresaria hay un cortoplacismo que asusta.", "-\u00bfC\u00f3mo imagina la elecci\u00f3n  ?", "-Macri contra la Presidenta, en alianza con el Peronismo Federal, alg\u00fan radicalismo suelto. Esto es lo que tiene la pol\u00edtica, que Alfons\u00edn diga: \"Mi l\u00edmite es Macri\". \u00bfPor qu\u00e9? \u00bfPor qu\u00e9 no se sienta con nosotros para ver si en algo coincidimos?", "Profesi\u00f3n:  actuario", "Edad:  56 a\u00f1os", "Origen:  argentino", "Trabaj\u00f3 25 a\u00f1os en el grupo Macri; comenz\u00f3 como cadete y lleg\u00f3 al directorio de Sideco Americana y sus controladas. Fue director del Banco Ciudad y presidente de Pro en la provincia de Buenos Aires. Preside la Fundaci\u00f3n Creer y Crecer."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367205-que-sea-grande-el-banco-ciudad-no-sirve-al-vecino", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El ministro de Hacienda porte\u00f1o justifica as\u00ed por qu\u00e9 quiere usar parte de sus ganancias para obras", "titulo": "\"Que sea grande el Banco Ciudad no sirve al vecino\"", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre un feriado y un d\u00eda no laborable? Octavio Lo Prete, secretario del Instituto de Derecho Eclesi\u00e1stico de la UCA, explica que fundamentalmente el d\u00eda no laborable es optativo para el empleador.", "\"En rigor, las empresas no est\u00e1n obligadas a otorgarlo. Pero siempre pasa que en lugares donde hay un arraigo religioso importante, como en la zona de Once, donde hay mayor\u00eda de creyentes jud\u00edos, los empleadores cierran todos los negocios, no s\u00f3lo por sus empleados, sino porque ellos son practicantes\", se\u00f1ala Lo Prete.", "Seg\u00fan el art\u00edculo 167 de la ley  20.744, \"en los d\u00edas no laborables el trabajo ser\u00e1 optativo para el empleador, salvo en bancos, seguros y actividades afines, conforme lo determine la reglamentaci\u00f3n. En dichos d\u00edas, los trabajadores que presten servicio percibir\u00e1n el salario simple. En caso de optar el empleador como d\u00eda no laborable, el jornal ser\u00e1 igualmente abonado al trabajador.", "La realidad es que, por ahora, s\u00f3lo hay dos feriados nacionales relacionados con la religi\u00f3n, y ambos son d\u00edas de culto para los cat\u00f3licos. Se trata del Viernes Santo -el Jueves Santo es d\u00eda no laborable- y el D\u00eda de la Virgen, el 8 de diciembre.", "La Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT) en el Convenio 111, ratificado por la Argentina, se refiere al trabajo y a la libertad de culto y objeta la discriminaci\u00f3n por profesar determinado culto o creencia.", "\"El art\u00edculo 14 de la Constituci\u00f3n de la Naci\u00f3n Argentina, al enumerar los derechos civiles de todos los habitantes, incluye profesar libremente su culto\", precisa Lo Prete.", "\"Es necesario destacar, ante todo, que la libertad religiosa se encuentra garantizada por el r\u00e9gimen jur\u00eddico argentino y que, en l\u00edneas generales, el estado de la cuesti\u00f3n es altamente satisfactorio\", concluye el acad\u00e9mico de la UCA."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367203-la-compania-elige-si-se-trabaja-o-no", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La diferencia entre d\u00edas no laborables y feriados", "titulo": "La compa\u00f1\u00eda elige si se trabaja o no", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "}]