[{"cuerpo": ["La masacre perpetrada por Wellington Menezes de Oliveira en la escuela Tasso da Silveira de Rio de Janeiro revela que la violencia en las escuelas se ha constituido en los \u00faltimos tiempos en un s\u00edntoma social, que plantea un desaf\u00edo de pensar un nuevo real en juego en el \u00e1mbito de la instituci\u00f3n educativa.", "Gus Van Sant director del film \"Elephant\",  que trata de una masacre en un High School de USA, ha elegido el t\u00edtulo por la par\u00e1bola de \"los ciegos y el elefante\". En esta historia, de la que encontramos una versi\u00f3n del siglo II A.C. en los c\u00e1nones budistas, varios ciegos examinan diferentes partes de un elefante: orejas, piernas, rabo, trompa, etc. Cada ciego est\u00e1 completamente convencido de que entiende la verdadera naturaleza del animal bas\u00e1ndose en la parte que tiene en sus manos. De esta forma, el elefante es como un abanico, o como un \u00e1rbol, o una cuerda o una serpiente. Pero ninguno puede ver el todo.", "La violencia escolar ha mostrado nuevas formas de malestar, en un \u00e1mbito donde se trasmiten ideales, valores culturales y sociales. La escuela no solo se ha convertido en un escenario m\u00e9diatico de matanzas, Columbine, Virginia Tech, Carmen de Patagones, Beslan, etc, y ahora  en Rio de Janeiro, solo para mencionar algunos hechos de una larga serie en diversos pa\u00edses del mundo, sino tambi\u00e9n tenemos fen\u00f3menos nuevos como el bullying, acoso escolar entre alumnos tambi\u00e9n a docentes, agresiones a docentes, entre alumnos, de padres a docentes.", "La declinaci\u00f3n social de la imago paterna formulada por Lacan al inicio de su ense\u00f1anza, es correlativa de la declinaci\u00f3n de los semblantes de autoridad: el m\u00e9dico, el pol\u00edtico, quien imparte justicia, etc, y tambi\u00e9n quien se ocupa de educar.", "Es llamativo que la figura del maestro que representaba un semblante de saber en la ense\u00f1anza, ha perdido su autoridad. La cr\u00edtica feroz en \"The Wall\" de Alan Parker, a la educaci\u00f3n como una m\u00e1quina de picar carne, produciendo una homogenizaci\u00f3n alienante, donde  uno de sus temas dice - Hey, teacher, leave those kids alone - , refiri\u00e9ndose a los modos de maltrato del educador con sus educandos, se ha convertido en una broma en Espa\u00f1a respecto del acoso a profesores diciendo - Hey, kids, leave that teacher alone -.", "Albert Camus dice en \"El mito de S\u00edsifo\" que el \u00fanico problema filos\u00f3ficamente serio es del suicidio, pues plantea si la vida tiene sentido. Nuestra apuesta es elevar el problema de la violencia escolar a un problema \u00e9ticamente serio, donde estas nuevas formas de ruptura de lazos, no van en la v\u00eda reivindicativa como la revueltas estudiantiles del Cordobazo o el Mayo fr\u00e1nces, hemos asistido, por ejemplo en una escuela t\u00e9cnica de Rosario, a un hecho llamativo, los estudiantes destrozaron el mobiliario de su clase lo grabaron y lo subieron a Youtube, como t\u00e9cnica 666 , \"Cuando los profesores no est\u00e1n... esto es lo que pasa en nuestra escuela...\", dice el texto que describe el video donde se puede ver a los estudiantes de 15 y 16 a\u00f1os arrojando y destruyendo los bancos y las sillas.", "Jacques-Alain Miller ha planteado en su curso \"Un esfuerzo de poes\u00eda\" 2002-2003, que el paradigma de la subjetividad anterior al Dios ha muerto ha sido la \u00e9tica del sacrificio, la \u00e9tica de la religi\u00f3n, que ha llegado de alguna manera a nuestros tiempos, en cambio la \u00e9tica del capitalismo se sostiene en la diversi\u00f3n, la renuncia pulsional que refiere Freud en el \"Malestar en la cultura\" ha devenido en un mandato a gozar, a no renunciar a nada. La diversi\u00f3n, t\u00e9rmino que Miller toma de Pascal, se ha convertido en la poderosa industria del Entertainment , y a la vez da cuenta de ciertos modos de la subjetividad contempor\u00e1nea. Nos encontramos en nuestra cl\u00ednica con adolescentes que no les interesa saber nada, que adem\u00e1s del fracaso escolar, solo les importa divertirse; la escuela t\u00e9cnica de Rosario es un claro ejemplo, tambi\u00e9n la masacre que muestra el film Elephant, tiene la estructura de un videogame.", "Quiz\u00e1s debamos formular que lo grave es destruir el mobiliario de una escuela por diversi\u00f3n , acosar a un docente o un alumno para entretenerse, o las masacres al estilo de videojuegos.", "Recordemos que Lacan en la conferencia de prensa en Roma de 1972, plantea a diferencia de Freud que la religi\u00f3n triunfar\u00e1 como refugio del sentido, ante el real arrasador que produce la ciencia. Asistimos a eso, el avance de la ciencia, de la tecnolog\u00eda, del mercado ha producido un efecto devastador en la subjetividad, que implica un rechazo del lazo social y a su vez de lo imposible, la fragilidad de los lazos que Bauman nombra como amor l\u00edquido.", "Tambi\u00e9n hay algo de violencia l\u00edquida, no es necesariamente el odio aquello que comanda la violencia actual.", "La violencia vende en los mass media, en la industria del entretenimiento, es m\u00e1s bien el mandato a gozar  y la plusval\u00eda quien comanda el discurso hipermoderno, sin ning\u00fan dique \u00e9tico.", "El tratamiento inmunitario como refiere Roberto Esposito, filosofo napolitano, autor de Communitas, Immunitas y Bios, plantea que la pol\u00edtica de seguridad que intenta preservar la vida, m\u00e1s bien atenta contra esta; vida entendida no como zo\u00e9, pura vida, sino bios como forma de vida. Se puede hacer de las escuelas un campo Delta, con c\u00e1maras de seguridad y detector de metales, de alg\u00fan modo Virginia Tech ten\u00eda lo \u00faltimo en seguridad pero no puedo evitar la matanza. El joven coreano, realizo su acto, con permiso de portaci\u00f3n de armas y con una tutora que se ocupaba de sus conductas antisociales. Chou Seung-Hui tuvo tiempo para enviar su video a la cadena NBC y fue el mismo alerta enviado por la universidad a los celulares de los estudiantes lo que precipito su pasaje al acto.", "La masacre de la escuela Tasso da Silveira de Rio, tiene caracteristicas similares hab\u00eda sido anunciado en la web en la red social Orkut donde Wellington publicaba sus pensamientos, tambien hay videos de dias anteriores que explica su plan, hay un factor com\u00fan en estos casos, por un lado siempre hay advertencias en la web que nadie ve y por otro lado una necesidad de estos sujetos de dejar alg\u00fan testimonio delirante de su acto. Por lo tanto no se trata solo de un asesinato masivo, sino tambi\u00e9n de dejar alguna inscripci\u00f3n de su horroroso acto en la web, parte del reality show al que asistimos cotidianamente. Esta serie de masacre en las escuelas no est\u00e1n fue del discurso actual , no se trata de un problema del \u00e1mbito escolar, sino que no hay que perder de vista el car\u00e1cter de show, de espect\u00e1culo que tienen donde alguien con serias dificultades en el lazo social, puede hacerse un lugar en los medios de un modo horroroso. Unas ultimas palabras un argumento de Wellington fue que hab\u00eda sido v\u00edctima de bullying, es posible, el bullying es parte del problema de la violencia escolar, pero eso no justifica su acto, para el psicoan\u00e1lisis el sujeto es siempre responsable."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365270-la-masacre-escolar-en-rio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Por Mario Goldenberg, especial para", "titulo": "La masacre escolar en Rio", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nelson Fern\u00e1ndez  Corresponsal en Uruguay", "MONTEVIDEO.\u2013 Despu\u00e9s de un tenso debate que abri\u00f3 fisuras en el oficialismo uruguayo, el Senado de ese pa\u00eds vot\u00f3 ayer a favor de poner fin a la norma que, en 1986, estableci\u00f3 una amnist\u00eda para los cr\u00edmenes de lesa humanidad cometidos durante la dictadura militar (1973-1985).", "Al conocerse el resultado de la votaci\u00f3n del proyecto en general, los militantes de izquierda que estaban en el recinto explotaron de j\u00fabilo, lo que oblig\u00f3 al presidente del Senado, Danilo Astori, a desalojar la sala para continuar con el debate del proyecto en particular, que tambi\u00e9n fue aprobado. La iniciativa ser\u00e1 debatida ahora en la C\u00e1mara de Diputados.", "La aprobaci\u00f3n de la norma golpe\u00f3 de lleno en la unidad del oficialista Frente Amplio. Antes de la votaci\u00f3n, el hist\u00f3rico l\u00edder tupamaro Eleuterio Fern\u00e1ndez Huidobro renunci\u00f3 a su banca en se\u00f1al de rechazo.", "El senador, \u00fanico dirigente con vida del triunvirato que dirigi\u00f3 al Movimiento de Liberaci\u00f3n Nacional-Tupamaros en su primera \u00e9poca, acus\u00f3 a sus compa\u00f1eros del Frente Amplio de desconocer el pronunciamiento popular de dos plebiscitos, realizados en los \u00faltimos 20 a\u00f1os.", "\"Cuando fuimos a pedir las firmas [para plebiscitar esa ley], los tupamaros dijimos que \u00edbamos a acatar a la mayor\u00eda. No vale argumentar otra cosa\", dijo el senador frenteamplista, ante el desconcierto de sus compa\u00f1eros de bancada, que no cre\u00edan que la discrepancia fuera a llegar tan lejos.", "La renuncia de Fern\u00e1ndez Huidobro sacudi\u00f3 tanto al Frente que el presidente, Jos\u00e9 Mujica, se dirigi\u00f3 anoche al Parlamento para convencer al legislador de que no dimitiera.", "Por su parte, otro senador del oficialismo, Jorge Saravia, anunci\u00f3 que permanecer\u00e1 en su banca, pero vot\u00f3 en contra del cuestionado proyecto. \"\u00bfSoluciona el tema esta flagrante violaci\u00f3n a la Constituci\u00f3n?\", se pregunt\u00f3 el senador, descendiente del caudillo blanco Aparicio Saravia, que en los 90 dej\u00f3 el Partido Nacional para sumarse a la coalici\u00f3n de izquierda.", "Para el Frente, fue una jornada dura porque qued\u00f3 en el centro de las cr\u00edticas de los partidos tradicionales, pero tambi\u00e9n de dirigentes de sus propias filas. \"La urna es sagrada, aunque est\u00e9 en contra de uno mismo\", dijo el senador Saravia.", "La iniciativa recibi\u00f3 16 votos a favor (todos los frenteamplistas menos Saravia) y 15 en contra. El ex vicepresidente Rodolfo Nin Novoa, del Frente Amplio, pidi\u00f3 licencia para no votar el proyecto por estar en desacuerdo. Su suplente vot\u00f3 a favor.", "La oposici\u00f3n plante\u00f3 que el voto del suplente no era v\u00e1lido porque el reglamento impide votar a legisladores que tienen inter\u00e9s en el tema, y el reemplazante en cuesti\u00f3n, Oscar L\u00f3pez Goldaracena, es abogado de familiares de desaparecidos.", "El oficialismo, sorprendido, pidi\u00f3 cuarto intermedio para buscar una soluci\u00f3n a las objeciones del bloque opositor.", "La coalici\u00f3n oficialista discuti\u00f3 mucho tiempo la forma de revocar los efectos de la ley que dio amparo legal a militares y polic\u00edas acusados de violaciones de los derechos humanos. De todos modos, con la norma vigente fueron a prisi\u00f3n los dos dictadores, Juan Mar\u00eda Bordaberry (1973-76) y el general Gregorio Alvarez (1981-85), as\u00ed como los principales agentes de la represi\u00f3n de aquellos a\u00f1os.", "El argumento del Frente para votar esta ley interpretativa es que la norma debe ser eliminada para habilitar investigaciones sobre denuncias de la dictadura que fueron archivadas. Adem\u00e1s, sostiene que eso es necesario para cumplir con la sentencia de la Corte Interamericana de Derechos Humanos, que, hace unas semanas, conden\u00f3 a Uruguay por no haber aclarado el caso de la argentina Mar\u00eda Claudia Garc\u00eda, nieta del escritor Juan Gelman, desaparecida en 1976.", "\"Los organismos internacionales nos se\u00f1alan con el dedo porque no respetamos los aspectos b\u00e1sicos de los derechos humanos\", dijo el senador oficialista Ernesto Agazzi, del sector de Mujica. El jefe de Estado mostr\u00f3 reparos a esta soluci\u00f3n legislativa, pero aclar\u00f3 que no aplicar\u00e1 el veto contra lo que vote su propia bancada.", "Fern\u00e1ndez Huidobro hizo un discurso muy duro, destinado al coraz\u00f3n de la izquierda, que durante a\u00f1os aplic\u00f3 con \u00e9xito la estrategia de recolecci\u00f3n de firmas para impulsar consultas populares. En esa l\u00ednea, logr\u00f3 forzar un refer\u00e9ndum para derogar esta ley en 1989 y un plebiscito constitucional para anularla en octubre de 2009; en ninguna de esas votaciones tuvo \u00e9xito.", "\"La legitimidad depende de lo que digan las mayor\u00edas, y este pueblo puede necesitar vitalmente el mismo instrumento que hoy estamos desacreditando\", dijo el senador tupamaro al anunciar su alejamiento del Parlamento.", "Con la restauraci\u00f3n democr\u00e1tica, el Parlamento vot\u00f3, en marzo de 1985, una amnist\u00eda para presos pol\u00edticos que alcanz\u00f3 a ex guerrilleros. Meses despu\u00e9s, cuando la justicia comenzaba a citar a militares acusados de violar derechos humanos, los partidos debatieron una f\u00f3rmula similar para \u00e9stos. Con votos del oficialista Partido Colorado y la mayor\u00eda del Partido Nacional, se vot\u00f3 en diciembre de 1986 la ley de caducidad, lo que suspendi\u00f3 los juicios."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365097-aprueba-el-senado--uruguayo-el-fin-de-la-ley-de-amnistia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La votaci\u00f3n abri\u00f3 fisuras en el Frente Amplio; la iniciativa ahora pasar\u00e1 a la C\u00e1mara baja", "titulo": "Aprueba el Senado  uruguayo el fin de la ley de amnist\u00eda", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un mes despu\u00e9s del potente terremoto y tsunami que arras\u00f3 el noreste de Jap\u00f3n y provoc\u00f3 un desastre ambiental por el accidente nuclear en Fukushima, en la web aparecieron nuevas im\u00e1genes del agua avanzando sobre el terreno y arrasando con todo lo que se encuentra en su camino.", "Seg\u00fan se aprecia las im\u00e1genes, que son de las m\u00e1s vistas en Internet, fueron tomadas desde una colina mientras el poblado desaparec\u00eda por la fuerza del mar. Se ven casas, autos y \u00e1rboles flotando a la deriva. Y varias personas que intentan escapar de la enorme ola que se desplaza sobre el continente."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365278-a-un-mes-de-la-tragedia-en-japon-aparecieron-nuevas-imagenes-estremecedoras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Despu\u00e9s del terremoto y maremoto que sacudi\u00f3 dicho pa\u00eds un video muestra el avance del mar sobre un poblado y varias personas tratando de escapar;", "titulo": "A un mes de la tragedia en Jap\u00f3n aparecieron nuevas im\u00e1genes estremecedoras", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Silvana SantiagoDe la redacci\u00f3n de lanacion.comssantiago@lanacion.com.ar@ssil", "La siesta es una costumbre que para muchos porte\u00f1os representa una rareza y hasta una p\u00e9rdida de tiempo \u00bfC\u00f3mo, por qu\u00e9 y para qu\u00e9 sirve dormir en el horario laboral?", "Los expertos aseguran que apenas quince o veinte minutos de sue\u00f1o a mitad de la jornada bastan para conseguir un mayor rendimiento laboral. \"Hay pocas empresas que permiten un tiempo para la siesta. En general, s\u00f3lo les dan una media hora a quienes est\u00e1n en puestos gerenciales, pero la mayor\u00eda est\u00e1 despierto desde las 6 para reci\u00e9n irse a dormir a las 24, y eso es totalmente antinatural\", explica en una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica con  lanacion.com  Mirta Averbuch, jefa de la Unidad de Medicina del Sue\u00f1o del Instituto de Neurociencias de la Universidad Fundaci\u00f3n Favaloro.", "Quienes la ven como una costumbre a contramano de los tiempos capitalinos ni imaginan que en el microcentro cada vez existen m\u00e1s espacios dedicados a este descanso del mediod\u00eda. \"El que se acerca es el que est\u00e1 agotado. El que no sabe qu\u00e9 hacer con el cansancio. A m\u00ed no me dejan de sorprender los niveles de estr\u00e9s o de trastorno de sue\u00f1o provocados por el ritmo de vida en la ciudad. Hay gente que me dice: \u00abHace un mes que no duermo, necesito cerrar los ojos\u00bb\", sostiene Viviana Vega, psic\u00f3loga cl\u00ednica especializada en el tema y directora del siestario Selfishness", "La siesta no s\u00f3lo irrumpe en la urbe porte\u00f1a, en Estados Unidos, en donde se la conoce como  power nap,  se \"siestea\" hasta en el famoso Empire State de Nueva York y aunque culturalmente todav\u00eda est\u00e1n lejos de los campeonatos que se organizan en Espa\u00f1a, ya hay dise\u00f1adores en Rusia que piensan en cub\u00edculos movibles para dormir un rato en cualquier lugar en donde el impulso se transforme en necesidad.", "Ya sea que se est\u00e9 en favor o en contra de esta costumbre, los expertos aseguran que el sue\u00f1o que asalta al mediod\u00eda tiene su explicaci\u00f3n en un ritmo fisiol\u00f3gico com\u00fan a todos los humanos. \"El sue\u00f1o est\u00e1 regulado por dos mecanismos, el circadiano y el homeost\u00e1tico. El primero hace que tengamos sue\u00f1o todas las noches a la misma hora, el segundo hace que lo acumulemos desde que nos despertamos\", explica Averbuch, directora del Instituto Somnos", "Entonces, \u00bfpara qu\u00e9 sirve? Averbuch enumera: evita la acumulaci\u00f3n del estr\u00e9s malo, disminuye el riesgo de enfermedad cardiovascular, mejora la circulaci\u00f3n de la sangre, estimula la creatividad, alviia la fatiga acumulada, se recupera energ\u00eda, mejora el humor y la concentraci\u00f3n, aumenta la productividad y compensa el d\u00e9ficit de sue\u00f1o nocturno, ya que el 80% de la poblaci\u00f3n duerme menos horas de las que necesita. Tambi\u00e9n disminuye los accidentes de tr\u00e1nsito y laborales ocasionados por la somnolencia.", "\"El sue\u00f1o est\u00e1 desvalorizado. Es, entre muchas otras cosas, el mejor tratamiento  antiage  porque  regenera la piel (por eso es que existen las cremas de noche). Si la gente entendiera lo importante que es dormir, respetar\u00eda el m\u00ednimo de siete horas que se necesitan descansar cada d\u00eda de la semana\", se\u00f1al\u00f3.", "Pero no todos respaldan la costumbre del sue\u00f1ito a mitad del d\u00eda. \"Ninguna sociedad industrial necesita parar para dormir la siesta. Son elementos culturales, no es una necesidad para la sobrevida. No se provoca un d\u00e9ficit particular [por no dormirla]. La siesta desempe\u00f1a un papel importante cuando uno le ha dado  a la noche un dormir m\u00e1s breve, o de menor duraci\u00f3n\", explica Horacio Encabo, jefe de laboratorio del estudio de Sue\u00f1o y Vigilia del Fleni.", "Un ejemplo de c\u00f3mo se experiment\u00f3 el cambio es la Asociaci\u00f3n Cristiana de J\u00f3venes (YMCA) , una entidad con presencia en el centro de la ciudad desde principios del siglo XX que ahora incorpor\u00f3 un espacio para que los socios puedan dormir algunos minutos al mediod\u00eda. Norberto Rodr\u00edguez, secretario general de esa instituci\u00f3n, recuerda que, si bien en los a\u00f1os noventa entr\u00f3 en desuso,  treinta a\u00f1os atr\u00e1s era com\u00fan que los socios acapararan algunos sillones del establecimiento para cumplir con este ritual a mitad del d\u00eda. \"Antes era una actividad de hecho, ahora lo hacemos de manera org\u00e1nica y como parte del servicio porque las condiciones de vida son distintas. La vida nos ha llevado a todos a una mayor velocidad, no tenemos tiempo y corremos todo el d\u00eda, pero el equipo m\u00e9dico evalu\u00f3 que pod\u00edamos contribuir a una mejor calidad de vida\", dice Rodr\u00edguez.", "All\u00ed, entonces, destinaron un lugar con boxes y empezaron a dar turnos dado que la demanda de los socios para hacer un corte entre tantas corridas era alta.", "A pocas cuadras de la sede del YMCA hace pocos meses arranc\u00f3 uno de los siestarios m\u00e1s conocidos del microcentro en donde hasta las tres de la tarde cada vez hay m\u00e1s clientes que quieren acceder al sue\u00f1ito reparador por el que, bajo la tutela de expertos, se paga entre 50 y 180 pesos.", "Los que no pueden optar por esas posibilidades, entre las que tambi\u00e9n ahora se sumaron los espacios de relax en los spa, los clubes, apelan a otros recursos y -por concesi\u00f3n o conquista- toman alg\u00fan rinc\u00f3n de la oficina, el banco de alguna plaza o hasta el asiento de la moto en plena city porte\u00f1a."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365031-como-dormir-una-siestita-en-el-horario-de-trabajo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Dicen que mejora el rendimiento laboral y hasta cambia el humor; trucos para abrazar la costumbre adoptada cada vez por m\u00e1s porte\u00f1os", "titulo": "C\u00f3mo dormir una \"siestita\" en el horario de trabajo", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["BOWLING GREEN, Kentucky (AP).- Una pareja de Kentucky quiere que la Administraci\u00f3n de Seguridad en el Transporte de Estados Unidos (TSA) cambie el procedimiento de inspecci\u00f3n de los ni\u00f1os despu\u00e9s que su hija de seis a\u00f1os fuera revisada en forma extrema en el aeropuerto de Nueva Orle\u00e1ns.", "Selena Drexel dijo a la cadena de televisi\u00f3n ABC que la familia regresaba de unas vacaciones este mes cuando su hijita Ana fue escogida para la revisi\u00f3n que la calific\u00f3 de \"abusiva\". La pareja coloc\u00f3 un video en YouTube sobre la inspecci\u00f3n y las cr\u00edticas e indignaci\u00f3n comenzaron a crecer en distintos usuarios de aerol\u00edneas que piden que se ejecuten cambios urgentes.", "El padre, Todd Drexel, dijo que Anna estaba confundida por el trato y comenz\u00f3 a llorar despu\u00e9s, pensando que hab\u00eda hecho algo malo. La madre opin\u00f3 que dichas revisiones son inadecuadas para los ni\u00f1os porque se les suele ense\u00f1ar que no permitan que los adultos los toquen en determinadas partes de su cuerpo.", "En una declaraci\u00f3n, la TSA dijo que el agente sigui\u00f3 las instrucciones pero que la agencia est\u00e1 revisando sus procedimientos de inspecci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365295-polemica-revision-a-una-nina-de-seis-anos-en-un-aeropuerto-de-eeuu", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Ana Drexel fue sometida a una extrema inspecci\u00f3n en Kentucky por parte de personal de seguridad; sus padres la calificaron de \"abusiva\" y piden cambios urgentes; indignaci\u00f3n en la web;", "titulo": "Pol\u00e9mica revisi\u00f3n a una ni\u00f1a de seis a\u00f1os en un aeropuerto de EE.UU.", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- El presidente Barack Obama anunci\u00f3 hoy un plan para reducir el d\u00e9ficit en 4 billones de d\u00f3lares en 12 a\u00f1os, en un discurso sobre la situaci\u00f3n presupuestaria de Estados Unidos en el que enfrent\u00f3 a los republicanos, en pleno lanzamiento de la campa\u00f1a presidencial 2012.", "\"El debate sobre presupuestos y d\u00e9ficits no es solamente sobre n\u00fameros en un papel, es m\u00e1s que recortar o gastar\", dijo el mandatario en la universidad George Washington. \"Es sobre el tipo de futuro que queremos, es sobre el tipo de pa\u00eds en el que creemos\".", "Obama dijo que su proyecto de reducir el d\u00e9ficit en 4 billones de d\u00f3lares en 12 a\u00f1os o menos, recoge aportes del informe de una comisi\u00f3n fiscal bipartidaria del a\u00f1o pasado.", "El presidente enumer\u00f3 cuatro medios para lograrlo: gastos en baja, recortes adicionales en el presupuesto de Defensa, reducci\u00f3n de gastos de salud superfluos -aunque reforzando los programas p\u00fablicos Medicare y Medicaid- y una reforma de la ley impositiva. Este discurso sobre una visi\u00f3n a mediano plazo de las perspectivas del pa\u00eds fue pronunciado cuando el Congreso sigue sin alcanzar formalmente un acuerdo sobre el presupuesto de 2011.", "Las dif\u00edciles negociaciones realizadas antes del acuerdo alcanzado el viernes pasado entre Obama y sus aliados dem\u00f3cratas por un lado y los republicanos que controlan la C\u00e1mara de Representantes por otro dieron un adelanto de las pr\u00f3ximas batallas legislativas para la aprobaci\u00f3n del presupuesto 2012 y el incremento del l\u00edmite de la deuda p\u00fablica.", "El 5 de abril, los republicanos, mayoritarios en la c\u00e1mara baja, presentaron un proyecto de presupuesto para el ejercicio 2012 que incluye reducciones de impuestos para las empresas y los estadounidenses m\u00e1s ricos y propone la privatizaci\u00f3n de programas de seguro de enfermedad. Ese plan \"muestra una visi\u00f3n de nuestro futuro profundamente pesimista\", critic\u00f3 Obama.", "La deuda.  El d\u00e9ficit prespuestario alcanzar\u00eda unos 1,6 billones de d\u00f3lares este a\u00f1o. La deuda, nutrida en parte por el plan de reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda en 2009, as\u00ed como por las guerras en Afganist\u00e1n e Irak, supera ya los 14 billones de d\u00f3lares y ser\u00e1 mayor que el PIB por primera vez desde la segunda guerra mundial.", "Aunque la Casa Blanca quiere mayores esfuerzos de los contribuyentes m\u00e1s pudientes, Obama ya debi\u00f3 ceder terreno sobre ese tema en diciembre, concediendo a los republicanos una prolongaci\u00f3n temporaria de los regalos fiscales heredados de su predecesor George W. Bush.", "\"El presidente lo sabe muy bien: si queremos encontrar una soluci\u00f3n y lograr algo significativo, no ser\u00e1 aumentando los impuestos\", advirti\u00f3 en la tarde del mi\u00e9rcoles el republicano John Boehner, presidente de la C\u00e1mara, luego de ser recibido en la Casa Blanca por Obama en compa\u00f1\u00eda de otros l\u00edderes del Congreso.", "Luego de la derrota de sus aliados dem\u00f3cratas en las legislativas de 2010 y de que el 4 de abril se declarase candidato a la reelecci\u00f3n en 2012, Obama insiste en la necesidad de proteger las inversiones en infraestructuras, la formaci\u00f3n y la investigaci\u00f3n.", "Dem\u00f3cratas y republicanos deben tambi\u00e9n alcanzar un acuerdo sobre el incremento del l\u00edmite de la deuda p\u00fablica antes del 16 de mayo, ya que en caso contrario Estados Unidos no podr\u00e1 pagar los intereses, extremo que seg\u00fan la Casa Blanca ser\u00eda \"apocal\u00edptico\". Pero los republicanos reclaman nuevos recortes de gastos a cambio de su apoyo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365282-obama-propone-recortar-gastos-en-salud-y-defensa-para-reducir-el-deficit-de-eeuu", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El proyecto del presidente estadounidense radica en achicar el d\u00e9ficit en 4 billones de d\u00f3lares en 12 a\u00f1os", "titulo": "Obama propone recortar gastos en salud y defensa para reducir el d\u00e9ficit de EE.UU.", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Elisabetta Piqu\u00e9 Corresponsal en Roma", "ROMA.- Ni elegantes, ni tampoco inocentes eran las cenas que hac\u00eda Silvio Berlusconi en su mansi\u00f3n de Arcore, escenario del denominado \"Rubygate\", por el que el primer ministro italiano est\u00e1 siendo juzgado en Mil\u00e1n por prostituci\u00f3n de menores y abuso de poder.", "Dos nuevos testimonios que aparecieron hoy en La Repubblica y en el Corriere della Sera confirman que las cenas en cuesti\u00f3n, que Berlusconi sigue asegurando que eran \"cenas normales, elegantes, donde se cuentan chistes\", eran m\u00e1s bien lo m\u00e1s parecido a una org\u00eda. Con juegos y bailes er\u00f3ticos al ritmo de \"bunga-bunga\", tal como revel\u00f3 en su momento la entonces menor marroqu\u00ed Karima el Mahrug, alias Ruby, la chica que catapult\u00f3 a Berlusconi en uno de los peores esc\u00e1ndalos de su carrera pol\u00edtica.", "Ambra Battilana y Chiara Danese, de apenas 18 a\u00f1os y ambas vencedoras de concursos de belleza, quedaron totalmente shockeadas por lo que vieron y vivieron la noche del 22 de agosto pasado, la primera y \u00faltima vez que estuvieron en Arcore, cuando se negaron a participar del fest\u00edn. Fue Emilio Fede -veterano periodista, amigo de Berlusconi, conductor de un noticiero de uno de sus canales, tambi\u00e9n acusado de prostituci\u00f3n de menores-, quien las llev\u00f3 a lo del Cavaliere, tal como declararon ante los fiscales de Mil\u00e1n, Pietro Forno y Antonio Sangermano.", "Seg\u00fan el cuento de Ambra y Chiara, que decidieron dar su testimonio el lunes pasado, hartas de ser puestas en la misma bolsa de las 32 prostitutas que aparecen en el caso Ruby, esa noche en la mansi\u00f3n de Berlusconi hab\u00eda unas 15 chicas. Ni bien llegaron a lo del premier, \u00e9ste les ofreci\u00f3 a todas de regalo unos anillos que llevaba en una bandeja. Durante la cena, Berlusconi, de 74 a\u00f1os, no comi\u00f3 sino se la pas\u00f3 contando chistes muy verdes, que eran celebrados por su har\u00e9m con falsas carcajadas, seg\u00fan la descripci\u00f3n de las dos amigas.", "\"Pero lo peor estaba por venir porque 15 minutos despu\u00e9s de estar sentadas en la mesa, algunas chicas se destaparon los pechos, ofreci\u00e9ndoselos a Berlusconi para que se los besara. Tocaban al premier en sus partes \u00edntimas y se dejaban tocar\", declar\u00f3 Ambra, que detall\u00f3 que mientras las chicas lo llamaban \"papi\" al jefe de gobierno italiano, \u00e9l las llamaba \"le mie bambine\" (mis ni\u00f1as).", "En un marco de los m\u00e1s s\u00f3rdido, lo m\u00e1s novedo del testimonio de Ambra y Chiara es el detalle de la existencia de una estatuilla con un pene enorme, que el premier hac\u00eda pasar entre las chicas y besar. \"La estatuilla ten\u00eda la dimensi\u00f3n de una botellita de agua de medio litro, el pene era desproporcionado y Berlusconi la hac\u00eda dar vuelta entre las chicas, pidi\u00e9ndoles que le besaran el pene. Las chicas besaban el pene y simulaban sexo oral. Todos se re\u00edan\", declar\u00f3 Chiara.", "Fue entonces cuando la velada subi\u00f3 a\u00fan m\u00e1s de tono. \"A un cierto punto Berlusconi, visiblemente contento, pregunt\u00f3: \u2018\u00bfEst\u00e1n listas para el bunga-bunga?\u2019. Y las chicas, en coro, dijeron \u2018\u00a1s\u00ediiii!!\", sigui\u00f3 contando Chiara, que no pod\u00eda creer lo que estaba viendo.", "Las chicas fueron conducidas a la discoteca de la casa, que seg\u00fan su relato ten\u00eda al centro una barra de lap-dance. \"Mientras camin\u00e1bamos Berlusconi, que iba detr\u00e1s de nosotras, nos tocaba los gluteos\", revel\u00f3 Ambra. \"En la disco, las otras chicas comenzaron a bailar en modo muy vulgar. Se levantaban la pollera, mostraban la cola, algunas estaban disfrazadas de enfermeras, con vestiditos muy cortos, con los pechos al aire y la ropa interior a la vista\u2026 Bailando se acercaban a Berlusconi, lo tocaban y se hac\u00edan tocar, es el juego que el primer ministro define bunga-bunga\", declar\u00f3 Chiara ante los fiscales.", "Seg\u00fan el nuevo testimonio de las dos chicas, Nicole Minetti, la supuesta madame del har\u00e9n de Berlusconi y a quien el Cavaliere hizo entrar en pol\u00edtica como consejera de la regi\u00f3n Lombard\u00eda, llevaba uno de esos vestidos que se sacan enteros de un tir\u00f3n, como demostr\u00f3 despu\u00e9s de hacer un espect\u00e1culo de lap-dance y quedarse completamente desnuda.", "\"Se acerc\u00f3 a Berlusconi y bailando de manera provocativa acerc\u00f3 su cola a la cara del primer ministro. Luego se dio vuelta y le puso el pecho en la boca y el primer ministro se lo bes\u00f3\", asegur\u00f3 Ambra.", "En ese clima, las dos amigas se sent\u00edan cada vez peor. \"Fede y Berlusconi comenzaron a incitar a las otras chicas a que nos involucrararan. \u2018\u00a1Vamos, desn\u00fadenlas, desn\u00fadenlas, bailen!\u2019. Est\u00e1bamos aterradas\", cont\u00f3 Chiara, que poco despu\u00e9s se acerc\u00f3 a Fede para decirle que junto a Ambra quer\u00edan \"absolutamente\" irse del bacanal. \"Si se quieren ir, est\u00e1 bien. Pero no piensen que van a poder llegar a ser miss Italia\", las amenaz\u00f3 el periodista amigo de Berlusconi, que de todos modos las acompa\u00f1\u00f3 en un auto con ch\u00f3fer hasta el centro de Mil\u00e1n.", "El nuevo testimonio de las dos amigas que pasaron una noche de pesadilla en Arcore aparecido en la prensa, fue totalmente desmentido por los abogados defensores de Berlusconi. \"Las declaraciones no tienen ning\u00fan fundamento y contrastan con numeros\u00edsimas indicaciones de signo contrario\", aseguraron en un comunicado Piero Longo y Niccol\u00f3 Ghedini."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365223-escabrosas-revelaciones-sobre-las-fiestas-de-berlusconi-las-chicas-lo-llamaban-%C2%ABpapi%C2%BB", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Dos j\u00f3venes contaron intimidades de los ritos de iniciaci\u00f3n y los exorbitantes deseos del", "titulo": "Escabrosas revelaciones sobre las fiestas de Berlusconi: \"Las chicas lo llamaban \u00abpapi\u00bb\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El joven brasile\u00f1o que la semana pasada protagoniz\u00f3 una masarce en una escuela de R\u00edo de Janeiro matando a 12 ni\u00f1os dej\u00f3 grabado un v\u00eddeo dos d\u00edas antes del ataque en el que justifica la matanza alegando que se trata de una \"lucha\" contra aquellas personas \"crueles\" y \"cobardes\", al tiempo que revel\u00f3 c\u00f3mo planific\u00f3 la tragedia.", "\"Nuestra lucha por la que muchos hermanos murieron y yo morir\u00e9 no es \u00fanicamente contra el 'bullying' (humillaciones). Nuestra lucha es contra las personas crueles, cobardes, que se aprovechan de la bondad, de la inocencia, de la debilidad de las personas incapaces de defenderse\", afirma Menezes de Oliveira en el video divulgado por el diario local O Globo.", "Menezes de Oliveira comenta adem\u00e1s que antes de la matanza visit\u00f3 la escuela para analizar las condiciones del edificio. \"Yo estaba planeando ir al edificio para estudiar, ver una forma para infiltrarme. Ya hab\u00eda ido antes, hace muchos meses\", explica el ex alumno.", "El video, seg\u00fan afirma el propio Menezes de Oliveira, fue grabado el martes 5 de abril, dos d\u00edas antes de la tragedia. En las im\u00e1genes aparece el joven con una camisa blanca, frente a una pared y todo parece indicar que \u00e9l mismo estaba sosteniendo la c\u00e1mara.", "La Polic\u00eda brasile\u00f1a encontr\u00f3 en la casa del atacante el joven de 23 a\u00f1os las cartas y videos que hoy psic\u00f3logos forenses est\u00e1n estudiando junto a la carta que dej\u00f3 para explicar la masacre, seg\u00fan inform\u00f3 el diario Folha de Sao Paulo.", "En sus notas, Wellington cita doctrinas religiosas y demuestras una obsesi\u00f3n por los atentados terroristas, como el ataque a las Torres Gemelas del 11 de septiembre de 2001. Tambi\u00e9n estima que \"el mundo hoy en d\u00eda est\u00e1 muy limitado respecto a la inteligencia de las personas\", declara que destinar\u00e1 su tiempo libre a Dios y dice \"sentirse tranquilo porque Dios est\u00e1 de su lado\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365236-el-autor-de-la-masacre-en-la-escuela-de-rio-dejo-un-video-justificando-los-crimenes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El joven revel\u00f3 que d\u00edas antes hab\u00eda visitado el lugar del ataque y cont\u00f3 c\u00f3mo planific\u00f3 la matanza", "titulo": "El autor de la masacre en la escuela de R\u00edo dej\u00f3 un video justificando los cr\u00edmenes", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["FLORIDA (AP).- Una compa\u00f1\u00eda productora de videos pag\u00f3 50 d\u00f3lares a personas sin techo para que permitieran que mujeres con escasa ropa les propinaran pu\u00f1etazos, patadas y latigazos, seg\u00fan una demanda interpuesta este mes en un tribunal en Florida.", "Los abogados de dos de los menesterosos dijeron que el sitio web www.shefights.net vende en Internet videos de las \"palizas\", a 2,99 d\u00f3lares por dos minutos de contenido. El precio aumenta a 33,99 d\u00f3lares por un video de 33 minutos, en el que dos mujeres golpean a un hombre.", "La demanda argumenta que las golpizas violan una ley estatal sobre cr\u00edmenes por intolerancia que espec\u00edficamente protege a los indigentes y que los productores est\u00e1n explotando la pobreza de los vagabundos, para quienes es dif\u00edcil conseguir dinero.", "\"\u00bfQu\u00e9 tipo de sociedad permitir\u00eda que ocurra esto?\", pregunt\u00f3 Neil Chonin, abogado de los indigentes. \"Este pa\u00eds hace presa de la gente que est\u00e1 desesperada''.", "Chonin y defensores de personas indigentes del \u00e1rea dijeron que hay muchos hombres m\u00e1s que fueron atacados a cambio de dinero y que algunos resultaron lastimados tan seriamente que debieron ser hospitalizados.", "La demanda, reportada primero por el diario St. Petersburg Times, fue presentada el 1\u00ba de abril. Un juez orden\u00f3 recientemente al administrador del sitio en Internet, Jeffrey S. Williams, que no cierre la p\u00e1gina ni borre los videos en cuesti\u00f3n a fin de que se pueda preservar la evidencia para un juicio.", "La noticia sobre indigentes golpeados surgi\u00f3 por primera vez hace aproximadamente tres meses, afirm\u00f3 G. W. Rolle, un defensor de personas sin vivienda de Saint Petersburg que trabaja con la Coalici\u00f3n Nacional para Desamparados y Consejo Jur\u00eddico del Sur, despacho de Gainesville que present\u00f3 la demanda."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365219-eeuu-una-productora-le-pagaba-a-indigentes-para-dejarse-golpear", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Los videos de las palizas, propiciadas por mujeres, se venden en Internet; varios resultaron seriamente heridos", "titulo": "EE.UU.: una productora le pagaba a indigentes para dejarse golpear", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Eric Talmadge Agencia AP", "IITATE, Jap\u00f3n.- Despu\u00e9s de casi dos semanas de incertidumbre, la recomendaci\u00f3n lleg\u00f3 anteayer: evacuar.", "Los funcionarios de Iitate insist\u00edan la semana pasada en que el pueblo de 6200 habitantes estaba a salvo, aun cuando aconsejaban que las embarazadas y los ni\u00f1os menores de tres a\u00f1os se trasladaran a hoteles situados lejos de la planta nuclear.", "Ahora el gobierno central, enumerando los riesgos a largo plazo de la exposici\u00f3n a las radiaciones, urge a todos a marcharse de Iitate y de otras cuatro comunidades que se encuentran por fuera de la zona de evacuaci\u00f3n establecida, que cubr\u00eda un radio de 20 kil\u00f3metros.", "Los constantes cambios subrayan dos caracter\u00edsticas centrales de la crisis nuclear de Jap\u00f3n: las confusas declaraciones del gobierno, que la gente cada vez cuestiona m\u00e1s, y el hecho de que ni siquiera los expertos pueden coincidir en qu\u00e9 cosas no ponen en riesgo la seguridad humana cuando se trata de radiaciones.", "Cuando el terremoto y el tsunami del 11 de marzo sacudieron la planta de Fukushima y da\u00f1aron los sistemas refrigerantes, el gobierno declar\u00f3 r\u00e1pidamente una zona de evacuaci\u00f3n. Luego, las autoridades ampliaron la zona para mantener a los residentes alejados de las radiaciones y protegerlos de una posible fusi\u00f3n.", "Hoy, virtualmente todo el mundo dentro del radio establecido fue evacuado. Los que se encuentran en otro c\u00edrculo de diez kil\u00f3metros de radio m\u00e1s all\u00e1 de la zona de evacuaci\u00f3n recibieron instrucciones de quedarse en sus casas.", "Pero la decisi\u00f3n del gobierno de recomendar -no de ordenar- a los residentes que se marcharan, y su reciente confusa declaraci\u00f3n referida a si debe o no permitir que la gente regrese por un lapso breve, estimul\u00f3 la confusi\u00f3n sobre los riesgos.", "\"No entiendo qu\u00e9 tratan de decirnos\", dijo Kayoko Iga, un trabajador que vive dentro de la zona de 20 kil\u00f3metros. \"Si es peligroso, deber\u00edan ordenarle a la gente que se marchara. Pero alguien tendr\u00e1 que pagar la compensaci\u00f3n, creo que todo esto se trata de dinero, no de seguridad.\"", "Alrededor de 85.000 personas se han autoevacuado de zonas afectadas de Fukushima, que es el tercer estado m\u00e1s grande de Jap\u00f3n y el cuarto productor de arroz. El alcalde de Iitate, Norio Kanno, dijo que la seguridad es prioritaria, pero que existen otros factores. \"Es la estaci\u00f3n de siembra\", se\u00f1ala. \"Esto no podr\u00eda haber ocurrido en peor momento. Vivimos de la tierra. \u00bfQu\u00e9 debemos hacer?\"", "La experiencia de Iitate revela que la radiaci\u00f3n no emana en c\u00edrculos ordenados desde un punto central: viaja con el viento, en las lluvias y en los r\u00edos. El viento m\u00e1s intenso alrededor de la planta sopla ahora hacia el Noroeste, en direcci\u00f3n a Iitate. La confusi\u00f3n afecta a la gente de distintas maneras. En algunos, por no haber recibido una orden clara de permanecer alejados, el deseo de volver prevalece.", "Un n\u00famero cada vez mayor regresa a la zona de evacuaci\u00f3n para vigilar sus hogares. \"Somos agricultores. Esta es la tierra de nuestros antepasados\", dijo Yoshishige Suzuki, presidente de la cooperativa agr\u00edcola local. \"No es f\u00e1cil marcharnos.\"", "A otros les preocupa la idea de que tal vez nunca puedan regresar. \"El terremoto y el tsunami fueron actos de Dios\", dijo Chohei Sato, presidente de la asamblea del pueblo de Iitate. \"Esta crisis nuclear fue obra del hombre. No tenemos futuro si no podemos vender nuestros l\u00e1cteos, vegetales y frutas.\"", "Hideo Hyashi, un subcontratista de 48 a\u00f1os cuya casa est\u00e1 a tres kil\u00f3metros de la planta, cree que la pol\u00edtica de evacuaci\u00f3n ha sido sospechosa.", "\"Yo trabaj\u00e9 en la planta y creo que la zona de evacuaci\u00f3n deber\u00eda haber abarcado un radio de entre 50 y 100 kil\u00f3metros\", dijo. \"Creo que el gobierno ha sido muy optimista porque no quiere que la gente entre en p\u00e1nico. Estoy seguro de que nunca podr\u00e9 vivir otra vez cerca de aqu\u00ed.\"", "Traducci\u00f3n de Mirta Rosenberg"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365110-confusas-y-contradictorias-las-advertencias-irritan-a-los-japoneses", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Los residentes de las zonas en riesgo por la radiaci\u00f3n no saben si deben abandonar sus casas o no", "titulo": "Confusas y contradictorias, las advertencias irritan a los japoneses", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Rebeca LoganBBC Mundo", "Hace un a\u00f1o, pocos en Washington hab\u00edan escuchado el nombre de Bradley Manning, el soldado acusado de filtrar informaci\u00f3n clasificada del gobierno de Estados Unidos a WikiLeaks, pero hoy, desde su celda a pocos kil\u00f3metros de la Casa Blanca, Manning se ha convertido en una causa c\u00e9lebre para activistas de derechos humanos y un s\u00edmbolo para cr\u00edticos progresistas de la presidencia de Barack Obama.", "Manning, quien enfrenta m\u00e1s de 22 cargos, incluyendo \"colaborar con el enemigo\" crimen condenable con la pena de muerte, es acusado por el Pent\u00e1gono de transmitir a WikiLeaks m\u00e1s de medio mill\u00f3n de documentos oficiales que incluyen datos secretos acerca de las guerras en Irak y Afganist\u00e1n, videos comprometedores y miles de cables clasificados del Departamento de Estado.", "El militar de 23 a\u00f1os, con ciudadan\u00eda estadounidense y brit\u00e1nica, lleva casi un a\u00f1o detenido esperando que se determine una fecha para su juicio. Actualmente habita una celda de 2 metros por 4 sin ventana en una c\u00e1rcel militar en Quantico, Virginia, donde permanece incomunicado y de la cual s\u00f3lo puede salir una hora por d\u00eda, encadenado de manos y pies.", "Seg\u00fan su abogado, David E. Coombs, qui\u00e9n adem\u00e1s de jurista es integrante del ej\u00e9rcito de Estados Unidos, el mes pasado Manning fue forzado a permanecer desnudo durante horas, es obligado a dormir bajo luz perpetua y fue colocado bajo monitoreo anti-suicidio de 24 horas a pesar de no haber dado ninguna indicaci\u00f3n de requerir dicha medida.", "Denuncias.  \"Se acuesta en una celda fr\u00eda, desnudo hasta el d\u00eda siguiente donde le toca aguantar la humillaci\u00f3n de ponerse firme desnudo cuando pasan revista todas las ma\u00f1anas\", escribi\u00f3 su abogado en su blog legal.", "Coombs tambi\u00e9n denunci\u00f3 que a pesar de varias solicitudes por escrito, las autoridades militares no han permitido que Juan Mend\u00e9z, relator especial de la ONU sobre la tortura, el congresista dem\u00f3crata Dennis Kucinich, ni representantes de Amnist\u00eda Internacional visiten a Manning para verificar su estado.", "Las condiciones de la detenci\u00f3n de Manning se han convertido en motivo de protesta para defensores de los derechos humanos y en un dolor de cabeza para el presidente Obama quien debe responder a los reclamos de activistas progresistas que le ayudaron a ganar la presidencia en el 2008 y cuyo apoyo necesita para su campa\u00f1a de reelecci\u00f3n en el 2012.", "Estos grupos ya han organizado protestas frente a la c\u00e1rcel donde est\u00e1 Manning, han creado redes de apoyo, recolectado fondos para su defensa legal y han denunciado por todos los medios lo que consideran el trato injusto de un soldado que hasta el momento no ha sido enjuiciado.", "\"Si Manning es culpable de un crimen, que sea juzgado, hallado culpable y castigado seg\u00fan la ley. Pero su trato debe ser seg\u00fan la Constituci\u00f3n...No hay excusa para este trato degradante e inhumano como castigo antes de un juicio\", dice una carta abierta al presidente Obama, firmada por m\u00e1s de 250 acad\u00e9micos, juristas y expertos en ley constitucional de todo el pa\u00eds.", "La carta, que incluye la firma de Laurence Tribe, antiguo profesor de derecho de Obama en la Universidad de Harvard, y quien alguna vez declar\u00f3 que Obama fue su mejor alumno, asegura que las condiciones de prisi\u00f3n de Manning parecen ser \"ilegales e inmorales\" y una violaci\u00f3n de los estatutos criminales contra la tortura.", "Obama se defiende.  Por su parte Obama asegur\u00f3 que el trato que recibe Manning no es excesivo. \"Yo mismo le pregunt\u00e9 al Pent\u00e1gono si las condiciones de su encarcelaci\u00f3n son apropiadas y de acuerdo a nuestros requisitos b\u00e1sicos, y ellos me aseguraron que s\u00ed lo son\", dijo el presidente en una rueda de prensa reciente.", "En una carta obtenida por BBC Mundo, el Secretario del Ej\u00e9rcito, John McHugh afirma que Manning recibe el mismo trato que otros prisioneros en casos similares y que tiene acceso a servicios de salud, consejer\u00eda pastoral, visitas, asesor\u00eda legal, gimnasio, tel\u00e9fono, lectura y televisi\u00f3n.", "\"La detenci\u00f3n pre-juicio de Manning cumple con los requisitos de la ley de Estados Unidos y del Departamento de Defensa, que van de acuerdo a los requisitos constitucionales\", dice la misiva firmada del 24 de febrero de este a\u00f1o, que adem\u00e1s asegura que Manning cuenta con v\u00edas legales, civiles y militares, para presentar cualquier queja que tenga.", "Por otro lado, Obama tambi\u00e9n debe responder a sus cr\u00edticos de la derecha que estiman que el trato con Manning debe ser incluso m\u00e1s severo.", "\"Yo dir\u00eda que en este caso claramente se deber\u00eda considerar la pena de muerte. \u00c9l (Manning) claramente colabor\u00f3 con el enemigo de una manera que podr\u00eda llevar a la muerte de un soldado de Estados Unidos o aquellos que cooperan con nosotros. Si eso no es una ofensa capital, no se que es\", dijo en una entrevista el congresista republicano Mike Rodgers de Michigan.", "De Bush a Obama.  A pesar de los esfuerzos y denuncias de activistas, el caso de Manning no ha capturado la atenci\u00f3n del p\u00fablico en Estados Unidos, ni los titulares de los medios de comunicaci\u00f3n en un pa\u00eds azotado por el desempleo, la crisis econ\u00f3mica y las peleas partidistas en torno al presupuesto nacional.", "Seg\u00fan Allan Lichtman, profesor de historia de la American University, en Estados Unidos existe una especie de fatiga colectiva en cuanto a estos temas, ya que el p\u00fablico lleva 10 a\u00f1os viendo noticias de abusos, tortura, detenciones arbitrarias y violaciones de derechos humanos. El caso de Manning es uno m\u00e1s y ni siquiera el peor, sobre todo en comparaci\u00f3n a los excesos de Abu Grahib, Irak y Afganist\u00e1n que saturaron los medios con im\u00e1genes, videos y toda la producci\u00f3n multimedia del momento.", "Sin embargo, Litchman considera que Manning se ha convertido en un s\u00edmbolo importante para los grupos progresistas que apoyaron la campa\u00f1a de Obama y que ahora est\u00e1n desilusionados con las medidas de la Casa Blanca.", "\"Este caso les recuerda las pr\u00e1cticas que aborrec\u00edan de la administraci\u00f3n Bush\", dijo el catedr\u00e1tico a BBC Mundo, explicando que las encarcelaciones indefinidas, el maltrato a sospechosos de terrorismo, la tortura y el secretismo oficial eran esquemas que muchos esperaban ver \"desaparecer\" con \"el cambio en Washington\" que prometi\u00f3 Obama durante su campa\u00f1a presidencial.", "Litchman opina sin embargo, que a pesar de sufrir una desilusi\u00f3n pol\u00edtica con el actual presidente, estos activistas terminar\u00e1n apoyando a Obama para su reelecci\u00f3n en el 2012. \"Simplemente no tienen a qui\u00e9n m\u00e1s apoyar, detestan a los republicanos m\u00e1s que a Obama\", agreg\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365210-otra-piedra-en-el-zapato-de-obama", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Bradley Manning, el soldado acusado de filtrar documentos secretos a WikiLeaks y cuyo tratamiento en la c\u00e1rcel es fuertemente denunciado, se convirti\u00f3 en un s\u00edmbolo para los activistas de derechos humanos", "titulo": "Otra piedra en el zapato de Obama", "fecha": "\u00a0Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MINSK (AP).- La cifra de muertos por la explosi\u00f3n de anteayer en una estaci\u00f3n del subte en la capital de Belar\u00fas aument\u00f3 ayer a 12 despu\u00e9s de que otra v\u00edctima muriera en un hospital, donde otras 22 permanecen en condici\u00f3n cr\u00edtica. La estaci\u00f3n Oktyabrskaya, lugar del incidente, se encuentra a 100 metros del edificio administrativo presidencial. El presidente Alexander Lukashenko sugiri\u00f3 que fuerzas externas podr\u00edan estar detr\u00e1s del ataque.", "MADRID (EFE).- Dos presuntos miembros de ETA detenidos ayer en el Pa\u00eds Vasco, los hermanos Jos\u00e9 Aitor e Igor Esnaola Dorronsoro, escond\u00edan m\u00e1s de 850 kilos de explosivos. El hallazgo gener\u00f3 inquietud en Espa\u00f1a.", "PARIS (AFP).- Una mujer fue multada ayer en las afueras de Par\u00eds por haber violado la ley que proh\u00edbe en Francia el uso del velo isl\u00e1mico integral en los espacios p\u00fablicos, norma que hab\u00eda entrado en vigor ese mismo d\u00eda, indic\u00f3 un vocero de la polic\u00eda. La mujer recibi\u00f3 una multa de 216 d\u00f3lares por el uso de la burka en espacios p\u00fablicos.", "ABIYAN (Reuters).- El conflicto en Costa de Marfil parec\u00eda encaminarse hacia su fin ayer, cuando varios jefes militares que combatieron por el ex presidente Laurent Gbagbo juraron lealtad al nuevo mandatario, Alassane Ouattara.", "NUEVA YORK (ANSA).- El hallazgo de restos humanos en Long Island hizo crecer ayer los temores a que haya un asesino serial, que ya se habr\u00eda cobrado la vida de diez personas. Las investigaci\u00f3n sobre el presunto asesino empez\u00f3 en mayo de 2010 a ra\u00edz de la denuncia de la desaparici\u00f3n de una prostituta de 24 a\u00f1os."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365104-sintesis-internacional", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis internacional", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Rie Ishiguro y Shinji Kitamura Agencia Reuters", "TOKIO.- El da\u00f1o econ\u00f3mico provocado en Jap\u00f3n por el gigantesco terremoto y el tsunami del mes pasado probablemente sea peor de lo previsto, dado que la escasez de energ\u00eda reduce la producci\u00f3n de las f\u00e1bricas y altera las cadenas de abastecimiento, advirti\u00f3 ayer el Ministerio de Econom\u00eda.", "Esta evaluaci\u00f3n m\u00e1s precisa se produjo cuando Jap\u00f3n elev\u00f3 la severidad de su crisis nuclear de la planta nuclear Fukushima I de nivel 5 a 7, poni\u00e9ndola a la par del desastre nuclear de Chernobyl de 1986.", "El presidente del Banco de Jap\u00f3n dijo que la econom\u00eda estaba \"en grave estado\", mientras que los banqueros dijeron no estar seguros de cu\u00e1ndo los esfuerzos destinados a reconstruir el nordeste del pa\u00eds ejercer\u00edan un efecto positivo sobre el crecimiento.", "El gobierno y el principal partido opositor han acordado un paquete de gastos para iniciar los trabajos de reconstrucci\u00f3n, pero establecer un presupuesto adicional ser\u00e1 dif\u00edcil debido a la gran deuda de Jap\u00f3n.", "El pa\u00eds enfrenta su peor crisis desde la Segunda Guerra Mundial. El gobierno estima que los da\u00f1os materiales podr\u00edan ascender a 300.000 millones de d\u00f3lares, lo que convertir\u00eda al terremoto del 11 de marzo (m\u00e1s el tsunami) en el desastre natural m\u00e1s costoso del mundo.", "Evaluar el impacto ejercido sobre los consumidores, la producci\u00f3n fabril y la cadena de abastecimiento es una tarea dif\u00edcil, pero a medida que la crisis se prolonga en la planta nuclear, el da\u00f1o infligido a la econom\u00eda parece ser m\u00e1s severo. \"Ya estamos en recesi\u00f3n\", dijo Takuji Okubo, economista principal para el sector Jap\u00f3n del Societ\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale.", "Es probable que la econom\u00eda crezca un 1% este a\u00f1o, la mitad de lo previsto antes del terremoto, dado que el consumo privado se detuvo, agreg\u00f3 Okubo. Luego es posible que la econom\u00eda alcance un crecimiento del 3,9% el a\u00f1o pr\u00f3ximo, concluy\u00f3.", "La escasez de componentes clave indican la posibilidad de perturbaciones m\u00e1s profundas y duraderas de la producci\u00f3n japonesa, que tambi\u00e9n podr\u00edan afectar a las f\u00e1bricas de otras partes del mundo que dependen de los componentes japoneses. Las principales automotrices japonesas est\u00e1n enfrentando complicaciones, ya que las plantas que fabrican autopartes han sido cerradas o funcionan con energ\u00eda limitada.", "En su \u00faltima reuni\u00f3n de la semana pasada, el Banco de Jap\u00f3n lanz\u00f3 un programa de pr\u00e9stamos ultrabaratos en el \u00e1rea devastada por el terremoto, y ha indicado su disposici\u00f3n a distender a\u00fan m\u00e1s su pol\u00edtica monetaria si el da\u00f1o provocado por el terremoto amenaza el retorno de Jap\u00f3n a una recuperaci\u00f3n moderada.", "Jap\u00f3n est\u00e1 abocado a conseguir un presupuesto extra de alrededor de 40.000 millones de d\u00f3lares, destinado a remover escombros y a obras de reconstrucci\u00f3n. Se planea asignar 10.000 millones de d\u00f3lares a compensar las p\u00e9rdidas de empleos, seg\u00fan inform\u00f3 el martes el diario comercial Nikkei.", "Los ministros de gabinete dijeron que Jap\u00f3n, que ya tiene una gran deuda p\u00fablica que duplica el tama\u00f1o de su econom\u00eda de cinco billones de d\u00f3lares, debe evitar volver a emitir bonos. Los pr\u00e9stamos de los bancos regionales ascendieron al 1,1% anual en marzo, tras un aumento del 0,8% en febrero, hecho que puede reflejar un aumento de la demanda de fondos despu\u00e9s del terremoto, seg\u00fan un funcionario del Banco de Jap\u00f3n.", "Los bonos comerciales m\u00e1s importantes en poder de los bancos subieron un 0,2% en marzo, el primer aumento desde 2008, como otro posible reflejo del terremoto.", "Traducci\u00f3n de Mirta Rosenberg"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365112-el-dano-a-la-economia-peor-de-lo-previsto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La escasez de energ\u00eda reduce la producci\u00f3n", "titulo": "El da\u00f1o a la econom\u00eda, peor de lo previsto", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alberto armendariz Corresponsal en Brasil", "RIO DE JANEIRO.- El hallazgo de la cola del avi\u00f3n de Air France que dos a\u00f1os atr\u00e1s desapareci\u00f3 misteriosamente sobre el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico mientras volaba de R\u00edo a Par\u00eds aliment\u00f3 ayer nuevas esperanzas entre los familiares de las 228 personas fallecidas a bordo, que creen que ahora se podr\u00e1n recuperar las cajas negras y saber, por fin, qu\u00e9 provoc\u00f3 la tragedia.", "\"Nos garantizaron que las cajas negras est\u00e1n en la cola del avi\u00f3n durante una reuni\u00f3n con los parientes de las v\u00edctimas y la Oficina de Investigaci\u00f3n y An\u00e1lisis (BEA, por sus siglas en franc\u00e9s)\", un organismo ligado al Ministerio de Transporte franc\u00e9s, inform\u00f3 ayer Nelson Marinho, que perdi\u00f3 a su hijo en el accidente y ahora preside la Asociaci\u00f3n de Familias del Vuelo 447 de Air France.", "Representantes de los parientes de las v\u00edctimas se reunieron anteayer en Par\u00eds con investigadores de la BEA y funcionarios del Ministerio de Transporte, que los pusieron al tanto de los nuevos hallazgos, luego de que el 3 del actual, gracias a robots submarinos, se consiguiera localizar parte del fuselaje del avi\u00f3n, que se hallaba perdido a 4000 metros de profundidad.", "\"No se sabe si van a conseguir leer las cintas. Ahora hay que sacarlas del mar\", se\u00f1al\u00f3 Marinho, que se quej\u00f3 de que los diplom\u00e1ticos brasile\u00f1os no fueran aceptados en la reuni\u00f3n y pidi\u00f3 que el contenido de las cajas negras sea estudiado en alg\u00fan pa\u00eds neutral en la investigaci\u00f3n.", "El vuelo 447 se precipit\u00f3 sobre el Atl\u00e1ntico, cerca de la costa nordeste brasile\u00f1a, la noche del 31 de mayo de 2009, luego de atravesar una fuerte tormenta el\u00e9ctrica a gran altura. La investigaci\u00f3n inicial revel\u00f3 que las computadoras del avi\u00f3n mostraban lecturas erradas de los sensores de altitud y la velocidad del Airbus 330, aunque las causas exactas del siniestro no han podido ser determinadas a\u00fan. Ahora, las cajas negras podr\u00edan finalmente dar m\u00e1s pistas. \"Todav\u00eda no sabemos d\u00f3nde est\u00e1n las cajas; tenemos que encontrarlas\", fue la cauta reacci\u00f3n de la vocera de la BEA, Martine Del Bono, mientras que Air France se neg\u00f3 a comentar las declaraciones de los familiares.", "Seg\u00fan el Ministerio de Transporte franc\u00e9s, el 21 del actual partir\u00e1 de Cabo Verde el barco Ile de Sein, de la compa\u00f1\u00eda Alcatel-Lucent Submarine Networks, para intentar recuperar los restos del fuselaje, donde habr\u00eda todav\u00eda varios cad\u00e1veres.", "\"Estamos ansiosos por obtener la informaci\u00f3n que contienen las cajas, porque as\u00ed la historia ser\u00e1 contada tal como sucedi\u00f3\", indic\u00f3 Clay McConnell, vocero de la empresa a\u00e9rea Airbus.", "Esta es la cuarta misi\u00f3n que Francia realiza en busca del fat\u00eddico vuelo 447. En las tres anteriores se gastaron 28 millones de d\u00f3lares, mientras que en la actual se llevan invertidos 12,5 millones de d\u00f3lares, financiados por Air France y Airbus.", "El misterio del caso cobr\u00f3 nueva relevancia el mes pasado, cuando un juez franc\u00e9s acept\u00f3 una demanda preliminar por homicidio tanto contra Air France como contra Airbus. Para los familiares de las v\u00edctimas, esa situaci\u00f3n deber\u00eda llevar a que el contenido de las cajas negras sea analizado en alg\u00fan otro pa\u00eds.", "En las b\u00fasquedas anteriores, investigadores brasile\u00f1os y franceses tuvieron serias diferencias para trabajar juntos. Ayer, el gobierno de Brasil ya indic\u00f3 que dejar\u00eda las nuevas pesquisas en manos de los franceses, porque los tratados internacionales determinan que los accidentes en aguas internacionales deben ser investigados por el pa\u00eds del que era originaria la aeronave."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365103-crecen-la-expectativas-de-recuperar-las-cajas-negras-del-avion-de-air-france", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Hallaron la cola del Airbus 330 que se estrell\u00f3 en el Atl\u00e1ntico cuando viajaba de R\u00edo a Par\u00eds", "titulo": "Crecen la expectativas de recuperar las cajas negras del avi\u00f3n de Air France", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un grupo de comerciantes \"autoconvocados\" de la calle Florida cortaron esta tarde la avenida Corrientes para manifestarse en contra de la presencia de manteros que se instalan en la peatonal para vender.", "\"Esto no es una feria\"; \"Cumplir la ley no es reprimir\"; \"No a la competencia desleal\", eran algunas de las pancartas que exhibieron los centenares de manifestantes reunidos en Corrientes y Florida, seg\u00fan consign\u00f3 DyN.", "En tanto, los comercios de Florida bajaron sus persianas antes del horario habitual, para acompa\u00f1ar la protesta.", "\"Hay organizaciones que quieren manejar el lugar por donde se transita\", dijo el ministro de Ambiente y Espacio P\u00fablico porte\u00f1o, Diego Santilli, en declaraciones al canal TN."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365327-manifestantes-cortaron-corrientes-a-la-altura-de-florida", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Un grupo de comerciantes protest\u00f3 contra los manteros que venden en la peatonal; \"Hay organizaciones que quieren manejar el lugar por donde se transita\", dijo Santilli", "titulo": "Manifestantes cortaron Corrientes a la altura de Florida", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO.- La decisi\u00f3n del gobierno japon\u00e9s de elevar anteayer al m\u00e1ximo el nivel de alerta en la crisis de la central at\u00f3mica Fukushima I volvi\u00f3 a encender la alarma ayer en todo el mundo, que tom\u00f3 la medida como un reconocimiento de que las consecuencias humanas y medioambientales de la amenaza nuclear podr\u00edan ser m\u00e1s graves y duraderas que lo estimado en principio.", "El cambio del nivel de alerta, de 5 a 7, el m\u00e1s alto de la escala internacional, signific\u00f3 una ratificaci\u00f3n de lo que ya se pensaba: que el accidente nuclear en Fukushima I, causado por el devastador terremoto y tsunami del mes pasado, es el segundo m\u00e1s grave de la historia, s\u00f3lo detr\u00e1s del desastre de Chernobyl, en 1986.", "As\u00ed, la crisis nuclear volvi\u00f3 a cobrar fuerza entre las preocupaciones de los inversores y los mercados mundiales. Inquietos por la gravedad de la situaci\u00f3n, el Dow Jones perdi\u00f3 casi un 1%, y las principales Bolsas europeas y latinoamericanas cerraron en baja, en una sesi\u00f3n burs\u00e1til asfixiante.", "Tambi\u00e9n hubo una fuerte baja del precio del petr\u00f3leo, por el pron\u00f3stico de la OPEP de que la demanda mundial crecer\u00e1 menos de lo previsto por la cat\u00e1strofe en Jap\u00f3n. La ca\u00edda del crudo encabez\u00f3 un retroceso generalizado del sector de materias primas y arrastr\u00f3 las acciones de las compa\u00f1\u00edas del sector energ\u00e9tico.", "Los supervisores nucleares japoneses se\u00f1alaron que se elev\u00f3 el nivel de alerta debido a nuevas evaluaciones de las fugas de radiaci\u00f3n de la planta, 240 kil\u00f3metros al norte de Tokio.", "Seg\u00fan el Organismo Internacional de Energ\u00eda At\u00f3mica (OIEA), la nueva clasificaci\u00f3n se refiere a un accidente de gran magnitud con consecuencias para el medio ambiente y la salud de la poblaci\u00f3n en un amplio radio.", "El vicedirector general de la Agencia de Seguridad Nuclear e Industrial de Jap\u00f3n (NISA), Hidehiko Nishiyama, inform\u00f3 que la cantidad de radiaci\u00f3n liberada a la atm\u00f3sfera es de cerca de un 10% de la de Chernobyl.", "Sin embargo, el vocero de Tepco -que opera la planta-, Junichi Matsumoto, reconoci\u00f3 que si las fugas persisten, la cantidad de radiactividad liberada al final de la crisis podr\u00eda superar la emitida por Chernobyl.", "\"Aunque la alerta fue elevada, no significa que la situaci\u00f3n es hoy peor que ayer. Significa que el evento como un todo es peor de lo que se crey\u00f3 en principio\", explic\u00f3 John Price, ex miembro de la Corporaci\u00f3n Nacional Nuclear de Gran Breta\u00f1a.", "Para el gobierno japon\u00e9s, el cambio de estatus expresa el temor por los riesgos a largo plazo a medida que las filtraciones siguen contaminando el aire, la tierra y el mar. Ayer, el Ministerio de Ciencia inform\u00f3 que se hallaron peque\u00f1as cantidades de estroncio, uno de los elementos radiactivos m\u00e1s da\u00f1inos y duraderos, en el suelo cerca de Fukushima I.", "Hasta el momento, la mayor\u00eda de las exposiciones a la radiaci\u00f3n en la regi\u00f3n no fueron lo suficientemente altas para causar preocupaci\u00f3n por la salud. Desde el inicio de la crisis, no hubo muertes relacionadas a las emisiones, y s\u00f3lo 21 trabajadores de la planta sufrieron dolencias leves.", "Los sucesos de los \u00faltimos d\u00edas, que incluyeron r\u00e9plicas del sismo del 11 de marzo, sugieren que Tepco est\u00e1 lejos de restaurar los sistemas de refrigeraci\u00f3n de los reactores de Fukushima I, cr\u00edticos para bajar la temperatura de las barras de combustible.", "Por otra parte, el OIEA aclar\u00f3 que la decisi\u00f3n de Jap\u00f3n no significaba que anteriormente se hubiera restado importancia al desastre. Adem\u00e1s, el subdirector general del organismo, Denis Flory, neg\u00f3 que se pudiera comparar la actual situaci\u00f3n con la explosi\u00f3n en Chernobyl. \"Los accidentes son totalmente diferentes. Y vemos que los niveles de las fugas son significativamente distintos\", indic\u00f3.", "El gobierno, muy criticado por su accionar en la crisis, intent\u00f3 llevar calma. \"La situaci\u00f3n en Fukushima se estabiliza lentamente, paso a paso. La emisi\u00f3n de sustancias radiactivas est\u00e1 en una tendencia declinante, pero a\u00fan no llegamos al punto en que podemos bajar la guardia\", dijo el primer ministro, Naoto Kan.", "Varios expertos dicen que la nueva calificaci\u00f3n exagera la verdadera severidad de la crisis. Aun as\u00ed, la alerta gener\u00f3 tensiones diplom\u00e1ticas entre Jap\u00f3n y sus vecinos. El premier chino, Wen Jiabao, le transmiti\u00f3 ayer a Kan la \"preocupaci\u00f3n\" de Pek\u00edn por la emisi\u00f3n de radiaci\u00f3n sobre el mar.", "Agencias Reuters, AP, EFE y DPA", "P.- \u00bfQu\u00e9 diferencias hay?", "R.-  La unidad 4 de Chernobyl era un reactor moderado por grafito y refrigerado por agua. Los reactores con agua hirviendo en Fukushima no tienen un n\u00facleo de combustible de grafito y, por ahora, no se ha producido una reacci\u00f3n en cadena.", "P.- \u00bfC\u00f3mo son las estructuras de contenci\u00f3n?", "R.-  Chernobyl no ten\u00eda estructura de contenci\u00f3n y nada detuvo la fuga de los materiales radiactivos al aire. Los reactores de Fukushima est\u00e1n construidos sobre cimientos de granito y rodeados por estructuras de acero y hormig\u00f3n.", "P.- \u00bfCu\u00e1ntas v\u00edctimas hubo?", "R.-  En Fukushima, no hubo muertos por la fuga de radiactividad hasta el momento. Dos murieron y tres resultaron gravemente heridos durante una r\u00e9plica. En Chernobyl, la explosi\u00f3n inicial provoc\u00f3 la muerte de dos trabajadores.", "P.- \u00bfEs Fukushima m\u00e1s peligrosa que Chernobyl?", "R.-  Fukushima supone la p\u00e9rdida de control de cuatro reactores y materiales potencialmente m\u00e1s radiactivos, que podr\u00edan seguir filtr\u00e1ndose, o provocar una explosi\u00f3n que impactar\u00eda directamente en el medio ambiente."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365109-crece-la-alarma-global-por-fukushima", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La decisi\u00f3n de Jap\u00f3n de equiparar el nivel de alerta nuclear de la planta con Chernobyl sacudi\u00f3 los mercados de todo el mundo", "titulo": "Crece la alarma global por Fukushima", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Adri\u00e1n Sack Para LA NACION", "MADRID.- La estabilidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola qued\u00f3 a\u00fan m\u00e1s atada a China ayer, luego de que el primer ministro de ese pa\u00eds, Wen Jiabao, anunciara la compra de una \"mayor porci\u00f3n\" de la deuda soberana espa\u00f1ola.", "As\u00ed, el presidente del gobierno espa\u00f1ol, Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, cumpli\u00f3 uno de los principales objetivos de su gira por Asia, que inici\u00f3 ayer con la intenci\u00f3n de atraer inversiones para intentar sacar a Espa\u00f1a de una profunda crisis econ\u00f3mica.", "A pesar de las dudas que genera entre algunos analistas el riesgo de aumentar la dependencia financiera de Espa\u00f1a hacia la segunda potencia econ\u00f3mica mundial, la oferta de China, que ya es acreedora del 12% de la deuda espa\u00f1ola, fue nuevamente bien recibida por los mercados.", "Como en enero \u00faltimo, cuando Pek\u00edn acept\u00f3 comprar bonos de la deuda espa\u00f1ola con el fin de garantizar la estabilidad del sistema financiero en Espa\u00f1a y otros pa\u00edses europeos amenazados de perder la capacidad de compra de sus exportaciones, China volvi\u00f3 a ser considerada por los medios locales la \"salvadora\" de la econom\u00eda espa\u00f1ola por haber contribuido a evitar la necesidad de recurrir a un paquete de ayuda externo, como el requerido por Portugal la semana \u00faltima.", "No obstante, la visita de Zapatero estuvo signada por la intenci\u00f3n de mostrar hacia China su \"profundo agradecimiento\" por la ayuda prestada. \"China se ha comportado como un muy buen amigo cuando Espa\u00f1a afrontaba las dificultades de la crisis financiera que, por fortuna, ya se est\u00e1 solventando\", dijo el mandatario espa\u00f1ol, que se volvi\u00f3 a mostrar calmo y distendido tras renunciar a presentarse por un tercer per\u00edodo de gobierno. \"No tengo m\u00e1s que agradecer el apoyo recibido en aquellos momentos decisivos, pues no result\u00f3 f\u00e1cil hacerlo en un momento en el que todo era desconfianza hacia Espa\u00f1a\", agreg\u00f3.", "Por su parte, Wen respondi\u00f3 a los elogios de Zapatero con una frase que fue ampliamente reproducida en la tarde de ayer por los medios espa\u00f1oles. \"Espa\u00f1a es el mejor amigo de China en Europa\", dijo, luego de destacar que la compra de deuda es \"una muestra de confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola\".", "En tanto, el viceprimer ministro de ese pa\u00eds, Li Kequiang, ponder\u00f3 los \"grandes esfuerzos\" que, en su opini\u00f3n, est\u00e1 llevando adelante el gobierno espa\u00f1ol para poder dejar atr\u00e1s la crisis econ\u00f3mica m\u00e1s grave de los \u00faltimos 35 a\u00f1os.", "\"Espa\u00f1a ha tenido que tomar medidas muy duras -dijo, en alusi\u00f3n a los fuertes recortes del gasto p\u00fablico-, pero para nosotros est\u00e1 claro que gracias a esas reformas ya ha retomado el camino del crecimiento\", asegur\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365102-china-comprara-mas-deuda-espanola", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Pek\u00edn ya es acreedor de un 12 por ciento", "titulo": "China comprar\u00e1 m\u00e1s deuda espa\u00f1ola", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA) y la Asociaci\u00f3n Empresaria Argentina (AEA), expresaron su preocupaci\u00f3n por la injerencia estatal en la gesti\u00f3n empresaria de 32 compa\u00f1\u00edas en las que el Estado, a trav\u00e9s de la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social  (Anses), tiene participaci\u00f3n accionaria, y pidieron que se revea la medida.", "Tras la justificaci\u00f3n del Estado de que \"la Anses debe hacer valer su tenencia en igualdad de condiciones con el resto de los inversores, con el objeto de garantizar el conocimiento pleno del accionar de las sociedades en las cuales participa, resguardando los intereses y la preservaci\u00f3n de los activos del fondo de afectaci\u00f3n espec\u00edfica\", la UIA manifest\u00f3 su preocupaci\u00f3n y acus\u00f3 a este argumento de tergiversar la realidad dado que antes de este decreto no era que se imped\u00eda ejercer los derechos de fiscalizaci\u00f3n.", "\"La limitaci\u00f3n del 5% tiene su raz\u00f3n de ser en que ese es el porcentaje m\u00ednimo de tenencia accionaria previsto por la Ley de Sociedades Comerciales para que un accionista pueda ejercer todos los derechos que la ley otorga para defender la administraci\u00f3n de sus activos, brindando por lo tanto la adecuada protecci\u00f3n a quienes aportan al sistema de jubilaciones y pensiones, asegurando as\u00ed esta parte del capital que acumularon con su esfuerzo de a\u00f1os\", indic\u00f3 su comunicado.", "En tanto, los industriales consideraron como \"llamativo\" que este cambio, que tiene un fuerte impacto en la actividad de las compa\u00f1\u00edas, se lleve a cabo por un decreto de necesidad y urgencia.", "Adem\u00e1s, la UIA critic\u00f3 que \"las declaraciones p\u00fablicas de importantes dirigentes sindicales en el sentido de solicitar participaci\u00f3n en los directorios de las empresas, junto a proyectos que promueven la cogesti\u00f3n sindical de las compa\u00f1\u00edas, no hacen m\u00e1s que aumentar la incertidumbre sobre el efecto final de este tipo de medidas\".", "Luego de enumerar sus argumentos, la UIA solicit\u00f3 que se revea la medida dado que \"la promoci\u00f3n de la actividad empresaria privada es una de las claves del progreso de nuestro pa\u00eds\".", "Por su parte, la AEA, a trav\u00e9s de un comunicado firmado por el presidente de la entidad, Jaime Campo, dijo que la entidad considera \"que para avanzar en el camino de un vigoroso desarrollo econ\u00f3mico y social, es fundamental preservar la conducci\u00f3n empresaria de las empresas privadas, evitando por lo tanto el avance de la participaci\u00f3n estatal en dicho \u00e1mbito que promueve el Decreto 441/2011\".", "Defensa de Bossio.  \"El Estado se queda para ejercer un mayor control con m\u00e1s directores, para defender la distribuci\u00f3n de utilidades en favor del FGS (Fondo de Garant\u00eda de la Sustentabilidad)\", dijo hoy Diego Bossio, el titular de la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses) v\u00eda Twitter: De esta forma, el director dio aprobaci\u00f3n a la firma del decreto que permite al Gobierno nombrar m\u00e1s directores y tener un mayor peso a la hora de tomar decisiones en las 32 empresas en las que tiene participaci\u00f3n accionaria a partir de la herencia que dej\u00f3 la disoluci\u00f3n de las  Administradoras de Fondos de Jubilaciones y Pensiones (AFJP).", "\"El Estado est\u00e1 presente y se queda para hacer valer plenamente sus derechos. Para hacer pesar su opini\u00f3n en decisiones de inversi\u00f3n\", se\u00f1al\u00f3 Bossio a trav\u00e9s de la redes sociales, que adem\u00e1s consider\u00f3 como \"lo m\u00e1s justo\" que el Estado tenga representaci\u00f3n en empresas privadas \"que tienen oferta p\u00fablica\" porque \"significa defender los derechos de trabajadores y jubilados\".", "Adem\u00e1s, manifest\u00f3 bajo el concepto de que la \"Anses vuelve a ser el motor de un estado presente y activo que busca una mayor inclusi\u00f3n social, que \"el Estado debe velar y custodiar para que las inversiones generen rentabilidad econ\u00f3mica, pero mucho m\u00e1s rentabilidad social\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365267-preocupacion-de-los-empresarios-por-la-injerencia-estatal-en-empresas-privadas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "A trav\u00e9s de un comunicado, la UIA y la AEA pidieron que se revea la medida adoptada y criticaron la incertidumbre sobre el efecto del decreto; el titular de la Anses defendi\u00f3 la pol\u00edtica a trav\u00e9s de Twitter", "titulo": "Preocupaci\u00f3n de los empresarios por la injerencia estatal en empresas privadas", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las sanciones a consultoras por realizar sus propias mediciones llegaron ayer a Ecoviews Econom\u00eda y Finanzas, dirigida por Miguel Kiguel. Por d\u00e9cima vez, la Secretar\u00eda de Comercio Interior, a cargo de Guillermo Moreno, mult\u00f3 por $ 500.000 a aquellos que realizan su propio relevamiento, alejado de los \u00edndices del Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec).", "Luego de la noticia, Kiguel afirm\u00f3 en Radio El Mundo que \"es vergonzoso porque claramente es un intento de callar a las voces disidentes y atenta contra la libertad de expresi\u00f3n\". Preocupado por la situaci\u00f3n dijo no saber \"exactamente d\u00f3nde est\u00e1 el l\u00edmite\".", "\"No hacemos encuestas, a nosotros nos acusan de hacer estimaciones ligeras, sin profundidad. As\u00ed que hoy cualquiera que hable puede correr el riesgo que lo acusen de hacer declaraciones en forma ligera o liviana\", se\u00f1al\u00f3 y agreg\u00f3: \"Nosotros estamos muy seguros de que estamos haciendo las cosas bien, muy tranquilos de que estamos trabajando en forma muy profesional, nos podemos equivocar como todos, pero de buena fe. No vendemos un \u00edndice, sino que estamos haciendo an\u00e1lisis macro econ\u00f3mico y   no veo c\u00f3mo se puede hacer un an\u00e1lisis macro econ\u00f3mico sin hablar de inflaci\u00f3n, tipo de cambio, crecimiento, d\u00e9ficit fiscal\".", "En tanto, destac\u00f3 como \"vergonzoso y triste c\u00f3mo est\u00e1 el pa\u00eds en este momento y la pasividad que hay en la sociedad respecto en todos los temas\".", "Adem\u00e1s, opin\u00f3 sobre el nuevo decret\u00f3 que elimin\u00f3 el l\u00edmite que ten\u00eda la Anses para ejercer derechos accionarios en varias empresas y tener mayor participaci\u00f3n en sus directorios: \"Si la idea es asegurarse que las empresas se manejen bien, que sean rentables, no deber\u00eda ser un tema criticable. Si lo que van a hacer es tratar de cambiar las pol\u00edticas de las empresas de tal o cual manera seg\u00fan el inter\u00e9s del Estado, entonces me parece preocupante\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365247-multado-por-moreno-kiguel-afirmo%C2%A0es-vergonzoso-el-intento-de-callar-a-voces-disidentes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El director de la consultora Ecoviews, sancionada ayer por $ 500.000, manifest\u00f3 su preocupaci\u00f3n por no saber \"exactamente d\u00f3nde est\u00e1 el l\u00edmite\"", "titulo": "Multado por Moreno, Kiguel afirm\u00f3:\u00a0\"Es vergonzoso el intento de callar a voces disidentes\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tras las cr\u00edticas del reelecto gobernador de Salta, Juan Manuel Urtubey, hacia el l\u00edder de la CGT, Hugo Moyano, el secretario general, Juan Carlos Schmidt, consider\u00f3 que \"hace un tiempo hay una critica despiadada\" contra la central obrera, porque \"muchos no quieren\" que los sindicalistas no ocupen espacios de poder.", "Seg\u00fan dijo Schmidt a radio La Red, el objetivo es \"quebrar\" mediante una ofensiva la participaci\u00f3n del sindicalismo, \"que constituye uno de los puntales de este gobierno\".", "\"Muchos dirigentes pol\u00edticos, y particularmente la oposici\u00f3n, creen que el desarrollo de la pol\u00edtica y la propia vida del partido les pertenece \u00fanicamente a ellos. Nosotros, que vemos el peronismo como un movimiento, creemos que tenemos todo el derecho a participar en la construcci\u00f3n de la vida democr\u00e1tica\", se quej\u00f3 el dirigente sindical. E insisti\u00f3: \"Adem\u00e1s, porque en esta \u00faltima etapa de la vida nacional hemos sido uno de los puntales m\u00e1s importantes para sostener este modelo\".", "\"En el caso de la oposici\u00f3n, lo que intentan es proscribir a la Confederaci\u00f3n General del Trabajo para que no ocupen espacios de poder en las decisiones pol\u00edticas\", se\u00f1al\u00f3.", "Respecto de la mayor injerencia del Estado en los directorios de 32 empresas, que hoy fue oficializada por el Gobierno, Schmidt dijo que \"los trabajadores pueden hacer una enorme contribuci\u00f3n a sectores que conocen en su entramado y en su organizaci\u00f3n\". Por ejemplo, cit\u00f3 el caso del Pami, donde dijo, \"siempre ha habido participaci\u00f3n que corresponde naturalmente, por el aporte para financiar la obra social\".", "\u00bfPedir\u00edan integrar esos directorios? \"Tendr\u00edamos el derecho a solicitarlo, pero eso lo decide el Ejecutivo\".", "Eduardo Costantini, presidente de Consultatio, una de las empresas sobre las cuales el Estado tendr\u00e1 m\u00e1s presencia, se\u00f1al\u00f3:  \"En nuestro caso no cambia en nada la situaci\u00f3n\". Seg\u00fan Constantini, la firma \"siempre consider\u00f3 a la Anses como tenedora, en el caso de Consultatio, del 26% del capital\".  \"Siempre le dimos el derecho pol\u00edtico proporcional a su tenencia, que es lo que me parece m\u00e1s razonable, independientemente a esa ley que exist\u00eda\", se\u00f1al\u00f3.", "Y ampli\u00f3: \"Tenemos 5 directores y si nos hubi\u00e9semos atenido a la ley del momento, la Anses nunca hubiera tenido acceso al directorio de Consultatio, y nosotros le dimos una participaci\u00f3n\".", "\"Lo que est\u00e1 diciendo el Gobierno no me parece para nada un disparate\". \"La Anses est\u00e1 queriendo hacer valer el derecho econ\u00f3mico que tiene, quiere tener el mismo derecho pol\u00edtico que le da cada una de las tenencias en las diferentes empresas que tiene\".", "Paritarias sin techo.  En relaci\u00f3n a las negociaciones paritarias, y las preocupaciones que expres\u00f3 el Grupo de los 6, de entidades empresarias, sobre la fijaci\u00f3n del tope en el 24%, Schmidt destac\u00f3 que no habr\u00e1 piso ni techo: \"Siempre lo dijimos\", afirm\u00f3.", "\"El Lula argentino\".  Tambi\u00e9n Pablo Moyano volvi\u00f3 a la carga con la presi\u00f3n para que sindicalistas ocupen lugares en las listas de octubre. Le preguntaron si su padre quer\u00eda ser \"el Lula argentino\". \"Moyano va a terminar el mandato de la CGT a fin de a\u00f1o y ah\u00ed va a decidir si sigue en la actividad gremial o si abandona. Lula no. Moyano es Moyano y su forma de ser no va a cambiar. No hemos hablado del futuro todav\u00eda\", contest\u00f3.", "En la misma l\u00ednea, plante\u00f3 que \"todas las fuerzas\" del jefe de la CGT est\u00e1n hoy puestas en el proyecto de H\u00e9ctor Recalde para que las ganancias de las empresas se repartan con los trabajadores. \"Esa va a ser una lucha muy fuerte\", dijo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365227-la-cgt-renueva-la-presion-para-ganar-espacio-en-las-listas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El moyanista Schmid cuestion\u00f3 a los que \"no quieren que el sindicalismo ocupe lugares de poder\"; adem\u00e1s, advirti\u00f3 que", "titulo": "La CGT renueva la presi\u00f3n para ganar espacio en las listas", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Centro de Estudios de la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA) inform\u00f3 ayer que la actividad del sector aument\u00f3 7,5% en febrero frente a igual mes de 2010, con lo que el primer bimestre del a\u00f1o acumul\u00f3 un crecimiento del 10,1 por ciento.", "\"M\u00e1s all\u00e1 del crecimiento, contin\u00faa preocupando el aumento de los costos industriales, que viene erosionando la competitividad tanto para los productos con destino al exterior como los que van al mercado local\", advirti\u00f3 la UIA. Como prueba de ello apunt\u00f3 que mientras las importaciones del sector crecieron en febrero un 39 por ciento interanual, sus exportaciones se expandieron menos (33 por ciento).", "En febrero la industria creci\u00f3 por debajo del promedio de los \u00faltimos seis meses (que hab\u00eda sido del 13,3%) \"debido a que tres de los sectores que vienen liderando el crecimiento (automotores, metalmec\u00e1nica y alimentos y bebidas) mostraron un comportamiento m\u00e1s moderado, por lo que pasaron de explicar el 77% del crecimiento interanual total de la industria a justificar el 56,2 por ciento.", "El resto de la industria mostr\u00f3, en l\u00edneas generales, variaciones positivas, y exhibi\u00f3 un crecimiento promedio de 5,7% en t\u00e9rminos interanuales, superior al promedio de los \u00faltimos seis meses (5,6%).", "El informe aclar\u00f3 que el menor incremento interanual del sector automotor (4,8% vs. el promedio del 36,5% de los seis meses previos) se explica por la incidencia de las paradas t\u00e9cnicas vacacionales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365196-inquieta-a-la-uia-el-alza-de-costos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Inquieta a la UIA el alza de costos", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Existe algo llamado \"enfermedad holandesa\" y no se refiere a haber perdido las tres finales disputadas en el Mundial de F\u00fatbol. Ese es un s\u00edndrome que incre\u00edblemente a\u00fan no ha recibido denominaci\u00f3n. La expresi\u00f3n, surgida en el campo de la Econom\u00eda, alude a un fen\u00f3meno observado en los Pa\u00edses Bajos durante la d\u00e9cada de los 60, luego del descubrimiento de importantes yacimientos de gas natural.", "El an\u00e1lisis sistematizado de este fen\u00f3meno lo brindaron los economistas Corden y Neary en 1982 y su l\u00f3gica es bien sencilla. La mayor abundancia de un recurso que se exporta genera un ingreso de divisas (d\u00f3lares, dir\u00edamos en la Argentina) al pa\u00eds. Eso hace que la moneda dom\u00e9stica se aprecie (o que el d\u00f3lar valga cada vez menos en pesos seg\u00fan nuestra l\u00f3gica m\u00e1s habitual). As\u00ed, mientras el sector en cuesti\u00f3n (gas\u00edfero en el caso original) vive su  boom,  la competitividad de las manufacturas se hace cuesta arriba: cada vez resulta m\u00e1s dif\u00edcil exportarlas o sostener su producci\u00f3n local frente a las importaciones.", "Esto que podr\u00eda parecer una mera curiosidad intelectual est\u00e1 actualmente teniendo lugar en varios pa\u00edses de Am\u00e9rica latina, debido a que el precio de nuestras exportaciones primarias se ha incrementado significativamente en los a\u00f1os recientes. Detr\u00e1s de ello se encuentra el fenomenal crecimiento chino de las \u00faltimas d\u00e9cadas, que transform\u00f3 a esa econom\u00eda en la segunda mayor del planeta y una gran aspiradora de materias primas. En el caso de nuestro pa\u00eds, el impacto se verifica en el precio internacional de nuestros principales cultivos (soja, ma\u00edz, trigo y girasol) que es hoy 2,3 veces mayor al de diez a\u00f1os atr\u00e1s.", "Naturalmente, tambi\u00e9n se produjeron significativas mejoras tecnol\u00f3gicas en el sector agr\u00edcola (siembra directa, semillas gen\u00e9ticamente modificadas, tercerizaci\u00f3n y optimizaci\u00f3n de servicios que aprovechan las econom\u00edas de escala, etc) lo que a su vez permiti\u00f3 un importante incremento en su producci\u00f3n. La combinaci\u00f3n de ambos efectos explica el salto en el valor exportado de esos cultivos y sus derivados observada entre  2005 y 2010: pas\u00f3 de 12.000 a 24.000 millones de d\u00f3lares anuales, con la suba de precios aportando dos terceras partes del aumento y las mayores cantidades el tercio restante.", "Este escenario constituye una excelente noticia: el mayor poder de compra de nuestras exportaciones incrementa el ingreso de divisas a la econom\u00eda, da margen para importar los insumos necesarios para nuestro aparato productivo y posibilita la acumulaci\u00f3n de reservas en el BCRA. De hecho, de la bonanza se beneficiaron tanto el sector p\u00fablico (a trav\u00e9s del cobro de retenciones) como los productores agropecuarios y sectores vinculados (expresado en la mayor actividad en muchas ciudades del interior, el precio de la tierra, la venta de departamentos, la demanda de veh\u00edculos, la modernizaci\u00f3n de la maquinaria, etc.).", "Pero la combinaci\u00f3n de mayores precios y mayores cantidades de exportaci\u00f3n tambi\u00e9n produce condiciones asimilables a la \"enfermedad holandesa\", generando una p\u00e9rdida de competitividad para la industria. Y ello constituye un desaf\u00edo al que se le debe prestar la debida atenci\u00f3n.", "Dos son las maneras de contrarrestar los efectos perniciosos de esta situaci\u00f3n: moderar la apreciaci\u00f3n cambiaria y/o actuar activamente para incrementar la productividad de las manufacturas. Para hacer lo primero se pueden combinar distintas herramientas pero es fundamental ser riguroso en lo que hace a la pol\u00edtica fiscal, administrando con inteligencia los ingresos fiscales extraordinarios.", "En 2007 Bachelet decidi\u00f3 volcar recursos excepcionales provenientes del cobre en un Fondo de Estabilizaci\u00f3n Econ\u00f3mica y Social, que arranc\u00f3 con un capital de 6000 millones de d\u00f3lares. En meses el mismo lleg\u00f3 a acumular 20.000 millones y en el camino el ministro de Hacienda, Andr\u00e9s Velasco, tuvo que soportar muchas presiones para no utilizarlos (es decir que no acept\u00f3 seguir calentando la econom\u00eda cuando no se lo necesitaba). Gracias a ello, cuando los efectos de la crisis internacional llegaron a Chile, hab\u00eda recursos de sobra para aplicar exitosas pol\u00edticas antic\u00edclicas. Y hoy el fondo cuenta ya con 13.000 millones de d\u00f3lares.", "En el caso de nuestro pa\u00eds, los mayores precios y al\u00edcuotas de retenciones le brindaron al Estado el equivalente 24.000 millones de d\u00f3lares inesperados en el transcurso de los \u00faltimos cinco a\u00f1os. Esos fondos se podr\u00edan haber utilizado para intervenir en el mercado de divisas, moderando los efectos del super\u00e1vit comercial y contribuyendo a mantener competitivo el tipo de cambio (en lugar de utilizar la emisi\u00f3n de pesos). O para ayudar a sectores industriales a dar un salto cuali y cuantitativo. O a los fines de tener una mejor infraestructura productiva.", "En lugar de ello se gastaron con escaso criterio estrat\u00e9gico. Y para seguir financiando el continuo aumento del gasto se apela ahora a pol\u00edticas que generan m\u00e1s inflaci\u00f3n. Producto de este desatino que no se quiso corregir a tiempo tenemos hoy aumentos de precios galopantes que, entre muchos otros efectos, le hacen perder competitividad a nuestros sectores productivos (el a\u00f1o pasado nuestra moneda se apreci\u00f3 nada menos que 15% en t\u00e9rminos reales contra el d\u00f3lar).", "Parece que, adem\u00e1s de una \"enfermedad holandesa\" mal tratada, tambi\u00e9n padecemos otra condici\u00f3n, mucho m\u00e1s argentina: no aprender del pasado ni de la historia, ya sea propia o ajena."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365212-la-enfermedad-argentina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Por Mart\u00edn LousteauEspecial para", "titulo": "La \"enfermedad argentina\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En este resumen,  lanacion.com  ofrece un espacio para que los lectores sigan de manera actualizada las claves de lo que est\u00e1 ocurriendo en la Argentina y en el mundo en materia econ\u00f3mica.", "."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365213-oficializo-el-gobierno-la-decision-de-aumentar-su-injerencia-en-32-empresas-privadas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Adem\u00e1s,Zapatero afirm\u00f3 que Espa\u00f1a no necesita m\u00e1s programas de est\u00edmulo fiscal;", "titulo": "Oficializ\u00f3 el Gobierno la decisi\u00f3n de aumentar su injerencia en 32 empresas privadas", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El decreto anunciado ayer por Amado Boudou, por el cual se ampl\u00eda la capacidad de intervenci\u00f3n de los representantes de la Anses en los directorios de las compa\u00f1\u00edas, es otra manifestaci\u00f3n de un modo de administrar el poder que el kirchnerismo ha convertido en habitual: primero se selecciona al enemigo, despu\u00e9s se elabora la doctrina m\u00e1s adecuada para atacarlo.", "Pasado ma\u00f1ana est\u00e1 prevista la celebraci\u00f3n de la asamblea anual de Siderar, el coraz\u00f3n del mayor grupo industrial del pa\u00eds, Techint. El Gobierno abri\u00f3 una discusi\u00f3n sobre el reemplazo de su representante en esa empresa. El \u00faltimo, Aldo Ferrer, actual embajador en Francia, hab\u00eda sido designado de com\u00fan acuerdo entre el Estado y Siderar. A prop\u00f3sito de su sustituci\u00f3n, Cristina Kirchner introdujo un nuevo criterio: el sucesor de Ferrer se sentar\u00eda en el directorio sin el acuerdo del accionista privado. La elecci\u00f3n recaer\u00eda, como en otros casos, en un militante de La C\u00e1mpora.", "La Anses postul\u00f3 a Axel Kicillof, actual responsable financiero de Aerol\u00edneas Argentinas. Kicillof es un ex dirigente estudiantil de la Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas de la UBA, fundador de la agrupaci\u00f3n TNT (Tontos pero no Tanto). Sus compa\u00f1eros le reconocen una gran disciplina y una monol\u00edtica formaci\u00f3n marxista.", "Los ejecutivos de Techint defendieron ante Boudou la conveniencia de mantener el consenso. Adelantaron su resistencia a que se designe a un militante de una facci\u00f3n que, como La C\u00e1mpora, est\u00e1 muy determinada por su sesgo ideol\u00f3gico. En las tratativas se barajaron varios nombres, entre ellos, el de un economista que, en teor\u00eda, ser\u00eda inobjetable para la Casa Rosada. Sin embargo, Boudou insisti\u00f3 con Kicillof. El aspirante, mientras tanto, dialog\u00f3 con varios amigos, uno de los cuales dice haberle escuchado que \"hasta octubre estaremos juntando informaci\u00f3n; si ganamos las elecciones, evaluaremos un avance sobre la empresa, porque la siderurgia es estrat\u00e9gica\".", "La discusi\u00f3n qued\u00f3 trabada. Los ejecutivos de Techint le hicieron notar al ministro que la participaci\u00f3n de la Anses en las empresas estaba acotada a un 5 por ciento, una proporci\u00f3n que, en sentido estricto, no daba derecho a la designaci\u00f3n de un director. Es la barrera que la Presidenta decidi\u00f3 remover, asign\u00e1ndole al Estado una representaci\u00f3n equivalente al paquete accionario que controla. En el caso de Siderar, es del 26 por ciento.", "La decisi\u00f3n abri\u00f3 una pol\u00e9mica legal. Varios expertos recordaron ante este diario que Boudou, por entonces director de la Anses, consigui\u00f3 la aprobaci\u00f3n de la ley de estatizaci\u00f3n de las AFJP con la condici\u00f3n de que el sector p\u00fablico no gozar\u00eda de una representaci\u00f3n superior al 5 por ciento. El l\u00edmite se justifica en que, cuando se crearon esas administradoras, se estableci\u00f3 que s\u00f3lo pod\u00edan tener m\u00e1s que el 5 por ciento de una compa\u00f1\u00eda de manera transitoria. La Anses hered\u00f3 esa restricci\u00f3n. El motivo es que esas acciones no constituyen una inversi\u00f3n en una actividad econ\u00f3mica, sino una garant\u00eda para los activos jubilatorios de los trabajadores. El criterio del legislador fue que ni las AFJP ni la Anses deb\u00edan inmiscuirse en la estrategia de las empresas cuya propiedad compart\u00edan. Esa regla se rompi\u00f3 ayer.", "\u00bfHay que recordar que, para la se\u00f1ora de Kirchner, Techint participa de una conjura opositora? La novedad es que la inercia del hostigamiento a esa empresa est\u00e1 derivando en un intervencionismo m\u00e1s radical. Habr\u00e1 que esperar, entonces, otras noticias de la misma familia: la Anses controla, por ejemplo, el 9% del grupo Clar\u00edn.", "La C\u00e1mpora es ideal para colorear esta \"profundizaci\u00f3n del modelo\" con un folklore combativo: de sus filas sac\u00f3 la Anses a sus directores en Aluar -Iv\u00e1n Heyn?y en Telecom -Norberto Berner-. Boudou acompa\u00f1a esta expansi\u00f3n con su propia metamorfosis: antiguo seguidor de los Alsogaray, acaba de ser designado \"hijo simb\u00f3lico\" por Hebe de Bonafini.", "El decreto anunciado ayer hace juego con otras pulsiones estatizantes del Gobierno. Las manipulaciones de Guillermo Moreno sobre el comercio exterior, cada vez menos superavitario, siembran el temor a una nueva junta de granos. Pero no siempre el af\u00e1n socializante tiene las motivaciones que agradan a Kicillof.", "Otro transfigurado, Roberto Dromi, quien de privatizar para Carlos Menem pas\u00f3 a asesorar a Julio De Vido, declar\u00f3 a la revista  Noticias  : \"Repsol est\u00e1 en problemas y, si hay que ayudarla, el momento es ahora. El Estado deber\u00eda comprarle las acciones en YPF\". La \"ayuda\" estar\u00eda envuelta, eso s\u00ed, en las banderas nacionalistas de La C\u00e1mpora.", "Se puede adivinar el punto de fuga de este cuadro, si la Presidenta consigue la reelecci\u00f3n: Diana Conti confirm\u00f3 en su momento el plan de una reforma constitucional revelado por La Nacion. En este clima de ideas, es impensable que los derechos de propiedad queden fuera del debate.", "Hay sectores sociales y econ\u00f3micos que describen esta p\u00e9rdida de inhibiciones del Gobierno frente a la esfera privada como una tentaci\u00f3n chavista. Tal vez, la met\u00e1fora est\u00e9 resultando ociosa y se trate de kirchnerismo, a secas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365197-la-eleccion-del-enemigo-precede-a-la-doctrina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "La elecci\u00f3n del enemigo precede a la doctrina", "fecha": "\r\n                \r\n              Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Oliver Galak LA NACION", "El Gobierno resolvi\u00f3 ampliar su injerencia en 32 empresas privadas en las que ya ten\u00eda una participaci\u00f3n accionaria, que hered\u00f3 luego de la disoluci\u00f3n de las Administradoras de Fondos de Jubilaciones y Pensiones (AFJP). De esta manera, podr\u00e1 nombrar m\u00e1s directores y tener un mayor peso a la hora de tomar decisiones corporativas.", "El ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, anunci\u00f3 ayer la firma del decreto 441 (cuya publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial est\u00e1 prevista para hoy), que dispone la eliminaci\u00f3n de un l\u00edmite que ten\u00eda la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses) para ejercer sus derechos accionarios en esas compa\u00f1\u00edas.", "La ley que reg\u00eda la actividad de las administradoras privadas de fondos de jubilaci\u00f3n les imped\u00eda acumular m\u00e1s del 5 por ciento de acciones de una misma compa\u00f1\u00eda. Hace dos a\u00f1os, cuando las tenencias de las AFJP pasaron a integrar el Fondo de Garant\u00eda de Sustentabilidad de la Anses, el organismo estatal se encontr\u00f3 con que al sumar las acciones que estaban en poder de varias administradoras se superaba ese l\u00edmite en varios casos.", "Muchas empresas argumentaron que para la Anses segu\u00eda rigiendo ese l\u00edmite. No obstante, el Estado logr\u00f3 el acuerdo de varias compa\u00f1\u00edas para nombrar directores, pese a que el 5% nominal no alcanzaba por s\u00ed solo para imponer un nombre propio en la conducci\u00f3n. \"Fue una experiencia que durante m\u00e1s de un a\u00f1o funcion\u00f3 exitosamente en los casos de, por ejemplo, Telecom, Pampa Holding, Banco Macro, Gas Cuyana, Consultatio o Aluar\", dijo el ministro ayer, en di\u00e1logo con la prensa.", "Sin embargo, ahora el Gobierno quiere ejercer sus representaci\u00f3n completa, sin necesidad de acordar los nombres de los directores con los accionistas privados. Con la nueva normativa, el Gobierno tendr\u00e1 el 30,9% de los votos del Banco Macro, el 27% en la citr\u00edcola San Miguel; el 26,6% en Gas Natural BAN; similar porcentaje en Consultatio (de Eduardo Costantini), y 26,4% en Edenor.", "Un caso particular es lo que ocurre con Pampa Energ\u00eda. El Estado posee 22,5% de las acciones y el principal controlante privado (el grupo encabezado por Marcelo Mindlin) s\u00f3lo llega al 20 por ciento. No obstante, fuentes del sector privado aclararon que eso no necesariamente significa que el Gobierno podr\u00e1 nombrar al CEO de esa compa\u00f1\u00eda, ya que depende de qu\u00e9 tipo de acciones est\u00e1n en poder de la Anses.", "Boudou justific\u00f3 el cambio de normativa en el hecho de que, a diferencia de lo que ocurr\u00eda con las AFJP, la acumulaci\u00f3n de acciones en manos del Estado no representa un conflicto de intereses. \"El Estado va a poder ejercer todos los derechos pol\u00edticos para designar directores seg\u00fan la proporcionalidad que tiene en cada una de las firmas\", anticip\u00f3. Entre las 32 firmas donde el Estado tendr\u00e1 mayor intervenci\u00f3n figuran tambi\u00e9n dos grupos que, aunque hasta 2008 tuvieron muy buena relaci\u00f3n con el Gobierno, en los \u00faltimos dos a\u00f1os protagonizaron varios roces. As\u00ed, el FGS del organismo que dirige Diego Bossio posee un 26% de Siderar, la sider\u00fargica del grupo Techint, adem\u00e1s del 9% del Grupo Clar\u00edn. Tambi\u00e9n participa con el 20% de Molinos R\u00edo de la Plata, la aceitera que fue suspendida por la AFIP del registro de exportadores.", "Justamente, en los \u00faltimos d\u00edas se conoci\u00f3 que el Gobierno propuso como director en Siderar a Axel Kicillof, un economista ligado a la agrupaci\u00f3n kirchnerista La C\u00e1mpora. En 2009, el Gobierno y Techint debieron negociar y el nombre de Aldo Ferrer fue la f\u00f3rmula de consenso que encontraron para que fuera aceptable por ambas partes. Con la nueva normativa, el Gobierno ya no deber\u00e1 negociar en caso de que el grupo que comanda Paolo Rocca se oponga al nombramiento de Kicillof. El viernes pasado Boudou se reuni\u00f3 con dos altos ejecutivos de Siderar. Sin embargo,el ministro neg\u00f3, ante una consulta de LA NACION, que se haya comentado all\u00ed este tema. \"Fue una reuni\u00f3n eminentemente t\u00e9cnica sobre el plan de inversiones de la empresa.", "El Estado toma sus decisiones con autonom\u00eda\", respondi\u00f3. El cambio de perfil de los directores propuestos por el Estado no se limita al caso Siderar. En Aluar,", "tambi\u00e9n se propuso (y se consigui\u00f3 aprobar) el nombramiento de Iv\u00e1n Heyn, otro economista ligado a LaC\u00e1mpora. Reemplaz\u00f3 a Juan Manuel", "Pichetto, hijo del jefe del bloque de senadores kirchneristas.", "Ayer, Boudou aclar\u00f3 que a los nuevos directores que podr\u00e1 nombrarla Anses gracias al cambio de normativa \"los seleccionar\u00e1 el Poder Ejecutivo\", aunque aclar\u00f3 que \"no pueden ser personas que no tengan experiencia profesional en el \u00e1rea\". No dijo nada sobre su militancia pol\u00edtica.", "Consultado sobre por qu\u00e9 se decidi\u00f3 cambiar la normativa por decreto de necesidad y urgencia y no por ley, el ministro sostuvo que quer\u00edan hacerlo antes de que se realizara la mayor\u00eda de las asambleas anuales en las compa\u00f1\u00edas involucradas, que tendr\u00e1n lugar en los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "Entre las 32 empresas donde el Gobierno ganar\u00e1 influencia, figuran, adem\u00e1s: Telecom, Transportadora de Gas del Sur, Transener, Solvay Indupa,Minetti, Quickfood y Metrov\u00edas.", "La Anses tambi\u00e9n tiene en su poder paquetes accionarios inferiores al 5% de otras 10 firmas, como el Banco Hipotecario (en el que el Estado ya es accionista en forma directa), IRSA y Tenaris (otra firma del grupo Techint, aunque en un porcentaje m\u00ednimo). All\u00ed no habr\u00e1 cambios."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365183-el-gobierno-aumentara-su-injerencia-en-32-empresas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Por decreto, elimin\u00f3 el l\u00edmite que ten\u00eda la Anses para ejercer derechos accionarios de las ex AFJP", "titulo": "El Gobierno aumentar\u00e1 su injerencia en 32 empresas", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Francisco Olivera LA NACION", "Es imposible que siete empresarios argentinos se junten a comer en estos d\u00edas sin que la pol\u00edtica sea el principal tema de conversaci\u00f3n. Y que no salga a cada momento, de manera espont\u00e1nea y sin esperanzas de cambio, la inquietud por los reclamos salariales. Ayer, en el comunicado emitido tras su reuni\u00f3n mensual, el Grupo de los Seis (G-6), que re\u00fane a los sectores m\u00e1s representativos, expuso algunas de estas perturbaciones. Por ejemplo, que el 24% de aumento acordado por los camioneros y aceptado por la Casa Rosada sea el tope, no el piso para las pr\u00f3ximas paritarias.", "El anfitri\u00f3n volvi\u00f3 a ser Jorge Brito, presidente de la Asociaci\u00f3n de Bancos de Capital Privado (Adeba) y el m\u00e1s consultado en cuanto al futuro pol\u00edtico de la Argentina. \"\u00bfEs el puchero de La Rural?\", le preguntaron al banquero cuando llegaba el plato fuerte. \"Nooo, es el de Adeba\", contest\u00f3. La iron\u00eda ven\u00eda gratis porque, por primera vez, no estaba Hugo Biolcati, presidente de La Rural. Algunos se preguntaban si la ausencia era casual. Por eso, desde temprano, cerca del tambero aclararon que obedec\u00eda a un compromiso asumido d\u00edas antes.", "Estaban, adem\u00e1s, Adelmo Gabbi, de la Bolsa; Carlos Wagner, de la C\u00e1mara de la Construcci\u00f3n, y tres representantes de la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA): Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren, futuro N\u00b0 1 de la entidad; Miguel Acevedo, presidente interino, y H\u00e9ctor M\u00e9ndez, que renunci\u00f3 hace un mes a la conducci\u00f3n y fue invitado a modo de despedida.", "Cuando empez\u00f3 a circular el borrador que deb\u00edan difundir, Acevedo advirti\u00f3 que eran los mismos conceptos que \u00e9l ven\u00eda diciendo p\u00fablicamente. El texto dado a conocer pidi\u00f3 \"prudencia\" en las negociaciones salariales; plante\u00f3 el 24% de aumento como \"un l\u00edmite m\u00e1ximo\" y a\u00fan \"dif\u00edcil de solventar para muchos sectores\", y reclam\u00f3 consensuar entre trabajadores y empresarios \"todas las modificaciones normativas en materia laboral\" para preservar la \"inversi\u00f3n y creaci\u00f3n de puestos de trabajo en cantidad o calidad\". Gabbi dijo, no obstante, que la mayor parte de los balances que llegaban a la Bolsa mostraba muy buenas utilidades.", "Brito aprovech\u00f3 el comienzo para volver a pedir confidencialidad. Propuso que se limitaran al comunicado, sin divulgar secretos de la reuni\u00f3n. Porque hubo temas ajenos a la econom\u00eda que \u00e9l mismo abord\u00f3. Por ejemplo, cuando afirm\u00f3 que Nicol\u00e1s Caputo, el constructor amigo de Mauricio Macri, no quer\u00eda que el jefe de gobierno compitiera en las elecciones presidenciales. Algunos ya hab\u00edan o\u00eddo la versi\u00f3n y coincidieron. Si Caputo dice no, es muy probable que sea no, fue la conclusi\u00f3n. Brito agreg\u00f3 que cre\u00eda que la Presidenta ser\u00eda candidata.", "El puchero, que sucedi\u00f3 a la entrada de almendras y anchoas, era variado y multicolor. Chorizo colorado, morcilla, garbanzos, choclo. M\u00e9ndez y Brito rehuyeron el vino tinto y tomaron Coca-Cola. Gabbi afirm\u00f3 tener la informaci\u00f3n de una posible alianza entre Ricardo Alfons\u00edn y Francisco de Narv\u00e1ez. Brito ve improbable a Macri en ese compendio.", "De la Vega mostr\u00f3 una idea de la situaci\u00f3n parecida a la de Gabbi. Dijo, por ejemplo, que la demanda segu\u00eda sostenida. Un eventual problema si proliferan proyectos como el de repartir un 10% de las ganancias de las empresas entre trabajadores que impulsa el diputado cegetista H\u00e9ctor Recalde. El desvelo, tambi\u00e9n expuesto ayer, no est\u00e1 lejos de un postulado que introdujo M\u00e9ndez: faltan inversiones para sostener el crecimiento y evitar la inflaci\u00f3n.", "De precios casi no se habl\u00f3. S\u00ed de que muchos est\u00e1n disconformes con la jefa del Banco Central, Mercedes Marc\u00f3 del Pont. Uno de ellos emple\u00f3, incluso, el sobrenombre con que la bautiz\u00f3 hace tiempo Guillermo Moreno, el secretario de Comercio Interior, en una asociaci\u00f3n despectiva seg\u00fan la l\u00f3gica empresarial: \"Norma Arrostito\". La joven dirigente montonera asesinada en 1978 ten\u00eda un peinado similar al de la economista de FIDE."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365184-piden-que-el-tope-en-paritarias-sea-24", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "En una reuni\u00f3n del G-6, los empresarios plantearon que la cifra acordada por Moyano ya resultaba para muchos sectores dif\u00edcil de cumplir", "titulo": "Piden que el tope en paritarias sea 24%", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Con la apertura de una primera tienda en el oeste del conurbano bonaerense, Carrefour Argentina ingresar\u00e1 en el negocio mayorista. La inauguraci\u00f3n se concretar\u00e1 pasado ma\u00f1ana, con la marca Atacadao. La sucursal estar\u00e1 ubicada en los cruces de las rutas 3 y 21, en la localidad de Laferr\u00e8re, partido de La Matanza. Con este proyecto, Carrefour buscar\u00e1 competir con las cadenas Makro, Diarco, Vital, Maxiconsumo y Yaguar.", "Paseo Champagnat, el centro de compras de Pilar abierto en diciembre pasado, concluy\u00f3 su segunda etapa de construcci\u00f3n. En esta nueva \u00e1rea, ubicada en el primer piso del paseo, se inauguraron un gimnasio SportClub, exclusivo para mujeres, de 900 m2, un centro de atenci\u00f3n a Clientes Nextel de 500 m2, locales de las marcas Rever Pass, Sofi Martir\u00e9, Stock Center, Farmacia Paradineiro y Novotech, m\u00e1s un \u00e1rea de oficinas comerciales por un total de 2100 m2. Con esta segunda etapa de construcci\u00f3n se completa la inversi\u00f3n de US$ 20 millones destinada a la construcci\u00f3n del shopping.", "Con una inversi\u00f3n de $ 700.000, Telef\u00f3nica de Argentina instalar\u00e1 el tendido de fibra \u00f3ptica que permitir\u00e1 brindar servicios de comunicaciones en el Parque Industrial de General Rodr\u00edguez a trav\u00e9s de tecnolog\u00eda Fiber to the Home (FTTH). Esta tecnolog\u00eda de vanguardia permite llegar hasta cada una de las empresas con un cable \u00f3ptico que distribuye la se\u00f1al a mayor velocidad que otros sistemas, posibilitando la transferencia de mayor cantidad de datos en un entorno m\u00e1s seguro y confiable.", "Al renovar la p\u00f3liza de aeronavegaci\u00f3n para el per\u00edodo 2011/2012, Aerol\u00edneas Argentinas logr\u00f3 negociar una reducci\u00f3n de la prima de reaseguro de m\u00e1s de US$ 500.000. La empresa adem\u00e1s precis\u00f3 que la reducci\u00f3n en t\u00e9rminos de costos unitarios es mucho mayor a\u00fan, debido a la mayor cantidad de ciclos y pasajeros.", "La Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos (AFIP) detect\u00f3, en dos controles de rutina, buques que transportaban diversos productos qu\u00edmicos y combustibles no declarados, lo que dar\u00e1 pie a una multa de $ 3,3 millones por infracciones al C\u00f3digo Aduanero. Ambos procedimientos se originaron en controles de fondeo de rutina realizados en el Puerto Nuevo de San Nicol\u00e1s. El personal aduanero decomis\u00f3 700 toneladas m\u00e9tricas de combustible (fuel oil y di\u00e9sel) y 1000 litros de productos qu\u00edmicos que no estaban declarados. El valor de los productos secuestrados asciende a $ 1,3 millones.", "quepasa@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365182-que-pasa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Qu\u00e9 pasa", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 Crettaz  LA NACION", "Motorola Mobility lanz\u00f3 ayer al mercado dom\u00e9stico Xoom, una PC tablet que competir\u00e1 con iPad 1, de Apple; Galaxy Tab, de Samsung, y Proton, de XView. En julio, desembarcar\u00e1 otro jugador fuerte: PlayBook, de BlackBerry. En Estados Unidos, Motorola ya vendi\u00f3 100.000 unidades de este producto.", "Xoom, que utiliza el sistema operativo Android de Google, estar\u00e1 disponible mediante la operadora de telefon\u00eda celular Personal, que la comercializar\u00e1 en exclusiva los pr\u00f3ximos meses. La telef\u00f3nica har\u00e1 una preventa mediante su sitio web hasta el 12 de mayo a un precio de $ 3599, pero luego ese valor trepar\u00e1 a los $ 3999. En tanto, el abono a la red 3G \u2013de hasta 500 megas de tr\u00e1fico\u2013, costar\u00e1 $ 69 pero estar\u00e1 bonificado los primeros seis meses.", "El modelo presentado ayer incluye seis juegos en alta definici\u00f3n de Gameloft, acceso a una versi\u00f3n premium de lanacion.com por un a\u00f1o y a la tienda de libros electr\u00f3nicos Bajalibros.com, adem\u00e1s de la radio digital de ESPN y el canal de noticias C5N, entre otras aplicaciones.", "La tableta de Motorola Mobility se importar\u00e1 directamente de China y no est\u00e1 previsto por el momento su ensamblado local en Tierra del Fuego. Seg\u00fan fuentes de las empresas, como este dispositivo no permite realizar llamadas por la red celular (aunque s\u00ed se pueda mediante aplicaciones espec\u00edficas como Skype) no puede ser considerado un tel\u00e9fono m\u00f3vil y por lo tanto no est\u00e1 dentro del r\u00e9gimen de promoci\u00f3n industrial fueguino. Tampoco est\u00e1 alcanzado por las licencias no autom\u00e1ticas \"porque no tiene teclado\", seg\u00fan explicaron. Es decir, las posiciones arancelarias comprendidas hasta ahora por esa medida pararancelaria no incluyen este tipo de tabletas.", "Sin contar las que se comercializan en tiendas exclusivas, como MacStation, entre septiembre de 2010 y enero de este a\u00f1o, se vendieron en la Argentina casi 2000 tabletas de acuerdo con un relevamiento de la consultora Gfk Retail &amp; Technology. En el mercado ya est\u00e1n Samsung Galaxy Tab y Apple iPad 1, ambas comercializadas con planes de conectividad de las tres principales operadoras m\u00f3viles: Personal, Claro y Movistar. Desde febrero pasado tambi\u00e9n est\u00e1 disponible la tableta Proton de XView, ensamblada por una empresa argentina, cuyo precio de lanzamiento fue de 1299 pesos.", "En el mercado global ya existen al menos 30 marcas de tabletas. Apple, que cre\u00f3 el segmento, a\u00fan no puso fecha para el lanzamiento en la Argentina de su iPad 2, presentada en Estados Unidos y Europa el mes pasado. La mayor\u00eda de los dispositivos utiliza el sistema operativo de Google, lo que se espera termine traduci\u00e9ndose en una avalancha de aplicaciones para usar sobre esa plataforma. Seg\u00fan un estudio de Deloitte, este a\u00f1o el 25% de las tabletas vendidas ser\u00e1n adquiridas por empresas. La venta total mundial a fines de este a\u00f1o podr\u00eda llegar a los 40 millones de unidades.", "\"Con m\u00e1s del 50% del mercado de smartphones y el 80% del parque de terminales con sistema operativo Android, Personal lanza Xoom, primera tablet full con contenidos gratuitos y exclusivos para que nuestros clientes puedan maximizar su experiencia de usuario\", dijo Guillermo Rivaben, director general de Personal. \"La Argentina sigue siendo un pa\u00eds muy importante para la estrategia global de la compa\u00f1\u00eda\", afirm\u00f3 Maurizio Angelone, vicepresidente y gerente general de la unidad Mobile Devices de Motorola Mobility para Am\u00e9rica latina.", "Precio de lanzamiento: $ 3599 (hasta el 12 de mayo,luego $ 3999) Conectividad:  Personal", "Precio de lanzamiento: $ 3999 Conectividad:  Claro, Personal y Movistar", "Precio de lanzamiento: Desde $ 4299 Conectividad:  Claro, Personal y Movistar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365181-mas-jugadores-en-la-batalla-de-las-pc-tablets", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Motorola present\u00f3 Xoom; competir\u00e1 con iPad, Galaxy Tab y Proton", "titulo": "M\u00e1s jugadores en la batalla de las PC tablets", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MAR DEL PLATA.- Trabajadores de las plantas pesqueras de esta ciudad paralizaron ayer la actividad en los distintos establecimientos del sector y complicaron el funcionamiento portuario con una manifestaci\u00f3n que cort\u00f3 el acceso de veh\u00edculos a la terminal mar\u00edtima. Los obreros est\u00e1n decididos a mantener hasta ma\u00f1ana la protesta si antes no reciben la mejora salarial que reclaman.", "El Ministerio de Trabajo bonaerense dict\u00f3 ayer la conciliaci\u00f3n obligatoria como paso previo para encontrar una salida al conflicto y limitar sus consecuencias.", "Pero los representantes gremiales advirtieron que no acatar\u00e1n esa resoluci\u00f3n y mantendr\u00e1n las medidas de fuerza que llevan adelante. \"La gente quiere soluciones ya, porque despu\u00e9s pasa Semana Santa y no nos escuchan m\u00e1s\", dijo Karina Guzm\u00e1n, directiva del Sindicato de Obreros de la Industria del Pescado (SOIP), que exige un aumento del 35% en los haberes para el sector.", "M\u00e1s de un centenar de operarios, la mayor\u00eda de ellos afectados a tareas de fileteado y envasado de pescado, se repartieron en dos grupos para impedir que la materia prima llegue desde la banquina hasta las plantas industriales.", "La C\u00e1mara de Industrias Pesqueras Argentinas (Caipa) acerc\u00f3 una propuesta para otorgar un aumento de sueldos, pero con un porcentaje no remunerativo, alternativa que fue descartada de plano por la conducci\u00f3n del SOIP, que motoriza el reclamo.", "La demanda de aumentos hab\u00eda tenido sus primeros movimientos la semana pasada, cuando tambi\u00e9n los operarios marcharon por las calles de la ciudad para exigir a los industriales que atiendan la demanda."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365166-obreros-de-la-pesca-en-huelga-por-salarios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Piden un aumento del 35% en sus haberes", "titulo": "Obreros de la pesca, en huelga por salarios", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La inversi\u00f3n publicitaria  online  en la Argentina lleg\u00f3 en 2010 a los $ 528 millones, un 49,5% m\u00e1s que el a\u00f1o anterior, seg\u00fan inform\u00f3 ayer el Interactive Advertising Bureau (IAB), entidad que agrupa a las principales empresas de Internet y de publicidad interactiva. Aun considerando el impacto de la inflaci\u00f3n, el crecimiento del gasto de los anunciantes en medios digitales es muy significativo y parece acelerarse.", "En los \u00faltimos cinco a\u00f1os, la publicidad  online  neta en la Argentina creci\u00f3 1500%. En 2005, hab\u00eda sido de $ 11,5 millones; para 2008, llegaba a los $ 236 millones, y en 2009, $ 353 millones. En ese sentido, seg\u00fan las cifras del IAB y el Informe Anual de Inversiones Publicitarias de la C\u00e1mara Argentina de Agencias de Medios (CAAM), Internet fue el medio que registr\u00f3 en 2010 el mayor crecimiento en inversi\u00f3n publicitaria comparativamente con 2009, con un 49,5% de incremento, seguido por los diarios con un crecimiento del 44,6%, y la TV abierta con un alza del 41,5 por ciento.", "En cuanto a las proyecciones para 2011, desde el IAB indicaron que el incremento pronosticado se atribuye \"principalmente a la consolidaci\u00f3n de Internet como medio, al a\u00f1o electoral que se vivir\u00e1 en el pa\u00eds y que tendr\u00e1 a los principales candidatos pol\u00edticos utilizando estrategias publicitarias y de marketing en Internet y las redes sociales, as\u00ed como la realizaci\u00f3n de la Copa Am\u00e9rica en la Argentina, que incrementar\u00e1 la participaci\u00f3n publicitaria de las principales marcas y sponsors en los medios  online  \".", "La inversi\u00f3n publicitaria en Internet comprende tanto los avisos en medios digitales como los difundidos en directorios, gu\u00edas, buscadores y sitios de anuncios clasificados  online  . En 2010, la inversi\u00f3n publicitaria  online  represent\u00f3 el 4,3% de la torta total.", "El cap\u00edtulo argentino del IAB naci\u00f3 en 2001 con el objetivo de reunir a los principales portales y medios  on  line del pa\u00eds, as\u00ed como a agencias de publicidad, centrales de medios,  adnetworks  (redes de sitios), agencias interactivas, empresas de tecnolog\u00eda y compa\u00f1\u00edas comprometidas con el desarrollo de la publicidad en Internet."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365165-el-ano-pasado-la-publicidad-online-atrajo-$-528-millones", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Creci\u00f3 49,5% respecto de 2009; las elecciones y la Copa Am\u00e9rica impulsar\u00e1n la inversi\u00f3n en 2011", "titulo": "El a\u00f1o pasado, la publicidad online atrajo $ 528 millones", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El presidente de la Corte, Ricardo Lorenzetti, se quej\u00f3 ayer de la injusticia a la que otros poderes del Estado someten a los jubilados, quienes para cobrar la actualizaci\u00f3n de los haberes tienen que hacer varios juicios.", "\"Desde la Corte hemos insistido mucho en la necesidad de resolver el caso de los jubilados y el hecho de que un jubilado reciba una sentencia y tenga que tramitar un juicio, y otro juicio para cobrar, es institucionalmente injusto\", dijo Lorenzetti.", "Sin embargo, aclar\u00f3 el presidente del alto tribunal, \"la soluci\u00f3n de fondo corresponde a otros poderes del Estado sobre los cuales uno no puede opinar porque el tema es complejo\". Lorenzetti aludi\u00f3 al problema previsional cuando fue abordado por el periodismo minutos despu\u00e9s de haber presentado el Programa Nacional de Capacitaci\u00f3n Judicial, en el sal\u00f3n de actos de la Corte Suprema.", "En la Justicia existen m\u00e1s de 450.000 demandas de jubilados. Muchas causas fueron promovidas luego de que la Corte, en 2007, dict\u00f3 el fallo Badaro, mediante el cual dio lugar a una actualizaci\u00f3n de los haberes. Pero los jubilados tambi\u00e9n reclaman una actualizaci\u00f3n por otros per\u00edodos no comprendidos en el fallo, as\u00ed como mejoras en el c\u00e1lculo inicial del haber y el c\u00f3mputo de suplementos no remunerativos.", "A pesar de que la Corte, en los \u00faltimos cinco a\u00f1os, dio se\u00f1ales muy concretas para que el Gobierno mejore el pago de los haberes de los jubilados, el Congreso sancion\u00f3 una ley que no satisface todos los reclamos y, adem\u00e1s, la Anses es remiso a la hora de pagar las sentencias.", "El presidente de la Corte explic\u00f3 que \"lo que est\u00e1 haciendo el Poder Judicial es lo que debe hacer: tramitar los juicios, dictar sentencias, resolverlos, acelerar lo m\u00e1ximo posible la gesti\u00f3n. Esta semana est\u00e1 previsto una reuni\u00f3n con el fuero de la Seguridad Social para ver qu\u00e9 est\u00e1n haciendo para mejorar los tr\u00e1mites\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365130-piden-actualizar-las-jubilaciones-sin-juicio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Piden actualizar las jubilaciones sin juicio", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un brusco y generalizado reajuste bajista en los precios de las materias primas, accionado por un cr\u00edtico informe de Goldman Sachs, provoc\u00f3 un efecto devaluatorio en el nivel global en casi todos los activos financieros de riesgo.", "Perdi\u00f3 3,4% el crudo, hasta 4,85% los granos (ver P\u00e1g. 7) y hasta 1% el oro en una rueda en la que, parad\u00f3jicamente, el d\u00f3lar aceler\u00f3 su retroceso frente al resto de las divisas del mundo depreci\u00e1ndose casi 1% frente al yen y al franco suizo y ayudando a que el euro supere US$ 1,45 por primera vez de enero a la fecha.", "En muchos casos influy\u00f3 la recomendaci\u00f3n de Goldman Sachs, el mayor actor en el mercado de materias primas, de vender posiciones para capitalizar  algunos beneficios. En otros, la palabra de la Agencia Internacional de Energ\u00eda que sostuvo que la escalada del petr\u00f3leo ya ajust\u00f3 a la baja la demanda global de este insumo y advirti\u00f3 que \"un entorno de precios sostenido por encima de 100 d\u00f3lares por barril\" ser\u00eda incompatible con el ritmo esperado de recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica global.", "En este contexto, el rojo domin\u00f3 en las bolsas. Cay\u00f3 1% Wall Street; 1,5% promedio las plazas europeas, 2% San Pablo y 1,35% el Merval porte\u00f1o para quien el costo habr\u00eda sido menor dado el exiguo volumen de negocios. Tambi\u00e9n ajustaron a la baja los bonos, excepto los dolarizados y los cupones, que parecer\u00edan capaces de resistirlo todo.", "Javier Blanco"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365164-bolsas-en-rojo-por-un-golpe-a-las-commodities", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Bolsas en rojo por un golpe a las commodities", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La justicia federal rechaz\u00f3 una demanda del Consejo Regulador de la Denominaci\u00f3n Origen Calificada Rioja de Espa\u00f1a contra los productores vitivin\u00edcolas de La Rioja, Argentina, inform\u00f3 el Instituto Nacional de Vitivinicultura (INV).", "La demanda hab\u00eda sido presentada por los productores espa\u00f1oles en el marco de un plan para evitar que las bodegas de los llamados pa\u00edses del Nuevo Mundo del vino -como la Argentina, Chile, Australia, Nueva Zelanda o Sud\u00e1frica- se apropien de denominaciones de origen europeas, como champagne, borgo\u00f1a o chablis.", "En las negociaciones entre el Mercosur y la Uni\u00f3n Europea, la posici\u00f3n argentina fue siempre aceptar los derechos de los productores europeos, pero precisando que el caso de La Rioja es diferente, ya que detr\u00e1s de la etiqueta de un vino riojano no se encuentra la intenci\u00f3n de enga\u00f1ar a ning\u00fan consumidor. En el mismo sentido, el fallo judicial estableci\u00f3 que el aditamento de la palabra \"Argentina\", que figura en las etiquetas, es un \"efectivo y contundente t\u00e9rmino diferenciador\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365138-disputa-por-los-vinos-riojanos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Disputa por los vinos riojanos", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fundaci\u00f3n Galicia Saude: fundaci\u00f3n de inter\u00e9s gallego a cargo de la gesti\u00f3n y administraci\u00f3n del hospital, perteneciente a la Mutual del Centro Gallego de Buenos Aires; Av. Belgrano 2199. Pidi\u00f3 su concurso preventivo. Cesaci\u00f3n de pagos: 31 de marzo \u00faltimo. Denunci\u00f3 un activo de $ 65.600.430,11 y un pasivo de $ 136.797.280,71. Juzgado 20; sec. 40.", "Transportes Cami SRL: cargas; Balvastro 936, piso 1\u00b0. Solicit\u00f3 su concurso preventivo. Cesaci\u00f3n de pagos: 23-4-09. Juzg. 22; sec. 43.", "Bluepix SA: comercializaci\u00f3n de hardware y software; Giribone 3293. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 3-5. S\u00edndico: Graciela C. S\u00e1nchez; Uruguay 618, piso 2\u00b0, C. Audiencia informativa el 6-2-12. Juzg. 20; sec. 40.", "Teresa Orcoyen: con sede en Av. Santa Fe 2597, piso 5\u00b0. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 29 de junio. S\u00edndico: Rodrigo Ib\u00e1\u00f1ez; Pedro Mor\u00e1n 3831, piso 1\u00ba, B. Audiencia informativa el 17 de abril de 2012. Juzgado N\u00b0 12; secretar\u00eda N\u00b0 24.", "Grupo Cor Plas Argentina SRL: establecida en avenida Santa Fe 3858, piso 13\u00ba, \"B\". Se decret\u00f3 la quiebra a pedido de la Cooperativa Proyectos Inmobiliarios Limitada. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 30 de junio. S\u00edndico: Gabriel Eduardo Bigal; Juncal 1460, planta baja. Juzgado N\u00ba 12; secretar\u00eda N\u00ba 24.", "Claudio Nicol\u00e1s Negrette: establecido en avenida Juan B. Justo 6832, departamento \"B\". Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de Trig\u00e9nesis SRL. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 11 de mayo. S\u00edndico: Sandra Rizzo; avenida Alicia Moreau de Justo 2030, piso 1\u00ba, oficina \"116\". Juzgado N\u00ba 26; secretar\u00eda N\u00ba 51."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365139-concursos-y-quiebras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Concursos y quiebras", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La C\u00e1mara Argentina de Supermercados (CAS) y la Federaci\u00f3n Argentina de Supermercados (FASA) realizar\u00e1n ma\u00f1ana en Rosario la segunda ronda de negocios con proveedores de alimentos, equipamiento y art\u00edculos de bazar.", "SANTA FE.- Despu\u00e9s de 14 a\u00f1os, el puerto de esta capital, en actual proceso de relocalizaci\u00f3n, recibi\u00f3 un ultramarino de gran porte. Se trata del buque Sampan, de bandera liberiana, de 198,58 metros de eslora y 27 de manga."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365129-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En medio de la pol\u00e9mica por el futuro del \u00edndice de inflaci\u00f3n oficial, el Gobierno decidi\u00f3 multar a otra consultora que realiza su propio relevamiento. La firma Econviews Econom\u00eda y Finanzas \u2013que conduce el economista Miguel Kiguel\u2013 fue multada con $ 500.000 por la Secretar\u00eda de Comercio Interior, por elaborar \u00edndices de precios que carecen de \"rigor cient\u00edfico\", y que al ser difundidos por los medios pueden \"inducir a error, enga\u00f1o o confusi\u00f3n\" a los consumidores.", "De esta manera, Econviews se suma a una lista cada vez m\u00e1s grande de consultoras sancionadas por realizar sus propias mediciones, como M&amp;S Consultores, Gabriel Rubinstein, Efimak, Abeceb.com, Bein, Ferreres, FIEL, Asociaci\u00f3n de Dirigentes de Empresas (ADE) y Graciela Bevacqua.", "La multa a Econviews fue aplicada a trav\u00e9s de la disposici\u00f3n 169, que lleva la firma del director nacional de Comercio Interior, Fernando Carro. En los considerandos se se\u00f1ala que la consultora, al momento de presentar la documentaci\u00f3n exigida por la dependencia oficial, no logr\u00f3 \"acreditar la correcci\u00f3n y rigor metodol\u00f3gico que utiliz\u00f3\" en la elaboraci\u00f3n del \u00edndice de inflaci\u00f3n que elabora, seg\u00fan inform\u00f3 la agencia oficial T\u00e9lam.", "Para la dependencia oficial, las explicaciones brindadas por la consultora contienen una \"superlativa ligereza\" que permiten inferir \"que se carece de los conocimientos t\u00e9cnicos y anal\u00edticos necesarios para elaborar \u00edndices como los difundidos\".", "A pesar de las sanciones, ayer se conocieron nuevas mediciones de precios. La ex directora del Indec Graciela Bevacqua dio a conocer su relevamiento, con un alza del 2% en marzo.", "Seg\u00fan la ex funcionaria \u2013que recibi\u00f3 una multa de $ 500.000\u2013, la mitad de la suba del mes se explica por la evoluci\u00f3n que tuvieron los alimentos y las bebidas, aunque tambi\u00e9n se registraron aumentos en los rubros de transporte e indumentaria.", "La otra consultora que dio a conocer ayer su medici\u00f3n fue la que preside Miguel Bein, que igualmente aclar\u00f3 que se trata de un relevamiento de precios minoristas y no de un \u00edndice de inflaci\u00f3n.", "Para la firma \u2013que tambi\u00e9n figura entre las sancionadas por el Gobierno\u2013, en marzo se registr\u00f3 un alza del 1,8% en el costo de vida, con lo cual acumula en el primer trimestre una suba del 5,2 por ciento."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365136-multan-a-otra-consultora-por-medir-la-inflacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "A pesar de las sanciones, ayer se difundieron m\u00e1s cifras privadas", "titulo": "Multan a otra consultora por medir la inflaci\u00f3n", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alfredo Sainz LA NACION", "La combinaci\u00f3n de una suba sostenida de los costos en pesos y un tipo de cambio pr\u00e1cticamente anclado en torno a los 4 pesos se convirti\u00f3 en la mayor amenaza para el vino argentino al exterior. M\u00e1s all\u00e1 de la competencia sostenida chilena y del crecimiento de las exportaciones a mercados como el nortemaericano (ver aparte), para las bodegas argentinas hoy la mayor preocupaci\u00f3n pasa por la p\u00e9rdida de competitividad en d\u00f3lares a la hora de salir a conquistar nuevos clientes en el exterior.", "\"Nuestros costos en d\u00f3lares suben constantemente y no los podemos trasladar a los precios que tenemos en el exterior, especialmente en el actual contexto en el que sobra el vino por los problemas que enfrentan pa\u00edses como Espa\u00f1a o Portugal. El mayor problema es que se est\u00e1 perdiendo todo el esfuerzo que hicimos las bodegas durante muchos a\u00f1os para hacer crecer las exportaciones del sector\", explic\u00f3 el CEO de Bodegas Norton, Michael Halstrick.", "El empresario bodeguero destac\u00f3 que hoy Norton, al igual que la mayor\u00eda de las bodegas argentinas, est\u00e1 trabajando pr\u00e1cticamente al l\u00edmite en materia de rentabilidad a la hora de vender sus vinos en el exterior. \"Para recuperar la competitividad el tipo de cambio se tend\u00eda que ajustar, pero lo realmente importante es frenar la inflaci\u00f3n para evitar que se sigan disparando los costos\", precis\u00f3 el due\u00f1o de Norton.", "Halstrick advirti\u00f3 que de continuar deterior\u00e1ndose el tipo de cambio real se podr\u00eda frenar el fuerte crecimiento que acumulan en las \u00faltimas dos d\u00e9cadas las exportaciones de vino argentino, que cerraron 2010 con ventas por US$ 864,5 millones y un crecimiento interanual del 12 por ciento.", "\"Las exportaciones de vino no van a cambiar la tendencia de la balanza comercial de la Argentina y su aporte frente a la soja sigue siendo muy peque\u00f1o en d\u00f3lares. Sin embargo, se trata de un producto que  juega un papel clave para afianzar la imagen del pa\u00eds en el exterior. El vino se convirti\u00f3 en el mejor embajador de la Argentina y salvando las distancias, puede pasar algo parecido con lo que sucede con los autos de alta gama para Alemania\", explic\u00f3 Halstrick.", "El empresario destac\u00f3 que m\u00e1s all\u00e1 del actual problema de competitividad provocado por la inflaci\u00f3n en d\u00f3lares, el potencial del vino argentino en el exterior contin\u00faa siendo enorme, a\u00fan para los productos de alta gama, como el Gernot Langes, que acaba de presentar Norton. Se trata del vino \u00edcono de la bodega, que con una partida de s\u00f3lo 4000 unidades sali\u00f3 al mercado a un precio de 500 pesos la botella.", "\"El vino lleva el nombre de mi padrastro que fue quien se anim\u00f3 a comprar Norton en 1989, en un momento muy dif\u00edcil para el pa\u00eds y cuando eran muy pocos los empresarios que ten\u00edan una visi\u00f3n del potencial del vino argentino en el exterior. Hoy el panorama es muy diferente y Norton factur\u00f3 $ 350 millones en 2010, con un 40% de las ventas al exterior. En el caso del nuevo vino Gernot Langes, tambi\u00e9n vamos a respetar este esquema y atender la demanda no s\u00f3lo interna sino tambi\u00e9n la del exterior\", precis\u00f3 Halstrick.", "Gernot Langes adquiri\u00f3 Bodegas Norton en 1989 y en la actualidad el manejo de la empresa est\u00e1 en manos de Halstrick, descendiente del imperio Swarovski, la firma austr\u00edaca de cristales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365137-alertan-sobre-la-perdida-de-competitividad-de-las-bodegas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El presidente de Norton advirti\u00f3 que por la inflaci\u00f3n se pueden perder mercados externos", "titulo": "Alertan sobre la p\u00e9rdida de competitividad de las bodegas", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Silvia Pisani Corresponsal en Estados Unidos", "WASHINGTON.- El Fondo Monetario Internacional (FMI) ya est\u00e1 \"informado\" del malestar con que autoridades argentinas recibieron el cap\u00edtulo referido a nuestro pa\u00eds en su reciente Panorama Econ\u00f3mico Mundial.", "El disgusto responde especialmente a las insistentes advertencias del documento y de los funcionarios que lo presentaron sobre un posible \"recalentamiento\" de nuestra econom\u00eda, cuando -dicen en Buenos Aires- \"no est\u00e1 probado\" que ello vaya a ocurrir.", "En medios locales hubo dudas sobre la posibilidad de que la renovada dosis de malhumor derive en un nuevo punto de tensi\u00f3n en la relaci\u00f3n entre el organismo y el gobierno de Cristina Kirchner.", "En forma paralela, anoche, en Buenos Aires, el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, confirm\u00f3 la intenci\u00f3n de que, en un futuro, el nuevo \u00edndice de inflaci\u00f3n que se elabore con la asesor\u00eda del FMI \"reemplace\" al IPC actual, en l\u00ednea con lo anticipado por La Nacion en su edici\u00f3n de ayer.", "\"Es importante dise\u00f1ar un IPC que alcance a todo el pa\u00eds. La misi\u00f3n t\u00e9cnica del Fondo ha venido y hemos avanzado. Estamos trabajando para construir un \u00edndice que, en alg\u00fan momento, reemplace al IPC actual\", dijo el ministro, aunque advirti\u00f3 que eso llevar\u00e1 un tiempo.", "Evit\u00f3 Boudou mayores comentarios sobre el plenario del FMI en que participar\u00e1 desde ma\u00f1ana en esta ciudad. \"Puede que salga el tema de la renegociaci\u00f3n de la deuda con el Club de Par\u00eds, pero no ser\u00e1 \u00e9se nuestro foco\", desliz\u00f3.", "Tampoco hizo comentarios sobre el malestar detectado ante el  documento del FMI, confirmado a La Nacion por fuentes locales y de nuestra capital. \"Da la impresi\u00f3n de que hay una dosis de mala onda con la Argentina en su redacci\u00f3n\", fue la gr\u00e1fica expresi\u00f3n usada por una de ellas.", "Boudou s\u00ed lleg\u00f3 a cuestionar sus consideraciones, aunque de modo fugaz, durante el encuentro proselitista que mantuvo con miras a sus aspiraciones electorales en la Capital.", "En el Panorama Econ\u00f3mico Mundial (WEO, por sus siglas en ingl\u00e9s) difundido anteayer, el FMI mejor\u00f3 su previsi\u00f3n de crecimiento para la Argentina para este a\u00f1o, al aumentarla del 4 al 6%. Pero lo hizo en medio de insistentes advertencias contra un eventual recalentamiento y desempleo en alza.", "La Argentina \"deber\u00eda comenzar a aplicar pol\u00edticas menos proc\u00edclicas para, as\u00ed, estar en condiciones de enfrentar crisis externas o una desaceleraci\u00f3n de la demanda mundial\", dijo el economista jefe Jorg Decressin al abundar en el tema.", "Con una conducta de ese tipo, \"la econom\u00eda argentina estar\u00eda en mejores condiciones para sobrellevar una nueva crisis\" si \u00e9sta se produjera, a\u00f1adi\u00f3.", "En la misma l\u00ednea, funcionarios argentinos recordaron recientes expresiones del director para Am\u00e9rica latina del FMI, Nicol\u00e1s Eyzaguirre, en las que advirti\u00f3 contra un eventual recalentamiento con alusiones a nuestro pa\u00eds y su crisis de la \"plata dulce\", durante el gobierno militar.", "\"Es como si el FMI le diera a la Argentina con todo lo que tiene a mano\", dijo una de las fuentes, a la vez que desde Buenos Aires se objet\u00f3 que se pusiera al pa\u00eds en la mira cuando hay \"otros\" que podr\u00edan estar enfrentando una similar situaci\u00f3n y, sin embargo, en la consideraci\u00f3n de los t\u00e9cnicos del organismo aun as\u00ed mantienen \"luz verde\".", "El punto de malestar podr\u00eda derivar en una prueba de fuego en las pr\u00f3ximas horas, en que una nutrida delegaci\u00f3n argentina llegar\u00e1 para la cumbre del FMI y del Banco Mundial.", "Adem\u00e1s de Boudou y del secretario de Finanzas, Hern\u00e1n Lorenzino, se espera aqu\u00ed a la presidenta del Banco Central (BCRA), Mercedes Marc\u00f3 del Pont.", "Hace s\u00f3lo seis meses, en noviembre pasado, la Argentina enfrent\u00f3 la posibilidad cierta de sanciones del FMI por su resistencia a acatar la obligaci\u00f3n que tiene como socio de permitir la corroboraci\u00f3n peri\u00f3dica de su sistema econ\u00f3mico, incluidas sus cifras estad\u00edsticas.", "Conocida como Art\u00edculo IV, la Argentina resiste esa revisi\u00f3n desde hace cuatro a\u00f1os, pero ahora hab\u00eda empezado un camino de acercamiento con una misi\u00f3n de \"consultor\u00eda\" del FMI para elaborar un \u00edndice de inflaci\u00f3n confiable.", "Muchos consideran ese paso como el primer escal\u00f3n hacia una recomposici\u00f3n de relaciones con la realizaci\u00f3n de un Art\u00edculo IV. En tal caso, antes de eso habr\u00e1 que sortear esta dosis de malhumor."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365128-malestar-en-el-gobierno-con-el-fmi-por-sus-advertencias-al-pais", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El organismo alert\u00f3 sobre un recalentamiento de la econom\u00eda; temen que se tense la relaci\u00f3n", "titulo": "Malestar en el Gobierno con el FMI por sus advertencias al pa\u00eds", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El ma\u00edz, el trigo y la soja se hundieron ayer en Chicago luego de que el banco Goldman Sachs recomend\u00f3 a los inversores tomar utilidades en los mercados de materias primas, seg\u00fan inform\u00f3 la agencia Reuters.", "No obstante, analistas locales dijeron que las cotizaciones de los granos contin\u00faan siendo buenas, sin afectar la tendencia alcista y comentaron que la participaci\u00f3n de inversores ha hecho muy vol\u00e1til el mercado, por lo que no se descarta un rebote esta misma semana.", "Pero lo cierto es que ayer Goldman Sachs, un reconocido optimista del sector, recomend\u00f3 a sus clientes cerrar sus posiciones largas en varias materias primas, desde el petr\u00f3leo estadounidense y el cobre hasta el platino y varios productos agr\u00edcolas.", "Lo curioso fue que tras las ca\u00eddas de ayer, por primera vez desde 1996 los futuros del ma\u00edz (296,24 d\u00f3lares por tonelada para mayo) se cotizaron por encima del precio del trigo (279,07).", "\"La nota m\u00e1s destacada del d\u00eda fue la determinaci\u00f3n de los fondos de reducir sus carteras en inversiones relacionadas con las materias primas. Tambi\u00e9n contribuy\u00f3 a la flojedad del mercado la situaci\u00f3n de radiactividad en el reactor de Fukushima [da\u00f1ado tras el terremoto y tsunami en Jap\u00f3n]\", dijo a La Nacion Ricardo Baccarin, vicepresidente de la corredora Panagr\u00edcola SA.", "Pese a las bajas, el analista se\u00f1al\u00f3 que los precios de las oleaginosas y de los principales cereales siguen siendo buenos. \"La soja local se cotizaba un a\u00f1o atr\u00e1s 100 d\u00f3lares por debajo de los precios actuales\", apunt\u00f3.", "Para Baccarin, \"los mercados granarios no modificar\u00e1n radicalmente su tendencia alcista hasta que no se observe alg\u00fan comienzo a un proceso de racionamiento en el uso de los principales cereales, actividad que hasta el momento no se confirma\".", "Por su parte, Adri\u00e1n Seltzer, de la corredora Granar, opin\u00f3 que la baja tambi\u00e9n se relaciona con la toma de ganancias de inversores. \"Por ese motivo, no deber\u00eda sorprendernos que quiz\u00e1s en esta misma semana veamos una recuperaci\u00f3n o rebote de los precios ya que seguramente para otro participante del mercado los actuales precios parecer\u00e1n baratos y tentadores\", vaticin\u00f3.", "Seltzer concluy\u00f3 que \"hay que tener en claro que la participaci\u00f3n de inversores en los mercados de futuros es cada vez m\u00e1s grande y esto genera mayor volatilidad en las cotizaciones\".", "En consecuencia, en Chicago el producto m\u00e1s castigado fue el trigo, que cay\u00f3 el 4,85% al cotizarse la posici\u00f3n mayo en 279,07 d\u00f3lares, 14,24 menos que anteayer. El ma\u00edz, para el mismo mes, baj\u00f3 el 3,05% al perder 9,26 d\u00f3lares y ajustarse en 296,24 d\u00f3lares. Por \u00faltimo la soja, tambi\u00e9n para mayo, cerr\u00f3 en 488,60 d\u00f3lares, con una p\u00e9rdida de 14,24 d\u00f3lares (2,85 por ciento).", "La fuerte baja del mercado externo de referencia tuvo impacto en el mercado local, siendo la soja el producto m\u00e1s afectado porque es el que m\u00e1s actividad muestra por la firme demanda y el avance de la cosecha en la regi\u00f3n productora n\u00facleo.", "Seg\u00fan la Direcci\u00f3n de Informaciones y Estudios Econ\u00f3micos de la Bolsa de Comercio de Rosario las f\u00e1bricas de Ricardone y San Mart\u00edn pagaron $ 1250 por la mercader\u00eda con descarga inmediata, igual que en San Mart\u00edn, Rosario, General Lagos, Villa Gobernador G\u00e1lvez,  Timb\u00faes y Ricardone con entrega desde el lunes, 30 pesos menos que el cierre anterior.", "En el Mercado a T\u00e9rmino de Buenos Aires (Matba), el ajuste para abril fue de 315 d\u00f3lares, cinco menos que el cierre anterior.", "Seg\u00fan la Bolsa de Cereales de Buenos Aires los consumos del ma\u00edz pagaron 740 pesos en Baradero, 760 en Brandsen y 705 en Chacabuco por tonelada de grano seco.", "Por trigo, la exportaci\u00f3n pag\u00f3 200 d\u00f3lares en Arroyo Seco, General Lagos y San Mart\u00edn; 195 en Punta Alvear y 190 d\u00f3lares en Necochea.", "En el Matba, el ajuste para mayo fue de 190,50 d\u00f3lares, 50 centavos menos que el cierre anterior. En tanto que el FAS te\u00f3rico para hoy es de 1028 pesos por tonelada.", "Por \u00faltimo, por el girasol se pagaron 1460 pesos por tonelada en Ricardone y General Deheza, sin cambios."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365072-duro-reves-agricola-en-chicago", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Por recomendaci\u00f3n de Goldman Sachs, hubo toma de ganancias en todos los productos", "titulo": "Duro rev\u00e9s agr\u00edcola en Chicago", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La presidenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner suspendi\u00f3 el viaje a Mexico que ten\u00eda previsto para esta noche por prescripci\u00f3n medica, a ra\u00edz del cuadro de hipotensi\u00f3n por el que se encuentra en reposo desde ayer,  seg\u00fan inform\u00f3 oficialmente la Unidad M\u00e9dica Presidencial.", "El informe se\u00f1ala que, a pesar de presentar una \"evoluci\u00f3n satisfactoria\",  \"por prevenci\u00f3n se indic\u00f3 reposo por 24 horas desaconsejandose viajar al exterior\", por lo que el viaje oficial que estaba sujeto a la evaluaci\u00f3n m\u00e9dica finalmente fue suspendido.", "La Jefa de Estado contin\u00faa su recuperaci\u00f3n en la Residencia de Olivos, informaron las fuentes. Ayer, debido al cuadro, debi\u00f3 suspender sus actividades. En tanto, Canciller\u00eda inform\u00f3 que la gira por M\u00e9xico se realizar\u00e1 a fines de mayo.", "El vocero presidencial, Alfredo Sccocimarro, inform\u00f3 poco antes de las 15.30 de ayer que Cristina Kirchner hab\u00eda tenido un \"cuadro de hipotensi\u00f3n arterial\" por lo que se le hab\u00eda indicado \"reposo por 24 horas\" y la realizaci\u00f3n de un posterior control m\u00e9dico.", "Es la tercera vez que la Presidenta debe cancelar sus actividades por una situaci\u00f3n similar. Ella misma, tras el \u00faltimo baj\u00f3n de presi\u00f3n que tuvo en enero pasado, se hab\u00eda calificado como una \"hipotensa cr\u00f3nica\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365226-cristina-kirchner-suspendio-el-viaje-a-mexico-por-prescripcion-medica", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Seg\u00fan inform\u00f3 oficialmente la Unidad M\u00e9dica Presidencial, se le aconsej\u00f3 continuar con el reposo que hab\u00eda iniciado ayer por un cuadro de hipotensi\u00f3n; la gira fue reprogramada para fines de mayo", "titulo": "Cristina Kirchner suspendi\u00f3 el viaje a M\u00e9xico por prescripci\u00f3n m\u00e9dica", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Iv\u00e1n RuizDe la Redacci\u00f3n de lanacion.comiruiz@lanacion.com.ar | @iruiz", "En el mismo momento que Mauricio Macri convocaba a la oposici\u00f3n a formar un amplio frente para enfrentar al kirchnerismo, decenas de dirigentes afines a Julio Cobos pidieron que Ernesto Sanz retome la presidencia del partido para tener una discusi\u00f3n \"m\u00e1s amplia\" sobre las alianzas electorales.", "El vicepresidente encabez\u00f3 ayer una reuni\u00f3n radical en la que se reclam\u00f3 que Sanz anulara su licencia como titular de la UCR para volver a conducir el partido.", "Tanto el cobismo como los sectores afines a Sanz acusaron a Angel Rozas, titular del radicalismo en ejercicio, de \"romper normas \u00e9ticas\" y de actuar \"como un barrabrava\", en referencia al apoyo expl\u00edcito del ex gobernador de Chaco a la candidatura de Ricardo Alfons\u00edn.", "Mario Meoni, intendente de Jun\u00edn y aliado de Cobos, sostuvo que Rozas \"muestra una visi\u00f3n sesgada del radicalismo\" y exigi\u00f3 un di\u00e1logo m\u00e1s amplio sobre las alianzas del partido para enfrentar al kirchnerismo.", "\"Hay muchas contradicciones. Primero, cerraron la discusi\u00f3n de las alianzas a los sectores de centroizquierda. Despu\u00e9s, Alfons\u00edn dice otra cosa. Esto deber\u00eda ser mucho m\u00e1s claro\", afirm\u00f3. En di\u00e1logo con  lanacion.com,  Meoni hizo referencia al pedido de Alfons\u00edn de sumar a distintos sectores del Peronismo Federal que todav\u00eda no prosper\u00f3.", "\"Acordamos que Rozas deb\u00eda tener una gran ecuanimidad. Deb\u00eda mantenerse prescindente, pero participa en todos los actos de Alfons\u00edn. Est\u00e1 actuando como un barrabrava\", acus\u00f3 Federico Storani, cercano a Sanz.", "\"Una cosa es que tenga simpat\u00eda y otra cosa es que participe en todos los actos de campa\u00f1a. Rozas act\u00faa como jefe de campa\u00f1a y eso rompe las normas \u00e9ticas\", agreg\u00f3 el dirigente bonaerense.", "Sanz pidi\u00f3 licencia como presidente de la UCR a fines del a\u00f1o pasado, cuando lanz\u00f3 su candidatura presidencia. Desde el entorno de Sanz aseguraron que el senador no aceptar\u00e1 volver a la conducci\u00f3n partidaria. \"Yo no soy medio \u00e9tico, voy a seguir compitiendo\", dijo mendocino hace algunos d\u00edas.", "En di\u00e1logo con  lanacion.com  , Rozas se defendi\u00f3 de las acusaciones: \"Cuando fui electo vicepresidente primero (del partido) todo el mundo sab\u00eda que yo pertenec\u00eda a Morena (agrupaci\u00f3n alfonsinista). Pretenden que sea un hip\u00f3crita pol\u00edtico y diga que me da lo mismo cualquier candidato. Pero de ning\u00fan modo es as\u00ed. En mi cargo de presidente, cuando lo deba, voy a ser todo lo objetivo que deba ser\".", "Y agreg\u00f3: \"Mi situaci\u00f3n es distinta a la de Sanz, porque \u00e9l es candidato y yo no. Apoyo a Alfons\u00edn, pero esto no significa que no sea objetivo\".", "El contrato.  Rozas neg\u00f3 ayer cobrar $14.000 como asesor del jefe del bloque radical en el Senado, Gerardo Morales (Jujuy). \"No s\u00e9 cual es mi sueldo. Tengo entendido que no es eso. Ojal\u00e1 sea ese dinero, pero no fue lo que me dijo Morales\", dijo el ex gobernador de Chaco, molesto ante la consulta.", "\"No entiendo cu\u00e1l es el problema. Podr\u00eda estar jubilado como ex gobernador, pero no lo quise hacer porque me siento joven y fuerte. (Morales) Me pidi\u00f3 una mano y creo que tengo las condiciones para asesorar a un amigo. Esto no tiene nada que ver con mi cargo en el partido\", sostuvo.", "Lejos de negar el sueldo de Rozas como asesor parlamentario, Morales justific\u00f3 ayer la contrataci\u00f3n: \"Esto es transparente. Me enorgullece que un ex gobernador de la UCR necesite tener un cargo para vivir y que no viva de otra cosa. \u00bfDe qu\u00e9 va a vivir? \u00bfDel aire?\".", "La contrataci\u00f3n despert\u00f3 algunas cr\u00edticas dentro del bloque ya que Rozas y Morales comparten el espacio que apoya a Ricardo Alfons\u00edn y el chaque\u00f1o actualmente ejerce como presidente del partido, cargo partidario que no es remunerado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365228-polemica-en-la-ucr-por-la-presidencia-del-partido", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Piden que Sanz vuelva al cargo porque Rozas \"tiene una visi\u00f3n sesgada\" sobre las alianzas; \"Quieren que sea un hip\u00f3crita\", se defendi\u00f3 el chaque\u00f1o", "titulo": "Pol\u00e9mica en la UCR por la presidencia del partido", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Decenas de j\u00f3venes marcharon esta ma\u00f1ana contra la enmienda constitucional que impulsa el gobernador Juan Carlos Gioja y reclamaron que se los incluya en los padrones electorales.", "Participaron de la marcha que culmin\u00f3 frente a la casa del mandatario j\u00f3venes del Pro, de centros de estudiantes de las facultades y, principalmente, de la Juventud Radical, seg\u00fan consigna el Diario de Cuyo.", "Los j\u00f3venes rodearon la plaza varias veces con banderas, carteles, pancartas, bombas de humo y estruendo y altoparlantes. \"Gobernador queremos votar\", dec\u00edan a trav\u00e9s del altoparlante, sostiene el peri\u00f3dico local.", "La presencia de sectores vinculados a C\u00e9sar Gioja se advirti\u00f3 en la pancarta que encabezaba la columna y que anuncia una frase que \u00e9l dijo: \"60.000 desaparecidos\". Seg\u00fan los organizadores, la marcha cont\u00f3 con m\u00e1s de 1.500 personas autoconvocadas.", "Gioja intentar\u00e1 modificar la constituci\u00f3n provincial para poder acceder a un tercer mandato como gobernador de San Juan."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365285-san-juan-marcharon-contra-la-reforma-constitucional-que-impulsa-gioja", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Un grupo de j\u00f3venes se moviliz\u00f3 bajo la consigna \"No a la enmienda\" que promueve el actual gobernador; reclaman ser incluidos en el padr\u00f3n electoral", "titulo": "San Juan: marcharon contra la reforma constitucional que impulsa Gioja", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jaime Rosemberg  LA NACION", "Dos semanas despu\u00e9s de sacudir el escenario opositor al proponer una \"candidatura unificada\" para enfrentar al kirchnerismo con chances de triunfo en las elecciones de octubre, el l\u00edder de Pro y candidato presidencial Mauricio Macri invit\u00f3 ayer a las dem\u00e1s fuerzas pol\u00edticas opositoras a firmar un documento que contenga coincidencias b\u00e1sicas en pol\u00edticas de Estado, como punto de partida para un amplio acuerdo electoral.", "Acceso gratuito a la educaci\u00f3n p\u00fablica, incentivos para trabajadores y empresas, planes contra la inseguridad y combate al narcotr\u00e1fico, estrategias para erradicar el hambre y la pobreza, un ambicioso plan nacional de infraestructura y un pacto fiscal son los ejes b\u00e1sicos sobre los que Macri propuso edificar un amplio acuerdo de la oposici\u00f3n. \"Si todos nos juntamos en una mesa, acordamos sobre estas pol\u00edticas y nos comprometemos a que gane quien gane las vamos a llevar adelante, vamos a ver la Argentina que todos queremos\", dijo Macri en la sede de la Fundaci\u00f3n Pensar, frente al Congreso.", "Hace dos semanas el jefe de gobierno porte\u00f1o hab\u00eda sugerido en una entrevista con La Nacion que podr\u00eda declinar su propia candidatura presidencial en pos de un acuerdo opositor. \"Me siento a una mesa sin condicionamientos. Demostremos que no somos como el kirchnerismo, que tenemos capacidad para dialogar y llegar a acuerdos\", afirm\u00f3 Macri. Lo acompa\u00f1aban el jefe de gabinete porte\u00f1o, Horacio Rodr\u00edguez Larreta; el jefe del bloque de diputados, Federico Pinedo; los responsables del armado de Pro a nivel nacional, diputados y legisladores porte\u00f1os.", "La iniciativa fue definida por Macri junto a la mesa chica de Pro y el gur\u00fa del marketing pol\u00edtico, el ecuatoriano Jaime Dur\u00e1n Barba, quien tambi\u00e9n tuvo incidencia en la propuesta de unificar candidaturas opositoras. Fue recibida con agrado por los radicales Ernesto Sanz y Julio Cobos, cuyo sector expres\u00f3 en un comunicado su \"vocaci\u00f3n\" por acordar con el macrismo y el Peronismo Federal, cuyos referentes tambi\u00e9n adhirieron a la propuesta de Pro. \"Estamos de acuerdo con discutir seria y responsablemente pol\u00edticas de Estado. Debemos tener en cuenta que las mismas trascienden a los partidos pol\u00edticos y a las gestiones de gobierno\", afirm\u00f3 el vicepresidente Cobos luego de una reuni\u00f3n con dirigentes de su sector pol\u00edtico.", "Peronistas federales, Sanz y Cobos tambi\u00e9n se hab\u00edan sumado hace dos semanas a la propuesta, por ahora virtual, de unificar distintas candidaturas presidenciales en una sola opci\u00f3n electoral como modo de enfrentar con chances de triunfo al kirchnerismo. \"Tengo conversaciones permanentes con distintos sectores\", afirm\u00f3 Macri, que evit\u00f3 responder p\u00fablicamente a otros dirigentes opositores que descartaron una confluencia con Pro, como Ricardo Alfons\u00edn, Elisa Carri\u00f3 y Fernando \"Pino\" Solanas.", "\"Representamos al 60 por ciento de los argentinos que quiere un cambio. Espero que a partir de esa premisa podamos sumar a todos y lograr como pa\u00eds aprovechar las oportunidades que nos merecemos\", afirm\u00f3 Macri.", "Macri destac\u00f3 que el documento, denominado \"Desarrollo sostenible e igualdad de oportunidades para el progreso social\", y redactado por Federico Pinedo y el director ejecutivo de la Fundaci\u00f3n Pensar, Miguel Braun, es una continuidad del documento que Pro, el Peronismo Federal, la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical y la Coalici\u00f3n C\u00edvica de Carri\u00f3 firmaron a principios de mes \"en defensa de los valores democr\u00e1ticos\" y tambi\u00e9n con la tarea conjunta que los bloques de la oposici\u00f3n vienen desarrollando en la C\u00e1mara de Diputados.", "En su entorno afirmaron que el nuevo llamado a la unidad tiene como uno de sus principales destinatarios a Ricardo Alfons\u00edn, que, a diferencia de sus correligionarios Sanz y Cobos, no acepta un acercamiento al macrismo. \"Los que firmen este documento podr\u00e1n avanzar en un acuerdo electoral. Los que no lo firmen quedar\u00e1n afuera\", explicaba un dirigente de Pro. Otro dirigente de la mesa chica del gobierno porte\u00f1o se mostraba despreocupado por los rechazos. \"Nos interesa que el Peronismo Federal y la UCR se sumen, porque tienen un gran caudal electoral\", puntualiz\u00f3.", "El propio Macri dijo que su idea se basaba en aportes de universidades, fundaciones y organizaciones independientes, as\u00ed como en el documento conjunto que difundieron en diciembre del a\u00f1o pasado el ex presidente Eduardo Duhalde y el dirigente de la UCR Rodolfo Terragno. El plan, denominado \"De gobernabilidad y pol\u00edticas p\u00fablicas\", fue presentado por el ex jefe de gabinete de la Alianza en un hotel porte\u00f1o, y cont\u00f3 con la adhesi\u00f3n, entre otros, de Alfons\u00edn y los socialistas Hermes Binner y Rub\u00e9n Giustiniani.", "En el final de la conferencia de prensa, Macri dio m\u00e1s indicios sobre la definici\u00f3n de su candidato porte\u00f1o. \"En la primera quincena de mayo vamos a definir nuestras candidaturas, pero hoy no estamos hablando de eso\", contest\u00f3 el jefe de gobierno, algo esquivo, ante una consulta de la prensa. Result\u00f3 sugestiva la presencia a su lado de uno de los dos precandidatos porte\u00f1os ( Rodr\u00edguez Larreta), y la ausencia de la otra postulante, la diputada Gabriela Michetti.", "\"Estoy en mi mejor momento\", afirm\u00f3 Macri al irse de la sede de la fundaci\u00f3n Pensar, donde tienen sus oficinas Humberto Schiavoni y Jorge Triaca. Se lo ve\u00eda relajado y hasta aprovech\u00f3 para bromear. Baj\u00f3 las escaleras hacia la calle con un gorro amarillo que dec\u00eda \"Miguel Del Sel, gobernador de Santa Fe\". El objetivo de volver a sacudir el espectro de la oposici\u00f3n de cara al futuro hab\u00eda sido logrado con creces.", "La propuesta del jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, no fue bien recibida en la Coalici\u00f3n C\u00edvica, de Elisa Carri\u00f3. De gira por C\u00f3rdoba, la diputada y candidata presidencial de ese espacio prefiri\u00f3 no hacer p\u00fablica una opini\u00f3n al respecto, aunque dirigentes cercanos adelantaron que, a su juicio, la convocatoria macrista \"es poco seria\". \"Un acuerdo program\u00e1tico entre las fuerzas de oposici\u00f3n, para ser serio, debe hacerse de manera privada. Esta convocatoria p\u00fablica carece de toda seriedad\", deslizaron en el entorno de Carri\u00f3, que tambi\u00e9n critic\u00f3 la propuesta de una candidatura opositora unificada lanzada por Macri."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365191-macri-llamo-a-un-acuerdo-programatico-opositor", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Propuso consensuar pol\u00edticas como bases para un plan electoral", "titulo": "Macri llam\u00f3 a un acuerdo program\u00e1tico opositor", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Pablo Moyano neg\u00f3 que la relaci\u00f3n de su padre Hugo con Cristina Kirchner sea fr\u00eda o distante. Si admiti\u00f3 que el v\u00ednculo con N\u00e9stor Kirchner era \"distinto\" y que el ex presidente ten\u00eda una manera diferente de encarar la problem\u00e1tica sindical.", "\"Normal, como ha sido desde la asunci\u00f3n de la Presidenta. Tal vez cuando estaba Kirchner era diferente, hab\u00eda otro tipo de relaci\u00f3n. Pero con la Presidenta, normal\", respondi\u00f3 Moyano hijo cuando le preguntaron por la relaci\u00f3n entre la CGT y la jefa del Estado.", "\"\u00bfLo extra\u00f1an a Kirchner?\", fue la consulta siguiente.  \"No es que lo extra\u00f1emos, sino que [el ex presidente]  ten\u00eda otra forma totalmente distinta. Es distinto discutir con un hombre que con una mujer. Es lo que le pasa a cualquier perrsona en el trabajo: no es lo mismo discutir con una jefa que con un jefe\", respondi\u00f3.", "En la misma l\u00ednea, neg\u00f3 que el v\u00ednculo con la Presidenta sea \"fr\u00edo\". \"Para nada. Son distintas formas, distintas personalidades, pero la relaci\u00f3n es normal. Se hablan dos o tres veces por semana. La relaci\u00f3n es normal\", concluy\u00f3.", "El sindicalista incluso neg\u00f3 que Moyano haya discutido con Kirchner la noche anterior a su muerte. \"Lo \u00fanico que le faltaba a Moyano es que lo hicieran responsable de eso tambi\u00e9n. Lo llam\u00f3 a Kirchner por el tema de la reuni\u00f3n del PJ bonaerense y termin\u00f3 ah\u00ed, no hubo discusi\u00f3n\", descarg\u00f3 molesto.", "\"Ni me va ni me viene\".  En otra parte del reportaje con radio Del Plata, Pablo puso pa\u00f1os fr\u00edos a las declaraciones de su hermano Facundo que ayer hab\u00eda atacado con dureza a al gobernador salte\u00f1o Juan Manuel Urtubey por haber dicho Moyano era \"piantavotos\". \"Hay que preguntarle a Facundo, per o a m\u00ed, ni me va ni me viene. Hugo no fue candidato en Salta y va a seguir actuando de la misma forma, defendiendo a los trabajadores\".", "Moyano hijo lig\u00f3 esto \u00faltimo con el acto que la CGT prev\u00e9 realizar por el D\u00eda del Trabajador. \"El 29 va a quedar demostrado qui\u00e9n representa a los trabajadores: si la CGT o estos grupos monop\u00f3licos del poder que constantemente est\u00e1n desacreditando no solamente a Moyano, sino tambi\u00e9n al conjunto de los trabajadores\", lanz\u00f3.", "Enseguida, complet\u00f3: \"Con toda esta campa\u00f1a de desprestigio del movimiento obrero, vamos a ver a qui\u00e9n le creen los trabajadores. El 29 gran cantidad de trabajadores seguir\u00e1n acompa\u00f1ando este proyecto del Gobierno y a la conducci\u00f3n de la CGT\".", "Sin embargo, insisti\u00f3: \"Hay muchos trabajadores y dirigentes capacitados para ocupar cargos de poder: como diputados, senadores, intendentes, concejales y cargos electivos que en octubre se van a ir dando\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365225-con-nestor-kirchner-la-relacion-era-diferente-admitio-pablo-moyano", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El hijo del jefe de la CGT dijo que discutir con un hombre \"es distinto\", pero afirm\u00f3 que el v\u00ednculo con Cristina es \"normal\"", "titulo": "\"Con N\u00e9stor Kirchner la relaci\u00f3n era diferente\", admiti\u00f3 Pablo Moyano", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Con precios en alza para las haciendas del tipo consumo liviano se concertaron ayer las ventas en el Mercado de Liniers, donde de 221 camiones fueron descargadas 7751 cabezas frente a las 2438 exhibidas el lunes.", "Desde el primer turno de remates, los frigor\u00edficos consumeros y los abastecedores usuarios de planta mostraron inter\u00e9s preferente por las remisiones especiales de engorde a corral, cuya colocaci\u00f3n result\u00f3 \u00e1gil y depar\u00f3 un promedio estimado superior en 10 centavos a los obtenidos en la rueda inicial de la semana.", "En ese clima, se pag\u00f3 hasta $ 11,15 por conjuntos de hasta 350 kilos, en este caso con 306 kg, al que sigui\u00f3 $ 11 por un corte de 295 kg, en tanto que por novillitos de 350/390 kg se obtuvo hasta $ 10,80 con 373 kg y por pesados $ 10,50 en un lote de 397 kilos.", "Los topes en vaquillonas, con s\u00f3lo 684 animales vendidos sobre un total de 7713, resultaron $ 9,80 con 354 kg y $ 8,30 con 409 kilos.", "Aun cuando no modificaron mayormente los valores precedentes, se juzg\u00f3 m\u00e1s \u00e1gil la comercializaci\u00f3n de las diversas clasificaciones de novillos, calificaci\u00f3n que puede hacerse extensiva a todos los tipos de vacas.", "El Indice General del Mercado de Liniers result\u00f3 de 7,271 pesos.", "El peso promedio general de los 7713 vacunos negociados result\u00f3 de 414 kilos, con un total de 3.196.450 kg registrados en b\u00e1sculas.", "La entrada se integr\u00f3 con 6843 cabezas de la provincia de Buenos Aires, 296 de Entre R\u00edos, 200 de La Pampa, 175 de Santa Fe, 80 de San Luis, 66 de Corrientes, 60 de C\u00f3rdoba, y 31 de R\u00edo Negro.", "El Indice Novillo del Mercado de Liniers result\u00f3 de 7,755 pesos. En tanto, el precio promedio general de Mercados al D\u00eda fue de 7,761 pesos. El precio sugerido para arrendamiento fue de 7,990 pesos.", "Cotizaciones m\u00e1ximas: novillos livianos, $ 9 por 3 lotes de 436 a 445 kg; novillos medianos, $ 8,70 por 16 animales con 481 kg; novillos pesados, $ 8,80 por 10 con 514 kg; novillos muy pesados, $ 8,20 por 32 con 546 kg; novillitos, $ 10,80 por 20 con 373 kg; vaquillonas, $ 9,80 por 22 con 354 kg; terneros, $ 11,15 por 16 con 306 kg; vacas, $ 8 por 15 con 435 kg y toros, $ 7,20 por 6 con 790 kilos.", "Entraron 7751 vacunos. Detalle de venta: novillos 1052; novillitos 1615; vaquillonas 684; vacas 1024; conservas 1501; terneros 1678; toros 159. Quedaron 5 animales sin ser vendidos.", "Ventas de ayer en pesos por kilo vivo. Base 18 cabezas. La cifra entre par\u00e9ntesis indica el total vendido.", "Alzaga Unzu\u00e9 y C\u00eda. SA:  (373) C\u00eda. de Tierras Sud Arg. v. 35, 392 kg a $ 4,52; Juamarita v. 27, 339 a 4,10; La Tapera n. 19, 461 a 8,10; Navas v. 19, 445 a 5,56; Nazar v. 21, 270 a 6,50; Tagle n. 20, 471 a 8,30; 26, 441 a 8,75.  Agroservicios Capdevielle SA:  (36) Arambel nt. 19, 403 a 7,60.", "Balcarce y C\u00eda. SRL:  (75) Suc. Moreno v. 58, 385 a 4,20.  Blanco Daniel y C\u00eda. SA:  (115) Adabon Consulting Group. t. 23, 314 a 9,50; Di Napoli t. 29, 324 a 9,50; Torres t. 21, 328 a 9,50.  Brandemann Consignataria SRL:  (82) Agroganadera Falucho n. 20, 500 a 8.  Casa Usandizaga SA:  (79) Lecomte t. 19, 305 a 8,80; 19, 296 a 9,30.", "Colombo y Magliano SA:  (285) Est. Maraljo t. 27, 312 a 9; Est. Sol del Oeste nt. 26, 400 a 9,35; 21, 380 a 9,50; La Estelita v. 28, 416 a 4,50; Oberti t. 20, 317 a 10,40; Zubiarrain v. 21, 391 a 3,50.  Crespo y Rodr\u00edguez SA:  (367) Crespo y Rodr\u00edguez nt. 22, 416 a 9; 49, 387 a 10,50; Juncal t. 30, 284 a 10,50; 23, 326 a 10,70.", "Da-Nes SRL:  (101) Da-Nes n. 21, 485 a 7; nt. 19, 353 a 10,60.  Dotras-Ganly SRL:  (220) Est. San Javier de Rauch nt. 43, 359 a 8; t. 55, 324 a 8; Laguna del Doce nt. 18, 430 a 9.", "Elissondo Ignacio Hijos de SRL:  (280) Est. Los Quebrachos v. 58, 425 a 5; 20, 432 a 5,50; 18, 393 a 6,70; Etcheverry n. 62, 616 a 6,50; Tumini n. 25, 452 a 8,30.", "Ferias Agroazul SA:  (65) Roffo n. 29, 569 a 6,50.", "Gahan y C\u00eda. SA:  (36) Esmeralda Propiedades v. 35, 472 a 4,50.  Ganadera Salliquel\u00f3 SA:  (96) El Porrazo Grande vq. 22, 354 a 9,80.  Genta Pedro y C\u00eda. SA:  (124) contado, UBA vq. 28, 356 a 9,18.  Gogorza y C\u00eda. SRL:  (139) Abiaburu nt. 45, 360 a 9,30; Balda nt. 20, 382 a 8,80; Oberti t. 33, 298 a 10,70.", "Harrington y Lafuente SA:  (131) Laguna del Doce n. 35, 441 a 9; Moro Hue v. 20, 389 a 4,40.  Heguy Hnos. y C\u00eda. SA:  (33) Los Cerrillos v. 33, 320 a 4.  Hourcade Albelo y C\u00eda.:  (137) La Armon\u00eda t. 20, 323 a 8; Roffo n. 29, 579 a 7,50.", "Iriarte Villanueva Enrique SA:  (168) Est. Albidona nt. 20, 407 a 9,60; 26, 388 a 10; Bobbio nt. 23, 410 a 9,10; t. 19, 343 a 8,30.", "J\u00e1uregui- Lorda SRL:  (177) Orazzi n. 27, 705 a 7; Ruca nt. 40, 408 a 7,80.", "Lalor SA:  (351) Christiani nt. 18, 404 a 6; Laplacette nt. 23, 387 a 9; Moliendas Pergamino nt. 20, 373 a 10,80.  Lanusse-Santill\u00e1n y C\u00eda. SA:  (218) contado, Bogliolo n. 30, 502 a 7,80; 36, 486 a 8.  Lartirigoyen y C\u00eda. SA:  (160) Agrocha\u00f1ares v. 25, 456 a 6,30; Bagual Investiment v. 20, 348 a 4,30; Garc\u00eda del Solar t. 18, 313 a 10,06; San Jos\u00e9 del Oeste v. 22, 417 a 5,50. Ledesma y Arana SRL: (124) Elissondo t. 27, 346 a 10,50; La Amalia t. 26, 316 a 10,80.", "Llorente-Dura\u00f1ona SA:  (148) Mascardi t. 50, 305 a 8; Melon Gil v. 35, 339 a 4.", "Madelan SA:  (384) contado, El Vigua v. 18, 431 a 5,30; La Guarida del Zorro nt. 19, 361 a 9; Los Rezagos t. 27, 317 a 10,30; 26, 292 a 10,50; Meat Group t. 20, 304 a 10,50; 19, 305 a 10,70; Urquiza Anchorena n. 21, 455 a 8,80; nt. 21, 422 a 8,90.  Mart\u00edn G. Lalor SA:  (453) Adm. Duhau nt. 22, 370 a 8; Armentia n. 21, 458 a 8; Carwi Agrop. vq. 18, 384 a 8,44; Darichu v. 31, 365 a 4,10; Agrop. Bigua nt. 19, 425 a 8,20; 18, 391 a 8,70; IVRY v. 20, 281 a 4,20; Manente n. 32, 466 a 8; Otamenti n. 36, 441 a 8,10; Suc. Erro v. 22, 468 a 4,10.  Mendiz\u00e1bal A. J. y C\u00eda. SA:  (490) Von Saldern v. 22, 382 a 4,25; La Ballesta del Oeste v. 47, 387 a 4,20; Las Talas Agrop. n. 20, 448 a 8; San Baldomero t. 36, 312 a 9,20; Tenonde nt. 18, 364 a 8.  Monasterio-Tattersall SA:  (680) Adm. Duhau t. 23, 319 a 9,15; 27, 308 a 9,20; 26, 332 a 9; 21, 310 a 9,20; 29, 301 a 9,50; El Esplendor nt. 26, 384 a 8,80; Est. El Mate nt. 27, 417 a 8,60; Garciarena nt. 99, 395 a 8,73; 18, 365 a 9; Goti Erasmo nt. 28, 411 a 8,73; Grondona v. 23, 449 a 6,30; Iparraguirre n. 32, 546 a 8,20; La Mirta v. 25, 496 a 5,80; Lahore nt. 66, 420 a 8,50; Larcinese t. 37, 312 a 9,50.", "Nieva H. y Asoc. SRL:  (29) Magnasco v. 25, 544 a 5.", "O'Farrell Iv\u00e1n L. SRL:  (80) Arieu vq. 22, 373 a 8; Caigua v. 34, 289 a 3,80.", "Pryor SA:  (36) Aguirrezabala n. 20, 495 a 7,20.", "S\u00e1enz Valiente, Bullrich y C\u00eda. SA:  (771) Agrop. Los Pinares nt. 29, 400 a 9,50; 18, 375 a 10,15; 33, 368 a 10,35; Aguaribay t. 18, 324 a 10,30; Blanco Villegas v. 34, 462 a 6,69; Est. El Alba nt. 38, 358 a 8; Est. El Manantial nt. 24, 392 a 10; 37, 363 a 10,50; t. 28, 334 a 10,50; Jomarca nt. 18, 369 a 9,80; La Ropa n. 35, 493 a 7,30; National Western Farms v. 28, 435 a 6,78; vq. 26, 414 a 7,30; Posavina t. 59, 328 a 8; vq. 33, 369 a 7,87; Sacfil v. 18, 400 a 5,50; San Jos\u00e9 del Oeste v. 37, 352 a 4,49; Tres T nt. 22, 387 a 9,80.  Santamarina e Hijos SA:  (133) Caldenes t. 20, 300 a 10,50; Servimec nt. 41, 358 a 9,10.", "Otras consignaciones:  Aguirre Urreta Jorge SA (27); Asoc. de Coop. Argentinas (35); Campos y Ganados SA (155); Consignataria Melicur\u00e1 SA (105); Consignataria Nieva y C\u00eda. SA (31); Pujol Benito y C\u00eda. SA (54); R. Arce e Hijos SRL (31); Urioste, M\u00e9ndez Casariego, Canessa SA (29)y Wallace Hermanos SA (108)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365073-plaza-firme-para-el-consumo-liviano", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Los lotes dese vendieron con ganancias estimadas en 10 centavos por kilo", "titulo": "Plaza firme para el consumo liviano", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Lejos de aquietarse, ayer recrudeci\u00f3 la pol\u00e9mica que desat\u00f3 el mote de \"piantavotos\" que le adjudic\u00f3 a Hugo Moyano el gobernador salte\u00f1o Juan Manuel Urtubey. Desde la CGT, respondieron con dureza al mandatario, que no dio marcha atr\u00e1s e, incluso, sugiri\u00f3 ponerle \"l\u00edmites\" al mandam\u00e1s de la CGT.", "Desde la central obrera, uno de los primeros en ensayar una defensa del camionero fue su hijo Facundo, titular del gremio de los peajes. \"Es un comentario de una bajeza bastante considerable. Una vez que pase esta euforia pol\u00edtica se va a dar cuenta del error que cometi\u00f3\", sostuvo.", "Adem\u00e1s, el l\u00edder de la Juventud Sindical insisti\u00f3 en el pedido de incluir representantes del movimiento obrero en las listas para octubre y relativiz\u00f3 la performance del candidato que aval\u00f3 su padre en Salta, Walter Wayar, que obtuvo menos del  9% de los votos, frente al 57% que cosech\u00f3 el actual gobernador.", "\"Me gustar\u00eda ver qu\u00e9 consenso tiene un conservador como Urtubey entre los trabajadores. Tendr\u00e1 que animarse y presentar un candidato en una lista de Camioneros\", argument\u00f3 Moyano, en este cortocircuito que dej\u00f3 en evidencia la tensi\u00f3n entre distintos sectores que conviven dentro del peronismo kirchnerista.", "Ayer, el gobernador salte\u00f1o viaj\u00f3 a Buenos Aires y ten\u00eda prevista una reuni\u00f3n con Cristina Kirchner. Finalmente, el encuentro no se realiz\u00f3 por la indisposici\u00f3n de salud que sufri\u00f3 la Presidenta.", "M\u00e1s all\u00e1 de las derivaciones del cruce, nadie en el Gobierno hizo referencia directa al enfrentamiento. La primera plana de la Casa Rosada felicit\u00f3 al gobernador por su reelecci\u00f3n y fue recibido ayer por el ministro del Interior, Florencio Randazzo.", "El gobernador y Randazzo estuvieron reunidos durante una hora en la Casa Rosada. All\u00ed hablaron sobre el panorama electoral del oficialismo y de la necesidad de que la provincia contin\u00fae trabajando junto al gobierno nacional con el objetivo de que Salta profundice su desarrollo econ\u00f3mico y social, dijeron fuentes oficiales.", "Cerca de Urtubey, aseguraban ayer que la frase del mandatario fue producto de la intromisi\u00f3n del gremialista en su provincia y los duros golpes que recibi\u00f3 durante la campa\u00f1a. \"Si yo soy presidente en 2015 vamos a tener problemas con Moyano. Yo creo que, como todo, hay que poner l\u00edmites. No ponen los l\u00edmites que a m\u00ed me gustar\u00eda\", dispar\u00f3 el gobernador por la ma\u00f1ana en radio La Red.", "Con molestia, la CGT repudi\u00f3 las declaraciones. El diputado y jefe del gremio de canillitas, Omar Plaini, las tild\u00f3 de \"poco felices\" y dijo que no es la primera vez que los acusan de \"rama seca y piantavotos\".", "M\u00e1s duro, Julio Piumato, del sindicato de judiciales, consider\u00f3  las expresiones de \"gorila\". En su an\u00e1lisis, el triunfo en Salta fue \"de Cristina Fern\u00e1ndez y el proyecto nacional y popular\" e, incluso, lo compar\u00f3 con la oposici\u00f3n. \"Comete el mismo error de demonizar a Moyano\", apunt\u00f3.", "Con usuales gestos de autonom\u00eda, Urtubey form\u00f3 parte del Sub 45, un grupo de j\u00f3venes dirigentes que plante\u00f3 diferencias con la Casa Rosada y dio los primeros pasos, antes de la muerte del ex presidente, para erigir el poskirchnerismo.", "La Fundaci\u00f3n  para el An\u00e1lisis y la Reflexi\u00f3n de la Argentina neg\u00f3 que el gobernador de Salta, Juan Manuel Urtubey, haya sido reelegido con el mayor porcentaje de votos de la historia provincial. En ese sentido, recordaron que en 1946 Lucio Cornejo logr\u00f3 el 62,1%; en 1949 Baudilio Emilio Espelta consigui\u00f3 el 60,1%; en 1951, H\u00e9ctor Costas alcanz\u00f3 el 76,5%, y en 1999 Juan Carlos Romero reuni\u00f3 el 59,19%."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365178-facundo-moyano-y-la-cgt-atacaron-con-dureza-a-urtubey", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El gobernador de Salta reclam\u00f3 ayer que se le pongan l\u00edmites al l\u00edder de la central sindical", "titulo": "Facundo Moyano y la CGT atacaron con dureza a Urtubey", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              para visualizar este contenido es necesario flash player. para descargarlo haga para visualizar este contenido es necesario flash player. para descargarlo haga \r\n                "},
{"cuerpo": ["RIO GALLEGOS.- Los hechos violentos ocurridos ayer no est\u00e1n aislados de otros similares sucedidos durante la \u00faltima d\u00e9cada en Santa Cruz, donde diversos reclamos gremiales terminaron en represiones violentas, tanto por parte de la polic\u00eda provincial como por frentes gremiales aliados al gobierno o bien militantes del kirchnerismo que decidieron resolver los conflictos por mano propia.", "La muerte del polic\u00eda Jorge Sayago en Las Heras, en 2006, es sin duda el peor antecedente de la resoluci\u00f3n de  un conflicto gremial por la fuerza. Sin embargo, en 2007 los reclamos salariales de gremios estatales desembocaron en la crisis social mas importante de los \u00faltimos 20 a\u00f1os. A esa \u00e9poca se refiri\u00f3 el gobernador Peralta en declaraciones publicadas anteayer al asegurar que detr\u00e1s del descontento de esos gremios -docentes y estatales- hay quienes recuerdan ese a\u00f1o con \"enfervorizada nostalgia\", y aclar\u00f3 que \"no son las mismas condiciones, nos vamos a tomar \u00e9ste con mucha tranquilidad\".", "Durante los \u00faltimos a\u00f1os de la gobernaci\u00f3n de N\u00e9stor Kirchner, eran comunes las contramarchas pobladas de funcionarios para enfrentar los reclamos sindicales de los gremios contestatarios; incluso hubo una golpiza a un grupo de personas denominada la \"Asamblea del Cacerolazo\", quienes en 2002 recibieron golpes a manos de militantes kirchneristas, algunos con cargos p\u00fablicos.", "La Uocra fue protagonista de fuertes incidentes en diciembre pasado frente a la Legislatura santacruce\u00f1a, donde se enfrentaron a una marcha de gremios estatales que repudiaban la aprobaci\u00f3n de la reforma de la ley jubilatoria. Hubo un total de 5 heridos leves. Los hechos de ayer demostraron que esos cinco no eran los \u00faltimos heridos por la violencia gremial."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365177-un-distrito-signado-por-la-violencia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Con Kirchner tambi\u00e9n hubo enfrentamientos", "titulo": "Un distrito signado por la violencia", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariela AriasCorresponsal en Santa Cruz", "RIO GALLEGOS.- \"Bajaron de las camionetas 4 x4 y de una Traffic con palos y piedras y empezaron a pegarnos. Fue un s\u00e1lvese quien pueda.\" As\u00ed relat\u00f3 anoche el docente Armando Apasa a La Nacion desde el hospital de R\u00edo Turbio la golpiza que 11 personas del gremio de estatales (ATE) recibieron de manos de trabajadores identificados con el gremio de la construcci\u00f3n (Uocra).", "El hecho ocurri\u00f3 en la localidad de 28 de Noviembre, situada a 20 kil\u00f3metros de R\u00edo Turbio, mientras los estatales y docentes de Santa Cruz realizaban una volanteada en el primer d\u00eda de paro de 72 horas.", "Dos manifestantes del gremio ATE fueron derivados al hospital de R\u00edo Gallegos con traumatismo de cr\u00e1neo seg\u00fan el parte de prensa distribuido por el Ministerio de Salud y permanecer\u00edan aqu\u00ed en observaci\u00f3n.", "Anoche los gremios agrupados en ATE y CTA convocaron a profundizar la protesta con un paro general y movilizaci\u00f3n para hoy. En tanto, al cierre de esta edici\u00f3n, en la localidad de 28 de Noviembre, epicentro de los hechos violentos, una in\u00e9dita asamblea popular de trabajadores, vecinos y concejales sindicaban al gobernador Daniel Peralta como el responsable pol\u00edtico de la violencia y reclamaban que hubo en la localidad \"una zona liberada\" que permiti\u00f3 la violencia.", "El jefe de Gabinete de Peralta, Pablo Gonz\u00e1lez, asegur\u00f3 anoche, por medio de un comunicado, que \"el gobierno provincial repudia todos los hechos de violencia\" y neg\u00f3 que hubiera \"zona liberada\" en el lugar. \"Las fuerzas de seguridad estaban llegando y trataron de que no hubiera mayores incidentes. No hubo zona liberada, nosotros no hacemos zonas liberadas, nada hac\u00eda pensar que esto iba a pasar.\"", "Anteayer, Peralta se encontraba en la Guarnici\u00f3n Militar Rospenteck, a s\u00f3lo 30 kil\u00f3metros de 28 de Noviembre, inaugurando la obra del Pol\u00edgono Argentino de Tiro. Desde all\u00ed expres\u00f3 que no dar\u00eda un aumento de m\u00e1s del 25 y 30% que ya hab\u00eda otorgado a los estatales. \"Esta es una realidad y yo no lo puedo modificar porque no tengo ninguna posibilidad de hacerlo\", asegur\u00f3, en referencia al aumento otorgado. Para que no quedaran dudas de que no dar\u00e1 aumentos, el gobernador de Santa Cruz acot\u00f3: \"Ni con un paro de 72, de 96 o ni un paro de ac\u00e1 al 30 de octubre\".", "Estas declaraciones del gobernador caldearon los \u00e1nimos ya crispados de los gremios en conflicto y desataron los hechos de violencia.", "Todo empez\u00f3 cerca de las 10, cuando un grupo de estatales, en su mayor\u00eda mujeres, realizaban una volanteada en 28 de Noviembre y a la voz de \"circulen, circulen, nosotros estamos para despejar el camino del gobernador\" un grupo de personas identificadas con la Uocra amenaz\u00f3 a los docentes y golpe\u00f3 los autos all\u00ed estacionados y se retir\u00f3 del lugar. Los manifestantes pidieron protecci\u00f3n a la polic\u00eda de la localidad, que s\u00f3lo arrib\u00f3 dos horas despu\u00e9s, cuando los heridos esperaban la llegada de ambulancias.", "Una hora despu\u00e9s, al grupo de estatales se sumaron trabajadores de la vecina localidad de R\u00edo Turbio. Fue entonces cuando de varias camionetas y de una Traffic descendieron trabajadores identificados con chaquetas de la Uocra. Estaban con palos, piedras y botellas. Agredieron con violencia a los manifestantes. En las im\u00e1genes de TV se vio c\u00f3mo Carlos Paredes, uno de los manifestantes, recibi\u00f3 por lo menos seis palazos en la cabeza, mientras estaba a\u00fan en el suelo. Paredes fue posteriormente trasladado al hospital de esta ciudad.", "\"Fue una zona liberada, la misma metodolog\u00eda que utiliza el kirchnerismo aqu\u00ed y en todo el pa\u00eds\", se\u00f1al\u00f3 Apasa anoche. En tanto, Alejandro Garz\u00f3n, secretario general de ATE-CTA Santa Cruz, asegur\u00f3: \"Creo que hay sectores que est\u00e1n queriendo que nosotros tengamos un muerto\". Y calific\u00f3 a la Uocra de Santa Cruz como \"la patota del gobierno\".", "Desde Buenos Aires, la Comisi\u00f3n Directiva Central de la Uocra emiti\u00f3 un comunicado en el que repudi\u00f3 las agresiones sufridas por los trabajadores de ATE y convoc\u00f3 al delegado  de Santa Cruz, Carlos Garc\u00eda, para exigirle las explicaciones del caso."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365176-golpiza-a-estatales-en-santa-cruz", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Sindicalistas de la Uocra hirieron a 11 manifestantes que realizaban un paro para pedir un aumento de haberes", "titulo": "Golpiza a estatales en Santa Cruz", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La presidenta Cristina Kirchner tuvo ayer un nuevo cuadro de baja presi\u00f3n que la oblig\u00f3 a suspender todas sus actividades, incluso las que ten\u00eda previstas para hoy, a ra\u00edz de una descompensaci\u00f3n que sufri\u00f3 en la quinta de Olivos.", "Los m\u00e9dicos presidenciales le recomendaron reposo y una dieta rica en sales minerales, y reci\u00e9n hoy por la tarde se decidir\u00e1 si la jefa del Estado est\u00e1 en condiciones de viajar a M\u00e9xico, adonde ten\u00eda previsto partir a las 23, para una visita de Estado que comenzar\u00eda pasado ma\u00f1ana y terminar\u00eda el viernes. La recomendaci\u00f3n m\u00e9dica, seg\u00fan supo LA NACION, es que no deber\u00eda viajar.", "Con un escueto parte m\u00e9dico que no llev\u00f3 la firma de ninguno de los profesionales de la salud que asisten a la Presidenta, el vocero presidencial, Alfredo Sccocimarro, inform\u00f3 poco antes de las 15.30 que Cristina Kirchner hab\u00eda tenido un \"cuadro de hipotensi\u00f3n arterial\" por lo que se le hab\u00eda indicado \"reposo por 24 horas\" y la realizaci\u00f3n de un posterior control m\u00e9dico.", "Es la tercera vez que la Presidenta debe cancelar sus actividades por una situaci\u00f3n similar. Ella misma, tras el \u00faltimo baj\u00f3n de presi\u00f3n que tuvo en enero pasado, se hab\u00eda calificado como una \"hipotensa cr\u00f3nica\".", "El primero y m\u00e1s fuerte episodio fue en 2009, tambi\u00e9n en enero, cuando sufri\u00f3 una lipotimia que la dej\u00f3 en cama una semana. Entonces, tambi\u00e9n ten\u00eda en puerta un viaje, a Cuba, que debi\u00f3 postergar y reci\u00e9n concret\u00f3 siete d\u00edas despu\u00e9s de lo previsto. El \u00faltimo susto se lo llev\u00f3 hace menos de tres meses, el 25 de enero pasado. En una tarde de extremo calor, debi\u00f3 retirarse de la Casa Rosada ante un nuevo baj\u00f3n de presi\u00f3n.", "Seg\u00fan supo LA NACION de altas fuentes oficiales, el cuadro de hipotensi\u00f3n fue derivado de una \"transgresi\u00f3n alimentaria\" que hab\u00eda tenido la Presidenta el fin de semana. Eso la llev\u00f3 a un cuadro de deshidrataci\u00f3n leve que culmin\u00f3 con el baj\u00f3n de presi\u00f3n.", "Anteayer, Cristina Kirchner hab\u00eda participado de una recorrida por las obras de la ampliaci\u00f3n de la l\u00ednea E de subte. Se la vio bien y de buen humor. Antes de irse para Olivos, hab\u00eda estado recorriendo la Casa Rosada junto al secretario general de la Presidencia, Oscar Parrilli. Pas\u00f3 cerca de los periodistas acreditados, pero no quiso hablar.", "La Unidad M\u00e9dica Presidencial, que comanda Luis Buonomo, el m\u00e9dico de confianza de la jefa del Estado, recomend\u00f3 a Cristina Kirchner que cancelara el viaje a M\u00e9xico. Sucede que la altura de la Ciudad de M\u00e9xico, de m\u00e1s de 2000 metros sobre el nivel del mar, es una condici\u00f3n que los m\u00e9dicos preferir\u00edan evitar.", "La \u00fanica actividad del d\u00eda de Cristina Kirchner fue una reuni\u00f3n con el ministro de Salud, Juan Manzur, a media ma\u00f1ana, en Olivos. Despu\u00e9s se sinti\u00f3 mal y tras ser atendida por los m\u00e9dicos de guardia de la residencia presidencial se decidi\u00f3 cancelar el resto de la agenda. As\u00ed fue que el gobernador de Salta, reelegido el domingo pasado, Juan Manuel Urtubey, que deb\u00eda encontrarse con la jefa del Estado, termin\u00f3 reuni\u00e9ndose con el ministro del Interior, Florencio Randazzo. Adem\u00e1s, la Presidenta tampoco pudo asistir a la inauguraci\u00f3n de una f\u00e1brica de computadoras en Vicente L\u00f3pez, y hoy tampoco podr\u00e1 participar del acto en la Casa Rosada donde se anunciar\u00edan nuevas medidas para el PAMI.", "La Casa Rosada minimiz\u00f3 ayer el nuevo baj\u00f3n de presi\u00f3n de la Presidenta y desde el Gobierno optaron por emitir temprano un comunicado para no generar alarma. La mayor\u00eda de los ministros que la acompa\u00f1an en Balcarce 50 habl\u00f3 con ella por tel\u00e9fono."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365173-un-cuadro-de-baja-presion-obligo-a-la-presidenta-a-cancelar-su-agenda", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Por indicaci\u00f3n m\u00e9dica, debe descansar 24 horas; hoy decidir\u00e1 si viaja a M\u00e9xico", "titulo": "Un cuadro de baja presi\u00f3n oblig\u00f3 a la Presidenta a cancelar su agenda", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gabriel Sued  LA NACION", "Aunque los candidatos prefieren por ahora hablar s\u00f3lo de acuerdos de pol\u00edticas p\u00fablicas, dirigentes cercanos a Mauricio Macri y a Eduardo Duhalde ya trabajan en una ingenier\u00eda electoral que les permita afrontar juntos los comicios presidenciales.", "La f\u00f3rmula que echaron a rodar algunos de los principales armadores pol\u00edticos de los postulantes es la de que Macri y Duhalde compitan en un mismo espacio en las elecciones primarias, del 14 de agosto.", "La idea de ambos sectores es sumar tambi\u00e9n a los candidatos del radicalismo, pero saben que el m\u00e1s fuerte postulante de la UCR, el diputado Ricardo Alfons\u00edn, no est\u00e1 dispuesto a hacer un frente electoral con el jefe de gobierno porte\u00f1o.", "\"Aspiramos a realizar una interna entre las distintas fuerzas opositoras y que de esa interna salga un candidato para las elecciones del 23 de octubre\", dijo a La Nacion Emilio Monz\u00f3, uno de los responsables del armado pol\u00edtico nacional de Macri.   En la misma l\u00ednea se manifest\u00f3 ayer Carlos Brown, jefe de campa\u00f1a de Duhalde. \"Deber\u00edamos ir juntos a las primarias, pero cada uno con su f\u00f3rmula. Esas elecciones deber\u00edan funcionar como una semifinal de la oposici\u00f3n y la f\u00f3rmula que gane deber\u00eda ir a la final contra el candidato del oficialismo, el 23 de octubre\", dijo.", "Las palabras de Monz\u00f3 y de Brown no est\u00e1n en contradicci\u00f3n con los deseos de sus jefes. Aunque a\u00fan se mantiene la incertidumbre sobre su posible postulaci\u00f3n en la Capital, Macri revel\u00f3 hace 10 d\u00edas que quer\u00eda que la oposici\u00f3n tuviera un solo candidato presidencial. Duhalde repiti\u00f3 varias veces la necesidad de conformar una concertaci\u00f3n de partidos para enfrentar al oficialismo.", "En la misma direcci\u00f3n se manifest\u00f3 anteayer Ernesto Sanz, con una carta en la que propuso un acuerdo lo m\u00e1s amplio posible, aunque el senador prefiere no hablar en p\u00fablico de candidaturas.", "En cambio, la posibilidad fue rechazada por el alfonsinismo. \"Para ir juntos a una primaria deber\u00eda inscribir una alianza. Y nosotros creemos que los frente \u00abanti\u00bb no funcionan. El escenario de blanco o negro es lo que persigue el Gobierno\", dijo a La Nacion el diputado Pedro Tunessi. Cerca de Duhalde conf\u00edan en que ese sector flexibilice su postura. De hecho, el ex presidente y Alfons\u00edn hablaron por tel\u00e9fono ayer apenas termin\u00f3 la conferencia de prensa de Macri.", "El jefe de gobierno porte\u00f1o imagina un acuerdo electoral como el tercer paso de su estrategia. El segundo lo dio ayer, al convocar a un acuerdo de pol\u00edticas p\u00fablicas, algo que tambi\u00e9n ya hab\u00eda hecho Duhalde. El primero lo hab\u00eda dado en abril, cuando firm\u00f3, junto con otros candidatos opositores, un documento en el que se comprometi\u00f3 a defender la democracia del \"uso indiscriminado del poder\" que, a su juicio, ejerce la Casa Rosada.", "Cerca de Macri creen que aunque finalmente no se alcance un acuerdo electoral, los primeros dos pasos pueden tener consecuencias en las elecciones presidenciales. La idea es que en caso de que Macri llegue a un ballottage, necesitar\u00e1 que el electorado perciba a la oposici\u00f3n como un bloque homog\u00e9neo.", "De todos modos, en las oficinas de Rivadavia 1829, frente al Congreso Nacional, trabajan para poder lograr el acuerdo electoral. El plan, que Monz\u00f3 expuso anteanoche en una reuni\u00f3n de la mesa nacional de Pro, es que lograr que esa agrupaci\u00f3n construya una coalici\u00f3n electoral junto con el Peronismo Federal y la UCR, y que ese frente dirima su candidatura presidencial en las elecciones primarias de agosto.", "Otros dirigentes van incluso m\u00e1s all\u00e1 y se imaginan lograr una \u00fanica boleta para las elecciones de octubre, en la que se compartan desde la f\u00f3rmula presidencial hasta los candidatos a concejal, en todo el pa\u00eds. En ese esquema, las candidaturas a diputado se repartir\u00edan de acuerdo con el sistema D'Hont, lo mismo que los aspirantes a concejal."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365148-en-pro-ya-piensan-en-una-primaria-con-duhalde", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Buscan sumar a la UCR, pero Alfons\u00edn se resiste", "titulo": "En Pro ya piensan en una primaria con Duhalde", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ricardo L\u00f3pez Murphy present\u00f3 ayer su nuevo libro y se sum\u00f3 al pedido de diversas fuerzas pol\u00edticas de lograr \"un acuerdo\" opositor para enfrentar al Gobierno en las elecciones de octubre.", "El l\u00edder de Convergencia Federal convoc\u00f3 a la oposici\u00f3n, en especial al Acuerdo C\u00edvico y Social, a reunificarse en torno a una serie de puntos: \"Compromiso con la defensa de la Rep\u00fablica, la prensa libre, el Estado de Derecho, la separaci\u00f3n de los poderes y el federalismo; la prudencia como virtud central para evitar llevar al pa\u00eds a situaciones bochornosas a nivel internacional, y la transparencia y la honestidad como valores fundamentales a la hora de ejercer el poder\", enumer\u00f3 L\u00f3pez Murphy.  Lo expres\u00f3 en la UCES, ante unas 150 personas, acompa\u00f1ado de la legisladora radical Silvana Giudici y de la diputada de la Coalici\u00f3n C\u00edvica Patricia Bullrich.", "\"Esta propuesta abarca de socialistas a radicales, de liberales a conservadores\", advirti\u00f3 el ex candidato presidencial. Finalmente, el precandidato a jefe de gobierno porte\u00f1o asegur\u00f3 que \"la sociedad reclama una alternativa al r\u00e9gimen kirchnerista basado en valores y propuestas program\u00e1ticas para la Argentina que se viene\" y adelant\u00f3 que desde su partido pretende \"construir una coalici\u00f3n lo m\u00e1s amplia posible en la ciudad de Buenos Aires y a nivel nacional, de cara a las elecciones de octubre\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365175-pedido-de-lopez-murphy", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Pedido de L\u00f3pez Murphy", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fue un gesto casi desesperado para que la oposici\u00f3n muestre de una vez por todas los dientes al kirchnerismo y postergue los debates narcisistas de las candidaturas. La convocatoria de Mauricio Macri para que todos los partidos de la oposici\u00f3n se sienten a acordar un documento con pol\u00edticas de Estado tiene algo de sabor a ultim\u00e1tum y, a la vez, a utop\u00eda electoral.", "Hay coincidencias en buena parte del arco opositor que avalan la convocatoria de Macri. Aseguran que \u00e9ste es el \u00fanico estratagema posible para frenar la ola cristinista en las elecciones de octubre. Hubo reuniones subterr\u00e1neas de altos mandos que grafican este esp\u00edritu.", "Macri ven\u00eda dialogando de esto con Eduardo Duhalde, Julio Cobos, Ernesto Sanz, Francisco de Narv\u00e1ez y hasta con allegados a Ricardo Alfons\u00edn. El documento de \"defensa de la democracia\" que suscribieron hace menos de un mes pareci\u00f3 un ensayo para avanzar hacia un acuerdo mayor.", "Ayer, Alfons\u00edn reiter\u00f3 su llamado a \"acuerdos con otros partidos para cumplir con objetivos\" de pol\u00edticas p\u00fablicas en com\u00fan. Una receta similar a la que expuso horas m\u00e1s tarde Macri.", "Hay excepciones a la regla en la adhesi\u00f3n a esta convocatoria: Elisa Carri\u00f3, Hermes Binner y \"Pino\" Solanas no estar\u00edan dispuestos a quebrar sus planes personales o traicionar historias partidarias.", "\"No hay que apurarse, hay que analizar bien la situaci\u00f3n y dialogar, pero no a trav\u00e9s de los medios\", encomend\u00f3 Duhalde, un eterno tiempista de la pol\u00edtica.", "En di\u00e1logos \u00edntimos el ex presidente incluso lleg\u00f3 a medir la reacci\u00f3n de algunos de sus eventuales contrincantes para dar con el meollo de la cuesti\u00f3n que traba todo tipo de acuerdos posibles: el debate por las candidaturas.", "\"Lo importante es armar y ganar\", dijo Duhalde, al plantear que estar\u00eda dispuesto incluso a renunciar a su candidatura si con ello se allana el camino para la construcci\u00f3n de un frente opositor amplio. En la misma l\u00ednea, se expres\u00f3 ayer Macri. \"Estoy llamando a una mesa sin poner como condici\u00f3n mi candidatura\", dijo cuando present\u00f3 su convocatoria.", "Ya hay arquitectos pol\u00edticos de este frente antikirchnerista que trabajan en el \"paso a paso\" y que est\u00e1n convencidos de que hace falta acordar un documento con cinco o seis pol\u00edticas de Estado com\u00fan como el primer escal\u00f3n hacia octubre. Luego llegar\u00e1 el debate por las candidaturas, sostienen. \u00bfEstar\u00e1n dispuestos algunos l\u00edderes de la oposici\u00f3n a diluir en segundos sus ambiciones personales? \u00bfY si ello ocurre, c\u00f3mo ser\u00e1 el mecanismo de selecci\u00f3n de un candidato \u00fanico? Preguntas muy tempranas y molestas, por ahora.", "Las encuestas que circularon en las \u00faltimas semanas, que marcan que la imagen de Cristina Kirchner crece al ritmo de su velado proyecto reeleccionista, animaron a muchos a dar un primer paso. El futuro inmediato dictaminar\u00e1 si lo de ayer es s\u00f3lo una ilusi\u00f3n o el comienzo de otra historia."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365147-una-busqueda-desesperada", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Una b\u00fasqueda desesperada", "fecha": "\r\n                \r\n              Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Gobierno publicar\u00e1 en las pr\u00f3ximas horas la reglamentaci\u00f3n final de la nueva ley de internas abiertas, obligatorias y simult\u00e1neas que se realizar\u00e1n el pr\u00f3ximo 14 de agosto, con lo que apurar\u00e1 las \u00faltimas medidas antes de los comicios.", "Seg\u00fan pudo saber LA NACION, se trata de una serie de decretos en los que se establecen cuestiones operativas, pero nada se dir\u00e1 de las listas colectoras o de adhesi\u00f3n, en las que ya qued\u00f3 establecida la voluntad pol\u00edtica de la Casa Rosada de habilitarlas. La ley no las proh\u00edbe.", "As\u00ed, se publicar\u00e1 en el Bolet\u00edn Oficial la forma en que la Direcci\u00f3n Nacional Electoral distribuir\u00e1 los espacios de publicidad en los medios audiovisuales que tendr\u00e1n los candidatos. A partir de la sanci\u00f3n de la nueva norma, los postulantes tienen prohibido contratar minutos de televisi\u00f3n y radio para hacer campa\u00f1a.", "Con la reglamentaci\u00f3n, se estableci\u00f3 que cada candidato tendr\u00e1 la posibilidad de aparecer dos veces por semana en el horario de mayor audiencia, m\u00e1s conocido como prime time. El Gobierno estableci\u00f3 que en las horas nocturnas s\u00f3lo se transmitir\u00e1 el 10% de la propaganda prevista, mientras que el resto se distribuir\u00e1 en los horarios de menor audiencia. Ese fue un pedido especial de los canales. El decreto que se publicar\u00e1 en el Bolet\u00edn Oficial faculta al director nacional electoral, Alejandro Tullio, a realizar el sorteo correspondiente, una vez oficializados los postulantes, para que se concrete la publicidad.", "Otra de las resoluciones, seg\u00fan contaron a LA NACION fuentes oficiales, establecer\u00e1 la posibilidad de que los partidos puedan pedir a la justicia electoral los colores que pretenden llevar en sus boletas. Y se permitir\u00e1n s\u00f3lo las fotos de los postulantes."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365174-reglamentan-la-ley-electoral-sin-colectoras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Reglamentan la ley electoral, sin colectoras", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Cerca de ella, algunos funcionarios comienzan a sentir los s\u00edntomas de la ansiedad. Cristina Kirchner no da ninguna se\u00f1al, audible ni visible, de que haya tomado una decisi\u00f3n sobre su candidatura a la reelecci\u00f3n. Circulan versiones que brotan del entorno familiar sobre una supuesta renuencia suya a ser candidata en octubre. La \u00fanica conclusi\u00f3n posible, hasta ahora, es que no hay especulaci\u00f3n electoral cuando ella dice que est\u00e1 pensando seriamente si le conviene, o no, optar por la reelecci\u00f3n. Es lo que sinceramente est\u00e1 haciendo. Esas reflexiones presidenciales mezclan tanto asuntos afectivos como pol\u00edticos.", "El pr\u00f3ximo mandato presidencial, sea de quien fuere, ser\u00e1 una carga muy pesada. La econom\u00eda est\u00e1 postergando decisiones que s\u00f3lo pueden ser postergadas gracias a un orden econ\u00f3mico mundial amable con los pa\u00edses emergentes. Ejemplo: Paraguay creci\u00f3 durante 2010 un 15 por ciento, casi el doble del crecimiento real argentino. Aqu\u00ed, un gasto p\u00fablico que lleg\u00f3 al r\u00e9cord hist\u00f3rico y una inflaci\u00f3n cada vez m\u00e1s empinada obligar\u00e1n al pr\u00f3ximo gobierno a tomar decisiones que el kirchnerismo no quiso tomar nunca. La f\u00f3rmula que propone m\u00e1s consumo y m\u00e1s aumentos salariales puede servir para disimular los estragos de la inflaci\u00f3n, pero no son remedios permanentes para el incesante aumento de precios. Los dos Kirchner se negaron siempre a las recetas medianamente ortodoxas, aunque N\u00e9stor Kirchner fue, hay que reconocerlo, m\u00e1s estricto con el gasto.", "Dicen que Cristina Kirchner no desconoce los trazos gruesos de esos desaf\u00edos, aun cuando para entreverlos debe saltar sobre la valla del optimismo perpetuo de su c\u00edrculo m\u00e1s \u00edntimo. La visi\u00f3n de la Presidenta es, con todo, m\u00e1s pol\u00edtica que econ\u00f3mica. Aprendi\u00f3 de su esposo que un mandato sin reelecci\u00f3n a la vista, aunque sea como una posibilidad, es un juego suicida. \"La posibilidad de la reelecci\u00f3n debe estar siempre\", le insist\u00eda el ex presidente cuando debi\u00f3 convencerla de que aceptara la candidatura presidencial de 2007. Era ella la que no estaba segura de si hab\u00eda llegado su hora o de si, por el contrario, su marido deb\u00eda intentar su propia reelecci\u00f3n. El argumento de Kirchner era que \u00e9l se convertir\u00eda en un presidente d\u00e9bil, en caso de ser reelegido, y que luego le costar\u00eda imponer a su esposa como candidata del peronismo.", "Esa l\u00ednea de pensamiento tiene su correlato con la realidad. Ya hay varios neokirchneristas que se est\u00e1n anotando para la carrera presidencial de 2015, que podr\u00eda comenzar el pr\u00f3ximo 11 de diciembre si ese d\u00eda asumiera de nuevo Cristina Kirchner. De hecho, el triunfante gobernador de Salta, Juan Manuel Urtubey, ratific\u00f3 p\u00fablicamente su decisi\u00f3n de ser candidato presidencial dentro de cuatro a\u00f1os. Otros siguen, como \u00e9l, ese camino.", "Para muchos de ellos, el 11 de diciembre pr\u00f3ximo concluir\u00e1n sus compromisos pol\u00edticos: N\u00e9stor Kirchner ya no est\u00e1 y Cristina comenzar\u00eda, si fuera reelegida, su \u00faltimo mandato constitucional. Suceder\u00e1 entonces una intensa lucha interna por la candidatura del peronismo luego del kirchnerismo. Aunque seguramente ning\u00fan peronista har\u00e1 nada para debilitar a la Presidenta en los primeros a\u00f1os, lo cierto es que la sola competencia entre otros para sucederla eclipsar\u00eda el liderazgo pol\u00edtico de Cristina. El haz de luz del poder peronista comenzar\u00eda a desplazarse hacia otros rincones del escenario.", "Nadie imagina, con todo, que Cristina Kirchner est\u00e9 pensando en jubilarse de la pol\u00edtica. Al rev\u00e9s, las encuestas actuales le asegurar\u00edan un futuro despu\u00e9s del pr\u00f3ximo per\u00edodo, porque podr\u00eda volver con la c\u00e9lebre reelecci\u00f3n en las manos. Esta posibilidad tambi\u00e9n forma parte de sus actuales cavilaciones.", "Ese combate entre el presente y el futuro, entre lo ef\u00edmero y lo durable, encontrar\u00eda a la Presidenta despu\u00e9s de diciembre, en cambio, lidiando con el sindicalismo m\u00e1s poderoso del que se tenga memoria. Ning\u00fan otro dirigente sindical construy\u00f3, como Hugo Moyano, tanto poder pol\u00edtico, sindical y econ\u00f3mico. El problema es que Moyano no est\u00e1 conforme con lo que tiene y siempre quiere algo m\u00e1s. \u00bfPara qu\u00e9 empuj\u00f3 una f\u00f3rmula peronista en Salta, alternativa a la de Urtubey, y por qu\u00e9 consigui\u00f3 el apoyo de Cristina a semejante aventura, que termin\u00f3 en un estrepitoso fracaso? Es probable que la propia Presidenta haya considerado que era mejor condicionarlo a Urtubey, pero el ensayo le sali\u00f3 mal de la mano de uno de los dirigentes m\u00e1s impopulares de la Argentina, como tambi\u00e9n lo es Moyano.", "Moyano y los Kirchner son ya indivisibles. Ni Cristina tendr\u00e1 nunca la posibilidad de romper abiertamente con el jefe cegetista, por la historia com\u00fan de alianzas y complicidades que existe entre ellos, ni Moyano podr\u00e1 recrear jam\u00e1s un acuerdo parecido con otros exponentes pol\u00edticos, aunque sean peronistas. La dura ofensiva verbal de Urtubey contra Moyano es el ejemplo m\u00e1s m\u00f3dico, tal vez, de lo que suceder\u00e1 entre el l\u00edder sindical y cualquier expresi\u00f3n pol\u00edtica que no sea puramente kirchnerista.", "Moyano tiene en sus manos la paz social, como las llamadas organizaciones sociales controlan el espacio p\u00fablico. Cristina Kirchner, al fin y al cabo una se\u00f1ora con reflejos de la clase media argentina, sabe que el desorden p\u00fablico no puede ser un remedio para siempre. Pero \u00bfest\u00e1 ella en condiciones de imponer cierta disciplina a esas organizaciones a la que su esposo les dio vida, recursos y tambi\u00e9n poder? Siempre podr\u00e1 hacerlo, aunque deber\u00e1 pagar un precio pol\u00edtico por ello que nadie sabe si est\u00e1 dispuesta a desembolsar.", "Versiones seguras agregan que los hijos de la Presidenta aspiran a tener una madre con m\u00e1s tiempo que la que tuvieron hasta ahora. Esa vieja aspiraci\u00f3n de los Kirchner m\u00e1s j\u00f3venes habr\u00eda aumentado desde la muerte del padre. Empresarios que habitan en el coraz\u00f3n kirchnerista suelen dar fe de esa posici\u00f3n de los hijos y de las vacilaciones de la Presidenta frente a su reelecci\u00f3n. Todos se\u00f1alan que, en caso de rechazar la candidatura, el heredero de Cristina podr\u00eda ser el gobernador de Buenos Aires, Daniel Scioli, el \u00fanico pol\u00edtico cercano al kirchnerismo con buenas mediciones de opini\u00f3n p\u00fablica.", "El c\u00edrculo presidencial m\u00e1s pol\u00edtico e ideologizado sostiene la posici\u00f3n contraria: el kirchnerismo s\u00f3lo podr\u00eda sobrevivir con Cristina y con nadie m\u00e1s. \"Un modelo pol\u00edtico debe permanecer m\u00e1s all\u00e1 de las personas\", dijo Cristina la semana pasada, cuando se autoproclam\u00f3 una l\u00edder \"temporal, absolutamente temporal\". Pareci\u00f3 un mensaje por elevaci\u00f3n a quienes creen que s\u00f3lo un Kirchner cultivar\u00e1 y proteger\u00e1 al kirchnerismo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365172-la-politica-y-el-animo-hacen-dudar-a-cristina-kirchner", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "La pol\u00edtica y el \u00e1nimo hacen dudar a Cristina Kirchner", "fecha": "\r\n                \r\n              Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura Serra  LA NACION", "El l\u00edder de Pro, Mauricio Macri, introdujo una cu\u00f1a en el radicalismo con su convocatoria a firmar un acuerdo opositor de pol\u00edticas p\u00fablicas. El vicepresidente Julio Cobos fue el \u00fanico en coincidir p\u00fablicamente con la propuesta del jefe de gobierno porte\u00f1o, mientras que el candidato presidencial de la UCR, Ricardo Alfons\u00edn, se llam\u00f3 a silencio, en una clara se\u00f1al de distanciamiento del macrismo.", "Tambi\u00e9n el senador Ernesto Sanz opt\u00f3 por el silencio, aunque se sabe que su postura es contraria a la de Alfons\u00edn. En efecto, el mendocino -que enfrentar\u00eda a Alfons\u00edn en las primarias de agosto por la candidatura presidencial de la UCR- es partidario, al igual que Cobos, de articular un frente electoral lo m\u00e1s amplio posible. En esta l\u00f3gica, alienta acuerdos puntuales con el Peronismo Federal y con Pro, sobre todo en Buenos Aires y en la Capital.", "En la misma l\u00ednea milita Cobos. \"Desde hace tiempo, estamos de acuerdo con discutir seria y responsablemente pol\u00edticas de Estado. Considero que la invitaci\u00f3n debe estar dirigida a todos los partidos pol\u00edticos, tanto del oficialismo como de la oposici\u00f3n, independientemente de que acepten participar o no\", expres\u00f3 ayer, por medio de un comunicado.", "\"Hoy tenemos la oportunidad de construir un pa\u00eds a largo plazo. La agenda de temas propuestos debe ser abierta y contemplar los diferentes aportes -enfatiz\u00f3 el vicepresidente-. Existe un amplio sector de la sociedad que reclama grandes acuerdos, con metas colectivas para el bienestar general. Frente a este pedido, ser\u00eda bueno que una vez definidos los candidatos presidenciales, ellos y sus espacios pol\u00edticos se comprometan p\u00fablicamente a poner en pr\u00e1ctica y respetar las pol\u00edticas que eventualmente se acuerden.\"", "La apertura que exhibe Cobos hacia acuerdos electorales con otros partidos no progresistas no es compartida por el n\u00facleo duro de la UCR, que la semana pasada consagr\u00f3 a Alfons\u00edn como su candidato. Cobos critic\u00f3 la cerraz\u00f3n de su partido y anunci\u00f3 que, en estas condiciones, no ser\u00e1 candidato a presidente.", "Sanz, en cambio, decidi\u00f3 continuar en carrera, por ahora. Si bien prefiri\u00f3 no opinar p\u00fablicamente sobre la convocatoria macrista, es sabido que comparte su esencia. De hecho, anteayer difundi\u00f3 una carta a sus correligionarios en la que propuso abrir \"un proceso de di\u00e1logo [con otras fuerzas pol\u00edticas] lo m\u00e1s amplio posible, sin prejuicios y sin exclusiones\".", "\"Estoy convencido de que esta alternativa tiene que ser de amplia base y de composici\u00f3n plural, no puede quedar confinada a un espacio ideol\u00f3gico concreto. Tiene que ser pol\u00edticamente coherente, por eso lo m\u00e1s importante ahora no es anticipar f\u00f3rmulas, sino profundizar los contenidos que podamos compartir\", sostuvo.", "Sin embargo, las posiciones de Sanz y de Cobos no encuentran eco en el alfonsinismo, que blind\u00f3 el partido en torno de la candidatura de Alfons\u00edn y de una pol\u00edtica de alianzas concentrada b\u00e1sicamente en el Partido Socialista y GEN. En una reuni\u00f3n de dirigentes cobistas, presidida por el vicepresidente, se le reclam\u00f3 a Sanz que reasuma la jefatura de la UCR, por considerar que la actual conducci\u00f3n, a cargo del alfonsinista Angel Rozas, no es imparcial. Rozas se encontrar\u00e1 hoy con Cobos para intentar sortear estas diferencias.", "\"Ser\u00eda bueno que una vez definidos los candidatos presidenciales, ellos y sus espacios pol\u00edticos se comprometan a poner en pr\u00e1ctica y respetar las pol\u00edticas que eventualmente se acuerden \".  JULIO COBOS. Vicepresidente de la Naci\u00f3n", "\"Macri realiz\u00f3 un nuevo show medi\u00e1tico y marketinero. Claramente, fue una convocatoria para unirse \u2013una nueva alianza\u2013 frente al proyecto nacional y popular que encabeza la Presidenta\".  CARLOS TOMADA. Ministro de Trabajo", "\"Todos los temas de la agenda que propone Macri siguen siendo asignaturas pendientes en el distrito que \u00e9l gobierna desde hace cuatro a\u00f1os\".  SILVANA GIUDICI. Diputada Nacional (UCR)", "\"Un acuerdo de pol\u00edticas p\u00fablicas es lo que Duhalde y Terragno vienen promoviendo hace dos a\u00f1os. Eso nos puede permitir ofrecer una alternativa bien consolidada\".  CARLOS BROWN. Jefe de Campa\u00f1a de Duhalde"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365144-cobos-y-sanz-mas-cerca-de-la-propuesta-de-pro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El vicepresidente apoy\u00f3 un acuerdo y Alfons\u00edn opt\u00f3 por el silencio", "titulo": "Cobos y Sanz, m\u00e1s cerca de la propuesta de Pro", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El comandante de Aerol\u00edneas Argentinas, prefecto retirado Mario Daniel Arru se present\u00f3 ayer en tribunales luego de que un fiscal pidi\u00f3 su detenci\u00f3n acusado de participar de \"los vuelos de la muerte\", en los que se arrojaba vivos al R\u00edo de la Plata a detenidos durante la \u00faltima dictadura militar.", "El fiscal Eduardo Taiano hab\u00eda pedido la detenci\u00f3n de Arru, junto con la del comandante de Aerol\u00edneas y prefecto retirado Enrique de Saint Georges, m\u00e1s Alejandro D'Agostino, jubilado y jefe de la Divisi\u00f3n de Veteranos de Guerra de la Prefectura Naval Argentina, seg\u00fan inform\u00f3 el diario P\u00e1gina/12.", "Se los acusa de participar de vuelos en los que habr\u00edan sido arrojadas a las aguas la fundadora de Madres de Plaza de Mayo Azucena Villaflor de Devicenti, sus compa\u00f1eras Esther Ballestrino de Careaga, Mar\u00eda Ponce de Bianco y Angela Aguad y la monja francesa Leonie Duquet, que hab\u00edan sido secuestradas por un Grupo de Tareas de la ESMA, entre el 8 y 10 de diciembre de 1977. Los cad\u00e1veres aparecieron seis d\u00edas despu\u00e9s en las playas de Santa Teresita, y fueron inhumados como NN en el cementerio de General Lavalle. El juez Marcelo Mart\u00ednez de Giorgi, que reemplaza a Sergio Torres, titular de la causa, le comunic\u00f3 al aviador que estaba en la etapa de producci\u00f3n de pruebas, antes de disponer cualquier arresto.", "El magistrado dispuso varias medidas de prueba, como el historial de vuelo del avi\u00f3n que habr\u00eda sido usado y las tablas de mareas para la \u00e9poca de los \"vuelos de la muerte\".", "Los aviadores fueron se\u00f1alados por el fiscal Taiano como supuestos tripulantes del vuelo en el avi\u00f3n Skyvan PA-51 de Prefectura que la noche del 14 de diciembre de 1977 despeg\u00f3 de Aeroparque y supuestamente arroj\u00f3 vivas al mar a varias personas que estaban secuestradas en la Escuela de Mec\u00e1nica de la Armada (ESMA).", "En la megacausa ESMA, el juez Torres dict\u00f3 la prisi\u00f3n preventiva de otro piloto -que perteneci\u00f3 a la Armada-, Julio Alberto Poch, pero la C\u00e1mara Federal revoc\u00f3 ese procesamiento por considerar que \"no surge m\u00ednimamente acreditada la vinculaci\u00f3n del imputado\" con los hechos, y el oficial retirado recuper\u00f3 la libertad. El marino hab\u00eda sido detenido en Espa\u00f1a."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365118-sospechosos-por-los-vuelos-de-la-muerte", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Avanz\u00f3 la Justicia en la causa que acusa a tres militares de haber arrojado detenidos al mar", "titulo": "Sospechosos por los vuelos de la muerte", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La jueza federal Mar\u00eda Servini de Cubr\u00eda cerr\u00f3 la causa que investigaba al ministro de Planificaci\u00f3n, Julio De Vido, y a otros dirigentes kirchneristas por supuestas presiones denunciadas por diputadas de la oposici\u00f3n para que se aprobara la ley de presupuesto 2011.", "En noviembre pasado, Cynthia Hotton (Valores para mi Pa\u00eds) y Elsa Alvarez (UCR) dijeron que hab\u00edan recibido llamadas de funcionarios y legisladores oficialistas con sugerencias y ofertas para que cambiaran sus votos o faltaran a la sesi\u00f3n que tratar\u00eda el proyecto.", "La Justicia abri\u00f3 entonces una investigaci\u00f3n contra los supuestos responsables. Adem\u00e1s de De Vido, estaban acusados la diputada Patricia Fadel; el titular de la secretar\u00eda antidrogas (Sedronar), Jos\u00e9 Granero; el intendente de la localidad santacruce\u00f1a de San Juli\u00e1n, Nelson Gleadell; el dirigente Rub\u00e9n Sobrero, y el secretario de De Vido, Jos\u00e9 Mar\u00eda Olazagasti. Todos ellos fueron sobrese\u00eddos por Servini el 6 de abril pasado. Seg\u00fan la jueza, no hubo delito.", "Pero el caso podr\u00eda reabrirse. El fiscal federal Federico Delgado sostuvo que se hab\u00edan desestimado \"arbitrariamente\" pruebas que \u00e9l hab\u00eda pedido y dijo que la decisi\u00f3n que puso fin a la causa hab\u00eda sido \"prematura\". Con este fundamento, la apel\u00f3. \"La se\u00f1ora juez efectu\u00f3 escasas medidas probatorias; insuficientes, a criterio de la fiscal\u00eda, para llegar a la conclusi\u00f3n adoptada\", afirm\u00f3.", "Delgado sostuvo que no se hab\u00edan investigado otros casos de gestiones sospechosas, que surgir\u00edan del testimonio de la diputada Patricia Bullrich. Record\u00f3 adem\u00e1s que Hotton, Alvarez y el secretario parlamentario de Proyecto Sur, Mario Francisco Mazzitelli (que tambi\u00e9n dijo haber recibido llamadas del kirchnerismo) ratificaron sus denuncias ante la Justicia. \"Ellos no negaron ni relativizaron la existencia de las llamadas, sino que, por el contrario, dieron detalles y hasta los n\u00fameros de abonados telef\u00f3nicos a trav\u00e9s de los cuales recibieron tales comunicaciones\", afirm\u00f3 el fiscal, que dijo que todav\u00eda no pudieron rastrearse esas llamadas porque el Congreso no envi\u00f3 su autorizaci\u00f3n (la exige la ley de fueros).", "Seg\u00fan Hotton, las \"presiones\" fueron de Fadel. Relat\u00f3 que le dijo: \"No s\u00f3lo se trata de mejorar tus proyectos, estructuras y contratos. Se trata de eso y de mucho m\u00e1s y si te ausent\u00e1s, siempre hay una complicaci\u00f3n familiar, nadie se va a dar cuenta\". En cuanto a Alvarez, ella inform\u00f3 que recibi\u00f3 varias llamadas. La primera, seg\u00fan dijo, de Granero, que le pregunt\u00f3 si podr\u00eda retirarse del recinto. Ante su negativa, la llam\u00f3 el intendente de San Juli\u00e1n -de donde es oriunda- y le advirti\u00f3 que, si persist\u00eda su rechazo, podr\u00edan \"caerse varias obras para San Juli\u00e1n\". Adem\u00e1s, relat\u00f3 que la hab\u00edan contactado emisarios de De Vido. El secretario parlamentario de Proyecto Sur tambi\u00e9n dijo haber recibido llamadas del entorno del ministro.", "El a\u00f1o pasado, Diputados abri\u00f3 su propia investigaci\u00f3n por estos hechos. Tuvo el mismo final que la causa de Servini: todas las denuncias fueron desestimadas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365117-cierran-un-caso-de-compra-de-votos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Investigaban la denuncia de las diputadas opositoras Hotton y Alvarez; el fiscal apel\u00f3", "titulo": "Cierran un caso de \"compra de votos\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El registro de derrumbes en obras e inmuebles con estructuras irregulares se multiplica en la ciudad de Buenos Aires.", "Los antecedentes inmediatos al hecho que tuvo lugar esta ma\u00f1ana en el barrio de Palermo , en el que resultaron heridas tres personas, incluyen adem\u00e1s varias v\u00edctimas fatales y una creciente objeci\u00f3n a la efectividad de los controles por parte de las autoridades porte\u00f1as:"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365255-antecedentes-de-derrumbes-en-la-ciudad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Los hechos tuvieron lugar en obras en construcci\u00f3n y otros inmuebles como  boliches, viviendas particulares o gimnasios", "titulo": "Antecedentes de derrumbes en la ciudad", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un cargamento de anteojos sin declarar fue secuestrado hoy en un procedimiento realizado por la AFIP en el Puente Internacional Tancredo Neves, en la ciudad de Puerto Iguaz\u00fa.", "Se trata de 260 anteojos de lectura de distintas graduaciones y materiales que \"pueden ser nocivos para la salud\", seg\u00fan inform\u00f3 la Aduana. Los lentes eran transportados en el equipaje de un ciudadano paraguayo que viajaba a bordo de un colectivo con destino a la provincia de Buenos Aires.", "El valor estimado del cargamento es de 21.000 pesos.", "Riesgos para la salud. \"Comprar lentes sin prescripci\u00f3n de un oftalm\u00f3logo es lo mismo que automedicarse. Puede ser nocivo para la salud\", indicaron a lanacion.com desde Consejo Argentino de Oftalmolog\u00eda.", "\"Entre otras cosas, la mayor\u00eda de la gente no tiene los dos ojos iguales, y estos lentes sin receta suelen tener la misma graduaci\u00f3n en ambos lados. Por otra parte, utilizar graduaciones superiores o menores a las que requiere la persona puede causar graves distorsiones en la visi\u00f3n\", indicaron. \"Esto es peligroso tanto como para la persona que usa los anteojos como para terceros, en caso de que, por ejemplo, use los lentes para manejar y por las distorsiones no pueda calcular correctamente las distancias\".", "Adem\u00e1s, el Consejo resalt\u00f3 que la consulta al m\u00e9dico, que a veces es evitada comprando estos lentes que no requieren prescripci\u00f3n, es fundamental para la detecci\u00f3n temprana de patolog\u00edas oculares que tienen tratamiento.", "\"A la hora de comprar anteojos, debe haber una receta m\u00e9dica y debe ser expendido por un \u00f3ptico. Lo dem\u00e1s es s\u00f3lo buen negocio, pero malo para la salud\", aseguraron."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365254-puerto-iguazu-secuestran-un-cargamento-de-anteojos-sin-declarar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Se trata de 260 anteojos de lectura que eran transportados en el equipaje de un ciudadano paraguayo; el procedimiento fue llevado a cabo por la AFIP; el Consejo Argentino de Oftalmolog\u00eda explic\u00f3 alos riesgos de usar lentes sin prescripci\u00f3n m\u00e9dica", "titulo": "Puerto Iguaz\u00fa: secuestran un cargamento de anteojos sin declarar", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Adri\u00e1n VenturaLA NACION", "El jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, dict\u00f3 ayer un decreto de necesidad y urgencia que incorpora en el C\u00f3digo Contravencional penas de hasta diez d\u00edas de arresto y multas que alcanzan los $ 50.000 a quien obstruya el desenvolvimiento de los medios de comunicaci\u00f3n o ataque o amenace a sus directivos, periodistas, trabajadores o distribuidores de diarios.", "Este DNU es una clara reacci\u00f3n al bloqueo a las plantas de LA NACION y Clar\u00edn y ahora deber\u00e1 ser tratado por la Legislatura porte\u00f1a.", "El 26 del mes \u00faltimo, un grupo de trabajadores gr\u00e1ficos e integrantes de los gremios de Camioneros y Peajes impidieron la distribuci\u00f3n de la edici\u00f3n dominical de Clar\u00edn y demoraron el reparto de LA NACION.", "Esa medida de fuerza fue tolerada por la Polic\u00eda Federal y dej\u00f3 en evidencia que la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, no hab\u00eda cumplido con dos fallos judiciales que le hab\u00edan ordenado tomar recaudos para evitar que se produjeran situaciones de ese tipo.", "El jefe de Gabinete porte\u00f1o, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, dijo: \"Este es un DNU en defensa de la libertad de prensa, un pilar de la democracia. Mientras el gobierno nacional se hizo el distra\u00eddo frente a los bloqueos, desde la ciudad queremos hacer todo lo que est\u00e1 a nuestro alcance para defender esa libertad\".", "Cuando ocurri\u00f3 aquel hecho, varios ministros del gobierno nacional insistieron en calificarlo como un conflicto gremial, una interpretaci\u00f3n que fue desvirtuada por el delegado gremial que estuvo al frente de ese  bloqueo y que fue filmado cuando dec\u00eda que se trataba de una medida pol\u00edtica.", "El DNU 2/11, firmado por Macri el 11 del actual uno de los pocos que dict\u00f3 en uso de las atribuciones del art\u00edculo 103 de la Constituci\u00f3n local-, lleva la firma de todos sus ministros y ya fue remitido a la Legislatura.", "El constitucionalista Marcelo L\u00f3pez Alfons\u00edn explic\u00f3 que la Legislatura, ahora, tiene un plazo de 30 d\u00edas para aprobar el DNU y si no lo hace en ese per\u00edodo el decreto pierde vigencia.", "Evidentemente, Macri, con esta medida, busca diferenciarse del kirchnerismo, pero, tambi\u00e9n, coloca a los legisladores porte\u00f1os de la oposici\u00f3n en la necesidad de dar una respuesta y asumir el costo pol\u00edtico en caso de que rechacen las reformas del C\u00f3digo Contravencional.", "S\u00f3lo 26 de los 60 legisladores porte\u00f1os responden a Pro. De todos modos, la repercusi\u00f3n negativa que gener\u00f3 aquel hecho y la generalizada condena de organizaciones y personalidades del pa\u00eds y del exterior dejar\u00e1n colocados en una situaci\u00f3n inc\u00f3moda a los legisladores que no quieran aprobar la reforma de la ley contravencional.", "Los delitos contravencionales son juzgados por jueces y fiscales locales. Precisamente fue una fiscal porte\u00f1a la primera en pedir a la Polic\u00eda Federal que levantase la medida de fuerza del 26 de marzo pasado, pero la fuerza de seguridad le neg\u00f3 todo auxilio y toler\u00f3 pasivamente la manifestaci\u00f3n.", "Seg\u00fan el decreto firmado por Macri, \"los bloqueos de marzo \u00faltimo fueron una clara injerencia en la libertad de expresi\u00f3n y son la manifestaci\u00f3n de una escalada de agresiones a la prensa\".", "El DNU, de siete art\u00edculos, castiga con multa de 5000 a 50.000 pesos y con arresto de 3 a diez d\u00edas a quien intencionalmente obstaculice la producci\u00f3n, impresi\u00f3n, distribuci\u00f3n o difusi\u00f3n de ideas a trav\u00e9s de cualquier medio de comunicaci\u00f3n.", "La misma pena se aplicar\u00e1 a quien intimide u hostigue a directivos, gerentes, trabajadores, periodistas o distribuidores de medios de prensa buscando alterar su l\u00ednea editorial o contenido o su sistema de comercializaci\u00f3n.", "La norma establece que si participa un funcionario la pena se duplica -hay que recordar que, a comienzos de a\u00f1o, el canciller H\u00e9ctor Timerman se present\u00f3 en un piquete a la planta de Clar\u00edn-.", "La sanci\u00f3n se aplicar\u00e1 a quienes organicen la medida, como tambi\u00e9n a las compa\u00f1\u00edas o personas que las hayan convocado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365116-macri-dispuso-castigar-a-quienes-ataquen-a-la-prensa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Pena con arresto y multas los bloqueos a los medios y amenazas a periodistas", "titulo": "Macri dispuso castigar a quienes ataquen a la prensa", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Ana TronfiPara lanacion.com", "COMODORO RIVADAVIA - Un intenso temporal de lluvia mantiene en emergencia a los diferentes barrios de esta ciudad y oblig\u00f3 a suspender el servicio de transporte p\u00fablico de pasajeros y la actividad en la mayor\u00eda de las escuelas locales. Defensa Civil de la municipalidad recomend\u00f3 \"no salir de las viviendas\" ante el pron\u00f3stico de continuidad de precipitaciones hasta las \u00faltimas horas de la tarde.", "En febrero de 2010 un temporal en esta ciudad provoc\u00f3 un alud de barro dej\u00f3 como saldo 3 personas muertas en esta ciudad, debido al avance del lodo que desde el Cerro Chenque -que bordea esta localidad- sobre los barrios de la zona sur de Comodoro. Hasta el momento \"hay 10 evacuados y le pedimos a la gente que no circule por las calles para evitar m\u00e1s accidentes\", dijo el secretario de Gobierno de Comodoro, Jorge Echelini.", "Seg\u00fan confirm\u00f3 Miguel Linares, de al Oficina de Pron\u00f3stico Meteorol\u00f3gico de esta ciudad, a diferencia de 2010 la lluvia de hoy responde a \"un sistema de baja presi\u00f3n\" que proviene desde la cordillera, lo que provoca que la intensidad de las precipitaciones \"sea pareja\" en toda la ciudad. Seg\u00fan estim\u00f3, entre las 3 y 9 de la ma\u00f1ana cayeron 43,2 mil\u00edmetros.", "El agua provoc\u00f3 anegamientos y el avance del barro. Los barrios m\u00e1s afectados son los que bordean el cerro, desde donde ya baja lodo que complica la transitabilidad en las calles. Por el momento est\u00e1 cortado el ingreso al Hospital Alvear de esta ciudad, ubicado en la zona norte de Comodoro. Hay adem\u00e1s viviendas inundadas en la zona norte de la ciudad e inundaci\u00f3n total en la zona de las 1008 viviendas en el sur.", "La Municipalidad de Comodoro Rivadavia a trav\u00e9s del \u00e1rea de Defensa Civil inform\u00f3 que -debido al gran caudal de lluvias ca\u00eddo en las \u00faltimas horas- \"el servicio de transporte p\u00fablico de pasajeros se encuentra temporalmente suspendido\"  Recomend\u00f3 \"a toda la comunidad que eviten transitar por la ciudad. Personal de Defensa Civil, de la secretar\u00eda de Infraestructura Obras y Servicios P\u00fablicos, del \u00e1rea municipal de Tr\u00e1nsito y Transporte y cuadrillas de la sociedad Cooperativa Popular Limitada se encuentran trabajando en las diferentes zonas anegadas de la ciudad, siendo las m\u00e1s afectadas en zona norte algunas \u00e1reas de B\u00b0Standard, Laprida, Ciudadela y Km.3, donde se presentan pluviales desbordados (pero no obstruidos, por lo que el agua se encuentra circulando)\".", "En cuanto a zona sur, se interrumpi\u00f3 la circulaci\u00f3n vehicular en Avda Congreso y Juan Manuel de Rosas debido al pluvial desbordado (no obstruido, agua circulando), y se observan desbordes menores en Avda Yrigoyen y Cayelli, y Avda Polonia y 10 de Noviembre. \"Desde el \u00e1rea de Desarrollo Humano y Familia se informa que si bien desde horas tempranas se encuentra acondicionado el Gimnasio Municipal N\u00b03 para albergar a los posibles evacuados, hasta el momento no se ha registrado ninguna evacuaci\u00f3n\", asegura el comunicado.", "Echelini confirm\u00f3 que \"ya hay diez evacuados por la emergencia clim\u00e1tica\". Agreg\u00f3 que \"estamos trabajando en ocho sectores al mismo tiempo, con la Sociedad Cooperativa y Clear en los lugares donde tuvimos anegamiento tratando de intervenir y llevar soluciones\", remarc\u00f3. Asumi\u00f3 que \"los pluviales de la ciudad no dan abasto\" y aunque asegur\u00f3 que \"est\u00e1n funcionando todos\" resalt\u00f3 la necesidad de contar con la obra finalizada de Laprida y los colectores m\u00e1ximos del norte y sur para poder enfrentar este tipo de inclemencias clim\u00e1ticas. Seg\u00fan el pron\u00f3stico, las lluvias cesar\u00edan hacia la tarde pero continuar\u00edan este mi\u00e9rcoles por la noche. Echelini pidi\u00f3 \"paciencia\" y que la gente \"evite circular por la calle\". Ana Tronfi"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365245-emergencia-en-comodoro-rivadavia-por-un-temporal-de-lluvias", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El transporte p\u00fablico suspendi\u00f3 el servicio y en las escuelas no hay clases; recomiendan no salir de las viviendas", "titulo": "Emergencia en Comodoro Rivadavia por un temporal de lluvias", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En el cruce de las avenidas 9 de Julio y Santa Fe una ambulancia perdi\u00f3 el control y choc\u00f3 violentamente a un cami\u00f3n que esperaba el cambio de sem\u00e1foro y que, luego del impacto desde atr\u00e1s, se corri\u00f3 de carril y termin\u00f3 contra otros veh\u00edculos.", "En el hecho tres personas resultaron con heridas de diferente gravedad y todas fueron trasladadas al hospital Santojanni. El conductor de la ambulancia qued\u00f3 atrapado y una unidad de bomberos debi\u00f3 rescatarlo entre los hierros retorcidos. Dicha zona del habit\u00e1culo fue la m\u00e1s da\u00f1ada porque el impacto fue en ese sector.", "El accidente ocurri\u00f3 pasado el mediod\u00eda por lo que el tr\u00e1nsito en la zona estuvo cortado para facilitar el trabajo de los m\u00e9dicos del SAME y el traslado de los heridos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365258-impactante-choque-de-una-ambulancia-contra-un-camion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La unidad de traslado colision\u00f3 por detr\u00e1s al veh\u00edculo en la esquina de 9 de Julio y Santa Fe; tres personas resultaron heridas en el accidente;", "titulo": "Impactante choque de una ambulancia contra un cami\u00f3n", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Maia JastreblanskyDe la Redacci\u00f3n de lanacion.commjastreblansky@lanacion.com.ar| @maiajastre", "El desembarco de los j\u00f3venes de La C\u00e1mpora en puestos de poder no s\u00f3lo despierta cr\u00edticas en los militantes opositores, sino que tambi\u00e9n comenz\u00f3 a generar recelo en otras agrupaciones de j\u00f3venes kirchneristas que se presentan como aliadas. La confluencia de la juventud que defiende al Gobierno y estrech\u00f3 lazos en el funeral de N\u00e9stor Kirchner, comenz\u00f3 a mostrar rispideces y hasta se habla de una \"interna\", ahora que es necesario ganar espacios en el armado electoral.", "La diputada Victoria Donda, hija de desaparecidos y cuadro de Proyecto Sur, defini\u00f3  a los j\u00f3venes de La C\u00e1mpora como \"chetos interesados por los cargos que no saben lo que es militar\". \"Deber\u00eda haber desinter\u00e9s y ellos s\u00f3lo quieren conseguir un cargo. No tienen calle, hacen pol\u00edtica  detr\u00e1s de una computadora\", arremeti\u00f3 en di\u00e1logo con  lanacion.com.  La joven, que hab\u00eda levantado las banderas del kirchnerismo, rompi\u00f3 definitivamente en 2008, luego de un c\u00famulo de desacuardos por la asunci\u00f3n de N\u00e9stor Kirchner como presidente del PJ.", "Aunque en voz baja admiten  que existen las tensiones, los j\u00f3venes de las otras agrupaciones kirchneristas, evitaron formalmente sumarse a las cr\u00edticas hacia el espacio comandado por M\u00e1ximo Kirchner. Se limitaron a hablar del \"rol particular\" que tiene La C\u00e1mpora en el proyecto, m\u00e1s cercano a la c\u00fapula de poder, y se\u00f1alaron que ocupan \"un lugar necesario\" para la continuaci\u00f3n efectiva del cambio.", "\"La C\u00e1mpora es la guardia pretoriana del kirchnerismo por excelencia. Siempre va a haber gente que diga que entraron por la ventana, pero no creo que merezcan desprestigio\", se\u00f1al\u00f3 a este medio un militante de la Juventud Sindical. Desde la agrupaci\u00f3n JP Descamisados, un  dirigente se limit\u00f3 a decir: \"El Estado necesita que se incorporen cuadros nuevos, siempre y cuando lo hagan en t\u00e9rminos de una representaci\u00f3n colectiva y no en beneficio propio\".", "No obstante, basta con sumergirse m\u00e1s profundo en el entramado de la juventud kirchnerista para observar que la armon\u00eda no es tal. \"Todos conocemos la interna\", admite un militante de JP Evita. \"Penetra en cada conversaci\u00f3n, en cada debate\", se\u00f1alan desde la Juventud Sindical. Es que, hacia adentro, las rispideces se multiplican, sobre todo en \u00e9poca de elecciones donde nadie quiere quedarse afuera.", "Los roces se perciben en los microespacios, donde la militancia materializa sus actividades. En el \u00e1mbito universitario, por ejemplo, no siempre los afiches de una y otra agrupaci\u00f3n se muestran juntos. \"Armamos una actividad muy amplia por el 24 de marzo. La C\u00e1mpora no quiso venir. No les gusta sentirse conducidos\", se\u00f1al\u00f3 a  lanacion.com  un joven de Movimiento Evita, que pidi\u00f3 no mencionar su nombre ni su facultad.", "\"Les falta calle, no tienen una militancia de base. No tienen presencia en el territorio, en las villas, en las cooperativas en las f\u00e1bricas recuperadas\", describi\u00f3 otro militante de JP Evita, el movimiento juvenil del espacio que surgi\u00f3 de la mano de Emilio P\u00e9rsico tras la crisis de 2001. Un dirigente de JP Descamisados destac\u00f3: \"Hacia afuera se muestran como los j\u00f3venes del modelo. Lo que s\u00ed es claro que no son los \u00fanicos\".", "\"Hay  tensiones, pero es para traccionar la pol\u00edtica para adelante\", se\u00f1al\u00f3 un joven sindicalista a  lanacion.com.  \"Desde la Juventud Sindical creemos que es mejor que los liderazgos provengan del sector sindical porque s\u00f3lo alguien de extracci\u00f3n obrera puede entender las necesidades\", agreg\u00f3.", "Es que, m\u00e1s all\u00e1 de los perfiles, la interna en la militancia kirchnerista replica en parte el juego de intereses que se da en la c\u00fapula del poder oficialista entre el moyanismo y los cuadros de La C\u00e1mpora. Si en los pasillos de la Casa Rosada, los adalides del sindicalismo y los l\u00edderes camporistas buscan ganar espacios, incluso a acompa\u00f1ar a Cristina Kirchner en una f\u00f3rmula, la misma puja se refleja en las bases.", "Justamente, fue en la marcha a la Plaza de Mayo por los 35 a\u00f1os del golpe donde las diferencias se hicieron m\u00e1s visibles: la columna de Movimiento Evita y de la Juventud Sindical, las m\u00e1s importantes en t\u00e9rminos num\u00e9ricos, se movilizaron separadas de La C\u00e1mpora.", "\"Decidimos ir separados. Es en este tipo de actos donde se hacen carne las diferencias\", dijo un joven de la agrupaci\u00f3n que apoya a Hugo Moyano. Desde el Movimiento Evita fueron ilustrativos: \"Si te fijas ellos hicieron marketing, fueron prolijos con sus paraguas y banderas. Nosotros fuimos atr\u00e1s con la Juventud Sindical y \u00e9ramos un cambalache, pero as\u00ed es la militancia de base\".", "Hasta ahora, La C\u00e1mpora parece llevar ventaja en lo que al poder real se refiere. Los ejemplos son elocuentes. Dos de sus principales referentes, Andr\u00e9s \"Cuervo\" Larroque y Eduardo \"Wado\" de Pedro son, respectivamente, subsecretario para la Reforma Institucional y Fortalecimiento de la Democracia y directivo de Aerol\u00edneas Argentinas. Mariana Larroque, hermana del \"Cuervo\", fue nombrada directora de Documentaci\u00f3n de Presidencia. Juli\u00e1n Alvarez asumi\u00f3 en la secretar\u00eda de Justicia. Con destacable formaci\u00f3n acad\u00e9mica, el joven Axel Kicillof fue postulado para desembarcar en el directorio de Siderar, e Iv\u00e1n Heyn, se constituy\u00f3 representante del Estado en el directorio de Aluar.", "Lo cierto es que los dirigentes de La C\u00e1mpora est\u00e1n, para sus colegas de otras filas, m\u00e1s cerca del poder que de las bases. \"Permean en la clase media acomodada de la Capital pero no tienen proyecci\u00f3n nacional\", se\u00f1alan desde Movimiento Evita, un espacio con importante despliegue territorial. Para ellos La C\u00e1mpora s\u00f3lo tiene fuerza lel \u00e1mbito porte\u00f1o, con el liderazgo del legislador Juan Cabandi\u00e9.", "lanacion.com  intent\u00f3 en varias oportunidades hablar con los dirigentes de La C\u00e1mpora. El \"Cuervo\" Larroque se neg\u00f3 a dialogar con este medio y Cabandi\u00e9 dijo que s\u00f3lo habla de temas vinculados a la ciudad, pero no sobre la militancia.", "Como ocurri\u00f3 el 11 de marzo en el estadio de Hurac\u00e1n, probablemente ma\u00f1ana las agrupaciones volver\u00e1n a mostrar uni\u00f3n en el Congreso de la Militancia en Chapadmalal, que fue organizado por la Juventud Sindical bajo el lema \"el desaf\u00edo de pasar de lo gremial a lo pol\u00edtico\". All\u00ed fueron invitados 200 militantes de otras organizaciones, entre ellas La C\u00e1mpora. \"Esperamos que vengan Cabandi\u00e9 y Larroque\", dijo uno de los coordinadores. Todo sea por fortalecer el operativo clamor que garantice la continuidad de su mayor denominador com\u00fan, Cristina Kirchner."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365037-la-campora-abre-una-interna-en-la-juventud-kirchnerista", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Su cercan\u00eda al poder causa recelo en otras agrupaciones oficialistas; admitieron aque hay roces por el armado electoral", "titulo": "La C\u00e1mpora abre una interna en la juventud kirchnerista", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En medio de la disputada montada entre los gobiernos porte\u00f1o y nacional en torno al retiro de la custodia policial, una veintena de hospitales de la ciudad -agrupados en ATE- iniciaron la pasada medianoche un paro que se extender\u00e1 durante toda la jornada. Mientras tanto, empleados de Sutecba continuaban con la huelga iniciada en el Pi\u00f1ero tras la orden de Garr\u00e9.", "La medida, seguida por 23 hospitales porte\u00f1os, es impulsada por administrativos, enfermeros y t\u00e9cnicos que pertenecen a ese gremio, no por el grupo de m\u00e9dicos, por lo que se estima que la atenci\u00f3n no se ver\u00eda del todo afectada.", "Desde ATE explicaron que la huelga fue iniciada por la falta de efectivos policiales en las dependencias porte\u00f1as, pero que, adem\u00e1s, existen otros motivos relacionados con \"la ausencia de insumos en tiempo y forma, el incumplimiento en la realizaci\u00f3n de obras pendientes, y las dificultades para tener los ba\u00f1os en condiciones dignas y una alimentaci\u00f3n adecuada para los pacientes\".", "El secretario general de ese gremio, Rodolfo Arrechea, lo hab\u00eda adelantado al anunciar la suspensi\u00f3n de actividades. \"El problema no se resuelve s\u00f3lo con reponer a los polic\u00edas ni con seguridad privada, porque requiere una soluci\u00f3n integral\".", "En ese sentido, denunci\u00f3 que \"falta personal\" en los centros asistenciales por lo que existe \"un retraso de m\u00e1s de cuatro meses en el otorgamiento de los turnos\" y \"hay que esperar en algunos casos casi un a\u00f1o para programar operaciones\", para resaltar luego que reclamar\u00e1 tambi\u00e9n un \"aumento salarial de 40 por ciento\" para sus representados.", "El sindicalista, de esta manera, busc\u00f3 diferenciar el paro que realizaban esta ma\u00f1ana afiliados de ATE del que promueven en el Pi\u00f1ero desde el mi\u00e9rcoles \u00faltimo los enrolados en el Sindicato Unico de Trabajadores del Estado de la Ciudad de Buenos Aires (Sutecba)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365211-vuelven-a-parar-los-hospitales-portenos-en-reclamo-de-seguridad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La medida es impulsada s\u00f3lo por administrativos, enfermeros y t\u00e9cnicos de 23 centros de salud agrupados en ATE; los m\u00e9dicos atender\u00edan las consultas; Macri reforz\u00f3 la custodia con vigiladores privados", "titulo": "Vuelven a parar los hospitales porte\u00f1os en reclamo de seguridad", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tres personas resultaron heridas esta ma\u00f1ana al caer una pared en una obra en construcci\u00f3n en el barrio porte\u00f1o de Palermo.", "El accidente se registr\u00f3 sobre Lafinur 3090, a metros de avenida del Libertador, donde trabajaban entre 10 y 13 personas, seg\u00fan indicaron  voceros policiales y del Sistema de Atenci\u00f3n M\u00e9dica de Emergencia porte\u00f1o (SAME).", "Dos de ellos, de 25 y 28 a\u00f1os, fueron atrapados por los escombros y fueron trasladados al Hospital Fern\u00e1ndez con politraumatismos diversos. El tercero alcanz\u00f3 a saltar, cuando vio que se desmoronaba la pared, y fue atendido con traumatismos leves, seg\u00fan informaron fuentes de Salud porte\u00f1a a  lanacion.com  , en el hospital Rivadavia donde fue dado de alta.", "Los heridos, de 30 y 40 a\u00f1os aproximadamente, sufrieron politraumatismos y fueron trasladados al hospital Fern\u00e1ndez, \"donde les sacar\u00e1n radiograf\u00edas y les har\u00e1n tomograf\u00edas\", para determinar su estado de salud, precis\u00f3 a la prensa el titular del SAME, Alberto Crescenti.", "\"La medianera, que seg\u00fan los planos era una pared de 30 cent\u00edmetros, era en realidad dos l\u00e1minas de 15 y cuando empez\u00f3 la vibraci\u00f3n, la que estaba del lado de los obreros se empez\u00f3 a derrumbar\", dijo el encargado de la ejecuci\u00f3n estructural de la obra, de apellido Castiglione.", "El hombre asegur\u00f3 que este tipo de \"contingencias\" son posibles cuando uno empieza a \"meterle mano\" a una obra, como en este caso.", "Castiglione descart\u00f3 que el accidente sea producto de la negligencia y asegur\u00f3 que los edificios linderos \"no tienen ning\u00fan tipo del riesgo\".", "\"Los planos est\u00e1n aprobados\", asegur\u00f3 el especialista.", "\"La obra est\u00e1 sujeta al tr\u00e1mite judicial, por ahora, queda clausurada. La irregularidad es de hecho, porque se vino abajo una pared y quedaron heridas tres personas\", sostuvo  Walter G\u00f3mez D\u00edaz, un arquitecto que integra la Direcci\u00f3n General de la Guardia de Auxilio del gobierno de la Ciudad de Buenos Aires.", "El titular de esa \u00e1rea, Alejandro Rold\u00e1n, asegur\u00f3 en una conversacio\u00f3n telef\u00f3nica con lanacion.com que estaban esperando que \"bomberos finalicen con los peritajes, aunque lo que queremos avisar a los bomberos es que no hay ninguna estructura en riesgo en este momento. Cuando ellos terminen nosotros vamos a realizar una nueva recorrida. \"", "En tanto, fuentes policiales confirmaron a  lanacion.com  que el responsable de la obra estuvo demorado en la comisar\u00eda 53 por el hecho pero que ya recuper\u00f3 su libertad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365224-un-nuevo-derrumbe-en-una-obra-en-palermo-dejo--tres-personas-heridas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El responsable de la obra estuvo demorado en la comisar\u00eda 53, seg\u00fan confirmaron afuentes policiales; aseguran que no existen riesgos de nuevas ca\u00eddas;", "titulo": "Un nuevo derrumbe en una obra en Palermo dej\u00f3  tres personas heridas", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Dos hermanos fueron secuestrados anoche en la zona de la Costanera y liberados por delincuentes en la autopista Panamericana, a la altura de Vicente L\u00f3pez, tras vivir horas de extrema tensi\u00f3n y amenazas que incluyeron una recorrida por cajeros autom\u00e1ticos, una vivienda y un local de su propiedad.", "Todo comenz\u00f3 la pasada medianoche, cuando una de las v\u00edctimas detuvo su auto cerca de uno de los puestos de la Costanera, frente a Aeroparque. Enseguida, se acercaron seis hombres, que se subieron al veh\u00edculo y se comunicaron con su hermano para pedirle el rescate.", "Dos horas despu\u00e9s, el hermano de la v\u00edctima se acerc\u00f3 con el monto acordado ($2000 pesos). Pero, en lugar de dar por terminado el episodio, los delincuentes lo capturaron a \u00e9l tambi\u00e9n.", "A partir de ese momento se sucedieron todo tipo de amenazas. \"Te mato, te mato\", le dec\u00edan los delincuentes, seg\u00fan record\u00f3 una de las v\u00edctimas tras afirmar que se comportaban como \"verdaderos profesionales\".", "Los hermanos comentaron a la prensa que durante dos horas hicieron paradas en cajeros autom\u00e1ticos, en la casa de uno de ellos y en el negocio de alquiler de trajes de su propiedad, ubicado en Las Heras al 2900, de donde se llevaron mercader\u00eda.", "\"Fue una pesadilla que no se terminaba nunca\", graficaron, y agradecieron haber salido ilesos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365214-lo-secuestraron-cuando-fue-a-pagar-el-rescate-de-su-hermano", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una de las v\u00edctimas fue raptada en la Costanera y la otra cuando respondi\u00f3 al pedido de los delincuentes; los obligaron a recorrer cajeros y se llevaron mercader\u00eda de un local de su propiedad", "titulo": "Lo secuestraron cuando fue a pagar el rescate de su hermano", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA PLATA.-  El conflicto gremial en el Poder Judicial bonaerense, que desde hace dos semanas mantiene virtualmente paralizados los tribunales y las sedes de los 18 departamentos judiciales de la provincia, se profundiz\u00f3 con la convocatoria a una nueva huelga de 24 horas y una movilizaci\u00f3n por las calles de esta capital para hoy, a las 11.", "Sucede que la Asociaci\u00f3n Judicial Bonaerense (AJB), gremio que agrupa a unos 20.000 trabajadores judiciales, rechaz\u00f3 el aumento del 22 por ciento otorgado la semana pasada por el gobierno de Daniel Scioli y decidi\u00f3 continuar con sus reclamos y demandas salariales.", "\"Ante una nueva provocaci\u00f3n del gobierno que firm\u00f3 varios decretos imponiendo unilateralmente el aumento salarial diferenciado entre trabajadores y funcionarios judiciales, la mayor\u00eda de las asambleas departamentales resolvieron convocar a una concentraci\u00f3n frente a la Suprema Corte, a las 11 [de hoy], y posterior movilizaci\u00f3n hacia el Ministerio de Econom\u00eda y hacia la Gobernaci\u00f3n\", dijo la AJB por medio de un comunicado.", "Ayer, el Colegio de Abogados de esta ciudad denunci\u00f3 que afiliados de la AJB agredieron a varios letrados que intentaron ingresar en los  tribunales de esta ciudad y present\u00f3 una denuncia penal."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365154-huelga-de-empleados-judiciales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Huelga de empleados judiciales", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Inestable. Neblina y bancos de niebla en \u00e1rea suburbana. M\u00edn.: 19\u00b0 / M\u00e1x.: 29\u00b0 Conoc\u00e9 el pron\u00f3stico completo", "No hay cortes programados para la jornada", "M\u00e1s informaci\u00f3n", "Paro en hospitales.  Los 33 hospitales p\u00fablicos de la ciudad realizar\u00e1n un paro de 24 horas para reclamar seguridad.", "Actividad en el Congreso.  Desde las 14,  la c\u00e1mara de Diputados realizar\u00e1 una sesi\u00f3n en la que se tratar\u00e1n diversos temas acordados entre los bloques opositores y oficialistas.", "Boudou en EE.UU.  El ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou,  participar\u00e1 de la Asamblea Anual del Fondo Monetario Internacional (FMI) y el Banco Mundial (BM) en Washington.", "F\u00fatbol.  A las 21.50, Estudiantes de La Plata se enfrentar\u00e1 con Cruzerio, de Brasil, por la fase de grupos de la Copa Libertadores de Am\u00e9rica.  Seguilo en vivo por canchallena.com", "-El Gobierno aumentar\u00e1 su influencia en 32 empresas (LA NACION)", "-La elecci\u00f3n del enemigo precede a la doctrina. Por  Carlos Pagni  (LA NACION)", "-Macri llam\u00f3 a un acuerdo program\u00e1tico opositor (LA NACION)", "-La pol\u00edtica y el \u00e1nimo hacen dudar a Cristina. Por  Joaqu\u00edn Morales Sol\u00e1  (LA NACION)", "-Brutal ataque a estatales en Santa Cruz (LA NACION)", "- Una b\u00fasqueda desesperada. Por  Mart\u00edn Dinatale  (LA NACION)", "- Un cuadro de baja presi\u00f3n oblig\u00f3 a la Presidenta a cancelar su agenda (LA NACION)", "-Macri dispuso castigar a quienes ataquen a la prensa (LA NACION)", "- Nuevo curso del M\u00e1ster en Periodismo (LA NACION)", "- Educaci\u00f3n, responsabilidad de todos (LA NACION)", "- La huelga. Por  Ezequiel Fern\u00e1ndez Moores  (Para LA NACION)", "- Los 'blogueros' del 'Huffington Post' reclaman 72 millones (  El Pa\u00eds- Espa\u00f1a)", "- \u00bfY si nadie gana en Libia? ( BBC Mundo  - Inglaterra)", "-Facebook: Mark Zuckerberg's reputation damaged (The Telegraph  - Inglaterra)", "- Obama quiere consensuar un duro ajuste ( ABC  - Espa\u00f1a)", "- Piece of the Empire State Building Could Be Yours ( The New York Times-  Estados Unidos)", "-140 characters, lots of chaos ( The Washington Post  - Estados Unidos)", "-CIA\u2019s brain drain: Since 9/11, some top officials have moved to private sector ( The Washington Post  - Estados Unidos)", "@HumbertoTumini (L\u00edder piquetero)  Pino no debiera abandonar la candidatura presidencial. Es un gran error. Los que tienen ideas defensivas y conservadoras le sugieren eso.", "@atullio (Director Nacional Electoral)  \u00bfSe acuerdan cuando la oposici\u00f3n dudaba de la realizaci\u00f3n de las primarias? \u00bfAhora quieren saber? Que vayan a www.votamos2011.gov.ar", "@CarlosHeller (Diputado)  Contratar seguridad privada para utilizar en los hospitales porte\u00f1os es una muestra m\u00e1s del estilo privatista de siempre de Macri", "@juliocobos (Vicepresidente)  Como lo planteamos desde hace tiempo,estamos de acuerdo con discutir seria y responsablemente pol\u00edticas de estado CC: @mauriciomacri", "@ricalfonsin (Diputado nacional-UCR)  Frente a las declaraciones que he escuchado en la conferencia de prensa de Mauricio Macri, me quiero dirigir a (cont) http://tl.gd/9qflij", "@AngeldebritoOk (Periodista)  Muscari baila con emanuel gonzalez, el ex de ghidone. Data oficial", "@hernancaire (Conductor TV)  si sos de boca y ves que gana 2 partidos ..... seguidos apaga la play ... ja ja ja ja ja ja ja ja", "@ALEJANDRO_WIEBE (Conductor TV)  Maravillosa TITA..., una de las mas grandes de las q hubo pocas, Nacha incre\u00edble! De las grandes de las q hay pocas!", "@GustavoKuffner (Periodista)  Es una l\u00e1stima no poder \"disfrutar\" de Bielsa en el f\u00fatbol argentino...aunque no estaban dadas las condiciones la posibilidad ilusionaba", "@picomonaco (Tenista)  ahora si ! el video de la play con rafa .. por segunda vez Ferrer y fisio victimas.. http://tinyurl.com/6x2ofw3", "@yotomasito (Medi\u00e1tico)  al hijo de petinatto le queda mejor la mascara ! es el michael jackson argentino"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365202-lo-que-hay-que-saber-antes-de-salir-de-casa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una s\u00edntesis para conocer lo que pasa", "titulo": "Lo que hay que saber antes de salir de casa", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Debido a un conflicto gremial en la planta impresora de LA NACION, la edici\u00f3n de ayer se imprimi\u00f3 y distribuy\u00f3 con varias horas de retraso, motivo por el cual numerosos lectores recibieron su ejemplar fuera del horario habitual y en otros casos, directamente, no les fue entregado.", "El conflicto comenz\u00f3 alrededor de las 16 de anteayer, cuando trabajadores gr\u00e1ficos de la planta impresora paralizaron sus tareas e hicieron una serie de reclamos laborales. Ante esa estrategia de acci\u00f3n directa que pon\u00eda en riesgo la impresi\u00f3n del diario, LA NACION dio aviso al Ministerio de Trabajo, que convoc\u00f3 de inmediato a una reuni\u00f3n entre las partes.", "Poco despu\u00e9s de la medianoche, la cartera laboral dict\u00f3 la conciliaci\u00f3n obligatoria, por lo cual la medida de fuerza fue suspendida por el plazo de diez d\u00edas h\u00e1biles.", "El conflicto provoc\u00f3 demoras en el proceso de impresi\u00f3n que luego afect\u00f3 la distribuci\u00f3n, sobre todo en localidades del Gran Buenos Aires y del interior del pa\u00eds. Ayer fue imposible conseguir ejemplares en numerosos puntos de venta.", "LA NACION agradece la colaboraci\u00f3n de los vendedores ante las dificultades originadas por el conflicto y pide disculpas a los lectores por las molestias que esta situaci\u00f3n les ha ocasionado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365153-a-nuestros-lectores", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "A nuestros lectores", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA PLATA.- Desde ayer, el gobierno bonaerense tiene la obligaci\u00f3n de se\u00f1alizar, con 500 metros de anticipaci\u00f3n, d\u00f3nde est\u00e1n los radares fijos y m\u00f3viles que detectan infracciones en las rutas provinciales. El responsable de la Direcci\u00f3n de Pol\u00edtica y Seguridad Vial, Emiliano Baloira, indic\u00f3 a LA NACION que los carteles de los equipos fijos ya fueron instalados. \"Lo que buscamos es mejorar la visualizaci\u00f3n al ampliar la distancia entre la carteler\u00eda y el radar\", agreg\u00f3.", "Seg\u00fan la legislaci\u00f3n en vigor, el m\u00e1ximo permitido en autopistas es de 130 km/h y en autov\u00edas es de 120 km/h. En rutas, 110 km/h para motocicletas, autom\u00f3viles y camionetas, mientras que para microbuses, \u00f3mnibus y casas rodantes motorizadas el l\u00edmite alcanza los 90 km/h.", "Al detectarse una infracci\u00f3n, el radar toma una fotograf\u00eda y la multa es enviada por correo. Es en este punto donde algunos legisladores plantean una fuerte oposici\u00f3n. \"El conductor sigue cometiendo la misma infracci\u00f3n hasta que en unos dos meses le llega la notificaci\u00f3n judicial y se da cuenta de lo que estaba haciendo mal\", dijo el senador Luis Malagamba (GEN) a LA NACION.", "Con el fin de modificar la normativa y hacerla m\u00e1s \"preventiva y sin fines recaudatorios\", seg\u00fan agreg\u00f3, el legislador present\u00f3 un proyecto para que toda infracci\u00f3n que se detecte en la v\u00eda p\u00fablica sea puesta en conocimiento del infractor a una distancia no superior a 10 km de ocurrido el hecho \"a efectos de dar cumplimiento a la cesaci\u00f3n de la falta\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365151-senalizaran-los-radares", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Se\u00f1alizar\u00e1n los radares", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["A la par de la extensi\u00f3n de las bicisendas en distintos barrios, aumenta la cantidad de automovilistas que no respetan los carriles exclusivos para bicicletas. Como en la calle Francisco Bilbao al 1300, en Parque Chacabuco, donde algunos veh\u00edculos estacionan sobre las ciclov\u00edas y obstaculizan el paso."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365152-bicisendas-obstruidas-por-autos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una infracci\u00f3n cada vez m\u00e1s habitual en la Capital", "titulo": "Bicisendas obstruidas por autos", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura Rocha  LA NACION", "El secretario de Ambiente, Juan Jos\u00e9 Mussi, estim\u00f3 ayer que la cuenca Matanza-Riachuelo s\u00f3lo quedar\u00e1 saneada en seis a\u00f1os y prometi\u00f3 que la inspecci\u00f3n de todas las empresas del contaminado r\u00edo finalizar\u00e1 \"en tres meses\", momento en el que vencer\u00e1 el plazo impuesto por la Justicia so pena de aplicaci\u00f3n de nuevas multas.", "Seg\u00fan el funcionario, el plan para sanear el Riachuelo conseguir\u00e1 el a\u00f1o pr\u00f3ximo tener aceitados todos los mecanismos para impedir el vuelco de materiales contaminantes al agua. \"El a\u00f1o que viene, van a estar en marcha los mecanismos requeridos por la Justicia, pero, a partir de ah\u00ed, contemos cinco a\u00f1os m\u00e1s para el saneamiento\", sostuvo Mussi, quien nuevamente habl\u00f3 de plazos para un proceso de limpieza que cuenta en su haber con varios incumplimientos.", "\"Esos materiales, dijo el funcionario, son de tres tipos: materia fecal, sustancias industriales y residuos s\u00f3lidos. El plan consiste en lograr que \"las empresas que contaminan dejen de hacerlo o se retiren\", indic\u00f3, aunque no precis\u00f3 de qu\u00e9 modo instrumentar\u00e1 esas acciones.", "El funcionario dijo que los registros obtenidos por medio de los estudios realizados por la Secretar\u00eda de Ambiente de la Naci\u00f3n revelan que 92 de las 500 empresas que contaminan la cuenca Matanza-Riachuelo est\u00e1n en proceso de reconversi\u00f3n. Sin embargo, durante la \u00faltima audiencia ante la Corte, que se celebr\u00f3 hace un mes, se indic\u00f3 que apenas una decena hab\u00eda comenzado efectivamente con el plan.", "\"Hay empresas que no contaminan, otras que s\u00ed lo hacen y no les importa, pero hay quienes s\u00ed contaminan y quieren dejar de hacerlo aunque no tienen todos los recursos para reconvertirse. Con estas \u00faltimas firmas estamos colaborando\", explic\u00f3 Mussi.", "\"De nada sirve limpiar el Riachuelo si no se impide que se siga volcando material contaminante. Una vez que se deje de arrojar residuos, viene la limpieza\", prometi\u00f3.", "Ayer se retir\u00f3 del Riachuelo el \u00faltimo barco en desuso que contaminaba el curso, a la altura de La Boca. La chata tanque que fue removida es un buque de 57 metros de eslora y 6 de manga y 3,90 m de alto, inform\u00f3 el prefecto principal Alejandro Annichini.", "El prefecto dijo que empresas privadas fueron las encargadas tanto del reflote como del traslado del barco hasta Tigre. \"Hoy se cumple con la planificaci\u00f3n de la Autoridad de Cuenca Matanza Riachuelo (Acumar) de liberar totalmente de barcos hundidos e inactivos el Riachuelo\", dijo Annichini, que aclar\u00f3 que la totalidad de los barcos se hallaban en el tramo entre los puentes Avellaneda y Pueyrred\u00f3n.", "Como se dijo, en total fueron 57 los barcos inactivos que fueron removidos del Riachuelo desde 2007; 31 fueron retirados como parte del convenio y otros 26 fueron extra\u00eddos por sus propietarios, intimados por el Gobierno."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365150-riachuelo-sacaron-el-ultimo-buque", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El secretario Juan Jos\u00e9 Mussi prometi\u00f3 que en seis a\u00f1os se podr\u00e1 ver el r\u00edo m\u00e1s limpio", "titulo": "Riachuelo: sacaron el \u00faltimo buque", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La medida se cumpli\u00f3 al pie de la letra, despu\u00e9s de que la jueza en lo Contencioso Administrativo y Tributario porte\u00f1o Elena Liberatori ordenara al gobierno de la ciudad de Buenos Aires que disponga de una ambulancia del SAME de forma permanente en la Unidad Sanitaria N\u00ba 21 de la Villa 31, en Retiro.", "Un m\u00f3vil de emergencia  se apost\u00f3 durante todo el d\u00eda en el cruce de las calles 6 y Gendarmer\u00eda Nacional y fue acompa\u00f1ada de un polic\u00eda de la comisar\u00eda 46a., mientras que otros uniformados completaron el operativo de seguridad para vigilar a unos 26.000 habitantes. Una ambulancia y tres polic\u00edas para toda la villa 31.", "Lo curioso fue que para disponer de una custodia policial para la ambulancia hubo que quitar a un agente que siempre cubre la zona m\u00e1s complicada de la villa 31: el cruce de las calles 5 y 6, por donde pasan los \u00f3mnibus que se convierten en presa f\u00e1cil de los llamados \"bolseros\", que sustraen las valijas de las bodegas  de esos veh\u00edculos. Ayer esa zona estuvo todo el d\u00eda sin custodia.", "Seg\u00fan dijo uno de los choferes de las ambulancias, ingresar en la villa no es f\u00e1cil. \"En general, te apedrean el m\u00f3vil. No les importa que vayas con un herido. A m\u00ed me pudieron un rev\u00f3lver en la cabeza para robarme hace un a\u00f1o\", dijo. Hasta anoche, el SAME hab\u00eda atendido a un herido que se cay\u00f3 con la moto en la calle 5.", "Por su parte, el juez Roberto Gallardo orden\u00f3 ayer al gobierno local confeccionar un plan que incluya un protocolo de atenci\u00f3n del SAME, de instrumentaci\u00f3n inmediata, que garantice el servicio de emergencia a los habitantes de las villas, asentamientos y complejos habitacionales, en tiempo oportuno y seguro y con las medidas necesarias para que ese servicio no se vea interrumpido por la falta eventual de recursos de la polic\u00eda.", "Mientras ayer permanecieron cerrados por falta de polic\u00edas 16 Centros de Salud de Acci\u00f3n Comunitaria (Cesac) que funcionan en zonas marginales, Gallardo orden\u00f3 al gobierno que disponga de un plan que garantice condiciones de seguridad e integridad psicof\u00edsica de los profesionales y usuarios de los Cesac. El protocolo de emergencia del SAME, indic\u00f3 el juez, deber\u00e1 ser presentado en una audiencia p\u00fablica pasado ma\u00f1ana.", "En tanto, el gremio ATE convoc\u00f3 a un paro para hoy en los 33 hospitales porte\u00f1os. Los m\u00e9dicos adelantaron que no adherir\u00e1n a esa medida."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365134-una-ambulancia-y-tres-policias-para-la-villa-31", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Una ambulancia y tres polic\u00edas para la villa 31", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["EL CAIRO (AFP).- A dos meses de haber abandonado el poder, el ex presidente egipcio Hosni Mubarak sufri\u00f3 ayer un ataque card\u00edaco durante un interrogatorio ante la justicia egipcia y debi\u00f3 ser internado de urgencia en un hospital de la ciudad de Sharm-el-Sheikh.", "Mubarak, de 82 a\u00f1os, se hab\u00eda trasladado desde su residencia en Sharm-el-Sheikh, donde se encuentra en arresto domiciliario, en un auto blindado a la ciudad de Al-Tur, en la pen\u00ednsula del Sina\u00ed, para someterse al primer interrogatorio judicial que debe enfrentar en el juicio en su contra por malversaci\u00f3n de dinero p\u00fablico.", "Una fuente judicial inform\u00f3 que la fiscal\u00eda comenz\u00f3 tambi\u00e9n a interrogar a los dos hijos de Mubarak, Alaa y Gamal.", "\"El ex presidente Hosni Mubarak fue trasladado a cuidados intensivos del Hospital Internacional de Sharm-el-Sheikh tras haber sufrido una crisis card\u00edaca\", anunci\u00f3 la agencia oficial de Egipto, Mena.", "Mubarak hab\u00eda sido operado el a\u00f1o pasado en Alemania para extirparle la ves\u00edcula biliar y un p\u00f3lipo en el duodeno.", "Adem\u00e1s de la causa de corrupci\u00f3n, Mubarak y sus hijos est\u00e1n acusados de haber contratado mercenarios para que repriman a los manifestantes durante los d\u00edas de la revuelta en Egipto.", "Seg\u00fan cifras oficiales, por lo menos 800 personas murieron en las protestas que el 11 de febrero pusieron fin a la presidencia de Mubarak."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365101-mubarak-sufrio-un-paro-cardiaco", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Mubarak sufri\u00f3 un paro card\u00edaco", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["No se trata de una modalidad delictiva nueva. Hace tiempo que la gente que transita por las calles porte\u00f1as es presa f\u00e1cil de los motochorros. Siempre hay una v\u00edctima que es sorprendida por delincuentes que circulan en motocicleta.", "En las \u00faltimas horas, Paola Ju\u00e1rez, periodista del diario Clar\u00edn y del canal de noticias C5N, fue asaltada por motochorros en el barrio de Recoleta.", "El hecho ocurri\u00f3 cerca de las 16, cuando Ju\u00e1rez circulaba por Juncal y fren\u00f3 su veh\u00edculo en Ag\u00fcero, cuando el sem\u00e1foro se puso en rojo.", "En ese momento, dos ladrones que circulaban en moto le rompieron el vidrio del autom\u00f3vil y le robaron una cartera donde ten\u00eda una computadora, dinero y material period\u00edstico.", "\"Fue un gran estallido en la ventanilla. Nunca esper\u00e9 que a las cuatro de la tarde, en pleno d\u00eda, me roben con tanta impunidad\", dijo Ju\u00e1rez, en declaraciones period\u00edsticas.", "Tuvieron que pasar 20 minutos hasta que llegaron los primeros uniformados. Los delincuentes se hab\u00edan escapado a toda velocidad.", "\"No lleg\u00f3 ning\u00fan efectivo de la Polic\u00eda Federal ni de la Metropolitana, s\u00f3lo la gente del lugar que se acerc\u00f3 y me contuvo\", agreg\u00f3 la periodista en declaraciones televisivas.", "El robo que sufri\u00f3 Ju\u00e1rez se repite en distintos puntos de la ciudad. Hace unos d\u00edas, una mujer vivi\u00f3 horas de angustia cuando result\u00f3 herida por los vidrios que se reventaron cuando motochorros golpearon la ventanilla de su auto.", "Aquel episodio sucedi\u00f3 tambi\u00e9n en horas de la tarde, cerca de Canal 7, en Recoleta.", "Por otro lado, si bien no fue un hecho protagonizado por motochorros, la semana pasada un equipo period\u00edstico de C5N sufri\u00f3 un robo tambi\u00e9n en Recoleta. Ocurri\u00f3 en la Avenida del Libertador y Tagle, en horas de la tarde, cuando armaban el m\u00f3vil y fueron sorprendidos por un delincuente que se baj\u00f3 de un autom\u00f3vil, se apoder\u00f3 de una c\u00e1mara y se escap\u00f3 con sus c\u00f3mplices a toda velocidad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365132-motochorros-que-rompen-vidrios-roban-y-se-escapan", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Motochorros que rompen vidrios, roban y se escapan", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, intent\u00f3 bajar la tensi\u00f3n pol\u00edtica que se gener\u00f3 tras su afirmaci\u00f3n sobre la corrupci\u00f3n policial. Cuatro d\u00edas despu\u00e9s de haber asegurado, entre otros conceptos, durante un encuentro con militantes de la agrupaci\u00f3n kirchnerista La C\u00e1mpora, que en las comisar\u00edas se \"recauda\" ilegalmente, la funcionaria sostuvo ayer: \"No tengo pruebas para presentar denuncias penales. Habl\u00e9 en funci\u00f3n de lo que me cuentan los vecinos\".", "El abogado Ricardo Monner Sans hab\u00eda presentado una denuncia contra la funcionaria por presunto encubrimiento por no haberse presentado en un juzgado con las pruebas que llevaron a su pronunciamiento p\u00fablico.", "Garr\u00e9 hab\u00eda advertido el jueves pasado: \"Cuando se dice \u00abesa comisar\u00eda recauda bien\u00bb, quiere decir que extorsiona bien a los comerciantes a los que se les pide dinero a cambio de protecci\u00f3n, y a los inmigrantes que no tienen sus papeles en regla, y a los vendedores ambulantes para no molestarlos y a las cocinas de droga para hacer la vista gorda\". Esa opini\u00f3n fue lanzada en un acto p\u00fablico con militantes oficialistas.", "Ese pensamiento despert\u00f3 pol\u00e9mica dentro del gobierno nacional, porque terminaron salpicados con las sospechas lanzadas por la funcionaria fundamentalmente los ministros An\u00edbal Fern\u00e1ndez y Julio Alak, ex jefes pol\u00edticos de la presunta polic\u00eda corrupta.", "Consultada por la prensa, Garr\u00e9 explic\u00f3 ayer: \"No las tengo [las pruebas] con detalles suficientes para hacer denuncias penales; las har\u00eda si las tuviera, pero muestran una sensaci\u00f3n que tienen los vecinos, que hay que modificar\".", "La funcionaria hizo esas declaraciones durante el acto de extracci\u00f3n del \u00faltimo buque que estaba hundido en el Riachuelo.", "En declaraciones a Radio La Red, la ministra aclar\u00f3 que \"una de las necesidades de la seguridad es que los vecinos conf\u00eden en la polic\u00eda\".", "Igualmente, Garr\u00e9 afirm\u00f3 que \"la mayor\u00eda [de los polic\u00edas] cumple honestamente una tarea muy compleja\" y que \"no hay derecho a que unos malos ensucien la tarea de los buenos\".", "Sobre las remociones realizadas en la c\u00fapula de la Federal desde su llegada al Ministerio de Seguridad, en diciembre pasado, explic\u00f3: \"Consideramos que la renovaci\u00f3n es buena, ya que, si los polic\u00edas permanecen en sus cargos largo tiempo, se pueden generar redes que no son convenientes para la transparencia\".", "Por otra parte, la ministra dio por \"terminada\" la pol\u00e9mica con el gobierno de la ciudad por el retiro de los servicios adicionales que la Polic\u00eda Federal hac\u00eda en objetivos porte\u00f1os. Garr\u00e9 ya hab\u00eda indicado que esa decisi\u00f3n no tendr\u00eda marcha atr\u00e1s, aunque los funcionarios de la administraci\u00f3n porte\u00f1a insisten en la necesidad de que esa medida sea revertida.", "En ese sentido, se refiri\u00f3 al anuncio del gobierno porte\u00f1o de colocar guardias de seguridad privados en los puestos antes ocupados por polic\u00edas federales en hospitales.", "\"Son decisiones del ingeniero Macri, en las que yo no debo opinar, porque es un tema de su gesti\u00f3n en la ciudad de Buenos Aires, pero la Polic\u00eda Metropolitana deber\u00eda estar tambi\u00e9n, ya que creo que est\u00e1 en condiciones. Se necesitar\u00edan 300 efectivos para cubrir todos los hospitales y centros de salud. Espero que cuanto antes se restablezca la actividad en los hospitales\", asever\u00f3 la ministra.", "Las palabras de Garr\u00e9 fueron contestadas por el jefe de Gabinete porte\u00f1o, Horacio Rodr\u00edguez Larreta. \"Es otra irresponsabilidad de Garr\u00e9 decir que \u00e9ste es un tema terminado, cuando tenemos la mitad de los centros de salud de la ciudad cerrados, sin que puedan ser atendidos los chicos, por su decisi\u00f3n de sacar la polic\u00eda\", afirm\u00f3 en di\u00e1logo con DyN.", "El gobierno porte\u00f1o ratific\u00f3 ayer ante el juez federal Norberto Oyarbide la denuncia que hab\u00eda presentado contra la ministra de Seguridad de la Naci\u00f3n, Nilda Garr\u00e9, por haber retirado la custodia de la Polic\u00eda Federal de los edificios p\u00fablicos porte\u00f1os. En esa denuncia, el procurador de la ciudad, Ramiro Monner Sans, reclam\u00f3 que Garr\u00e9 y el jefe de la Polic\u00eda Federal, Enrique Capdevila, sean indagados por haber violado la ley.", "El expediente pas\u00f3 ahora a manos del fiscal federal Jorge Di Lello, quien estudia si decide impulsar o no la acci\u00f3n penal."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365133-garre-dice-que-no-tiene-pruebas-sobre-la-corrupcion-policial", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Tras haber criticado duramente a la Federal, asegur\u00f3 que s\u00f3lo eran comentarios de vecinos", "titulo": "Garr\u00e9 dice que no tiene pruebas sobre la corrupci\u00f3n policial", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nadie parece poder frenar la sucesi\u00f3n de secuestros expr\u00e9s que comenz\u00f3 en octubre pasado, con un hecho ocurrido en Villa Adelina. Ayer, una pareja de novios fue secuestrada en Saavedra por una banda de asaltantes que tuvo cautivas a las v\u00edctimas durante dos horas, en las que llevaron a los j\u00f3venes a recorrer cajeros autom\u00e1ticos.", "Al llegar a Flores, los asaltantes se enfrentaron con polic\u00edas de la comisar\u00eda 38a. Ni la chica ni su novio resultaron heridos, pero la joven tuvo que arrojarse del autom\u00f3vil en movimiento para salvar su vida.", "Seg\u00fan informaron fuentes policiales, el violento episodio comenz\u00f3 minutos despu\u00e9s de las 2.30, cuando un joven y su novia, ambos de 28 a\u00f1os, estaban en una estaci\u00f3n de servicio situada en la avenida General Paz, a la altura del parque Sarmiento, en Saavedra, y fueron sorprendidos por cuatro sospechosos armados.", "Luego de amenazar a los j\u00f3venes, dos de los delincuentes subieron al Volkswagen Bora de los novios, en el que los llevaron cautivos, mientras los dos c\u00f3mplices los segu\u00edan detr\u00e1s, en otro veh\u00edculo.", "Al declarar ante la polic\u00eda, el  muchacho explic\u00f3 que los asaltantes lo llevaron por la General Paz hacia el R\u00edo de la Plata. En el trayecto les preguntaron sobre sus familias y el dinero que ten\u00edan en sus casas.", "Despu\u00e9s de que robaron los objetos de valor que llevaban los novios, los ladrones condujeron hacia la avenida General Paz y al llegar a la avenida San Mart\u00edn se dirigieron hacia Villa Devoto, donde se detuvieron en un cajero autom\u00e1tico de la zona.", "Seg\u00fan el joven, los maleantes obligaron a su novia a bajarse en el banco para extraer dinero del cajero con su tarjeta de d\u00e9bito. As\u00ed, los delincuentes se apoderaron de 1000 pesos.", "Lejos de conformarse con el dinero que los novios hab\u00edan retirado del cajero autom\u00e1tico, los asaltantes obligaron al muchacho a que los llevara a su casa, situada en el barrio de Flores.", "Seg\u00fan las fuentes policiales, el joven entr\u00f3 en su vivienda y alert\u00f3 a sus padres sobre lo que estaba pasando. Entonces, su familia llam\u00f3 al 911 y denunci\u00f3 el hecho.", "Minutos despu\u00e9s, cuando el joven regresaba a su autom\u00f3vil para pagar el rescate por su novia aparecieron varios m\u00f3viles de la comisar\u00eda 38a. Al advertir la llegada de los polic\u00edas, los delincuentes huyeron con la joven en el veh\u00edculo.", "A una cuadra, los asaltantes  doblaron en la esquina y la joven cautiva se arroj\u00f3 del autom\u00f3vil en movimiento, mientras que los ladrones protagonizaron un breve enfrentamiento armado con los polic\u00edas. Finalmente, se escaparon."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365149-secuestro-expres-a-una-pareja-en-saavedra", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Hubo un tiroteo y la joven se tir\u00f3 del auto", "titulo": "Secuestro expr\u00e9s a una pareja en Saavedra", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fernando MassaLA NACION", "Hab\u00eda salido de su casa hacia el colegio un poco m\u00e1s tarde que de costumbre, porque ten\u00eda la primera hora libre. Eran las 8.30 del jueves de la semana pasada. Doblaba por el pasaje Bollini hacia Pacheco de Melo, a poco m\u00e1s de dos cuadras del Colegio San Agust\u00edn, situado en Ag\u00fcero 2320, donde cursa quinto a\u00f1o, cuando cruz\u00f3 la mirada con una chica de su edad que estaba unos metros adelante.", "En la vereda de enfrente hab\u00eda otra chica m\u00e1s y parec\u00edan actuar en forma conjunta. Se imagin\u00f3 que eran las mismas que sus compa\u00f1eros tantas veces le hab\u00edan descripto.", "\"Dame el celular porque te corto.\" De un segundo a otro, la ten\u00eda encima con un Tramontina apoyado en el cuello. Hab\u00eda gente por todas partes: una paseadora con una decena de perros, un grupo de personas conversando en la esquina. Pero ella no dud\u00f3, le entreg\u00f3 enseguida el tel\u00e9fono y volvi\u00f3 a su casa.", "El robo sufrido por esta alumna de quinto a\u00f1o del Colegio San Agust\u00edn, en el barrio de Recoleta, que su madre, A\u00edda Pawlak, relat\u00f3 a LA NACION, podr\u00eda ser uno m\u00e1s de los tantos que suceden en la Capital, pero, seg\u00fan las autoridades de los colegios de la zona, no lo es. Denuncian que es algo que ocurre casi todos los d\u00edas, en forma sistem\u00e1tica, y que son perpetrados por el mismo grupo de menores de edad.", "\"Este tipo de hechos suceden desde hace cinco o seis a\u00f1os, pero han recrudecido desde que comenzaron las clases, en marzo: en un mes hubo entre trece y quince robos o intentos de robos de celulares y dinero denunciados por los alumnos\", relat\u00f3 Pablo Vel\u00e1zquez, rector del Colegio San Agust\u00edn.", "Seg\u00fan Vel\u00e1zquez, los hechos ocurren en un radio de dos o tres cuadras del colegio y, en general, son las mismas personas las autoras: dos chicas menores de edad, de alrededor de 16 a\u00f1os, quienes a veces van acompa\u00f1adas de otro menor. \"Los robos est\u00e1n dirigidos a varones de primer a\u00f1o y a chicas de cualquier otro curso. En el peor de los casos le han puesto un cuchillo en la cara a un alumno. El a\u00f1o pasado tambi\u00e9n estaban, pero los robos no eran tan a menudo\", dijo.", "A seis cuadras del San Agust\u00edn est\u00e1 el Colegio Nuestra Se\u00f1ora de la Misericordia. Su director general, Fernando Madrea, confirm\u00f3 a LA NACION que esta situaci\u00f3n tambi\u00e9n se repite con los alumnos de esa instituci\u00f3n: \"Mi sensaci\u00f3n es que no hay un incremento del delito, sino un grupo de chicos menores que les roban a los alumnos con la misma modalidad y con cierta frecuencia. El problema est\u00e1 y no hay una soluci\u00f3n f\u00e1cil. Pero \u00bfvamos a esperar que pase algo m\u00e1s grave?\".", "En un sentido similar se manifest\u00f3 el comisario Gerardo Galli, responsable de la seccional 19a. de la Polic\u00eda Federal, con jurisdicci\u00f3n sobre los colegios citados. Consultado por LA NACION, dijo que \"hay que evitar un mal mayor\" y, por eso, recomend\u00f3 tanto a las autoridades de los colegios como a los padres de los alumnos acercarse a la dependencia y radicar las denuncias. Hasta el momento, hab\u00edan recibido s\u00f3lo una por este tipo de asaltos.", "Adem\u00e1s, el jefe policial detall\u00f3 que ya tienen identificados a los menores que cometen los robos: asegur\u00f3 que son de la villa 31 y que ya estuvieron detenidos anteriormente, pero que por su edad son inimputables.", "\"La polic\u00eda ha respondido con bastante buena voluntad. Pero es una zona con muchos colegios y apenas se disipa esa presencia policial disuasiva vuelven a aparecer\", dijo Madrea. El director del Misericordia se\u00f1al\u00f3 como puntos m\u00e1s peligrosos las plazas Las Heras y Emilio Mitre, a metros de la avenida Pueyrred\u00f3n. Adem\u00e1s, puntualiz\u00f3 tres franjas horarias conflictivas en las que se concentra la mayor cantidad de robos: entre las 7 a las 8, entre las 12 y las 14 y de 16 a 17. A los chicos, en tanto, les recomiendan manejarse en grupo.", "A\u00edda Pawlak se mostr\u00f3 preocupada por el robo sufrido por su hija mayor. La joven, en tanto, explic\u00f3 a LA NACION que los menores que los atacan se suelen mover desde las plazas de la zona pasando por los distintos colegios: el Misericordia, el San Pablo, el San Miguel y el San Agust\u00edn.", "Las fuentes policiales consultadas confirmaron que tras las denuncias han asignado a la zona un cuatriciclo para que vigile el corredor escolar y un patrullero.", "Durante una recorrida realizada en la zona, LA NACION observ\u00f3 desde muy temprano mucho movimiento, sobre todo de adolescentes con uniforme que, solos o junto a sus padres, caminaban hacia el colegio. Tambi\u00e9n advirti\u00f3 la presencia de la Polic\u00eda Federal: un m\u00f3vil con dos efectivos estacionado frente al colegio San Pablo, en Pacheco de Melo y Larrea.", "\"A una chica del colegio Misericordia que vive en mi edificio le robaron en la plaza Mitre. Es la zona m\u00e1s peligrosa\", se sum\u00f3 Andr\u00e9s Gelinger, encargado de un edificio situado en Juan Mar\u00eda Guti\u00e9rrez y Laprida."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365131-ola-de-asaltos-a-alumnos-en-recoleta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "S\u00f3lo en marzo, estudiantes de colegios privados denunciaron unos quince hechos cometidos por dos chicas y un var\u00f3n menores de edad", "titulo": "Ola de asaltos a alumnos en Recoleta", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LUXEMBURGO.- Gran Breta\u00f1a y Francia exhortaron ayer a la OTAN a intensificar sus esfuerzos militares en Libia, una cr\u00edtica que fue refutada por la Alianza Atl\u00e1ntica, que aleg\u00f3 que sus operaciones en el pa\u00eds \u00e1rabe podr\u00edan ser m\u00e1s eficaces si contara con m\u00e1s medios a su disposici\u00f3n.", "Tras liderar la intervenci\u00f3n militar en Libia junto a Estados Unidos, Gran Breta\u00f1a y Francia, esperan ahora un mayor apoyo de sus socios de la OTAN, que asumi\u00f3 el mando de las operaciones el pasado 30 de marzo.", "\"Debemos mantener e intensificar nuestros esfuerzos en el seno de la OTAN para frenar a las tropas de [Muammar] Khadafy\", dijo en Luxemburgo William Hague, jefe de la diplomacia brit\u00e1nica.", "Hague destac\u00f3 que Gran Breta\u00f1a decidi\u00f3 aportar aviones adicionales y alent\u00f3 al resto de pa\u00edses de la Alianza a \"hacer lo mismo\".", "En t\u00e9rminos similares se expres\u00f3 el canciller franc\u00e9s, Alain Jupp\u00e9, que llam\u00f3 a una mayor movilizaci\u00f3n de los socios de la OTAN.", "Para Jupp\u00e9, los aliados no est\u00e1n cumpliendo suficientemente la tarea de proteger a la poblaci\u00f3n civil de los ataques del r\u00e9gimen de Khadafy, tal como estipula la resoluci\u00f3n aprobada por las Naciones Unidas.", "\"La OTAN quiso asumir la direcci\u00f3n militar de las operaciones y lo hemos aceptado; hoy tiene que cumplir su papel, o sea, evitar que Khadafy vuelva a utilizar armamento pesado para bombardear a la poblaci\u00f3n\", dijo Jupp\u00e9.", "La OTAN no tard\u00f3 en responder a las cr\u00edticas de Londres y Par\u00eds.", "\"Si tienes m\u00e1s medios, puedes hacer m\u00e1s\", dijo en Bruselas el jefe de las operaciones en Libia, el general Mark van Uhm. \"Con los medios que tenemos, estamos haciendo una gran labor\", agreg\u00f3 el alto mando militar de los aliados.", "Fuentes militares de la OTAN se\u00f1alaron que uno de los problemas con los que se encuentra la Alianza es que el espacio a\u00e9reo libio est\u00e1 obstaculizado por aviones que no disparan \"y ocupan posiciones que podr\u00edan ser utilizadas por otros aparatos habilitados para abrir fuego\".", "Como record\u00f3 ayer el ministro de Defensa franc\u00e9s, Gerard Longuet, Londres y Par\u00eds asumen la mayor parte de los ataques a\u00e9reos de la coalici\u00f3n internacional en Libia, mientras que otros pa\u00edses que participan en la intervenci\u00f3n, como Espa\u00f1a e Italia, se limitan a acciones no ofensivas, como el control de la zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea.", "El llamado franco-brit\u00e1nico fue recibido con reservas en Madrid y Roma.", "\"No nos parece necesario reforzar el papel de Espa\u00f1a porque las acciones de la OTAN se est\u00e1n desarrollando bien\", subray\u00f3 Diego L\u00f3pez Garrido, secretario de Estado para Asuntos Europeos de Espa\u00f1a.", "Por su parte, el canciller italiano, Franco Frattini, expres\u00f3 su \"perplejidad\" ante la posici\u00f3n de Gran Breta\u00f1a y Francia, y record\u00f3 que Italia \"ya puso varios medios a disposici\u00f3n de la Alianza\".", "Por otra parte, Khadafy amenaz\u00f3 ayer con atacar cualquier misi\u00f3n humanitaria que se acerque a Misurata, una ciudad todav\u00eda en poder de los rebeldes pero sitiada desde hace seis semanas por las tropas gubernamentales.", "La iniciativa del apoyo humanitario, impulsada por la Uni\u00f3n Europea, fue considerada por Tr\u00edpoli \"una excusa para respaldar a los insurgentes\".", "En el frente diplom\u00e1tico, el Consejo Nacional de Transici\u00f3n libio rechaz\u00f3 cualquier tipo de v\u00ednculo con el ex canciller Moussa Koussa, refugiado en Londres hace dos semanas. Mustafa Gheriani, vocero de los rebeldes, dijo ayer que Koussa no les representar\u00e1 en la reuni\u00f3n que mantendr\u00e1 hoy en Doha el denominado grupo de contacto sobre Libia, un encuentro al que el ex canciller de Khadafy tiene pensado acudir.", "Agencias AFP, EFE y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365100-londres-y-paris-exigen-mas-esfuerzos-a-la-otan", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La misi\u00f3n militar despierta diferencias entre los aliados occidentales", "titulo": "Londres y Par\u00eds exigen m\u00e1s esfuerzos a la OTAN", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MONTEVIDEO (De nuestro corresponsal).- El tradicional Partido Colorado, liderado por el senador Pedro Bordaberry, complic\u00f3 al presidente uruguayo, Jos\u00e9 Mujica, con una campa\u00f1a de recolecci\u00f3n de firmas para convocar a un plebiscito en el que se plantee bajar la edad de imputabilidad de 18 a 16 a\u00f1os.", "La campa\u00f1a logr\u00f3 la adhesi\u00f3n no s\u00f3lo de sus seguidores sino de los votantes de los otros partidos, y est\u00e1 enfocada en el principal problema de los uruguayos, que es el aumento de los robos y la participaci\u00f3n de menores en esos casos.", "Con esta convocatoria, los colorados le pagan al oficialista Frente Amplio con la misma moneda que us\u00f3 la izquierda para frenar reformas de gobiernos anteriores y as\u00ed acumular fuerzas para crecer electoralmente. Algunos dirigentes del oficialismo manifestaron preocupaci\u00f3n porque sienten que el Partido Colorado tom\u00f3 la iniciativa pol\u00edtica y est\u00e1 marcando la agenda, pero adem\u00e1s porque comprueban que el inicio de la campa\u00f1a fue exitoso.", "La campa\u00f1a colorada apunta a conseguir como m\u00ednimo un 10% del electorado, o sea unas 250.000 firmas, para convocar a un plebiscito en las pr\u00f3ximas elecciones de 2014.", "La enmienda que se impulsa establece que los adolescentes de entre 16 y 18 a\u00f1os ser\u00e1n castigados en el r\u00e9gimen del C\u00f3digo Penal cuando se trate de delitos de homicidio, lesiones graves, rapi\u00f1a, copamiento, extorsi\u00f3n, secuestro y violaci\u00f3n, aun cuando en esos casos la justicia \"podr\u00e1 admitir como eximente o atenuante la ausencia de madurez o discernimiento suficientes\".", "Tambi\u00e9n deroga la norma que obliga a destruir \"los antecedentes de los adolescentes\" y establece que esos registros \"ser\u00e1n considerados en los procesos penales a los que puedan ser sometidos despu\u00e9s de cumplir los 16 a\u00f1os\". Adem\u00e1s, le da rango constitucional a un futuro instituto \"dedicado exclusivamente a la internaci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n de los delincuentes menores de 18 a\u00f1os\".", "El Frente Amplio reaccion\u00f3 ante la recolecci\u00f3n de firmas y anunci\u00f3 una \"contracampa\u00f1a\" para advertir a la opini\u00f3n p\u00fablica de que esa reforma no soluciona el problema del aumento de la delincuencia.", "Las juventudes de los partidos Socialista y Comunista anunciaron que insistir\u00e1n en el llamado a eludir las firmas de los colorados con el eslogan \"Yo no firmo\".", "Mujica, en tanto, se limit\u00f3 a decir que no existen soluciones f\u00e1ciles para mejorar la seguridad. \"No habr\u00e1 resultados milagrosos, con ninguna ley ni con ning\u00fan plebiscito\", afirm\u00f3.", "En el Partido Nacional (blanco) hay desconcierto y divisi\u00f3n. Uno de los dos principales l\u00edderes, el senador Jorge Larra\u00f1aga, se pronunci\u00f3 contra la campa\u00f1a. En su opini\u00f3n, la propuesta es \"una manipulaci\u00f3n electoral\" para \"aprovechar el miedo de la gente\". El otro l\u00edder blanco, el ex presidente Luis Alberto Lacalle, no se pronunci\u00f3, pero, en esencia, est\u00e1 a favor de lo que propone Bordaberry, y en su sector crece la voluntad de sumarse a la recolecci\u00f3n de firmas.", "Mientras tanto, el Parlamento prepara proyectos de ley de consenso de todos los partidos para reforzar el c\u00f3digo que penaliza a menores infractores y para crear un instituto especial de reclusi\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n de adolescentes. Y el gobierno refuerza patrullajes, mejora c\u00e1rceles y se dispone a pasar militares a la estructura policial."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365098-la-inseguridad-eje-de-otra-polemica", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El Partido Colorado lanz\u00f3 una campa\u00f1a para llamar a un plebiscito; inquietud en el gobierno", "titulo": "La inseguridad, eje de otra pol\u00e9mica", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LIMA.- A dos d\u00edas de imponerse claramente en los comicios del primer turno, en los que sac\u00f3 el 31,2% de los votos, el pol\u00e9mico candidato Ollanta Humala se acerca al ex presidente Alejandro Toledo para buscar un acuerdo que lo dejar\u00eda al borde de la presidencia de cara al ballottage del 5 de junio, en el que se medir\u00e1 con Keiko Fujimori.", "La prensa peruana revel\u00f3 ayer que el partido Per\u00fa Posible (PP), de Toledo, que capt\u00f3 un 15,2% de los votos el domingo pasado, podr\u00eda apoyar a Humala, un ex militar nacionalista de izquierda que perdi\u00f3  con el presidente Alan Garc\u00eda los comicios de 2006 por su cercan\u00eda con el l\u00edder venezolano Hugo Ch\u00e1vez.", "De hecho, el partido de Humala habr\u00eda tratado de tender puentes con PP. El ex procurador anticorrupci\u00f3n y candidato a la primera vicepresidencia de la f\u00f3rmula que encabeza Humala, Omar Chehade, invit\u00f3 ayer a Toledo a unirse al \"proyecto de una sola naci\u00f3n\" de la alianza Gana Per\u00fa.", "Chehade destac\u00f3 que su grupo pol\u00edtico coincide con las propuestas del partido que conduce Toledo, como una \"econom\u00eda con rostro humano\", distribuci\u00f3n social equitativa y defensa de derechos humanos, entre otras.", "Toledo, seg\u00fan la prensa, habr\u00eda puesto una condici\u00f3n. Ese requisito ser\u00eda, seg\u00fan las exploraciones, que Humala se asumiera como un \"socialprogresista\" y no como un populista de posiciones autoritarias. Precisamente \u00e9ste es el perfil que busca proyectar el ex militar en la campa\u00f1a del ballottage, de modo de captar votos de las clases media y alta, cruciales para que se imponga en el segundo turno.", "PP es definida por analistas como la fuerza con credenciales democr\u00e1ticas claras que podr\u00eda  aggiornar  a Gana Per\u00fa (GP), el partido de Humala, temido por amplios sectores de la poblaci\u00f3n por su presunta tendencia al autoritarismo y al populismo estatista.", "Daniel Abugatt\u00e1s, un congresista de GP virtualmente reelegido el domingo, confirm\u00f3 los contactos. \"Hemos tenido conversaciones preliminares con varios grupos, dentro de ellos PP\", dijo.", "Por su parte, el premio Nobel de Literatura Mario Vargas Llosa, quien confes\u00f3 que vot\u00f3 por Toledo y que hab\u00eda afirmado que Per\u00fa tendr\u00eda que elegir entre el \"c\u00e1ncer y el sida\" si Humala y Keiko llegaban al ballottage, tambi\u00e9n se apresur\u00f3 a afirmar que jam\u00e1s votar\u00eda por Fujimori y dej\u00f3 abierta la posibilidad de votar por el militar retirado.", "\"Por Humala quiero ver lo que va a pasar; cu\u00e1les son realmente las condiciones en las que \u00e9l va a establecer alianzas\", dijo Vargas Llosa a la Televisi\u00f3n Nacional chilena.", "La segunda vuelta electoral, en la que Humala se medir\u00e1 con Keiko Fujimori, una legisladora amiga del libre mercado e hija del pol\u00e9mico ex presidente Alberto Fujimori, que capt\u00f3 el 23,2% de los sufragios en el primer turno, es vista por muchos peruanos como una encrucijada en la que deber\u00e1n elegir por el \"mal menor\", seg\u00fan analistas.", "Ocurre que muchos desconf\u00edan del perfil moderado que busca proyectar Humala, que se sublev\u00f3 contra Alberto Fujimori cuando todav\u00eda era militar. Tambi\u00e9n sospechan de la hija de este \u00faltimo, la que, seg\u00fan se cree, tomar\u00e1 la pol\u00e9mica decisi\u00f3n, si llega al gobierno, de poner en libertad a su padre, que purga en la c\u00e1rcel delitos de lesa humanidad cometidos durante su mandato.", "Por su parte, Humala reforz\u00f3 ayer su estrategia de mostrarse conciliador y afirm\u00f3 que buscar\u00e1 \"generar consensos\" con las distintas fuerzas pol\u00edticas, resolver la \"inestabilidad social\" y fortalecer las relaciones con Estados Unidos.", "En declaraciones realizadas a Radio Cadena Nacional de Colombia (RCN), Humala anunci\u00f3 que su primer objetivo es lanzar un di\u00e1logo nacional y que para conseguirlo est\u00e1 dispuesto a hacer \"muchas concesiones\". \"Vamos a mejorar las condiciones de inversi\u00f3n y vamos a resolver un grave problema, que es la inestabilidad social [...] a trav\u00e9s del di\u00e1logo, y ello va a brindar seguridad a las inversiones\", dijo.", "\"En principio no est\u00e1 en riesgo la democracia... En segundo lugar, tampoco est\u00e1 en juego ni en riesgo el crecimiento\", declar\u00f3. Per\u00fa creci\u00f3 casi 9% en 2010 con una de las tasas de inflaci\u00f3n m\u00e1s bajas de la regi\u00f3n.", "Sin embargo, la Bolsa de Valores de Lima respondi\u00f3 con una ca\u00edda por segundo d\u00eda consecutivo. Esta vez fue la baja fue de 3,58% y se sum\u00f3 a la de 3,10% registrada anteayer. En tanto, la moneda local (nuevo sol) se depreci\u00f3 nuevamente un 0,32% y se cambi\u00f3 a 2,84 por d\u00f3lar. La reacci\u00f3n adversa se relaciona con recientes declaraciones de Humala sobre la necesidad cambiar el modelo econ\u00f3mico y de nacionalizar los yacimientos de gas de Camisea.", "Por otro lado, Humala pidi\u00f3 ayer al presidente de Chile, Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, que su pa\u00eds ofrezca disculpas a Lima por la Guerra del Pac\u00edfico, de 1879, el espionaje en su pa\u00eds a favor de Santiago y la venta de armas a Ecuador en 1995.", "Agencias DPA, Reuters y EFE"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365099-humala-busca-acercarse-al-centro-y-a-toledo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Su partido invit\u00f3 al ex mandatario a sumarse a su proyecto; el ex militar env\u00eda se\u00f1ales a EE.UU.", "titulo": "Humala busca acercarse al centro y a Toledo", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "}]