[{"cuerpo": ["El joven argentino Hern\u00e1n Helman, que hab\u00eda emprendido un viaje con la intenci\u00f3n de unir Buenos Aires con Nueva York en bicicleta, fue hallado muerto en Chile.", "Helman, de 30 a\u00f1os, hab\u00eda desaparecido en febrero . Su cuerpo fue encontrado flotando cerca de la Isla Quiriquina, en Chile, seg\u00fan informa el diario mendocino Los Andes. El matutino a\u00f1ade tambi\u00e9n que habr\u00eda muerto por \"asfixia por sumergimiento, seg\u00fan detall\u00f3 el subprefecto Sergio Claramunt\".", "Hern\u00e1n hab\u00eda sido visto por \u00faltima vez en la tarde del 19 de febrero en las playas de Bellavista, un pueblo de pescadores de Tom\u00e9, situado sobre la costa del oc\u00e9ano Pac\u00edfico."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366142-hallaron-muerto-al-ciclista-argentino-desaparecido-en-chile", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Se trata de Hern\u00e1n Helman, que quer\u00eda unir Buenos Aires con Nueva York en bicicleta", "titulo": "Hallaron muerto al ciclista argentino desaparecido en Chile", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tras conocerse el fallo que concedi\u00f3 el arresto domiciliario a un violador por \"buen concepto social\" el ministro de Justicia y Seguridad bonaerense, Ricardo Casal, sali\u00f3 a criticarlo.", "\"Realmente es un fallo muy pol\u00e9mico, sobre todo por el delito y porque tiene una condena. Sorprende\", apunt\u00f3 Casal en declaraciones period\u00edsticas.", "De esta manera, el funcionario de Daniel Scioli se refiri\u00f3 a la decisi\u00f3n de la Sala III de la C\u00e1mara Penal de La Plata que fall\u00f3 a favor del hombre acusado de haber abusado sexualmente a sus hijos de 5 y 6 a\u00f1os cuando lo visitaban en su casa de la localidad bonaerense de City Bell.", "\"Independientemente de la sorpresa que caus\u00f3 el fallo, se deber\u00e1 abrir un debate y una nueva mirada sobre los delitos contra la sexualidad, que tanto da\u00f1o hace principalmente a mujeres y ni\u00f1os\", opin\u00f3 Casal tras inspeccionar la realizaci\u00f3n de un operativo policial en el partido bonaerense de Quilmes, seg\u00fan consign\u00f3 DyN.", "El fallo judicial fue firmado por los camaristas Alejandro Villordo y Laura Lasaga, en una causa que es revisada por el Tribunal de Casaci\u00f3n Penal bonaerense.", "Para Villordo y Lasaga correspond\u00eda la excarcelaci\u00f3n del condenado, de 40 a\u00f1os, porque \"goza de un buen concepto social corroborado con la presentaci\u00f3n efectuada por 714 familiares, amigos y compa\u00f1eros laborales\".", "El 20 de septiembre los integrantes del Tribunal Oral en Lo Criminal II de La Plata, Claudio Bernard, Liliana Torrisi y Carmen Palacios, dieron por acreditado que entre el 2005 y 2006 el acusado, cuya filiaci\u00f3n se preserva para proteger la identidad de las v\u00edctimas, abus\u00f3 sexualmente de sus dos hijos cuando se encontraban bajo su guarda, y lo condenaron a 14 a\u00f1os de prisi\u00f3n.", "Durante el juicio oral y p\u00fablico los menores de edad dijeron que su padre les ped\u00eda, cuando los violaba, que se hicieran los dormidos y que no gritaran porque si no llamaba a la patrulla.", "Los jueces valoraron como agravantes los reiterados abusos, el da\u00f1o f\u00edsico y psicol\u00f3gico causado a los menores de edad, su formaci\u00f3n acad\u00e9mica, universitaria y \"su buen nivel de culturizaci\u00f3n y socializaci\u00f3n, superior a la media de la poblaci\u00f3n, que lo coloca en posici\u00f3n de menor vulnerabilidad y mayor compromiso frente a la motivaci\u00f3n de la norma penal\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366134-casal-califico-de-polemico-y-sorpresivo-el-fallo-que-beneficio-a-un-violador", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Se trata de la decisi\u00f3n judicial que concedi\u00f3 el arresto domiciliario por \"buen concepto social\" a un hombre que abus\u00f3 sexualmente de sus hijos", "titulo": "Casal calific\u00f3 de \"pol\u00e9mico y sorpresivo\" el fallo que benefici\u00f3 a un violador", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una mujer fue detenida acusada de matar a otra en el partido bonaerense de Avellaneda cuando fue descubierta por el portero de su edificio al que le pidi\u00f3 ayuda para sacar el cad\u00e1ver del departamento, informaron hoy fuentes policiales.", "La mujer fue arrestada ayer luego de que pidiera ayuda a un empleado del edificio donde vive para bajar un bulto embalado en frazadas y bolsas de nylon, cuando se descubri\u00f3 que en las bolsas se encontraba el cad\u00e1ver de una mujer.", "Cuando el portero subi\u00f3 a la vivienda de la mujer en el piso 12 del edificio ubicado en las inmediaciones del Puente Pueyrred\u00f3n, vio un bulto envuelto en frazadas y bolsas de residuos que inmediatamente lo hizo sospechar que se trataba de un cuerpo humano, por lo que hizo un llamado al servicio de alerta 911.", "Cuando se presentaron los efectivos de la comisar\u00eda 1ra. de Avellaneda, pudieron constatar que, oculto por las frazadas, se encontraba el cad\u00e1ver de una mujer en descomposici\u00f3n que llevaba entre cuatro y cinco d\u00edas de fallecida, informaron los voceros.", "Los investigadores sospechan que la mujer planeaba arrojar el cuerpo a las aguas del Riachuelo.", "Producto del estado en que se encontraba, el cad\u00e1ver no pudo ser identificado por los polic\u00edas, quienes detuvieron a la mujer bajo el cargo de \"homicidio\" y dieron intervenci\u00f3n a la Unidad Funcional de Instrucci\u00f3n (UFI) 2 de Avellaneda.", "Agencias DyN y T\u00e9lam"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366135-fue-detenida-tras-pedir-ayuda-al-portero-para-sacar-un-cadaver-de-su-departamento", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La mujer, de 38 a\u00f1os, ten\u00eda un cuerpo envuelto en una frazada en su ba\u00f1o; quer\u00eda tirarlo al Riachuelo", "titulo": "Fue detenida tras pedir ayuda al portero para sacar un cad\u00e1ver de su departamento", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Cuando pasaron m\u00e1s de cinco meses de la sanci\u00f3n de la ley de seguridad bancaria en el Congreso Nacional y poco m\u00e1s de dos desde la reglamentaci\u00f3n por parte del Banco Central, persisten dudas sobre la instrumentaci\u00f3n de varias medidas establecidas en la norma.", "Lo seguro es que, desde ayer, la Polic\u00eda Federal ya no custodia el interior de esas entidades, tal como estaba dispuesto que suceder\u00eda por disposici\u00f3n del Ministerio de Seguridad, a cargo de Nilda Garr\u00e9. Durante una recorrida realizada por La Nacion por una decena de entidades bancarias la imagen fue siempre la misma: en el interior s\u00f3lo act\u00faa personal de seguridad privada.", "S\u00f3lo contar\u00e1 con polic\u00edas federales, pero s\u00f3lo por un mes m\u00e1s, los bancos Naci\u00f3n, Provincia de Buenos Aires y Ciudad.", "Los interrogantes, en el futuro inmediato respecto de esta reglamentaci\u00f3n, giran en torno a c\u00f3mo se llevar\u00e1 a la pr\u00e1ctica el impedimento del uso del tel\u00e9fono celular, fijado desde el 30 de este mes.", "La primera medida que debieron cumplir los bancos fue la colocaci\u00f3n de mamparas en la l\u00ednea de atenci\u00f3n de cajas, que sirvieran como barreras visuales para impedir que fueran vistas las transacciones de los clientes.", "Seg\u00fan pudo saber La Nacion, alrededor del 70 por ciento de los bancos cumple actualmente con esa disposici\u00f3n. Sin embargo, algunos clientes protestan porque consideran que hay mamparas que permiten divisar la silueta de una persona desde la sala, mientras que nada protege la visi\u00f3n entre caja y caja.", "Es que las entidades bancarias tienen hasta fines de junio pr\u00f3ximo para aislar las cajas con mamparas laterales.", "Los bancos -inc\u00f3modos a la hora de abordar el tema- ya se pusieron en marcha para cumplir con la norma que aceler\u00f3 el resonante caso de Carolina Piparo, la mujer embarazada que perdi\u00f3 a su bebe tras ser baleada en una salidera en La Plata.", "En el camino, sin embargo, dicen haberse topado con numerosas barreras que ponen en duda la efectiva instrumentaci\u00f3n del plan para poner freno a la inseguridad bancaria.", "Vale de ejemplo la prohibici\u00f3n del uso del celular. \u00bfHabr\u00e1 que guardarlo en un locker? Y si se acaban los casilleros, \u00bfse impedir\u00e1 el ingreso hasta que se desocupe uno? \u00bfC\u00f3mo saber si una persona posee m\u00e1s de un celular? \u00bfSe guardar\u00e1 en una bolsa o, simplemente, se bloquear\u00e1 la se\u00f1al?", "Todo eso se preguntaron los t\u00e9cnicos de seguridad de los bancos y trasladaron su duda al Banco Central, que dio una respuesta abierta a la cuesti\u00f3n: mientras se cumpla el fin, todas las opciones son v\u00e1lidas y queda a criterio del banco cu\u00e1l elegir. \"No creemos que vaya a ser problem\u00e1tico\", auguraron en el BCRA.", "La opci\u00f3n de utilizar inhibidores de se\u00f1al fue la que caus\u00f3 un mayor rechazo, ya que algunos t\u00e9cnicos inform\u00e1ticos se\u00f1alaron que podr\u00edan afectar los sistemas del banco y la comunicaci\u00f3n interna. \"Qued\u00f3 descartado\", escuch\u00f3 La Nacion en la mayor\u00eda de los bancos que respondieron la consulta.", "El Central, incluso, se\u00f1al\u00f3 que no hay equipos disponibles en el mercado que garanticen un uso \u00f3ptimo, pese a que aval\u00f3 la utilizaci\u00f3n si surgieran proveedores.", "En algunos casos, seg\u00fan indicaron fuentes del sector, se instalar\u00e1n carteles en las zonas de atenci\u00f3n al p\u00fablico, donde se advierta de la prohibici\u00f3n establecida en la ley, y el personal de seguridad ser\u00e1 m\u00e1s estricto para evitar que se desobedezca una norma que ya hoy es exigida.", "En cambio, otros bancos, como los agrupados en la Asociaci\u00f3n de Bancos Privados de Capital Argentino (Adeba), informaron que pondr\u00e1n en pr\u00e1ctica la ley mediante la utilizaci\u00f3n de una bolsa de nylon negra para guardar el celular, que estar\u00e1 sellada con un precinto.", "La bolsa ser\u00e1 entregada en el ingreso en la entidad y cada uno deber\u00e1 cargarla consigo mientras permanezca en el interior. Adeba detall\u00f3 que la bolsa servir\u00e1, a su vez, como un espacio para publicitar su campa\u00f1a \"No use efectivo\", que impulsa desde octubre pasado.", "Gerardo Milman, diputado por GEN y autor del proyecto de la ley de seguridad bancaria, la 26.637, critic\u00f3 esas ideas. \"Lockers y bolsas son ideas disparatadas. \u00bfC\u00f3mo se sabe si la persona tiene un solo celular? Quien va a delinquir, puede llevar un celular muleto. El 30 de abril, esto va a ser inaplicable y va a resultar ineficiente, como las mamparas. Por ejemplo, hay algunas que consisten en acr\u00edlicos con dibujos transl\u00facidos por donde se puede ver lo que hace la persona frente al cajero.\"", "Milman apunt\u00f3 contra la reglamentaci\u00f3n de la norma cuyo texto consider\u00f3 correcto, y cuestion\u00f3 los planteos de los bancos. \"La reglamentaci\u00f3n del BCRA es insuficiente y defectuosa, y los bancos han mostrado una actitud de querer invertir lo menos posible\", dispar\u00f3. Pero concluy\u00f3 que hay una soluci\u00f3n para que la ley cumpla su objetivo. \"Estamos dispuestos a explic\u00e1rselo a los bancos que se acerquen al Congreso\", dijo.", "\"La seguridad en el interior deja mucho que desear. \u00bfPara qu\u00e9 quer\u00e9s a la polic\u00eda ah\u00ed si se nota que mucho no hace? Veo que la gente habla por celular y nadie le dice nada\"", "\"La seguridad en los bancos en general parece buena: nunca tuve ning\u00fan problema y observo que se cumplen las normas, como no hablar por celular\"", "\"Me gustar\u00eda que los polic\u00edas estuvieran dentro del banco. A veces hay mucha gente circulando y siento que la seguridad en ese sentido es poca\"", "\"Me parece que es mejor que los polic\u00edas permanezcan dentro de la sucursal porque es donde a veces se marca a las personas a las que despu\u00e9s se asalta\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365994-desde-ayer-no-hay-mas-policias-en-los-bancos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Luj\u00e1n ScarpinelliLA NACION", "titulo": "Desde ayer, no hay m\u00e1s polic\u00edas en los bancos", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Rosario (T\u00e9lam).- Un reportero gr\u00e1fico de la localidad santafesina de Venado Tuerto le sac\u00f3 una fotograf\u00eda a un objeto volador no identificado (OVNI) y luego, al enviarla a la National Aeronautics and Space Administration (NASA) de los Estados Unidos -para su evaluaci\u00f3n- ese organismo le confirm\u00f3 que la imagen era aut\u00e9ntica.", "Se trata del periodista y reportero gr\u00e1fico Gast\u00f3n Garnier, de 26 a\u00f1os, quien el \u00faltimo 10 de diciembre se encontraba en el anfiteatro de la plaza Italia de Venado Tuerto, aguardando el inicio de una pe\u00f1a folcl\u00f3rica.", "Para matizar la espera, Garnier decidi\u00f3 probar su c\u00e1mara y le sac\u00f3 unas cinco fotograf\u00edas a la luna que aparec\u00eda grande y brillante sobre los pinos, frente a la Plaza.", "En diciembre hubo un eclipse y estaba probando a qu\u00e9 distancia me sal\u00eda la luna en mi c\u00e1mara, hice cinco fotos y me qued\u00e9 esperando a que empezara la pe\u00f1a. Hasta ese momento no v\u00ed nada raro en las im\u00e1genes\", cont\u00f3 el periodista y fot\u00f3grafo que trabaja como corresponsal para el diario Cruz del Surde Rosario.", "Garnier cont\u00f3 que cuando lleg\u00f3 a su casa, baj\u00f3 las fotos y entre esas cinco que hab\u00eda capturado con mi c\u00e1mara aparec\u00eda un objeto raro, una especie de Y griega, con pelotitas luminosas enganchadas en sus puntas y en perspectiva\".", "\"Toda la gente que vio esa imagen, incluidos colegas periodistas y fot\u00f3grafos, coincidieron en describirla como muy rara. Yo en ning\u00fan momento me percat\u00e9 de ese objeto cuando sacaba las fotos, porque estaba concentrado en la Luna\", a\u00f1adi\u00f3.", "Para sacarse la intriga sobre lo que hab\u00eda fotografiado, el 5 de marzo \u00faltimo, Garnier acudi\u00f3 a Internet y, as\u00ed, pudo dar con el centro Goddard Space Flight Center de la Nasa, al que envi\u00f3 las fotograf\u00edas para su evaluaci\u00f3n cient\u00edfica, aunque para ello, previamente tuvo que completar un formulario con sus datos.", "Dos d\u00edas despu\u00e9s, desde la NASA le contestan que la imagen del OVNI \u00f4hab\u00eda sido sometida a varios filtros, y que se hab\u00eda determinado que era original, aut\u00e9ntica y que no hab\u00eda trucos de ninguna naturaleza\", subray\u00f3 el periodista.", "\u00f4Es m\u00e1s, me notifican tambi\u00e9n que el 13 de diciembre del 2010, otra imagen igual hab\u00eda sido tomada en Abrantes (Portugal) y a la misma hora en que yo hice las tomas en Argentina\", relat\u00f3 asombrado Gast\u00f3n.", "Precis\u00f3 que el informe de la NASA explica que \"luego del an\u00e1lisis digital, arribamos a la conclusi\u00f3n de que nos encontramos ante una fotograf\u00eda genuina de un UFO (OVNI) que, comparada con varias muestras de nuestra base de datos, muestra un 80,75 por ciento de similitud a uno fotografiado el 13 de diciembre en Abrantes, Portugal\".", "Garnier coment\u00f3, por \u00faltimo, que en enero otro colega y amigo suyo de Venado Tuerto, que se encontraba en un bar de esa localidad, tambi\u00e9n le sac\u00f3 una fotograf\u00eda a un objeto semejante a la Y griega que fotografi\u00f3 \u00e9l."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366143-santa-fe-la-nasa-reconocio-como-original-una-foto-de-un-ovni", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Fue tomada por un reportero gr\u00e1fico de Venado Tuerto", "titulo": "Santa Fe: la NASA reconoci\u00f3 como original una foto de un OVNI", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En un nuevo cap\u00edtulo por la disputa entre el gobierno nacional y la ciudad de Buenos Aires, la ministra de Desarrollo Social porte\u00f1a, Mar\u00eda Eugenia Vidal, reclam\u00f3 que se cumpla la orden del juez federal de Quilmes Luis Armella de terminar la toma de viviendas en el Bajo Flores.", "\"Calculamos que hay unas 100 personas. En los \u00faltimos d\u00edas la Corte resolvi\u00f3 que toda la competencia la tiene el juez Armella. Esperamos que el gobierno nacional se decida a cumplir con la orden judicial que ya fue ordenada en tres oportunidades de desalojar el lugar\", indic\u00f3.", "Vidal asegur\u00f3 que con los desalojos de las ex Bodegas Giol, en Palermo, y la villa San Mart\u00edn, en Retiro, qued\u00f3 demostrado que el gobierno nacional \"est\u00e1 perfectamente habilitado\" para actuar en este tipo de operativos.", "\"Esta teor\u00eda de que somos los \u00fanicos responsables, evidentemente no se aplica cuando hay terrenos que le interesan al gobierno nacional. La verdad es que la ministra Garr\u00e9 ha tenido una pol\u00edtica muy selectiva sobre en qu\u00e9 desalojos actuar y en cu\u00e1les no. Y lo cierto es que la Polic\u00eda Federal es auxiliar de la justicia, no un organismo de decisi\u00f3n pol\u00edtica del gobierno nacional\", agreg\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366125-esperamos-que-la-nacion-se-decida-a-terminar-la-toma-en-el-bajo-flores-pidieron-desde-la-ciudad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La ministra de Desarrollo Social porte\u00f1a dijo que el desalojo en las ex Bodegas Giol demostr\u00f3 que el gobierno nacional act\u00faa \"cuando hay terrenos que le interesan\"", "titulo": "\"Esperamos que la Naci\u00f3n se decida a terminar la toma en el Bajo Flores\", pidieron desde la ciudad", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["-Restringen la publicidad de campa\u00f1a electoral de la oposici\u00f3n", "-Se cay\u00f3 la interna del Peronismo Federal", "-Evit\u00f3 Techint la entrada de 3 directores estatales", "-Tras el desalojo, derriban el edificio de las Bodegas Giol", "-Obligados a resignar dinero", "-Primer acto", "-Teatros: la defensa de las salas como se\u00f1al de pertenencia", "-Para el Indec, se frena la inflaci\u00f3n", "-La Justicia orden\u00f3 intervenir el SAME", "-Los bares, con nueva identidad", "-Ent\u00e9rense: empez\u00f3 la revoluci\u00f3n. Por  Carlos M. Reymundo Roberts", "-Los subsidios y el ejemplo de Brasil. Por  Carlos Pagni", "-Cameron, blanco de cr\u00edticas por una austera escapada", "-La biblioteca sin papel", "-Moyano empieza a hablar de llegar al poder en 2015", "-La investigaci\u00f3n por la valija de Antonini qued\u00f3 en v\u00eda muerta", "-Oficializan las colectoras y ya generan confusi\u00f3n y pol\u00e9mica", "-Oyarbide dio 30 d\u00edas a Jaime para que justifique su fortuna", "-Aun el consumo moderado de alcohol puede causar c\u00e1ncer", "-Una expo sin tab\u00faes y mucha piel", "-Racing: El hombre que sue\u00f1a f\u00fatbol", "-Fuerte reacci\u00f3n por el beneficio a un hombre que viol\u00f3 a sus hijos", "-Falla humana y falta de frenos, causas de la tragedia de trenes", "-Militares plantearon a Mujica su \"inquietud\" por la ley de amnist\u00eda", "-\"La profundizaci\u00f3n del modelo a veces s\u00f3lo queda en la ret\u00f3rica\"", "-Se lanz\u00f3 el nuevo operativo PRO-Lole", "-El Gobierno va por la caja de Techint y ayer le declar\u00f3 la guerra", "-\"Los Minuj\u00edn tenemos un gen revolucionario en la sangre\"", "-Juliana Awada luce radiante su silueta de futura mam\u00e1", "-En un a\u00f1o se triplicaron las ocupaciones", "-Rodrigo de la Serna y Sole Fandi\u00f1o, juntos", "-Recomiendan que los maestros usen los videojuegos en el aula", "-El Estado declar\u00f3 nula la asamblea de Siderar y prepara acciones legales", "-Due\u00f1os de la pelota", "-Un juez decidi\u00f3 intervenir el SAME por la muerte de Humberto Ruiz", "-Duhalde y Rodr\u00edguez Sa\u00e1 pusieron al PJ Federal al borde de la ruptura final", "-Denuncian a Carri\u00f3, Bullrich y Prat Gay por obstaculizar una ley antilavado", "-Un protagonista de la resistencia hondure\u00f1a se refugia en la Argentina", "-El Consejo de la Ni\u00f1ez cambi\u00f3 el logo de alumnos por el de una empresa", "-Ultima funci\u00f3n", "- El proyecto", "-Rumbos", "-Un decreto sin necesidad ni urgencia", "-Todo listo para votar", "-Techint, detr\u00e1s de un muro de acero", "-Para que los represores no hagan escuela", "-Narv\u00e1ez, la fuerza del talento", "-\"Pampa Libre\"", "-Playa Gir\u00f3n, hace medio siglo", "-Empresarios locales rechazan el avance del Estado en las empresas", "- Cristina habilit\u00f3 las colectoras y fij\u00f3 pautas para la publicidad", "- Giol, emblema de otros tiempos", "- Los hoteles de 3 y 4 estrellas son los m\u00e1s solicitados", "-\tCiurca olvid\u00f3 cerrar una puerta y por ah\u00ed entraron dos ladrones", "- Abraham va por la presidencia del PJ", "-Scioli pidi\u00f3 apoyo de la ciudadan\u00eda en las urnas", "-Una nueva negociaci\u00f3n buscaba que se levante el bloqueo a los accesos del puerto", "-El Gobierno reglament\u00f3 la Ley de Reforma Pol\u00edtica", "-Duhalde se baja de la interna del PJ Federal", "-De tal palo, tal astilla", "-Pulti ratific\u00f3 su apoyo a la Presidenta y al gobernador", "-La C\u00e1mara Federal confirm\u00f3 que los delitos cometidos por la CNU son de \"lesa humanidad\"", "- Obama, Cameron y Sarkozy fijan el fin de Gadafi como nuevo objetivo", "-Mourinho juega antes que nadie", "-La Audiencia aplica medidas dispares a los etarras m\u00e1s sanguinarios", "-Grecia anuncia un nuevo ajuste para calmar a los mercados", "-Pek\u00edn lanza una campa\u00f1a de represi\u00f3n contra los disidentes", "-G.O.P.-Led House Votes to Cut Trillions Over 10 Years", "-Qaddafi Troops Fire Cluster Bombs Into Civilian Areas", "-At Mexico Morgue, Families of Missing Seek Clues", "-Gaza Killing of Italian Activist Deals a Blow to Hamas"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366124-lo-que-dicen-los-diarios-hoy", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Lo que dicen los diarios hoy", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El juez porte\u00f1o, Roberto Gallardo, allan\u00f3 esta semana las oficinas del SAME por la causa que investiga la muerte de Humberto Ruiz, en la Villa 31 de Retiro. Las desgrabaciones de las conversaciones entre el operador y la ambulancia fueron obtenidas por el juzgado y enviadas a la justicia penal, que investiga esa muerte en una causa por abandono de persona. A continuaci\u00f3n se transcribe parte de esa desgrabaci\u00f3n.", "Ambulancia: \"A ver si me queda claro, \u00bfel paciente est\u00e1 en el correo viejo o me est\u00e1 esperando el familiar? Porque yo no entro a la villa, eh\".", "Operador:  \"No, no, est\u00e1 el paciente en el correo viejo\".", "Ambulancia:  \"Entonces, no tiene nada, \u00bfde qu\u00e9 convulsiones estamos hablando? Listo, chau\".", "Luego cambia el operador: \"Si no te llevan el paciente ah\u00ed, no entr\u00e9s\".", "Ambulancia:  \"No, no, no voy a acercarme ni siquiera al correo si no aparece un patrullero\".", "Operador:  \"No, porque \u00bfviste? Los \u00fanicos que ponemos la caripela somos nosotros. Es f\u00e1cil \u00bfviste? And\u00e1, entr\u00e1, pero si no te lo llevan, no hagas el auxilio\".", "En otro tramo del di\u00e1logo, desde la ambulancia comunican: \"Yo me retir\u00e9 ya del correo, yo no me voy a quedar m\u00e1s porque en cualquier momento van a venir todos los negros y van a armar un bardo terrible. No voy a entrar adentro de la villa si no sacan al paciente. Ellos dicen que no hay forma de sacarlo, le dije \u00absacalo con un carro, que es mucho m\u00e1s f\u00e1cil que una camilla\u00bb. No lo quieren hacer, hay que llevar la ambulancia a la puerta de la casa y yo no voy a entrar a la villa bajo ning\u00fan punto de vista\".", "Operador:  \"Que te retires del lugar, porque nos comunicamos con el doctor Crescenti (Alberto, director del SAME) y nos dijo que, si no ten\u00e9s custodia policial, que te retires\".", "Desde una segunda ambulancia afirman: \"\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1l es el problema, eh? Que ah\u00ed hay bardo, yo vengo de ah\u00ed, de ese bardo\".", "Ambulancia: \"No hay patrullero en el lugar. Me estoy acercando, hay un polic\u00eda que est\u00e1 de consigna ac\u00e1 en una concesionaria\".", "Seg\u00fan inform\u00f3 en su descargo p\u00fablico el gobierno porte\u00f1o, tres ambulancias concurrieron ante el pedido de auxilio. La Polic\u00eda Federal, en tanto, asegur\u00f3 que todas las ambulancias fueron acompa\u00f1adas por patrulleros."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366039-no-entro-si-no-hay-patrullero", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "\"No entro si no hay patrullero\"", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Acceda a la infograf\u00eda."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366045-la-ciudad-verde", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Porcentaje de espacio verde por comuna", "titulo": "La ciudad verde", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fernando Massa LA NACION", "\"Apenas la toc\u00f3, se vino abajo toda la pared. Se ve que estaba muy endeble\", dijo Roberto Mart\u00ednez, parado en la esquina de Godoy Cruz y Soler, en Palermo, mientras se\u00f1alaba la m\u00e1quina anaranjada que, pasadas las 9 de ayer, comenz\u00f3 la demolici\u00f3n de lo que quedaba en pie de las ex Bodegas Giol, donde hasta anteayer viv\u00edan 39 familias que ocupaban ilegalmente el edificio desde hac\u00eda tres a\u00f1os.", "La m\u00e1quina excavadora comenz\u00f3 a trabajar y enseguida una pared de unos 50 metros, situada sobre la calle Godoy Cruz, entre Soler y Nicaragua, se desplom\u00f3, lo que evidenci\u00f3 la vulnerabilidad en la que se encontraba la estructura del edificio. \"Estaba destruido. Y s\u00ed: era un peligro para la gente que viv\u00eda adentro\", coment\u00f3 a La Nacion uno de los arquitectos encargados de las tareas.", "Minutos antes de comenzar la demolici\u00f3n, el secretario de Transporte, Juan Pablo Schiavi, asegur\u00f3 a la prensa que calculaban que s\u00f3lo ma\u00f1ana terminar\u00edan de demoler todo el sector afectado. Adem\u00e1s, se\u00f1al\u00f3 que se trata de un edificio a\u00f1ejo, que tiene un s\u00f3tano muy grande, y confirm\u00f3 que hay un proyecto para abrir un paso bajo las v\u00edas. \"Ahora viene el combo: hay que sanear el lugar\", admiti\u00f3 Schiavi, respecto del predio de unos 50 metros de ancho, lindante con las v\u00edas del ferrocarril San Mart\u00edn, propiedad de la Administraci\u00f3n de Infraestructura Ferroviaria (ADIF), organismo nacional que administra los bienes del Estado.", "En el predio adyacente, el gobierno nacional construye el Polo Cient\u00edfico Tecnol\u00f3gico, donde se emplazar\u00e1n las sedes del Ministerio de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n Productiva y sus organismos dependientes, adem\u00e1s del Conicet y la Agencia Nacional de Promoci\u00f3n Cient\u00edfico-Tecnol\u00f3gica.", "Anteayer, tras la amenaza de desalojo, y luego de varias horas de negociaci\u00f3n, los ocupantes de esos terrenos federales aceptaron los ofrecimientos del gobierno nacional y porte\u00f1o, y se marcharon en forma voluntaria.", "El gobierno de la ciudad acord\u00f3 otorgarles un subsidio de 11.500 pesos a cada familia, que pagar\u00e1 en diez cuotas, como parte del programa de Atenci\u00f3n a Familias en Situaci\u00f3n de Calle, que depende del Ministerio de Desarrollo Social de la ciudad.", "En tanto, el gobierno nacional indic\u00f3 que hab\u00eda censado a las casi 200 personas que habitaban all\u00ed. Seg\u00fan Schiavi, se hizo un trabajo con cada uno y se los deriv\u00f3 a viviendas transitorias o albergues.", "Los vecinos de la zona que presenciaban la demolici\u00f3n se mostraron muy satisfechos con los cambios. \"Es muy favorable lo que se est\u00e1 haciendo. Ac\u00e1 se juntaba mucho rater\u00edo y hab\u00eda instalada gente que uno no conoc\u00eda. Ni siquiera nos anim\u00e1bamos a tomar el colectivo 34. Era muy inseguro\", dijo Blanca Segovia, vecina del barrio desde hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os.", "Rub\u00e9n Ram\u00edrez, que vive en uno de los departamentos de Godoy Cruz 2091, justo enfrente de las ex bodegas, quiso dejar en claro que no s\u00f3lo estaban all\u00ed las Giol, sino que la mayor parte pertenec\u00eda a la bodega La Superiora. \"Ah\u00ed, yo jugaba a la pelota, de chico. Nosotros fuimos viejos luchadores para que esto se desalojara\", dijo.", "El nombre de Bodegas Giol proviene de la empresa propietaria de esos galpones sobre la calle Godoy Cruz, que funcionaron como dep\u00f3sitos de vino procedente de Mendoza. La ubicaci\u00f3n de los galpones permit\u00eda la descarga directa del vino a granel, ya que el traslado se hac\u00eda por medio del ferrocarril, que lo depositaba all\u00ed para su posterior segmentaci\u00f3n y venta minorista Tras la quiebra de la empresa Giol, los galpones dejaron de funcionar y quedaron abandonados."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366040-tras-el-desalojo-derriban-el-edificio-de-las-bodegas-giol", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Por el mal estado de conservaci\u00f3n, la estructura cedi\u00f3 r\u00e1pidamente", "titulo": "Tras el desalojo, derriban el edificio de las Bodegas Giol", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"No fue una purga\". Con esta afirmaci\u00f3n, la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, intent\u00f3 llevar tranquilidad a los jefes de las 53 comisar\u00edas de la Capital, quince d\u00edas despu\u00e9s de haber relevado a 37 de ellos, luego de revisar cada uno de los legajos de esos jefes policiales.", "Mientras Garr\u00e9 se reun\u00eda con los comisarios, en Paternal se realizaba la ceremonia de egreso de 360 suboficiales que ser\u00e1n enviados a patrullar las calles de la ciudad. Adem\u00e1s, la ministra anunci\u00f3 que la formaci\u00f3n de la Polic\u00eda Federal dejar\u00e1 de ser militarizada.", "\"Vamos a asumir el compromiso de generar un cambio cultural y de valores que permita pasar de la formaci\u00f3n militarizada que caracteriz\u00f3 a la fuerza a una instrucci\u00f3n acorde a pr\u00e1cticas de relacionamiento positivo con la sociedad. Se trata de una instrucci\u00f3n precisa de la presidenta Cristina Kirchner\", expres\u00f3 la ministra en la reuni\u00f3n a la que convoc\u00f3 a los 53 jefes de las comisar\u00edas porte\u00f1as.", "Durante el encuentro, en el que areng\u00f3 a los comisarios, la ministra les pidi\u00f3 que tuvieran un comportamiento eficiente.", "\"Deber ser protagonistas de una etapa nueva para dar respuesta a una sociedad demandante, que exige resultados y comportamientos eficientes de las fuerzas de seguridad\", agreg\u00f3 la ministra.", "Al referirse a los cambios en las c\u00fapulas de 37 de las 53 comisar\u00edas de la Capital, Garr\u00e9 explic\u00f3: \"No fue una purga, como algunos intentaron instalar, sino una modificaci\u00f3n de perfiles, un ascenso de gente m\u00e1s joven y con capacidad para conducir un equipo de trabajo\".", "\"El cambio de paradigma es necesario y se debe lograr en poco tiempo, porque cuando las transformaciones no se hacen a tiempo, los problemas se agravan y las soluciones se hacen m\u00e1s dificultosas. Hay que afrontar cambios con decisi\u00f3n, valent\u00eda, coraje y entusiasmo\", expres\u00f3 la ministra.", "Durante su alocuci\u00f3n ante los jefes policiales, la ministra Garr\u00e9 estuvo acompa\u00f1ada por el secretario de Planeamiento, Gustavo Sibilla, por el jefe de Gabinete de Asesores, Ra\u00fal Garr\u00e9, y por el jefe de la Polic\u00eda Federal Argentina, comisario general Enrique Capdevila.", "\"Remarco la profesionalidad de cada uno de ustedes consignada en sus legajos que estudiamos pormenorizadamente junto con la jefatura de la fuerza antes de nombrarlos. Descarto su honestidad y ustedes saben que vamos a ser inflexibles en ese punto. Conf\u00edo en que van a recoger el guante para que, juntos, logremos que la Polic\u00eda Federal vuelva a tener toda la legitimidad y el prestigio que supo tener en la sociedad\", sostuvo Garr\u00e9.", "Al terminar el encuentro, la ministra inst\u00f3 a los comisarios a que les digan a sus subordinados que \"la idoneidad, honestidad y profesionalismo de los polic\u00edas es la piedra basal de nuestra pol\u00edtica de seguridad p\u00fablica\".", "\"No fue una purga, sino una modificaci\u00f3n de perfiles. Un ascenso de gente joven con capacidad de conducci\u00f3n\"", "Nilda Garr\u00e9", "Ministra de Seguridad"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366042-garre-dijo-que-no-hubo-purgas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Inst\u00f3 a la polic\u00eda a desmilitarizarse; reclam\u00f3 un cambio r\u00e1pido y eficaz", "titulo": "Garr\u00e9 dijo que no hubo purgas", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA PLATA.- El hombre que hab\u00eda sido condenado en 2010 a 14 a\u00f1os de prisi\u00f3n por haber violado a sus hijos -de 5 y 6 a\u00f1os- fue beneficiado por la C\u00e1mara de Apelaciones platense con arresto domiciliario y salidas laborales, porque, seg\u00fan argumentaron los jueces, \"goza de un buen concepto social\".", "En la resoluci\u00f3n, los miembros de la Sala III de ese tribunal, Alejandro Villordo y Mar\u00eda Silvia Oyhamburu, justificaron la decisi\u00f3n de morigerar la condena del imputado F.G., de 41 a\u00f1os -de quien no se revela la identidad para preservar la integridad de los menores-, porque un grupo de personas present\u00f3 un escrito en el que afirmaban que la denuncia que reca\u00eda sobre el hombre no era cierta.", "\"El imputado goza de un buen concepto social corroborado con la presentaci\u00f3n efectuada por 714 familiares, amigos y compa\u00f1eros laborales, quienes se permiten afirmar, con sorprendente impertinencia, que la denuncia que pesa sobre el procesado resulta falsa y las decisiones judiciales err\u00f3neas\", dice la sentencia.", "Los camaristas se\u00f1alaron que esas personas \"se convierten, es de esperar, en garantes de la presentaci\u00f3n del imputado ante la Justicia cada vez que sea requerido, lo que demuestra que se trata de una persona querida y apreciada en el \u00e1mbito social en el que se desenvuelve\".", "Disconforme con la resoluci\u00f3n, la abogada querellante fue tajante en declaraciones a los medios: \"Se trata de un claro fallo clasista. En esa misma sala hemos presentado pedidos de morigeraci\u00f3n de prisi\u00f3n en situaciones de enfermedad extrema, de conflictos familiares complicados o de edad avanzada, y sistem\u00e1ticamente nos los deniegan\".", "Los trascendidos destacaban que hab\u00edan sido los vecinos del acusado, que est\u00e1 domiciliado en la localidad platense de City Bell, quienes hab\u00edan entregado el mencionado petitorio. Sin embargo, en una recorrida realizada por La Nacion, los habitantes de la zona negaron de manera contundente que ellos hubieran firmado.", "\"Primero, porque me parece una aberraci\u00f3n lo que el hombre hizo; y segundo, porque no puedo decir si era buen o mal vecino, ya que pr\u00e1cticamente no cruzaba palabra con \u00e9l\", se defendi\u00f3 una mujer que, como todos los lugare\u00f1os consultados, prefiri\u00f3 preservar su identidad. Otra vecina agreg\u00f3 enojada: \"Si lo veo caminando por la calle, lo escupo\".", "Este hombre, un t\u00e9cnico electricista que trabaja en Edelap, la empresa proveedora del servicio de energ\u00eda en La Plata, fue detenido en septiembre del a\u00f1o pasado tras conocerse la sentencia del Tribunal Oral en lo Criminal de esta ciudad, que lo conden\u00f3 a 14 a\u00f1os de prisi\u00f3n por el delito de abuso sexual reiterado, agravado por el v\u00ednculo (las v\u00edctimas fueron sus hijos, de 5 y 6 a\u00f1os).", "Como el acusado estaba excarcelado opt\u00f3 por no presenciar la resoluci\u00f3n judicial y fue aprehendido en esa misma vivienda, donde se denunci\u00f3 que abusaba de los peque\u00f1os.", "Tras ser apelado el fallo por el abogado defensor, y mientras la sentencia espera a quedar firme en la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n, los camaristas valoraron la profesi\u00f3n del acusado, su puesto en la compa\u00f1\u00eda, su reciente paternidad con la actual pareja y el listado con las firmas de 714 personas y resolvieron morigerar la pena impuesta.", "As\u00ed es que F.G. ya se encuentra gozando del beneficio del arresto domiciliario, donde vive con su mujer y un bebe, y tiene permiso para efectuar salidas estrictamente laborales.", "El fiscal Gabriel Sagastume, que particip\u00f3 del juicio en el que se conden\u00f3 al ingeniero y por quien hab\u00eda solicitado una pena de 22 a\u00f1os de reclusi\u00f3n, consider\u00f3 que las argumentaciones de la Sala III \"son escasas y pobres\" y que \"el buen concepto y su condici\u00f3n de profesional es poco argumento\".", "El diputado bonaerense Gonzalo Atanasof (Uni\u00f3n Celeste y Blanco) calific\u00f3 la decisi\u00f3n judicial como una \"demostraci\u00f3n vergonzante sobre el valor que se le ha dado a la tremenda realidad que vivieron y viven los menores, a los que la Justicia parece haberles dado la espalda\".", "Dos semanas atr\u00e1s, se dio a conocer el pol\u00e9mico veredicto de la Sala I del Tribunal de Casaci\u00f3n Penal bonaerense, que redujo a la mitad la condena impuesta a un pastor evang\u00e9lico acusado de haber abusado sexualmente de dos chicas de 14 y 16 a\u00f1os por entender que las v\u00edctimas, de condici\u00f3n humilde, pertenec\u00edan a una posici\u00f3n social en la que se aceptan relaciones a temprana edad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366041-un-violador-beneficiado-por-tener-buen-concepto-social", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Puede cumplir la condena en su domicilio y hacer salidas laborales", "titulo": "Un violador, beneficiado por tener \"buen concepto social\"", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Loreley GaffoglioLA NACION", "Consagrada como la capital gastron\u00f3mica del cono sur, Buenos Aires tiene de qu\u00e9 ufanarse en materia de consumos gourmet. La oleada sibarita que primero desbord\u00f3 las matr\u00edculas de las escuelas gastron\u00f3micas y luego encumbr\u00f3 restaurantes y a hasta barrios enteros, se anima ahora a revolucionar un \u00e1mbito hasta hace poco intocable para los porte\u00f1os: el de los bares y caf\u00e9s de barrio.", "Incluso, para pesar de la comunidad gallega, inventora del formato pizza-caf\u00e9, comienzan a languidecer aquellas confiter\u00edas que, ocupando grandes superficies en esquinas o avenidas, imantaban a los transe\u00fantes despachando desde caf\u00e9 a minutas y desde cerveza a Fernet.", "La sofisticaci\u00f3n, la hipersegmentaci\u00f3n y un \"valor ritual\" que apunta a extasiar los sentidos son los nuevos imanes de una metamorfosis llamada a satisfacer demandas renovadas: las de consumidores cada vez m\u00e1s conocedores, exigentes e informados.", "Tiendas de caf\u00e9s, almacenes de te,  delis  de productos org\u00e1nicos y comida saludable, y chocolater\u00edas que funcionan como boutiques son los nuevos reductos tem\u00e1ticos que estrenan d\u00eda a d\u00eda los barrios m\u00e1s permeables a las nuevas tendencias: los de clase media y media alta.", "Al margen de esta \"marea\" permanecen inalterables los bares notables . Aquellos con algo de tradici\u00f3n se reducen o restablecen en zonas m\u00e1s perif\u00e9ricas de la ciudad. Pero el grueso de los reductos se transforma o muere, seg\u00fan coinciden los expertos en marketing gastron\u00f3mico.", "Son ellos, precisamente, los encargados en convertir el instante en que alguien toma un t\u00e9 o un caf\u00e9 en un \"momento memorable\". Lo llaman \"experiencias\".", "En ellas ya no est\u00e1 Manolo, el servicial mozo de uniforme blanco, apegado a su bandeja de acero. Tampoco las medialunas de grasa o el tostado. Hay lecturas para elegir, poltronas, Wi-Fi, vitrinas con objetos a la venta, un sinf\u00edn de variedades de caf\u00e9,  blends  de t\u00e9 y un men\u00fa acotado con productos saludables.", "Los encargados de ensayar un ritual sibarita lleno de est\u00edmulos para el consumidor son j\u00f3venes que se mueven dentro de una \"escenograf\u00eda\" de est\u00e9tica cuidada.", "Es esa estrategia intangible, justamente, la que hoy asegura lealtades, dispara recomendaciones de boca en boca e inunda las redes sociales de opiniones favorables y pulgares hacia arriba.", "\"Las modalidades de consumo cambian muy r\u00e1pido. Hoy ofrecer todo es ofrecer nada. Hay que especializarse y adaptarse porque la gente busca propuestas diferenciadas, con buena calidad de materias primas y elaboraci\u00f3n artesanal\", explica Alfredo S\u00e1enz, director de la consultora gourmet Unami, experta en nuevas tendencias gastron\u00f3micas.", "\"Hoy el concepto de servicio est\u00e1 pensado al detalle y ninguno de ellos es azaroso\", agrega S\u00e1enz, sobre una industria que debi\u00f3 reconvertirse en materia de espacios y costos y aguzar sus sentidos para poder seducir primero y emocionar, despu\u00e9s. \"De eso se trata hoy la experiencia del consumo: es, ante todo, una apelaci\u00f3n a la experiencia de diferentes emociones\", explica S\u00e1enz.", "En Tienda de Caf\u00e9, una cafeter\u00eda boutique con 13 sucursales en la Capital, se pueden oler y elegir ocho variedades de esa infusi\u00f3n, en grano ar\u00e1bico o robusta, procedentes de diferentes pa\u00edses. Desde el  ristretto  al  macchiatto  , el caf\u00e9 se acompa\u00f1a con rolls, ensaladas gourmet y pasteler\u00eda artesanal.", "Hay poltronas, sillones, Wi-Fi, un variado men\u00fa de lecturas a disposici\u00f3n y la tentaci\u00f3n detr\u00e1s de vidrieras: se puede comprar la cafetera Embolo o Bod\u00fam, de sugestivo dise\u00f1o, pero tambi\u00e9n la taza de loza y el cuarto de caf\u00e9 en grano o molido, torrado, tostado o la mezcla de ambos.", "El reducto explota de gente todo el d\u00eda. Marcelo N\u00fanez de Castro, uno de los 18 socios del lugar, lo atribuye a la siguiente ecuaci\u00f3n: \"Tenemos el caf\u00e9 premium que la gente busca a un precio competitivo. Nuestro concepto apunta a sumarle el mayor valor agregado posible para diferenciarnos de la competencia, pero sin diversificarnos\".", "\"El nuevo paradigma tiene que ver con las experiencias m\u00e1s all\u00e1 del producto. Por eso se busca establecer una conexi\u00f3n emocional con la gente. Hoy los lugares no pueden no tener un alma y sorprender. Porque la gente busca la experiencia distintiva. Si en el lugar no pasa nada, no vuelve\", instruye Cecilia Nigro, directora de la consultora en tendencias  The Wow Factor.", "Pablo Lorenzo, un licenciado en Econom\u00eda con m\u00e1ster en Marketing, de 34 a\u00f1os, y una intensa trayectoria en multinacionales como jefe de producto, sabe muy bien lo que es crear valor diferencial. En 2006, junto con dos amigos, lograron imponer una propuesta novedosa: juntaron diferentes platos de comida sana con 24  blends  de t\u00e9 en hebras, difundieron las propiedades medicinales de esa infusi\u00f3n e invitaron al ritual de la ceremonia del t\u00e9. Ense\u00f1aron el tiempo exacto para esa infusi\u00f3n: dos minutos que se miden con relojes de arena,  acompa\u00f1ados por teteras recubiertas con neoprene (para mantener el agua a la temperatura justa). La postal se reedita: las mujeres hacen cola para tener all\u00ed su momento de gratificaci\u00f3n.", "Lorenzo lo explica: \"Trabajamos con un mapa de est\u00edmulos. Se  trata de generar una experiencia que se apoya en tres patas: el \u00e1mbito contextual, que hace que te sientas c\u00f3modo y bien predispuesto en determinado lugar. Cuidamos lo tangible, traducido en la calidad del producto y del merchandising. Y ponemos mucho \u00e9nfasis en el trato interpersonal\". As\u00ed perdura la magia, dice.", "Boutique de Chocolate  es la meca de fan\u00e1ticos de la teobromina, la sustancia que \"ayuda a liberar endorfinas, reduce el colesterol, mejora la circulaci\u00f3n, funciona como estimulante cerebral y tiene propiedades antioxidantes. Esa sustancia es comestible y se llama chocolate.", "Y uno de sus difusores en versi\u00f3n gourmet es Mat\u00edas Carvallo, un joven de 28 a\u00f1os que continu\u00f3 la tradici\u00f3n de su bisabuelo, el fundador de unas de las primeras f\u00e1bricas de chocolate  premium  del pa\u00eds.", "Su inquietud por seducir al p\u00fablico de forma directa lo empuj\u00f3 a abrir un local intimista en Belgrano. All\u00ed el cacao muta en verdaderas obras de arte comestible que se acompa\u00f1an, invariablemente, con variedades de caf\u00e9 y agua mineral.", "Merchandising: es la excusa para que los consumidores contin\u00faen interactuando con las marcas en sus hogares. Se venden las materias primas y los objetos de dise\u00f1o con que se las sirven.", "Invenciones gastron\u00f3micas y productos \u00fanicos: al momento de diferenciarse, se busca seducir con productos exclusivos, de elaboraci\u00f3n propia, que no se puedan conseguir en otros lugares. Funcionan como gui\u00f1os gastron\u00f3micos, como el agua saborizada con frutas de estaci\u00f3n", "Una vuelta a lo casero y revalorizaci\u00f3n del gusto por lo artesanal: la marca en el orillo, sobre todo para la pasteler\u00eda, es el regreso al gusto de lo casero, pero con sofisticadas materias primas. Los frutos del bosque, las hierbas y el queso mascarpone sirven como ejemplo.", "Proyectos de responsabilidad social: dedican un porcentaje de la facturaci\u00f3n de d\u00edas determinados o de ciertos productos para apoyar causas solidarias o de bien p\u00fablico. Adem\u00e1s, difunden y alientan la participaci\u00f3n de los consumidores en esas mismas causas.", "Mostrar y contagiar nuevos h\u00e1bitos: hoy las modalidades de consumo apuntan a transmitir emociones y a transformar los momentos en experiencias o \"momentos memorables\". Para ello se apela a los ritos y se dispone de enseres especiales, como el reloj de arena que marca el tiempo exacto de preparaci\u00f3n del t\u00e9.", "Lecturas y otros est\u00edmulos para prolongar los momentos de ocio: la decoraci\u00f3n de los nuevos bares est\u00e1 pensada para ser un \u00e1mbito acogedor, como si los consumidores estuvieran en una extensi\u00f3n del living de su casa. Se propicia la permanencia en los lugares y se les facilita una gran variedad de lecturas: diarios, revistas de actualidad, dise\u00f1o y moda.", "Exotismo, variedad y calidad premium en infusiones: las modalidades en que los consumidores toman t\u00e9 y caf\u00e9 se diversific\u00f3 en sabores, tipos de granos o hebras y en las formas en que se preparan y sirven las infusiones: desde el t\u00e9 helado al latte o al ristretto; los reductos cuentan con todas las variedades seg\u00fan las preferencias de cada consumidor", "Interacci\u00f3n en redes sociales y servicio abierto de Wi-Fi: la vinculaci\u00f3n con sus consumidores es directa a trav\u00e9s de las redes sociales. All\u00ed comunican cambios de men\u00fa y novedades y fidelizan a la clientela. El acceso a Internet de alta velocidad facilita que el \"momento de gratificaci\u00f3n\" sea para trabajo o para ocio.", "S\u00e1ndwiches, ensaladas y algunos platos gourmet con productos saludables: se apunta a ofrecer un men\u00fa acotado pero basado en una alimentaci\u00f3n sana, sabrosa y con productos de estaci\u00f3n. Los platos se consumen en los locales, pero tambi\u00e9n se hacen delivery y take away.", "Apertura:  diciembre 2006", "Empleados:  150", "Tickets:  65.000 por mes", "Centros de atenci\u00f3n:  7", "El ritual de poder elegir entre 24 blends de t\u00e9 en hebras y comida natural. Esa fue la clave para un emprendimiento ideado por tres j\u00f3venes amigos, tomando la experiencia del consumidor como valor diferencial. En enero abrieron el primer local en San Pablo, Brasil.", "Apertura:  agosto de 2008", "Empleados:  S/D", "Tickets:  S/D", "Centros de atenci\u00f3n:  13", "Su primer objetivo fue que la marca Bolsa de Caf\u00e9 pudiera llegar de forma directa a los consumidores con puntos propios de venta. La degustaci\u00f3n de ocho variedades de caf\u00e9 premium, pasteler\u00eda casera y platos", "saludables son sus claves. La marca busc\u00f3 diferenciarse, sumar el mayor valor posible, pero sin diversificarse hacia otros productos.", "Apertura:  marzo 2010", "Empleados:  3", "Tickets:  4000 por a\u00f1o", "Centros de atenci\u00f3n:  1", "Mat\u00edas Carvallo sigui\u00f3 la tradici\u00f3n de su bisabuelo, Pacifico Magnani, fundador de El Cafetal, en la elaboraci\u00f3n y fabricaci\u00f3n de chocolate de alta gama y en el gusto por el caf\u00e9. El sinf\u00edn de variedades de chocolate de elaboraci\u00f3n propia y artesanal se acompa\u00f1an con caf\u00e9 de Colombia, de Kenya y de Costa Rica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366043-los-bares-con-nueva-identidad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Los hay hipersegmentados, m\u00e1s est\u00e9ticos y con apelaci\u00f3n a lo gourmet; desplazan a las viejas confiter\u00edas", "titulo": "Los bares, con nueva identidad", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Dos delincuentes robaron ayer dos autom\u00f3viles de origen japon\u00e9s de un garaje del barrio de La Boca, tras reducir a los empleados del lugar, informaron fuentes policiales. El episodio delictivo ocurri\u00f3 a las 10.40 en un estacionamiento privado situado en la avenida Almirante Brown 152, donde los ladrones irrumpieron a punta de pistola y redujeron a los tres empleados que all\u00ed trabajaban en el estacionamiento privado. Fuentes policiales agregaron a la agencia de noticias DyN que los asaltantes encerraron a los empleados en un ba\u00f1o del garaje y luego se llevaron dos autom\u00f3viles \u00faltimo modelo Toyota Corolla. La investigaci\u00f3n del robo est\u00e1 a cargo de la fiscal\u00eda de instrucci\u00f3n de turno y colabora personal de la comisar\u00eda 24a.", "MENDOZA.- Un programa que funciona en la provincia desde 2008, por el cual ni\u00f1os en situaci\u00f3n de vulnerabilidad social reciben instrucci\u00f3n policial, motiv\u00f3 un pedido de informes para determinar si la iniciativa viola convenios internacionales que proh\u00edben su militarizaci\u00f3n. En di\u00e1logo con DyN, el senador mendocino Armando Camerucci (UCR) cuestion\u00f3 el programa Creciendo Juntos, conocido como \"Minipolic\u00edas\", ya que, seg\u00fan dijo, \"no se sabe qu\u00e9 tareas se han desarrollado y si no se han desvirtuado sus principios\". El programa comenz\u00f3 a funcionar en el Departamento de San Mart\u00edn, pero luego el Ministerio de Seguridad impuls\u00f3 la idea en otros municipios, y ahora son m\u00e1s de 23 las agrupaciones en distintos puntos de Mendoza, con unos 4000 ni\u00f1os de entre 7 y 13 a\u00f1os en sus filas.", "Un delincuente result\u00f3 gravemente herido y su c\u00f3mplice fue detenido cuando anoche se enfrentaron a la polic\u00eda en momentos que acababan de asaltar una firma que administra consorcios en el barrio de Balvanera. A las 19.30, seg\u00fan fuentes policiales, una pareja se present\u00f3 en Catamarca al 1100, donde funciona una administraci\u00f3n de consorcios, con la excusa de que iba a pagar expensas. Al abrir la puerta, la pareja irrumpi\u00f3 a punta de pistola y se llev\u00f3 unos 25.000 pesos que all\u00ed se guardaban. Al escapar fueron sorprendidos por un polic\u00eda de la comisar\u00eda 20a., quien fue atacado a tiros por el asaltante. En el tiroteo, el ladr\u00f3n, de 25 a\u00f1os, recibi\u00f3 un disparo en el abdomen, mientras su c\u00f3mplice, una mujer, de 23, fue detenida a una cuadra del lugar por otro polic\u00eda."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365997-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Desde el mi\u00e9rcoles pr\u00f3ximo, un nuevo opcional llega a los quioscos junto con La Nacion y promete aportar un toque de dulzura a la familia. Se trata de Reposter\u00eda f\u00e1cil para todos, una completa colecci\u00f3n de 24 entregas semanales con todas las propuestas de reposter\u00eda para aprender de manera f\u00e1cil el paso a paso de cada receta.", "Tortas, budines, mousses, galletitas, postres, golosinas y mucho m\u00e1s forman parte de esta colecci\u00f3n, que el mi\u00e9rcoles que viene estar\u00e1 en los quioscos con una promoci\u00f3n especial de lanzamiento: el cuadernillo m\u00e1s la caja contenedora N\u00b0 1 m\u00e1s el manual b\u00e1sico de reposter\u00eda, a s\u00f3lo 9,90 pesos.", "Ning\u00fan truco o secreto quedar\u00e1 sin ser develado. Explicadas de manera gr\u00e1fica y sencilla con fotograf\u00edas y un \"paso a paso\" superf\u00e1cil, las entregas contar\u00e1n con recetas para realizar desde tortas tradicionales hasta muffins r\u00e1pidos y simples, cuadrados con chocolate y frutales, masitas secas, bocaditos, bombones y barritas.", "Tambi\u00e9n hay postres y t\u00e9cnicas para hacer helados artesanales. Imperdible."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366020-las-recetas-dulces-mas-sabrosas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Las recetas dulces m\u00e1s sabrosas", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las cajas de seguridad, blanco de los \u00faltimos hechos delictivos contra entidades bancarias, tambi\u00e9n deber\u00e1n sufrir modificaciones a ra\u00edz de la nueva ley de seguridad bancaria.", "Seg\u00fan confirm\u00f3 La Nacion con distintas fuentes cercanas, Adeba, junto con Abbapra y ABA, presentaron distintas notas al BCRA, en las que expresaron sus planteos y pedidos de aclaraciones de varios puntos de la citada ley. Mientras tanto, los plazos corrieron y se acortaron los tiempos administrativos, como las licitaciones obligadas para contratar proveedores en entidades p\u00fablicas.", "Eduardo Guti\u00e9rrez, coordinador de Seguridad del Banco Ciudad, cont\u00f3 que uno de los temas que gener\u00f3 m\u00e1s controversias es el que ata\u00f1e a las modificaciones de los tesoros blindados con cajas de seguridad alquiladas y las albergadas en tesoros m\u00f3viles, que representa un mayor esfuerzo de los bancos, al implicar obras de ingenier\u00eda y cifras de inversi\u00f3n m\u00e1s altas.", "Por ejemplo, se obliga a alejar las cajas de paredes medianeras y estar construidas con materiales a prueba de incendio y perforaci\u00f3n.", "La envergadura de estas modificaciones alarg\u00f3 los tiempos de la obligaci\u00f3n. El 31 del mes pasado fue el \u00faltimo d\u00eda para que las entidades presentaran el detalle del plan de reformas. Y s\u00f3lo en diciembre pr\u00f3ximo y junio de 2012 se exigir\u00e1 el fin de su ejecuci\u00f3n.", "\"Por medio de las asociaciones, los bancos presentamos inquietudes por la adecuaci\u00f3n de las b\u00f3vedas que, entre otras cosas, implica poner en riesgo los bienes que se guardan en esas cajas. Pedimos que no se apliquen estos requerimientos con efecto retroactivo, sobre lo que ya est\u00e1 construido, sino sobre nuevas sucursales\", explic\u00f3 Guti\u00e9rrez.", "Como complemento y para reforzar la infraestructura actual, el experto sugiri\u00f3 el control con tecnolog\u00eda de avanzada. \"De lo contrario, la norma resulta de muy dif\u00edcil cumplimiento\", subray\u00f3 el especialista del Ciudad, que ya gast\u00f3 $ 4,4 millones en la adaptaci\u00f3n.", "Mientras se intenta echar luz sobre los puntos difusos de la ley, se suman hechos donde la seguridad bancaria sigue teniendo un horizonte borroso."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365996-cajas-fuertes-otra-preocupacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Quejas de las entidades del sector por la imposibilidad de aplicar lo previsto", "titulo": "Cajas fuertes: otra preocupaci\u00f3n", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura Rocha LA NACION", "El juez porte\u00f1o Roberto Gallardo decret\u00f3 la \"intervenci\u00f3n judicial informativa\" del Servicio de Atenci\u00f3n M\u00e9dica de Emergencia (SAME), despu\u00e9s de una audiencia p\u00fablica realizada ayer para diagramar un protocolo de actuaci\u00f3n y de atenci\u00f3n de la salud en las villas. Los miembros del gabinete porte\u00f1o que hab\u00edan sido citados por el magistrado no concurrieron a ese encuentro.", "El fallo judicial dispuso el nombramiento de dos interventores: uno en el SAME y, otro, en la Subsecretar\u00eda de Atenci\u00f3n Sanitaria de la que dependen los centros de salud, que deber\u00e1n informar diariamente a la Justicia las caracter\u00edsticas de la atenci\u00f3n sanitaria en zonas carenciadas de la ciudad de Buenos Aires.", "El gobierno porte\u00f1o inform\u00f3 a La Nacion que apelar\u00e1 el fallo, pero que celebra el trabajo de los interventores. \"Esta medida nos ayudar\u00e1 a demostrar a la Justicia que no hay diferencia en la atenci\u00f3n que brindamos en esas zonas\", dijo N\u00e9stor P\u00e9rez Bali\u00f1o, subsecretario de Salud de la ciudad.", "La resoluci\u00f3n fue tomada por Gallardo despu\u00e9s de que se realizara una audiencia p\u00fablica convocada tras la muerte de Humberto Ruiz, el 5 de este mes, quien no fue atendido por los m\u00e9dicos del SAME, ya que no ingresaron con la ambulancia en la villa 31 de Retiro.", "A la audiencia hab\u00edan sido citados el jefe de Gabinete, Horacio Rodr\u00edguez Larreta; los ministros de Seguridad y de Salud, Guillermo Montenegro y Jorge Lemus, respectivamente, y el procurador general, Ramiro Monner Sanz, quien s\u00ed se hizo presente.", "Seg\u00fan informaron fuentes judiciales, el procurador entreg\u00f3 al juez un documento y un mapa de las \u00e1reas program\u00e1ticas de atenci\u00f3n de la salud, suscripta por Dante Russo, funcionario del Ministerio de Salud, y por el coordinador del SAME, Alberto Crescenti.", "\"El SAME cuenta con un manual de procedimientos que se aplica en forma satisfactoria en toda la ciudad de Buenos Aires. El \u00fanico factor esencial que modifica parcialmente la modalidad de atenci\u00f3n est\u00e1 dado por la eventual inexistencia de condiciones m\u00ednimas de seguridad\", dice el documento presentado.", "Al finalizar la lectura, el procurador porte\u00f1o dijo: \"El retiro de la Polic\u00eda Federal de esa funci\u00f3n afecta hoy los servicios de atenci\u00f3n del SAME\", y que la funci\u00f3n de esa fuerza \"es indelegable\".", "El juez Gallardo explic\u00f3 a La Nacion que nombrar\u00e1 la semana pr\u00f3xima a dos interventores. \"Tendr\u00e1n amplias facultades para el ingreso en las dependencias, el desplazamiento interno y el acceso a la documentaci\u00f3n. Espero que el gobierno porte\u00f1o colabore con el trabajo de las personas designadas\", dijo.", "P\u00e9rez Bali\u00f1o sostuvo: \"Ser\u00e1 una oportunidad para demostrar c\u00f3mo se trabaja en el \u00e1rea de la salud\". Y detall\u00f3 que, desde abril del a\u00f1o pasado, se registraron 5700 auxilios en las villas y otras zonas de emergencia. \"El hecho desgraciado que ocurri\u00f3 en la villa 31 es utilizado pol\u00edticamente para ocultar el perjuicio que caus\u00f3 sacar la polic\u00eda en 24 horas. Reponerla demanda un poco m\u00e1s de tiempo y en eso estamos trabajando\", dijo el funcionario.", "Durante la audiencia, dieron su testimonio varios representantes de las juntas vecinales de las villas, y trabajadores y profesionales de la salud de esos barrios, quienes coincidieron en el abandono de las villas por parte del gobierno porte\u00f1o.", "\"Los pobres tenemos una atenci\u00f3n de cuarta y, adem\u00e1s, somos discriminados medi\u00e1ticamente\", sostuvo Anal\u00eda Aymar, representante de la villa 31, quien denunci\u00f3 que los centros de salud no s\u00f3lo se cierran por falta de polic\u00edas. Muchas veces, se\u00f1al\u00f3, \"no tienen ni luz, ni gas y, por esa raz\u00f3n, tambi\u00e9n se cierran\".", "Diosnel P\u00e9rez, dirigente de la villa 20 de Barracas, quien particip\u00f3 de la toma del parque Indoamericano en diciembre pasado, dijo: \"Este hecho [la muerte de Ruiz] no es el primero. Es necesario que podamos resolver estas situaciones y que las ambulancias entren en las villas\".", "P\u00e9rez Bali\u00f1o neg\u00f3 que faltaran insumos en los centros de salud de la ciudad y asegur\u00f3 que ninguna autoridad orden\u00f3 el cierre, sino que los m\u00e9dicos, por temor, no concurren.", "Gallardo tambi\u00e9n dispuso que Lemus, que se excus\u00f3 de ir por medio de un certificado m\u00e9dico, se presente el 25 de este mes \"en car\u00e1cter personal e indelegable\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366038-la-justicia-ordeno-intervenir-el-same", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El gobierno porte\u00f1o apelar\u00e1 la medida, pero asegura que es una \"oportunidad\" para que se observe c\u00f3mo se asiste a vecinos de las villas", "titulo": "La Justicia orden\u00f3 intervenir el SAME", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["C\u00e9sar S\u00e1nchez BonifatoPara LA NACION", "POSADAS.- Se inaugur\u00f3 en Santa Ana, localidad situada a 45 kil\u00f3metros de esta ciudad, el monumento m\u00e1s alto de la Argentina. Se trata de una cruz de hierro de 50 metros, asentada sobre una base de hormig\u00f3n de 30 metros, lo que hace un total de 80 metros de altura, dentro de un predio de 57 hect\u00e1reas que lleva el nombre de Parque Tem\u00e1tico Religioso.", "El costo fue fijado en 80 millones de pesos y la comenz\u00f3 a construir en 2007 el entonces gobernador kirchnerista Carlos Rovira junto con el actual jefe del Estado provincial, Mauricio Closs, ex radical devenido en oficialista.", "Durante la inauguraci\u00f3n estuvieron otras autoridades locales; el ministro de Turismo de la Naci\u00f3n, Enrique Meyer; el nuncio apost\u00f3lico Adriano Bernardini, y los titulares de las di\u00f3cesis de Posadas, Ober\u00e1 e Iguaz\u00fa, quienes dejaron inaugurada esta original obra que supera el nivel del obelisco porte\u00f1o, de 67,5 metros, del Monumento a la Bandera en Rosario, de 70 metros, casi duplica la altura de la estatua a la Libertad de Nueva York, de 46 metros, y tambi\u00e9n al Cristo Redentor de R\u00edo de Janeiro, que mide 30 metros.", "En el evento, llam\u00f3 la atenci\u00f3n la ausencia del cardenal primado de Buenos Aires, Jorge Bergoglio.", "El proyecto -seg\u00fan Closs- apunta a constituir un nuevo atractivo para el turismo que en forma sostenida llega a Misiones, por estar integrado al circuito que comprende a las reducciones jesu\u00edticas de San Ignacio, Loreto y de la misma Santa Ana.", "El obispo em\u00e9rito de Iguaz\u00fa, Joaqu\u00edn Pi\u00f1a -que lo critic\u00f3 desde sus comienzos- en declaraciones al sitio digital Misiones Cuatro, se manifest\u00f3 indignado por la utilizaci\u00f3n de s\u00edmbolos religiosos con fines no religiosos. \"Esto no tiene nada que ver con la cruz de Jes\u00fas\", afirm\u00f3. Destac\u00f3 que el Gobierno gast\u00f3 enorme cantidad de dinero en Carcan\u00edas, un pueblo que carece de fuentes de trabajo, no tiene agua potable ni servicios cloacales, con el 50 por ciento de sus habitantes viviendo por debajo de la l\u00ednea de pobreza.", "Otras cr\u00edticas de pol\u00edticos opositores como el candidato a gobernador por la UCR, Luis Pastori, y dirigentes del Frente Gremial Docente de Misiones, se sumaron a las cr\u00edticas de monse\u00f1or Pi\u00f1a.", "En rigor, desde que dej\u00f3 de operar el puerto de Santa Ana sobre el r\u00edo Paran\u00e1, por donde se cargaban yerba mate, madera y otros productos regionales, el lugar se fue despoblando. La gente que qued\u00f3 subsiste a la vera de la ruta nacional 12 vendiendo chip\u00e1.", "Adem\u00e1s, all\u00ed anualmente se realiza el Festival de la Rapadura, un dulce elaborado con hojas de ca\u00f1a de az\u00facar, al que se le agregan batata, man\u00ed y otras confituras.", "La cruz se erigi\u00f3 en la cima del cerro de Santa Ana, de 300 metros de altura. Est\u00e1 totalmente iluminada con reflectores de distintos colores. En sus bordes, dispone de varios balcones desde donde se divisan el r\u00edo Paran\u00e1 y otras localidades misioneras, situadas hasta 40 kil\u00f3metros a la redonda, siempre y cuando no se levanten nieblas, que son muy frecuentes en la zona."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366019-el-monumento-mas-alto-del-pais-esta-en-misiones", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Es una cruz de 80 metros; cr\u00edtica de un obispo por el excesivo gasto", "titulo": "El monumento m\u00e1s alto del pa\u00eds est\u00e1 en Misiones", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La semana en el mercado finaliz\u00f3 sin cambios respecto de la jornada previa, mientras que se registr\u00f3 mucha volatilidad en el mercado externo.", "Seg\u00fan inform\u00f3 la Bolsa de Comercio de Rosario (BCR), los compradores de soja continuaron pagando los $ 1250, con rumores de mejorar los precios por negocios con volumen, ya que los vendedores esperan mejores cotizaciones para la oleaginosa que est\u00e1n recolectando. \"La presi\u00f3n de la cosecha no se siente en el mercado, mientras que la actividad de las f\u00e1bricas y los exportadores sean importantes. Tambi\u00e9n avanza la recolecci\u00f3n del ma\u00edz, pero sin que la demanda muestre actividad en el mercado para convalidar la firmeza externa\", apunt\u00f3 Juan Pablo Pinelli, analista de la BCR.", "Por otro lado, en Chicago el cierre fue variado, con mucha oscilaci\u00f3n en las cotizaciones, luego que Goldman Sachs volviera a emitir una recomendaci\u00f3n de vender posiciones en las  commodities  en el corto plazo. En este contexto, dijo Pinelli, \"el ma\u00edz contin\u00faa siendo el producto que mejores perspectivas de precios muestra, mientras que la soja est\u00e1 presionada por la cosecha sudamericana\".", "En cuanto a la soja, nuevamente el mercado local de la oleaginosa finaliz\u00f3 sin cambios en la jornada de hoy. As\u00ed, las f\u00e1bricas de San Mart\u00edn, para mercader\u00eda con descarga, y las de General Lagos, Timb\u00faes y San Lorenzo, para mercader\u00eda sin descarga, pagaron $ 1250 por tonelada. Este mismo valor que pagaron la exportaci\u00f3n en Arroyo Seco y las f\u00e1bricas de Ricardone, San Mart\u00edn y Rosario, para soja con entrega el 19 de abril.", "Por otro lado, las f\u00e1bricas de Chivilcoy y Trenque Lauquen pagaron $ 1170 y 1150, respectivamente, por mercader\u00eda con descarga.", "En cuanto a los forwards, tanto las f\u00e1bricas de San Mart\u00edn como la exportaci\u00f3n en Arroyo Seco y San Mart\u00edn pagaron US$ 310 por soja con entrega junio/julio.", "En el Mercado a T\u00e9rmino, las cotizaciones fueron variables, ya que mientras la posici\u00f3n mayo baj\u00f3 3 centavos de d\u00f3lar, a US$ 316,2, la de julio trep\u00f3 2 centavos, a US$ 323,2.", "En Chicago los futuros de soja cerraron variados, con bajas de hasta US$ 2,80 y con leves subas en las posiciones m\u00e1s cercanas de hasta US$ 0,30. As\u00ed, la posici\u00f3n mayo cotiz\u00f3 en US$ 489,34 y la posici\u00f3n julio en US$ 493,56.", "Seg\u00fan la BCR, el comportamiento del mercado fue variado, aunque los contratos diferidos encontraron sost\u00e9n en la preocupaci\u00f3n por los pron\u00f3sticos clim\u00e1ticos en el cintur\u00f3n maicero de EE.UU.", "En cuanto al ma\u00edz, el cereal nuevamente finaliz\u00f3 sin cotizaci\u00f3n en el recinto de Rosario ante la falta de compradores. En tanto, los consumos pagaron de $ 735 a 703, seg\u00fan condiciones de calidad en Baradero; de $ 700 a 668 en Chacabuco, y $ 745 en Gualeguay.", "En el Mercado a T\u00e9rmino, el grano cotiz\u00f3 a la baja, registrando bajas de un d\u00f3lar para las posiciones abril y julio (US$ 186 y 188, respectivamente). En Chicago, los futuros de ma\u00edz cerraron variados, con bajas de hasta US$ 4,80 y subas de hasta US$ 0,50. As\u00ed, la posici\u00f3n mayo cotiz\u00f3 a US$ 292,11, 4,82 d\u00f3lares menos que ayer, y la posici\u00f3n julio lleg\u00f3 a US$ 295,06, US$ 4,50 menos que ayer.", "En cuanto al trigo, al igual que en la jornada previa, la exportaci\u00f3n en Punta Alvear pag\u00f3 US$ 195 d\u00f3lares por mercader\u00eda con entrega en mayo, mientras que en General Lagos, San Mart\u00edn y Arroyo Seco se pagaron 200 d\u00f3lares por el mismo producto. En tanto, las f\u00e1bricas pagaron de $ 1003 a 1025 en Avellaneda, $ 1003 en Isidro Casanova y $ 1025 en Navarro.", "En el Mercado a T\u00e9rmino, tanto la posici\u00f3n mayo como la posici\u00f3n julio cotizaron a la baja, llegando a US$ 189 (US$ 2 menos que la jornada anterior) y 199 d\u00f3lares (US$ 0,50 menos que ayer), respectivamente."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365900-dia-de-volatilidad-en-chicago", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La semana cerr\u00f3 sin cambios en la plaza local, aunque registr\u00f3 oscilaciones en el exterior", "titulo": "D\u00eda de volatilidad en Chicago", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Graciela Iglesias Para LA NACION", "LONDRES.- Las fotos de la tapa de los diarios The Daily Telegraph y The Daily Mail del \u00faltimo fin de semana mostraban a una pareja sentada en una sala de espera de la aerol\u00ednea de bajo costo Ryanair en el aeropuerto londinense de Stanstead; \u00e9l, mirando el suelo con aburrimiento, y la mujer, murmurando, seg\u00fan los titulares, \"No te preocupes querido; nos embarcaremos pronto\". Al mismo tiempo, en Espa\u00f1a, la prensa se desesperaba por sacarle fotos al mismo hombre, ahora vestido con zapatillas deportivas, jeans cortos y chomba blanca, sacando dinero de un cajero autom\u00e1tico en Granada.", "\u00bfEs esto acaso noticia? S\u00f3lo cuando se trata del primer ministro brit\u00e1nico, David Cameron, en medio de una escapada rom\u00e1ntica de dos d\u00edas para celebrar el 40\u00b0 cumplea\u00f1os de su esposa Samantha. La pareja viaj\u00f3 con un pasaje en oferta, comprado por Internet, y se aloj\u00f3 en un hotel de siete habitaciones, con vista panor\u00e1mica de la Sierra Nevada, pero categor\u00eda tres estrellas, sin playa de estacionamiento y de dif\u00edcil acceso.", "A los espa\u00f1oles les sorprendi\u00f3 positivamente la breve, pero muy austera incursi\u00f3n tur\u00edstica del jefe de gobierno ingl\u00e9s, especialmente a la luz de la reciente negativa de la mayor\u00eda de los eurodiputados -de todo partido pol\u00edtico y nacionalidad-  a dejar de viajar en primera clase como parte de medidas de ahorro presupuestarias.", "La reacci\u00f3n, en contraste, no fue aqu\u00ed tan elogiosa. Los peri\u00f3dicos que se hicieron eco de la escapada de bajo costo y supuestamente informal del primer ministro fueron los que, por simpatizar con los conservadores, recibieron copias de las mejores im\u00e1genes subidas por allegados de Cameron en Facebook.", "El resto de la prensa, en el mejor de los casos, ignor\u00f3 el episodio, y en el peor critic\u00f3 duramente al jefe de gobierno, como dir\u00eda un comentarista en Sky News, \"por estar mostr\u00e1ndole sus blancas rodillas al mundo en lugar de atender temas urgentes de Estado\".", "Algunos hicieron notar, adem\u00e1s, que los Cameron, lejos de ser ese matrimonio com\u00fan que las fotos mostraban cargando sus propias valijas, llegando a M\u00e1laga solos y sin hacerse anunciar, lo hab\u00edan hecho, en realidad, acompa\u00f1ados por un s\u00e9quito de seguridad apoyado por un dispositivo de agentes de la Guardia Civil y de la Polic\u00eda Nacional espa\u00f1ola que los aguardaba y acompa\u00f1\u00f3 en todo momento. El escepticismo de los brit\u00e1nicos se debe, adem\u00e1s, a que saben que dentro de s\u00f3lo tres semanas el gobierno de coalici\u00f3n entre conservadores y liberaldem\u00f3cratas se enfrentar\u00e1 a su primer gran test electoral desde que asumi\u00f3 el poder, hace casi un a\u00f1o. Y todas las encuestas predicen que las dos fuerzas pol\u00edticas oficiales recibir\u00e1n una verdadera paliza.", "La consultora YouGov estima que en los comicios municipales y en las elecciones auton\u00f3micas en Escocia y Gales del 5 de mayo, el laborismo cosechar\u00e1 un 45 por ciento de los votos, por lo que dejar\u00e1 a los tories 10 puntos atr\u00e1s (35%) y a los liberaldem\u00f3cratas en camino a la extinci\u00f3n (9%). En este contexto, los brit\u00e1nicos no pueden hacer m\u00e1s que ver en cada gesto del astuto Cameron una maquinaci\u00f3n para evitar tal escenario.", "El voto castigo ser\u00eda en respuesta tanto al impacto del ajuste econ\u00f3mico como al anuncio de reformas en el Sistema Nacional de Salud (NHS, por sus siglas en ingl\u00e9s), que muchos denuncian como una \"privatizaci\u00f3n por la puerta de atr\u00e1s\", algo que Cameron hab\u00eda prometido no emprender.", "Durante su conferencia anual, esta semana, y por primera vez en 30 a\u00f1os, el Colegio Real de Enfermeras aprob\u00f3, por un 99 por ciento, una moci\u00f3n de censura de la gesti\u00f3n del gobierno. Esto llev\u00f3 al ministro de Salud, Andrew Lansley, a hacer un acto de contrici\u00f3n p\u00fablica por no haber explicado bien las reformas que prometi\u00f3 no aplicar hasta escuchar a todos los sectores involucrados.", "Al mismo tiempo, y con la mirada puesta en sus propias filas, que lo acusan de haberse contagiado del liberalismo del viceprimer ministro Nick Clegg, Cameron anunciaba en un discurso su intenci\u00f3n de reducir dr\u00e1sticamente la inmigraci\u00f3n masiva proveniente de fuera de la Uni\u00f3n Europea.", "Esto motiv\u00f3 la cr\u00edtica inmediata del ministro de Negocios, Vince Cable, que sostuvo que su declaraci\u00f3n era imprudente, alentaba \"la intolerancia y los extremismos\", y no reflejaba la opini\u00f3n de todo el gobierno, sino s\u00f3lo del ala conservadora.", "Una aclaraci\u00f3n quiz\u00e1 conveniente en momentos en los cuales ambos partidos necesitan convencer a sus correligionarios de la pureza de sus convicciones con miras a garantizar al menos su apoyo en elecciones que, de terminar en una humillante derrota, podr\u00edan provocar la ca\u00edda del primer gobierno de coalici\u00f3n brit\u00e1nico desde la posguerra."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365970-cameron-blanco-de-criticas-por-una-austera-escapada", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El primer ministro se mostr\u00f3 en unas vacaciones de bajo costo, que fastidiaron a los brit\u00e1nicos", "titulo": "Cameron, blanco de cr\u00edticas por una austera escapada", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En un desenlace con tintes escandalosos, las elecciones internas anticipadas del Peronismo Federal (PF), en las que se enfrentaban Eduardo Duhalde y Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1, quedaron suspendidas ayer por desacuerdos sobre los lugares en los que deb\u00eda votarse ma\u00f1ana en las provincias de Tucum\u00e1n, Santiago del Estero y Catamarca.", "Los dos candidatos se acusaron mutuamente por el fracaso del porceso, que hab\u00eda comenzado el 3 de abril, con comicios en la Capital, y que deb\u00eda finalizar, luego de recorrer todo el pa\u00eds, el 29 del mes pr\u00f3ximo, en la provincia de Buenos Aires. Aunque el destino final de las internas depender\u00e1 de una mediaci\u00f3n que har\u00e1n Juan Carlos Romero, Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1 y Ram\u00f3n Puerta, cerca de los candidatos aceptaban que ser\u00eda muy dif\u00edcil reanudar el proceso. De hecho, esos dirigentes se reunir\u00e1n s\u00f3lo en diez d\u00edas.", "De regreso a la Capital Federal, Duhalde pidi\u00f3 disculpas por lo que calific\u00f3 como un papel\u00f3n, y asegur\u00f3 que las internas se hab\u00edan suspendido porque, a \u00faltimo momento, Rodr\u00edguez Sa\u00e1 hab\u00eda intentado cambiar las reglas de juego, para que se votara solamente en las capitales provinciales y no en las ciudades del interior. \"No est\u00e1n acostumbrados a perder\", dijo el ex presidente, con una frase que atribuy\u00f3 a un dirigente cercano al gobernador de San Luis.", "Desde Tucum\u00e1n, Rodr\u00edguez Sa\u00e1 asegur\u00f3 que el esquema de lugares de votaci\u00f3n hab\u00eda sido acordado en una conversaci\u00f3n entre Duhalde y el senador Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1, hermano del mandatario provincial. Enfatiz\u00f3 que las internas no se hab\u00edan suspendido, sino que uno de los candidatos hab\u00eda desistido de participar. Es m\u00e1s: insisti\u00f3 en que ma\u00f1ana, su fuerza llevar\u00eda adelante los comicios, aunque Duhalde no estuviera.", "\"Categ\u00f3ricamente, el domingo se vota. Vamos a participar de las elecciones, la junta electoral convoc\u00f3 a las elecciones y los contendientes no tenemos atribuciones para modificar la fecha de la elecci\u00f3n, suspenderla, alargarla o no hacer nada. La conducci\u00f3n fij\u00f3 el cronograma y el domingo se vota en Tucum\u00e1n, Catamarca y Santiago del Estero\", sostuvo Rodr\u00edguez Sa\u00e1. Fue justo antes de ir a un acto en el Club Avellaneda, de Tucum\u00e1n, para seguir con la campa\u00f1a.", "Horas despu\u00e9s, Duhalde enfrentaba las c\u00e1maras en la sede del Movimiento Productivo Argentino (MPA), que preside su jefe de campa\u00f1a, Carlos Brown. \"Vengo a explicar por qu\u00e9 hicimos un papel\u00f3n en el Peronismo Federal\", dijo, en el inicio de la conferencia de prensa. Enseguida, descarg\u00f3 las culpas en el gobernador de San Luis. \"Seg\u00fan me dijo uno de los integrantes de la junta electoral que representa a los Rodr\u00edguez Sa\u00e1, lo hacen porque no est\u00e1n acostumbrados a perder\", afirm\u00f3.", "Le respondi\u00f3 Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1: \"Yo perd\u00ed las presidenciales de 2003 y no dije nada. Duhalde, en cambio, apoy\u00f3 a Kirchner [N\u00e9stor] con todo su aparato\".", "En los centros de campa\u00f1a de los dos candidatos aportaron elementos para mostrar que ellos tienen raz\u00f3n y que las elecciones se cayeron por culpa de su adversario. El duhaldismo mostr\u00f3 un correo electr\u00f3nico, del martes, en el que Carlos Sergnese, representante de Rodr\u00edguez Sa\u00e1 en la junta electoral, propon\u00eda que se votara en 14 ciudades en total: siete en Catamarca, dos en Santiago del Estero y cinco en Tucum\u00e1n.", "La versi\u00f3n del gobernador de San Luis indica que esa propuesta qued\u00f3 superada por una charla, mantenida el jueves, en la que Duhalde y Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1 acordaron que se votara s\u00f3lo en las capitalaes provinciales. Aportan como prueba una publicidad que el ex presidente hizo ayer en un diario de Catamarca, en la que invitaba a votar en la \u00fanica escuela habilitada en la provincia.", "Las elecciones internas del PF hab\u00eda comenzado el 3 de abril, con comicios en la Capital Federal. Duhalde se impuso por 248 votos, pero los dos candidatos obtuvieron la misma cantidad de congresistas. El domingo pasado, el ex presidente volvi\u00f3 a imponerse, esta vez con cerca del 60 por ciento de los votos, en las provincias de Entre R\u00edos, Misiones, Corrientes y Chaco. En los dos comicios, particip\u00f3 poco m\u00e1s del 1 por ciento del padr\u00f3n. El proceso preve\u00eda otras cinco elecciones en todo el pa\u00eds.", "Duhalde insist\u00eda anoche en que segu\u00eda siendo candidato a presidente, \"m\u00e1s que nunca\". Rodr\u00edguez Sa\u00e1 se preparaba para proclamarse el candidato oficial del PF.", "Informe de Jos\u00e9 Ignacio Sbrocco, desde San Miguel de Tucum\u00e1n"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366030-se-cayo-la-interna-del-pj-federal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "No hubo acuerdo sobre los lugares de votaci\u00f3n; Duhalde y Rodr\u00edguez Sa\u00e1 se acusaron mutuamente por el fracaso", "titulo": "Se cay\u00f3 la interna del PJ Federal", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MADRID.- \u00bfDespertar? Al final resulta que los \u00e1rabes no estaban tan dormidos. \u00a1Claro que no! Hasta el islamismo de las \u00faltimas d\u00e9cadas era una manifestaci\u00f3n de que los \u00e1rabes estaban inmersos en una angustiosa b\u00fasqueda de superaci\u00f3n de las tiran\u00edas poscoloniales. Como ya dej\u00f3 escrito Samir Kassir, ensayista liban\u00e9s asesinado por sicarios en 2005, la crisis \u00e1rabe no era end\u00e9mica; la depresi\u00f3n era superable, porque los \u00e1rabes hab\u00edan participado de los episodios mayores de la modernidad y su desgracia se deb\u00eda m\u00e1s a la geograf\u00eda que a la historia.", "\u00bfDormidos? Los \u00e1rabes comenzaron el siglo XXI con una intifada en los territorios palestinos y una movilizaci\u00f3n masiva contra la invasi\u00f3n de Irak; protagonizaron luchas socioecon\u00f3micas; negaron toda legitimidad a las soluciones jihadistas y reinventaron la participaci\u00f3n ciudadana sobre la base de espacios p\u00fablicos no patrimonialistas, como ONG.", "1. Zapatos contra dictadores  . Una de las im\u00e1genes m\u00e1s repetidas de las revueltas \u00e1rabes es la de la muchedumbre con zapatos en la mano insultando al tirano. No hay nada tan vejatorio para el inconsciente colectivo \u00e1rabe como la suela del zapato, que simplemente mostrada a otra persona equivale al insulto m\u00e1s grave. La suela del zapato es lo contaminado, lo inhumano. Mostr\u00e1rsela al gobernante es el acto mismo de pisotearlo. Levantarlo en la mano es alzar una antorcha de libertad. El zapato es la calle, que ha despertado en T\u00fanez y Tahrir no s\u00f3lo para los \u00e1rabes sino para el mundo entero.", "2. La revoluci\u00f3n siempre es joven.  S\u00ed, pero \u00bfpor qu\u00e9 ahora? Hace dos d\u00e9cadas que el porcentaje de poblaci\u00f3n \u00e1rabe menor de 25 a\u00f1os supera el 50%. La novedad es su nivel de educaci\u00f3n y su integraci\u00f3n en la sociedad de la informaci\u00f3n. La novedad es que son j\u00f3venes que se saben j\u00f3venes y quieren serlo: emanciparse, viajar, consumir. La alquimia de los n\u00fameros ayuda a comprender por qu\u00e9 ahora: en 2002, el uso de Internet por los \u00e1rabes apenas rozaba el 0,5% del total mundial (los \u00e1rabes son el 5% de la poblaci\u00f3n), pero, en 2009, hubo una fuerte subida hasta el 4,5%. Excluidos de los medios tradicionales, los j\u00f3venes, provistos de computadora y celulares, encontraron el medio y formularon el mensaje.", "3. Arabes en red  . Una red es una forma, un s\u00edntoma, no una causa: es horizontal, multidireccional, no tiene centro. Las revueltas \u00e1rabes se sirven de las redes como un modo de comunicaci\u00f3n que a su vez vehicula un modo de organizaci\u00f3n. Las redes propician una participaci\u00f3n distinta de la din\u00e1mica electoral ordinaria, una libertad de expresi\u00f3n que supera los medios unidireccionales.", "4. La tele de las masas, las masas en la tele  . Quiz\u00e1 de todos los factores involucrados en la preparaci\u00f3n del cambio \u00e1rabe, la cadena qatar\u00ed Al-Jazeera fue el m\u00e1s decisivo. Durante a\u00f1os, Al- Jazeera dio cuerpo a dos realidades: la de que los \u00e1rabes tienen voz y su voz es su dignidad, y la idea de pueblo \u00e1rabe sufriente que se rebela. No se debe olvidar que para la cadena el eje motor del mundo \u00e1rabe es la causa palestina. El que no haya visto asiduamente esta cadena ignora hasta qu\u00e9 punto el \u00e1rabe de a pie tiene la palabra en ella.", "5. Se llama Palestina y le importa a los \u00e1rabes  . Los israel\u00edes lo saben bien. Y saben de la brecha insalvable que lo palestino abre entre el pueblo y los dirigentes \u00e1rabes. Tambi\u00e9n el r\u00e9gimen iran\u00ed sabe de ello y trata de jugar sus bazas para que el curso de los acontecimientos no le arrincone como protagonista del conflicto \u00e1rabe-israel\u00ed. Ni a Israel ni a Ir\u00e1n les interesa el cambio \u00e1rabe. Cuando algo puede cambiar en los territorios, llega un cohete y todo vuelve a su sitio: los palestinos, a su futuro imposible; Ir\u00e1n e Israel, a su presente eterno; los \u00e1rabes, a su pasado irredento. Mientras los \u00e1rabes no sean due\u00f1os de su destino, Palestina no lo ser\u00e1 del suyo, y viceversa.", "6. El peligro de la inteligencia militar  . La sombra de la inteligencia militar (estadounidense o local) planea sobre el futuro \u00e1rabe. Las transiciones tuteladas por el ej\u00e9rcito corren varios riesgos. El primero, el de las formaciones islamistas. El segundo, el del populismo. El tercero, claro, el de la perpetuaci\u00f3n: generaciones de \"oficiales libres\" se han sucedido en el poder tras golpes que cambiaron todo un pa\u00eds para que nada cambiara.", "7. Al rescate del Mediterr\u00e1neo.  Los levantamientos en curso han sacudido dos siglos de historia \u00e1rabe a remolque de Europa. Es m\u00e1s, le han recordado a Europa el potencial de las ciudadan\u00edas cuando ejercen su fuerza desde la base. La demanda de pluralismo y libertad de las clases medias \u00e1rabes sintoniza con la reivindicaci\u00f3n de una equidad socioecon\u00f3mica y una \u00e9tica distributiva por parte de las clases m\u00e1s desfavorecidas. Pero el despertar a\u00fan es tibio, es un fr\u00e1gil comienzo. En cualquier caso, obliga a un cambio de paradigma tanto a los \u00e1rabes como al llamado Occidente.", "\u00a9 El Pa\u00eds SL"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365986-las-siete-claves-de-las-revueltas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Luz G\u00f3mez Garc\u00edaEl pa\u00eds", "titulo": "Las siete claves de las revueltas", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Bengazhi.- Mientras los aviones de combate de la Organizaci\u00f3n del Tratado del Atl\u00e1ntico Norte (OTAN) han realizado hoy nuevos bombardeos contra la ciudad libia de Sirte, cerca de Tr\u00edpoli, las Fuerzas leales a Muammar Khadafy lanzaron alrededor de 100 cohetes Grad contra Misrata, causando al menos 3 muertos. En Ajdabiya y Brega, en el este del pa\u00eds, murieron 6 personas y resultaron heridas al menos 20.", "Sirte, la ciudad natal del l\u00edder libio, ha sido blanco de los bombardeos a\u00e9reos esta ma\u00f1ana, seg\u00fan la agencia de prensa oficial libia Jana. Diversas zonas de la ciudad son bombardeadas diariamente por los aviones de la Alianza Atl\u00e1ntica desde el pasado jueves, se\u00f1al\u00f3 la fuente.", "Por su parte, la televisi\u00f3n p\u00fablica libia ha anunciado que esta tarde los aviones de la OTAN han bombardeado la regi\u00f3n de El Hira, a unos 50 kil\u00f3metros al sur de Tr\u00edpoli. Las mencionadas fuentes no han informado de momento sobre las posibles v\u00edctimas o los da\u00f1os causados por esos bombardeos.", "Seg\u00fan el portavoz, Gemal Salem, las tropas de Khadafy atacaron una f\u00e1brica de quesos y una estructura que produce aceite, con el fin de dificultar el aprovisionamiento de alimentos para los civiles, mientras prosegu\u00edan tambi\u00e9n enfrentamientos en la avenida Tr\u00edpoli.", "En tanto, un equipo del Comit\u00e9 Internacional de la Cruz Roja a Misrata que es el \u00fanico gran basti\u00f3n rebelde en la zona occidental de Libia. Las fuerzas leales a Khadafy realizaron un largo asedio sobre la ciudad, despu\u00e9s de que a mediados de febrero \u00e9sta se levantara contra el r\u00e9gimen de cuatro d\u00e9cadas del l\u00edder libio. Ayer tras el ataque sobre la ciudad, los rebeldes dijeron que las fuerzas del gobierno llegaron hasta el centro de Misrata.", "Human Rights Watch asegur\u00f3 que ten\u00eda pruebas de que las fuerzas de Khadafy estaban lanzando bombas de racimo de fabricaci\u00f3n espa\u00f1ola en zonas residenciales de Misrata. La ONG public\u00f3 im\u00e1genes de lo que dijo eran bombas de racimo, que liberan granadas dise\u00f1adas para explotar en fragmentos y matar al m\u00e1ximo n\u00famero de personas posible. Musa Ibrahim, un portavoz del gobierno libio, rechaz\u00f3 las acusaciones y desaf\u00edo a que lo demostraran.", "Por otra parte, ayer por la noche, un buque griego de ayuda humanitaria llev\u00f3 a alrededor de 1200 evacuados desde Misrata a la ciudad portuaria de Bengasi, en el este de Libia, seg\u00fan inform\u00f3 un miembro de la Organizaci\u00f3n Internacional para las Migraciones (OIM) a bordo del barco griego.", "Entre tanto, hoy la OTAN report\u00f3 la destrucci\u00f3n ayer, de cuatro o cinco dep\u00f3sitos de municiones cerca de las ciudades libias de Sirte y Tr\u00edpoli, en 145 operativos a\u00e9reos y 58 bombardeos.", "Ayer, el presidente de Estados Unidos, Barack Obama, reconoci\u00f3 que la situaci\u00f3n militar sobre el terreno en Libia, tres semanas despu\u00e9s del inicio de la guerra, se encontraba en un punto muerto, sin embargo dijo que a\u00fan esperaba que los aliados de la OTAN obligaran a Khadafy a dejar el poder.", "Agencias AFP, EFE y AP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366144-nuevos-ataques-de-la-otan-y-de-khadafy-en-distintas-ciudades-de-libia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Mientras los aviones de combate de la Organizaci\u00f3n del Tratado del Atl\u00e1ntico Norte bombardearon Sirte y El Hira, las fuerzas del l\u00edder libio lanz\u00f3 misiles en Misrata, Ajdabiya y Brega", "titulo": "Nuevos ataques de la OTAN y de Khadafy en distintas ciudades de Libia", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- Al menos 17 personas murieron en el sur de Estados Unidos a causa de una serie de violentos tornados que abatieron \u00e1rboles, columnas de tendido de la electricidad y viviendas.", "En Alabama fueron al menos siete los muertos, obligando al gobernador, Robert Bentley, a declarar el estado de emergencia.  Uno de los peores casos se registr\u00f3 en el condado de Autauga, donde un \u00e1rbol cay\u00f3 sobre una casa, matando a tres personas, seg\u00fan confirm\u00f3 hoy un sheriff local, Joe Sedinger.", "Los tornados golpearon tambi\u00e9n los estados de Arkansas, donde murieron siete personas, Georgia, Mississippi y Oklahoma.  En la localidad de Clinton, en Mississippi, los da\u00f1os fueron calificados como \"extensivos\". All\u00ed, un potente tornado pas\u00f3 muy cerca de una escuela donde se encontraban 650 ni\u00f1os, pero sin provocar v\u00edctimas. \"Tenemos mucho por lo que estar agradecidos, pudo haber sido mucho peor\", coment\u00f3 la alcalde de Clinton, Rosemary Aultman.", "Pron\u00f3stico. Se espera una continua amenaza de tormentas y tornados en partes del sureste y medio oeste del pa\u00eds para hoy, mientras el sistema se traslada al noreste. Las autoridades de Georgia emitieron en la madrugada una alerta de tornado despu\u00e9s de que las fuertes tormentas que est\u00e1n barriendo la franja sur del estado derribar\u00e1 \u00e1rboles y postes de electricidad. Se espera lluvia, granizo y r\u00e1fagas de viento de hasta 112 kil\u00f3metros por hora.", "El sistema de tormentas originado en el centro del pa\u00eds lleg\u00f3 ayer a los estados del sureste: norte de Misisipi, Alabama y la regi\u00f3n central de Tennessee, seg\u00fan indic\u00f3 el Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional, que ha emitido alertas de tornado en Alabama para las ciudades de Geiger, Panola, New West Green y Pleasant Ridge.", "Seg\u00fan CNN, las autoridades est\u00e1n preocupadas por un evento deportivo en Talladega Superspeedway en Alabama, una zona sobre la que hay aviso de tornado, que congrega a unas 30.000 personas que acampan en tiendas de campa\u00f1a y caravanas durante el fin de semana para poder seguir las carreras de coches.", "La tormenta ha causado da\u00f1os cerca de la localidad de Yarbo (Alabama) y tambi\u00e9n en Misisipi, donde se ha declarado la alerta en 14 condados, uno de ellos Greene County donde ha habido un muerto y seis heridos.", "Agencias ANSA y EFE"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366138-violentos-tornados-en-eeuu-ya-dejaron-17-muertos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Con vientos superiores a los 120 kil\u00f3metros por hora, amenazan los estados de Arkansas, Georgia, Mississippi y Oklahoma; rige una alerta y hay numerosos da\u00f1os en viviendas y \u00e1rboles", "titulo": "Violentos tornados en EE.UU. ya dejaron 17 muertos", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO (EFE).- Un nuevo sismo de de 5,9 grados en la escala de Richter se registr\u00f3 esta noche en la regi\u00f3n de Kanto, centro de Jap\u00f3n.", "Seg\u00fan inform\u00f3 la Agencia Meteorol\u00f3gica de Jap\u00f3n, el temblor ocurri\u00f3 a las 11.19 hora local (2.19 GMT) en la provincia de Tochigi, al norte de la capital, y su epicentro se localiz\u00f3 a 70 kil\u00f3metros bajo tierra, por lo que hubo aviso de tsunami.", "En Tokio el nuevo se\u00edsmo volvi\u00f3 a sacudir hoy los edificios, como ha ocurrido con frecuencia desde que el 11 de marzo se produjo el devastador terremoto , de 9 grados, que provoc\u00f3 un tsunami, una crisis nuclear y 13.645 muertos y 14.384 desaparecidos, de acuerdo con el \u00faltimo c\u00f3mputo policial.", "Desde el 11 de marzo ha habido en Jap\u00f3n m\u00e1s de mil terremotos superiores a los 4,5 grados Richter, de acuerdo con el Instituto Geol\u00f3gico de EEUU, si bien desde el pasado jueves las r\u00e9plicas hab\u00edan sido de menor intensidad.", "La Agencia Meteorol\u00f3gica nipona, que solo contabiliza desde se\u00edsmos de m\u00e1s de 5 grados Richter, indic\u00f3 que hasta ayer viernes ha habido 5 terremotos en Jap\u00f3n de m\u00e1s de 7 grados, 72 de m\u00e1s de 6 y 420 de al menos 5 grados Richter."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366114-un-nuevo-sismo-sacudio-a-japon", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El terremoto de 5,9 grados en la escala de Richter se registr\u00f3 en la regi\u00f3n de Kanto; no se reportaron da\u00f1os ni heridos", "titulo": "Un nuevo sismo sacudi\u00f3 a Jap\u00f3n", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["DAMASCO (ANSA).- A pesar de que el r\u00e9gimen de Bashar al-Assad liber\u00f3 a presos pol\u00edticos y form\u00f3 un nuevo gobierno, el movimiento opositor de Siria redobl\u00f3 la apuesta y realiz\u00f3 ayer una masiva jornada de protestas en las principales ciudades del pa\u00eds, en reclamo de una reforma democr\u00e1tica y mayores libertades.", "Testigos se\u00f1alaron que las fuerzas de seguridad del r\u00e9gimen lanzaron gases lacrim\u00f3genos contra los manifestantes en Damasco y reprimieron con disparos en las ciudades de Homs y Latakia.", "Estas nuevas manifestaciones, convocadas por Facebook, ocurrieron un d\u00eda despu\u00e9s de la formaci\u00f3n de un nuevo gobierno, que tiene por objetivo levantar la ley de emergencia, instrumento legal de represi\u00f3n, en vigor desde 1963."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365985-mas-marchas-en-siria", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "M\u00e1s marchas en Siria", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luisa Corradini Corresponsal en Francia", "PARIS.- Los tres principales l\u00edderes de la coalici\u00f3n anti-Khadafy -Nicolas Sarkozy, Barack Obama y David Cameron- cruzaron ayer el marco de la resoluci\u00f3n 1973 de la ONU en una carta abierta conjunta publicada por los principales medios de prensa del mundo, en la cual dejan en claro que su objetivo es derrocar al l\u00edder libio.", "\"No se trata de sacar a Khadafy por la fuerza. Pero es imposible imaginar que Libia tenga un porvenir con \u00e9l\", afirman los mandatarios en el texto.", "El triunvirato es claro: la OTAN, Suecia y los miembros \u00e1rabes de la coalici\u00f3n anti-Khadafy mantendr\u00e1n sus ataques para proteger a los civiles y \"aumentar\u00e1n la presi\u00f3n sobre el r\u00e9gimen\". Traducci\u00f3n: si los esfuerzos de la Alianza Atl\u00e1ntica no logran desalojar al \"Gu\u00eda de la Revoluci\u00f3n\", Francia, Gran Breta\u00f1a y Estados Unidos har\u00e1n lo necesario para que los rebeldes consigan derrocarlo del poder que ejerce desde 1969.", "Esa posici\u00f3n \"redefine efectivamente\" los t\u00e9rminos de la resoluci\u00f3n 1973 de la ONU sobre Libia, que s\u00f3lo menciona la protecci\u00f3n de los civiles, reconoci\u00f3 el ministro de Defensa franc\u00e9s, G\u00e9rard Longuet. Pa\u00edses como Rusia, China o Brasil \"naturalmente obstaculizar\u00e1n\". Pero rest\u00f3 importancia a esa oposici\u00f3n. \"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds puede aceptar que un jefe de Estado resuelva sus problemas tirando ca\u00f1onazos contra su poblaci\u00f3n? Ninguno\", concluy\u00f3 Longuet.", "La OTAN afirm\u00f3, por su parte, esperar el r\u00e1pido env\u00edo de nuevos aviones a Libia a fin de intensificar los bombardeos aire-tierra. Presionado por Francia y Gran Breta\u00f1a, el secretario general de la OTAN, Anders Fogh Rasmussen, indic\u00f3 en Berl\u00edn -donde se reun\u00edan por segundo d\u00eda consecutivo los ministros de Relaciones Exteriores de la organizaci\u00f3n- que los pa\u00edses de la coalici\u00f3n enviar\u00e1n aviones suplementarios.", "\"Dije ayer [por anteayer] que nuestros comandantes estimaban disponer de los medios necesarios en Libia, aun cuando era necesario algunos aviones suplementarios de combate de precisi\u00f3n. Hoy tenemos buenos indicios de que algunos pa\u00edses har\u00e1n lo necesario dentro de poco tiempo\", indic\u00f3.", "Despu\u00e9s de que Estados Unidos decidiera retirarse de la primera l\u00ednea de operaciones en Libia, falta una decena de aviones de combate para mantener la elevada cadencia de los bombardeos aire-tierra, como lo requirieron el jueves pasado los 28 miembros de la OTAN en una declaraci\u00f3n com\u00fan.", "Como era previsible, tanto la carta abierta de Sarkozy, Obama y Cameron, como las decisiones adoptadas en Berl\u00edn fueron criticadas por Rusia.", "El canciller ruso, Sergei Lavrov, estim\u00f3 que las decisiones en Libia y en el mundo \u00e1rabe no deben ser impuestas por la fuerza y que es necesario hallar de forma urgente una soluci\u00f3n pol\u00edtica al conflicto.", "Lavrov afirm\u00f3 que Mosc\u00fa apoya \"plenamente\" la mediaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Africana lanzada pocos d\u00edas atr\u00e1s entre los rebeldes y el r\u00e9gimen de Khadafy para obtener un cese del fuego.", "Sin embargo, la aparente unidad que expresa el art\u00edculo conjunto de los l\u00edderes occidentales no alcanz\u00f3 para ocultar las profundas divergencias que enfrentan a Sarkozy y Cameron por un lado y Obama por el otro.", "Al cierre de la reuni\u00f3n de Berl\u00edn, Washington sigui\u00f3 neg\u00e1ndose a volver a la primera l\u00ednea de las operaciones, como reclaman con insistencia Londres y Par\u00eds.", "Francia, Gran Breta\u00f1a y Dinamarca realizan el 50% de los bombardeos, mientras que otros pa\u00edses como Noruega, Dinamarca, B\u00e9lgica, Canad\u00e1 y Estados Unidos intervienen s\u00f3lo en las operaciones de exclusi\u00f3n a\u00e9rea sobre Libia. En el seno de la coalici\u00f3n, Espa\u00f1a, Italia, Holanda y Suecia (que no es miembro de la OTAN, pero estaba ayer representada en Berl\u00edn) se siguieron negando a aportar medios suplementarios.", "Como Espa\u00f1a, Italia indic\u00f3 ayer que no pedir\u00eda a su aviaci\u00f3n participar de los bombardeos en Libia. Desde el comienzo de la crisis, el gobierno de Roma manifest\u00f3 su reticencia a participar en una acci\u00f3n militar contra su ex colonia en Africa del norte. Cuando la OTAN se hizo cargo del comando militar de la operaci\u00f3n el 31 de marzo, las autoridades italianas pusieron a su disposici\u00f3n varias bases a\u00e9reas, as\u00ed como ocho aviones para misiones de reconocimiento y control.", "\"La l\u00ednea de conducta de Italia es la correcta y no tenemos intenciones de modificar nuestra contribuci\u00f3n a las operaciones militares en Libia\", declar\u00f3 en Roma el ministro de Defensa, Ignazio La Russa."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365983-khadafy-nuevo-objetivo-de-occidente", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Por primera vez desde el inicio de la ofensiva, Sarkozy, Cameron y Obama expresaron abiertamente su intenci\u00f3n de derrocar al l\u00edder libio", "titulo": "Khadafy, nuevo objetivo de Occidente", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["NUEVA YORK.- Las fuerzas leales al l\u00edder libio, Muammar Khadafy, atacaron zonas residenciales de la ciudad de Misurata con armamento pesado, incluidas bombas de racimo, armamento prohibido por varias convenciones internacionales, seg\u00fan denunciaron ayer la organizaci\u00f3n Human Rights Watch (HRW) y el diario The New York Times, que cit\u00f3 \"testigos y evidencia f\u00edsica en el terreno\".", "El enviado del diario norteamericano escribi\u00f3 en la edici\u00f3n  online  que las municiones de bombas de racimo fueron vistas anteanoche, al parecer disparadas con morteros para que explotaran en el aire sobre Misurata, asediada por las fuerzas del gobierno desde hace semanas para desplazar a los rebeldes libios.", "El gobierno de Khadafy, sin embargo, desminti\u00f3 la informaci\u00f3n. \"No utilizamos nunca armas semejantes contra la poblaci\u00f3n libia, adem\u00e1s el mundo nos est\u00e1 viendo y no podemos hacer una cosa semejante\", dijo Mussa Ibrahim, vocero del r\u00e9gimen.", "Al conocer la denuncia sobre las bombas, la secretaria de Estado norteamericana, Hillary Clinton, se declar\u00f3 alarmada. \"Es una informaci\u00f3n preocupante\", dijo desde Berl\u00edn, luego de una reuni\u00f3n de la OTAN.", "Poco despu\u00e9s, HRW se sum\u00f3 a la denuncia de The New York Times y afirm\u00f3 que las bombas de racimo utilizadas en Libia son de fabricaci\u00f3n espa\u00f1ola. La organizaci\u00f3n alert\u00f3 del peligro que esas armas suponen para la poblaci\u00f3n civil, y se\u00f1al\u00f3 que, tras investigar varios fragmentos de las bombas halladas en el terreno, dictamin\u00f3 que se trata de las MAT-120, fabricadas por la empresa espa\u00f1ola Instalaza en 2007, un a\u00f1o antes de que Espa\u00f1a suscribiera el tratado internacional contra las bombas de racimo.", "\"Es horrible que Libia use este tipo de armas, en especial en una zona residencial. Suponen un riesgo enorme para los civiles tanto durante los ataques, por su naturaleza indiscriminada, como despu\u00e9s, porque quedan esparcidos fragmentos sin explotar que siguen siendo peligrosos\", indic\u00f3 el director de la divisi\u00f3n de HRW dedicada al armamento, Steve Goose.", "El Ministerio de Defensa espa\u00f1ol,  que no tiene competencias sobre la venta de armas, dijo no tener constancia del armamento que utiliza el r\u00e9gimen libio.", "Las bombas de racimo contienen un dispositivo que, al abrirse, libera unas 200 bombas peque\u00f1as. Est\u00e1n prohibidas porque su impacto en las personas es extremadamente cruel. Las submuniciones que desprende cada bomba pueden causar diferentes da\u00f1os, como la perforaci\u00f3n de veh\u00edculos blindados. Pero muchos de los peque\u00f1os artefactos explosivos quedan sin estallar y activos hasta despu\u00e9s de muchos a\u00f1os, en un radio aproximado de 400 metros del lugar del impacto. Por lo general, las bombas de racimo son lanzadas desde aviones, pero tambi\u00e9n se pueden disparar desde tierra como proyectiles de artiller\u00eda.", "En tanto, Misurata fue escenario ayer de intensos tiroteos con armas autom\u00e1ticas, morteros y artiller\u00eda entre los insurgentes y las fuerzas de Khadafy.", "Los rebeldes libios dijeron que un intenso ataque de cohetes en el distrito Kasr Ahmad, cerca del puerto de Misurata, hab\u00eda causado la muerte de 23 civiles y dejado 50 heridos.", "Clinton se\u00f1al\u00f3 que una de las razones por las cuales los combates en Misurata son tan dif\u00edciles es que se verifican en \u00e1reas urbanas, lo que crea numerosos desaf\u00edos a la OTAN y a la oposici\u00f3n al r\u00e9gimen libio.", "La secretaria de Estado norteamericana agreg\u00f3 que los aliados estaban buscando las maneras para entregar fondos a los rebeldes. \"La oposici\u00f3n [a Khadafy] necesita mucha ayuda, en lo organizativo, en lo humanitario y en lo militar\", dijo.", "Ayer, aviones de la OTAN atacaron la zona de Al-Assah, unos 170 kil\u00f3metros al oeste de Tr\u00edpoli, seg\u00fan la televisi\u00f3n estatal libia, que cit\u00f3 una fuente militar.", "Por otra parte, tal como lo hab\u00eda hecho el jueves su padre, Aisha Khadafy se dirigi\u00f3 ayer a una concentraci\u00f3n de partidarios del l\u00edder libio.", "En un combativo discurso, Aisha llam\u00f3 a sus compatriotas a oponer resistencia a los rebeldes y sus aliados internacionales. \"Quien no quiere a Khadafy no merece vivir. Hablar de una partida de Khadafy es un insulto para todos los libios\", dijo desde la base militar Bab al-Azizi, en Tr\u00edpoli, seg\u00fan informaron medios \u00e1rabes.", "Agencias AP, ANSA y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365984-denuncian-que-el-regimen-libio-uso-bombas-de-racimo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "The New York Times inform\u00f3 que bombardearon zonas residenciales con ese armamento prohibido", "titulo": "Denuncian que el r\u00e9gimen libio us\u00f3 bombas de racimo", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO.- Luego de recibir cr\u00edticas por el manejo de la crisis en la central nuclear Fukushima I, Tepco, la operadora de la planta, deber\u00e1 pagar unos 12.000 d\u00f3lares a cada hogar que se vio obligado a evacuar el \u00e1rea por la radiaci\u00f3n liberada. El anuncio, lejos de causar j\u00fabilo, profundiz\u00f3 el descontento, ya que la mayor\u00eda de los damnificados piensa que la indemnizaci\u00f3n es demasiado peque\u00f1a para afrontar sus gastos.", "El gobierno japon\u00e9s orden\u00f3 ayer a la empresa pagar esta primera indemnizaci\u00f3n que recibir\u00e1n alrededor de 50.000 hogares de personas que viv\u00edan a unos 30 kil\u00f3metros de la central nuclear damnificada por el terremoto del 11 de marzo.", "El presidente de Tepco, Masataka Shimizu, dijo que la empresa otorgar\u00e1 \"lo m\u00e1s r\u00e1pido posible\" un mill\u00f3n de yenes (aproximadamente 12.000 d\u00f3lares) a las familias y 750.000 yenes (unos 9000 d\u00f3lares) a las personas que viven solas. Las familias que debieron vivir encerradas a causa de las emisiones radiactivas tambi\u00e9n recibir\u00e1n la indemnizaci\u00f3n.", "\"No estoy satisfecha. Tengo que comprar ropa, alimento y art\u00edculos b\u00e1sicos que dej\u00e9 en mi casa por orden del gobierno\", dijo Kazuko Suzuki, un ama de casa soltera de 49 a\u00f1os y madre de dos adolescentes que viv\u00eda en el pueblo de Futuba, cerca de la planta, y ahora se ha instalado con sus hijos en un refugio situado al norte de Tokio.", "Por su parte, Akemi Osumi, de 48 a\u00f1os y madre de tres hijos, tambi\u00e9n de Futuba, dijo que el dinero era \"un peque\u00f1o paso\", pero que no compensaba de forma justa a las familias m\u00e1s grandes.", "De todos modos, la indemnizaci\u00f3n que fue anunciada ayer se trata de un anticipo, ya que se espera que la empresa otorgue m\u00e1s dinero.", "\"Hay aproximadamente 150 centros \u00fanicamente de evacuaci\u00f3n. Nos llevar\u00e1 alg\u00fan tiempo antes de que todo el mundo reciba su dinero. Pero queremos que la empresa haga r\u00e1pidamente el desembolso para respaldar la vida de las personas\", afirm\u00f3 el ministro de Comercio, Banri Kaieda, en una conferencia de prensa.", "En tanto, en Fukushima I los trabajadores continuaban con las labores para intentar detener las emisiones de radiactividad. La prioridad es sacar el l\u00edquido contaminado almacenado en la planta y encontrar un medio para tratarlo y almacenarlo.", "El Organismo Internacional de Energ\u00eda At\u00f3mica (OIEA) dijo ayer que, seg\u00fan las autoridades japonesas, 28 obreros fueron expuestos a elevadas dosis de radiaci\u00f3n (superiores a los 100 milisieverts) durante los trabajos para estabilizar la planta nuclear.", "De todos modos, ning\u00fan trabajador recibi\u00f3 dosis por encima de 250 milisieverts, el valor gu\u00eda de Jap\u00f3n para restringir la exposici\u00f3n de los trabajadores.", "Agencias  AFP, AP Y DPA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365976-malestar-por-el-monto-de-las-indemnizaciones-en-japon", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La operadora de Fukushima I pagar\u00e1 12.000 d\u00f3lares a cada hogar", "titulo": "Malestar por el monto de las indemnizaciones en Jap\u00f3n", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["PEKIN.- A pesar de los esfuerzos del gobierno chino por controlar los precios, la inflaci\u00f3n de la segunda econom\u00eda del mundo se aceler\u00f3 y alcanz\u00f3 un m\u00e1ximo de 32 meses, seg\u00fan inform\u00f3 ayer la Oficina Nacional de Estad\u00edsticas en Pek\u00edn.", "De acuerdo con los datos revelados, el producto bruto interno (PBI) chino creci\u00f3 un 9,7% en el primer trimestre de 2011 con respecto a igual per\u00edodo del a\u00f1o anterior, mientras que la inflaci\u00f3n lleg\u00f3 en marzo a un \u00edndice anualizado de 5,4%, su nivel m\u00e1s alto desde julio de 2008. \"La econom\u00eda nacional tuvo un buen comienzo con un crecimiento continuo y r\u00e1pido\", dijo el vocero del organismo, Sheng Laiyun.", "Sin embargo, pese a los esfuerzos del gobierno para reducir la liquidez, las inversiones se dispararon especialmente en el sector inmobiliario, donde experimentaron un alza del 34%.", "Estas cifras dejaron entrever que las medidas de desaceleraci\u00f3n adoptadas por el gobierno en los \u00faltimos meses -como la suba de las tasas de inter\u00e9s- para evitar un sobrecalentamiento de la econom\u00eda no lograron el efecto deseado. Los precios de los alimentos, por ejemplo, aumentaron en el primer trimestre un 5% en relaci\u00f3n con el mismo per\u00edodo de 2010, algo que est\u00e1 generando descontento entre la poblaci\u00f3n. En marzo, el alza fue incluso de un 11,7 % respecto al mismo mes del a\u00f1o anterior.", "Ante este panorama, el primer ministro chino, Wen Jiabao, calific\u00f3 la lucha contra la inflaci\u00f3n como la \"tarea m\u00e1s urgente\" de su gobierno, informaron medios estatales. \"Intentaremos estabilizar los precios por todos los medios. Esa es la principal prioridad de nuestros controles econ\u00f3micos este a\u00f1o y tambi\u00e9n nuestra tarea m\u00e1s urgente\", dijo Wen, en una reuni\u00f3n de gabinete.", "\"Las cifras muestran que la presi\u00f3n inflacionaria [en China] no disminuir\u00e1 en el corto plazo y esperamos que la inflaci\u00f3n al consumidor permanezca alta en el segundo trimestre\", dijo Sun Miaoling, una economista del CICC, el mayor banco de inversi\u00f3n de China. \"El gobierno mantendr\u00e1 la lucha contra la inflaci\u00f3n como su prioridad en los pr\u00f3ximos meses, lo que podr\u00eda llevar al banco central a endurecer a\u00fan m\u00e1s su pol\u00edtica monetaria\", agreg\u00f3.", "El Banco Popular Chino elev\u00f3 sus tasas de inter\u00e9s en cuatro oportunidades desde octubre pasado y ha exigido a los grandes bancos del pa\u00eds que separen un r\u00e9cord del 20% de sus dep\u00f3sitos como reservas.", "Agencias AFP, DPA y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365975-inquieta-a-china-el-alza-de-la-inflacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Alcanz\u00f3 su m\u00e1ximo nivel en 32 meses", "titulo": "Inquieta a China el alza de la inflaci\u00f3n", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Carlos Vergara Corresponsal en Chile", "SANTIAGO, Chile.- Con el objetivo de despejar las dudas que existen sobre su muerte, la justicia chilena orden\u00f3 exhumar los restos del presidente Salvador Allende, que perdi\u00f3 la vida durante el golpe de Estado del general Augusto Pinochet, que lo derroc\u00f3 del poder el 11 de septiembre de 1973.", "La medida, decretada por el juez que investiga su muerte, Mario Carroza, busca determinar si Allende se suicid\u00f3, tal como asegura la versi\u00f3n oficial que fue aceptada por a\u00f1os, o si fue v\u00edctima de un asesinato por parte de los militares que atacaron el palacio presidencial de La Moneda aquel d\u00eda, pocos minutos despu\u00e9s de que la fuerza a\u00e9rea chilena bombardeara el lugar.", "Hasta el inicio de esta investigaci\u00f3n, incluso la familia Allende cre\u00eda en el relato entregado por el m\u00e9dico personal del ex mandatario, Patricio Guij\u00f3n, que testific\u00f3 haberlo visto dispararse en el ment\u00f3n con el fusil AK-47 que le fue obsequiado por el hist\u00f3rico l\u00edder cubano Fidel Castro.", "El caso de la muerte de Allende es una de las 726 querellas por violaciones de los derechos humanos jam\u00e1s investigadas y que fueron presentadas a comienzos de enero por la fiscal\u00eda nacional. A comienzos de marzo, se sumaron otras 403 querellas -que agrupan a 566 v\u00edctimas-, tampoco atendidas por la justicia.", "En di\u00e1logo con La Nacion, la abogada de la familia Allende, Pamela Pereira, dijo confiar en que la exhumaci\u00f3n del cad\u00e1ver del mandatario ser\u00e1 la prueba final para determinar las causas de su muerte y adelant\u00f3 que las pericias ser\u00e1n realizadas en la \u00faltima semana de mayo por peritos internacionales, los mismos que participaron en el reconocimiento de decenas de cad\u00e1veres an\u00f3nimos encontrados en una fosa com\u00fan del cementerio general durante la d\u00e9cada del 90 y que fueron mal identificados por los expertos chilenos.", "\"Las hijas y los nietos de Allende han tenido una convicci\u00f3n del suicidio a partir de declaraciones concretas. Guij\u00f3n ha mantenido su versi\u00f3n. Pero ac\u00e1 debe hacerse una declaraci\u00f3n seria y que despeje todo nivel de dudas\", afirm\u00f3 Pereira.", "\"No puedo tener confianza en una autopsia que fue realizada en condiciones impropias de un proceso cient\u00edfico y eso est\u00e1 claro en el expediente\", agreg\u00f3 la abogada, haciendo referencia a que el informe m\u00e9dico que certific\u00f3 el supuesto suicidio de Allende se hizo en el Hospital Militar de Santiago, ante la presencia de uniformados.", "Seg\u00fan aquella cuestionada e hist\u00f3rica autopsia, la causa de muerte del presidente se debi\u00f3 a \"una herida de bala c\u00e9rvico-buco-cr\u00e1neo-encef\u00e1lica reciente con salida de proyectil, producida por un disparo de corta distancia, probablemente con el ca\u00f1\u00f3n del arma directamente apoyado sobre los tegumentos [tejidos] y que ha podido ser hecho por la propia persona\".", "La sorpresiva orden judicial fue celebrada por el gobierno de Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, que por intermedio de su ministro del Interior, Rodrigo Hinzpeter, asegur\u00f3 ayer que pondr\u00e1 a disposici\u00f3n de la justicia todo el apoyo y los recursos para la diligencia. \"Los pa\u00edses tienen que avanzar intentando dejar la menor incertidumbre que sea posible en su historia\", afirm\u00f3 Hinzpeter.", "La colaboraci\u00f3n en la investigaci\u00f3n de las causas por parte del gobierno de Pi\u00f1era se suma a la solicitud hecha personalmente por el senador y ex presidente Eduardo Frei Ruiz-Tagle al presidente de Estados Unidos, Barack Obama, durante su visita de marzo a Chile, para que los organismos norteamericanos entreguen informaci\u00f3n en los procesos que ata\u00f1en al asesinato de su padre, el tambi\u00e9n ex jefe de Estado Eduardo Frei Montalva.", "\"Como familia vamos a colaborar y vamos a hacer todo lo que sea necesario, presentar nuestros testimonios y, si es necesaria, una nueva exhumaci\u00f3n. Todo lo que sea necesario lo vamos a hacer\", dijo, por su parte, la senadora Isabel Allende, hija del presidente. La parlamentaria hizo as\u00ed alusi\u00f3n a que el cad\u00e1ver de su padre ya fue exhumado una vez en 1990, cuando luego del retorno de la democracia a Chile sus restos fueron trasladados desde el cementerio Santa In\u00e9s de Vi\u00f1a del Mar al cementerio general de Santiago.", "Presidente de Chile (1970-1973)", "Nacimiento:  26 de junio de 1908", "Profesi\u00f3n:  m\u00e9dico y pol\u00edtico", "Tras imponerse en los comicios presidenciales de 1970, Allende puso en marcha la \"v\u00eda chilena al socialismo\". Su gobierno, que alcanzar\u00eda a durar 1000 d\u00edas, termin\u00f3 abruptamente con el golpe de Estado encabezado por Augusto Pinochet."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365973-para-poner-fin-a-las-dudas-exhuman-el-cuerpo-de-allende", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La justicia busca determinar si el entonces presidente se suicid\u00f3 o si fue asesinado", "titulo": "Para poner fin a las dudas, exhuman el cuerpo de Allende", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON (EFE).- Los republicanos que controlan la C\u00e1mara de Representantes aprobaron ayer un plan para reducir el d\u00e9ficit presupuestario, que prev\u00e9 recortes por unos 6,2 billones de d\u00f3lares en la pr\u00f3xima d\u00e9cada. Este a\u00f1o, el d\u00e9ficit rondar\u00e1 los 1,5 billones de d\u00f3lares.", "CIUDAD DE MEXICO (AFP).- El presidente mexicano, Felipe Calder\u00f3n, descart\u00f3 ayer un repliegue militar en la lucha antidrogas y anunci\u00f3 medidas para el transporte por rutas de todo el pa\u00eds, luego de los ataques a \u00f3mnibus que llevaron al descubrimiento de fosas con 145 cad\u00e1veres en el Noreste."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365972-sintesis-internacional", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis internacional", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA HABANA.- Con el fin de delinear el rumbo econ\u00f3mico y pol\u00edtico que seguir\u00e1 la isla en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, el gobernante Partido Comunista de Cuba (PCC) iniciar\u00e1 hoy su VI Congreso. La reuni\u00f3n suscita una gran expectativa entre los cubanos, que consideran que el c\u00f3nclave podr\u00eda arrojar resultados concretos para mejorar su calidad de vida.", "Se trata del primer congreso que se celebra sin Fidel Castro, por su avanzada edad, al frente de la organizaci\u00f3n y el \u00faltimo del que participar\u00e1n muchos miembros de la generaci\u00f3n hist\u00f3rica de la revoluci\u00f3n.", "El congreso -el primero desde 1997- buscar\u00e1 determinar el alcance de las reformas econ\u00f3micas \"estructurales y de concepto\" prometidas por el presidente Ra\u00fal Castro, para sacar a la isla de la aguda depresi\u00f3n que padece desde hace d\u00e9cadas.", "Concretamente, unos 1000 delegados del PCC (el \u00fanico permitido en la isla) evaluar\u00e1n la manera de ratificar la \"actualizaci\u00f3n\" del modelo econ\u00f3mico cubano con un plan de ajustes que abre resquicios a la iniciativa privada, pero sin renunciar al socialismo y con la mira puesta en preservar las \"conquistas\" de una revoluci\u00f3n que ya lleva m\u00e1s de medio siglo.", "Los delegados elegir\u00e1n, adem\u00e1s, a Ra\u00fal como primer secretario del partido, cargo antes ocupado por Fidel, y delinear\u00e1n tambi\u00e9n la nueva generaci\u00f3n de dirigentes, que reemplazar\u00e1 a la vieja guardia del r\u00e9gimen.", "Para escenificar el simbolismo de la cita, horas antes de la apertura del congreso se celebrar\u00e1 en La Habana un desfile militar para conmemorar los 50 a\u00f1os de la fallida invasi\u00f3n de bah\u00eda de Cochinos y una marcha popular en la Plaza de la Revoluci\u00f3n.", "Entre otras cosas, el Congreso podr\u00eda profundizar las medidas tomadas a mediados de 2010 por Ra\u00fal Castro, como la apertura al trabajo independiente en 178 rubros y la reducci\u00f3n de puestos en dependencias p\u00fablicas.", "Adem\u00e1s, por primera vez, las autoridades estudiar\u00e1n una pol\u00edtica bancaria que d\u00e9 pr\u00e9stamos a los peque\u00f1os emprendedores y permisos para que las personas produzcan materiales de construcci\u00f3n de viviendas.", "Titulado  Proyecto de lineamientos de la pol\u00edtica econ\u00f3mica y social  , el texto de base para la discusi\u00f3n del c\u00f3nclave, que durar\u00e1 tres d\u00edas, comenz\u00f3 a circular el a\u00f1o pasado para que se discutiera abiertamente. Seg\u00fan las autoridades, en los meses previos se desarrollaron 127.113 asambleas para debatir el documento y se realizaron unas 600.000 proposiciones de cambios. \"Ya que el pueblo ha participado y hecho sus propuestas, esperamos que haya un avance en todo sentido para que se mejore la situaci\u00f3n del pa\u00eds'', dijo Felipa Mart\u00ednez, un ama de casa de 60 a\u00f1os.", "En otras cosas, los cubanos esperan que se eliminen algunas restricciones para la venta de casas y autos, se implementen mecanismos para que los salarios tengan un poder adquisitivo real y se elimine la doble moneda (pesos cubanos y pesos convertibles).", "Por otro lado, la perspectiva de que se suprima la libreta (que ahora brinda productos subsidiados) o se cierren por completo los comedores obreros tambi\u00e9n preocupa a muchos.", "Agencias AP, ANSA, AFP y EFE", "Fidel Castro", "Primer secretario del PCC", "Ra\u00fal Castro", "Presidente de Cuba", "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Machado", "Vicepresidente del consejo de estado"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365974-expectativa-en-cuba-por-el-congreso-comunista", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El partido planificar\u00e1 m\u00e1s reformas y renovar\u00e1 la dirigencia", "titulo": "Expectativa en Cuba por el congreso comunista", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Elisabetta Pique Corresponsal en Italia", "ROMA.- Estrangulado luego de haber sido secuestrado: as\u00ed muri\u00f3 Vittorio Arrigoni, un pacifista y blogger italiano de 36 a\u00f1os que hab\u00eda sido tomado como reh\u00e9n anteayer en Gaza por parte de un extra\u00f1o grupo ultraextremista salafista, al parecer, cercano a la red terrorista Al-Qaeda.", "El cuerpo sin vida del voluntario fue hallado ayer en un departamento de la ciudad de Gaza por un comando de Hamas que intent\u00f3 salvarlo, lo cual caus\u00f3 gran conmoci\u00f3n en Italia. Los captores no respetaron el ultim\u00e1tum que hab\u00edan lanzado anteayer a trav\u00e9s de un video, que venc\u00eda a las 16 de ayer si no eran liberados algunos miembros del grupo salafista detenidos. De hecho, asesinaron a Arrigoni mucho antes de que ese plazo expirara.", "\"Esta barbarie terrorista suscita repulsi\u00f3n. Toda la comunidad internacional est\u00e1 llamada a rechazar cualquier forma de violencia y a buscar con renovada determinaci\u00f3n una soluci\u00f3n negociada al conflicto que ensangrienta la regi\u00f3n\", dijo el presidente italiano, Giorgio Napolitano, en un mensaje enviado a Egidia Beretta, madre de Arrigoni.", "\"Estoy orgullosa de \u00e9l\", expres\u00f3 la mujer, que se manifest\u00f3 sorprendida de que hubiera pasado algo as\u00ed por la actividad que Vittorio hac\u00eda en Gaza y porque, seg\u00fan dijo, \u00e9l nunca se pon\u00eda en situaciones de peligro.", "La madre del pacifista -alcalde de un pueblito del norte de Italia- recibi\u00f3 una llamada de p\u00e9same de parte del jefe de Hamas en Gaza, Ismail Haniyeh, que conden\u00f3 el homicidio, rindi\u00f3 homenaje a la v\u00edctima y prometi\u00f3 investigar su asesinato para dar con sus responsables.", "As\u00ed lo indic\u00f3 el mismo Haniyeh en una conferencia de prensa, en la que anunci\u00f3 que pensaba dedicarle una calle de Gaza a Arrigoni, que defini\u00f3 un h\u00e9roe de la \"lucha contra el asedio\" israel\u00ed. \"Su muerte nos duele porque consider\u00e1bamos a Vittorio uno de nosotros\", dijo Haniyeh.", "Periodista, Arrigoni viv\u00eda en Gaza desde hac\u00eda tres a\u00f1os, donde trabajaba para el International Solidarity Movement, una ONG que apoya la causa palestina. Hab\u00eda participado en una de las primeras flotas para romper el bloqueo mar\u00edtimo impuesto por Israel y hab\u00eda sido el \u00fanico italiano en Gaza durante la guerra de hace dos a\u00f1os, por lo que se hab\u00eda convertido en una preciada fuente de informaci\u00f3n para varios corresponsales. Arrigoni incluso escrib\u00eda reportajes para el diario de izquierda Il Manifesto, que, como su blog, sol\u00eda cerrar con las palabras \"Sigamos siendo humanos, Vik desde la ciudad de Gaza\".", "El asesinato del pacifista fue condenado por todas las fuerzas pol\u00edticas, asociaciones, ONG, grupos de voluntariado e incluso por la Casa Blanca y el secretario general de Naciones Unidas, Ban Ki-Moon.", "Seg\u00fan los primeros ex\u00e1menes realizados sobre el cad\u00e1ver, Arrigoni fue estrangulado anteanoche, probablemente con un cable met\u00e1lico, de modo tan brutal que hab\u00eda manchas de sangre en su cuello. En el video, el pacifista aparec\u00eda vendado y con el rostro ensangrentado, mientras unas inscripciones en \u00e1rabe lo acusaban de propagar los vicios de Occidente entre los palestinos.", "Hubo dos arrestados por el hecho, mientras que la polic\u00eda de Gaza segu\u00eda detr\u00e1s de otra persona.", "En un clima de gran consternaci\u00f3n, ayer hubo manifestaciones para recordar al activista italiano no s\u00f3lo en Gaza, donde flamearon banderas italianas, sino tambi\u00e9n en varias ciudades de la pen\u00ednsula.", "\"Gobierno italiano, tambi\u00e9n tu silencio ha matado a Vittorio; nosotros seguimos siendo humanos\", pod\u00eda leerse en una pancarta de un grupo pacifista frente a la C\u00e1mara de Diputados de esta capital.", "Es la primera vez que sucede algo de este tipo en Gaza, en una escalada que refleja un cada vez m\u00e1s alarmante conflicto entre Hamas, en el poder desde 2007, y grupos extremistas a\u00fan m\u00e1s radicalizados."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365971-conmocion-por-el-asesinato-en-gaza-de-un-italiano", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El activista fue estrangulado por un grupo palestino extremista; hubo marchas en Roma", "titulo": "Conmoci\u00f3n por el asesinato en Gaza de un italiano", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las automotrices PSA Peugeot Citro\u00ebn y Alfa Romeo lograron el visto bueno del Gobierno para seguir importando, confirmaron fuentes oficiales. La francesa, que el a\u00f1o pasado tuvo un d\u00e9ficit de US$ 315 millones en su balanza comercial, present\u00f3 un plan para reducirlo a 134 millones este a\u00f1o y convertirlo en un super\u00e1vit de 61 millones en 2012. En particular, se comprometi\u00f3 a incrementar en US$ 600 millones las exportaciones, especialmente de su modelo 408, fabricado en El Palomar.", "Alfa Romeo, en tanto, anunci\u00f3 que levantar\u00e1 una planta de biodi\u00e9sel en el Parque Industrial de Pilar, con una inversi\u00f3n de 2,5 millones de d\u00f3lares, con la que aspira a concretar exportaciones por US$ 11 millones en 2011, y compensar\u00e1 as\u00ed importaciones por m\u00e1s de US$ 6 millones."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366050-autorizan-a-importar-mas-autos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Autorizan a importar m\u00e1s autos", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Estado declar\u00f3 la nulidad de la asamblea de accionistas realizada en la firma Siderar, donde la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses) pretendi\u00f3 ampliar su representaci\u00f3n en el directorio de la empresa del Grupo Techint, tal como lo estableci\u00f3 el decreto emitido por el Gobierno.", "As\u00ed lo indic\u00f3 el presidente de la Comisi\u00f3n Nacional de Valores, Alejandro Vanoli, quien se\u00f1al\u00f3 que \"la CNV declar\u00f3 irregular la asamblea en Siderar\", porque subray\u00f3 que \"no se respet\u00f3 la Ley de Sociedades Comerciales\".", "Al respecto, explic\u00f3 que \"se establecieron dos mecanismos de votaci\u00f3n que desconocieron el decreto 441\" emitido por el Gobierno que suprimi\u00f3 el l\u00edmite de 5 por ciento de participaci\u00f3n de la ANSeS en las empresas donde tiene mayor tenencia accionaria.", "Vanoli remarc\u00f3 a radio El Mundo que \"a partir de un informe del veedor que la CNV manda a las asambleas constat\u00f3 esta irregularidad y anul\u00f3 la asamblea\". En consecuencia, afirm\u00f3 que \"la empresa deber\u00e1 hacer un nueva asamblea\", y asegur\u00f3 que \"todo lo que se decidi\u00f3 ayer es nulo\".", "Puntualiz\u00f3 que \"luego del Decreto 441, las asambleas deben respetar la participaci\u00f3n de cada accionista y eso no sucedi\u00f3 con el Estado, porque no tuvo representaci\u00f3n acorde a su tenencia accionaria\". Por lo tanto, reiter\u00f3 que \"lo que all\u00ed se vot\u00f3 estuvo mal votado y resulta nulo\".", "La CNV public\u00f3 anoche la resoluci\u00f3n 6552 donde declar\u00f3 \"irregulares e ineficaces a los efectos administrativos todas las decisiones adoptadas en la Asamblea General Ordinaria de Siderar celebrada el 15 de abril\". Por su parte Vanoli remarc\u00f3 que \"tener m\u00e1s directores no implica ning\u00fan cambio significativo ni ning\u00fan cambio de propiedad\".", "Criterio privado.  En tanto, el presidente de la Asociaci\u00f3n Empresaria Argentina (AEA), Jaime Campos, sostuvo hoy que \"lo mejor para cuidar los dineros de los jubilados\" es que las acciones que la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses) tiene en distintas empresas \"se administren con criterio privado\".", "Adem\u00e1s advirti\u00f3 que la decisi\u00f3n del Gobierno de aumentar la cantidad de representantes de la Anses en los directorios de las compa\u00f1\u00edas donde tiene participaci\u00f3n \"puede llegar en algunos casos a afectar seriamente la forma en que se conduce una empresa\".", "\"No siempre, pero puede generar problemas en la conducci\u00f3n\", aclar\u00f3 Campos a radio Mitre, al tiempo que destac\u00f3 que \"cuando se altera la normativa se genera gran imprevisibilidad e incertidumbre\".", "Sin embargo, rechaz\u00f3 que se apunte a \"un modelo chavista\" como pretendieron adjudicarle. \"Yo nunca dir\u00eda una frase de este tipo. No me parece que corresponda caracterizar a nuestro pa\u00eds y a nuestro gobierno con ejemplos de otros pa\u00edses. Nosotros somos un pa\u00eds aut\u00f3nomo, tenemos nuestras propias l\u00edneas, y no es la caracterizaci\u00f3n no es lo que corresponde\", aclar\u00f3 Campos.", "A su criterio, \"lo mejor para cuidar los dineros de los jubilados es que la empresas donde la Anses tiene plata puesta, est\u00e9n bien administradas y con criterio privado buscando la m\u00e1xima eficiencia, el crecimiento y que se invierta bien\".", "De todos modos, reconoci\u00f3 que \"hay casos de empresas que tienen un director de Anses y la relaci\u00f3n es normal\", y a\u00f1adi\u00f3 que \"la norma as\u00ed lo establec\u00eda, las compa\u00f1\u00edas lo aceptaron y no hubo problemas\". \"Lo que ac\u00e1 genera mucha incertidumbre es que de un d\u00eda para el otro se hace un cambio en las reglas de juego\", se quej\u00f3 Campos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366126-el-estado-declaro-nula-la-asamblea-de-accionistas-de-siderar-en-la-que-no-logro-nombrar-nuevos-directores", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "As\u00ed lo indic\u00f3 el presidente de la CNV; ayer el Gobierno fracas\u00f3 en su intento de aumentar su representaci\u00f3n en la empresa", "titulo": "El Estado declar\u00f3 nula la asamblea de accionistas de Siderar en la que no logr\u00f3 nombrar nuevos directores", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Esta ma\u00f1ana se esperaba un anuncio de los trabajadores del Sindicato Obrero de la Industria del Pescado (SOIP) de la ciudad de Mar del Plata para definir si se levanta el bloqueo a los accesos del puerto.", "Seg\u00fan inform\u00f3 el diario La Capital, anoche mantuvieron una reuni\u00f3n con el subsecretario de Gobierno, Pablo Garc\u00eda; representantes de la c\u00e1maras empresariales y del Ministerio de Trabajo y el fiscal federal Gustavo Rodr\u00edguez.", "Durante dicha reuni\u00f3n se estuvo negociando una suba salarial para intentar poner fin al conflicto.", "En tanto, el diario marplatense indic\u00f3 que \"los empresarios reclamaron urgentes medidas ante la p\u00e9rdida de la producci\u00f3n ya que, aseguran, millones de kilos de pescado se pudre en las bodegas de los buques al no ser descargado\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366129-mar-del-plata-continuan-las-negociaciones-para-levantar-el-bloqueo-al-puerto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Anoche se reunieron los trabajadores del Sindicato Obrero de la Industria del Pescado con el subsecretario de Gobierno", "titulo": "Mar del Plata: contin\u00faan las negociaciones para levantar el bloqueo al puerto", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Javier BlancoLA NACION", "Los $ 393 millones en ingresos que se asegur\u00f3 cobrar en breve la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses) -al convalidar ayer en la asamblea de Siderar un aumento de $ 403 millones a m\u00e1s de 1511 millones en el monto de dividendos por repartir entre sus accionistas- s\u00f3lo ayudar\u00edan a tranquilizar a su director ejecutivo, Diego Bossio. por poco tiempo.", "Servir\u00e1n para engrosar la caja de ese organismo en el corto plazo (el reparto est\u00e1 previsto para el 6 de mayo) atendiendo a una de las inquietud que Bossio expres\u00f3 anteayer en su exposici\u00f3n ante la comisi\u00f3n bicameral que audita a ese organismo: que suban los ingresos de la Anses por su participaci\u00f3n en el capital social de las compa\u00f1\u00edas.", "Despu\u00e9s de todo, de un plumazo, y de apenas una de las 42 participaciones accionarias que ha logrado obtener tras la estatizaci\u00f3n de las AFJP, habr\u00e1 logrado cobrar el 55% del monto total que la Anses percibi\u00f3 en 2010 en ingresos por dividendos. \"Esperamos superar esa cifra\", coment\u00f3 anteayer el propio Bossio desde su perfil de Twitter.", "En el mercado temen otro efecto. Creen que si la empresa s\u00fabitamente decidi\u00f3 repartir una cifra 3,8 veces superior a la que ten\u00eda planeada es porque ha decidido sacrificar el plan de inversiones que hab\u00eda anunciado en 2010 y que implicaba elevar su capacidad productiva de aceros planos en m\u00e1s del 40%: de los 2,8 millones de toneladas actuales a casi 4 millones en algo m\u00e1s de dos a\u00f1os.", "Si fuera cierto, es probable que el valor de la acci\u00f3n de Siderar, que ayer trep\u00f3 8,9% y ayud\u00f3 a mejorar temporalmente la contabilidad del Fondo de Garant\u00eda de Sustentabilidad (FSG) que administra la Anses, tienda a desvalorizarse en el futuro porque la compa\u00f1\u00eda decidi\u00f3 no ampliar su capacidad productiva.", "Adicionalmente, entonces se ver\u00eda vulnerada la filosof\u00eda con que se constituy\u00f3 el FGS cuyo objetivo central es \"armar un circulo virtuoso entre inversi\u00f3n, empleo y aportes previsionales\" para asegurar la sustantabilidad del sistema jubilatorio.", "\"A fin de a\u00f1o Siderar ten\u00eda entre caja e inversiones corrientes $ 2764 millones, una cifra que ni siquiera le alcanzaba para financiar totalmente las inversiones previstas pero le permit\u00eda comenzar a encararlas\", explic\u00f3 a La Nacion un analista.", "\"Los 1500 millones de pesos que reparten equivalen a un dividendo anual de casi 15 por ciento, muy por encima del dividendo promedio del sector sider\u00fargico en Am\u00e9rica latina, que es del 2,6 por ciento\", corrobor\u00f3 otro operador tras pedir anonimato porque \"los \u00e1nimos est\u00e1n muy caldeados en el mercado\" y el Gobierno es hoy un jugador muy importante.", "\"Si bien la empresa ya hab\u00eda revisado sus inversiones a la baja tras verificar que la oferta mundial actual de acero es superior a la demanda, habr\u00e1 que ver que hacen ahora porque est\u00e1 claro que igualmente necesitar\u00edan expandirse porque ya est\u00e1n trabajando a full\", apunt\u00f3 otro hombre de negocios.", "Bossio mostraba ayer en Twitter otros n\u00fameros. \"Distribuyeron $ 1500 millones, pero se negaron a tratar la distribuci\u00f3n de $ 6455 millones reservados, sin argumento v\u00e1lido\", se quej\u00f3. \"No s\u00e9 de qu\u00e9 n\u00fameros habla [Techint] y tal vez tenga raz\u00f3n, pero me queda claro es que s\u00f3lo privilegia la caja de corto plazo\", desconfi\u00f3 otro analista."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366049-la-anses-cobra-$-393-millones-pero-siderar-dejaria-de-invertir", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Para los analistas, la empresa habr\u00eda decidido desfinanciar su plan de expansi\u00f3n", "titulo": "La Anses cobra $ 393 millones, pero Siderar dejar\u00eda de invertir", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La asamblea de Siderar estaba convocada para las 11, es decir, la misma hora en la que comienza a operar la Bolsa.", "Se sab\u00eda que en uno de los puntos del temario se pondr\u00eda a consideraci\u00f3n de los accionistas el pago de dividendos propuesto por el directorio de la compa\u00f1\u00eda a fines de febrero pasado, cuando aprob\u00f3 su balance 2010: unos $ 403 millones que, divididos por el n\u00famero de papeles, significaba abonar $ 1,16 por cada acci\u00f3n.", "Lo que pas\u00f3 despu\u00e9s marcar\u00eda la t\u00f3nica de la rueda de negocios (ver p\u00e1g. 2). Desde las 14, el mercado asisti\u00f3 a un llamativo salto en el volumen de negocios con este papel, que, en menos de una hora, pas\u00f3 de valer $ 28,4 a 31,50. Faltaba a\u00fan m\u00e1s de una hora para que llegara al mercado la nota en la que la empresa informaba que hab\u00eda resuelto subir a $ 4,35 por acci\u00f3n el dividendo ($ 1511 millones en total) y minutos m\u00e1s para que la Bolsa suspendiera temporalmente su cotizaci\u00f3n.", "A las 16.15 el papel volvi\u00f3 a operar y, tras marcar $ 31,95 cerrar\u00eda en $ 31,70 para subir 8,93% en el d\u00eda."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366048-la-accion-subio-casi-un-9", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "La acci\u00f3n subi\u00f3 casi un 9%", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Carrefour Argentina abri\u00f3 su primera tienda mayorista en el pa\u00eds con la marca Atacadao. El establecimiento, en el que se invirtieron m\u00e1s de $ 55 millones, est\u00e1 ubicado en ruta 3, Laferr\u00e8re, partido de La Matanza. Los clientes de Atacadao podr\u00e1n acceder a un surtido de m\u00e1s de 7000 art\u00edculos en el segmento de alimentos, bebidas, carnicer\u00eda, fiambrer\u00eda, queser\u00eda, frutas, verduras, panader\u00eda, perfumer\u00eda, limpieza, librer\u00eda y bazar. El emprendimiento cuenta con una dotaci\u00f3n de 200 empleados.", "General Motors de Argentina dejar\u00e1 de comercializar los veh\u00edculos Suzuki por medio de su red de concesionarios a partir del pr\u00f3ximo 30 de junio. La medida es consecuencia indirecta de la compra que realiz\u00f3 Volkswagen, a fines de 2009, del 20% de la compa\u00f1\u00eda japonesa. GM Argentina continuar\u00e1 dando el servicio de posventa y las garant\u00edas de todos los veh\u00edculos Suzuki vendidos por su red. A\u00fan no se inform\u00f3 oficialmente qui\u00e9n se har\u00e1 cargo de la distribuci\u00f3n y comercializaci\u00f3n en la Argentina de veh\u00edculos Suzuki, aunque desde la casa matriz la automotriz japonesa confirm\u00f3 que pretende fortalecer su marca en el pa\u00eds.", "La empresa Conarsa, cuyo due\u00f1o es el ex presidente de la UIA, H\u00e9ctor M\u00e9ndez, acord\u00f3 una asociaci\u00f3n estrat\u00e9gica con Plastic Omnium, de Francia, y Ros Roca, de Espa\u00f1a, para desarrollar en la Argentina contenedores pl\u00e1sticos de gran volumen y carga lateral con destino a la recolecci\u00f3n de residuos. La alianza, que est\u00e1 terminando un plan de inversi\u00f3n de 60 millones de pesos en equipamiento y recursos humanos, prev\u00e9 facturar unos $ 500 millones.", "La cadena uruguaya de restaurantes La Pasiva abrir\u00e1 el mes pr\u00f3ximo un local en el centro porte\u00f1o, para lo cual invertir\u00e1 US$ 2 millones. El restaurante, el primero fuera de Uruguay, estar\u00e1 en Corrientes y Callao, emplear\u00e1 a unas 50 personas y tendr\u00e1 un rinc\u00f3n literario, una zona VIP y un teatro para 200 personas, inform\u00f3 ayer el diario El Pa\u00eds, de Montevideo. La Pasiva prev\u00e9 abrir otras cuatro sucursales en el pa\u00eds.", "Due\u00f1os y empleados de estaciones de servicio del interior continuaban ayer negociando el aumento salarial para este a\u00f1o. La Federaci\u00f3n de Obreros y Empleados de Estaciones de Servicio, Garages y Playas de Estacionamiento (Foesgra) reclama un acuerdo que incluya un b\u00e1sico de 4000 pesos, similar al que ya firmaron con los estacioneros de la Capital Federal y provincia de Buenos Aires. Los empresarios ofrecieron una suba del 24%, considerada insuficiente por el gremio, que podr\u00eda ir a la huelga en Semana Santa.", "economia@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366029-que-pasa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Qu\u00e9 pasa", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Vitruvius SRL:  construcci\u00f3n, refacci\u00f3n y mantenimiento de obras civiles y viales; 11 de Septiembre 2173, piso 2\u00b0, \"A\". Pidi\u00f3 su concurso preventivo. Cesaci\u00f3n de pagos: 8 del actual. Juzgado N\u00b0 10; secretar\u00eda N\u00b0 20.", "S\u00e1nchez y Juan Ad\u00e1n SA: comercializaci\u00f3n de materiales para la construcci\u00f3n; Maip\u00fa 621, piso 8\u00b0, \"D\". Solicit\u00f3 su concurso preventivo. Cesaci\u00f3n de pagos: 2 de julio de 2010. Juzgado N\u00b0 18; secretar\u00eda N\u00b0 35.", "Roberto Edgardo Garmendia:  comerciante; Rodr\u00edguez Pe\u00f1a 2086, piso 4\u00b0. Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de Norberto Osvaldo Detanti por una deuda de $ 26.699. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 21 de junio. S\u00edndico: Jos\u00e9 Luis Rubio; Uruguay 618, piso 2\u00b0, \"C\". Juzgado N\u00b0 6; secretar\u00eda 11."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366028-concursos-y-quiebras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Concursos y quiebras", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Oliver GalakLA NACION", "La inflaci\u00f3n oficial interanual volvi\u00f3 a ser de un d\u00edgito, luego de un a\u00f1o en el que los n\u00fameros del Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec) se ubicaron mes a mes por encima del 10 por ciento.", "El \u00edndice de precios al consumidor (IPC) correspondiente a marzo mostr\u00f3 una variaci\u00f3n del 0,8% respecto del mes anterior y del 9,7% en la comparaci\u00f3n interanual.", "El acumulado del primer trimestre del a\u00f1o fue, siempre seg\u00fan el Indec, del 2,3 por ciento.", "Para los analistas privados, en cambio, la inflaci\u00f3n de marzo rond\u00f3 el 2% y la interanual supera los 20 puntos porcentuales. El rubro educaci\u00f3n, por la aplicaci\u00f3n de incrementos en las cuotas de los colegios; la indumentaria, por el comienzo de la temporada oto\u00f1o-invierno, y los alimentos, con fuerte incidencia de la carne, fueron los principales motores de los aumentos de precios durante el tercer mes del a\u00f1o.", "Para el Indec, el rubro educaci\u00f3n registr\u00f3 una suba promedio del 4,8% durante marzo, seguido por la indumentaria, con 2,3 por ciento. En cambio, para alimentos y bebidas el organismo oficial inform\u00f3 una suba de apenas 0,6%, muy por debajo de los c\u00e1lculos privados que indican que este tipo de productos habr\u00edan aumentado en torno del 3 por ciento.", "De hecho, por primera vez desde diciembre de 2009, los datos publicados por el Indec arrojan una inflaci\u00f3n interanual en el rubro alimenticio (9,1%) que es inferior a la suba general de precios.", "Esta \"desaceleraci\u00f3n\" de la inflaci\u00f3n oficial se produce en momentos en que el Fondo Monetario Internacional (FMI), por pedido del Gobierno, est\u00e1 intentando colaborar para la elaboraci\u00f3n de un IPC cre\u00edble, de alcance nacional.", "Seg\u00fan Graciela Bevacqua, que dirigi\u00f3 el \u00e1rea de IPC hasta que fue desplazada por los funcionarios que responden a Guillermo Moreno, la variaci\u00f3n de precios de marzo fue del 2 por ciento (22% interanual).", "Por su parte, Finsoport, la consultora de Jorge Todesca, se\u00f1al\u00f3 que su estimador de precios registr\u00f3 en marzo un alza del 2,2%, \"el mayor valor en los \u00faltimos cinco meses\". La suba interanual fue del 22,1 por ciento. \"Si bien los alimentos siguen liderando las subas, es notable el impacto de los aumentos en los servicios privados: expensas, educaci\u00f3n, salud. Estos rubros explican casi el 30% del incremento de precios de marzo\", afirm\u00f3 Todesca, que, no obstante, aclar\u00f3 que no espera una aceleraci\u00f3n inflacionaria.", "Seg\u00fan un informe del centro de estudios econ\u00f3micos del Banco Ciudad, que toma los datos del \u00edndice de precios que elabora FIEL, en marzo la suba fue de 2,3%. \"En t\u00e9rminos interanuales el indicador creci\u00f3 un 20,5%, evidenciando una nueva desaceleraci\u00f3n, tras llegar a experimentar un alza de 24% sobre finales de 2010\", se\u00f1ala el informe coordinado por el economista Luciano Laspina. \"El menor crecimiento interanual del IPC en los primeros meses de 2011 se ubic\u00f3 en l\u00ednea con lo esperado, teniendo en cuenta que la base de comparaci\u00f3n estaba dada por la \u00abllamarada inflacionaria\u00bb del primer trimestre de 2010\", a\u00f1adi\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366027-para-el-indec-se-frena-la-inflacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Luego de un a\u00f1o, volvi\u00f3 a informar una suba interanual de s\u00f3lo un d\u00edgito: 9,7 por ciento", "titulo": "Para el Indec, se frena la inflaci\u00f3n", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Francisco OliveraLA NACION", "El Gobierno encontr\u00f3 ayer su segundo escollo para la medida m\u00e1s resistida por los empresarios en los \u00faltimos d\u00edas: no logr\u00f3 nombrar, como pretend\u00eda, a tres directores en Siderar, compa\u00f1\u00eda del grupo Techint, como indica el reciente decreto que ampl\u00eda la participaci\u00f3n estatal en los directorios a trav\u00e9s de la Anses. Por negativa de la mayor\u00eda de los accionistas en una asamblea ordinaria, ese punto -sustentado en el 25,97% que tiene ahora el Estado en la sider\u00fargica- pas\u00f3 a un cuarto intermedio hasta el 11 del mes pr\u00f3ximo, postergaci\u00f3n que desencaden\u00f3 un manifiesto malestar en el Gobierno.", "La Casa Rosada hab\u00eda fracasado anteayer con una pretensi\u00f3n similar en Molinos, donde propuso incorporar dos directores. Y, ayer, tras conocerse la votaci\u00f3n de Siderar en la sede del Centro de Industriales Sider\u00fargicos, en Catalinas, la respuesta gubernamental fue asumida por el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, en un comunicado de inusual dureza que emiti\u00f3 desde Washington, y por su par de Planificaci\u00f3n, Julio De Vido.", "Boudou calific\u00f3 la situaci\u00f3n de \"lamentable\" y pidi\u00f3 que se respetara \"el valor de la propiedad\" y la \"seguridad jur\u00eddica\". Ante periodistas argentinos, se anticip\u00f3 a una medida que Techint analiza por estas horas: presentarse en la Justicia. \"Espero que no busquen avanzar con una vieja metodolog\u00eda de grupos concentrados, como es el amparo, para vulnerar los derechos de los consumidores. Espero que no vayan por ese camino y que se pongan los pantalones largos\", advirti\u00f3.", "Boudou es protagonista excluyente de esta historia: fue quien discuti\u00f3 d\u00edas atr\u00e1s con Daniel Novegil, CEO de Ternium, por la designaci\u00f3n que el grupo m\u00e1s rechaza: la de Axel Kicillof. Sus declaraciones volvieron a sorprender a empresarios de otras compa\u00f1\u00edas involucradas en la nueva regulaci\u00f3n. \"Bueno, no es poco que el ministro valore el derecho de propiedad y seguridad jur\u00eddica\", dijo ayer con iron\u00eda un ejecutivo.", "De Vido fue igual de terminante v\u00eda la agencia T\u00e9lam. \"Hicieron una descalificaci\u00f3n del designado en Techint, Axel Kicillof, porque es joven o porque pertenece a una agrupaci\u00f3n pol\u00edtica. Se trata de la atribuci\u00f3n del Estado de tener la cantidad de directores que fija la tenencia accionaria. La mayor inseguridad jur\u00eddica ser\u00eda que el Estado, que es de todos los argentinos, no reclamara tener los representantes que le corresponden en las empresas.\"", "Kicillof tiene 39 a\u00f1os y es economista. De Vido record\u00f3 que era el \"autor del plan de negocios de Aerol\u00edneas, adem\u00e1s de militante de una agrupaci\u00f3n pol\u00edtica, cosa que nos enorgullece. En el Ministerio es un orgullo contar con los servicios de Axel, que es un excelente profesional, con un curr\u00edculum que m\u00e1s de un opinador o consultor econ\u00f3mico envidiar\u00eda\".", "La asamblea dur\u00f3 dos horas. La abogada representante de la Anses vot\u00f3 en contra de la mayor\u00eda de las propuestas de Siderar -se abstuvo en dos-, incluido un sorpresivo reparto de dividendos que m\u00e1s que triplic\u00f3 lo previsto en febrero y que deber\u00eda beneficiar a los jubilados. Esas diferencias entre lo anunciado y lo concretado llevaron a la Bolsa a suspender la cotizaci\u00f3n de la acci\u00f3n hasta obtener mayores precisiones (ver P\u00e1g. 2) y multiplicaron las especulaciones en otras empresas. \u00bfPor qu\u00e9 Techint reparte tanto m\u00e1s?, \u00bfEstar\u00e1 esperando una embestida todav\u00eda mayor?, eran las preguntas planteadas.", "El rechazo de la Anses en la asamblea alcanz\u00f3 a la aprobaci\u00f3n de los estados contables del grupo, avalados en su momento por el directorio de 11 ejecutivos, entre ellos, Aldo Ferrer, el anterior director designado por el Estado. Como contragolpe, el organismo estatal recibi\u00f3 el desaire de los representantes de los trabajadores de Siderar, agrupados en el programa de propiedad participada, para el nombramiento de los tres directores.", "Es muy probable que Techint recurra ahora a la Justicia. El Gobierno est\u00e1, claramente, ante un negociador fuerte, que logr\u00f3, por ejemplo, revocar el tope y las sanciones que Guillermo Moreno, secretario de Comercio Interior, le hab\u00eda aplicado hace un mes por el precio de la chapa. No se trata, de todos modos, de cuestiones jur\u00eddicas sencillas. Esta semana, varios camaristas recibieron consultas de empresas alcanzadas por el decreto.", "Un operador defin\u00eda anoche la situaci\u00f3n recordando al presidente de Shell, enfrentado en varias causas con el Gobierno. \"Algunos quieren hacer la gran Aranguren [Juan Jos\u00e9] y resistir. Pero no es f\u00e1cil porque se trata de una ley: Aranguren se par\u00f3 con respaldo corporativo externo y contundente contenido jur\u00eddico.\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366047-el-gobierno-tampoco-logro-nombrar-directores-en-siderar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La asamblea decidi\u00f3 un cuarto intermedio para las designaciones; hab\u00eda fracasado tambi\u00e9n en Molinos", "titulo": "El Gobierno tampoco logr\u00f3 nombrar directores en Siderar", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON (De un enviado especial).- Para el Fondo Monetario Internacional (FMI), hay inflaci\u00f3n y sobrecalentamiento. Para el ministro Amado Boudou, ninguna de esas cuestiones es motivo de preocupaci\u00f3n. Por el contrario, el funcionario afirm\u00f3 que el Gobierno \"va acelerar todo lo que pueda\" el ritmo de crecimiento de la econom\u00eda. Horas antes, en una conferencia de prensa que brind\u00f3 con sus colaboradores, el jefe del Departamento del Hemisferio Occidental, Nicol\u00e1s Eyzaguirre, hab\u00eda indicado que \"si la inflaci\u00f3n sigue creciendo\" uno de los riesgos potenciales es que aumente el desempleo y d\u00e9 pie a un posible ajuste por un freno en el crecimiento.", "Con respecto al informe t\u00e9cnico sobre el \u00edndice de precios al consumidor (IPC), Eyzaguirre aclar\u00f3 que no s\u00f3lo contiene recomendaciones metodol\u00f3gicas, sino tambi\u00e9n un panorama sobre la carga de datos, sospechada de estar manipulada desde 2007. \"Eso est\u00e1 en cualquier informe del FMI sobre IPC\", aclar\u00f3. Durante casi una hora, Eyzaguirre apel\u00f3 a las respuestas cl\u00e1sicas de pol\u00edtica que deben usarse para evitar el \"sobrecalentamiento\" o las \"reca\u00eddas\" en situaciones cr\u00edticas: pol\u00edtica monetaria y fiscal.", "En relaci\u00f3n con la Argentina, se balance\u00f3 todo el tiempo entre la necesidad de mantener abierta la puerta que le abri\u00f3 el Gobierno para revisar el \u00edndice de precios oficial -como forma de prevenir una sanci\u00f3n internacional- y, al mismo tiempo, de advertir los desequilibrios que el FMI observa respecto de la econom\u00eda nacional.", "Cuando La Nacion le pregunt\u00f3 si no exist\u00eda una contradicci\u00f3n entre prever m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico y, a la vez, mayor desempleo, Eyzaguirre afirm\u00f3 que \"al igual que otros pa\u00edses, la Argentina tiene su capacidad instalada en un nivel alto\", por lo que con el actual nivel de inflaci\u00f3n pueden afectarse sus indicadores laborales. \"Moverse tan r\u00e1pido puede desencadenar un ajuste, aunque es algo hipot\u00e9tico\", aclar\u00f3.", "En cuanto a la inflaci\u00f3n en s\u00ed, su colaborador Gilbert Terrier tambi\u00e9n quiso apelar a los t\u00e9rminos m\u00e1s diplom\u00e1ticos posibles, al sostener que \"los hechos\" demuestran que la suba de precios se basa en \"agregados monetarios que crecen al 20/30 por ciento y en algunos casos m\u00e1s alto, acuerdos salariales mayores que en el pasado y, seg\u00fan la medici\u00f3n de inflaci\u00f3n que se tome en cuenta, dar\u00e1 la tasa inter\u00e9s real de la econom\u00eda\". En particular, volvi\u00f3 a convalidar las mediciones de las consultoras sancionadas por el Gobierno al hablar de \"discrepancias\" en el \u00edndice de precios al consumidor.", "Por la tarde, Boudou dijo que le responder\u00eda al \"diagn\u00f3stico\" del FMI, pero sin cargar las tintas como en otras ocasiones. A diferencia de la presidenta del BCRA, Mercedes Marc\u00f3 del Pont, quien dijo a La Nacion que el FMI \"repite las palabras de muchos economistas en la Argentina que creen que la inflaci\u00f3n tiene un origen monetario\", el ministro fue mucho m\u00e1s amable en su respuesta. \"Hay que acelerar, no aminorar. El problema global no es sobrecalentamiento, sino por el contrario: el alto nivel de endeudamiento de algunos pa\u00edses\", expres\u00f3 Boudou."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366024-las-advertencias-del-fmi-inflacion-y-sobrecalentamiento", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Afirm\u00f3 que si no se controla el aumento de los precios podr\u00eda incrementarse el desempleo", "titulo": "Las advertencias del FMI: inflaci\u00f3n y sobrecalentamiento", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mart\u00edn KanenguiserEnviado especial", "WASHINGTON.- Ser\u00e1 tal vez porque en esta ciudad la primavera lleg\u00f3 para quedarse o por alguna otra raz\u00f3n desconocida, pero lo cierto es que el amor entre la Argentina y el Fondo Monetario Internacional (FMI) est\u00e1 m\u00e1s cerca de concretarse.", "El encargado de anunciarlo fue el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, que ayer afirm\u00f3 que si la presidenta Cristina Kirchner lo decide, el Gobierno avanzar\u00e1 este a\u00f1o en una normalizaci\u00f3n absoluta de su relaci\u00f3n con el organismo internacional, incluyendo la revisi\u00f3n de la econom\u00eda en el marco del art\u00edculo IV, que no se realiza desde 2006. Luego del pago al FMI y del inicio de la manipulaci\u00f3n de las estad\u00edsticas p\u00fablicas, este intercambio informativo anual que realizan todos los pa\u00edses se fren\u00f3.", "Fuentes del organismo admitieron luego a La Nacion esta posibilidad -que el jefe del organismo, Dominique Strauss-Kahn, hab\u00eda calificado de \"amor\"- aunque aclararon que, dada la cantidad de oportunidades previas en las que el acercamiento se frustr\u00f3, prefieren esperar antes de cantar victoria.", "En una conferencia de prensa en la que ni una sola vez agredi\u00f3 al organismo multilateral, el ministro tambi\u00e9n expres\u00f3 que, por la cooperaci\u00f3n con el FMI, cuando haya un nuevo \u00edndice de precios al consumidor (IPC), \u00e9ste servir\u00e1 para ajustar los bonos atados con el CER.", "Ambas cuestiones marcan un cambio radical, al menos en el discurso y en lo gestual, respecto de las posiciones oficiales previas. Boudou dijo que la relaci\u00f3n con el FMI es de \"armon\u00eda\", elogi\u00f3 en varias oportunidades el discurso de su jefe, Dominique Strauss-Kahn, y dej\u00f3 de lado sus habituales cr\u00edticas al staff conducido por Nicol\u00e1s Eyzaguirre, a quien llam\u00f3 \"mi amigo\". De hecho, hoy por la ma\u00f1ana ambos conversar\u00e1n.", "Relajado, dispuesto a dialogar, el ministro minimiz\u00f3 todo lo que pudo el diagn\u00f3stico del FMI sobre la inflaci\u00f3n y elogi\u00f3 los alcances de la reuni\u00f3n del G-20. Con un gesto, le bast\u00f3 para insinuar que la normalizaci\u00f3n puede llegar antes de 2012.", "Eso no significa, aclar\u00f3 el ministro, cambiar las pol\u00edticas: \"Vamos a acelerar, no aminorar el crecimiento\", expres\u00f3 Boudou, en contraposici\u00f3n con las recomendaciones del organismo multilateral (ver aparte).", "Por otro lado, en abierta oposici\u00f3n al discurso de la conducci\u00f3n del Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec), el precandidato a jefe de gobierno porte\u00f1o anunci\u00f3 que el nuevo IPC que el Gobierno quiere construir ser\u00e1 el ancla para los bonos ligados a la inflaci\u00f3n, un dato que deber\u00eda ser observado con atenci\u00f3n por el mercado financiero. Tambi\u00e9n, en otra se\u00f1al de apertura, Boudou dijo que en la \u00faltima semana de este mes habr\u00e1 un debate con las universidades nacionales que elaboraron en 2010 el cr\u00edtico informe sobre el Indec a pedido del Gobierno. \"No es que dejamos a las universidades para trabajar con el Indec, sino que hicimos ambas cosas\", indic\u00f3 el ministro, que estaba acompa\u00f1ado por los secretarios de Finanzas, Hern\u00e1n Lorenzino, y de Pol\u00edtica Econ\u00f3mica, Roberto Feletti. Sus principales definiciones fueron las siguientes:"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366023-el-pais-aceptaria-la-revision-del-fondo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Boudou sugiri\u00f3 que el Gobierno lo permitir\u00eda este a\u00f1o, \"cuando la Presidenta quiera\"; habl\u00f3 de \"armon\u00eda\" en el v\u00ednculo con el organismo", "titulo": "El pa\u00eds aceptar\u00eda la revisi\u00f3n del Fondo", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La disputa entre el Gobierno y algunas emblem\u00e1ticas empresas en las que se propuso s\u00fabitamente ganar injerencia gener\u00f3 ayer las condiciones para que la plaza burs\u00e1til mostrara su peor cara.", "Por razones que por ahora se desconocen (algunos dicen intuirlas, pero nadie tiene certezas), el accionista principal de Siderar (Techint, a trav\u00e9s de Ternium) decidi\u00f3 multiplicar por 3,75 el pago de dividendos que ofrec\u00eda pagar a los inversores de la compa\u00f1\u00eda.", "Inmediatamente, la acci\u00f3n de Siderar, que ca\u00eda 2,5% por la incertidumbre sobre el resultado de la asamblea que se realizaba en esos momentos, se revaloriz\u00f3 m\u00e1s del 5,5% por las compras de quienes buscaban capturar esa ganancia.", "Y no lo hizo m\u00e1s porque la Bolsa opt\u00f3 por suspender la cotizaci\u00f3n del papel hasta aclarar si era cierto que la empresa hab\u00eda aprobado el pr\u00f3ximo pago de un dividendo muy superior al originalmente propuesto.", "Apenas lo constat\u00f3, la acci\u00f3n volvi\u00f3 a estar operativa. Y los inversores m\u00e1s especulativos (que el Gobierno dice aborrecer) regresaron a su fiesta (el papel cerr\u00f3 +8,93%), sin importarles que detr\u00e1s del \"brote de generosidad\" del controlante pudiera estar la decisi\u00f3n de frenar los planes de expansi\u00f3n de una firma que ya trabaja a full (ver p\u00e1g. 3). El Merval cerr\u00f3 sin cambios (0,00%), en 3381,25 puntos y acumul\u00f3 p\u00e9rdidas de 2,84% en la semana. El volumen de negocios fue de $ 125,7 millones.", "La oscilaci\u00f3n que tuvo ayer la acci\u00f3n de Siderar en la Bolsa porte\u00f1a, donde lleg\u00f3 a caer 2,5% y a trepar m\u00e1s del 9,8 por ciento.", "Javier Blanco"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366026-siderar-protagonista-excluyente-de-la-rueda", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Siderar, protagonista excluyente de la rueda", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La rueda final de la semana en el Mercado de Liniers se desarroll\u00f3 con una oferta cuantitativamente limitada, pues de 178 camiones fueron descargadas 6227 cabezas que hicieron un acumulado desde el lunes de 23.728 cabezas.", "El abasto local intervino sin forzar la competencia y su mejor disposici\u00f3n compradora se impuso al exponerse haciendas especiales y muy buenas de engorde a corral, cuya colocaci\u00f3n fue r\u00e1pida y depar\u00f3 los mejores precios.", "Los m\u00e1s destacados fueron $ 10,70 por novillitos de 364 kg, $ 10,16 con 393 kg y $ 9,63 con 411 kg, mientras que en vaquillonas el tope result\u00f3 de $ 10 por un aparte de 355 kg, logr\u00e1ndose $ 9,79 con 362 kg y $ 8,70 con 392 kg. Por conjuntos muy livianos se pag\u00f3 $ 11 por tres lotes que pesaron 312, 316 y 319 kilos, respectivamente.", "Con demanda sostenida y selectiva, se negociaron 6450 novillos sobre un total vendido de 6193 vacunos en valores similares a los del mi\u00e9rcoles, en tanto que las diferentes clasificaciones de vacas se cotizaron con tendencia a la baja. El Indice General de Mercado de Liniers SA fue de $ 7,299, 14 centavos m\u00e1s que en la jornada previa, cuando fue $7,152.", "El peso promedio general de los 6193 vacunos negociados result\u00f3 de 410 kilos, con un total de 2.537.620 kg registrados en b\u00e1sculas.", "La entrada se integr\u00f3 con 4921 cabezas de la provincia de Buenos Aires, 519 de Entre R\u00edos, 337 de Santa Fe, 251 de La Pampa, 163 de C\u00f3rdoba, y 36 de Corrientes.", "El Indice Novillo del Mercado de Liniers result\u00f3 de $ 7,940 arrojando un semanal de $ 7,733.", "En tanto, que el precio promedio de Mercados al D\u00eda fue de $ 7,940 con un semanal de $ 7,735. El precio sugerido para arrendamiento fue de $ 8,232.", "Cotizaciones m\u00e1ximas: novillos livianos, $ 9 por 5 lotes de 431 a 450 kg; novillos medianos, $ 8,34 por 30 animales con 464 kg; novillos pesados, $ 8,10 por 12 con 499 kg; overos negros, $ 7,80 por 6 con 518 kg; novillitos, $ 10,70 por 16 con 364 kg; vaquillonas, $ 10 por 22 con 355 kg, terneros, $ 11 por 3 lotes de 312 a 319 kg; vacas, $ 7,50 por 17 con 435 kg; y toros, $ 7 por 5 con 644 kg.", "Entraron 6227 vacunos. Detalle de venta: novillos 640; novillitos 1518; vaquillonas 644; vacas 919; conservas 1026; terneros 1308; toros 138.", "Ventas de ayer en pesos por kilo vivo. Base 12 cabezas. La cifra entre par\u00e9ntesis indica el total vendido.", "Alzaga Unzu\u00e9 y C\u00eda. SA:  (418) Amicone v. 15, 350 kg a $ 4; Curras nt. 12, 407 a 8,50; 19, 390 a 8,72; D\u00edaz Alberdi v. 17, 374 a 4,12; Est. El Carmen v. 25, 405 a 4,94; Grondona v. 22, 385 a 4,29; 14, 466 a 5,60; Men\u00e9ndez v. 15, 445 a 5,06; 12, 473 a 6; Nazar n. 16, 431 a 7,90; nt. 19, 399 a 8; Roldan t. 18, 303 a 8,70; 19, 328 a 9,12; San Carlos n. 20, 456 a 8,35; nt. 21, 430 a 8,72; Tagle n. 18, 463 a 8,30; 41, 433 a 8,72; nt. 17, 429 a 8,72. Anteriores: Fund. Leloir v. 19, 373 a 4; 16, 414 a 4,10. ACA: (67) Suc. Savy v. 16, 496 a 5,80. Agroservicios Capdevielle SA: (75) Arregui nt. 12, 429 a 7; 13, 405 a 7,50; Nahelu v. 14, 355 a 4.  Aguirre Urreta Jorge SA: (59) San Ignacio de Basaldua v. 13, 555 a 4,70.", "Balcarce y C\u00eda. SRL:  (111) Est. Don Julio t. 15, 347 a 9,80; 21, 326 a 10; Lamili nt. 12, 368 a 10,20; 18, 313 a 10,40. Blanco Daniel y C\u00eda: (274) Arhex n. 12, 598 a 6,50; v. 14, 426 a 5,20; Dellizzotti n. 20, 431 a 9; nt. 18, 420 a 9; Escobar v. 13, 472 a 6,50; vq. 17, 386 a 8,10; Frigosur nt. 14, 368 a 10,20; t. 16, 334 a 10,10; 18, 331 a 10,50; Mart\u00edn nt. 18, 374 a 9; Montot nt. 12, 353 a 10,50; t. 18, 322 a 10,50.", "Casa Usandizaga SA:  (87) Alanis v. 15, 379 a 4; Ganadera Express v. 23, 368 a 4. Colombo y Magliano: (374) Agrop. Cralis nt. 13, 388 a 9,35; 19, 386 a 10; 13, 374 a 10,30; Chacras del R\u00edo Areco nt. 15, 399 a 9,50; 15, 377 a 10; Est. San Antonio v. 12, 408 a 4,05; Estancia t. 14, 300 a 9,55; Goldenhit Company t. 13, 337 a 10,20; Pagani vq. 12, 429 a 7; 12, 368 a 8,32; Zubiarrain v. 12, 277 a 6; vq. 16, 369 a 5,30. Consignataria Melicur\u00e1: (239) Consignataria Melicur\u00e1 t. 16, 330 a 10,50; 27, 302 a 10,60; Est. El Hervidero t. 16, 324 a 8,60; Est. Los Manantiales nt. 15, 423 a 8,60; 25, 399 a 8,86; Amitrano y Jensen v. 14, 393 a 4,20; 19, 460 a 4,50. Crespo y Rodr\u00edguez: (74) Ale-Ro nt. 15, 383 a 9,30; t. 17, 337 a 10,20; Est. La Olivia v. 19, 470 a 5; Est. Vidania n. 13, 435 a 8,50.", "Elissondo Ignacio de SRL  : (98) Alcosa v. 12, 658 a 5,50; 15, 713 a 5,80; Mohamed nt. 17, 399 a 8,80.", "Ferias Agroazul SA:  (36) El Rodeo Pora v. 26, 391 a 4,10.", "Gahan y C\u00eda. SA:  (71) Belaunzaran n. 17, 559 a 6,30; Chinchilla v. 15, 421 a 5. Ganadera Salliquel\u00f3: (108) Agr\u00edcola El Choique v. 12, 310 a 3,80; 12, 479 a 4,40; Agro Cla Lauquen n. 39, 442 a 9. Genta Pedro y C\u00eda. SA: (157) contado, Ganad. Ibicuy nt. 33, 422 a 8; 30, 397 a 8,40; Hern\u00e1ndez n. 15, 474 a 7,90; 17, 443 a 8,20; 16, 469 a 7,80; 17, 444 a 8,20. Gogorza y C\u00eda. SRL: (130) Alvaro t. 19, 314 a 10,70; v. 13, 535 a 6,60; Grassa nt. 12, 396 a 8,20; Ortiz nt. 21, 414 a 8,20; Suc. Rodr\u00edguez Loay nt. 12, 362 a 9,20; t. 17, 322 a 9,50.", "Harrington y Lafuente SA:  (219) Campomar nt. 26, 405 a 8,50; 18, 389 a 8,80; Cerro Mamin n. 17, 470 a 8,30; 16, 451 a 8,80; Dos de Agosto v. 12, 543 a 5,50; La Barrancosa t. 22, 342 a 10; vq. 29, 392 a 8,70; 16, 356 a 9,50; Suc. Areco v. 32, 467 a 5.", "Iriarte Villanueva Enrique SA:  (67) Gabino Ortiz v. 12, 447 a 4,80; 18, 478 a 5,30.", "J\u00e1uregui- Lorda SRL:  (71) Landa vq. 25, 364 a 7,80; Monayer t. 22, 312 a 10,50.", "Lacoste J. M. y C\u00eda. SA:  (54) Veronesi t. 14, 336 a 9,30; 25, 317 a 10; 15, 315 a 10,20. Lalor SA: (200) Clement t. 18, 337 a 8,20; Comisso nt. 14, 351 a 8,50; Muniagurria v. 20, 425 a 4. Lanusse-Santill\u00e1n y C\u00eda. SA: (72) contado, Est. San Francisco v. 36, 495 a 6; Talarcue v. 14, 413 a 6,30; 20, 408 a 7. Lartirigoyen y C\u00eda. SA: (72) 13 de Diciembre nt. 16, 384 a 9,20; 16, 379 a 9,32; Ponchione n. 12, 493 a 7,30.", "Llorente - Dura\u00f1ona SA:  (119) Adrogue v. 17, 472 a 5,50; Mascardi t. 15, 295 a 8,70; 25, 304 a 9,20; Quintuman n. 12, 442 a 8,50.", "Madelan SA:  (380) contado, Arbesal nt. 15, 425 a 7,35; 16, 373 a 8,50; Basur n. 13, 520 a 7; 22, 473 a 7,20; Don Eustaquio t. 23, 343 a 10,50; vq. 22, 355 a 10; El Indio nt. 16, 351 a 7,70; Innovaciones Tecnol\u00f3gicas Agro t. 28, 321 a 9,50; Meat Group t. 17, 321 a 10,20; 14, 319 a 10,40; 19, 315 a 10,54; Nari v. 13, 489 a 5,40; Seeber n. 20, 433 a 7; nt. 20, 421 a 7. Mart\u00edn G. Lalor SA: (108) Adm. Duhau nt. 48, 373 a 8; v. 16, 444 a 4,80. Mendiz\u00e1bal A. J. y C\u00eda. SA: (210) Agroalmeria nt. 18, 411 a 9; 12, 404 a 9,50; El Indio de Ju\u00e1rez t. 31, 327 a 10; 15, 313 a 10,50; Mignaquy v. 12, 493 a 5,10; 15, 451 a 6; Pe\u00f1in v. 18, 447 a 4,18; Secco nt. 17, 415 a 8,96; 16, 406 a 9,08. Monasterio- Tattersall SA: (624) Acebales v. 17, 489 a 4; Bafarm v. 13, 432 a 6,23; Don Silverio t. 12, 318 a 8; El Albardon t. 14, 331 a 9,20; 14, 306 a 9,50; Ferranti nt. 12, 382 a 10; Garciarena nt. 14, 430 a 8,32; 25, 394 a 8,80; 26, 393 a 8,83; 20, 396 a 8,85; 22, 366 a 9; Grondona v. 35, 423 a 5,20; 24, 446 a 5,60; Romero nt. 16, 373 a 9,50; t. 16, 328 a 10,50; Hinterland nt. 13, 362 a 10; La Mirta nt. 13, 399 a 9,13; Gaztambide nt. 13, 388 a 8,30; t. 17, 311 a 9,20; 15, 343 a 9,30; v. 14, 421 a 5; Maschio nt. 40, 415 a 8,60; Santa Ana de Achaval nt. 33, 405 a 9. Anteriores: El Fog\u00f3n de Don Ra\u00fal nt. 23, 377 a 8,50; v. 15, 385 a 5,30.", "Nieva H. y Asoc. SRL: (  35) La Panchita de Canals v. 23, 348 a 4,10."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365901-promedios-estables-en-los-precios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Los compradores tuvieron inter\u00e9s preferente por lotes especiales de engorde a corral", "titulo": "Promedios estables en los precios", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luego de que ayer, el ex presidente Eduardo Duhalde calific\u00f3 de \"papel\u00f3n\" que se hayan suspendido las internas del PJ Federal en Santiago del Estero, Catamarca y Tucum\u00e1n, hoy el senador Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1, hermano de uno de los candidatos, confirm\u00f3 que ma\u00f1ana \"habr\u00e1 elecciones\" internas para designar al candidato a presidente. Adem\u00e1s replic\u00f3 que es el bonaerense, no su sector, el que hizo un \"papel\u00f3n\" al anunciar la suspensi\u00f3n de esa puja. \"Las elecciones se hacen igual\", sostuvo el legislador.", "En di\u00e1logo con radio El Mundo, el ex gobernador de San Luis sostuvo que el anuncio de la suspensi\u00f3n de las internas previstas en Catamarca, Santiago del Estero y Tucum\u00e1n \"fue una postura unilateral de Duhalde\". Y analiz\u00f3 que el ex jefe de Estado \"est\u00e1 sobrepasado por su propia dirigencia\", en alusi\u00f3n a Ger\u00f3nimo Venegas y a Luis Barrionuevo.", "\"La junta electoral no ha resuelto eso (la suspensi\u00f3n), la conducci\u00f3n del Peronismo Federal tampoco, as\u00ed que hay elecciones ma\u00f1ana en Santiago del Estero, Catamarca y Tucum\u00e1n. Y el 8 de mayo proseguir\u00e1n en C\u00f3rdoba y Santa Fe\", resalt\u00f3.", "Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1, que integra la conducci\u00f3n de ese espacio junto a Ram\u00f3n Puerta y Juan Carlos Romero, asegur\u00f3 que los hechos fueron exactamente al rev\u00e9s de los argumentos que esgrimi\u00f3 el bonaerense para anunciar la ca\u00edda de la interna.", "\"Duhalde me propuso el d\u00eda martes que se votara solamente en las capitales (provinciales)\", se\u00f1al\u00f3, contradiciendo al ex presidente, quien acus\u00f3 a su adversario interno de haber roto las reglas de juego al proponer que solo se sufragara en las ciudades capitales y no en las del interior.", "El puntano insisti\u00f3 en que la interna de ma\u00f1ana se llevar\u00e1 a cabo porque \"tiene plena legitimidad. Los candidatos siguen siendo Duhalde y Alberto, Duhalde no ha renunciado a su candidatura (presidencial)\", asever\u00f3.", "\"El papel\u00f3n es de \u00e9l, no de nosotros\", retruc\u00f3 y agreg\u00f3: \"Yo estoy en Santiago del Estero, trabajando con la militancia, en las bases, movilizando la gente para ma\u00f1ana\".", "\"Miedo a perder\".  Por su parte, esta ma\u00f1ana, en declaraciones radiales, Duhalde volvi\u00f3 a acusar a Rodr\u00edguez Sa\u00e1 de buscar que se vote solo en las ciudades capitales \"por miedo a perder\". \"Si \u00e9l hubiese pensado eso una semana antes, hubi\u00e9semos discutido, le hubi\u00e9semos avisado a la gente. Lo que pasa es que \u00e9l ven\u00eda de perder por el 65 por ciento en todo el interior y el jueves nos cae con esta sorpresa\", dispar\u00f3.", "Duhalde admiti\u00f3 \"todo lo que est\u00e1 pasando es una verg\u00fcenza\", tras a\u00f1adir que \"todos los d\u00edas la gente est\u00e1 viendo un escenario grotesco de la dirigencia pol\u00edtica en la cual estoy, desgraciadamente estoy, pero esa es la verdad\".", "El ex presidente dijo que sus desinteligencias con Rodr\u00edguez Sa\u00e1 son esos \"desencuentros de los dirigentes que terminan defraudando a mucha gente de trabajo, humilde. Uno m\u00e1s de la dirigencia, entre la cual me incluyo, por eso digo que es un papel\u00f3n\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366168-rodriguez-saa-confirmo-que-manana-se-hacen-las-internas-del-pj-federal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El senador y ex presidente asegur\u00f3 que se realizar\u00e1n los comicios programados en Santiago del Estero, Catamarca y Tucum\u00e1n; \"El papel\u00f3n es de Duhalde, no de nosotros\", dijo", "titulo": "Rodr\u00edguez Sa\u00e1 confirm\u00f3 que ma\u00f1ana se hacen las internas del PJ Federal", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luego del acto realizado por la tarde en la plazoleta del palacio Pizzurno, donde cientas de personas se reunieron para reclamar que la se\u00f1al infantil del canal estatal de cable \"Paka Paka\" sea incluida en la grilla de Cablevisi\u00f3n, la prestadora de cable asegur\u00f3 que el problema se debe \"a una cuesti\u00f3n netamente t\u00e9cnica\".", "\"Tenemos una cuesti\u00f3n netamente t\u00e9cnica. Actualmente, la grilla de Cablevisi\u00f3n se encuentra completa y sin espacios disponibles para nuevas se\u00f1ales. Cuando no hay espacio f\u00edsico en la grilla la inclusi\u00f3n de nuevas se\u00f1ales obligar\u00eda a dar de baja a otras con las cuales Cablevisi\u00f3n mantiene contratos en ejecuci\u00f3n, poniendo a la compa\u00f1\u00eda en situaci\u00f3n de incumplimiento\", aseguran en un breve comunicado.", "Adem\u00e1s, desde la empresa manifiestan que \"en este momento, sin ir m\u00e1s lejos, tenemos varias se\u00f1ales en lista de espera que no han podido ser incluidas en la grilla\", a la vez que subrayan \"existen medidas judiciales que nos impiden quitar se\u00f1ales de nuestra grilla\".", "\"Hay otros cableoperadores que tampoco tienen esta se\u00f1al y no reciben esta campa\u00f1a de hostigamiento permanente\", criticaron desde la empresa a la campa\u00f1a llevada adelante por el Gobierno para que se incluya el canal infantil en la grilla de Cablevisi\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366189-la-respuesta-de-cablevision-al-gobierno-sobre-paka-paka", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Fuentes de la operadora de cable aseguraron que es \"una cuesti\u00f3n netamente t\u00e9cnica\"", "titulo": "La respuesta de Cablevisi\u00f3n al Gobierno sobre Paka Paka", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Iv\u00e1n RuizEnviado especialiruiz@lanacion.com.ar | @iruiz", "TANDIL.- Ricardo Alfons\u00edn envi\u00f3 un fuerte mensaje para que su partido, el socialismo y GEN definan cuanto antes qui\u00e9nes ser\u00e1n los candidatos del espacio. En una gira por esta ciudad, el candidato oficial de la UCR volvi\u00f3 a hacerle un gui\u00f1o al Peronismo Federal para sellar un acuerdo electoral en la provincia de Buenos Aires.", "\"Tengo la sensaci\u00f3n de que la mayor\u00eda del electorado desea un cambio\", dijo, en el acto realizado ayer en el club Gimnasia y Esgrima. \"Pero la sociedad est\u00e1 esperando qu\u00e9 es lo que decide la oposici\u00f3n, cu\u00e1les son las alianzas que se van a formar. No podemos esperar demasiado para dar estas definiciones\", pidi\u00f3.", "Adem\u00e1s del acto, la gira por este municipio incluy\u00f3 reuniones con el intendente radical Miguel Lunghi y encuentro con empresarios de la industria del software. En di\u00e1logo con  lanacion.com  , el candidato hizo p\u00fablica su intenci\u00f3n de que su espacio defina las postulaciones antes de las internas abiertas de agosto.", "\"Estoy seguro de que la interna la vamos a resolver en poco tiempo, pronto\", dijo el diputado. Y desliz\u00f3 la posibilidad de que el socialismo defina su interna antes de junio, fecha establecida en el calendario electoral santafecino. \"No s\u00e9 si no se puede resolver antes\", lanz\u00f3.", "Mientras tanto, la UCR organiza un acto para que Alfons\u00edn y Hermes Binner compartan escenario en el lanzamiento oficial del frente que conforman en la provincia de Buenos Aires. El santafecino asistir\u00e1 la semana pr\u00f3xima al acto de campa\u00f1a con la idea de sellar el acuerdo de cara a las elecciones de octubre.", "Alfons\u00edn no ocult\u00f3 su intenci\u00f3n de convertirse en el m\u00e1ximo referente opositor que aglutine el voto antikirchnerista en octubre. \"Es el sue\u00f1o del pibe\", reconoci\u00f3, aunque afirm\u00f3 que cree que Mauricio Macri ser\u00e1 candidato.", "Adem\u00e1s, Alfons\u00edn repudi\u00f3 la reglamentaci\u00f3n de la ley electoral, pero afirm\u00f3 que usar\u00e1n las listas de adhesi\u00f3n e inmediatamente volvi\u00f3 a abrir la puerta a un acuerdo con el Peronismo Federal.", "\"El Gobierno no tiene escr\u00fapulos. Fija las reglas del juego de acuerdo a su conveniencia y no manifiesta un cuidado especial por las instituciones. Piensan en las reglas del juego para ellos pero no para todos\", lanz\u00f3.", "Sin embargo, aclar\u00f3 que la UCR asegur\u00f3 que las colectoras ser\u00e1n \u00fatiles en algunos distritos para resolver diferencias internas. \"Si ellos establecieron las reglas del juego, claro que las vamos a utilizar. C\u00f3mo no la vamos a poder usar si hay diferencias en algunos distritos. Tendremos que adaptarnos a este escenario\", admiti\u00f3.", "El diputado volvi\u00f3 a abrirle la puerta al Peronismo Federal para las alianzas provinciales: \"Si un partido quiere acompa\u00f1arnos arriba porque tienen coincidencias program\u00e1ticas, pero a nivel local es imposible hacer un acuerdo por las razones que sea, no le vamos a pedir que no nos acompa\u00f1e\".", "En la misma l\u00ednea, desde el entorno de Alfons\u00edn afirmaron que ser\u00eda inevitable la utilizaci\u00f3n de las listas de adhesi\u00f3n en la provincia de Buenos Aires. \"Nos va a generar algunos conflictos, pero no podemos perder esos votos\", admitieron.", "La posibilidad de utilizar las listas de adhesi\u00f3n para sumar votos le da m\u00e1s aire a la posibilidad de abrir una negociaci\u00f3n con sectores del peronismo. Alfons\u00edn aclar\u00f3 que si el Peronismo Federal tiene coincidencias program\u00e1ticas \"y no hacen exigencias en ese sentido\", deber\u00edan analizarlo junto a GEN y el socialismo. Aunque aclar\u00f3 que \"todav\u00eda no hubo conversaciones en ese sentido\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366127-alfonsin-la-sociedad-espera-ver-que-decide-la-oposicion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Pidi\u00f3 que su espacio defina \"pronto\" el candidato; organiza para la semana pr\u00f3xima un acto junto al gobernador Hermes Binner para sellar su alianza con el santafecino", "titulo": "Alfons\u00edn: \"La sociedad espera ver qu\u00e9 decide la oposici\u00f3n\"", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En l\u00ednea con las argumentaciones de los funcionarios kirchneristas, el l\u00edder de la Juventud Sindical, Facundo Moyano, respald\u00f3 la intervenci\u00f3n estatal en las empresas en las que el Estado tiene participaci\u00f3n accionaria.", "\"Eso tiene que ver con la profundizaci\u00f3n del modelo. M\u00e1s all\u00e1 de que algunos sectores pongan el grito en el cielo, creo que esto es algo natural que se tiene que dar en este proceso\", afirm\u00f3 el hijo de Hugo Moyano en una entrevista publicada por el diario Perfil.", "Ayer, por segundo d\u00eda consecutivo, el Estado no logr\u00f3 nombrar, como pretend\u00eda, a tres directores en Siderar, compa\u00f1\u00eda del grupo Techint, como indica el reciente decreto que ampl\u00eda la participaci\u00f3n estatal en los directorios a trav\u00e9s de la Anses.", "La Casa Rosada hab\u00eda fracasado anteayer con una pretensi\u00f3n similar en Molinos, donde propuso incorporar dos directores.", "Por \u00faltimo, Moyano advirti\u00f3 que las investigaciones judiciales que vinculan a su padre, el titular de la CGT, con la empresa de recolecci\u00f3n de residuos Covelia son \"reacciones\" de sus detractores. \"Esto va a ser moneda corriente y sabemos a lo que estamos expuestos. El tema es que la juventud, los trabajadores y todos los que formen parte del campo nacional y popular sepan advertir estas situaciones y tengan las herramientas necesarias para seguir con la lucha\", agreg\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366140-facundo-moyano-afirmo-que-la-injerencia-del-estado-en-las-empresas-es-la-profundizacion-del-modelo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El titular de la Juventud Sindical consider\u00f3 como \"natural\" la medida y le rest\u00f3 importancia a que sus detractores \"pongan el grito en el cielo\"", "titulo": "Facundo Moyano afirm\u00f3 que la injerencia del Estado en las empresas es \"la profundizaci\u00f3n del modelo\"", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura SerraLA NACION", "Mientras que el Gobierno puede gastar m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de pesos por d\u00eda en publicidad oficial en este a\u00f1o electoral, los partidos de la oposici\u00f3n no s\u00f3lo no podr\u00e1n contratar espacios de manera privada, sino que adem\u00e1s padecer\u00e1n duras restricciones para difundir sus campa\u00f1as por los medios de comunicaci\u00f3n audiovisual. As\u00ed lo denunci\u00f3 ayer la oposici\u00f3n apenas se conoci\u00f3 el nuevo r\u00e9gimen que impuso el Poder Ejecutivo para la difusi\u00f3n de los anuncios proselitistas.", "La oposici\u00f3n analiza recurrir a la Justicia para intentar dejar sin efecto la nueva reglamentaci\u00f3n, a la que considera injusta y arbitraria. Seg\u00fan el decreto que reglamenta la nueva ley electoral , que se difundi\u00f3 ayer en el Bolet\u00edn Oficial, todos los partidos pol\u00edticos -incluido el kirchnerismo- se repartir\u00e1n una hora y 20 minutos por d\u00eda para difundir avisos electorales en radio y televisi\u00f3n. El problema, advirtieron los opositores, es que el Gobierno casi no tendr\u00e1 restricciones para difundir actos de gesti\u00f3n, por lo que, a su juicio, competir\u00e1n en una pelea desigual.", "El decreto 445 que el Gobierno public\u00f3 ayer detalla el nuevo r\u00e9gimen de asignaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de espacios para anuncios de campa\u00f1a electoral. All\u00ed se establece que \"los diversos medios audiovisuales deber\u00e1n ceder el 10 por ciento de 12 horas de programaci\u00f3n\" por d\u00eda para las propagandas de los distintos candidatos. Esto regir\u00e1 durante el lapso m\u00e1ximo que la ley electoral establece para la campa\u00f1a,  que ser\u00e1 de 30 d\u00edas previos a las elecciones primarias, abiertas y simult\u00e1neas y de otros 30 d\u00edas antes de las elecciones generales.", "El nuevo r\u00e9gimen detalla que los anuncios electorales se emitir\u00e1n en cuatro franjas horarias seg\u00fan las siguientes proporciones: de 7 a 12, el 35 por ciento de esa hora y veinte minutos que cada medio deber\u00e1 destinar por d\u00eda a la campa\u00f1a; de 12 a 16 horas, el 30%; de 16 a 20 horas, el 25% y de 20 a 1 de la ma\u00f1ana, el 10%.", "Aqu\u00ed asoma la primera gran inequidad, advierte la oposici\u00f3n: en el horario m\u00e1s visto de la televisi\u00f3n -el  prime time  - el nuevo r\u00e9gimen s\u00f3lo destina el 10% del total de minutos dedicados a la campa\u00f1a electoral. En cambio, el Gobierno puede volcar su millonario presupuesto de publicidad oficial (este a\u00f1o asciende a 512 millones de pesos) para hacer propaganda de sus actos de gobierno en cualquier horario y sin restricciones, salvo los 15 d\u00edas previos a las elecciones primarias y generales, cuando quedar\u00e1 vedada.", "\"Aqu\u00ed se genera una grave asimetr\u00eda por la falta de reglamentaci\u00f3n de la publicidad oficial; el Gobierno puede gastar lo que quiere en esta materia, lo que le da una clara ventaja electoral\", advirti\u00f3 el director ejecutivo de Poder Ciudadano, Hern\u00e1n Charosky.", "\"Es escandaloso: mientras que el Gobierno puede bombardear al electorado con propaganda oficial en medios y programas afines, por ejemplo en el F\u00fatbol para Todos, los partidos pol\u00edticos de la oposici\u00f3n no s\u00f3lo no podr\u00e1n contratar publicidad privada, sino que deber\u00e1n ajustarse a los espacios que le impone el Gobierno -afirm\u00f3 el diputado Gustavo Ferrari (Peronismo Federal)-. Para peor, en el horario m\u00e1s visto de la televisi\u00f3n apenas se destina un 10% para todos los partidos.\"", "El legislador enfatiz\u00f3 que el r\u00e9gimen no s\u00f3lo es injusto y arbitrario, sino tambi\u00e9n inconstitucional porque agravia las autonom\u00edas provinciales. \"Es as\u00ed porque la reglamentaci\u00f3n obliga a las provincias que celebren sus elecciones de manera simult\u00e1nea con las nacionales a que adhieran a este r\u00e9gimen, es decir, que extienden las limitaciones horarias a las categor\u00edas de gobernador y de legisladores provinciales. Esto no estaba contemplado en la ley original\", subray\u00f3 Ferrari.", "El legislador es la mano derecha del tambi\u00e9n diputado y candidato a gobernador Francisco de Narv\u00e1ez (Peronismo Federal), que venci\u00f3 a N\u00e9stor Kirchner en las \u00faltimas elecciones legislativas luego de invertir un presupuesto millonario en su campa\u00f1a medi\u00e1tica. Con el nuevo sistema, De Narv\u00e1ez se ver\u00e1 seriamente encorsetado.", "Legisladores de otros partidos pol\u00edticos tambi\u00e9n cuestionaron duramente la \"competencia desleal\" que, a su juicio, imparte este r\u00e9gimen. \"La campa\u00f1a electoral se acota a s\u00f3lo 30 d\u00edas, la oposici\u00f3n no podr\u00e1 contratar publicidad privada, sus avisos electorales casi ni se ver\u00e1n en el horario  prime time  de la televisi\u00f3n... esto es una risa\", enfatiz\u00f3 la diputada Silvana Giudici (UCR), presidenta de la Comisi\u00f3n de Libertad de Expresi\u00f3n de la C\u00e1mara baja. Advirti\u00f3 que el abuso de la publicidad oficial no es privativo del gobierno nacional. \"El gobierno de Mauricio Macri en la Capital vet\u00f3 la ley que la restring\u00eda\", record\u00f3.", "Tambi\u00e9n desde la Coalici\u00f3n C\u00edvica, la diputada Patricia Bullrich objet\u00f3 la reglamentaci\u00f3n de la ley. \"Estamos de acuerdo con que se elimine la publicidad privada y que el Estado asigne los espacios en los medios, pero una buena idea se transform\u00f3 en una trampa mortal para la oposici\u00f3n\", alert\u00f3.", "Paula Bertol (Pro) insisti\u00f3 en la necesidad de restringir la publicidad oficial del Gobierno. \"Es cierto que Macri vet\u00f3 una norma similar, pero adherir\u00e1 a la ley nacional no bien se sancione\", asever\u00f3.", "No qued\u00f3 claro si fue o no un lapsus: el ministro del Interior, Florencio Randazzo, dijo ayer que hay medios de comunicaci\u00f3n \"al servicio del Gobierno\". Lo hizo al responder una pregunta de Magdalena Ruiz Gui\u00f1az\u00fa, que cuestionaba el uso de dinero estatal \"al servicio de un partido pol\u00edtico\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366110-restringen-la-publicidad-de-campana-de-la-oposicion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El Gobierno le fij\u00f3 fuertes l\u00edmites, que no rigen para el oficialismo", "titulo": "Restringen la publicidad de campa\u00f1a de la oposici\u00f3n", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Si las elecciones internas anticipadas le iban a servir a Eduardo Duhalde para legitimar su candidatura presidencial, \u00bfel papel\u00f3n que significa la cancelaci\u00f3n de esos comicios dejar\u00e1 deslegitimada su postulaci\u00f3n? Aunque ninguno lo diga en p\u00fablico, dirigentes que trabajan junto al ex presidente reconocen en privado que s\u00ed.", "Esos mismos laderos niegan que Duhalde haya declinado su candidatura, pero explican que, de ahora en m\u00e1s, se dedicar\u00e1 a tiempo completo al que \u2013aseguran\u2013 siempre fue su verdadero objetivo: construir un acuerdo para que la oposici\u00f3n logre un frente electoral en condiciones de vencer al kirchnerismo. Ese papel de articulador, le robar\u00e1 desde hoy varias baldosas al Duhalde candidato.", "Anoche, \u00e9se era el consuelo preferido de los duhaldistas ante el fracaso de la contienda con Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1. En minor\u00eda, otros dirigentes del sector insist\u00edan en que Duhalde conservaba sus posibilidades de llegar a la Casa Rosada y que lo que hab\u00eda hecho anoche no era otra cosa que sortear una trampa tendida por el Gobierno.", "\"Desde el lunes, voy a relanzar el trabajo sobre pol\u00edticas de Estado que hicimos en su momento con Terragno [Rodolfo]. Eso es lo m\u00e1s importante ahora\", repet\u00eda el ex presidente ayer, en la sede del Movimiento Productivo Argentino (MPA), que preside el duhaldista Carlos Brown. Ese fue el escenario elegido para, frente a las c\u00e1maras de TV, pedir disculpas por haber hecho un papel\u00f3n.", "Los motivos del desenlace son diferentes seg\u00fan a qui\u00e9n se le pregunte. Rodr\u00edguez Sa\u00e1 insiste en que Duhalde abandon\u00f3 por temor a una derrota. Si se confirmara la cancelaci\u00f3n de las internas, el gobernador de San Luis se declarar\u00eda como \u00fanico candidato del Peronismo Federal y, con ese traje, desfilar\u00eda hacia las elecciones primarias del 14 de agosto. En 2007, ya demostr\u00f3 que la posibilidad de una derrota segura no es un impedimento para lanzarse a una aventura presidencial. Pero advirti\u00f3 que tampoco descarta pelear por un tercer mandato en su provincia.", "La raz\u00f3n formal para la ruptura que expone el duhaldismo es que, de manera imprevista y porque \"no est\u00e1n acostumbrados a perder\", los Rodr\u00edguez Sa\u00e1 hab\u00edan decidido cambiar las reglas de juego, para que se votara s\u00f3lo en las capitales de las provincias y no en las ciudades del interior. Otro argumento mencionado en p\u00fablico es que el gobierno nacional hab\u00eda dado instrucciones a los gobernadores kirchneristas para torcer las internas en favor de Rodr\u00edguez Sa\u00e1, y dejar as\u00ed fuera de camino a Duhalde. Los dirigentes que se valen de esta raz\u00f3n invocan el fantasma de La C\u00e1mpora, como fuerza capaz de aportar votos suficientes para sellar la derrota del ex presidente.", "Un tercer argumento, vinculado a los dos primeros, es que el proceso se hab\u00eda tornado demasiado largo e imprevisible por la desconfianza que les generaba Rodr\u00edguez Sa\u00e1. En ese contexto, seg\u00fan explican los duhaldistas, era preferible pagar el costo lo m\u00e1s temprano posible y evitar que un casi seguro papel\u00f3n futuro los dejara sin tiempo ni autoridad para el armado de un frente opositor.", "Un dirigente lo explic\u00f3 con palabras crudas, pero claras: \"Es mejor que fracase esta interna de mierda ahora y ponernos a trabajar ya para llegar un acuerdo con Macri [Mauricio] y De Narv\u00e1ez [Francisco] en la provincia de Buenos Aires. Hay que recuperar los d\u00edas perdidos\".", "Habr\u00e1 que ver si a\u00fan est\u00e1n a tiempo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366099-el-consuelo-de-un-nuevo-rol", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Gabriel SuedLA NACION", "titulo": "El consuelo de un nuevo rol", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En medio del acto de cierre del Congreso de la Juventud Sindical que se realiz\u00f3 en Mar del Plata, el secretario general de la CGT, Hugo Moyano, plante\u00f3 su deseo de que un hombre surgido del  gremialismo \"pueda sentarse en la Casa de Gobierno\" en el 2015.", "El camionero volvi\u00f3 as\u00ed a reclamar una mayor influencia del sindicalismo en el armado electoral. \"Parece que los dirigentes sindicales estamos \u00fanicamente para pelear salarios, manejar obras sociales y administrar hoteles de turismo. Se equivocan. Queremos llegar al poder. Ese es el objetivo\", hab\u00eda advertido Moyano durante la conferencia de prensa en que anunci\u00f3 la suspensi\u00f3n de la huelga nacional convocada por camioneros por un exhorto llegado desde Suiza que mencionaba al l\u00edder gremial en un supuesto caso de lavado.", "Luego, en un homenaje al dirigente Jorge Di Pascuale, Moyano volvi\u00f3 a presionar al Gobierno por el dise\u00f1o electoral para las elecciones de octubre. \"Los negritos s\u00f3lo tienen que votar; despu\u00e9s nos dejan fuera de las listas\", lanz\u00f3.", "Esta tarde, acompa\u00f1ado por la c\u00fapula de la CGT, el l\u00edder de Camioneros reiter\u00f3 su malestar por \"los ataques\" en su contra  y cuestion\u00f3 duramente a los dirigentes del arco opositor. \"Hay m\u00e9dicos, deportistas y hasta c\u00f3micos como candidatos, y la mayor\u00eda son payasos\", exclam\u00f3 Moyano seg\u00fan consign\u00f3 T\u00e9lam.", "En esa misma l\u00ednea, el camionero apunt\u00f3 contra los opositores al gobierno nacional que \"no tienen autoridad moral, se pusieron cualquier camiseta, desde la extrema derecha a la extrema izquierda\".", "Tras protagonizar un duro cruce con el gobernador reelecto de Salta, Juan Manuel Urtubey, Moyano elogi\u00f3 las pol\u00edticas del kirchnerismo. \"Cuando en 2003 Kirchner dijo que iba a reducir la deuda externa, con una quita important\u00edsima, me di cuenta de que vino a cambiar a la Argentina\", desliz\u00f3 Moyano ante la atenta mirada del secretario de Medios, Juan Manuel Abal Medina.", "En ese marco, el titular de la CGT llam\u00f3 a \"profundizar el modelo\".  \"Hoy que veo que la juventud discute los destinos del pa\u00eds, pienso que Eva [Per\u00f3n], el general [Juan Per\u00f3n] y N\u00e9stor Kirchner descansan en paz\", concluy\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366066-moyano-reitero-las-aspiraciones-presidenciales-del-sindicalismo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El l\u00edder de la CGT plante\u00f3 su deseo de que un hombre surgido del gremialismo \"se siente en la Casa de Gobierno\" en 2015; elogi\u00f3 a N\u00e9stor Kirchner y llam\u00f3 a \"profundizar el modelo\"", "titulo": "Moyano reiter\u00f3 las aspiraciones presidenciales del sindicalismo", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Dar\u00edo Palavecino Corresponsal en Mar del Plata", "MAR DEL PLATA.- El sue\u00f1o de tener en el gobierno a un dirigente surgido de las entra\u00f1as del gremialismo se pase\u00f3 por los distintos discursos. Facundo Moyano, anfitri\u00f3n desde su rol de l\u00edder de la Juventud Sindical Peronista, hizo una aproximaci\u00f3n s\u00f3lida, con nombre y apellido. \"Ac\u00e1 tenemos a un posible candidato a vicepresidente\", dijo y se\u00f1al\u00f3 al diputado nacional Jorge Recalde, presente en el escenario. Pero su padre, Hugo Moyano, fij\u00f3 el objetivo mayor y le puso fecha: \"Hay que trabajar para que en 2015 alg\u00fan hombre de la familia del trabajo tenga la posibilidad de sentarse en la Casa de Gobierno\".", "Llevar a los referentes del sindicalismo al centro de las decisiones fue eje central del debate que durante dos jornadas desarrollaron m\u00e1s de 1000 j\u00f3venes dirigentes de organizaciones gremiales que responden a esta fuerza que el hijo de Moyano present\u00f3 en sociedad hace menos de un a\u00f1o.", "Ayer, durante el acto de clausura de este encuentro que se desarroll\u00f3 en los hoteles 7 y 8 del Complejo Tur\u00edstico de Chapadmalal, los sectores representados tambi\u00e9n dejaron bien en claro que impulsan y respaldan la reelecci\u00f3n de Cristina Kirchner en octubre.", "\"No importa si no tenemos los medios; si es necesario hay que salir con tiza y carb\u00f3n, pero la consigna debe ser Cristina 2011\", reclam\u00f3 Omar Viviani, el l\u00edder del gremio de los taxistas, presente al igual que el judicial Julio Piumato; el canillita Omar Plaini; el titular del gremio de Dragado y Balizamiento, Juan Carlos Schmid, y el secretario de Comunicaci\u00f3n P\u00fablica de la Naci\u00f3n, Juan Manuel Abal Medina.", "Hasta Chapadmalal llegaron dirigentes de 14 provincias, que durante la v\u00edspera hab\u00edan debatido sobre historia del movimiento obrero, pol\u00edtica y gremialismo.", "\"Tenemos una juventud sindical que se ha puesto de pie, que tiene cuadros\", destac\u00f3 Piumato.", "Facundo Moyano, que conduce el sindicato de peajes, habl\u00f3 aqu\u00ed de una juventud que \"se despert\u00f3\" a partir de discutir y ser parte del escenario pol\u00edtico. Como una se\u00f1al de fuerte y firme protagonismo de sectores sindicales, mencion\u00f3 como posible candidato a vicepresidente a Recalde, asesor legal de la CGT.", "Piumato, Viviani y los Moyano, cada uno a su turno, machacaron con la aspiraci\u00f3n de desembarcar con alguno de sus dirigentes en la Casa Rosada. El taxista fue muy expl\u00edcito: \"El clamor es pedirle a la Presidenta que nuevamente sea candidata\", dijo. Y fue tambi\u00e9n quien se calz\u00f3 los guantes para atacar a Juan Manuel Urtubey, que hab\u00eda calificado de \"piantavotos\" a Moyano: \"Le digo al pibito gobernador de Salta, nene bien y cajetilla, cu\u00e1ntas veces se acost\u00f3 con la panza vac\u00eda o tuvo necesidades\".", "Abal Medina, que lleg\u00f3 con el acto ya en marcha, defendi\u00f3 al Gobierno. \"Qui\u00e9n iba a pensar en 2003 que en tan poco tiempo \u00edbamos a lograr tantas cosas\", dijo.", "Moyano cerr\u00f3 con un pedido de profundizaci\u00f3n del modelo. Para eso dijo que es fundamental el movimiento obrero. \"Antes, cuando hab\u00eda que decidir, nos dec\u00edan: \u00abEsper\u00e1 afuera\u00bb\", se\u00f1al\u00f3. Y se entusiasm\u00f3 con esta nueva camada de dirigentes que abrazan el proyecto. \"Con esta juventud, Eva Per\u00f3n, Juan Per\u00f3n y N\u00e9stor Kirchner pueden descansar en paz\", asegur\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366063-moyano-empieza-a-hablar-de-llegar-al-poder-en-2015", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "En un acto con la juventud sindical, volvi\u00f3 a sumar presi\u00f3n; insisten en Recalde como vice", "titulo": "Moyano empieza a hablar de llegar al poder en 2015", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La C\u00e1mara Federal apart\u00f3 anteayer al juez Norberto Oyarbide de una causa que investiga si durante la \u00faltima dictadura militar se instal\u00f3 un plan sistem\u00e1tico de apropiaci\u00f3n de bienes de empresarios. El motivo fue la \"p\u00e9rdida de imparcialidad\" del juez, sostuvieron los camaristas.", "Fue en el mismo fallo que anul\u00f3 la decisi\u00f3n de Oyarbide de retirarle el car\u00e1cter de querellante (particular damnificado) a Jos\u00e9 Greco, que en 1980 estuvo 45 d\u00edas detenido a disposici\u00f3n del Poder Ejecutivo Nacional y denunci\u00f3 haber sido v\u00edctima de un desapoderamiento \"extorsivo\".", "Oyarbide hab\u00eda sostenido que el patrimonio del grupo Greco estuvo \"legalmente afectado\" por decisiones de jueces comerciales y la libertad personal de Greco, \"cautelada, tambi\u00e9n leg\u00edtimamente\" por jueces penales. Avanz\u00f3 as\u00ed sobre el fondo de la cuesti\u00f3n \"en un momento procesal inoportuno\", con una decisi\u00f3n \"desprovista de todo respaldo objetivo\", seg\u00fan los camaristas Jorge Ballestero y Eduardo Freiler. Ellos advirtieron que, pese a lo que dijo Oyarbide, Greco fue detenido sin orden judicial y que eso lo hab\u00eda reconocido incluso, \"en plena dictadura\", el juez que tuvo a su cargo un h\u00e1beas corpus por Greco."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366062-apartan-a-oyarbide-de-una-causa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Apartan a Oyarbide de una causa", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El juez federal Ariel Lijo archiv\u00f3 una causa en la que directivos de la multinacional alemana Siemens estaban sospechados de haber pagado sobornos a funcionarios argentinos para acceder a una multimillonaria licitaci\u00f3n por la construcci\u00f3n de dos centrales termoel\u00e9ctricas. El juez, tras una investigaci\u00f3n que insumi\u00f3 tres cuerpos de expediente y medio centenar de cajas con documentaci\u00f3n, concluy\u00f3 que no hubo delito. La causa se hab\u00eda iniciado a ra\u00edz de una denuncia del abogado Ricardo Monner Sans en agosto de 2010, sobre la base de publicaciones de dos diarios alemanes que mencionaban presuntos \"pagos indebidos\" por parte de directivos de Siemens AG a funcionarios argentinos, a trav\u00e9s de una empresa suiza, que ascender\u00eda a 4,7 millones de euros.", "Una testigo protegida que declar\u00f3 en contra de Luis Patti, en el juicio en el que el subcomisario retirado fue sentenciado a prisi\u00f3n perpetua por crimenes de lesa humanidad, denunci\u00f3 ayer ante la Justicia haber sido intimidada por desconocidos que patearon la puerta de su casa. El hecho ocurri\u00f3 anteanoche en Lincoln con el objetivo de amedrentarla, seg\u00fan indic\u00f3. A\u00edda Helena G\u00f3mez de Stola realiz\u00f3 la denuncia ante la Unidad fiscal de su ciudad. La intimidaci\u00f3n se produjo a pesar de que la mujer tiene una custodia policial, dispuesta el a\u00f1o pasado por el juez federal de La Plata Arnaldo Corazza. G\u00f3mez de Stola, nacida en Baigorrita, el mismo pueblo de Patti, lo identific\u00f3 como el polic\u00eda que comandaba la patota que allan\u00f3 ilegalmente su casa de la ciudad de La Plata en plena dictadura, cuando se cometieron los cr\u00edmenes por los que fue condenado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366061-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Maria Jos\u00e9 Lucesole Corresponsalia La Plata", "LA PLATA.- Entre 30 y 40 de los 134 concejos deliberantes de la provincia de Buenos Aires podr\u00edan modificar el n\u00famero de concejales que integran sus cuerpos, de manera autom\u00e1tica, en las elecciones de octubre.", "La C\u00e1mara de Diputados de la provincia aprob\u00f3 por unanimidad y gir\u00f3 al Senado un proyecto de ley que actualiza estos cuerpos seg\u00fan el censo del a\u00f1o pasado.", "En caso de ser sancionada la norma, que cuenta con consenso, la provincia podr\u00eda sumar a partir de diciembre entre 80 y 90 ediles a los 1030 concejales que existen hoy.", "El diputado Ricardo Montesanti (FPV/PJ) argument\u00f3 que actualmente se registra una \"desactualizaci\u00f3n de la representaci\u00f3n, con el riesgo de resentir la calidad institucional\".", "La iniciativa cuenta tambi\u00e9n con el aval de intendentes opositores, seg\u00fan dijo a La Nacion Daniel Molina, presidente del Foro de Intendentes radicales, que agrupa a 38 jefes comunales.", "Los concejos deliberantes de esta provincia var\u00edan su composici\u00f3n de acuerdo con los habitantes de cada municipio, sobre la base de seis y hasta el m\u00e1ximo de 24 miembros.", "Esta ecuaci\u00f3n se sostiene en el art\u00edculo 191, inciso 1, de la Constituci\u00f3n, en el que se establece que el n\u00famero de miembros del departamento deliberativo se fijar\u00e1 en relaci\u00f3n con la poblaci\u00f3n del distrito. La reforma se sostiene en la incorporaci\u00f3n de un nuevo art\u00edculo al decreto ley 6769/58 y modificatorias, de la ley org\u00e1nica de las municipalidades.", "Seg\u00fan Montesanti, \"m\u00e1s de la cuarta parte de los 130 y cuatro municipios de la provincia se encuentran afectados\" por la desactualizaci\u00f3n de los niveles de poblaci\u00f3n.", "\"Debido a los grandes e incesantes movimientos migratorios internos y externos se est\u00e1n produciendo alteraciones importantes en los \u00edndices poblacionales -dijo-. La implementaci\u00f3n del programa Patria Grande, con la normalizaci\u00f3n documentaria de los inmigrantes har\u00e1 sin duda modificar a\u00fan m\u00e1s esta realidad.\"", "Seg\u00fan c\u00e1lculos preliminares, los municipios de Z\u00e1rate y Villa Gesell ser\u00edan dos de las comunas que deber\u00edan aumentar el n\u00famero de ediles.", "Seg\u00fan el diputado Gabriel Villegas (PJ), esta reforma no s\u00f3lo puede modificar la relaci\u00f3n de minor\u00edas y mayor\u00edas, sino tambi\u00e9n los pisos requeridos para ser concejal. \"Ahora va a haber mayor representatividad de las minor\u00edas. Teniendo en cuenta la ley de internas abiertas que se est\u00e1 reglamentando y las listas de adhesi\u00f3n que va a haber en cada distrito, podemos imaginar concejos deliberantes de diferentes colores pol\u00edticos y mucho menos hegem\u00f3nicos que los actuales\", dijo Villegas.", "El Poder Ejecutivo ser\u00e1 el encargado, una vez sancionado y promulgado el proyecto de ley, de convocar a comicios municipales conforme a lo establecido."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366056-buscan-que-haya-mas-concejales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Buscan que haya m\u00e1s concejales", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ivan Ruiz Enviado especial", "TANDIL.- Luego de lanzar duros cuestionamientos al Gobierno, Ricardo Alfons\u00edn tom\u00f3 aire para bajar el tono de su discurso. \"Tengo la sensaci\u00f3n de que la mayor\u00eda del electorado desea un cambio\", dijo, casi como un susurro. \"Pero la sociedad est\u00e1 esperando qu\u00e9 es lo que decide la oposici\u00f3n, cu\u00e1les son las alianzas que se van a formar. No podemos esperar demasiado para dar estas definiciones\", pidi\u00f3.", "En su primer acto como candidato oficial de la UCR, Alfons\u00edn envi\u00f3 ayer un fuerte mensaje para que su partido, el socialismo y GEN definan cuanto antes qui\u00e9nes ser\u00e1n sus postulantes. \"Quieren saber cu\u00e1les son nuestros programas. La sociedad quiere certezas\", insisti\u00f3, mientras los bombos retumbaban en el club Gimnasia y Esgrima.", "En su estad\u00eda en esta ciudad, el diputado tambi\u00e9n expres\u00f3 su intenci\u00f3n de que la interna del socialismo se defina antes de junio. \"No s\u00e9 si no se puede resolver antes. Es un mes y medio que estamos dando ventaja\", afirm\u00f3, en di\u00e1logo con La Nacion. Y tambi\u00e9n se refiri\u00f3 a su adversario interno, Ernesto Sanz: \"Estoy seguro de que la interna la vamos a resolver en poco tiempo, pronto\".", "Pese a que afirm\u00f3: \"Macri ser\u00e1 candidato a presidente\", el candidato de la UCR reconoci\u00f3 que ser el \u00fanico candidato opositor \"es el sue\u00f1o del pibe\". Pero volvi\u00f3 a descartar alianzas con partidos \"que piensen distinto\", en referencia a la intenci\u00f3n de Pro de conformar un amplio frente opositor para enfrentar al kirchnerismo. Adem\u00e1s, Alfons\u00edn repudi\u00f3 la reglamentaci\u00f3n de la ley electoral, pero afirm\u00f3 que usar\u00e1n las listas de adhesi\u00f3n y volvi\u00f3 a abrir la puerta a un acuerdo con el Peronismo Federal.", "\"El Gobierno no tiene escr\u00fapulos para fijar las reglas del juego a su conveniencia\", acus\u00f3. Sin embargo, aclar\u00f3 que la UCR asegur\u00f3 que las colectoras ser\u00e1n \u00fatiles en algunos distritos para resolver diferencias internas. \"Si ellos establecieron las reglas del juego, claro que las vamos a utilizar\", dijo.", "Aunque evit\u00f3 mencionar nombres propios, el diputado repiti\u00f3 su gui\u00f1o a sectores peronistas para las alianzas provinciales: \"Si un partido quiere acompa\u00f1arnos arriba porque tienen coincidencias program\u00e1ticas, pero a nivel local es imposible hacer un acuerdo por las razones que sea, no le vamos a pedir que no nos acompa\u00f1e\".", "Durante los \u00faltimos d\u00edas crecieron las especulaciones sobre un posible acuerdo entre la UCR con Francisco de Narv\u00e1ez o con Felipe Sol\u00e1, dirigente peronista de buen di\u00e1logo con los radicales.", "Mientras unas 5000 personas se retiraban del acto, los allegados de Alfons\u00edn afirmaron que ser\u00eda inevitable la utilizaci\u00f3n de las listas de adhesi\u00f3n en la provincia de Buenos Aires. \"Nos va a generar algunos conflictos, pero no podemos perder esos votos\", admitieron. Y anticiparon que se mostrar\u00e1 junto a Hermes Binner, probable candidato a vicepresidente, para asegurar la alianza con el socialismo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366031-alfonsin-pide-definiciones-urgentes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Dijo que no se puede esperar m\u00e1s para mostrarle a la sociedad cu\u00e1les ser\u00e1n las alianzas opositoras", "titulo": "Alfons\u00edn pide definiciones urgentes", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariano ObarrioLA NACION", "La reglamentaci\u00f3n de la \u00faltima ley electoral se formaliz\u00f3 con tres decretos en los cuales les dio vida a las listas colectoras y, sobre todo, dise\u00f1\u00f3 un sistema de enorme complejidad para la distribuci\u00f3n de la publicidad de los partidos pol\u00edticos. El 50% se repartir\u00e1 en partes iguales y otro 50%, en proporci\u00f3n a los votos obtenidos en la \u00faltima elecci\u00f3n de diputados nacionales.", "Los porcentajes para la distribuci\u00f3n de avisos se superponen: se fij\u00f3 un porcentual para cada franja horaria de canales de TV nacionales y provinciales que se cruza con otro porcentual para cada categor\u00eda, sea presidente, diputado o senador nacional.", "En el horario pico (prime time, la noche, de 20 a 1) se emitir\u00e1 s\u00f3lo el 10% de la publicidad electoral.", "Algunos apoderados de la oposici\u00f3n no comprend\u00edan bien ayer el mecanismo publicitario fijado en el decreto 445, firmado por la Presidenta, el jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, y el ministro del Interior, Florencio Randazzo. Los tildaron de confusos y dec\u00edan que deb\u00edan estudiarlos.", "Es posible que la Direcci\u00f3n Nacional Electoral del Ministerio del Interior, que conduce Alejandro Tullio, convoque en el futuro a las diversas fuerzas para explicar los decretos, seg\u00fan dijeron a La Nacion en la Casa Rosada.", "Los decretos no reglamentaron la distribuci\u00f3n del dinero p\u00fablico para la campa\u00f1a. Se regir\u00e1 mediante la ley 26.215: el 50% del fondo se repartir\u00e1 en partes iguales para todos los partidos y la otra mitad, seg\u00fan los votos de la \u00faltima elecci\u00f3n para diputados, senadores y presidente.", "Por ejemplo, Pro, de Mauricio Macri, no recibir\u00e1 fondos para presidente: no tuvo candidato presidencial en 2007, pero s\u00ed por diputados y senadores y por los partidos aliados que hayan tenido candidato a presidente entonces. Tampoco se fij\u00f3 el m\u00f3dulo, que es la cantidad de pesos por voto. Se resolver\u00e1 por ley del Congreso, cuyo proyecto enviar\u00e1 el Poder Ejecutivo.", "Por no haber m\u00f3dulo, entonces tampoco se fij\u00f3 el tope permitido de gastos por cada categor\u00eda.", "Se consolid\u00f3 en la letra del decreto 443 el sistema de listas colectoras que el Gobierno impulsa para acumular votos a la posible candidatura presidencial de Cristina Kirchner. El art\u00edculo 15 dice que se pueden establecer acuerdos de adhesi\u00f3n con otros partidos o alianzas en diferentes categor\u00edas (por ejemplo, para gobernador) para las elecciones generales (de octubre) si esas listas antes ganan en sus respectivas elecciones primarias de agosto.", "La diputada Patricia Bullrich, de la Coalici\u00f3n C\u00edvica, adelant\u00f3 que evaluar\u00e1 una impugnaci\u00f3n judicial por \"ilegal e inconstitucional\". Dijo que no se puede reescribir la ley electoral en un decreto. El Gobierno publicit\u00f3 que con la nueva ley se terminar\u00eda con las listas colectoras y que las candidaturas se deb\u00edan dirimir en las primarias.", "\"Pero ello nunca qued\u00f3 escrito en la ley. Una cosa es el discurso que hizo el Gobierno y otra, la ley que escribi\u00f3: en \u00e9sta no se prohib\u00edan expresamente y, por lo tanto, se permite\", explic\u00f3 a La Nacion un alto funcionario.", "El complejo sistema de distribuci\u00f3n de espacios publicitarios considera que se destinar\u00e1 el 10% de 12 horas de programaci\u00f3n de los canales y con distintos porcentajes por franja horaria y por categor\u00eda (presidente, diputado, senador). Aseguran que el Gobierno dise\u00f1\u00f3 los modelos de grillas publicitarias.", "Varios opositores critican que mientras los partidos pol\u00edticos estar\u00e1n acotados a un espacio televisivo reducido, el Gobierno contar\u00e1 con campa\u00f1a oficial ilimitada en todos los canales hasta las dos semanas previas a las elecciones.", "\"El proceso es reglamentarista al extremo. Imposible en los tiempos exiguos de una campa\u00f1a y cuando faltan dos meses\", dijo un experto electoral de la oposici\u00f3n.", "El decreto 444 fij\u00f3 que cada partido pedir\u00e1 un color y que si hay disputa entre partidos la Justicia lo dirimir\u00e1; se podr\u00e1n incluir fotos de candidatos, pero no de figuras emblem\u00e1ticas si no lo son."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366057-un-sistema-complejo-que-dejo-puntos-sin-definir", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Quedan dudas sobre el reparto del espacio", "titulo": "Un sistema complejo que dej\u00f3 puntos sin definir", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hernan CappielloLA NACION", "La jueza Wilma L\u00f3pez clausur\u00f3 la instrucci\u00f3n de la causa en la que se investiga el crimen del militante del Partido Obrero (PO) Mariano Ferreyra, por el que est\u00e1 preso el secretario general de la Uni\u00f3n Ferroviaria, Jos\u00e9 Pedraza, y otras 9 personas, entre ferroviarios, sindicalistas y barrabravas.", "Con esta medida la jueza entendi\u00f3 que ya est\u00e1n agotadas las averiguaciones sobre los supuestos responsables de la muerte del joven, asesinato el 20 de octubre del a\u00f1o pasado, cuando una patota de la Uni\u00f3n Ferroviaria se enfrent\u00f3 a tiros en Barracas con un grupo de trabajadores tercerizados de la l\u00ednea Roca, entre los que estaba Ferreyra.", "Los tercerizados amenazaban con cortar las v\u00edas para reclamar que se los incorporara como empleados efectivos de la empresa y los integrantes de la Uni\u00f3n Ferroviaria pretend\u00edan evitarlo.", "A pesar de que el asunto en torno a qui\u00e9n habr\u00eda cometido el asesinato y qui\u00e9n lo habr\u00eda instigado ya estar\u00eda concluido, seg\u00fan la postura de la jueza, a\u00fan se tramitan dos causas judiciales paralelas importantes.", "En una de ellas se investiga a la Polic\u00eda Federal porque supuestamente liber\u00f3 la zona y no intervino cuando la gente de la Uni\u00f3n Ferroviaria atac\u00f3 a los tercerizados. En esta investigaci\u00f3n  la jueza estaba a punto de llamar a prestar declaraci\u00f3n indagatoria a cinco polic\u00edas, entre dos ex altos jefe de la Federal, que estaba a cargo del operativo policial que no impidi\u00f3 el enfrentamiento. As\u00ed lo adelantaron a La Nacion fuentes judiciales.", "En la otra se trata de averiguar si un abogado, supuestamente por encargo de la Uni\u00f3n Ferroviaria, intent\u00f3 sobornar a un camarista para conseguir la liberaci\u00f3n de los acusados.", "La jueza L\u00f3pez notific\u00f3 al fiscal Fernando Fiszer y a los querellantes del Centro de Estudios Legales y Sociales (CELS) y del PO de la decisi\u00f3n para que opinaran si est\u00e1n de acuerdo o no (y eventualmente propusieran medidas de prueba adicionales). Luego enviar\u00e1 estas opiniones a la defensa de Pedraza y de los otros detenidos.", "Los abogados Claudio Ferrero  -del PO- y Mar\u00eda del Carmen Verd\u00fa, que representan a los heridos en el ataque, adelantaron que en su opini\u00f3n se deber\u00eda seguir investigando. Estos querellantes quieren que se determine si hubo responsabilidad de la empresa Ugofe, a cargo de la administraci\u00f3n de la l\u00ednea Roca y si hubo responsabilidad de funcionarios de la Secretar\u00eda de Transporte. No obstante, seg\u00fan explic\u00f3 la abogada Ferrero a La Nacion, no se opondr\u00e1n a que se eleve a juicio esta parte de la causa como est\u00e1 hasta ahora. El CELS tampoco pondr\u00eda objeciones.", "Pero las defensas se opondr\u00edan. Pedraza, por un lado, tiene la posibilidad de seguir apelando a tribunales superiores su excarcelaci\u00f3n y su procesamiento y el resto de los acusados dicen que a\u00fan no est\u00e1 todo dicho.", "Argumentan que un nuevo peritaje realizado ayer sobre la bala que mat\u00f3 a Ferreyra habr\u00eda determinado que el disparo no fue producto de un tiro directo, sino de un rebote en la calle adoquinada.", "Esto, dicen los defensores, cambiar\u00eda la responsabilidad de los detenidos acusados de disparar, pues argumentan que en todo caso no hubo intenci\u00f3n de matar, sino que fue un accidente."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366033-pedraza-ya-esta-cerca-de-ir-a-juicio-oral", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La jueza complet\u00f3 la investigaci\u00f3n", "titulo": "Pedraza ya est\u00e1 cerca de ir a juicio oral", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hugo Alconada MonLA NACION", "Salvo que una novedad inesperada modifique su suerte, la investigaci\u00f3n sobre la legendaria valija con US$ 800.000 y un empresario por entonces ignoto, Guido AlejandroAntonini Wilson, tiene destino de letargo, par\u00e1lisis y muerte.", "Sin testigos que aporten informaci\u00f3n relevante, ni documentos que revitalicen la pesquisa abierta en agosto de 2007, el juez en lo Penal Econ\u00f3mico, Daniel Petrone, reiter\u00f3 esta semana sus reclamos a los gobiernos de Estados Unidos y Venezuela para que le entreguen lo que evitaron darle durante los \u00faltimos tres a\u00f1os y medio: al propio Antonini y a sus entonces amigos venezolanos, Diego y Daniel Uzc\u00e1tegui, seg\u00fan las copias de los oficios que recibi\u00f3 la Canciller\u00eda y a los que accedi\u00f3 La Nacion.", "Petrone tambi\u00e9n solicit\u00f3 documentos espec\u00edficos a ambos pa\u00edses para tratar de darle nuevos br\u00edos a la causa, en la que Antonini y los Uzc\u00e1tegui fueron declarados pr\u00f3fugos, mientras que el entonces funcionario del Ministerio de Planificaci\u00f3n Federal, Claudio Uberti, sobrelleva una falta de m\u00e9rito para sobreseerlo o procesarlo.", "La fiscal\u00eda que conduce Mar\u00eda Luz Rivas Diez, en tanto, apunta a acusar a Uberti. Si no como presunto due\u00f1o de los d\u00f3lares de la valija, por lo menos como supuesto encubridor de Antonini Wilson, seg\u00fan reconstruy\u00f3 La Nacion de fuentes con acceso al expediente, aunque ese \"esfuerzo\" resultar\u00eda \"complejo\", anticipan esos mismos informantes.", "Adem\u00e1s de la extradici\u00f3n de Antonini y los Uzc\u00e1tegui, Petrone le reclama al Departamento de Justicia estadounidense que le entregue los audios que grab\u00f3 la Oficina Federal de Investigaciones (FBI) y se difundieron durante el juicio en Miami para incorporarlos a la causa.", "Hasta ahora, Washington s\u00f3lo le envi\u00f3 las transcripciones de esos audios, pero uno de los protagonistas de esas grabaciones, el argentino Guillermo Ledesma -que discuti\u00f3 en Fort Lauderdale con Antonini ser su abogado- dijo no recordar si en efecto \u00e9l hab\u00eda dicho lo que aparec\u00eda en su boca en esas transcripciones.", "Desde Venezuela, en tanto, la negativa es a\u00fan m\u00e1s cerrada. El gobierno de Hugo Ch\u00e1vez ni siquiera acus\u00f3 recibo de los exhortos que la Justicia local le envi\u00f3 en diciembre de 2007, en abril, junio, julio y octubre de 2008, y otra vez en octubre de 2010.", "El silencio de las autoridades venezolanas contrasta con la rutina diaria que los Uzc\u00e1tegui mantienen en Caracas, como expone por Facebook el hijo del ex gerente general de la petrolera estatal Pdvsa.", "La falta de respuestas desde Caracas empuj\u00f3 a Petrone a reclamarle a la Canciller\u00eda argentina que buscara determinar, por lo menos, si en Venezuela \"se iniciaron actuaciones para el enjuiciamiento\" de los Uzc\u00e1tegui sobre \"los hechos aqu\u00ed investigados\".", "La respuesta a esa inc\u00f3gnita -que Petrone ya conoce, pero que necesita recibirla de manera oficial- es aciaga, luego de que la fiscal general de la Rep\u00fablica, Luisa Ortega D\u00edaz, calific\u00f3 a Antonini de \"traidor\" y s\u00f3lo cit\u00f3 como testigos a los Uzc\u00e1tegui.", "Desde su casa en Key Biscayne, en las afueras de Miami, mientras tanto, Antonini todav\u00eda arrastra una batalla judicial con su ex socio y compadre, Franklin Dur\u00e1n, que intermedi\u00f3 entre \u00e9l y el gobierno venezolano y termin\u00f3 condenado a cuatro a\u00f1os de prisi\u00f3n en Estados Unidos.", "Seg\u00fan consider\u00f3 probada la Corte Federal de Miami, Dur\u00e1n fue uno de los \"agentes\" que envi\u00f3 el gobierno de Ch\u00e1vez a Florida para acallar a Antonini con dinero o amenazas e impedir que el supuesto \"valijero\" contara lo que pudiera saber sobre el verdadero origen y destino de los casi 800.000 d\u00f3lares decomisados en el Aeroparque, el 4 de agosto de 2007.", "Por su parte, Antonini se niega a retornar a la Argentina o Venezuela. Considera que podr\u00edan matarlo o, por lo menos, que en ninguno de los dos pa\u00edses tendr\u00eda garant\u00edas de afrontar un juicio justo, mientras mantiene sus acusaciones contra Uberti como el verdadero due\u00f1o de la valija.", "Se\u00f1alado por fuentes argentinas y venezolanas como el embajador \"comercial\" o \"paralelo\" en Caracas del Gobierno hasta que estall\u00f3 el esc\u00e1ndalo, adem\u00e1s de uno de sus principales recaudadores en las campa\u00f1as de 2003, 2005 y 2007, Uberti podr\u00eda adem\u00e1s dar su primer paso para buscar su sobreseimiento durante las pr\u00f3ximas semanas, seg\u00fan anticipan en los tribunales.", "Sus esperanzas se ver\u00edan acrecentadas a partir del rearmado que sufri\u00f3 la C\u00e1mara de Apelaciones tras la muerte de uno de sus integrantes, Carlos Pizzatelli, en enero pasado.", "Los otros dos integrantes de la Sala B, Marcos Gravibker y Roberto Hornos, volver\u00e1n a trabajar con el camarista de la otra sala, Nicanor Repetto, con quien ya tomaron algunas decisiones en la causa."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366058-la-investigacion-por-la-valija-de-antonini-quedo-en-via-muerta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Para tratar de revitalizarla, la Justicia reiter\u00f3 los exhortos a Estados Unidos y Venezuela", "titulo": "La investigaci\u00f3n por la valija de Antonini qued\u00f3 en v\u00eda muerta", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Silvia Pisani Corresponsal en EE.UU.", "WASHINGTON.- La Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) record\u00f3 ayer al gobierno argentino su responsabilidad\" para la generaci\u00f3n de \"un clima de mayor tolerancia y respeto por las ideas ajenas\" en un cr\u00edtico informe sobre la situaci\u00f3n de la libertad de prensa en el pa\u00eds.", "A lo largo de 35 puntos en los que se repasa el ejercicio de la libertad de expresi\u00f3n en la Argentina durante el a\u00f1o pasado, el documento recuerda que esa obligaci\u00f3n de trabajar para tolerancia debe cumplirse aun cuando esas ideas resulten perturbadoras para las autoridades. El texto pide no caer en favoritismos hacia medios proclives al Gobierno en la distribuci\u00f3n de la publicidad oficial.", "En otro p\u00e1rrafo, se hace eco, con inquietud, de incidentes reveladores de una \"aguda polarizaci\u00f3n\" entre funcionarios del Gobierno y periodistas de diversos medios, entre ellos, de los diarios La Nacion y Clar\u00edn.", "El informe fue elaborado por la Relator\u00eda para la Libertad de Expresi\u00f3n de la CIDH, organismo que depende de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA). Tradicionalmente, su labor ha sido celebrada por el gobierno de Cristina Kirchner, particularmente en lo referido al papel que desempe\u00f1\u00f3 durante los a\u00f1os de la dictadura en la Argentina.", "Al pormenorizar situaciones vividas por periodistas, que deben ser investigadas, la Relator\u00eda recuerda especialmente el asesinato de Adams Ledesma Valenzuela, que se hab\u00eda propuesto investigar la conexi\u00f3n entre personas poderosas y el tr\u00e1fico de drogas en villas.", "Tambi\u00e9n cita el caso de intimidaci\u00f3n sufrido por la periodista Adela G\u00f3mez cuando investigaba casos de corrupci\u00f3n en la provincia de Santa Cruz. Refiere, asimismo, la intimidaci\u00f3n sufrida por dos periodistas cuya labor fue comparada por el ministro  de Econom\u00eda, Amado Boudou, con la de quienes \"ayudaban a limpiar las c\u00e1maras de gas del nazismo\". El episodio fue vivido por los periodistas Mart\u00edn Kanenguiser, de La Nacion, y Candelaria de la Sota, de Clar\u00edn.", "Recuerda el documento que el ministro no quiso disculparse con los periodistas -a quienes endilg\u00f3 \"actitudes antiargentinas\"- y lamenta un \"marcado ambiente de tensi\u00f3n entre algunas autoridades gubernamentales\" y los medios.", "Previene la Relator\u00eda que un clima de \"confrontaci\u00f3n extrema\" con \"descalificaciones y estigmatizaciones constantes que impide la deliberaci\u00f3n razonable y plural de los asuntos p\u00fablicos\", ocasi\u00f3n en que recuerda la responsabilidad del Estado en revertir ese tipo de ambientes.", "Revela luego que sigue de cerca las denuncias por manejo de publicidad oficial y las supuestas violaciones de los derechos humanos denunciadas en su momento por la Presidenta en la adquisici\u00f3n de acciones de la empresa Papel Prensa."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366060-critico-informe-internacional-sobre-la-libertad-de-expresion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La CIDH reclam\u00f3 a la Casa Rosada velar por un \"clima de tolerancia\"", "titulo": "Cr\u00edtico informe internacional sobre la libertad de expresi\u00f3n", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Gobierno volvi\u00f3 a defender sin cortapisas las listas colectoras. Ya reglamentada la ley de reforma pol\u00edtica, la Casa Rosada ayer justific\u00f3 la habilitaci\u00f3n del mecanismo con el cual el oficialismo intentar\u00e1 blindar en octubre la eventual reelecci\u00f3n de la Presidenta.", "\"A las listas de adhesi\u00f3n no las inventamos nosotros, las invent\u00f3 Per\u00f3n\", plante\u00f3 An\u00edbal Fern\u00e1ndez, en declaraciones radiales. El jefe de Gabinete ayer fue el principal encargado de insistir en la estrategia discursiva que desplegaron en los despachos de Balcarce 50 desde que se anunci\u00f3 que las listas colectoras ser\u00edan habilitadas.", "El ministro agreg\u00f3: \"El peronismo es un movimiento nacional conducido por la Presidenta. La oferta que hace a la ciudadan\u00eda es nacional. No somos una federaci\u00f3n de partidos provinciales y municipales. Esa oferta nacional puede tener adhesiones. Juan Per\u00f3n las ha tenido con Jorge Abelardo Ramos, que sac\u00f3 m\u00e1s de 900.000 votos. No hay mucho por discutir\".", "Fern\u00e1ndez a\u00f1adi\u00f3 consideraciones pol\u00edticas y recalc\u00f3 que las ahora denominadas \"listas de adhesi\u00f3n\" permitir\u00e1n \"consolidar el modelo\" y las propuestas que el oficialismo lleva adelante.", "El ministro del Interior, Florencio Randazzo, uno de los redactores de la reforma, tambi\u00e9n defendi\u00f3 el uso del mecanismo. \"Son listas de adhesi\u00f3n para categor\u00edas en las que determinado partido no lleve candidato, por ejemplo, a presidente de la Naci\u00f3n. No desvirt\u00faa para nada la naturaleza de las primarias\", recalc\u00f3.", "En rigor, la Casa Rosada encontr\u00f3 en la nueva ley un vac\u00edo normativo que le permiti\u00f3 crear una f\u00f3rmula in\u00e9dita para habilitar una estrategia conocida que parec\u00eda vedada. Por estas horas, los intendentes del conurbano temen que el Gobierno multiplique competidores distritales otorg\u00e1ndoles \"adhesiones\" a otras fuerzas.", "Randazzo ayer confirm\u00f3 que existir\u00e1 esa posibilidad, que ser\u00e1 negociada especialmente en despachos oficiales. Y recalc\u00f3 la posibilidad de que el diputado Mart\u00edn Sabbatella se postule a la gobernaci\u00f3n y compita contra Daniel Scioli. \"\u00bfPor qu\u00e9 no le va a permitir a un candidato, en este caso a gobernador, que se quiera adherir a un candidato a presidente que lo haga?\", se pregunt\u00f3 el ministro. La reglamentaci\u00f3n, en el art\u00edculo 15, ahora es expl\u00edcita: \"En el acta de conformaci\u00f3n de las alianzas pueden establecerse acuerdos de adhesiones de boletas de diferentes categor\u00edas para las elecciones generales, con otras agrupaciones pol\u00edticas no integrantes de la alianza\".", "As\u00ed, el mecanismo es amplio y general. El Gobierno ahora analiza variantes para estudiar pactos distrito por distrito, m\u00e1s all\u00e1 de un posible acuerdo con el sabbatellismo.", "La posibilidad sigue generando alarma entre los peronistas de la provincia de Buenos Aires. Pese a eso, ayer el gobierno de Scioli se aline\u00f3 con la Casa Rosada y defendi\u00f3 las colectoras. La reglamentaci\u00f3n provincial sali\u00f3 en simult\u00e1neo con la nacional y tambi\u00e9n autoriza las listas de adhesi\u00f3n. Pese a que hab\u00eda ensayado gestos t\u00edmidos de prohibirlas, ahora buscar\u00e1, al menos, aprovechar la posibilidad para sellar acuerdos puntuales con fuerzas vecinalistas que lo respaldan en una decena de distritos bonaerenses.", "\"Los vecinalistas que nos quieran acompa\u00f1ar van a poder hacerlo\", dijo ayer Alberto P\u00e9rez, el jefe de gabinete provincial. Fue una forma de intentar encontrar equilibrio en la redacci\u00f3n de una ley que podr\u00eda perjudicarlo. Y justific\u00f3 el uso de las listas de adhesi\u00f3n y su instrumentaci\u00f3n: \"Es una posibilidad que establece la ley. Esta es una norma que contempla una posibilidad, despu\u00e9s pasa por una decisi\u00f3n pol\u00edtica de quien acepte o no adhesiones en tal o cual lugar\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366055-para-el-gobierno-el-uso-de-las-colectoras-consolida-el-modelo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "An\u00edbal Fern\u00e1ndez las justific\u00f3 y Randazzo dijo que \"no desnaturalizan las internas\"; apoyo de Scioli", "titulo": "Para el Gobierno, el uso de las colectoras \"consolida el modelo\"", "fecha": "S\u00e1bado 16 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "}]