[{"cuerpo": ["El radicalismo cordob\u00e9s eligi\u00f3 hoy a Aguad como su candidato a gobernador de C\u00f3rdoba, en una interna abierta en la que el diputado nacional se enfrent\u00f3 al legislador provincial Dante Rossi, de cara a las elecciones provinciales del 7 de agosto.", "\"Yo no puedo aspirar a gobernar C\u00f3rdoba sin la unidad de nuestro partido\", se\u00f1al\u00f3 Aguad tras conocer los resultados y luego de una semana compleja para la interna del radicalismo a nivel nacional por la baja de Cobos a la carrera presidencial.", "\"Le agradezco a Dante Rossi, mi adversario, un joven radical que enfrent\u00f3 con hidalgu\u00eda la interna y no nos agravi\u00f3. El ahora es parte del proyecto que llevamos adelante\", dijo en referencia a su rival.", "En tanto, el precandidato a la intendencia de la capital provincial, el senador nacional Ram\u00f3n Mestre manifest\u00f3 que estos comicios constituyen la \"gran posibilidad del radicalismo de legitimar y acompa\u00f1ar una lista que ma\u00f1ana va a trabajar para volver a recuperar el progreso que los cordobeses necesitamos\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364496-aguad-se-impuso-como-candidato-a-gobernador-por-el-radicalismo-en-cordoba", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Gan\u00f3 en la interna con el legislador local Dante Rossi con miras a las elecciones provinciales de agosto; \"Yo no puedo aspirar a gobernar sin la unidad de nuestro partido\", se\u00f1al\u00f3 el diputado tras conocer los resultados", "titulo": "Aguad se impuso como candidato a gobernador por el radicalismo en C\u00f3rdoba", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tras la renuncia a la candidatura presidencial, Julio Cobos critic\u00f3 la forma en que se desarroll\u00f3 la interna de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical (UCR) y apunt\u00f3 a lo que defini\u00f3 como falta de protecci\u00f3n dentro de la estructura partidaria para poder proyectar el capital pol\u00edtico cosechado tras el famoso \"voto no positivo\".", "\"En el radicalismo, la verdad, no me sent\u00ed muy protegido. Parece que le costaba salir en defensa de Cobos\", dijo el vicepresidente en una entrevista publicada hoy en Perfil . Cobos respond\u00eda respecto a si otro pol\u00edtico hubiera podido construir m\u00e1s de lo que \u00e9l logr\u00f3 luego del respaldo que \u00e9l hab\u00eda cosechado luego de la votaci\u00f3n que buscaba convertir en ley la resoluci\u00f3n 125.", "Respecto a la interna le reclam\u00f3 a la UCR su falta de estrategia. Dijo que se plante\u00f3 al rev\u00e9s, sin tener en cuenta el largo plazo porque \"no s\u00f3lo hay que tener una estrategia que permita ganar, sino tambi\u00e9n que permita gobernar, sobre todo con los antecedentes que tiene el radicalismo\".", "Y critic\u00f3 la decisi\u00f3n del senador Ernesto Sanz de mantener su intenci\u00f3n de presentarse en las primarias de agosto: \"El partido del que \u00e9l es el presidente ya defini\u00f3 un candidato, \u00bfno? La verdad, genera una situaci\u00f3n un tanto inc\u00f3moda. M\u00e1s inc\u00f3moda que la m\u00eda. No s\u00e9 qu\u00e9 estar\u00e1 evaluando ahora.\"", "Sostuvo que cada distrito deber\u00eda haber evaluado la \"mejor de las compatibilidades, el mejor trabajo que se ha hecho en el Congreso y buscar [al candidato con mejores chances]. En Mendoza fuimos con gente del peronismo, con Toma, que es del Peronismo Federal\".", "As\u00ed, en las actuales circunstancias el candidato \"ya est\u00e1\" por lo que lo que resta es \"terminar la propuesta, los acuerdos\". Por eso dijo que hay que \"actuar con transversalidad\". Porque, aclar\u00f3: \"As\u00ed podemos salir terceros, pero vamos a trabajar para que as\u00ed no sea\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364487-julio-cobos-en-el-radicalismo-no-me-senti-muy-protegido", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Luego de desistir a su candidatura presidencial, critic\u00f3 la forma en que se desarrollaron las internas en la UCR; habl\u00f3 sobre la necesidad de estrategias que no s\u00f3lo permitan ganar, sino gobernar; de presentarse Pino Solanas, ve un ballotage en la ciudad", "titulo": "Julio Cobos: \"En el radicalismo no me sent\u00ed muy protegido\"", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La tensi\u00f3n en el juego de alianzas de la centroizquierda aumenta a medida que los diferentes sectores hacen sus jugadas para alcanzar un acuerdo de cara a las elecciones de octubre.  Hoy, el precandidato presidencial Fernando \"Pino\" Solanas, volvi\u00f3 a remarcar que ser\u00eda \" un error grande\" que el socialismo y el GEN sumen al radicalismo mientras que Binner envi\u00f3 se\u00f1ales tanto para el l\u00edder de Proyecto Sur como para la UCR.", "\"El socialismo y el GEN piensan que una alianza (con miras a las pr\u00f3ximas elecciones) debe incorporar al radicalismo y es un error grande porque dan fuerza y apoyo a un enfermo muy ca\u00eddo\", cuestion\u00f3 Solanas.", "El diputado de Proyecto Sur consider\u00f3 en ese sentido que la UCR \"ni con inflador remonta a sus candidatos\", para agregar luego que \"Alfons\u00edn est\u00e1 en una meseta\" en la consideraci\u00f3n del electorado.", "Por su parte, el gobernador de Santa Fe, Hermes Binner, sigui\u00f3 sin definirse sobre el asunto pese al avance del calendario electoral.", "El mandatario socialista, tambi\u00e9n con aspiraciones presidenciales, se limit\u00f3 a sostener que las concepciones de modelo de pa\u00eds de Solanas y del precandidato radical Ricardo Alfons\u00edn \"tienen que tener cabida dentro de un proyecto de naci\u00f3n\".", "\"Es importante la representaci\u00f3n territorial que tiene la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical (UCR) y son importantes tambi\u00e9n las propuestas progresistas que lleva Proyecto Sur\", contemporiz\u00f3.", "En esa l\u00ednea, consider\u00f3 \"importantes los debates que se est\u00e1n dando dentro del Partido Socialista para la construcci\u00f3n de una propuesta com\u00fan \". El mandatario santafesino, en di\u00e1logo con radio Mitre, destac\u00f3 que los principios del PS est\u00e1n cerca de \"ambos\" espacios, al tiempo que exhort\u00f3 a \"valorar qu\u00e9 aporta cada uno y sacar de cada uno lo mejor\".", "Ayer, Binner recibi\u00f3 respaldo del senador nacional y precandidato a gobernador de Santa Fe, Rub\u00e9n Giustiniani, quien confirm\u00f3 que el socialismo respaldar\u00e1 al gobernador en una eventual candidatura a presidente."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364499-el-socialismo-llamo-a-un-frente-de-centroizquierda-y-crece-la-tension-por-las-alianzas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "En medio de las negociaciones, Binner mostr\u00f3 afinidad con Proyecto Sur y la UCR, pero Pino Solanas volvi\u00f3 a rechazar un acuerdo con el radicalismo", "titulo": "El socialismo llam\u00f3 a un frente de centroizquierda y crece la tensi\u00f3n por las alianzas", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En pocas horas, Salta decidir\u00e1 qui\u00e9n ser\u00e1 su gobernador. Juan Manuel Urtubey, actual mandatario, aspira a ser reelecto al frente de la provincia. Pese a mantener una relaci\u00f3n con idas y vueltas, el candidato oficial tiene el mejor posicionamiento en las encuestas.", "Urtubey realiz\u00f3 una campa\u00f1a poco tradicional, sin actos masivos de campa\u00f1a, pero con nutridas inauguraciones de obras p\u00fablicas. \"No vamos a elegir a un delegado del Gobierno\", declar\u00f3 esta semana. Luego aclar\u00f3 que apoyar al Gobierno \"no significa un acompa\u00f1amiento en el 100 por ciento de los temas \" porque su prioridad es \"defender los intereses de Salta\".", "En la contienda electoral tambi\u00e9n aparecen Alfredo Olmedo y Walter Wayar, como postulantes. \"Urtubey no es kirchnerista, es lo que le conviene ser en el momento\", sostuvo Wayar en el di\u00e1logo que mantuvo el mi\u00e9rcoles con LA NACION.", "Wayar, el candidato del kirchnerismo, se presenta como un David contra dos Goliat. El Goliat del poder, por el gobernador Urtubey, a quien acusa de ejercer la peor presi\u00f3n pol\u00edtica a la oposici\u00f3n desde la vuelta de la democracia, adem\u00e1s de considerar nula su capacidad de gesti\u00f3n y firmeza ideol\u00f3gica. Y el Goliat del dinero, por el millonario diputado Alfredo Olmedo, a quien se refiere como un aventurero que nunca \"trabaj\u00f3 fuertemente\".", "Heredero de un clan familiar que contabiliza 110.000 hect\u00e1reas dedicadas principalmente a la soja, el millonario diputado Olmedo , que se hizo famoso tanto por sus pol\u00e9micas frases contra el matrimonio gay, como por sortear ciclomotores, una camioneta o cantar con Gladys \"La Bomba Tucumana\" en sus actos, sostiene que los salte\u00f1os lo elegir\u00e1n gobernador ma\u00f1ana, a pesar de las encuestas en contrario.", "Voto electr\u00f3nico.  Los comicios en Salta se convertir\u00e1n en la experiencia m\u00e1s grande de votaci\u00f3n electr\u00f3nica que se hace en el pa\u00eds . Como en las pr\u00e1cticas que observ\u00f3 LA NACION en la v\u00eda p\u00fablica, los salte\u00f1os usar\u00e1n Vot.Ar, una computadora port\u00e1til contenida en una valija met\u00e1lica que evita los votos nulos y la multiplicaci\u00f3n de boletas en el cuarto oscuro (y los consiguientes robos), permite armar el voto en una pantalla y acelera los tiempos de escrutinio.", "El dato no es menor, luego del esc\u00e1ndalo que desat\u00f3 el recuento de votos en las elecciones de Chubut. En Salta, las autoridades adelantaron que los datos parciales de la votaci\u00f3n ser\u00e1n publicados en tiempo real en la p\u00e1gina web del Tribunal Electoral.", "A diferencia de otros sistemas computarizados, Vot.ar imprime una boleta con las opciones elegidas por el votante, que es depositada en una urna tradicional. El recuento provisorio se facilita porque, al cierre de la votaci\u00f3n, las autoridades de las mesas electorales s\u00f3lo necesitan pasar las boletas de las urnas por un sensor de la computadora, que identifica un microchip en el papel y realiza la sumatoria de votos. Tanto el votante como los fiscales pueden comprobar en la pantalla que la boleta escrutada coincida con la versi\u00f3n impresa.", "El sistema se utilizar\u00e1 en 720 mesas provinciales, correspondientes al 42% del padr\u00f3n de la capital provincial y las localidades de San Lorenzo, Met\u00e1n, La Caldera y Or\u00e1n. Est\u00e1 previsto que se extienda al 66% del padr\u00f3n en 2013 y a su totalidad en 2015, seg\u00fan explic\u00f3 la secretaria del Tribunal Electoral, Teresa Ovejero."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364233-con-la-implementacion-del-voto-electronico-salta-elige-gobernador", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El actual mandatario Juan Manuel Urtubey, aparece como el favorito; el diputado Alfredo Olmedo y el ex vicegobernador Walter Wayar intentar\u00e1n dar la sorpresa;", "titulo": "Con la implementaci\u00f3n del voto electr\u00f3nico, Salta elige gobernador", "fecha": "S\u00e1bado 09 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El gobernador Juan Manuel Urtubey obtuvo una contundente victoria en las elecciones realizadas hoy en Salta, al obtener m\u00e1s del 55 por ciento de los votos seg\u00fan el escrutinio de la mayor\u00eda de las mesas, en un resultado que le permitir\u00e1 ir por un segundo mandato.", "El candidato oficialista era seguido por el diputado nacional Alfredo Olmedo, que consegu\u00eda alrededor de un 25,7 por ciento de los sufragios, en tanto que Walter Wayar se ubicaba muy por detr\u00e1s con un 8,8 por ciento de los votos.", "Cerca de las 22, Urtubey confirm\u00f3 su triunfo y envi\u00f3 palabras de agradecimiento a la Presidenta aunque aclar\u00f3: \"El pueblo de Salta ha elegido a un gobernador no ha elegido a un delegado del Gobierno nacional\". Urtubey, inform\u00f3 esta noche que lo llam\u00f3 por tel\u00e9fono Cristina Fern\u00e1ndez para \"felicitar\" por las elecciones realizadas en la provincia.", "\"Este resultado no es un premio, es la ratificaci\u00f3n de un compromiso con los m\u00e1s humildes de Salta. Empezamos en lo social muy pero muy de abajo y todo esto fue posible gracias a la ayuda de la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, a quien agradecemos todos los salte\u00f1os\", dijo el gobernador.", "El mandatario reelecto dio una conferencia de prensa con un discurso marcado por un mensaje a los sectores m\u00e1s postergados. \"El resultado electoral no borra todo, quienes m\u00e1s nos apoyaron son los m\u00e1s humildes de Salta. Aquellos que todav\u00eda hoy sufren porque no puedes resolver sus problemas m\u00ednimos vitales. Pero nos hemos propuesto que Salta la linda sea tambi\u00e9n Salta la justa\", se\u00f1al\u00f3.", "Urtubey renueva su mandato junto a su vice, Andr\u00e9s Zottos, por el Frente Justicialista Renovador de la Victoria, un armado el\u00e9ctico que agrupa a peronistas, kirchneristas \"puros\", conservadores y radicales.", "Convencido de su triunfo, sin embargo, el funcionario intent\u00f3 desnacionalizar una campa\u00f1a en la que Cristina Kirchner brill\u00f3 por su ausencia, a diferencia de los comicios celebrados en Catamarca y Chubut.", "Minutos antes, su rival apoyado por el Pro, Alfredo Olmedo, reconoci\u00f3: \"Est\u00e1 muy claro el resultado y lo felicito al gobernador Urtubey \". \"Nos sentimos orgullosos. Soy agradecido al apoyo, no es f\u00e1cil enfrentar al Estado y a la estructura\", agreg\u00f3 en referencia al apoyo de la Casa Rosada que recibieron sus dos principales rivales.", "Tras el cierre de las urnas, el candidato Walter Wayar, del Frente Popular para la Victoria, evalu\u00f3 que los resultados de las urnas no fueron los esperados por su sector, pero se\u00f1al\u00f3 que seguir\u00e1 \"aportando a la consolidaci\u00f3n de la democracia\".", "El acto eleccionario desarrollado hoy para definir la gobernaci\u00f3n de Salta concluy\u00f3 a las 18, hora en que el Tribunal Electoral encar\u00f3 el escrutinio. Con la novedad del voto electr\u00f3nico en el 30 por ciento de las mesas, los salte\u00f1os concurrieron a las urnas para elegir al pr\u00f3ximo gobernador, entre otros cargos, en lo que representa tercera elecci\u00f3n provincial del a\u00f1o.", "Las autoridades electorales recibieron la informaci\u00f3n de las autoridades de mesa que llegaban al Tribunal Electoral en forma remota, y los datos se pod\u00edan seguir a trav\u00e9s del sitio www.eleccionessalta.gob.ar .", "Felicitaciones de la Casa Rosada.  El reelecto gobernador de Salta inform\u00f3 esta noche que lo llam\u00f3 la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez para \"felicitar\" por las elecciones realizadas en la provincia, en las que triunf\u00f3 por amplio margen.", "Momentos antes, el jefe de Gabinete de la Naci\u00f3n, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, felicit\u00f3 al gobernador salte\u00f1o al se\u00f1alar que la \"diferencia\" parcial del recuento de votos era \"tan holgada\" que lo llev\u00f3 a felicitar de antemano al mandatario .", "\"Felicitaciones Juan Manuel por el resultado y la transparencia del acto que no hemos visto en otro lugares\", expres\u00f3 v\u00eda Twitter el funcionario kirchnerista, en una cr\u00edtica al escrutinio de las pasadas elecciones en Chubut.", "Fern\u00e1ndez dijo que dialog\u00f3 por tel\u00e9fono con Urtubey, a quien consider\u00f3 \"un gran tipo y muy buen gobernador\".", "Voto electr\u00f3nico.  El Tribunal Electoral de Salta destac\u00f3 esta tarde el \"alto nivel\" de participaci\u00f3n ciudadana en las elecciones que se desarrollaron en esta provincia del norte del pa\u00eds. Seg\u00fan inform\u00f3 la secretaria del Tribunal Electoral de Salta, Teresa Ovejero las elecciones para definir gobernador, vicegobernador y legisladores provinciales se desarrollaron con normalidad.", "El voto electr\u00f3nico  se implement\u00f3 hoy en Salta para el 33 por ciento del padr\u00f3n electoral funcion\u00f3 con \u00e9xito y permiti\u00f3 la r\u00e1pida contabilizaci\u00f3n de los sufragios, se informo oficialmente. Unas 240 mil personas votaron en terminales dispuestas en 720 mesas en la capital salte\u00f1a y varios municipios del interior.", "Media hora despu\u00e9s de finalizado el comicio pudieron conocerse los primeros resultados de las urnas utilizadas con este sistema.", "No obstante, Sergio Angelini, presidente de Magic Software Argentina, que se hizo cargo de la p\u00e1gina web del escrutinio, informo esta noche que se detectaron cuatro intentos de hackeo para \"saturar\" el sitio oficial, aunque todos fueron neutralizados, sostuvo.", "El innovador sistema de boletas con chip que utiliz\u00f3 un tercio de los 812.881 ciudadanos habilitados para votar, centr\u00f3 hoy la atenci\u00f3n de los salte\u00f1os. El sistema oper\u00f3 en el 42% del padr\u00f3n de la capital provincial y las localidades de San Lorenzo, Met\u00e1n, La Caldera y Or\u00e1n.", "En relaci\u00f3n a esta nueva modalidad, el titular de la Direcci\u00f3n Nacional Electoral, Alejandro Tullio, se mostr\u00f3 confiado en la eficacia del sistema. \"El Gobierno Nacional sabe que la adopci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas como el voto electr\u00f3nico es un proceso paulatino\", aclar\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364466-urtubey-salta-eligio-gobernador-no-un-delegado-del-gobierno-nacional", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El mandatario se impuso con m\u00e1s del 55% de los votos y renueva su gesti\u00f3n; \"Este resultado no es un premio, es la ratificaci\u00f3n de un compromiso con los m\u00e1s humildes\", enfatiz\u00f3; la Casa Rosada hizo llegar sus felicitaciones; Olmedo, con un 25,7%, reconoci\u00f3 la derrota; Wayar obtuvo apenas el 8,8%;", "titulo": "Urtubey: \"Salta eligi\u00f3 gobernador no un delegado del Gobierno nacional\"", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Eduardo Duhalde se impuso en la segunda etapa de las elecciones internas del Peronismo Federal de Chaco, Misiones, Corrientes y Entre R\u00edos, en los comicios partidarios en los que enfrenta al gobernador de San Luis, Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1.", "A diferencia de lo que ocurri\u00f3 en la Capital, donde hubo un resultado ajustado, Duhalde triunf\u00f3 hoy con mayor amplitud sobre su adversario, al obtener casi un 60 por ciento de los votos.", "El ex presidente obtuvo 19.870 votos y Rodr\u00edguez Sa\u00e1 13.783 sufragios, seg\u00fan datos oficiales difundidos por ambos candidatos en una conferencia de prensa ofrecida en esta ciudad.", "Las internas del Peronismo Federal continuaron en el marco de los comicios partidarios por regiones que comenzaron el domingo pasado en la ciudad de Buenos Aires.", "Los comicios se realizaron con normalidad en la mayor\u00eda de las mesas habilitadas, aunque durante la jornada el duhaldismo denunci\u00f3 que al parecer el gobierno kirchnerista de Chaco impuls\u00f3 la participaci\u00f3n de votantes no afiliados a favor de Rodr\u00edguez Sa\u00e1.", "El Peronismo Federal habilit\u00f3 m\u00e1s de 200 mesas en distintos centros de votaci\u00f3n en las cuatro provincias para elegir a los delegados que en un congreso del 4 de junio deber\u00e1n proclamar al ganador de la candidatura presidencial de ese sector.", "Mientras los adherentes se volcaban hoy a las mesas habilitadas, el diputado nacional Federico Ram\u00f3n Puerta se\u00f1al\u00f3 que \"la presencia de fiscales de las dos listas de candidatos garantizan la transparencia del acto\".", "A lo largo de la semana, desde este mismo sector del Peronismo Federal hab\u00edan alertado sobre una posible ingerencia de los gobernadores kirchneristas en favor de Rodr\u00edguez Sa\u00e1. \"Lo hacen para dividirnos. No es un acuerdo con Rodr\u00edguez Sa\u00e1. No nos separar\u00e1 ninguna maniobra del Gobierno\", dijo Duhalde anteayer, de campa\u00f1a por Misiones.", "Sin embargo, el gobernador de Chaco, Jorge Capitanich, aclar\u00f3 hoy que el kirchnerismo no impulsar\u00e1 a sus seguidores a participar de las elecciones internas del Peronismo Federal porque, dijo, \"\u00e9ticamente no corresponde\" y consider\u00f3 \"una falta de respeto\" lanzar ese tipo de acusaciones.", "Tras se\u00f1alar que manten\u00eda una \"muy buena relaci\u00f3n\" con el pre candidato presidencial Eduardo Duhalde, aclar\u00f3 que en Chaco \"no queremos formar parte de ning\u00fan sector en particular\".", "Las internas del Peronismo Federal continuar\u00e1n el domingo que viene en Catamarca, Santiago del Estero y Tucum\u00e1n.", "El siguiente turno .  El pr\u00f3ximo domingo les tocar\u00e1 a las provincias del Noroeste."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364492-duhalde-gano-la-interna-del-peronismo-federal-en-el-litoral", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Despu\u00e9s de los ajustado comicios en la Capital, el ex presidente se impuso a Rodr\u00edguez Sa\u00e1 con mayor margen en Chaco, Corrientes, Entre R\u00edos y Misiones", "titulo": "Duhalde gan\u00f3 la interna del Peronismo Federal en el Litoral", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El rojo de la mayor provincia argentina acompa\u00f1ar\u00e1 una tendencia generalizada, seg\u00fan sendos informes de las consultoras Econom\u00eda &amp; Regiones y del Instituto Argentino de An\u00e1lisis Fiscal (Iaraf), que indican que tanto el gasto como los ingresos registrar\u00e1n en 2011 importantes alzas respecto de 2010.", "Mientras que en 2009 las provincias registraron, en t\u00e9rminos consolidados, un resultado primario (antes del pago de deudas) negativo en $ 6609 millones y financiero en $ 9962 millones, en 2010 se registr\u00f3 un ahorro primario de $ 93 millones y un d\u00e9ficit financiero de $ 3297 millones. Para este a\u00f1o, E&amp;R estim\u00f3 n\u00fameros en rojo en ambos casos: $ 3552 millones para el resultado primario y $ 8395 millones para el financiero.", "Nad\u00edn Arga\u00f1araz, director del Iaraf, estim\u00f3 que en 2010 las provincias cerraron con un d\u00e9ficit primario cercano a los $ 3000 millones y uno financiero del doble. Para este a\u00f1o, elecciones mediante, seg\u00fan Arga\u00f1araz, los ingresos de las provincias presentar\u00e1n un alza similar a la de los gastos (30%)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364454-mas-ingresos-y-gastos-en-el-interior", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "M\u00e1s ingresos y gastos en el interior", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jesica Bossi y Juan Pablo MoralesLA NACION", "Despu\u00e9s del pico de tensi\u00f3n y los entretelones con Hugo Moyano, el Gobierno sum\u00f3 al l\u00edder de la CGT en la sensible tarea del armado electoral en la provincia de Buenos Aires. Resistido por un grupo de intendentes del conurbano como jefe del PJ bonaerense, el gremialista hizo pie en la mesa chica de las decisiones de la mano de los ministros de Planificaci\u00f3n, Julio De Vido, y de Econom\u00eda, Amado Boudou.", "El plan comenz\u00f3 a activarse, con sigilo, anteayer. Hubo una reuni\u00f3n reservada en un quincho pegado a la Municipalidad de Tres de Febrero, comandada por Hugo Curto. Al mediod\u00eda, se congregaron all\u00ed Moyano, De Vido, el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou; el intendente de Escobar, Sandro Guzm\u00e1n, adem\u00e1s del anfitri\u00f3n. Esa fue la avanzada sobre la primera secci\u00f3n electoral de una metodolog\u00eda  que luego se replicar\u00e1 en el resto del territorio, seg\u00fan confiaron a La Nacion fuentes oficiales.", "No hubo, al menos en ese encuentro, ning\u00fan delegado del gobernador Daniel Scioli. En el Gobierno, consideraban ayer que la inclusi\u00f3n de Moyano en ese esquema de poder ratifica la alianza con el camionero luego de la crisis que produjo su amenaza de paro y la disputa por los fondos para obras sociales, y le garantiza al secretario general de la CGT que tendr\u00e1 un lugar de privilegio, con apoyo del oficialismo, en la negociaci\u00f3n con los intendentes por lugares en las listas de candidatos a diputados, legisladores y concejales.", "El asado -o la \"cita de amigos\", como defini\u00f3 uno de ellos- se extendi\u00f3 durante m\u00e1s de tres horas. Hubo clima distendido, vino y repaso de asuntos electorales.", "De Vido y Boudou, dos hombres clave en el manejo de la caja del Gobierno, describieron un panorama favorable de la econom\u00eda y calificaron de muy alentador el posicionamiento del Gobierno para las elecciones de octubre.", "Participaron de ese almuerzo, adem\u00e1s, los sindicalistas porte\u00f1os Alejandro Amor y Amadeo Genta; el secretario privado de De Vido, Jos\u00e9 Mar\u00eda Olazagasti, y el subsecretario de Relaciones Institucionales del Ministerio de Econom\u00eda, Juan Zabaleta.", "Tambi\u00e9n se abord\u00f3 la r\u00edspida discusi\u00f3n sobre la reglamentaci\u00f3n de la reforma pol\u00edtica y el aval a las colectoras. Esta semana se anunciar\u00edan los decretos que dar\u00e1n forma a la nueva normativa electoral, tanto en la Naci\u00f3n como en la provincia de Buenos Aires.", "Sobre todo en el mundillo pol\u00edtico bonaerense, se esparci\u00f3 en los \u00faltimos d\u00edas la versi\u00f3n de que no se permitir\u00edan las listas de adhesi\u00f3n para los cargos provinciales. Ayer, en el Gobierno sosten\u00edan que esa especie era una operaci\u00f3n promovida desde el sciolismo (de lo que se informa por separado).", "No es casual que el despliegue disciplinador de la provincia comience por el noroeste del conurbano, junto a Curto, un \"cacique\" cl\u00e1sico y de extracci\u00f3n gremial, y Guzm\u00e1n, que form\u00f3 parte del Grupo de los Ocho.", "Ese sector de intendentes cr\u00edticos a la Casa Rosada, liderados por Sergio Massa (Tigre) y Jes\u00fas Cariglino (Malvinas Argentinas), aglutina a cinco jefes comunales de la primera secci\u00f3n electoral.", "La mayor\u00eda de ellos responde al PJ tradicional y todav\u00eda resiste en p\u00fablico el plan oficial de habilitar listas colectoras, temerosos en algunos distritos del peso espec\u00edfico del voto opositor, especialmente los cercanos a la Capital.", "Si bien no se habl\u00f3 en detalle de la ejecuci\u00f3n de obras durante el almuerzo, la presencia de De Vido sirvi\u00f3 como se\u00f1al de que \u00e9l se har\u00e1 cargo de la misi\u00f3n de ordenar y contener fuerzas en una zona compleja. Despu\u00e9s de la muerte de N\u00e9stor Kirchner, que monopolizaba el armado pol\u00edtico y la distribuci\u00f3n de fondos, desapareci\u00f3 esa figura de \u00fanico interlocutor a la hora de hablar de dinero.", "Ante ese vac\u00edo, intendentes y dirigentes del interior comenzaron a llamar a distintos funcionarios del Gobierno para destrabar partidas y acercar nuevos proyectos.", "Ese funcionamiento, m\u00e1s an\u00e1rquico, incluye solicitudes directas al secretario de Obras P\u00fablicas, Jos\u00e9 L\u00f3pez; el subsecretario de Desarrollo Urbano y Vivienda, Luis Bontempo, y el director gerente de la Administraci\u00f3n Nacional de Seguridad Social (Anses), Diego Bossio.", "En paralelo, temeroso de los movimientos nacionales, Scioli improvis\u00f3 en La Plata su propio plan para intentar seducir a los intendentes, sobre todo en la problem\u00e1tica primera secci\u00f3n. En las \u00faltimas dos semanas, cit\u00f3 a la mayor\u00eda de ellos a su despacho.", "Tambi\u00e9n convoc\u00f3 al intendente de La Plata, Pablo Bruera, otro jefe comunal que supo tener cortocircuitos con Balcarce 50. Scioli los recibi\u00f3 con sus ministros clave. Hubo pedidos y carpetas de obras.", "El gobernador les devolvi\u00f3 promesas y acuerdos econ\u00f3micos, la potestad que antes monopolizaba N\u00e9stor Kirchner. El objetivo: obturar un posible liderazgo territorial de Massa, tener sus propios pactos y asegurarse apoyo m\u00e1s all\u00e1 del kirchnerismo.", "Hugo Moyano discuti\u00f3 con N\u00e9stor Kirchner la noche previa a la muerte del ex presidente. El tema: disidencias sobre el armado del PJ bonaerense, cuya presidencia acababa de asumir el l\u00edder camionero.", "La Presidenta no recibi\u00f3 a Moyano entre la muerte de su esposo y el fin de a\u00f1o. Y le dedic\u00f3 algunas advertencias p\u00fablicas sobre la inconveniencia de las protestas violentas.", "En medio de tensiones salariales y pol\u00edticas, se conoce la investigaci\u00f3n que roza a Moyano en Suiza. El jefe de la CGT llama a un paro nacional, pero se arrepiente 24 horas despu\u00e9s.", "Moyano en persona firma el acuerdo salarial de camioneros: 24%, un \"techo bajo\" que marcar\u00e1 las paritarias de todo el pa\u00eds. Acuerdan la rebaja de Ganancias y Moyano se suma al armado electoral de Buenos Aires."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364436-moyano-gana-influencia-en-el-plan-electoral-kirchnerista", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Integra el selecto grupo que toma las decisiones; se re\u00fane con intendentes junto a De Vido y Boudou", "titulo": "Moyano gana influencia en el plan electoral kirchnerista", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hace exactamente 60 d\u00edas que Carlos Tomada convive con su doble funci\u00f3n de ministro de Trabajo y precandidato a jefe de gobierno porte\u00f1o. Sin escalas, pasa de una caminata barrial con militantes a reuniones sensibles con caciques gremiales. \"Lo \u00fanico que ofrec\u00eda Mauricio Macri era una idea de eficiencia, derivada de una supuesta gesti\u00f3n exitosa en Boca, y en eso fracas\u00f3\", lanza desde su despacho en el piso 14, mientras improvisa un almuerzo expr\u00e9s de tres empanadas de carne y un vaso de naranjada.", "\u2013Si como usted dice el modelo Pro est\u00e1 agotado, \u00bfpor qu\u00e9 votarlo a usted?", "\u2013Se puede gestionar para hacer una ciudad m\u00e1s igualitaria. Hay que dar vuelta el orden de prioridades y que el Estado intervenga m\u00e1s en salud, educaci\u00f3n y vivienda.", "\u2013\u00bfPor qu\u00e9 elegirlo a usted antes que a Boudou y Filmus?", "\u2013Eso no lo puedo contestar.", "\u2013\u00bfPor que?", "\u2013El kirchnerismo, que se consolid\u00f3 en la ciudad, remite directamente a las pol\u00edticas p\u00fablicas que ha impulsado el gobierno nacional.", "\u2013\u00bfC\u00faal va a ser el m\u00e9todo de selecci\u00f3n del candidato kirchnerista ?", "\u2013Por formaci\u00f3n, nunca descarto el consenso y la b\u00fasqueda de la mejor soluci\u00f3n. De lo que estoy seguro es que la Presidenta no nos va a tomar examen como hizo Macri con sus candidatos. La Presidenta y nosotros sabemos para d\u00f3nde vamos y c\u00f3mo hacerlo. Ya lo hemos demostrado.", "\u2013En la definici\u00f3n, seguramente pesar\u00e1 la fidelidad al Gobierno, algo as\u00ed como el \u00edndice de kirchnerismo en sangre, \u00bflo cree as\u00ed?", "\u2013No me animar\u00eda a dar un porcentaje de ese \u00edndice (se r\u00ede). Entre los amigos, a veces digo que yo tengo una ventaja: no necesito demostrar ni mi peronismo ni mi kirchnerismo. He acompa\u00f1ado este proyecto desde antes de que fuera lo que es hoy. Conoc\u00ed a Cristina cuando era senadora, en 1998, con motivo del Grupo Calafate, una reuni\u00f3n entre profesionales y dirigentes pol\u00edticos, vinculados con el agotamiento de la convertibilidad. A partir de ah\u00ed se inici\u00f3 un v\u00ednculo que seguir\u00e1 siempre."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364458-no-tengo-que-demostrar-mi-kirchnerismo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "\"No tengo que demostrar mi kirchnerismo\"", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura Serra LA NACION", "Ricardo Alfons\u00edn habla como si fuese ya el l\u00edder natural de la oposici\u00f3n que enfrentar\u00e1 al oficialismo en las elecciones de octubre. El candidato presidencial de la UCR no s\u00f3lo anticip\u00f3 que desea incorporar \"en un lugar relevante\" de su campa\u00f1a y de su eventual gesti\u00f3n de gobierno al vicepresidente Julio Cobos y al senador Ernesto Sanz -sus rivales internos-, sino que les  abri\u00f3 una puerta a dirigentes del peronismo disidente, como Felipe Sol\u00e1 o Francisco de Narv\u00e1ez, figuras de peso electoral en el principal distrito del pa\u00eds, Buenos Aires.", "\"El Peronismo Federal es una fuerza muy heterog\u00e9nea, pero si hay dirigentes que quieren sumarse a nuestro frente, a nivel nacional o distrital, abriremos una instancia de di\u00e1logo para ver si tenemos coincidencias program\u00e1ticas\", asever\u00f3 Alfons\u00edn ayer, durante una entrevista con La Nacion. En cambio, marc\u00f3 una distancia insalvable con el jefe de gobierno porte\u00f1o y precandidato presidencial, Mauricio Macri.", "Sus definiciones fueron m\u00e1s all\u00e1. El actual diputado y candidato presidencial adelant\u00f3 que, de triunfar en las elecciones de octubre, incorporar\u00e1 extrapartidarios a su gabinete; fomentar\u00e1 la democracia sindical para neutralizar al jefe de la CGT, Hugo Moyano -propuso, en este sentido, llamar a un plebiscito-, y que, para garantizar la gobernabilidad, convocar\u00e1 antes de las elecciones a todos los partidos opositores un acuerdo que plasme un dec\u00e1logo de pol\u00edticas de Estado previamente consensuadas.", "De todas maneras, y como aclaraci\u00f3n, Alfons\u00edn neg\u00f3 que, de acceder a la Presidencia, vaya a liderar un gobierno de coalici\u00f3n con fuerzas que no compartan el pensamiento ideol\u00f3gico de la UCR.", "Se refiri\u00f3 entonces a Pro, liderado por Macri. Alfons\u00edn lo ubic\u00f3 en las ant\u00edpodas de su partido; a tal punto que se atrevi\u00f3 a aseverar que el Gobierno prefiere a Macri como rival electoral por encarnar \"la reivindicaci\u00f3n de la d\u00e9cada de los 90\", mientras que \u00e9l le disputa al kirchnerismo el mismo electorado, el de la centroizquierda.", "-Cobos sostuvo que la UCR se cierra hacia  dentro y, por eso, desisti\u00f3 de competir en las primarias. \u00bfNo hubiera sido mejor dialogar antes de que el vicepresidente pegara el portazo?", "-Pero si yo habl\u00e9 antes con Julio, le dije que respetaba su posici\u00f3n [de competir en agosto], pero que no la compart\u00eda. Estoy convencido de que una mayor\u00eda del electorado quiere un cambio, pero como la gente teme los cambios, como es natural, tenemos el deber de despejarle las dudas. No podemos hacerlo s\u00f3lo en 60 d\u00edas si esperamos a agosto para definir las candidaturas. Eso ser\u00eda, y as\u00ed se lo dije a Julio, funcional al oficialismo. Tenemos que hacerlo desde ahora, cuanto antes.", "-\u00bfConvocar\u00e1 a Cobos al di\u00e1logo? \u00bfQu\u00e9 lugar imagina para \u00e9l en su espacio?", "-Por supuesto que voy a dialogar, \u00bfc\u00f3mo no voy a hacerlo con quienes tengo v\u00ednculos afectivos? Yo deseo que Julio sea uno de los actores principales en la campa\u00f1a y, eventualmente, en la gesti\u00f3n. Es un hombre muy importante desde el punto de vista electoral.", "-\u00bfY con Sanz? \u00bfCree que no deber\u00eda competir en las primarias de agosto?", "-Creo que se comete un error al esperar hasta agosto para definir nuestras candidaturas. Claro que no cuestiono que Sanz sea candidato; tiene todo el derecho de hacerlo.", "-\u00bfLo convocar\u00eda a su espacio?", "-Ernesto, al igual que Julio, deben tener un lugar important\u00edsimo en la construcci\u00f3n hacia delante.", "-Tanto Sanz como Cobos plantean un esquema de alianzas electorales m\u00e1s abierto, con referentes del Peronismo Federal y del macrismo?", "-No tiene racionalidad pol\u00edtica sumar en un frente a quienes tienen pensamientos contrarios al nuestro; las contradicciones se evidenciar\u00edan al poco tiempo y ser\u00eda la mejor manera de asegurar el regreso del oficialismo. Con Pro tenemos visiones contrarias, la mayor\u00eda tiene una mirada reivindicativa de la d\u00e9cada del 90.", "-En la Capital, \u00bfcree que \"Pino\" Solanas deber\u00eda competir para suceder a Macri?", "-Yo no le ped\u00ed a \"Pino\" que compitiera en la ciudad; ser\u00eda una falta de respeto de mi parte. Creo, s\u00ed, que hay que conformar un frente progresista para que el Frente para la Victoria no polarice con Pro. Ser\u00eda un aporte valioso el de \"Pino\" en ese sentido, pero no pretendo que \u00e9l baje a la ciudad.", "-\u00bfLlevar\u00e1 a Hermes Binner como candidato a vicepresidente?", "-El socialismo debe definirlo. Creo que una alianza radical-socialista debe ser permanente porque ya no existen diferencias entre nosotros.", "-Las encuestas muestran un crecimiento del oficialismo. \u00bfEn qu\u00e9 falla la oposici\u00f3n?", "-No creo lo que dicen las encuestas cuando las contrata un partido que compite. Yo tambi\u00e9n tengo sondeos, y \u00e9stos marcan que Cristina de Kirchner est\u00e1 en un 32 por ciento, seguida por quien les habla y luego Macri. Nosotros le vamos a ganar al oficialismo porque la sociedad reclama lo que el Gobierno no puede ofrecer: m\u00e1s rep\u00fablica, m\u00e1s di\u00e1logo, menos crispaci\u00f3n, crecimiento con desarrollo, transparencia. Una nueva inserci\u00f3n de la Argentina en el mundo y pol\u00edticas de mediano y largo plazo.", "-\u00bfCree que Macri ser\u00e1 candidato a presidente?", "-Creo que s\u00ed, y toda la l\u00f3gica indica que el Gobierno lo prefiere como rival, porque \u00e9l encarna la centroderecha liberal. Por eso lo atacan permanentemente. Yo, en cambio, le disputo el mismo electorado y s\u00e9, tengo la informaci\u00f3n, que su mayor temor es que yo sea candidato."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364433-alfonsin-abre-la-puerta-a-un-acuerdo-con-el-pj-disidente", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "No descart\u00f3 sumar a De Narv\u00e1ez y a Sol\u00e1; su l\u00edmite, afirm\u00f3, es Macri", "titulo": "Alfons\u00edn abre la puerta a un acuerdo con el PJ disidente", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El candidato presidencial Ricardo Alfons\u00edn asegura que, de acceder a la Presidencia, la gobernabilidad estar\u00eda asegurada: no s\u00f3lo porque articular\u00eda un acuerdo en ese sentido con otras fuerzas opositoras, sino porque, a su juicio, el kirchnerismo no tendr\u00eda margen de acci\u00f3n para boicotear su gesti\u00f3n.", "-Si usted o cualquiera de la oposici\u00f3n accede al Gobierno se enfrentar\u00e1 con un Congreso adverso y la mayor\u00eda de las provincias bajo el signo peronista. \u00bfC\u00f3mo gobernar\u00e1?", "-Es cierto que la sociedad teme que si la oposici\u00f3n ejerce el gobierno el oficialismo actual podr\u00eda producir acciones para boicotear la gesti\u00f3n; es lo que sucede, por ejemplo, en la Capital. A nosotros no nos suceder\u00eda lo mismo, porque el kirchnerismo no tendr\u00eda mayor\u00eda en las c\u00e1maras y no tendr\u00eda el apoyo de otras fuerzas opositoras; no creo que ni el peronismo disidente ni Pro avalen una cosa semejante.", "-\u00bfNo teme la capacidad de fuego de Hugo Moyano?", "-No creo que Moyano sea el problema, sino el modelo de organizaci\u00f3n sindical. Hay que democratizarlo y, si persisten las dificultades, convocar\u00eda a un plebiscito.", "-Muchos dentro y fuera de su partido  dudan de su relaci\u00f3n con el kirchnerismo. El Gobierno, de hecho, no lo critica?", "-[Irritado.] El que repite eso lo hace de mala fe o no entiende nada de pol\u00edtica; cualquiera que conoce al kirchnerismo sabe que, cuando prefiere un candidato, lo critica.", "-\u00bfConvocar\u00e1 a la Coalici\u00f3n C\u00edvica?", "-Nunca encontr\u00e9 una raz\u00f3n que justificara el alejamiento de Elisa Carri\u00f3 del Acuerdo C\u00edvico. Espero que revise su postura; antes de las primarias de agosto, hay que sumar a todos los que pensamos igual para ganar las elecciones.", "-\u00bfRoberto Lavagna ser\u00e1 parte de su equipo?", "-No hubo un acercamiento formal. Siento un afecto personal muy grande por Roberto; creo que es una de las personas m\u00e1s importantes en materia de construir la Argentina del futuro. Ser\u00e1 un hombre de consulta."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364408-no-le-temo-al-kirchnerismo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Dice que si \u00e9l gana la presidencia, la gobernabilidad estar\u00e1 garantizada", "titulo": "\"No le temo al kirchnerismo\"", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Marcelo VenerandaEnviado especial", "SALTA.- Voto electr\u00f3nico, listas colectoras y urnas cargadas por mulas. Un joven gobernador que intenta mostrarse como un gestor eficiente, equidistante del gobierno nacional y ajeno a los actos de campa\u00f1a. Un controvertido y millonario productor agropecuario que, a puro golpe de efecto, se convirti\u00f3 en el rostro de la oposici\u00f3n en apenas cuatro a\u00f1os, y un experimentado dirigente peronista que, en desventaja, pretende mostrarse como el puente entre las viejas estructuras del justicialismo local y las nuevas formas del kirchnerismo.", "La tercera escala del calendario electoral se presentar\u00e1 hoy en esta provincia, con un duelo de estilos tan dis\u00edmiles como las circunstancias que atraviesan a la sociedad salte\u00f1a, en la que grandes extensiones de soja, bodegas premium y una pujante industria del turismo internacional conviven con deficiencias estructurales en las comunidades fronterizas.", "El gobernador Juan Manuel Urtubey buscar\u00e1 ser reelegido junto a su vice, Andr\u00e9s Zottos, por el Frente Justicialista Renovador de la Victoria, un armado ecl\u00e9ctico que agrupa a peronistas, kirchneristas \"puros\", conservadores y radicales. Favorito en las encuestas, el gobernador no s\u00f3lo contar\u00e1 con el apoyo del basti\u00f3n capitalino, donde el intendente Miguel Isa aparece encaminado hacia una c\u00f3moda reelecci\u00f3n, sino que conf\u00eda en alcanzar una amplia diferencia en las localidades hist\u00f3ricamente postergadas.", "Un dato para no descuidar es la elecci\u00f3n de 2007, cuando Urtubey obtuvo una ajustada y sorpresiva victoria sobre el entonces vicegobernador y candidato oficial, Walter Wayar, que tambi\u00e9n aparec\u00eda como favorito indiscutido.", "Convencido de su triunfo, sin embargo, Urtubey busc\u00f3 desnacionalizar una campa\u00f1a en la que Cristina Kirchner brill\u00f3 por su ausencia, a diferencia de los comicios celebrados en Catamarca y Chubut. Urtubey podr\u00e1 presentarse como el \u00fanico due\u00f1o de los votos que consiga hoy.", "Lejos del estilo medido del gobernador, que intent\u00f3 mostrarse ajeno a los actos proselitistas (aunque su imagen cop\u00f3 la v\u00eda p\u00fablica y los avisos de televisi\u00f3n), contrast\u00f3 hasta en la sombra la figura del millonario diputado nacional Alfredo Olmedo. Con el frente Salta Somos Todos, buscar\u00e1 dar la sorpresa acompa\u00f1ado por Bernardo Biella, un m\u00e9dico que alcanz\u00f3 popularidad en la TV.", "Apenas cuatro a\u00f1os despu\u00e9s de ingresar en la pol\u00edtica y con un discurso basado en los valores familiares, religiosos y patri\u00f3ticos, lo que catapult\u00f3 a Olmedo fueron sus controvertidos m\u00e9todos de campa\u00f1a: reparti\u00f3 un mill\u00f3n de gorras amarillas, rif\u00f3 viajes, motocicletas y hasta una camioneta 4x4 en los 60 actos que lo llevaron por toda la provincia, coronados con shows musicales de la cantante de cumbia Gladys, la Bomba Tucumana.", "Olmedo fue acusado de tener trabajadores en estado de esclavitud en un campo de La Rioja y respondi\u00f3 con im\u00e1genes de ni\u00f1os de comunidades abor\u00edgenes que murieron por desnutrici\u00f3n. Nadie la duda: hoy cierra un cap\u00edtulo de la campa\u00f1a m\u00e1s sucia que recuerde la provincia.", "Con cr\u00edticas a ambos y el apoyo de la CGT de Hugo Moyano, el diputado nacional Walter Wayar buscar\u00e1 la gobernaci\u00f3n junto al sindicalista camionero Jorge Guaym\u00e1s.", "Tiene a su favor el conocimiento que le aportan tres per\u00edodos como vicegobernador de Juan Carlos Romero, pero corre con la desventaja de aspirar al mismo electorado que Urtubey, quien se presenta en esta elecci\u00f3n con el apoyo de casi todos los intendentes salte\u00f1os.", "Ning\u00fan funcionario nacional hab\u00eda confirmado hasta anoche su presencia en Salta, pero nadie duda de que el kirchnerismo contabilizar\u00e1 como propios los votos de Urtubey y de Wayar.", "M\u00e1s all\u00e1 de la puja pol\u00edtica, parte de la atenci\u00f3n estar\u00e1 centrada en el sistema de boletas electr\u00f3nicas que utilizar\u00e1 un tercio de los 812.881 ciudadanos habilitados para votar.  El sistema se utilizar\u00e1 en 720 mesas provinciales, correspondientes al 42% del padr\u00f3n de la capital provincial y las localidades de San Lorenzo, Met\u00e1n, La Caldera y Or\u00e1n.", "El m\u00e9todo facilita el corte de boletas y promete dar transparencia y agilidad al recuento de votos una vez que las urnas se cierren, a las 18.", "Tras la traum\u00e1tica experiencia de Chubut, el Tribunal Electoral salte\u00f1o anticip\u00f3 que los primeros datos del escrutinio estar\u00e1n disponibles a partir de las 18.30, que ser\u00e1n subidos a Internet en tiempo real y que esperan contar con una tendencia firme para las 22.", "Una situaci\u00f3n completamente distinta se vivir\u00e1 en seis localidades del interior, donde las condiciones geogr\u00e1ficas obligan a transportar las urnas a lomo de mula, lo que, naturalmente, demorar\u00e1 al menos un d\u00eda su escrutinio. Otro contraste m\u00e1s, para una elecci\u00f3n marcada por las diferencias.", "Ser\u00e1 en primer test electoral de La C\u00e1mpora. La organizaci\u00f3n de la juventud kirchnerista que tom\u00f3 impulso despu\u00e9s de la muerte del ex presidente tendr\u00e1 su bautismo de fuego en Salta. Aunque con un discurso cr\u00edtico hacia Juan Manuel Urtubey, los candidatos patrocinados por la agrupaci\u00f3n van colgados como una colectora bajo el sello del Frente para la Victoria en la misma boleta del gobernador. La C\u00e1mpora coloc\u00f3 postulantes a intendente en seis municipios, 38 candidatos a concejales y uno a senador provincial. El joven Germ\u00e1n Voss tiene chances de imponerse en Cafayate, donde podr\u00eda asistir hoy la c\u00fapula nacional de la agrupaci\u00f3n.", "Poblaci\u00f3n:  1.120.000 habitantes", "Superficie:  154.775 km2", "Electores habilitados:  812.881", "Voto electr\u00f3nico:  244.702", "Voto papel:  568.179", "Mesas:  2499", "Se ponen en juego el cargo de gobernador y vicegobernador, y compiten ocho f\u00f3rmulas provinciales. Adem\u00e1s, se eligen 11 bancas en el Senado provincial, 30 lugares para la C\u00e1mara de Diputados, 49 intendentes y 318 esca\u00f1os en los concejos deliberantes de los distritos provinciales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364404-salta-elige-gobernador-y-estrena-el-voto-electronico", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Urtubey busca su reelecci\u00f3n y compite con Olmedo y con Wayar", "titulo": "Salta elige gobernador y estrena el voto electr\u00f3nico", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El senador nacional y precandidato a gobernador de Santa Fe, Rub\u00e9n Giustiniani, confirm\u00f3 que el socialismo respaldar\u00e1 al gobernador Hermes Binner en una eventual candidatura a presidente y se neg\u00f3 a apoyar \"un \"frente del no\" con fuerzas pol\u00edticas que no son afines a su partido.", "Giustiniani, que el 22 de mayo competir\u00e1 en las elecciones internas del socialismo con Mario Barletta y Antonio Bonfatti (el candidato de Binner), se comprometi\u00f3 a \"dar un nuevo impulso a la pol\u00edtica de gobierno para pedir una continuidad de cuatro a\u00f1os m\u00e1s\".", "\"Nosotros no queremos que la salida para el pa\u00eds sea un frente del no. Siempre quisimos la construcci\u00f3n de un frente progresista alternativo al gobierno nacional, de car\u00e1cter program\u00e1tico y de centroizquierda\", afirm\u00f3 el legislador, que milita en una corriente interna opositora al actual mandatario santafecino.", "En declaraciones a la agencia DyN, dijo que no compart\u00eda la visi\u00f3n del l\u00edder de Pro, Mauricio Macri, acerca de que la Argentina atraviesa \"el peor momento de la democracia\". Inst\u00f3 a \"mejorar la calidad institucional y la distribuci\u00f3n del ingreso, pero esto no tiene ni punto de comparaci\u00f3n con lo que pas\u00f3 en 2001\".", "El senador admiti\u00f3 que el socialismo est\u00e1 en di\u00e1logo con el GEN, el radicalismo y Proyecto Sur para establecer si es viable un consenso. \"Tenemos un l\u00edmite que marca la ley: el 15 de junio. El socialismo definir\u00e1 su posici\u00f3n en un congreso nacional, que se har\u00eda la primera semana de junio\", anticip\u00f3.", "Ante la posibilidad de unir en un mismo frente al radicalismo con Fernando \"Pino\" Solanas, se\u00f1al\u00f3: \"Estamos haciendo todo lo posible y lo haremos hasta el \u00faltimo minuto. Queremos que esto confluya con una coherencia program\u00e1tica y tenga la fuerza suficiente para constituir un espacio alternativo de poder\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364409-giustiniani-propuso-a-binner-para-la-presidencia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "\"No queremos unfrente del no\", se\u00f1al\u00f3", "titulo": "Giustiniani propuso a Binner para la presidencia", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Valeria Vera De la Redacci\u00f3n de lanacion.com vvera@lanacion.com.ar| @verava", "Incansable. Tal vez ese sea uno de los t\u00e9rminos que mejor define a Gustavo Villarreal, el nadador que tiene amputada la parte baja de su pierna izquierda y que el fin de semana concret\u00f3 un proyecto que ven\u00eda vislumbrando hace meses: atravesar a nado los 70 kil\u00f3metros que separan a Rosario de San Nicol\u00e1s.", "El s\u00e1bado \u00faltimo, esas dos ciudades fueron testigos de su tenacidad durante las 11 horas en las que se extendi\u00f3 la traves\u00eda del Paran\u00e1, que incluy\u00f3 etapas de adrenalina e incertidumbre por la tormenta que amenazaba con obligar a abandonar toda la haza\u00f1a.", "Mientras se recupera de la intensa pr\u00e1ctica deportiva, Gustavo revivi\u00f3 con  lanacion.com  las postales de una jornada hist\u00f3rica en la que se convirti\u00f3 en el primer nadador con capacidades diferentes en poder cubrir ese tramo.", "\"Me siento muy bien conmigo mismo y feliz con todo lo que puede dar mi cuerpo\", expres\u00f3 en una entrevista con este medio. \"Tuvimos momentos dif\u00edciles. Antes de iniciar el cruce llov\u00eda torrencialmente y tuvimos que postergarlo por unas horas. Ya en el trayecto, nos encontramos con zonas con mucha correntada, sumadas a la gran cantidad de camalotes, y otras en las que el r\u00edo [Paran\u00e1] estaba planchado. Fue un desgaste muy grande, pero el aliento y los saludos de la gente desde las lanchas nos ayudaron a seguir\", describi\u00f3.", "Un equipo de nadadores, deportistas, m\u00e9dicos y hasta su esposa, Claudia, lo acompa\u00f1aron desde un barco, tal como estaba previsto: \"Me hidrataban cada 45 minutos y me acercaban todo tipo de frutas y pescado. Necesita combustible. Quer\u00eda llegar a destino\", relat\u00f3.", "Tras varias horas con pron\u00f3stico desalentador, lluvias y cielo encapotado, un sol radiante inund\u00f3 la ma\u00f1ana. Gustavo lo interpret\u00f3 como una clara se\u00f1al de que deb\u00eda continuar. Y as\u00ed lo hizo.", "Al caer la tarde, despu\u00e9s de nadar la mayor parte del trayecto, la oscuridad lo oblig\u00f3 a concentrarse para poder avanzar. \"Mi miedo era que la Prefectura no nos dejara terminar porque est\u00e1 prohibido nadar de noche. Por suerte, como nos faltaba muy poco, no nos dijeron nada. A los 45 minutos, logramos ingresar a la entrada del Club de Regatas de San Nicol\u00e1s, donde los directivos me entregaron un bander\u00edn por haber superado la prueba\".", "Ahora, se muestra impaciente por regresar a una rutina que eligi\u00f3 hace varios a\u00f1os. Es que el mismo se define a s\u00ed mismo como \"un delf\u00edn que no puede vivir sin agua\".", "La semana que viene tiene pensado retomar el entrenamiento para estar en condiciones de competir en un campeonato de pileta en Miramar. M\u00e1s adelante, intentar\u00e1 cubrir por etapas distintos tramos hasta alcanzar el puerto de Buenos Aires. Finalmente, nadar\u00e1 y nadar\u00e1 durante meses en vistas a alcanzar lo que hoy representa su m\u00e1ximo desaf\u00edo: ingresar en el Libro Guiness de los R\u00e9cords como el primer nadador con capacidades diferentes que logra cruzar el impresionante R\u00edo de la Plata."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363560-conquisto-el-parana-y-ahora-busca-el-guiness-en-el-rio-de-la-plata", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Gustavo Villarreal, que tiene amputada parte de su pierna izquierda, logr\u00f3 nadando unir las ciudades de Rosario y San Nicol\u00e1s, y se convirti\u00f3 as\u00ed en el primer deportista con capacidades diferentes en superar esa prueba", "titulo": "Conquist\u00f3 el Paran\u00e1 y ahora busca el Guiness en el R\u00edo de la Plata", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El plan se fue extendiendo primero como un rumor en los despachos oficiales bonaerenses, a menos de una semana de que el gobierno provincial est\u00e9 obligado a reglamentar la reforma pol\u00edtica bonaerense. Hablaba, lisa y llanamente, de prohibir las colectoras en la provincia de Buenos Aires, un proyecto en contra del deseo de la Casa Rosada de habilitar multicandidatos para favorecer la reelecci\u00f3n de Cristina Kirchner.", "Con el correr de las horas, los voceros habituales de la gobernaci\u00f3n intentaron bajarle el tono, pero confirmaron el proyecto en marcha, aunque en ciernes. \"La semana que viene habr\u00e1 una reuni\u00f3n con el Gobierno para ajustar la reglamentaci\u00f3n, pero existe la idea de limitar las listas de adhesi\u00f3n en los municipios\", dijo a La Nacion una alta fuente bonaerense.", "La Casa Rosada, sin embargo, ya se prepara para recibir la propuesta como una nueva afrenta. Dos fuentes de la Casa Rosada ayer describieron con crudeza la situaci\u00f3n: aseguraron que el plan era \"una puesta en escena\" de Scioli, quien, en realidad, no puede prohibir el mecanismo.", "\"Las listas de adhesi\u00f3n se habilitan a nivel nacional. Y en el Gobierno no hay ninguna intenci\u00f3n de limitar eso\", asegur\u00f3 a La Nacion uno de los hombres del PJ que sigue de cerca la redacci\u00f3n final del documento. En rigor, sostuvo que si hay un acuerdo nacional con una determinada fuerza pol\u00edtica, se habilitar\u00e1 que \"cuelgue\" toda su n\u00f3mina de postulantes, tanto a niveles seccionales como locales. S\u00f3lo habr\u00e1 l\u00edmites para las n\u00f3minas de diputados y senadores nacionales.", "En la gobernaci\u00f3n, en cambio, hablan de ponerles un cepo a los competidores en los municipios. Incluso a las listas de adhesi\u00f3n de los aliados vecinalistas, que el propio gobernador hab\u00eda impulsado. Todo para improvisar un gesto a los intendentes preocupados por los multicandidatos locales, especialmente en el conurbano, que sienten la amenaza de perder influencia. Scioli intenta sumarlos como aliados en su intento de frenar las presiones kirchneristas.", "De hecho, el gobernador viene citando a los caciques a encuentros especiales en la gobernaci\u00f3n para hablar de pol\u00edtica, de obras y de partidas especiales en el a\u00f1o electoral. Promete recibir a todos.", "En el Gobierno desconf\u00edan de esos movimientos. Anoche mostraban el plan bonaerense de despegarse de las colectoras como una \"sobreactuaci\u00f3n\" para hacer ver que el gobernador intent\u00f3 hacer algo que, en realidad, siempre tuvo vedado.", "En palabras de un funcionario del Gobierno que estar\u00e1 en las reuniones finales antes de la presentaci\u00f3n de la reglamentaci\u00f3n electoral: \"Scioli va a intentar decir que hizo todo lo que pudo por los intendentes, que es fiel y termin\u00f3 acordando con el Gobierno. Pero, en realidad, el que decide qu\u00e9 se hace es la Casa Rosada. Y la decisi\u00f3n, hasta ahora, es que haya colectoras\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364402-scioli-ensaya-un-gesto-hacia-los-intendentes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Sugiere que intentar\u00e1 prohibir las colectoras", "titulo": "Scioli ensaya un gesto hacia los intendentes", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariano ObarrioLA NACION", "En la intimidad del oficialismo surgieron en estos d\u00edas nuevos interrogantes sobre si Cristina Kirchner se presentar\u00e1 a la reelecci\u00f3n en octubre, como casi todo el mundo cree, o si busca acumular popularidad para retirarse con un alto prestigio, incluso en el exterior, y preservar as\u00ed sus chances de un futuro regreso.", "Ministros y funcionarios siguen asegurando que ella ir\u00e1 por la reelecci\u00f3n y est\u00e1n convencidos de que su triunfo est\u00e1 asegurado.", "El discurso, la est\u00e9tica de los actos y las medidas de gobierno tienen la forma de campa\u00f1a electoral.", "Pero algunos datos sembraron sutiles dudas en el entorno de la Presidenta, seg\u00fan pudo saber La Nacion. Un arranque de hartazgo de Cristina Kirchner hace tres semanas encendi\u00f3 las alarmas. Ocurri\u00f3 durante la crisis en la que el jefe de la CGT, Hugo Moyano, convoc\u00f3 a un paro nacional por una investigaci\u00f3n de la justicia de Suiza sobre su patrimonio.", "Personas de su cercan\u00eda escucharon decir a la Presidenta frases, como: \"Todos me tienen cansada\".", "Un empresario y amigo de su familia, seg\u00fan fuentes de ese n\u00facleo, la consol\u00f3: \"Si usted quiere seguir en 2011... y lo hace por la Patria y por la memoria de N\u00e9stor, debemos seguir. Pero si no est\u00e1 an\u00edmicamente en condiciones, \u00e9sa es una decisi\u00f3n muy personal, y sus amigos la vamos a respetar y apoyar\".", "La discusi\u00f3n qued\u00f3 inconclusa. Miembros de la intimidad, como Rudy Ulloa Igor o el empresario L\u00e1zaro B\u00e1ez, suelen comentar que la Presidenta no tiene a\u00fan una decisi\u00f3n definitiva tomada: eval\u00faa tanto uno como otro camino.", "El fallecimiento del ex presidente N\u00e9stor Kirchner incidi\u00f3 m\u00e1s de lo que se sabe en su humor. Y tambi\u00e9n cambi\u00f3 los h\u00e1bitos dom\u00e9sticos de Olivos. La residencia presidencial luce ahora sola y silenciosa.", "Cristina Kirchner le confiere ciega confianza al jefe de la Secretar\u00eda de Inteligencia, H\u00e9ctor Icazuriaga, y al secretario de Legal y T\u00e9cnica, Carlos Zannini. Pero ellos son s\u00f3lo sus funcionarios; Kirchner los trataba como a sus \u00edntimos amigos con largas tertulias en Olivos.", "En la casa hoy s\u00f3lo habita la hija, Florencia. M\u00e1ximo, el primog\u00e9nito, reside en R\u00edo Gallegos la mayor parte del tiempo y no se termina de involucrar en la pol\u00edtica.", "Una frase sugestiva de la Presidenta, el jueves pasado, fue comentada en esa intimidad. En la presentaci\u00f3n de un programa ganadero dijo que su \"empe\u00f1o principal\" es \"institucionalizar el modelo\" para que \"no dependa de una persona\" y enfatiz\u00f3 que su paso por el poder es \"absolutamente temporal\". Remat\u00f3: \"Se los digo con absoluta frialdad y convicci\u00f3n\".", "\u00bfPor qu\u00e9 eligi\u00f3 esas palabras? Ella jugar\u00e1 con la ambig\u00fcedad hasta junio: se balancea entre esas sutilezas y la \"continuidad del modelo\" y el \"legado de Kirchner\".", "Ministros y funcionarios interpretaron que la decisi\u00f3n de ir por la reelecci\u00f3n est\u00e1 intacta y que s\u00f3lo juguete\u00f3 para \"subir el precio\" de su candidatura; que la \"temporalidad\" es una referencia en un contexto hist\u00f3rico, o que se trat\u00f3 de una advertencia hacia su entorno por las peleas internas y el aviso de que \"los herederos del modelo deber\u00e1n aparecer entre 2011 y 2015\".", "Pero tambi\u00e9n se supo que Cristina Kirchner, tras el fallecimiento de su esposo, se entera de peleas, facciones, medias verdades y deslealtades que antes recompon\u00eda Kirchner. Se quej\u00f3 de las embestidas contra el gobernador Daniel Scioli, supuestamente a espaldas de ella. Teme que ciertos ministros clave pidan el retiro por su salud en 2011, que Moyano no le juegue limpio o que gobernadores e intendentes no sean leales.", "\"Ella es mujer, sigue afectada. No elabor\u00f3 a\u00fan el duelo. Llora mucho. La decisi\u00f3n es dif\u00edcil\", confi\u00f3 un ladero de su entorno."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364403-interrogantes-de-reeleccion-en-olivos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Si bien todo est\u00e1 preparado para la campa\u00f1a de Cristina, algunos datos reavivaron las dudas", "titulo": "Interrogantes de reelecci\u00f3n en Olivos", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO (EFE).- Unas 17.000 personas protestaron hoy en Tokio contra las centrales nucleares al grito de \"No necesitamos Fukushima\", en referencia a la crisis at\u00f3mica que desat\u00f3 el terremoto y posterior tsunami del 11 de marzo en Jap\u00f3n.", "Los manifestantes se desplegaron en varias zonas de la capital japonesa, entre ellas la sede de Tokyo Electric Power (Tepco), operadora de la central nuclear de Fukushima Daiichi, que tiene serios problemas en cuatro de sus seis reactores y emite radiaci\u00f3n.", "Seg\u00fan la televisi\u00f3n NHK, unas 2.00 personas marcharon por la ma\u00f1ana convocadas por ocho asociaciones antinucleares para pedir el cierre de todas las centrales que utilizan combustible at\u00f3mico de Jap\u00f3n.", "En Koenji (en el norte de la capital) se congregaron unas 15.000 personas en la tarde de hoy, seg\u00fan el recuento realizado por la agencia local Kyodo.", "Seg\u00fan indicaron algunos de los manifestantes a la agencia  EFE, la marcha fue convocada por internet con el objetivo de protestar contra la energ\u00eda nuclear en un ambiente festivo, aunque acompa\u00f1ados de un cord\u00f3n policial.", "Los manifestantes gritaron consignas para exigir el cierre de la central de Fukushima y a favor de las energ\u00edas alternativas.", "Los representantes de las asociaciones presentes pidieron tambi\u00e9n el cierre de la planta de Hamaoka, en la provincia de Shizuoka, ya que consideran que corre un alto riesgo de sufrir un da\u00f1o similar al de Fukushima Daiichi si es golpeada por un tsunami.", "El terremoto de 9 grados del 11 de marzo, del que ma\u00f1ana se cumple un mes, destroz\u00f3 por la fuerza del tsunami posterior los generadores de energ\u00eda que refrigeraban los reactores de Fukushima, lo que provoc\u00f3 varias explosiones y emisiones de radiactividad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364495-japon-no-necesitamos-otra-fukushima", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Una 17.000 personas protestaron contra las centrales nucleares en Tokio y Koenji;  pidieron el cierre de la planta de Hamaoka en Nagoya, situada a unos 200 km al suroeste de la capital japonesa", "titulo": "Jap\u00f3n: \"No necesitamos otra Fukushima\"", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Acordonar las villas, la nueva misi\u00f3n de la Federal", "Salta elige gobernador y estrena el voto electr\u00f3nico", "Alfons\u00edn abre la puerta a un acuerdo con el PJ disidente", "Moyano gana influencia en el plan electoral kirchnerista", "El Baficito ya es otro cl\u00e1sico del festival", "Estilos de crianza..., \u00bfmodelos de pa\u00eds?", "Guillermo Francella, tiempo de cambios", "El servicio dom\u00e9stico ser\u00e1 40% m\u00e1s caro", "Ricardo Piglia, premiado por los cr\u00edticos en Espa\u00f1a", "Cada vez m\u00e1s arriba", "Listo para el zarpazo", "La \u00fanica alianza pol\u00edtica que existe", "Per\u00fa elige al sucesor de Garc\u00eda", "Pasaje a Calcuta", "Los gremios, por la inflaci\u00f3n, reclaman un b\u00e1sico de $ 4.000", "River tambi\u00e9n despach\u00f3 a Banfield y qued\u00f3 solo arriba", "Per\u00fa elige hoy presidente y se descuenta que habr\u00e1 balotaje", "Aument\u00f3 el robo de ruedas por trabas a las importaciones", "\"Tenemos que ampliar las alianzas; se necesitan votos peronistas\"", "La casa propia y un debate crucial: \u00bfhoy conviene comprar o alquilar?", "Para no perder los planes sociales los cosecheros dejan la vendimia", "Fuerte documento de la SIP por el bloqueo a los diarios en Argentina", "El macrismo sigue al frente pero se le complica la elecci\u00f3n en la Ciudad de Buenos Aires", "Cobos: \"As\u00ed podemos salir terceros\"", "El \"factor Pino\" en la agenda kirchnerista", "El fen\u00f3meno de Keiko Fujimori analizado por Jaime Bayly", "La carga incautada a los EE.UU., abandonada y a punto de regresar", "\"Para Google, la Argentina se convirti\u00f3 en una buena inversi\u00f3n\"", "Los dos amores de Patricia Miccio, juntos en su despedida", "\"Cerr\u00e9 una etapa y abr\u00ed otra\"", "Fetichismo o pol\u00edtica", "La linda y algo m\u00e1s", "Se va la tercera", "Absurdas teor\u00edas", "El misterio del petr\u00f3leo en Malvinas", "Mundos paranoicos", "El PRO aumenta la presi\u00f3n para que Macri compita por la Ciudad", "El plebiscito que planea el PRO es inconstitucional", "Los genocidas se aliaron con Ford para secuestrar a sus empleados", "La Difunta Correa convoc\u00f3 a miles de jinetes en la cabalgata de la Fe", "River gan\u00f3 y qued\u00f3 solo arriba", "Holanda: mat\u00f3 a seis personas en un shopping repleto y despu\u00e9s se suicid\u00f3", "Con la compra de ropa al por mayor se puede ahorrar hasta un 90%", "Altuna, el due\u00f1o de la calle", "Factor cero positivo", "Detienen al l\u00edder de la banda que intent\u00f3 asaltar el blindado en Gar\u00edn", "M\u00e1s de 812.000 salte\u00f1os est\u00e1n habilitados para votar", "Diarios del Interior y del Exterior", "\"Mi\u00e9nteme que me regalas un TV\", las estafas por medio de SMS", "Casi 20 millones de peruanos eligen hoy nuevo presidente", "F\u00e9lix Gonz\u00e1lez: un viejo amigo de Jaque que lo defiende a capa y espada", "La primaria estatal perdi\u00f3 alumnos", "Ocho detenidos en una tarde de furia", "Aproveche la oferta: est\u00e1 de promoci\u00f3n", "Museo Fader: 60 a\u00f1os de historia, arte y talentos mendocinos", "Por qu\u00e9 todos quieren evitar las internas", "El Banco Municipal lanza una l\u00ednea de cr\u00e9ditos para la clase media", "Central fue una sombra, perdi\u00f3 ante Merlo y complic\u00f3 sus chances", "Acindar: el barrio que creci\u00f3 bajo un gran tanque y el humo de chimeneas", "Una escuela que cumple con el sue\u00f1o de estudiar en un barrio olvidado", "In\u00e9dito: ya hay mil rosarinos en lista de espera para operarse de la ves\u00edcula", "Las Rosas llora la muerte de un nene aplastado por un travesa\u00f1o", "La corrupci\u00f3n se presenta a las elecciones", "El PP encabeza la marcha de las v\u00edctimas dominada por el \"\u00a1Rubalcaba a prisi\u00f3n!\"", "Los republicanos toman cautivo a Obama", "\"No tengo conciencia de fin de ciclo\"", "Las tropas de Gadafi se despliegan de nuevo a las puertas del este de Libia", "Kosovo y el horror", "El ascenso del populista Humala inquieta a las clases medias de Per\u00fa", "La corrupci\u00f3n se presenta a las elecciones", "Next on the Agenda for Washington: Fight Over Debt", "In Kazakhstan, a Good Old-Fashioned Sham Election", "As Qaddafi\u2019s Troops Move In, a Seesaw Battle for Rebel City", "Japanese Workers Braved Radiation for a Temp Job", "Taliban Seen Stirring Mob to Violence in Afghanistan", "A Director of Classics, Focused on Conscience", "Syrian Forces Open Fire on Demonstrators in Two Cities"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364464-lo-que-dicen-los-diarios-hoy", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Lo que dicen los diarios hoy", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["De acuerdo con una encuesta hecha por la Divisi\u00f3n Recursos Humanos del Instituto para el Desarrollo Empresarial de la Argentina (IDEA) entre 460 empresas, los principales ejecutivos del pa\u00eds se\u00f1alan que para este a\u00f1o el \u00e1rea de Recursos Humanos seguir\u00e1 siendo un foco principal de atenci\u00f3n para las compa\u00f1\u00edas.", "Para los empresarios, al fen\u00f3meno inflacionario y la puja distributiva por los ingresos se le suma la complejidad de un a\u00f1o electoral. El gobierno nacional se enfrentar\u00e1 con paritarias, en las cuales los diferentes gremios solicitar\u00e1n incrementos similares a 2010 en medio de una visible competencia entre ellos para ver cu\u00e1l consigue un mejor porcentaje.", "El informe sostiene que el \u00e1rea de Relaciones Laborales tendr\u00e1 que enfrentar un creciente n\u00famero de conflictos y ayudar a la empresa a adaptarse a los continuos cambios legislativos y a los proyectos en discusi\u00f3n, como la regulaci\u00f3n de la tercerizaci\u00f3n de servicios.", "El probable aumento de los planteamientos gremiales conllevar\u00e1 que las empresas recuperen el liderazgo y la iniciativa ante su personal. Por eso, la gesti\u00f3n del \u00e1rea debe tender al equilibrio con relaci\u00f3n a las remuneraciones ya que los sucesivos aumentos acordados en paritarias en los \u00faltimos a\u00f1os superan los recibidos por el personal fuera de convenio, lo que crea superposiciones en las escalas salariales, as\u00ed como la formaci\u00f3n de sindicatos de personal jer\u00e1rquico.", "Este a\u00f1o obliga a las empresas a buscar esquemas de compensaciones que eviten este fen\u00f3meno de desequilibrios de ingresos y limite el desaliento a la hora de atraer, retener y desarrollar a los mejores talentos.", "Asimismo, hay \u00e1reas espec\u00edficas donde los recursos humanos disponibles son m\u00e1s buscados y llevar\u00e1n m\u00e1s dedicaci\u00f3n de los sectores de capacitaci\u00f3n y empleo. Se nota una falta de t\u00e9cnicos, ingenieros y especialistas en tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n, que siguen siendo un bien escaso. El estudio recomienda que las empresas sean muy creativas y proactivas en encontrarlos y retenerlos.", "Adem\u00e1s, un foco central deber\u00e1 ser la capacitaci\u00f3n de los mandos medios por la necesidad de adecuar el estilo de liderazgo a la presencia de distintas generaciones (X, Y) que conviven en la misma empresa. Hay empleados cuyos objetivos, valores y metas son totalmente diferentes.", "La capacidad de comprenderlos y guiarlos tiene un impacto en el negocio que puede hacer una diferencia en los resultados que alcancen. Acceso a la tecnolog\u00eda, paquetes de beneficios flexibles y una clara demostraci\u00f3n de que los logros y el personal de alto rendimiento y potencial son reconocidos deben ser herramientas clave. Una medici\u00f3n del clima interno permitir\u00e1 reconocer si el camino en que se encuentra la empresa es el correcto.", "Por \u00faltimo, el estudio indica que ser\u00e1 dif\u00edcil que los problemas de base se puedan resolver durante 2011, ya que muchos de los fen\u00f3menos descriptos est\u00e1n para quedarse."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364342-un-ano-algido-para-la-gestion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Un a\u00f1o \u00e1lgido para la gesti\u00f3n", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Adela Elizalde Para LA NACION", "Con vencimientos pr\u00f3ximos, est\u00e1n abiertos m\u00e1s de 20 programas de becas internacionales para financiar estudios no s\u00f3lo en EE.UU. y Europa occidental, sino tambi\u00e9n en lejanos y ex\u00f3ticos destinos como Rusia e Indonesia. Al arrancar el oto\u00f1o en la Argentina, la mayor\u00eda de las convocatorias locales de becas ya ha cerrado; es un temporada baja, con muy pocas excepciones.", "En cambio, hay una andanada de ofertas internacionales, sobre todo del hemisferio norte, donde el ciclo acad\u00e9mico comienza en septiembre. A los programas m\u00e1s abundantes, para carreras de posgrado \u2013especializaciones, maestr\u00edas y doctorados\u2013, se suman becas para estad\u00edas cortas en el exterior y otras iniciativas originales, como un concurso con becas de Noruega para amantes del teatro.", "En la pr\u00f3xima quincena vencen los programas de becas 2011 de la Comisi\u00f3n Fulbright y el Erasmus Mundus, para graduados interesados en continuar su formaci\u00f3n en prestigiosas universidades de EE.UU. y la Uni\u00f3n Europea. Otras pistas podr\u00e1n descubrirse visitando m\u00e1s de 100 universidades europeas en la expo EuroPosgrados 2011, el mi\u00e9rcoles y el jueves pr\u00f3ximos, en el Centro Costa Salguero de la ciudad de Buenos Aires.", "En cambio, se extiende al 28 de abril el plazo de las becas 2011 de la Asociaci\u00f3n Latinoamericana Rusa de Estudios Superiores (ALAR), para iniciar en septiembre estudios de grado y posgrado en todas las \u00e1reas, as\u00ed como especializaciones m\u00e9dicas y pasant\u00edas en universidades de Mosc\u00fa, San Petersburgo y otras regiones de la Federaci\u00f3n de Rusia. No se requiere el idioma ruso.", "La embajada de Indonesia informa que hasta la primera semana de mayo recibe postulantes argentinos, uruguayos y paraguayos para sus becas de posgrado, que cubren maestr\u00edas en 13 universidades de Indonesia en campos como ingenier\u00edas, ciencias exactas, agro, ciencias sociales, educaci\u00f3n y humanidades. Duran dos a\u00f1os e incluyen uno previo para conocer el idioma.", "La embajada de Rumania en Buenos Aires ofrece a extranjeros becas de grado universitario, master o doctorado en universidades estatales rumanas, con la posibilidad de estudiar el idioma durante un a\u00f1o previo a la carrera. Se priorizan las ciencias pol\u00edticas y administrativas, educaci\u00f3n, cultura y civilizaci\u00f3n rumana, periodismo, estudios t\u00e9cnicos, petr\u00f3leo y gas, ciencias agr\u00edcolas, medicina, veterinaria, arquitectura y arte. Hay tiempo para presentarse hasta el viernes pr\u00f3ximo.", "Tambi\u00e9n existe una variada oferta de becas cortas en el exterior:", "En la Argentina, en estos momentos hay becas disponibles hasta mediados de mayo para el master en F\u00edsica M\u00e9dica, dictado a partir de agosto en el Instituto Balseiro de Bariloche. Tambi\u00e9n el Instituto S\u00e1bato promueve con becas su carrera de Ingenier\u00eda de materiales para iniciar en agosto, destinada a alumnos con segundo a\u00f1o universitario aprobado en Ciencias Exactas o Ingenier\u00eda de cualquier universidad; aqu\u00ed hay margen hasta el 15 de junio.", "Adem\u00e1s hay un concurso sobre proyectos teatrales relacionados con la obra del dramaturgo noruego Henrik Ibsen. Son apoyados por becas del gobierno de Noruega, de US$ 170.000 para personas u organizaciones art\u00edsticas y culturales. Cierra el viernes pr\u00f3ximo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364340-oferta-de-becas-para-aprovechar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Opciones para estudiar en EE.UU., Europa o Asia", "titulo": "Oferta de becas para aprovechar", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["A Espa\u00f1a, como otros pa\u00edses de Europa, se la est\u00e1 viendo dif\u00edcil frente a la apremiante crisis econ\u00f3mica y financiera, lo que impacta sobre las estructuras empresariales. La Fundaci\u00f3n Factor Humano y el diario catal\u00e1n La Vanguardia trabajaron en un art\u00edculo sobre las tendencias de selecci\u00f3n de personal que aparecen como consecuencia de la crisis, y encontraron una clara predisposici\u00f3n a contratar profesionales mayores de 50 a\u00f1os. Toda una novedad, si se tiene en cuenta que, como se\u00f1alan, hasta hace muy poco el tope de edad requerida, aun para puestos directivos, eran los dorados 35. Se menciona un ejemplo imperdible. Una entidad financiera tuvo que recurrir precipitadamente a prejubilados expertos en riesgos y morosidad. \"Es gente que s\u00f3lo con leer los ojos de quien ten\u00edan adelante sab\u00edan si les iban a devolver el dinero o no. Nos hab\u00edamos ido al otro lado\", comenta Ram\u00f3n Adell, presidente de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Directivos (AED).", "Despu\u00e9s de los tsunamis, los terremotos, las fugas de radiactividad de las centrales nucleares o cualquier otro desastre surge la inevitable pregunta: \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3?", "Intentar responder un interrogante de tama\u00f1a magnitud es un est\u00edmulo a la raz\u00f3n. Hay que elaborar hip\u00f3tesis y llegar a conclusiones para que la mala experiencia no se repita. Este es el mecanismo habitual de los procedimientos de seguridad industrial y puede aplicarse a muchos otros episodios.", "Un aspecto por considerar es la diferencia entre un fen\u00f3meno natural y otro cultural. El primero est\u00e1 fuera del \u00e1mbito humano. Si las placas subterr\u00e1neas se reacomodan generando un terremoto, nada se puede hacer. Por lo menos hasta ahora, y no se logra prevenirlos con los medios tecnol\u00f3gicos disponibles. Hay v\u00edctimas, pero no culpables.", "Otra cuesti\u00f3n diferente son los tsunamis culturales, donde las causas y acciones para evitar los desastres est\u00e1n en manos de la raza humana. Se incluyen aqu\u00ed el deterioro de la capa de ozono, la contaminaci\u00f3n ambiental, el uso indiscriminado de recursos no renovables, las guerras, etc\u00e9tera. En este caso hay v\u00edctimas y tambi\u00e9n culpables, ambos de carne, hueso y alma.", "El frenes\u00ed por contratar a j\u00f3venes de 35 a\u00f1os para puestos de gran responsabilidad, descartando a toda una generaci\u00f3n que los anteced\u00eda, tuvo un impacto social penoso. No s\u00f3lo por los niveles de desocupaci\u00f3n y las dificultades de reinserci\u00f3n laboral, sino por la devaluaci\u00f3n de la experiencia, tan da\u00f1ina o m\u00e1s que la relaci\u00f3n peso-d\u00f3lar. Leer un texto en cualquier idioma se aprende a trav\u00e9s de cursos espec\u00edficos, pero leer los ojos exige un proceso diferente, en el que el tiempo cuenta. La juventud no es sin\u00f3nimo de dinamismo y la vejez no trae necesariamente decadencia de la creatividad y el entusiasmo.", "Stephen Hawking es un ejemplo actual. Tiene 69 a\u00f1os, esclerosis m\u00faltiple y p\u00e9rdida de la voz. Mas que talentoso, es un genio. Hay enorme cantidad de contempor\u00e1neos con menos problemas f\u00edsicos e igual capacidad. Tambi\u00e9n hay contempor\u00e1neos, muchos m\u00e1s j\u00f3venes y saludables, con miedos insuperables, aferrados a ideas hiperestructuradas e imposibilitados de modificarlas, padeciendo su propia esclerosis sin saberlo.", "En tiempos de turbulencia, lo inesperado tiene mayor volumen que lo esperado. La experiencia puede, entre otras cosas, reducir este volumen.", "jorgemosqueira@gmail.com"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364341-regreso-con-gloria-de-los-veteranos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Empresas en Europa recurren a sus talentos prejubilados para enfrentar la crisis", "titulo": "Regreso con gloria de los veteranos", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Quienes est\u00e1n desorientados por los conflictos entre sindicatos son varios gerentes de Relaciones Laborales y de Recursos Humanos, que dejan de contar con un gremio conocido del otro lado de la mesa, sino con uno distinto que en ciertos casos puede ser m\u00e1s agresivo.", "\"Esto amerita repensar estrategias, adoptar enfoques de largo plazo y trabajo en equipo. El comit\u00e9 de crisis es una herramienta \u00fatil, pero meramente de coyuntura\", dice el abogado Pablo Bergthal, socio del estudio Garc\u00eda Hamilton-Bergthal.", "El trabajo del \u00e1rea tambi\u00e9n se hace m\u00e1s complejo porque a partir del cambio de afiliaci\u00f3n se aplica un nuevo convenio colectivo de trabajo; cambia el sistema de liquidaci\u00f3n de sueldos porque hay un r\u00e9gimen salarial distinto e intervienen delegados de otros sindicatos. Al actuar como agente de retenci\u00f3n, la empresa tiene que hacer aportes y contribuciones a otra obra social. \"Los sindicatos pueden acompa\u00f1ar al Ministerio de Trabajo en inspecciones, as\u00ed que ahora hay un nuevo gremio involucrado\", observa la abogada Natalia De Diego.", "\"Tambi\u00e9n se generan m\u00e1s costos\", agrega Hern\u00e1n Jara, de HR Strategy. \"Quien pide el nuevo encuadramiento suele resultar m\u00e1s caro. Ese es el gancho del sindicato con los trabajadores para entrar.\"", "Ante la presi\u00f3n por temas de encuadramiento, De Diego dice que lo primero que debe preguntarse una compa\u00f1\u00eda es si tiene suficiente mercader\u00eda en stock y cu\u00e1nto tiempo podr\u00e1 soportar el conflicto. \"Si pueden aguantar, tienen m\u00e1s tiempo para llevar adelante el tema y llegar a una soluci\u00f3n amena. Son los ejecutivos los que deben volver a los principios y valores que conforman nuestro sistema jur\u00eddico para decir no a los reclamos que no se ajusten a derecho, a las demandas excesivas y poner freno a quienes act\u00faan en exceso de sus facultades.\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364336-replanteos-dentro-de-las-empresas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Replanteos dentro de las empresas", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Sof\u00eda Corral LA NACION", "Ideas simples, pero que ayudaron a cambiar la manera de hacer las cosas. Muchas de ellas nacieron en el \u00e1mbito laboral y por alguna raz\u00f3n vale la pena difundirlas. As\u00ed se podr\u00eda resumir el esp\u00edritu de la segunda edici\u00f3n de TedXBuenosAires, encuentro que se realiz\u00f3 el viernes \u00faltimo en La Rural, y por donde pasaron 18 oradores que en 20 minutos contaron su pasi\u00f3n: el trabajo que realizan. Motivaci\u00f3n, espiritualidad, innovaci\u00f3n, perseverancia, son algunos de los conceptos que transmitieron los protagonistas.", "En su curr\u00edculum figura el t\u00edtulo de ingeniero y es investigador principal del Conicet, pero su faceta m\u00e1s interesante est\u00e1 relacionada con la M\u00e1quina de Dios, proyecto que intent\u00f3 reconstruir en escala el Big Bang. Durante su exposici\u00f3n el especialista realiz\u00f3 exitosos esfuerzos pedag\u00f3gicos para adaptar el idioma cient\u00edfico al del p\u00fablico. De esta manera se pudo entender el experimento, con base en Suiza, que investiga c\u00f3mo evolucion\u00f3 el universo en los primeros instantes de la creaci\u00f3n.", "\"Hace exactamente un segundo el universo era m\u00e1s chico. El origen est\u00e1 en un punto y es pura energ\u00eda. \u00bfC\u00f3mo va a hacer esta m\u00e1quina para reproducir esas condiciones? Se intentar\u00e1 concentrar una enorme cantidad de energ\u00eda en un espacio muy peque\u00f1o\", explic\u00f3.", "Adem\u00e1s, una tecnolog\u00eda capaz de sacar 40 millones de fotos por segundo y luego un centro para procesar la informaci\u00f3n har\u00e1n lo suyo. \u00bfEl final? Cient\u00edficos festejando el exitoso choque de protones en Suiza al ritmo de la m\u00fasica de la pel\u00edcula Rocky.", "Es ingeniero y realiz\u00f3 un MBA en Harvard, pero lo suyo se aleja de los n\u00fameros y se acerca m\u00e1s a las redes sociales. Ernesto Van Peborgh sentenci\u00f3 en el primer minuto de su charla: \"Los videos online van a tener tanto impacto en la humanidad como la imprenta\". Tambi\u00e9n felicit\u00f3 a los organizadores de TedxBuenosAires y la posibilidad de \"saltar ideas de una cabeza a otra inspirando a muchas otras\".", "Seg\u00fan Van Perborgh, el acad\u00e9mico Marshall McLuhan pensaba que cada vez que aparece un nuevo medio de comunicaci\u00f3n se da un salto de conciencia en la humanidad. \"Hace cinco a\u00f1os pasamos un nuevo umbral con los medios sociales, territorio completamente desconocido. Si Internet es un mar, las herramientas sociales son olas que cambian tremendamente. Facebook es la mayor revoluci\u00f3n social de la humanidad, por lo menos hasta el momento\", asegur\u00f3 ante un p\u00fablico enmudecido por los n\u00fameros que dio a continuaci\u00f3n.", "Cada segundo se suman de cuatro a cinco personas a Facebook, se env\u00edan 200.000 mensajes de texto y dos millones de mails. Hoy coexisten 2000 millones de personas en Internet, y la cifra sigue creciendo de una manera abrumadora.", "\"Encontramos un nuevo ecosistemas de medios y hoy la audiencia se va corriendo. Vemos c\u00f3mo se van desvaneciendo algunos modelos de negocio. Hoy es tan importante un bloggero en Libia como un corresponsal. La l\u00f3gica antigua, lineal, jer\u00e1rquica y unidireccional est\u00e1 pasando a una descentralizada, colaborativa e independiente\", diagnostic\u00f3.", "Ante este escenario, la pregunta es cu\u00e1l es el impacto de los medios sociales. Para Van Peborgh, hay nuevos comportamientos, nuevos roles y nuevas ideas. \"El mundo est\u00e1 en red, hemos creado una corteza de mentes que generan ideas sin pausa. Es importante comprender la urgencia del cambio: para seguir viviendo en un planeta sano y sustentable es necesario modificar la manera en que nos relacionamos. Por medio de las redes sociales y las personas interconectadas podemos construir un mundo mejor, es posible alcanzar un nuevo consenso. Las redes sociales ser\u00e1n las herramientas adecuadas para generar conciencia colectiva y lograr el cambio\", concluy\u00f3.", "Nadadora de aguas abiertas, pero adem\u00e1s en temperaturas que no superan los siete grados. Esta mujer, que sufri\u00f3 de joven la amputaci\u00f3n de una pierna, dio una clase magistral de lo que es la perseverancia. Para ella, la nataci\u00f3n es una gran aventura y encontr\u00f3 en artistas como el cineasta Federico Fellini una raz\u00f3n m\u00e1s para bracear. Lo hizo por el lago Argentino, por el glaciar Ventisquero Negro del cerro Tronador y por el lago del Desierto. Su primera experiencia en aguas fr\u00edas fue en 1997 en el Canal de la Mancha.", "Pero la atenci\u00f3n estuvo puesta en una traves\u00eda que indudablemente fue una marca: uni\u00f3 las Islas Malvinas a nado al cruzar el estrecho de San Carlos.", "\"El mar en las Malvinas son olas de monta\u00f1as. Durante a\u00f1os y a\u00f1os so\u00f1\u00e9 con esas aguas y las ideas finalmente se concretan\", coment\u00f3.", "\u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00e1 en 2050? Esa es la pregunta que realiz\u00f3 la especialista. La primera respuesta es que habr\u00e1 9000 millones de personas. \"Que hay que alimentar, vestir y transportar\", enfatiz\u00f3.", "La sustentabilidad en los negocios fue el centro de la charla. \"Hay que cuidar lo que tenemos. Vengo del sector agr\u00edcola y para nosotros el desaf\u00edo es c\u00f3mo producir m\u00e1s alimentos con menos recursos. Un grupo de empresas se unieron en Visi\u00f3n 2050 para crear un ambiente de negocios sustentables\", dijo Close.", "Duplicar la producci\u00f3n agr\u00edcola para Am\u00e9rica latina es una gran oportunidad. Close se pregunta: \u00bfPuede ser la sustentabilidad una estrategia de negocio o modelo de vida? Y se responde con un s\u00ed rotundo. \"Es un desaf\u00edo y una oportunidad. La sustentabilidad es una forma real de competir, respetando el planeta y siendo inclusivos\", coment\u00f3.", "Fund\u00f3 y dirige el Centro de Dalai Lama para la Paz y la Educaci\u00f3n, y como no pod\u00eda ser de otra manera se dedic\u00f3 a hablar de la espiritualidad y del camino hacia la felicidad.", "Brind\u00f3 detalles sobre c\u00f3mo conoci\u00f3 a Dalai Lama, l\u00edder del budismo tibetano y referente mundial de la lucha por los valores humanos.", "Para Chan, la cuesti\u00f3n es simple y sencilla y se resume as\u00ed: \"El secreto de la felicidad: hacer feliz a los dem\u00e1s, meditar y obtener paz en la mente.\"", "Por el escenario pasaron personalidades de la ciencia, la m\u00fasica, la tecnolog\u00eda, la cultura, el arte y el deporte.", "TED es una organizaci\u00f3n sin fines de lucro dedicada a difundir ideas valiosas. Comenz\u00f3 en 1984 con una conferencia en EE.UU. que reuni\u00f3 a personas de tres mundos: tecnolog\u00eda, entretenimiento y dise\u00f1o (TED)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364337-innovacion-y-perseverancia-dos-atributos-para-el-triunfo-laboral", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "En el foro de ideas, 18 oradores contaron c\u00f3mo adaptar el trabajo y la carrera en un mundo cambiante", "titulo": "Innovaci\u00f3n y perseverancia, dos atributos para el triunfo laboral", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mi\u00e9rcoles. Portugal pidi\u00f3 formalmente un rescate financiero a la Uni\u00f3n Europea. Se estima que ser\u00e1 de 80.000 millones de euros. Se convirti\u00f3 as\u00ed en el tercero de los 17 pa\u00edses que integran la eurozona en pedir ayuda. Un d\u00eda antes, la agencia Moody\u2019s le rebaj\u00f3 un pelda\u00f1o la nota a la deuda portuguesa, de \"A3\" a \"Baa1\".", "Viernes. El Ministerio de Trabajo dict\u00f3 la conciliaci\u00f3n obligatoria por 15 d\u00edas entre los trabajadores (foto) y las c\u00e1maras petroleras de la Patagonia. Desde comienzos de semana, un paro petrolero mantiene paralizada la producci\u00f3n, lo que amenaza con dejar sin gas y combustibles al pa\u00eds en Semana Santa."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364326-la-semana-que-paso", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "La semana que paso", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hay una leyenda empresarial m\u00e1s o menos reciente que, cierta o no, forma parte de las conversaciones corporativas de los \u00faltimos d\u00edas. Dice que la presidenta Cristina Kirchner rechaz\u00f3, semanas atr\u00e1s, una generosa valija como obsequio. La actitud propag\u00f3 el estupor entre hombres acostumbrados a la prodigalidad con el poder. Cinco fuentes de distintos sectores coincidieron en la versi\u00f3n. \"Ella tiene la mano corta\", sonri\u00f3 el presidente de una c\u00e1mara ante este diario. \"S\u00ed, me parece que se fren\u00f3 la cadena de giros\", confirm\u00f3 otro ejecutivo.", "La veracidad o no de la an\u00e9cdota puede resultar irrelevante frente a las reacciones que suscita entre muchos empresarios. El solo an\u00e1lisis de esa respuesta general pinta a la Argentina de cuerpo entero. A algunos, por ejemplo, les genera incredulidad. \"No ten\u00eda m\u00e1s lugar\", brome\u00f3 el N\u00b0 1 de una compa\u00f1\u00eda. Otros exhiben cierta inquietud porque, seg\u00fan una l\u00f3gica forjada desde siempre en el mundo de los negocios, cuestiones como \u00e9sta \"afectan la lealtad\".", "El razonamiento parece bastante elemental: ante cualquier conflicto, el empresario local se siente desprotegido si no ha tomado determinados resguardos frente a quienes deciden. Guste o no, la inestable Argentina ofrece s\u00f3lo unas pocas garant\u00edas para invertir. No todas son transparentes. Hay hombres de negocios que recuerdan con disgusto, por ejemplo, las palabras con que altos exponentes del gobierno porte\u00f1o empezaron reuniones en las que solicitaban contribuciones para campa\u00f1as electorales. \"Conozco tus balances\", oy\u00f3 uno de ellos una vez. Los malos modos y el doble discurso no se inventaron con el kirchnerismo.", "La cuesti\u00f3n ser\u00e1 crucial en los meses que vienen. El evidente giro del Gobierno hacia sectores m\u00e1s radicalizados deja entrever futuros y renovados choques con la comunidad de negocios. Lo saben perfectamente en las compa\u00f1\u00edas que han tenido el disgusto de empezar a recibir en su directorio, a trav\u00e9s de la Anses, a t\u00e9cnicos afines a nuevas agrupaciones de advenimiento reciente en la Casa Rosada. \u00bfC\u00f3mo enfrentar esta ideologizaci\u00f3n que qui\u00e9n sabe d\u00f3nde podr\u00eda terminar?", "N\u00e9stor Kirchner era un obsesivo del dinero. Ricardo Jaime suele relatar que el ex presidente carec\u00eda de escr\u00fapulos para contar un pu\u00f1ado de d\u00f3lares en la cara de un funcionario. \"Ten\u00eda un tema psicol\u00f3gico con eso\", reforz\u00f3 un ejecutivo acostumbrado a tratar con el kirchnerismo. Pero la partida del l\u00edder ha permitido el ingreso de nuevos interlocutores y ha acotado el margen de acci\u00f3n de los m\u00e1s antiguos.", "No se trata s\u00f3lo de asuntos relevantes: hasta el trato personal es m\u00e1s distante para hombres de negocios habituados a recurrir, incluso para lo insignificante, al c\u00edrculo de Julio De Vido. Hasta octubre, el acceso al poder estaba garantizado por colaboradores de perfil bajo y evidente lealtad. Entre otros, los subsecretarios Roberto Baratta y Rafael Enrique Llorens, el secretario Jos\u00e9 Francisco L\u00f3pez o Jos\u00e9 Mar\u00eda Olazagasti, secretario privado del ministro.", "Hoy los poderosos son otros, y el ambiente, m\u00e1s hostil. Si es que alguien realmente la pens\u00f3, la nueva estrategia parece estar dando resultados. \u00bfNo es, despu\u00e9s de todo, lo que viene ejerciendo desde hace tiempo Guillermo Moreno? Resistido como nadie por el mundo empresarial, Moreno no carga, por lo menos hasta el momento, con acusaciones de pedidos extravagantes en reuniones privadas. Sus culpas son m\u00e1s bien p\u00fablicas: haber terminado acaso para siempre con la credibilidad del sistema estad\u00edstico nacional; haber amenazado a ejecutivos con \"partirles la columna\"; presionar a productores de un sector para favorecer las compras a determinadas firmas, y haber asfixiado a compa\u00f1\u00edas con regulaciones para que amigos del poder \u2013elegidos m\u00e1s arriba en el organigrama\u2013 puedan adquirirlas a precios m\u00e1s accesibles. La pelea con Shell no es, como se cree, por aumentos de precios que han aplicado regularmente todas las petroleras: la filial argentina frustr\u00f3 en 2005, con su decisi\u00f3n de no vender, una millonaria operaci\u00f3n de compra que podr\u00eda haber favorecido a la venezolana Pdvsa. Era la elegida por Kirchner.", "Porque no siempre sale bien. Ni siquiera el encomiable montaje de una gesti\u00f3n transparente. Abogados de cadenas de supermercados admiten haber sido tentados por colaboradores cercanos a Moreno con propuestas indecentes. Por ejemplo, tarifas de US$ 10.000 para conseguir una reuni\u00f3n con el secretario. \u00bfC\u00f3mo saber si la mendicidad proviene del funcionario o s\u00f3lo de su mensajero? El dilema es viejo como la corrupci\u00f3n. Pero la moneda, ya que de eso se habla, tiene una sola cara: la tragedia moral de una Argentina que urge reconstruirse entre todos.", "folivera@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364325-una-leyenda-provoca-revuelo-en-el-mundo-de-los-empresarios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Una leyenda provoca revuelo en el mundo de los empresarios", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ana Falbo  LA NACION", "Alejandro necesitaba comprar un tel\u00e9fono inal\u00e1mbrico, as\u00ed que investig\u00f3 y compar\u00f3 los diferentes modelos en la p\u00e1gina web de una importante cadena de electrodom\u00e9sticos nacional y se decidi\u00f3 por uno. Cuando quiso comprarlo, no pudo concretar la transacci\u00f3n de manera online dado que la empresa no da ese servicio por Internet, sino que lo arregla en un posterior llamado telef\u00f3nico. A pesar de que el comercio electr\u00f3nico bajo la modalidad empresa a consumidor en el pa\u00eds creci\u00f3 442% en los \u00faltimos cinco a\u00f1os, muchas personas como Alejandro no logran concretar sus compras online porque a\u00fan muchas compa\u00f1\u00edas no ofrecen la posibilidad.", "\"Es muy claro que a las empresas les falta responder a la demanda de la gente a la hora de vender online\", argumenta Patricia Jepsen, presidenta de la C\u00e1mara Argentina de Comercio Electr\u00f3nico (CACE). Seg\u00fan los datos sobre el consumidor electr\u00f3nico publicados en el sitio de Google Momento Zero, el 72% de los productos son investigados en la Web y seis de cada 10 de esos productos son comprados en tiendas f\u00edsicas. \"Sin embargo, un 18% de los consumidores compr\u00f3 por primera vez un producto en Internet en los \u00faltimos 12 meses, un porcentaje mayor que en a\u00f1os previos\", indica el informe.", "Alejandro Zuzenberg, director comercial de Google Argentina, se\u00f1ala que en la Argentina el comportamiento m\u00e1s usual de los consumidores es el ROPO (research online, purchase offline), que se traduce en que la gente busca e investiga en Internet, pero compra en las tiendas. \"Es m\u00e1s com\u00fan que se investigue online que offline, pero a la hora de comprar la gente suele hacerlo de manera offline. Sin embargo, es un problema cuando despu\u00e9s de tanta investigaci\u00f3n muchas empresas no permiten comprar y la gente termina consumiendo offline por falta de oferta. Esto es frustrante.\"", "Zuzenberg considera que la forma de b\u00fasqueda virtual de los usuarios indica que est\u00e1n preparados para comprar en la Web. \"Groupon tiene m\u00e1s de 1000 transacciones al d\u00eda, mientras que las dos retailers [cadenas de consumo minorista] m\u00e1s grandes del pa\u00eds juntas no llegan a las 1000 transacciones al mes. En MercadoLibre.com entran millones de personas por d\u00eda que resultan ser m\u00e1s que las que visitan un shopping o local\", compara.", "En general, la gente compra por Internet porque ahorra tiempo, obtiene mejores precios y lo puede hacer sin moverse de su casa. \"En el interior, mucha gente lo hace porque en la Web encuentra una oferta mayor que en las tiendas de su localidad\", dice Jepsen.", "En la cadena de electrodom\u00e9sticos Rod\u00f3 hace menos de un a\u00f1o incluyeron la venta online. \"La respuesta del p\u00fablico es masiva\", cuenta Nicol\u00e1s Monteforte, directivo de la cadena. \"Como Rod\u00f3 tiene locales s\u00f3lo en Capital y Gran Buenos Aires, Internet nos permite expandirnos y tener llegada a todo el pa\u00eds.\"", "Jepsen, que es gerenta general de e-commerce en Falabella, explica que en estas tiendas todos los productos se encuentran en la Web, menos la indumentaria. \"A veces las empresas no quieren invertir en productos como la ropa porque requieren ser cambiados al menos cada seis meses, que es cuando var\u00eda la estaci\u00f3n. No se explota m\u00e1s el e-commerce porque merece una inversi\u00f3n.\"", "Alejandro Prince, de la consultora Prince &amp; Cooke, afirma que \"hay muchas empresas del mundo f\u00edsico que no hacen ventas online y a las que les faltan a\u00f1os de desarrollo\". Concluye que demanda y oferta crecer\u00e1n a la par."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364333-comercios-que-boicotean-sus-ventas-online", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Por insuficiente inversi\u00f3n, algunas cadenas no permiten que la transacci\u00f3n termine en Internet; otras casas compiten con las mismas armas que los sitios nacidos en la Web", "titulo": "Comercios que boicotean sus ventas online", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En el haber est\u00e1 el ritmo de la econom\u00eda y la tasa de desempleo estable. Todo esto pese a la inflaci\u00f3n, la principal preocupaci\u00f3n empresaria. En el debe, los escasos avances en fomentar un clima de inversiones y la falta de cr\u00e9dito.", "Las percepciones surgen de los resultados de la decimoctava edici\u00f3n del Bar\u00f3metro de Empresas Deloitte, una muestra que esta consultora levant\u00f3 durante el mes pasado entre los principales ejecutivos de 102 empresas cuya facturaci\u00f3n conjunta supera los $ 137.000 millones y que emplean a m\u00e1s de 131.000 personas.", "De acuerdo con los datos que se desprenden del documento, uno de cada dos consultados dijo que la econom\u00eda se encuentra actualmente igual que un a\u00f1o atr\u00e1s, mientras que el 27,5% opin\u00f3 que est\u00e1 mejor. El dato para tener en cuenta es que quienes afirmaron que la econom\u00eda estaba peor pasaron del 9,4% en la anterior muestra (agosto de 2010) al actual 23,5 por ciento.", "Las peores notas se las sacan el cr\u00e9dito y la inversi\u00f3n. Entre los que creen que la disponibilidad de financiamiento no mejor\u00f3 o se contrajo se cuenta un abrumador 84%. Los n\u00fameros del clima de inversiones son a\u00fan peores: el 94% dijo que en el \u00faltimo a\u00f1o la cuesti\u00f3n est\u00e1 igual o peor. S\u00f3lo el 5,9% opin\u00f3 que mejor\u00f3.", "\"En lo que respecta a qu\u00e9 factores ser\u00edan los m\u00e1s amenazantes para la estabilidad econ\u00f3mica de la Argentina, la mayor\u00eda de los empresarios se\u00f1al\u00f3 la inflaci\u00f3n como el principal (58,8% de las opiniones). La preocupaci\u00f3n por los reclamos salariales ocup\u00f3 el segundo lugar (13,7%), seguida de la confrontaci\u00f3n pol\u00edtica, que acapar\u00f3 el 9,8% de las respuestas\", dice el trabajo. Al preguntarles sobre c\u00f3mo tiene que tratarse la problem\u00e1tica de la inflaci\u00f3n, el 88% considera que el Gobierno debe implementar un plan antiinflacionario, aun cuando ello implique un impacto negativo sobre la actividad econ\u00f3mica de corto plazo.", "La coyuntura pol\u00edtica y el clima de elecciones se meten de lleno en los resultados de la encuesta. De hecho, las perspectivas a un a\u00f1o desmejoran. El 52,5% de los ejecutivos consultados cree que dentro de un a\u00f1o la econom\u00eda estar\u00e1 peor, contra un 18,1% que espera mejoras. Cifras casi similares se dan cuando se pregunta sobre el clima de inversiones. Un 42,9% se inclin\u00f3 por un deterioro de la coyuntura, contra un 17,3% que dijo que habr\u00e1 mejor clima para invertir."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364321-un-ano-igual-a-2010-pero-peor-que-2012", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Un a\u00f1o igual a 2010, pero peor que 2012", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tal como se esperaba, la decisi\u00f3n del Banco Central Europeo de incrementar el nivel de las tasas termin\u00f3 siendo clave para entender lo que pas\u00f3 en los \u00faltimos d\u00edas y tambi\u00e9n para vislumbrar lo que puede pasar en las pr\u00f3ximas horas. El agravamiento de la crisis en el mundo \u00e1rabe y la posibilidad de un recorte profundo en la producci\u00f3n de crudo provocaron una suba del petr\u00f3leo, que alcanz\u00f3 anteayer su nivel m\u00e1s alto en dos a\u00f1os.", "Algunas cuestiones pol\u00edticas ya comienzan a filtrarse en la Bolsa porte\u00f1a, donde el \u00edndice Merval avanz\u00f3 en la semana que pas\u00f3 un leve 0,24%, hasta 3480,39 puntos. La decisi\u00f3n de la Administraci\u00f3n de Ingresos P\u00fablicos (AFIP) de suspender a Molinos del registro de operadores de granos golpe\u00f3 la acci\u00f3n: se derrumb\u00f3 6,4 por ciento.", "Las miradas estar\u00e1n orientadas en los pr\u00f3ximos d\u00edas al inicio de la temporada de presentaci\u00f3n de balances de las empresas estadounidenses, que comienza con la llegada de los n\u00fameros del gigante Alcoa.", "Federico L\u00f3pez www.portfoliopersonal.com"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364328-los-eeuuacapararan-las-miradas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Los EE.UU.acaparar\u00e1n las miradas", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Marilina Esquivel  Para LA NACION", "La queja recurrente de Armando Cavalieri, jefe del Sindicato de Comercio, de que su hist\u00f3rico enemigo, Hugo Moyano, l\u00edder de la CGT, le \"sac\u00f3 25.000 empleados de todo el pa\u00eds\" del rubro supermercadista es el mejor ejemplo de un tipo de conflicto que podr\u00eda crecer en el futuro.", "Se trata de disputas por encuadramiento sindical. Tradicionalmente se definen como la lucha que se da entre dos o m\u00e1s entidades sindicales con personer\u00eda gremial por la representaci\u00f3n de un grupo determinado de trabajadores. \"Cada personer\u00eda deb\u00eda ocupar un cuadro con exclusividad. Con el tiempo, los l\u00edmites se tornaron difusos y prolifer\u00f3 la superposici\u00f3n de personer\u00edas, multiplicando el n\u00famero de conflictos de encuadramiento, como los que enfrentaron a la UOM [metal\u00fargicos] y Smata [automotriz], Comercio y Camioneros, Carne y Alimentaci\u00f3n, Neum\u00e1tico y Caucho, bancarios y Seguros, entre otros\", dice Hern\u00e1n Jara, director de HR Strategy y miembro de la Asociaci\u00f3n de Recursos Humanos de la Argentina (Adrha).", "Sin embargo, participan cada vez m\u00e1s entes representativos que no tienen personer\u00eda gremial. Hoy hay 1547 sindicatos con personer\u00eda gremial en la Argentina y 1501 con inscripci\u00f3n simple, que aspiran a que el Ministerio de Trabajo les d\u00e9 la autorizaci\u00f3n, seg\u00fan la Jefatura de Gabinete de esa cartera. Aunque hoy algunos sindicatos sin personer\u00eda reclaman en representaci\u00f3n de trabajadores, su otorgamiento podr\u00eda darles espaldas m\u00e1s anchas para elevar las demandas.", "Un relevamiento de la consultora Consuasor indica que en el nivel general hubo un crecimiento del 22% en los conflictos sociolaborales durante los tres primeros meses de 2011, en comparaci\u00f3n con 2010. En una \u00e9poca donde predomina la discusi\u00f3n por el ajuste salarial, los enfrentamientos de encuadramiento sindical representaron el 17% respecto del total de los conflictos de \u00edndole sindical en enero, el 18% en febrero y el 14% en marzo. Diversas fuentes consultadas pronostican que se abrir\u00e1n m\u00e1s espacios de conflicto y muestras de poder en este a\u00f1o electoral.", "Las luchas por encuadramiento m\u00e1s visibles, tal vez por lo radicalizada de su metodolog\u00eda, son las que enfrentan a Camioneros con otros sindicatos, principalmente con el de Comercio. Amparado por una reforma estatutaria convalidada por el Ministerio de Trabajo en 2003, que le permiti\u00f3 abarcar no s\u00f3lo a camioneros, sino a toda la rama log\u00edstica, Moyano viene pujando por sumar a afiliados de diversos gremios, y lo mismo hace el sindicato de peajes que lidera uno de sus hijos.", "\"En muchos casos se trata de una lucha pol\u00edtica entre Cavalieri, cuyo gremio engloba much\u00edsimas actividades, y Moyano, que busca m\u00e1s afiliados y m\u00e1s poder. Tambi\u00e9n es cierto que muchas veces los empleados se van con Moyano porque pelea por salarios m\u00e1s altos\", explica el gerente de Recursos Humanos de una empresa de consumo masivo.", "En otros sectores tambi\u00e9n se libran batallas. La Asociaci\u00f3n Bancaria logr\u00f3 que se reconocieran como bancarios a los trabajadores de call-centers de esas entidades. Se trat\u00f3 de una sangr\u00eda m\u00e1s para Comercio. \"El avance silencioso de la Bancaria tambi\u00e9n va por entidades pseudofinancieras y de cr\u00e9dito al consumo\", indica un profesional allegado al sector.", "Las petroleras enfrentaron estos conflictos. YPF y el Sindicato de Jer\u00e1rquicos Petroleros de Tierra del Fuego, Santa Cruz y Chubut est\u00e1n analizando el encuadramiento sindical tras una disputa que se desat\u00f3 en diciembre pasado por el despido de trabajadores.", "En el rubro de aeronavegaci\u00f3n, diversos gremios agrupados en la actividad bregan por ingresar en mejores convenios de trabajo. \"Es el caso del personal que verifica los equipajes, que reclama no estar bajo el convenio de los vigiladores por las horas semanales de cumplimiento laboral\", dice Facundo Sosa Liprandi, jefe de Consuasor.", "El Sindicato de los Trabajadores de las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n (Cepetel) informa en su p\u00e1gina web a los trabajadores del sector sobre qu\u00e9 carta documento deben mandar a su empresa si no est\u00e1n encuadrados en el sindicato.", "\"Hoy, ante un conflicto, la \u00faltima pregunta que se hace es si el sindicato tiene personer\u00eda gremial\", explica Gustavo Gallo, al frente del estudio Gallo &amp; Asociados. \"Sin pelear la personer\u00eda hay sindicatos que se largan a hacer un piquete y una protesta. Finalmente, el Gobierno les da representatividad\", agrega.", "Es el caso del Sindicato Unico de Trabajadores de Peaje y Afines (Sutpa), que cre\u00f3 Facundo Moyano en 2006. En su momento fue se\u00f1alado como \"trucho\" y \"apa\u00f1ado\" por Antonio L\u00f3pez, secretario general de la Uni\u00f3n Empleados de la Construcci\u00f3n y Afines (Uecara). En este rubro, Moyano tambi\u00e9n se enfrenta a Cavalieri, ya que en los puestos de peajes porte\u00f1os, donde trabajan alrededor de 700 personas, 600 pertencen a Comercio y 40, a Sutpa.", "\"La Corte Suprema ha atacado el coraz\u00f3n de nuestro sistema sindical porque se pone en cuesti\u00f3n la legitimidad constitucional del r\u00e9gimen de la personer\u00eda gremial\", opina Natalia De Diego, abogada senior del estudio De Diego &amp; Asociados. Se refiere al falloATE (Asociaci\u00f3n de Trabajadores del Estado) contra el Ministerio de Trabajo de 2008, en el que se plantea la inconstitucionalidad de la exclusividad sindical en la Argentina y que implica que las asociaciones profesionales no precisan tener personer\u00eda para ejercer la representaci\u00f3n, que deja as\u00ed de ser exclusiva.", "Pablo Bergthal, socio del estudio Garc\u00eda Hamilton-Bergthal, enfrent\u00f3 en 2004 en la sede local de Carrefour uno de los conflictos por encuadramiento sindical m\u00e1s relevantes. Se desempe\u00f1aba como director de Asuntos Legales y Fiscales. Opina que, \"al haber m\u00e1s actores, los conflictos pueden multiplicarse\".", "\"Esto se complementa \u2013sigue- con una tendencia a la radicalizaci\u00f3n, el piquete como herramienta naturalizada de protesta social y gremial y la competencia que va a significar el hecho in\u00e9dito de contar con dos o m\u00e1s centrales sindicales, adem\u00e1s de la multiplicaci\u00f3n de confederaciones y sindicatos de primer grado. Claramente, esto habilitar\u00e1 nuevos espacios de disputa.\"", "\u00bfC\u00f3mo afecta la proliferaci\u00f3n de representantes de trabajadores a los sindicalistas tradicionales? \"Les quita poder\", asegura De Diego, que desde 2008 percibe un incremento de este tipo de conflictos. La abogada agrega: \"Para los trabajadores, es un camino para legitimar y sentirse representados y elegir y aplicar el verdadero derecho de la libertad sindical\".", "\"Les resta protagonismo pol\u00edtico [a los gremios tradicionales] \u2013concuerda Gallo-. Aunque no logren la personer\u00eda, que en esta Argentina ya no hace tanta falta, los nuevos sindicatos logran hacerse ver y ganar adeptos.\"", "Son los gremios con personer\u00eda gremial, que, por tanto, reciben las cuotas de los afiliados y tienen poder para negociar colectivamente.", "Son las agrupaciones que carecen de personer\u00eda. Hasta que la obtengan, tienen un poder simb\u00f3lico. Pueden celebrar un convenio colectivo solamente donde no haya un sindicato con personer\u00eda."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364335-la-dura-batalla-por-los-agremiados", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Los conflictos entre sindicatos por la representaci\u00f3n del mismo sector de empleados se multiplican, en especial porque no esperan la personer\u00eda para actuar", "titulo": "La dura batalla por los agremiados", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Carlos F. Pastrana Para LA NACION", "SALTA.- El agro, la miner\u00eda y el turismo a partir del \u00faltimo cuatrimestre impulsaron un crecimiento econ\u00f3mico en Salta -la provincia hoy vota gobernador-, que se mantiene con perspectivas favorables de inversiones inmobiliarias y alto consumo. Todo esto, pese al aumento de costos y una inflaci\u00f3n anual, que en la capital salte\u00f1a ser\u00eda del 26% anual.", "La Fundaci\u00f3n Econ\u00f3mica de Desarrollo y Capacitaci\u00f3n Regional releva desde 2008 el Indice de Confianza Econ\u00f3mica y en noviembre pasado registr\u00f3 un 73,3%, el valor m\u00e1s alto en los tres a\u00f1os. El 56% de los encuestados dijo estar bien o muy bien.", "F\u00e9lix Piacentini, investigador jefe del Instituto de Estudios sobre la Realidad Argentina y Latinoamericana (Ieral) Noroeste de la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea, dice que en 2010 aumentaron  19% ventas en supermercados, 28% patentamientos de automotores, 24% la afluencia de turistas, 20% la recaudaci\u00f3n por actividades econ\u00f3micas, 3,3% la demanda de gas, 6% la de gasoil y 10% las exportaciones, que llegaron a US$ 1000 millones. Y record\u00f3 que la desocupaci\u00f3n en el tercer trimestre de 2010 super\u00f3 el 12%, pero baj\u00f3 al 9,2% en los \u00faltimos tres meses de ese a\u00f1o. Se crearon 10.000 empleos formales e informales en 2010.", "La C\u00e1mara de Comercio e Industria de Salta se\u00f1ala que en su \u00faltimo sondeo mensual el 63% de las empresas asegur\u00f3 que mejoraron sus ventas, destac\u00e1ndose bijouterie, electrodom\u00e9sticos, art\u00edculos del hogar y deportivos, ferreter\u00edas, jugueter\u00edas, construcci\u00f3n en general y textil. Se mantuvieron igual los rubros bazar, regaler\u00eda, florer\u00edas, farmacias, relojer\u00eda e inmobiliaria y disminuyeron perfumer\u00edas, calzado y marroquiner\u00eda, gaseosas y golosinas.", "Eduardo Antonelli, investigador universitario, afirma que la econom\u00eda local acompa\u00f1a a la nacional. As\u00ed, las ventas de automotores y el consumo \"han venido creciendo\", aunque advirti\u00f3 que \"debido a pol\u00edticas del gobierno nacional, deliberadas, o por omisi\u00f3n, algunos sectores y en distinta intensidad, como la miner\u00eda, los desmontes, la ganader\u00eda y otros, han perdido din\u00e1mica\". En materia social, \"no se han registrado avances; por el contrario, la educaci\u00f3n y la salud se han deteriorado\", opina.", "El presidente de la C\u00e1mara Inmobiliaria Salte\u00f1a, Juan Mart\u00edn Biella (hermano del candidato a vicegobernador Bernardo Biella, del Frente Olmedo Gobernador, opositor en el \u00e1mbito local y nacional), comenta que la demanda lleg\u00f3 a sectores medios ya que los loteos se venden r\u00e1pidamente, al igual que las propiedades de mayor valor. \"El que invierte en ladrillo, gana en ladrillos\", a la hora de destinar sus ahorros. Hubo subas de precios y un departamento en el Barrio Casino     -que se toma como medici\u00f3n habitual a partir de que su valor era igual a una cup\u00e9 Fuego en los 80- pas\u00f3 de costar $ 120.000 a 180.000, m\u00e1s que un auto. La buena rentabilidad alienta la construcci\u00f3n, concluye Biella.", "Antonio Fern\u00e1ndez tuvo una cadena de panader\u00edas en el Noroeste y la crisis de 2001 lo afect\u00f3. Hoy exporta alimentos balanceados. Afirma que el crecimiento es fruto de los empresarios ya que no hay incentivos a las pymes ni financiaci\u00f3n adecuada, a pesar de los anuncios oficiales. En su caso, no recibi\u00f3 en dos a\u00f1os reintegros de exportaciones ni del IVA. \"Hace 40 a\u00f1os est\u00e1n ayudando a las pymes, hace 40 a\u00f1os que nos dan cr\u00e9ditos de fomento. Que por favor no nos ayuden m\u00e1s y nos dejen trabajar\", ironiza.", "La mejora econ\u00f3mica elev\u00f3 50% anual la demanda de maquinarias y herramientas, dice Armando Galloni, dirigente de la Confederaci\u00f3n General Empresaria (Cgera). Pero el aumento de sueldos, tarifas, combustible, flete y otros insumos hizo insostenible mantener la pol\u00edtica de precios congelados al a\u00f1o pasado, seg\u00fan Galloni."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364155-una-provincia-en-la-que-todo-sube-inversion-consumo-y-precios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El agro, la miner\u00eda, el turismo y la actividad inmobiliaria impulsan una expansi\u00f3n con d\u00e9ficit social", "titulo": "Una provincia en la que todo sube: inversi\u00f3n, consumo y precios", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Diego CabotLA NACION", "Llov\u00eda en Buenos Aires. La ciudad se dejaba apreciar con una formidable vista abierta desde la oficina de este encumbrado empresario, uno de los pocos que tienen relaci\u00f3n directa con los principales hombres de negocios del pa\u00eds. Este cronista dialogaba sobre c\u00f3mo son los tiempos de los empresarios en la Argentina actual. \"El Gobierno utiliza con los empresarios y desde hace bastante tiempo una l\u00f3gica binaria en la que se es amigo o enemigo...\", dijo este cronista, caf\u00e9 en mano. \"\u00a1No!\", interrumpi\u00f3 el ejecutivo mientras miraba de reojo un monitor con tama\u00f1o de televisor en el que se anunciaba que Julio Cobos hab\u00eda desistido de ser candidato presidencial. \"Nada m\u00e1s lejos de la realidad -prosigui\u00f3 despu\u00e9s de su rotundo no-. La l\u00f3gica que el Gobierno utiliza con los empresarios no es amigo o enemigo. Es mucho peor: amigo o esclavo.\"", "Hubo varios motivos y la Argentina pendular ha hecho lo suyo. Lo real es que en los \u00faltimos tiempos ha vuelto el mutismo empresarial, el silencio como respuesta, la cr\u00edtica velada por debajo y la adulaci\u00f3n edulcorada hasta el rid\u00edculo en p\u00fablico. Ha vuelto el temor a la represalia.", "Como en las mejores \u00e9pocas de N\u00e9stor Kirchner con l\u00e1tigo en mano, la clase empresarial vuelve a optar por un cuestionable exceso de prescindencia frente a cuestiones no s\u00f3lo econ\u00f3micas, sino pol\u00edticas o institucionales. \u00bfEl motivo? Muchos, seg\u00fan se hable con uno u otro. \u00bfEl denominador com\u00fan? Una suerte de consenso generalizado de que, de mantenerse las cosas como est\u00e1n, el oficialismo se alzar\u00e1 con las elecciones de octubre. Entonces, nadie quiere quedar del otro lado de la raya con un Gobierno que, seg\u00fan el consenso entre los consultados, radicalizar\u00e1 las posturas y volver\u00e1 su vista sobre el planeta empresarial con una carga ideol\u00f3gica mucho mayor.", "El mundo de las bocas cerradas o de las palabras an\u00f3nimas no s\u00f3lo alcanza a los empresarios. Cuentan que Damocles era el cortesano m\u00e1s adulador de Dionisio II, un tirano que reinaba en la actual Sicilia en el siglo IV a.C. Cansado de tantas adulaciones, el rey propuso a su cortesano intercambiar los roles en un fest\u00edn. As\u00ed fue, pero el monarca hizo pender una afilada espada sobre la cabeza de su s\u00fabdito, a la que la manten\u00eda apenas un pelo de crin de caballo. Poco despu\u00e9s, el cortesano abandon\u00f3 la corte.", "Desde hace algunas semanas, apenas una crin sostiene las sanciones que el Gobierno aplic\u00f3 a las principales consultoras econ\u00f3micas de la Argentina. Desparram\u00f3 multas por $ 500.000 por medir la inflaci\u00f3n. Algo as\u00ed como una multa por contradecir a la maltrecha usina de estad\u00edsticas que es el Instituto de Estad\u00edstica (Indec). \u00bfEl resultado? Algunas dejaron de medirla; otras siguieron, pero cuidan c\u00f3mo y a qui\u00e9n le distribuyen los contenidos del relevamiento; la mayor\u00eda dej\u00f3 de opinar sobre el aumento de precios con nombre y apellido y s\u00ed lo hacen en forma an\u00f3nima. M\u00e1s silencio para un sector que antes se expresaba.", "Los hombres de campo ya conviven con inspectores de la Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos (AFIP), que llegan a los campos, abren tranqueras y se suben a las cosechadoras a medir los rindes de la campa\u00f1a de soja. Anotan y se van. M\u00e1s all\u00e1 de las facultades de inspecci\u00f3n que tiene el organismo, estos son procedimientos in\u00e9ditos en la Argentina. Los hombres de campo est\u00e1n preocupados y prefieren, vaya novedad, hablar lo menos posible. Las empresas de consumo masivo vuelven a mirar con preocupaci\u00f3n el regreso por m\u00e1s del secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno. El hombre ha vuelto a ganar protagonismo y han regresado los tiempos de las medialunas atragantadas con llamados de madrugada.", "\"Cristina Kirchner es la m\u00e1s morenista del Gobierno. Y si no, hay que mirar lo que sucedi\u00f3 con las consultoras econ\u00f3micas\", contaba otro empresario con acceso a varios despachos de la Casa Rosada. Conocedor de lecturas entre los pliegues de la pol\u00edtica, el hombre tra\u00eda a cuento lo que sucedi\u00f3 con los intelectuales de Carta Abierta -un grupo af\u00edn al kirchnerismo- cuando quisieron impedir la palabra del premio Nobel de Literatura, Mario Vargas Llosa, en la pr\u00f3xima Feria del Libro. \"En el mismo momento que Cristina desactiv\u00f3 esa movida, Moreno aplicaba como si nada las sanciones a las consultoras econ\u00f3micas. Para una cosa existi\u00f3 el freno presidencial y el operativo Vargas Llosa se par\u00f3. Para la otra, hubo luz verde y las multas avanzaron\", reflexion\u00f3.", "\"Moreno maneja la pol\u00edtica econ\u00f3mica argentina. Cada vez m\u00e1s. Olv\u00eddese, esto es as\u00ed y Cristina est\u00e1 muy satisfecha con eso\", dijo, tajante, el mi\u00e9rcoles a la tarde, un operador pol\u00edtico cercano al kirchnerismo. \u00bfS\u00f3lo eso cambi\u00f3 para el regreso de este miedo esc\u00e9nico al tablero empresario de la Argentina? \"No. Lo mas importante que sucedi\u00f3 es que se muri\u00f3 N\u00e9stor\", contest\u00f3.", "All\u00ed se remonta, y se resume todo, o por lo menos, la mayor\u00eda, coinciden los consultados. A principios de octubre pasado, en Mar del Plata, La Nacion dialog\u00f3 con decenas de empresarios y ejecutivos de primera l\u00ednea que participaban del Coloquio de Instituto para el Desarrollo Empresarial Argentino (IDEA). A varios de ellos volvi\u00f3 a llamar para esta nota. Entonces, los gustos electorales de los argentinos estaban claros. Imperaba una divisi\u00f3n del electorado en tres tercios: uno oficialista, otro para el Peronismo Federal y el tercero para el radicalismo. Lectura final de la mayor\u00eda: es el fin del kirchnerismo. N\u00e9stor, por entonces virtual candidato para que el oficialismo se mantuviera en la Casa Rosada, perd\u00eda con cualquiera que se le pusiera enfrente en un ballottage.", "Con ese escenario como seguro, la palabra de los hombres de negocios empezaba a salir del freezer. No se hab\u00eda descongelado del todo, pero el calor de un seguro cambio envalentonaba algunas gargantas adormecidas por a\u00f1os. Ya casi que se pod\u00eda hablar en serio con muchos empresarios. Pero todo cambi\u00f3. Kirchner muri\u00f3 pocos d\u00edas despu\u00e9s y el escenario se movi\u00f3. Y lo primero que se modific\u00f3 es la imagen del oficialismo, que pas\u00f3 de alrededor del 30% de percepci\u00f3n positiva al 45%. \"Esta Argentina es incre\u00edble. Dos muertes (la de Kirchner y la de Ra\u00fal Alfons\u00edn) son las que determinan los candidatos presidenciales actuales. Cristina era una candidata con el 30% de los votos y pas\u00f3 al 45%; y Ricardo Alfons\u00edn no registraba peso y ahora est\u00e1 en carrera presidencial\", se lamentaba un ejecutivo de primer nivel de una empresa de servicios p\u00fablicos. \"Con este panorama, nadie quiere hablar y nadie se quiere quejar\", agreg\u00f3.", "La muerte de Kirchner tambi\u00e9n cambi\u00f3 el esquema de poder dentro de una administraci\u00f3n que lo ten\u00eda como v\u00e9rtice de las decisiones. Apareci\u00f3 La C\u00e1mpora con sus dirigentes j\u00f3venes rebosantes de ideolog\u00eda y, como se dijo, volvi\u00f3 a las tablas Moreno, con sus m\u00e9todos. \"No s\u00f3lo eso -dec\u00eda un ejecutivo de una de las 20 empresas m\u00e1s importantes del pa\u00eds, mientras iba rumbo a Ezeiza-. Gan\u00f3 mucho poder [Carlos] Zannini y se cay\u00f3 [Julio] De Vido. Hoy nadie habla con Julio. Pr\u00e1cticamente no est\u00e1 operativo para muchos temas que hasta hace poco tiempo manejaba sin problemas. Nosotros recurrimos a [Amado] Boudou o a [D\u00e9bora]Giorgi para temas que hasta hace poco los llevaba De Vido.\"", "Los empresarios lamentan la capa ca\u00edda del ministro de Planificaci\u00f3n Federal. El hombre ya no tiene el peso que ten\u00eda y su lugar, dicen, est\u00e1 vacante. \u00bfY La C\u00e1mpora? \"\u00bfLa C\u00e1mpora? Por favor, hay una sobreactuaci\u00f3n de estos chicos que cabalgan en esta sensaci\u00f3n que la elecci\u00f3n ya se gan\u00f3 y que nadie los puede parar. Es verdad que ahora desde la Casa Rosada los llaman para cubrir cargos que antes digitaban otros, pero la verdad es que su papel con el mundo de los empresarios a\u00fan es pobre. Lo que s\u00ed sucede es que se ha marcado mucho m\u00e1s la veta autoritaria\", agreg\u00f3 el ejecutivo.", "Pero no s\u00f3lo los rasgos se acent\u00faan en la Casa Rosada. Del otro lado, entre los empresarios, sucede lo mismo. La divisi\u00f3n y los intereses particulares que siempre caracterizaron a este sector ahora est\u00e1n m\u00e1s firmes que nunca. Incluso m\u00e1s a\u00fan desde que se desat\u00f3 la interna en la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA) por la sucesi\u00f3n de H\u00e9ctor M\u00e9ndez en el cargo de presidente de la entidad. Todo termin\u00f3 con la renuncia de M\u00e9ndez y el anuncio del pr\u00f3ximo mandato de Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren. Pero quedaron heridos, muchos. Lejos de la cohesi\u00f3n y mucho lejos m\u00e1s de portar una voz conjunta, el empresariado ha ca\u00eddo en el acuerdo individual y el silencio para no ser visto.", "\"Lamentablemente vivimos en una sociedad que est\u00e1 como adormecida, con los brazos ca\u00eddos, y los due\u00f1os o dirigentes de empresas no escapan a ese diagn\u00f3stico -dice Juan Jos\u00e9 Aranguren, presidente de Shell Argentina y uno de los pocos que se enfrent\u00f3 abiertamente con el Gobierno-. Alguien poco transparente y muy famoso dijo a\u00f1os atr\u00e1s que el poder da impunidad, pero yo creo que el poder, mal utilizado, atemoriza a aquellos que se dejan atemorizar o a quienes tienen algo que esconder. En la medida en que uno est\u00e9 convencido de hacer lo correcto y se anime a salir de la zona de confort, los temores desaparecen.\"", "\u00bfCu\u00e1les son las fuerzas de choque con las que se infunde temor? \"Creo que algunas menos que cuando estaba Kirchner. B\u00e1sicamente son Moreno y la AFIP. Todo lo dem\u00e1s est\u00e1 desactivado por ahora\", contest\u00f3 el m\u00e1ximo ejecutivo de una empresa de servicios. No todos coinciden. Un abogado laboralista con la espalda curtida en conflictos, apoderado de  varias empresas de primera l\u00ednea, se quej\u00f3 de la presi\u00f3n gremial. \"Es tremendo. Pr\u00e1cticamente no negociamos nada. Decimos que s\u00ed a lo que nos plantean o se vienen las medidas de fuerza. El poder de los gremios, conjugado con la mirada c\u00f3mplice del Gobierno, es un c\u00f3ctel tremendo\", resumi\u00f3.", "Colegas suyos, pero especializados en el mundo del derecho corporativo, apuntan a otro organismo que est\u00e1 dentro de la \u00f3rbita de Moreno. Se trata de la Comisi\u00f3n Nacional de Defensa a la Competencia, encargada de chequear todas las operaciones de compra y venta de empresas en las que podr\u00eda haber una posici\u00f3n dominante. \"Es un tr\u00e1mite obligatorio que antes tardaba tres o cuatro meses. Ahora, tarda al menos un a\u00f1o. Y muchas veces, siempre en forma verbal, se nos informa que no va a salir la aprobaci\u00f3n. Pero por escrito, nada\", cuenta uno de los abogados del estudio corporativo. Adem\u00e1s, dice llevar un caso en el que a la empresa no le dan la aprobaci\u00f3n porque quieren controlar algunos de los precios de los productos que fabrica. \"Una cosa nada tiene que ver con la otra\", se enoja.", "Otra empresa de servicios que concedi\u00f3 una entrevista a un medio hace unas pocas semanas se encontr\u00f3 al otro d\u00eda con una inspecci\u00f3n integral del organismo de control que la audita. Dicen que esperaba la AFIP para golpear y entrar cuando se retirase su colega.", "As\u00ed las cosas, nadie habla. Todos callan en p\u00fablico, aplauden y critican impiadosamente por detr\u00e1s. \"Y bueno, es el juego que se juega ahora\", se resign\u00f3 un ejecutivo de una compa\u00f1\u00eda de primera l\u00ednea.", "Miran y consumen encuestas y esperan callados que llegue octubre. Saben que la imagen positiva del Gobierno da poco margen de ilusi\u00f3n, pero igual conf\u00edan en que \"algo pase\". \"Ac\u00e1 hay que hacer lo que pas\u00f3 en M\u00e9xico -opina un empresario-. [Rafael] Calder\u00f3n perd\u00eda contra [Andr\u00e9s] L\u00f3pez Obrador, pero [Carlos] Slim puso 200 palos y se dieron vuelta las encuestas.\"", "Kirchner, de anfitri\u00f3n", "El entonces presidente N\u00e9stor Kirchner, escoltado por Luis Pagani y Alberto Fern\u00e1ndez. H\u00e9ctor Magnetto (s\u00e9ptimo desde la izquierda) tambi\u00e9n estaba presente.", "Una relaci\u00f3n oscilante", "La presidenta Cristina Kirchner y el CEO del grupo Techint, Paolo Rocca, en agosto de 2008, durante la inauguraci\u00f3n del campus universitario de Tenaris, en Campana.", "La negociaci\u00f3n salarial", "El 22 de diciembre pasado, miembros de la Uni\u00f3n Industrial (Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren y H\u00e9ctor M\u00e9ndez, el primero y el segundo desde la izq.) se reunieron con Hugo Moyano (el quinto).", "Grietas en la Mesa de Enlace", "El ministro de Agricultura, Juli\u00e1n Dominguez, y el presidente de la Federaci\u00f3n Agraria, Eduardo Buzzi, en una jornada en agosto pasado. Buzzi es el dirigente del campo m\u00e1s cercano al Gobierno.", "La foto de la discordia", "En agosto pasado, los miembros de las c\u00fapulas de la Uni\u00f3n Industrial y la Asociaci\u00f3n Empresaria Argentina (incluido Magnetto) posaron juntos. La foto enoj\u00f3 al kirchnerismo.", "Octubre", "Todos miran a la elecci\u00f3n presidencial y act\u00faan con extremada cautela.", "Moreno", "El custodio de los precios regres\u00f3 con m\u00e1s \u00edmpetu; los empresarios callan y asienten.", "8,1%", "Son los empresarios que consideran que la tasa de desempleo caer\u00e1 en los pr\u00f3ximos 12 meses, seg\u00fan una encuesta de la consultora Deloitte.", "88%", "Son los hombres de negocios que opinan que el Gobierno debe poner en marcha un plan contra la inflaci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364199-aires-de-silencio-por-una-reeleccion-los-empresarios-prefieren-callar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Los ejecutivos se acomodan a un escenario de kirchnerismo hasta 2015, pero se ilusionan con que surja un candidato opositor fuerte", "titulo": "Aires de silencio por una reelecci\u00f3n, los empresarios prefieren callar", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Florencia Donovan LA NACION", "Como todos los viernes, hay asistencia perfecta en la \"escuelita\" de Guillermo Moreno. Se habla de precios, del recientemente anunciado plan ganadero de Cristina Kirchner para fomentar la producci\u00f3n de carne; se hace alg\u00fan que otro chiste y se da por terminado el encuentro. Nadie dir\u00eda, a juzgar por estos encuentros que cada semana mantienen los representantes de la industria de la carne con el secretario de Comercio Interior, que los frigor\u00edficos est\u00e1n pasando por su crisis m\u00e1s aguda desde que en 2001 se les cerraron las puertas de los mercados internacionales por el brote de fiebre aftosa, y que pr\u00e1cticamente todos operan a p\u00e9rdida.", "Desde 2009 hasta la fecha, la faena cay\u00f3 cerca de un 30%, a 11 millones de cabezas, y los frigor\u00edficos se quejan de que no tienen materia prima para trabajar. Se estima en el sector que la mayor\u00eda de las plantas est\u00e1 operando al 40% de su capacidad instalada, mientras que unos 30 establecimientos (sobre un total de 400) directamente habr\u00edan decidido cerrar sus puertas en los \u00faltimos tres a\u00f1os. Como resultado, de los 30.000 empleos que hist\u00f3ricamente manten\u00eda la industria, hoy habr\u00eda unos 6000 menos.", "\"El negocio est\u00e1 muy mal. Llegamos a una instancia en que es dif\u00edcil decir qu\u00e9 factor ahora lo afecta m\u00e1s\", reconoce el due\u00f1o de un frigor\u00edfico, que pidi\u00f3 no ser identificado.", "El punto que, sin embargo, todos marcan como bisagra es marzo de 2006, cuando el gobierno de N\u00e9stor Kirchner intervino el mercado de la carne y cerr\u00f3 las exportaciones para garantizar precios bajos en el mercado interno. Desde entonces, aseguran en el sector, el negocio cambi\u00f3.", "\"La pol\u00edtica ganadera fue tremenda. Porque, naturalmente, si se permite exportar, el dinero que entra por la venta de los cortes en el extranjero, que, adem\u00e1s, no son los mismos que se consumen localmente, se puede volcar para vender los cortes internos m\u00e1s baratos. Eso hizo Uruguay, que hoy est\u00e1 mucho mejor que la Argentina\", dispar\u00f3 un ex exportador, hoy alejado del negocio por las trabas y la falta de rentabilidad.", "Tradicionalmente -explica un productor, que tambi\u00e9n pidi\u00f3 mantener su nombre en reserva-, la industria frigor\u00edfica se divid\u00eda entre las empresas especializadas en la exportaci\u00f3n de carnes y las abocadas al mercado interno. Pero, con la intervenci\u00f3n estatal, se fue obligando a que todos los frigor\u00edficos se volcaran, en parte, al mercado local. Con los precios de la hacienda en picada, los productores de carne empezaron a liquidar su ganado, y en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os el stock baj\u00f3 de 58 millones de cabezas a 49 millones.", "En una primera etapa, muchos frigor\u00edficos exportadores se vieron favorecidos, gracias a que, con un silencio c\u00f3mplice, precisamente se abastec\u00edan de carne a precios bajos en el mercado local, que luego vend\u00edan a un costo m\u00e1s competitivo en el extranjero; todo, a cambio de entregarle a Moreno una cantidad determinada de carne barata para abastecer el consumo interno.", "No obstante, sequ\u00eda y crisis internacional mediante, la situaci\u00f3n se desmadr\u00f3 en 2009. Fue entonces cuando la liquidaci\u00f3n de las cabezas se empez\u00f3 a sentir, y el precio de la carne se dispar\u00f3. Por un lado, el consumo interno pas\u00f3 de 70 kilos anuales por persona en 2009 a 56 en el primer trimestre de este a\u00f1o. Por el otro, exportar tambi\u00e9n se volvi\u00f3 m\u00e1s caro -no s\u00f3lo por la escasez de animales, sino tambi\u00e9n por la inflaci\u00f3n y el encarecimiento de los costos laborales- y dif\u00edcil, dado que paralelamente el Gobierno mantuvo un gravamen del 15% sobre las ventas externas y fue implementando una serie de controles a la exportaci\u00f3n -muchos de los cuales son informales- que se mantienen hasta el d\u00eda de hoy. Las ventas al extranjero pasaron de 654.000 toneladas de res con hueso en 2009 a 306.000 en 2010 y, seg\u00fan el consultor del sector c\u00e1rnico V\u00edctor Tonelli, se estima que no llegar\u00edan a las 270.000 este a\u00f1o. La Argentina no figurar\u00eda as\u00ed este a\u00f1o, siquiera entre los diez primeros pa\u00edses exportadores de carne del mundo (supo ser el tercero en 2005), lugares que s\u00ed ocupar\u00edan Brasil, Uruguay y hasta Paraguay.", "Y es que los permisos de exportaci\u00f3n -otorgados hasta hace algunos meses por la desaparecida Oficina Nacional de Control Comercial Agropecuario (Oncca)- se fueron haciendo en el \u00faltimo tiempo cada vez m\u00e1s escasos y arbitrarios, y a\u00fan en la actualidad se restringen a los frigor\u00edficos que garantizan volcar al mercado interno cantidades proporcionales de \"barata\", como se conoce ahora a los 13 cortes que el Gobierno exige vender internamente a valores subsidiados.", "\"Hoy todos pierden\", reconoce un directivo de los frigor\u00edficos m\u00e1s grandes. \"Los chicos, los grandes, como los que eran exportadores y los que se dedicaban al consumo interno. Adem\u00e1s, hay cada vez m\u00e1s en negro.\"", "Pero el sector tampoco tiene mucho poder de negociaci\u00f3n. Fuertemente atomizado y con un gran esp\u00edritu individualista -pues se divide en tres c\u00e1maras distintas-, no logra torcer la pol\u00edtica ganadera implementada por Moreno. Y, como sucede en tantos otros sectores empresariales, los representantes de los frigor\u00edficos est\u00e1n acorralados en su propia estrategia de no confrontaci\u00f3n. \"Lo que pasa es que a\u00fan el Gobierno tiene capacidad de hacer da\u00f1o sobre las empresas\", justifica un exportador que, como la mayor\u00eda de los operadores del sector, pide no ser identificado.", "Llevar\u00e1 entre cuatro y seis a\u00f1os recomponer el stock ganadero, s\u00f3lo por una cuesti\u00f3n del ciclo biol\u00f3gico, aseguran en el sector. \"Si retengo hoy una ternera, reci\u00e9n va a ser entorada en la primavera pr\u00f3xima. Ah\u00ed necesita nueve meses para parir un ternero, que necesita otros 24 meses hasta llegar a una carnicer\u00eda\", ilustran. Hoy, los precios alientan a los productores a empezar a dejar de liquidar hembras (algo que sucedi\u00f3 masivamente hasta 2010), pero advierten que no ayudan las expectativas.", "54%", "Es el porcentaje que cayeron las exportaciones de carne argentina en 2010 con respecto a 2009.", "56", "Es la cantidad de kilos de carne que consume un argentino por a\u00f1o; en 2009 hab\u00eda llegado a 70."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364154-se-derrite-el-negocio-de-los-frigorificos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Cerraron al menos 30 plantas desde 2009; por la falta de carne, la mayor\u00eda opera al 40% de su capacidad instalada, pierde plata y despidi\u00f3 a 6000 trabajadores", "titulo": "Se derrite el negocio de los frigor\u00edficos", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El 18 de abril se har\u00e1 una  avant premi\u00e9re  de \"Marcianos\", un c\u00f3mic que rese\u00f1a la historia de la deuda externa argentina y que fue elaborado por el Museo de la Deuda Externa. El evento ser\u00e1 en el edificio anexo de la Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas de la UBA, Uriburu 781, Capital. La serie ser\u00e1 difundida por el Canal Encuentro todos los martes de abril, a las 22.30.", "Se abre la inscripci\u00f3n para un curso que busca dar una capacitaci\u00f3n te\u00f3rico-pr\u00e1ctica en el conocimiento del vino como producto y su comercializaci\u00f3n mediante estrategias de venta y de marketing adecuadas a tal fin. Consta de 16 clases, dictadas una vez por semana, a partir del 20 de abril y hasta el 24 de agosto. M\u00e1s informaci\u00f3n: 4812-3412 o contacto@cave.com.ar.", "El IAE, la escuela de negocios de la Universidad Austral, lleva a Rosario su oferta de programas de formaci\u00f3n de ejecutivos, como resultado del acuerdo con la Facultad de Ciencias Empresariales (FCE) de esa casa. Durante el segundo semestre se iniciar\u00e1 el Executive MBA del IAE, dictado por profesores de ambas unidades acad\u00e9micas. M\u00e1s informaci\u00f3n:  www.iae.edu.ar/Rosario  ."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364137-cursos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Cursos", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Diez a\u00f1os despu\u00e9s del nacimiento del concepto BRIC, t\u00e9rmino acu\u00f1ado por el grupo de inversi\u00f3n Goldman Sachs para referirse al bloque conformado por Brasil, Rusia, la India y China, el papel cada vez m\u00e1s relevante de estas econom\u00edas emergentes en el desarrollo econ\u00f3mico global se traslad\u00f3 tambi\u00e9n al turismo. En los \u00faltimos a\u00f1os, el crecimiento de la actividad tur\u00edstica en Brasil, Rusia, la India y China ha superado ampliamente al de los destinos m\u00e1s tradicionales. Los especialistas lo atribuyen a la expansi\u00f3n de sus sectores medios. La infraestructura y los servicios son los grandes desaf\u00edos para el futuro.", "Durante la \u00faltima cumbre anual del Consejo Mundial de Viajes y Turismo (WTTC, por sus siglas en ingl\u00e9s), una economista de Global Sachs, Anna Stupnytska, dijo a los delegados que el turismo global crecer\u00e1 en promedio un 5% en los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os, pero los BRIC -y en particular la India y China- lo har\u00e1n m\u00e1s del doble que esa cifra y cuatro veces m\u00e1s que lo que crecer\u00e1 la actividad en EE.UU. y la zona euro. Como respaldo de los dichos de Stupnytska, un informe sobre tendencias para 2011 de la consultora Euromonitor afirma que en los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os los BRIC producir\u00e1n anualmente 90 millones de nuevos consumidores de clase media con ganas de viajar. En contraste, los tradicionales mercados de la actividad tur\u00edstica lograron crecimientos mucho m\u00e1s modestos. En Francia fue un 4% mientras que en Estados Unidos, Italia y Alemania, apenas el 2 por ciento.", "Adem\u00e1s de proveer de una enorme cantidad de turistas internacionales, esos pa\u00edses han escalado notoriamente su posici\u00f3n como destinos tur\u00edsticos mundiales. Si se los toma en conjunto, los BRIC desplazaron a EE.UU. como destino preferido de los turistas. China, que en 2010 desbanc\u00f3 a Espa\u00f1a como tercer destino tur\u00edstico mundial, alcanzar\u00e1 un flujo de 100 millones de turistas internacionales en 2020. Adem\u00e1s, la India increment\u00f3 en un 9% los arribos internacionales en 2010 y Brasil apunta a convertirse en breve en el tercer destino de Am\u00e9rica con mayor afluencia de turistas, por encima de M\u00e9xico. Pero tambi\u00e9n existen algunas asignaturas pendientes si los BRIC pretenden liderar el mercado tur\u00edstico. Para Eliott Frisby, director de Comunicaciones de WTTC, deber\u00edan reconsiderar algunas medidas, como los largos y costosos procesos para la obtenci\u00f3n de las visas, que tienen un impacto negativo en la cantidad de turistas entrantes.", "El caso de Brasil es especial. En un horizonte no muy lejano aparecen dos desaf\u00edos estrechamente relacionados con el turismo: la Copa del Mundo 2014 y los Juegos Ol\u00edmpicos de R\u00edo 2016. Con ambos megaeventos, Brasil planea incrementar el arribo anual de turistas a unos 10 millones para 2020 (en 2010 ingres\u00f3 la mitad de esa cifra) y obtener ingresos por US$ 10.000 millones. M\u00e1rio Moys\u00e9s, presidente del Instituto Brasile\u00f1o de Turismo (Embratur), dijo: \"La infraestructura y el transporte p\u00fablico a\u00fan pueden mejorar. En materia hotelera contamos con un cr\u00e9dito especial que apunta no s\u00f3lo a construir nuevos hoteles, sino tambi\u00e9n a refaccionar los que ya tenemos\". Adem\u00e1s, cont\u00f3 que se trabaja para difundir la diversidad de Brasil, en especial, de su cultura y sus ciudades, para que el pa\u00eds no se asocie s\u00f3lo al f\u00fatbol y al Carnaval.", "Jos\u00e9 Bitar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364136-turistas-que-van-y-vienen-de-los-bric", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Brasil, Rusia, la India y China, protagonistas en los viajes", "titulo": "Turistas que van y vienen de los BRIC", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["No hay objetivo de pol\u00edtica que reciba m\u00e1s adhesiones que una distribuci\u00f3n del ingreso m\u00e1s igualitaria. Por eso, llama la atenci\u00f3n la ansiedad del oficialismo y la oposici\u00f3n por atribuirse la \"paternidad\" de la elevaci\u00f3n del m\u00ednimo no imponible de Ganancias. Disminuir la incidencia del impuesto a las ganancias es una medida regresiva, porque implica bajar la presi\u00f3n tributaria sobre los ingresos altos, mientras se mantiene muy elevada la carga sobre los ingresos bajos. Una reforma progresiva ser\u00eda no tocar el impuesto a las ganancias y disminuir las cargas sociales.", "En alg\u00fan momento y tal cual se da ahora en Brasil, luego de que Dilma Rousseff accediera a la presidencia, la pol\u00edtica econ\u00f3mica argentina deber\u00e1 iniciar un reacomodamiento. \u00bfSer\u00e1 en 2012 capaz de reinventar un modelo de desarrollo utilizando las herramientas disponibles y aprovechando el contexto internacional? \u00bfO viajar\u00e1 en alg\u00fan momento a una correcci\u00f3n cambiaria no gradual para evitar la toma de decisiones expl\u00edcitas que cuesta enfrentar? Hoy no estamos cerca del l\u00edmite y la recta por la que se viaja a fondo parece interminable? No lo es."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364135-estudios-economicos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Estudios econ\u00f3micos", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tir\u00f3 miles de pelotas de colores por las ca- lles de San Francisco y puso a un gorila a tocar la bater\u00eda. De la mano de estas publicidades \u2013y muchas otras\u2013 Juan Cabral (31) se posicion\u00f3 como uno de los creativos j\u00f3venes m\u00e1s exitosos y premiados del planeta. Hoy, luego de pasar casi diez a\u00f1os en Londres \u2013donde se desempe\u00f1\u00f3 en la emblem\u00e1tica agencia Fallon\u2013 regres\u00f3 al pa\u00eds y se sum\u00f3 al equipo de JMZ, una productora internacional que trabaja con directores de la talla de Spike Jonze.", "\u2013\u00bfCuando te das cuenta de que una idea es buena?", "\u2013A m\u00ed me resulta \u00fatil cont\u00e1rsela a otra persona. Ver c\u00f3mo reacciona, qu\u00e9 le pasa. Igual, si despu\u00e9s no me dan ganas de seguir o empieza a aburrirme esa idea, no insisto.", "\u2013\u00bfQu\u00e9 situaciones te bloquean?", "\u2013No tener un punto de vista. Evito proyectos que no me generan nada. La motivaci\u00f3n viene siempre antes que la inspiraci\u00f3n. Es importante entender qu\u00e9 se quiere decir y con qu\u00e9 tono se va a decir.", "\u2013\u00bfSe puede seguir innovando y creando a cualquier edad?", "\u2013Creo que depende de las inquietudes de cada persona. Clint Eastwood tiene 80 a\u00f1os y a m\u00ed sus pel\u00edculas me siguen interesando.", "\u2013\u00bfC\u00f3mo se logra el equilibrio entre hacer algo novedoso y que a la vez pueda ser entendido por la mayorIa?", "\u2013La comunicaci\u00f3n es un terreno muy delicado. Siempre se pierde algo en el mensaje y eso es lo que hace m\u00e1s interesante nuestro trabajo.", "\u2013\u00bfTe concentras en los objetivos comerciales de la empresa que te contrata?", "\u2013S\u00f3lo trato de imaginarme qu\u00e9 me gustar\u00eda ver a m\u00ed. Me concentro en lo que quiero en lugar de ?engancharme con el aumento de las ventas. Pero a veces ese m\u00e9todo no funciona. Hay proyectos que no salen y, sin embargo, son algunos de los que me siento m\u00e1s orgulloso. Es necesario perder algunas batallas.", "-Contanos una idea que se te ocurriO de repente, sin buscarla?", "-Crear alarmas para auto con  ringtone  . Evitar\u00eda confusiones.", "-\u00bfSo\u00f1\u00e1s las ideas?", "-No. Pero el sue\u00f1o es probablemente lo m\u00e1s inspirador que nos pasa a todos.", "-\u00bfTu familia entendIa a qu\u00e9 te querIas dedicar?", "-Conf\u00eda, que es m\u00e1s importante que entender."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364134-es-necesario-perderalgunas-batallas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Estudi\u00f3 en la UBA y a los 22 parti\u00f3 a Londres, donde se hizoun lugar entre los publicistas m\u00e1s vanguardistas del mundo", "titulo": "\"Es necesario perderalgunas batallas\"", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["CARLOS MAIZTEGUI", "Director Gral. de TOTVS (software)", "\u00bfPor qu\u00e9 contratar Totvs y no Oracle o SAP? (joseluisfarias)", "Totvs es una compa\u00f1\u00eda con una oferta muy clara y bien diferenciada para nuestra gran especializaci\u00f3n, que es el segmento de empresas medias y medias-peque\u00f1as. Vendemos software de gesti\u00f3n, aunque no para cualquier compa\u00f1\u00eda y de cualquier tama\u00f1o; nuestro foco est\u00e1 justamente en empresas del segmento pymes.", "\u00bfQu\u00e9 pol\u00edticas implementa en pos de la retenci\u00f3n de talentos? (pablodeflores)", "Invertimos bastante para lograr el desarrollo de nuestra empresa bajo el siguiente principio: \"Somos un grupo basado en personas\". Eso es avalado por los 9000 colaboradores en Totvs. Adem\u00e1s, en el ambiente de la tecnolog\u00eda, sabemos de la competencia feroz que hay por los recursos y los talentos.", "\u00bfEn qu\u00e9 se basa para decir que son los primeros en pa\u00edses emergentes? (frlecube)", "Las estad\u00edsticas y n\u00fameros son respaldados por fuentes oficiales como el Gartner Group, el cual se destaca, y nos ubica como 7\u00b0 empresa de software del mundo, 1\u00b0empresa de software de pa\u00edses emergentes, y 1\u00b0empresa de software de gesti\u00f3n de Am\u00e9rica latina.", "\u00bfEl nombre en lat\u00edn es para darle un aire de importancia? (exaqarg)", "El nombre Totvs viene del lat\u00edn y significa \"todo\", \"totalidad\". Este nombre surgi\u00f3 como una inspiraci\u00f3n que le llega al presidente de Totvs y fundador, La\u00e9rcio Cosentino, cuando muere Juan Pablo II y se publica el Totvs TVS. Este nombre Totvs, con este interesante concepto de totalidad, se alineaba completamente con la visi\u00f3n de consolidaci\u00f3n a la cual deb\u00eda llevar hacia el mercado regional, tanto en Brasil como en Am\u00e9rica latina.", "\u00bfCu\u00e1les han sido las claves y las barreras que tuvo que enfrentar para llevar los productos IT a mercados internacionales? (ManuelAlvarez)", "Una de las mayores dificultades que existe para los software de gesti\u00f3n es su distribuci\u00f3n a nivel internacional. Esto es porque nos encontramos con aspectos legales, propios de cada pa\u00eds y, por otro lado, con aspectos de negocios tambi\u00e9n, que a veces tienen caracter\u00edsticas regionales que no son tratadas de la misma manera de un pa\u00eds para el otro. Realizamos un estudio en cada uno de sus mercados."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364073-entrevista-del-lector", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Entrevista del lector", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un tema con aristas tanto econ\u00f3micas como pol\u00edticas es el relacionado con el grado de autonom\u00eda de recursos que tiene una jurisdicci\u00f3n para llevar adelante su gasto p\u00fablico. En un a\u00f1o electoral como el actual, siempre surge el interrogante respecto a si las provincias argentinas dependen m\u00e1s o menos de los fondos que les transfiere el gobierno nacional.", "Para el per\u00edodo 2003-2010 puede llevarse a cabo el an\u00e1lisis del componente tributario provincial, compuesto tanto por la recaudaci\u00f3n tributaria propia como por los env\u00edos autom\u00e1ticos que el gobierno nacional hace en concepto de coparticipaci\u00f3n federal y Fondo Federal Solidario (FFS). La suma de estas dos fuentes, denominada ingresos tributarios corrientes en las cuentas provinciales, represent\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os un promedio del 80% de los ingresos totales de provincias. Estos ingresos se caracterizan por presentar un elevado grado de institucionalidad, en el sentido de que se apoyan en leyes impositivas provinciales y nacionales y en la ley de coparticipaci\u00f3n federal de impuestos. Este punto agrega inter\u00e9s al an\u00e1lisis, ya que la autonom\u00eda que se analiza es la relacionada con mayor automaticidad y previsibilidad.", "Siguiendo la evoluci\u00f3n de los ingresos tributarios corrientes provinciales en los \u00faltimos siete a\u00f1os, puede observarse que la recaudaci\u00f3n propia provincial creci\u00f3 en el per\u00edodo a una tasa del 25% anual promedio, mientras que los env\u00edos por coparticipaci\u00f3n federal aumentaron a un ritmo promedio anual del 26%. Como consecuencia de ambos comportamientos, la autonom\u00eda fiscal provincial disminuy\u00f3 entre 2003 y 2010.", "En efecto, de un 42% que registr\u00f3 el indicador de autonom\u00eda tributaria en 2003 ($ 42 de cada 100 se originaron como recaudaci\u00f3n propia), se pas\u00f3 a uno del 40,5% en 2010. Si en los ingresos de origen nacional se incluye al FFS, el indicador cae a\u00fan m\u00e1s, alcanzando un ratio del 39%. Si bien el cambio total es leve, la mitad est\u00e1 explicado por este fondo creado en abril de 2009 y que tuvo impacto pleno en 2010.", "Evidentemente, dentro del conjunto se encuentran jurisdicciones en las que la recaudaci\u00f3n propia evolucion\u00f3 de manera diferente que el promedio, dando lugar a una situaci\u00f3n dispar de la evoluci\u00f3n de la autonom\u00eda tributaria en cada una de ellas. Es interesante citar los dos casos extremos.", "Tierra del Fuego fue la que m\u00e1s aument\u00f3 su autonom\u00eda tributaria, al pasar el indicador del 23 al 34%. Salta se ubic\u00f3 entre las jurisdicciones que se hizo m\u00e1s dependiente de los recursos tributarios nacionales, pasando el \u00edndice del 22 al 16 por ciento.", "Si bien se describi\u00f3 anteriormente que el componente tributario explicaba alrededor del 80% del financiamiento provincial, un indicador de autonom\u00eda provincial en materia fiscal debiera incluir la totalidad de recursos (tributarios y no tributarios), tanto los generados por cada jurisdicci\u00f3n como los recibidos de parte del gobierno federal. Esto implica agregar recursos que no presentan las caracter\u00edsticas de automaticidad e institucionalidad de los tributarios puros, como por ejemplo las transferencias no autom\u00e1ticas de la Naci\u00f3n para llevar a cabo una obra p\u00fablica o los ingresos por venta de activos provinciales.", "En este caso, se dispone de informaci\u00f3n anual completa solamente hasta 2009. Un dato clave es que las transferencias nacionales no autom\u00e1ticas crecieron a un ritmo promedio anual del 42%, generando una disminuci\u00f3n relativa aun mayor del grado de autonom\u00eda provincial. En efecto, el indicador pas\u00f3, en este caso, de un 47% en 2003 a un 41% en 2009.", "A pesar de tendencias similares de la autonom\u00eda del conjunto, curiosamente en este caso, una provincia como Salta, que fue la que m\u00e1s aument\u00f3 su dependencia relativa al considerar solamente los recursos tributarios, pasa a ser la provincia que m\u00e1s aument\u00f3 su autonom\u00eda al considerar la totalidad de los recursos fiscales. De manera contraria, provincias como Tierra del Fuego y Santa Cruz, que aparec\u00edan como las que m\u00e1s hab\u00edan aumentado su autonom\u00eda tributaria, pasan a estar entre las provincias que m\u00e1s autonom\u00eda global perdieron.", "El importante rol jugado por los recursos discrecionales enviados por la Naci\u00f3n queda puesto de manifiesto en el hecho que en 2003 representaban un 6% del total de ingresos provinciales y en 2009 pasaron a ser equivalentes a un 12 por ciento.", "Lo ocurrido en los \u00faltimos a\u00f1os con la relaci\u00f3n Naci\u00f3n-Provincias deja en claro la necesidad de discutir a fondo la porci\u00f3n de recursos que debe quedar en manos del gobierno nacional y la que debe ir a las provincias.", "Pero, adem\u00e1s, ese nuevo sistema de coparticipaci\u00f3n debe ser lo m\u00e1s autom\u00e1tico y previsible posible. El margen para la discrecionalidad debe quedar reducido a la m\u00ednima expresi\u00f3n, si lo que se quiere es que el cambio sea realmente sostenible.", "El autor es presidente del Instituto Argentino de An\u00e1lisis Fiscal (Iaraf)"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364066-un-descenso-de-la-autonomia-provincial", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Nadin Arga\u00f1arazPara LA NACION", "titulo": "Un descenso de la autonom\u00eda provincial", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["PUNTA DEL ESTE.- S\u00e1bado a la noche. Hay m\u00e1s de 1000 empresarios, pol\u00edticos, ex presidentes uruguayos, los gobernadores Daniel Scioli y Hermes Binner. Cada vez que se los nombra el p\u00fablico aplaude. Un periodista locuaz lee una declaraci\u00f3n de todas las c\u00e1maras empresariales de Uruguay. Primer sacud\u00f3n: \u00a1todos los empresarios se pusieron de acuerdo! El documento es una defensa del libre mercado, de la necesidad de un estado chico y eficiente, de que hay que bajar impuestos y crear o mantener beneficios fiscales. Una defensa de los intereses del empresariado. Segundo sacud\u00f3n: \"Estoy tan desacostumbrado que me pongo colorado\". Y pienso: a estos empresarios nada los conforma, qu\u00e9 ganas de cobrarles m\u00e1s impuestos pa' que escarmienten.", "Espero la retrucada de los pol\u00edticos, dura, como se merecen estos empresarios insaciables. Tercer sacud\u00f3n: nada de eso. Habla el vicepresidente con excelente dicci\u00f3n, mejor castellano y con una contundente muestra de integridad entre lo que piensa, dice y habla. Danilo Astori ratifica el rumbo del pa\u00eds: el desarrollo inclusivo requiere de inversiones. \"Estamos para facilitar y estimular ese proceso, con seguridad, con respeto a las reglas y las personas\", dice. Y agrega que las herramientas pueden cambiar para adaptarse al curso que los acontecimientos requieran. Creo en su humildad cuando dice que est\u00e1n aprendiendo y que, por ahora, ratifican el rumbo y las herramientas. Cuarto sacud\u00f3n: escucho a un pol\u00edtico y conf\u00edo, entiendo lo que piensa y me queda claro que debo seguir haciendo como empresario.", "Luego viene el presidente Jos\u00e9 Mujica. Si Astori es claro, contundente, cre\u00edble e integro, Mujica es sencillamente genial. Cada una de sus frases y reflexiones encierran conceptos claves para entender estos tiempos y sus desaf\u00edos. Cuando habla, reflexiona, va m\u00e1s all\u00e1, explora las fronteras y vuelve contundente a decir, con lenguaje paisano, lo que necesitamos entender sobre la globalizaci\u00f3n y su din\u00e1mica, el capitalismo y su l\u00f3gica, las tensiones propias de la sociedad entre el oportunismo y la solidaridad, sobre los desaf\u00edos del pa\u00eds y de la regi\u00f3n. Pepe va mas all\u00e1 aun. Reflexiona sobre lo que aprendi\u00f3 en su intensa vida y dice que sus arrogantes sue\u00f1os juveniles de cambiar el mundo en un segundo dieron lugar a un sabio entendimiento de que somos parte de un proceso, donde muchos y otros podr\u00e1n, con el tiempo, lograr el sue\u00f1o de una sociedad m\u00e1s inclusiva y con mayor bienestar. \"No vamos a descubrir el agujero del mate\".", "El aporte de Pepe es contribuir a crear una sociedad donde ese proceso sea colectivo, sustentable y de todos, con respeto e inteligencia. La inteligencia, para darse cuenta hacia d\u00f3nde va el genuino inter\u00e9s colectivo, ese que hace a las personas libres y felices.", "Pepe abre la puerta, muestra el camino y lo transita al tranco, con seguridad paisana.", "El autor es CEO de Los Grobo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364078-una-noche-en-punta-con-pepe", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Gustavo GrobocopatelPara LA NACION", "titulo": "Una noche en Punta con Pepe", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Adri\u00e1n Sack Para LA NACION", "MADRID.- La incansable repetici\u00f3n de la frase, la idea y la convicci\u00f3n de que \"Espa\u00f1a no es Portugal\", por parte del gobierno, los operadores financieros y la gran mayor\u00eda de los medios de prensa luego de concretarse el pedido de rescate luso iniciaron, en los \u00faltimos d\u00edas, un nuevo miniciclo de euforia dentro de la profunda crisis que castiga a la econom\u00eda espa\u00f1ola.", "El mismo pa\u00eds que hasta hace poco m\u00e1s de un mes recib\u00eda los azotes de la consultora Moody's y las advertencias de Fitch acerca de las inconsistencias de su sistema bancario, y cuyo destino volv\u00eda a ser lamentado con el triste mote del \"vag\u00f3n de cola\" de la Uni\u00f3n Europea (UE) por analistas locales y extranjeros, pareci\u00f3 transformarse, con la certeza del rescate a Portugal ya a la vista, en el due\u00f1o de una econom\u00eda blindada contra el derrumbe de quien hasta la semana \u00faltima iba a ser su inexorable verdugo.", "Subido a la cresta de esta inusitada ola de optimismo, el vicepresidente Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba, hombre fuerte y potencial sucesor del presidente Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, se atrevi\u00f3 a desafiar, incluso, a cualquier rumor residual que pudiese quedar sobre la posibilidad de que Espa\u00f1a deber\u00eda ser rescatada. \"Nuestra econom\u00eda nacional ha pasado de ser una ficha m\u00e1s del domin\u00f3 a un dique infranqueable\", se\u00f1al\u00f3 el alto funcionario.", "Para la fortuna de P\u00e9rez Rubalcaba, sus palabras encontraron un r\u00e1pido eco en boca del responsable del fondo de rescate de la UE, Klaus Regling, uno de los funcionarios menos interesados en que la econom\u00eda espa\u00f1ola contin\u00fae el camino de Grecia, Irlanda y Portugal. \"La opini\u00f3n predominante en los mercados -que el jueves y viernes reaccionaron positivamente- es que este paso protege a las tres econom\u00edas m\u00e1s d\u00e9biles de la eurozona y ayuda a evitar un contagio\", asegur\u00f3 Regling, quien adem\u00e1s destac\u00f3 como un indicio de fortaleza antirrescate al hecho de que el diferencial de los bonos espa\u00f1oles en relaci\u00f3n con la deuda alemana retrocedi\u00f3 a menos de 180 puntos, es decir, hasta un nivel menor que a principios de este a\u00f1o.", "Sin embargo, los golpes de efecto que han logrado mantener alejado por ahora \"al efecto contagio\" de Portugal poco tienen que ver con el sombr\u00edo panorama que amenaza a la econom\u00eda espa\u00f1ola. A la renuncia de Rodr\u00edguez Zapatero a continuar en el gobierno m\u00e1s all\u00e1 del a\u00f1o pr\u00f3ximo, la propia ministra de Econom\u00eda, Elena Salgado, admiti\u00f3 que el desempleo seguir\u00e1 cerca del 20% a fines de este a\u00f1o y 17,3% al culminar 2013. Tampoco tuvo buenas noticias sobre el PBI, que este a\u00f1o s\u00f3lo tendr\u00e1 el poco perceptible \"efecto rebote\" del 1,3%, y una moderada progresi\u00f3n del 2,3% en 2012 y 2,4% en 2013, m\u00e1s all\u00e1 de que estas previsiones suelen ser recortadas.", "Para peor, el nivel de consumo privado -uno de los \u00edndices en los que el gobierno m\u00e1s confianzas ten\u00eda- tambi\u00e9n debi\u00f3 reducir sus expectativas de recuperaci\u00f3n, al caer a la mitad en lo pron\u00f3sticos, y subir apenas un 0,9% para fines de 2011. Nada, en definitiva, que permita vislumbrar los famosos \"brotes verdes\" de la reactivaci\u00f3n que Rodr\u00edguez Zapatero afirm\u00f3 percibir en el verano boreal de 2009.", "En este sentido, el prestigioso especialista en finanzas y acad\u00e9mico de la Universidad de Navarra, Jos\u00e9 Luis Su\u00e1rez reconoce a La Naci\u00f3n que la pobreza de estos indicadores \"implicar\u00e1n la necesidad de hacer nuevos ajustes\" a la econom\u00eda, como parte de un proceso de reestructuraci\u00f3n \"que llevar\u00e1 muchos a\u00f1os\" para dar los resultados esperados. Sin embargo, Su\u00e1rez no cree que, por el momento, las fallas de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica se encuentren en el mismo nivel de los problemas de un sistema financiero espa\u00f1ol que, en su opini\u00f3n, no tendr\u00eda por qu\u00e9 poner a Espa\u00f1a al borde del rescate.  \"La situaci\u00f3n no es lo dram\u00e1tica que parec\u00eda en un principio, en parte porque el gobierno tambi\u00e9n comenz\u00f3 a ser reformas en el sistema de cajas y a reducir el gasto... y esto ayud\u00f3 a poder marcar diferencias con Portugal. Todav\u00eda queda mucho por hacer, pero en mi opini\u00f3n la direcci\u00f3n tomada es la correcta. Un poco tarde se eligi\u00f3 el rumbo correcto, pero no tan tarde como para poder evitar una cat\u00e1strofe que tampoco le convendr\u00eda a Europa, por el tama\u00f1o que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola, mucho mayor al de Grecia, Irlanda y Portugal \", dice, en alusi\u00f3n a las econom\u00edas ya rescatadas.", "No obstante, si las especulaciones, los miedos y las sensaciones contradictorias abundan en torno a la la posibilidad de haber evitado, por ahora, el rescate financiero externo, las previsiones sobre lo que podr\u00eda sucederle a la econom\u00eda argentina tras un derrumbe espa\u00f1ol son a\u00fan tan improbables como imprevisibles. \"El escenario de una Espa\u00f1a necesitada de asistencia  es dif\u00edcil de imaginar , porque tambi\u00e9n implicar\u00eda a una posible ca\u00edda en cadena de otras econom\u00edas europeas. Pero, a\u00fan teniendo presente esta situaci\u00f3n, es poco probable que se apaguen o cierren las filiales de las empresas y bancos espa\u00f1oles en la Argentina y en Am\u00e9rica Latina, ya que muchas de estas entidades lograron salvar sus balances el a\u00f1o \u00faltimo en Espa\u00f1a gracias a las ganancias conseguidos en esa regi\u00f3n\", dice el operador burs\u00e1til madrile\u00f1o Rafael Casado, quien adhiere plenamente a la impronta global de las grandes compa\u00f1\u00edas de origen ib\u00e9rico. \"Las inversiones externas en los pa\u00edses emergentes tienen una importancia estrat\u00e9gica capital para las empresas espa\u00f1olas y, aunque puedan verse afectadas en esa hipot\u00e9tica situaci\u00f3n, lo m\u00e1s probable es que no solo sobrevivan, sino que mantengan con vida a las casas matrices en Europa\", concluye."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364079-espana-se-resiste-a-caer-en-el-abismo-del-salvataje", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El rescate a Portugal, que se formaliz\u00f3 el mi\u00e9rcoles, desat\u00f3 euforia en Madrid", "titulo": "Espa\u00f1a se resiste a caer en el abismo del salvataje", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nadie en el Gobierno va a admitirlo, pero la pol\u00edtica cambiaria encierra una trampa: no es bueno que el d\u00f3lar suba demasiado porque realimentar\u00eda la inflaci\u00f3n, pero tampoco es bueno que baje porque deteriorar\u00eda a\u00fan m\u00e1s el super\u00e1vit comercial, que en los \u00faltimos a\u00f1os permiti\u00f3 acumular un importante stock de reservas del Banco Central, disuasivo de cualquier corrida contra el peso.", "Con este dilema por delante en pleno a\u00f1o electoral, la actual estrategia oficial consiste en \"no hacer olas\". Empresas, economistas y particulares descuentan que el BCRA volver\u00e1 a ajustar el tipo de cambio bien por debajo de la inflaci\u00f3n -como lo hizo en 2010- y que, como contrapartida, se intensificar\u00e1n controles y regulaciones de todo tipo para cuidar las reservas, parte de las cuales tambi\u00e9n se usan desde hace dos a\u00f1os para atender las obligaciones externas del Tesoro.", "Una prueba de la primera presunci\u00f3n es que en el Relevamiento de Expectativas de los Mercados (REM), que recoge semanalmente el BCRA, las consultoras privadas prev\u00e9n un tipo de cambio nominal de $ 4,28 para diciembre pr\u00f3ximo. Este nivel representa una suba de 4,9% con respecto al actual y de 7,3% con relaci\u00f3n a diciembre pasado. O sea, menos de una tercera parte de la inflaci\u00f3n minorista prevista para este a\u00f1o, que la mayor\u00eda de los pron\u00f3sticos privados sit\u00faa en torno de 25%, el doble de los inveros\u00edmiles indicadores del Indec.", "Aunque el precio del d\u00f3lar es uno de los que menos aumentaron en la econom\u00eda argentina -apenas 5,9% en los \u00faltimos 18 meses-, la paridad real no se desactualiz\u00f3 tanto porque la moneda estadounidense se depreci\u00f3 15% promedio en el \u00faltimo a\u00f1o frente a otras divisas, como el euro, el real o el yuan. No obstante, la Argentina hizo su parte para neutralizar esa mejora cambiaria: con alta inflaci\u00f3n y salarios formales virtualmente indexados, la suba de costos en d\u00f3lares reduce la competitividad externa de muchos sectores, excepto aquellos sectores con altos precios internacionales (soja y cereales) o que exportan a mercados con paridad favorable (caso Brasil). El problema, entonces, es la inflaci\u00f3n alta m\u00e1s que el d\u00f3lar bajo. Esto explica adem\u00e1s por qu\u00e9 el Ministerio de Econom\u00eda y el BCRA prefieren medir el tipo de cambio real multilateral (TCRM) contra una canasta de monedas y no admiten el deterioro cambiario que denuncian varios sectores empresarios cuando, a la hora de exportar, comparan el tipo de cambio real bilateral (TCRB) peso-d\u00f3lar con la evoluci\u00f3n de sus costos internos.", "Un c\u00e1lculo del Estudio Broda le pone n\u00fameros a este doble est\u00e1ndar, ajust\u00e1ndolos por la inflaci\u00f3n verdadera. A valores reales de diciembre de 2001 (antes del estallido del uno a uno de la convertibilidad), ubica hoy el TCRM en 1,71 (frente a un promedio de 2,30 en el per\u00edodo 2003/2006, de tipo de cambio real alto), mientras que el TCRB frente al d\u00f3lar cae a 1,15 (cuando el promedio del mismo lapso hab\u00eda llegado a 1,98). En cambio, se mantiene pr\u00e1cticamente estable frente al revaluado real brasile\u00f1o (2,41 vs. 2,45). Para fin de 2011, a su vez, estima que el tipo de cambio real multilateral se situar\u00e1 en 1,58 y el bilateral con el d\u00f3lar, en 1,02, o sea, casi el mismo nivel de 2001 (aunque con una relaci\u00f3n nominal de $ 4,25 a 1). Estas diferencias pueden advertirse claramente en el movimiento del turismo. No es casualidad que en el \u00faltimo a\u00f1o los principales centros tur\u00edsticos argentinos hayan tenido un boom de visitantes brasile\u00f1os que enarbolan la consigna del d\u00e9me dos. Ni que cada vez m\u00e1s argentinos viajen de compras a Miami, donde, por ejemplo, pueden conseguir televisores LCD de 32 pulgadas a US$ 400, calzado deportivo de marca a 30, jeans a 20 o estacionar en un parking a US$ 2 la hora.", "Desde el \u00e1ngulo del comercio exterior la situaci\u00f3n se perfila m\u00e1s complicada. A ra\u00edz del alto crecimiento del PBI (9,2% en 2010 y 6/7% estimado para 2011) y la insuficiencia de inversiones privadas para sostenerlo en el tiempo, las importaciones aumentaron a un ritmo de 45% interanual en el primer bimestre y las exportaciones, a menos de la mitad (27%). Como consecuencia, las estimaciones privadas de super\u00e1vit comercial para este a\u00f1o descendieron a un rango de US$ 7000/9500 millones (frente a 12.000 millones el a\u00f1o pasado).", "Si bien la buena cosecha con altos precios internacionales aportar\u00e1 en 2011 -seg\u00fan la consultora Ecolatina- 30.000 millones de \"agrod\u00f3lares\", se prev\u00e9 una mayor demanda de divisas: no s\u00f3lo del sector privado (importadores y empresas con obligaciones externas) sino del propio sector p\u00fablico que, a falta de super\u00e1vit fiscal, atiende ahora los servicios de la deuda con el uso directo de reservas del BCRA a cambio de pagar\u00e9s a diez a\u00f1os de plazo. Tambi\u00e9n debe computarse la fuga de capitales, que ascendi\u00f3 en 2010 a casi 11.000 millones y podr\u00eda acentuarse este a\u00f1o, como suele ocurrir cada vez que hay elecciones.", "Con el d\u00f3lar amarrado como \"ancla\" para la inflaci\u00f3n, la perspectiva es que se ampl\u00ede el arsenal de controles y medidas preventivas para desacelerar la demanda de divisas y cuidar el stock de reservas, que asciende a US$ 51.400 millones.", "El puntapi\u00e9 inicial fue la ampliaci\u00f3n de las licencias no autom\u00e1ticas para frenar importaciones de bienes con producci\u00f3n nacional; pero que, en la pr\u00e1ctica, tambi\u00e9n amenaza el ritmo de actividad de varias ramas industriales, al incluir insumos, piezas y repuestos espec\u00edficos que no se fabrican en el pa\u00eds. Luego se agreg\u00f3 la obligaci\u00f3n a las empresas de exportar un monto equivalente al que importan (1x1). En el mercado cambiario, a su vez, el BCRA acaba de enviarle a la AFIP un listado de \"coleros\" y \"arbolitos\" para disuadir compras especulativas de d\u00f3lares mediante testaferros y promete fiscalizar el transporte de caudales para evitar operaciones en negro. Para dar la se\u00f1al de que esto va en serio, su titular acaba de relevar al superintendente de Entidades Financieras (Carlos S\u00e1nchez) por haber autorizado la remesa al exterior de fondos bancarios en blanco por US$ 400 millones. Y, por otro lado, habr\u00eda que agregar las renovadas exigencias para prevenir el lavado de dinero de la Unidad de Informaci\u00f3n Financiera (UIF), que ahora busca hacer en pocos meses lo que no hizo en cinco a\u00f1os, lo cual se traduce en una brecha de 5% entre el mercado libre y el d\u00f3lar  blue  .", "Es probable que el Gobierno busque curarse en salud durante el a\u00f1o electoral ante el menor excedente de divisas y la abundancia de pesos en el mercado que podr\u00edan pasarse de moneda. Sin embargo, un problema inmediato es que todos estos controles y prevenciones aumentan la desconfianza en la pol\u00edtica econ\u00f3mica. Otro, m\u00e1s estructural y largo plazo, es que con altos precios agr\u00edcolas internacionales y menos distorsiones en la econom\u00eda, el tipo de cambio real podr\u00eda incluso tender a bajar por mayores ingresos de agrod\u00f3lares (lo que los especialistas definen como \"enfermedad holandesa\"). Para neutralizar ese efecto no s\u00f3lo ser\u00eda necesario apuntar la inflaci\u00f3n gradualmente hacia abajo, sino replantear la pol\u00edtica impositiva para el comercio exterior. Pero este dilema ya forma parte de la cada vez m\u00e1s incierta agenda econ\u00f3mica poselectoral para 2012.", "nscibona@speedy.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364064-los-dilemas-del-dolar-amarrado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Los dilemas del d\u00f3lar amarrado", "fecha": "\r\n                \r\n              Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["CAMBRIDGE, EE.UU.- \u00bfDeber\u00edan m\u00e1s pa\u00edses crear consejos consultivos fiscales independientes para dar una mayor objetividad a los debates sobre el presupuesto nacional? En vista de que muchos de los gobiernos del mundo afrontan una combinaci\u00f3n letal de deuda tradicional insostenible, obligaciones en materia de jubilaciones sin precedente y una reducci\u00f3n del crecimiento, no podemos menos que preguntarnos qu\u00e9 es el plan fiscal.", "En un nuevo art\u00edculo, \"A Decade of Debt\" (\"Una d\u00e9cada de deuda\"), Carmen Reinhart y yo mostramos que la deuda general del gobierno de EE.UU., incluidas la federal, la estadual y la local, ya ha superado la plusmarca del 120% del PBI alcanzada al final de la Segunda Guerra Mundial. Jap\u00f3n est\u00e1 en una situaci\u00f3n peor, pues su deuda suma m\u00e1s del 200%. Aunque resulta compensada parcialmente por las reservas de divisas extranjeras, Jap\u00f3n afronta unos gastos enormes destinados a la labor de socorro por el desastre... adem\u00e1s de sus deprimentes tendencias demogr\u00e1ficas. Los niveles de deuda de muchos otros pa\u00edses ricos est\u00e1n cercanos a los m\u00e1ximos en 150 a\u00f1os, pese a la relativa paz reinante.", "No hay una salida f\u00e1cil. Las bajas tasas de inter\u00e9s est\u00e1n limitando los costos del servicio de la deuda, pero los niveles de \u00e9sta s\u00f3lo se pueden reducir gradualmente a lo largo de per\u00edodos largos, mientras que las tasas (ajustadas en funci\u00f3n de la inflaci\u00f3n) pueden aumentar m\u00e1s r\u00e1pidamente, incluso en el caso de los pa\u00edses ricos. Las crisis de deuda suelen surgir inesperadamente y afectar a pa\u00edses cuyas trayectorias en materia de deuda carecen de margen para el error o la adversidad imprevista.", "La consecuencia m\u00e1s inmediata y directa de disponer de una pol\u00edtica fiscal independiente ser\u00eda la de frenar el gasto. Un consejo consultivo independiente y respetado podr\u00eda obligar a los gobiernos a reconocer los costos ocultos de las garant\u00edas estatales y las deudas no incluidas en los balances.", "Es hora de examinar nuevos planteamientos. Ning\u00fan cambio por s\u00ed solo eliminar\u00e1 la enorme propensi\u00f3n al gasto deficitario en la mayor\u00eda de los sistemas pol\u00edticos modernos y tampoco excluir\u00e1 el riesgo de crisis de deuda e inflaci\u00f3n futuras. Muchos pa\u00edses necesitan reformas dr\u00e1sticas para volver sus sistemas tributarios m\u00e1s eficientes y sus programas de subsidios -incluidas jubilaciones- m\u00e1s realistas.", "El reciente advenimiento de consejos consultivos fiscales es un comienzo institucional prometedor. Varios pa\u00edses, incluidos Dinamarca, Holanda, EE.UU. y B\u00e9lgica, tienen organismos de vigilancia antiguos, como la Oficina Presupuestaria del Congreso de EE.UU. (OPC), pero, si bien esas antiguas instituciones han resultado ser \u00fatiles, suelen estar limitadas. La OPC tiene libertad para publicar proyecciones fiscales a largo plazo, basadas en sus propios c\u00e1lculos de crecimiento, pero se ve obligada a aceptar \"remedios\" futuros inveros\u00edmiles con su valor nominal, lo que neutraliza la posible eficacia de cualquier cr\u00edtica de las pol\u00edticas con d\u00e9ficit.", "Para reforzar la credibilidad, varios gobiernos est\u00e1n avanzando hacia la creaci\u00f3n de consejos fiscales con mayor independencia, muchos de ellos con una funci\u00f3n inspirada en la de los bancos centrales. Suecia, el Reino Unido, Eslovenia y Canad\u00e1 forman parte de esa nueva vanguardia.", "Las atribuciones del consejo fiscal de Suecia son amplias, pues cuenta con el mandato no s\u00f3lo de pronosticar, sino tambi\u00e9n de examinar las motivaciones y las consecuencias de la pol\u00edtica gubernamental. Un consejo fiscal independiente podr\u00eda haber prestado una ayuda inestimable durante la crisis financiera. En EE.UU., semejante organismo podr\u00eda haber sopesado los costos y los beneficios de los planes de rescate, tal vez contribuyendo a poner fin a la par\u00e1lisis del Congreso y a avezar a los contribuyentes para que afrontaran un aumento del riesgo.", "Ser\u00eda excesivo abrigar la esperanza de que esas nuevas instituciones lleguen a ser tan importantes como los bancos centrales, al menos en un futuro inmediato. Hay mucho m\u00e1s consenso sobre la pol\u00edtica monetaria que sobre la fiscal y \u00e9sta es m\u00e1s compleja. Aun as\u00ed, el principio general parece un paso importante hacia la sensatez fiscal.", "Los consejos fiscales no son suficientes. Seguir\u00e1 siendo muy tentador para cada generaci\u00f3n decir: \"Mis nietos ser\u00e1n dos o tres veces m\u00e1s ricos que yo, \u00bfa qui\u00e9n le importa que hayan de pagar alguna deuda?\". El ciclo pol\u00edtico crea una propensi\u00f3n fuerte al d\u00e9ficit, pues los dirigentes procuran adornar las impresiones de prosperidad, aumentando los gastos visibles a costa de deudas ocultas y una menor inversi\u00f3n a largo plazo.", "Para resistir esas presiones, los consejos fiscales requerir\u00e1n auditor\u00edas peri\u00f3dicas de su labor por organismos internacionales, como, por ejemplo, el Fondo Monetario Internacional, tanto para proteger su independencia como para fomentar la rendici\u00f3n de cuentas.", "Es la proporci\u00f3n de la deuda p\u00fablica total (incluida la federal, la estadual y la local) de EE.UU. en relaci\u00f3n con su PBI. Supera el r\u00e9cord de final de la Segunda Guerra Mundial.", "\u00a9 Project Syndicate 1995-2011", "El autor fue economista jefe del FMI y es profesor de Econom\u00eda en la Universidad de Harvard"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364065-una-medicina-para-el-fracaso-de-las-politicas-fiscales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Kenneth RogoffPara LA NACION", "titulo": "Una medicina para el fracaso de las pol\u00edticas fiscales", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por qu\u00e9 cuidamos el centavo cuando planificamos nuestras vacaciones, pero somos muy generosos cuando recomendamos aumentar el gasto en jubilados, hospitales o educaci\u00f3n? \u00bfQui\u00e9n deber\u00eda pagar los impuestos y qui\u00e9n deber\u00eda estar exento?", "Al respecto entrevist\u00e9 al sueco Erik Robert Lindahl (1891-1960), profesor en las universidades de Lund y Upsala, cuya tesis doctoral finalizada en 1919 introdujo la sana costumbre de analizar la pol\u00edtica fiscal prest\u00e1ndoles simult\u00e1nea atenci\u00f3n a los ingresos y a los gastos p\u00fablicos; y al alem\u00e1n (pero que gracias a Hitler desde su adolescencia vivi\u00f3 en la Argentina) Federico Julio Herschel (1924-1983), profesor en la Universidad de Buenos Aires (UBA) y pionero en la introducci\u00f3n del \"presupuesto econ\u00f3mico nacional\".", "-Junto con Ugo Mazzola, Maffeo Pantaleoni, Emil Sax, Antonio de Viti de Marco y Johan Gustav Knut Wicksell, usted, Erik, sent\u00f3 las bases de la moderna teor\u00eda de las finanzas p\u00fablicas.", "Lindahl: -Nuestros escritos mejoraron lo que exist\u00eda, pero en 1954 Paul Anthony Samuelson demostr\u00f3 que tanto la regla de la unanimidad para la fijaci\u00f3n de los impuestos propuesta por Wicksell como mi recomendaci\u00f3n de determinarlos como los precios se determinan en el sector privado eran ut\u00f3picas.", "-\u00bfPor qu\u00e9?", "Lindahl: -Samuelson diferenci\u00f3 entre bienes privados y bienes p\u00fablicos. Las vacaciones son un t\u00edpico bien privado. Los gastos estatales en jubilaciones, hospitales, etc\u00e9tera, son t\u00edpicos bienes p\u00fablicos. Esta diferenciaci\u00f3n es crucial para determinar c\u00f3mo se financia la \"producci\u00f3n\" de ambos tipos de bienes. En el caso de las vacaciones, si no pago, no puedo usar el hotel; en el caso de las jubilaciones, vivo convencido de que no existe ninguna vinculaci\u00f3n entre mi propuesta y lo que a m\u00ed me van a cobrar si la llevan a cabo. Como todos los ciudadanos act\u00faan igual, el financiamiento de los gastos p\u00fablicos no puede ser voluntario sino \u00a1impuesto! Pagamos impuestos evaluando la probabilidad de que la AFIP nos descubra evadiendo, y en lo que nos puede ocurrir en tal caso.", "-\u00bfImpuesto a qu\u00e9?", "Herschel: -Como cada uno piensa que pague o no los impuestos, igual cobrar\u00e1n los jubilados y los maestros, a nivel individual todo el mundo participa del juego del Gran Bonete. Los asalariados recomiendan que paguen los empresarios; quienes viven en la Capital Federal, que paguen los del interior; los industriales, que pague el agro, y viceversa, etc\u00e9tera. Y todo el mundo odia al recaudador (por ejemplo, a San Mateo, uno de los cuatro evangelistas).", "-\u00bfQu\u00e9 recomiendan la teor\u00eda y la experiencia?", "Lindahl: -Combinar, de la mejor manera posible, la justicia distributiva, minimizar la distorsi\u00f3n de las decisiones privadas y evitar al m\u00e1ximo la evasi\u00f3n. Digo de la mejor manera posible porque para evitar las distorsiones los mejores impuestos son los de suma fija, pero no siempre son los m\u00e1s justos; los impuestos espec\u00edficos (como el impuesto a los debitos y cr\u00e9ditos bancarios) son m\u00e1s dif\u00edciles de evadir, pero alientan m\u00e9todos antiguos para cobrar y pagar, como el uso de dinero efectivo, etc\u00e9tera.", "Herschel: -Los impuestos preferibles son los generales, como los que recaen sobre los ingresos, el patrimonio, el valor agregado, etc\u00e9tera. Tambi\u00e9n hay que enfatizar que las al\u00edcuotas y las excepciones deben decidirse al mismo tiempo que se determina el tama\u00f1o relativo del sector p\u00fablico. Nadie puede creer que en un pa\u00eds como la Argentina, donde el Estado gasta por lo menos la tercera parte del PBI, las erogaciones p\u00fablicas se pueden financiar cobr\u00e1ndoles impuesto a las ganancias s\u00f3lo \"a los ricos y famosos\".", "-Mucha gente vive convencida de que los impuestos no los paga quien fija la ley, porque los traslada. \u00bfEs cierto?", "Lindahl: -Hay un grano de verdad, pero es una exageraci\u00f3n. El an\u00e1lisis de incidencia muestra que s\u00f3lo en circunstancias extremas, poco frecuentes en la pr\u00e1ctica, quien le abona un impuesto a la AFIP lo puede trasladar totalmente a sus proveedores o clientes. Por algo, todo el mundo lucha para que los impuestos les recaigan a los otros.", "-Erik y Federico, muchas gracias."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364062-no-solo-ricos-y-famosos-deben-pagar-impuestos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Con un gasto p\u00fablico que ronda un tercio del PBI, otros tambi\u00e9n deben aportar, seg\u00fan Lindahl y Herschel", "titulo": "No s\u00f3lo ricos y famosos deben pagar impuestos", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Florencia Donovan LA NACION", "Con un Congreso abocado al tejido de estrategias electorales, no son muchos los proyectos de ley que tienen oportunidad de captar la atenci\u00f3n de los legisladores. Pero uno de los pocos que, pareciera, goza del consenso generalizado es el que modifica el r\u00e9gimen de contrataci\u00f3n del personal dom\u00e9stico. Ya tiene el visto bueno de Diputados y es de esperar que el Senado lo apruebe en cualquier momento. De ser as\u00ed, los especialistas est\u00e1n estimando que el costo de una empleada dom\u00e9stica aumentar\u00e1 cerca del 40%, si no m\u00e1s.", "El nuevo r\u00e9gimen, que reemplazar\u00eda el establecido en 1956, a\u00fan vigente, otorgar\u00eda a las empleadas dom\u00e9sticas casi los mismos derechos y obligaciones que los que tienen los dem\u00e1s trabajadores formales del sector privado, regulados por la ley de contrato de trabajo. As\u00ed, mientras que hoy un empleador de una mucama s\u00f3lo paga hasta $ 81 -el caso m\u00e1s caro, el de las con cama- para cubrir los aportes establecidos en el formulario 102 de la Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos (AFIP), el nuevo proyecto obligar\u00eda al patr\u00f3n a hacer un aporte patronal del 27% del salario bruto y entregarle a la empleada un recibo de sueldo acorde con las condiciones de la ley de contrato de trabajo, en el que se le descontar\u00e1 otro 17% para la obra social y jubilaci\u00f3n.", "\"Todos los costos van a subir. S\u00f3lo para la confecci\u00f3n del recibo de sueldo, la inscripci\u00f3n en la AFIP, ser\u00e1 inevitable que se contrate a un contador o abogado\", anticipa la abogada laboralista Gabriela Narvaiza. \"Tambi\u00e9n est\u00e1 el 27% de aporte patronal y, a su vez, para que a la empleada le quede un sueldo en mano que no caiga por debajo del m\u00ednimo una vez descontado el 17%, lo m\u00e1s probable es que en alg\u00fan momento salga un decreto aumentando el m\u00ednimo\", explica.", "Hoy, el salario m\u00ednimo depende de la categor\u00eda de una mucama: en el caso de las personas que trabajan con cama es $ 1850, y de 1650 para las que trabajan ocho horas diarias con retiro. La hora extra se paga 12,50. As\u00ed, quien hoy est\u00e9 pagando 1850 deber\u00e1 contemplar s\u00f3lo de aportes patronales un costo adicional de 499,50 (contra los 81 actuales), eso sin considerar una suba del salario m\u00ednimo para evitar que el descuento del 17% le reste poder adquisitivo a la empleada.", "El proyecto de ley prev\u00e9 para las empleadas dom\u00e9sticas una cobertura en una administradora de riesgos de trabajo (ART), como la que hoy tienen todos los dem\u00e1s trabajadores formales. \"Creemos importante desde el punto de vista socioecon\u00f3mico incluir la cobertura para el personal dom\u00e9stico\", anticiparon desde Aon, una firma  broker  de seguros. No definieron cu\u00e1l podr\u00eda ser el costo de la cobertura, ya que depender\u00e1 de los riesgos que se considere tiene este sector, y de la al\u00edcuota que el Poder Ejecutivo defina para este caso. En promedio, hoy en el mercado la ART tiene un costo en torno al 3% del salario.", "Ra\u00fal Sanguinetti, socio del estudio Baker Tilly Argentina, explica asimismo que, bajo el nuevo r\u00e9gimen, la jornada de trabajo de no podr\u00e1 exceder las ocho horas diarias o 48 semanales. Y si bien podr\u00e1 establecerse una distribuci\u00f3n semanal desigual, nunca se podr\u00e1 superar las nueve horas diarias. Con lo cual, todo lo que se exceda deber\u00e1 pagarse como horas extra.", "\"Se va a complicar el sistema\", opina Narvaiza, que, no obstante, elogia varios puntos del proyecto como la ART o el pago por parte de la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses) de la licencia por maternidad. Seg\u00fan la propuesta aprobada en Diputados, se prohibir\u00eda el trabajo de la empleada los 45 d\u00edas antes y 45 d\u00edas posteriores al parto. El personal dom\u00e9stico no tiene cobertura alguna por maternidad.", "Adem\u00e1s, el proyecto establece, entre otros cambios, un r\u00e9gimen de vacaciones pagas de entre 14 y 35 d\u00edas, seg\u00fan la antig\u00fcedad; licencias pagas de entre tres y seis meses por enfermedad; e incorpora licencias especiales, como por nacimiento de un hijo, matrimonio, o examen. Tambi\u00e9n incrementa la indemnizaci\u00f3n por despido a un sueldo por a\u00f1o trabajado, contra el medio sueldo que rige en la actualidad.", "mibolsillo@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364063-el-servicio-domestico-sera-40-mas-caro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Con el nuevo r\u00e9gimen, subir\u00e1 el aporte patronal al 27% del salario y habr\u00e1 que contratar ART y quiz\u00e1 contador", "titulo": "El servicio dom\u00e9stico ser\u00e1 40% m\u00e1s caro", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RODRIGO CARR Presidente de JWT Argentina (agencia de publicidad)", "\u00bfD\u00f3nde se le ocurren las mejores ideas?", "En la ducha de la ma\u00f1ana.", "\u00bfCu\u00e1l fue el  buz\u00f3n  m\u00e1s grande que se compr\u00f3 en su vida?", "Que mi empresa de Internet valdr\u00eda millones.", "\u00bfC\u00f3mo reacciona cuando alguien dice con cierto dejo: \"Eso es puro marketing\"?", "El marketing permite a la gente tener m\u00e1s oportunidades de elecci\u00f3n. Sin marketing, los consumidores no podr\u00edan enterarse de los desarrollos de nuevos productos y servicios, y las empresas dejar\u00edan de invertir. La evoluci\u00f3n econ\u00f3mica se detendr\u00eda.", "\u00bfCu\u00e1l fue el destino m\u00e1s lejano al que viaj\u00f3?", "Filipinas, para filmar los comerciales de Camel en la selva.", "\u00bfCu\u00e1l es su pel\u00edcula favorita?", "Braveheart  [  Coraz\u00f3n valiente  ], porque contaba la historia de mis ancestros.", "\u00bfCu\u00e1l  es su restaurante predilecto?", "Osaka.", "\u00bfCu\u00e1l es su comida favorita?", "Peruano fusi\u00f3n.", "Cuando era chico \u00bfqu\u00e9 quer\u00eda ser de grande?", "Oceanografo, no paraba de ver Jaques Cousteau cuando era chico.", "\u00bfAlguna vez durmi\u00f3 en carpa? D\u00f3nde?", "S\u00ed, en Pinamar con amigos de vacaciones de verano antes de entrar en la colimba sin un peso en el bolsillo.", "\u00bfQu\u00e9 recital o espect\u00e1culo siempre quiso ver y a\u00fan no lo hizo?", "Siempre so\u00f1\u00e9 con ver a Pink Floyd desde que era chico, cuando eran lejos el show m\u00e1s imponente que exist\u00eda. Hoy como el negocio de la m\u00fasica vari\u00f3 existen varios shows de alto impacto que s\u00ed he logrado ver.", "\u00bfQu\u00e9 int\u00e9rprete o banda son\u00f3 recientemente en su auto o mp3?", "U2, Rolling Stones. Siempre fueron mis favoritos.", "\u00bfEn qu\u00e9 moneda o formato ahorra?", "Ahora en ladrillos, porque estoy construy\u00e9ndome la casa que siempre so\u00f1\u00e9.", "\u00bfCu\u00e1l fue su negocio o transacci\u00f3n m\u00e1s exitosa?", "Mi primer auto, lo compr\u00e9 usado impecable, lo us\u00e9 un a\u00f1o y lo vend\u00ed m\u00e1s caro de lo que lo compr\u00e9.", "\u00bfHace compras en cuotas? Qu\u00e9 compr\u00f3 recientemente?", "Generalmente no, trato de no meterme en cuotas para administrar mejor mis gastos, pero con las ofertas y descuentos que hoy hacen los bancos, me tent\u00e9 y me compre un TV Led.", "\u00bfCu\u00e1l es la p\u00e1gina de inicio en su navegador?", "Google, googleo todo. Antes de hacer cualquier cosa lo chequeo antes por Internet.", "\u00bfCu\u00e1l fue su primer trabajo?", "Como asistente de cuentas en C\u00edcero Ted Bates, una agencia de publicidad. Entre mientras estudiaba, as\u00ed que mi \u00fanico curr\u00edculum era que hab\u00eda terminado el secundario. Como no pod\u00eda exigir nada entr\u00e9 a prueba tres meses sin sueldo. Despu\u00e9s qued\u00e9.", "\u00bfSuele hacer compras del supermercado? Qu\u00e9 d\u00eda?", "Muy poco, s\u00f3lo por placer para comprar algo rico.", "\u00bfTiene mascotas? \u00bfCu\u00e1l es su animal preferido?", "S\u00ed, un perro Golden Retriever.", "\u00bfD\u00f3nde conoci\u00f3 a su pareja?", "Trabaj\u00e1bamos juntos. Empezamos a salir cuando me transfirieron a Italia, as\u00ed que el primer a\u00f1o de novios fue v\u00eda tel\u00e9fono. Hoy llevamos 20 a\u00f1os juntos con Luciana.", "\u00bfTrago o bebida para celebrar?", "El champagne como un cl\u00e1sico de la celebraci\u00f3n, pero a m\u00ed me gusta el vino.", "\u00bfHace alguna tarea del hogar? Cu\u00e1l?", "Ninguna.", "Tren, colectivo o subte: \u00bfcu\u00e1l fue el transporte urbano que tom\u00f3 m\u00e1s recientemente?", "Subte.", "\u00bfAlguna vez recibi\u00f3 un premio o trofeo? Por qu\u00e9?", "S\u00ed, como campe\u00f3n de nataci\u00f3n en el colegio recib\u00ed varios. Y en mi carrera como publicista varios m\u00e1s.", "\u00bfCaf\u00e9, t\u00e9 o mate?", "Caf\u00e9. Idealmente, Nespresso.", "\u00bfDe cu\u00e1ntas pulgadas es el televisor m\u00e1s grande de su casa?", "52\", el que estoy pagando en cuotas.", "\u00bfAlguna vez gan\u00f3 algo en un sorteo o rifa? Qu\u00e9?", "Una rifa del colegio que armamos para amortizar la gira de rugby a Inglaterra.", "\u00bfEra buen alumno en el colegio?", "S\u00f3lo en las materias que me interesaban.", "\u00bfJuega videojuegos? \u00bfCu\u00e1l es su preferido?", "A la Wii con Sophie, mi hija.", "\u00bfCu\u00e1l es la mejor estrategia de seducci\u00f3n?", "El humor.", "\u00bfD\u00f3nde se le ocurren las mejores ideas?", "En la ducha de la ma\u00f1ana.", "\u00bfQu\u00e9 profesi\u00f3n nunca hubiera elegido?", "Dentista."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364030-sin-corbata", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Sin corbata", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LUCAS LLACH blogs.lanacion.com.ar/ciencia-maldita", "Cuando la Coca llega a US$ 2", "Me refiero a la de litro y medio. En Cotodigital ya lleg\u00f3 a $ 8,35. En Disco Virtual aparece \"en oferta\" a 7,40. Si miramos lo que pasa en otras partes del mundo, ac\u00e1 no hay [Guillermo] Moreno que valga. Todo esto puede chequearse f\u00e1cilmente, yendo a los sitios  online  de los mencionados supermercados. Nada de esto es perfecto, claro, y hay lugares donde la Coca de litro y medio no se vende. En esos casos, tom\u00e9 el 80% del valor de la Coca de dos litros. No quiero decir con esto que la diferencia entre los niveles de precios de la Coca entre pa\u00edses sea un reflejo de la diferencia entre los niveles generales de precios. Pero s\u00ed es verdad que en cada pa\u00eds las bebidas se mueven aproximadamente como el nivel de precios. Lo que est\u00e1 claro es que ya estamos muy lejos de tener, como ten\u00edamos hace unos a\u00f1os, una de las Cocas m\u00e1s baratas del mundo.", "FLOYD NORRIS norris.blogs.nytimes.com", "En promedio, Europa va bien", "\"Si t\u00fa tomas la zona del euro como un todo\", as\u00ed empez\u00f3 el jueves su discurso Jean-Claude Trichet, el presidente del Banco Central Europeo, cuando explic\u00f3 la decisi\u00f3n de aumentar las tasas de inter\u00e9s en Europa. Si s\u00f3lo hubiera una zona euro como un todo... El gran desaf\u00edo que enfrenta la zona del euro es precisamente que no es un todo. Europa eligi\u00f3 la uni\u00f3n monetaria sin que exista una uni\u00f3n econ\u00f3mica o pol\u00edtica. Hubo amplios m\u00e1rgenes de inflaci\u00f3n y bajas tasas de inter\u00e9s en la d\u00e9cada despu\u00e9s de que el euro fue creado, lo que permiti\u00f3 a algunos pa\u00edses de la periferia ignorar las necesidades de reforma econ\u00f3mica. Ahora Alemania es un  boom  y otros pa\u00edses pasan por profundas recesiones. Las razones var\u00edan. El sistema financiero de Irlanda colaps\u00f3 a ra\u00edz de la crisis inmobiliaria, que hizo ver a la de EE.UU como suave. Grecia perdi\u00f3 toda su competitividad y Portugal se enfrenta a un poco de ambas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364027-cuentan-los-blogs", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Cuentan los blogs", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Emilia Subiza LA NACION", "Unos 14 millones de d\u00f3lares de argentinos est\u00e1n en camino a Nueva York. En las \u00faltimas semanas se cerr\u00f3 en la Argentina la compra de 19 departamentos en la lujosa torre del Soho neoyorquino construida por el m\u00edtico empresario Donald Trump. La adquisici\u00f3n de la propiedad tambi\u00e9n implica una inversi\u00f3n.", "Trump Soho funciona con un sistema hotel condominio: los propietarios pueden hacer uso de su departamento por 120 d\u00edas (corridos o no) y el resto del a\u00f1o est\u00e1n disponibles para ser rentados. El proyecto se posiciona como el \u00fanico hotel cinco estrellas en esa zona. Con una ocupaci\u00f3n del hotel como la actual (90% promedio) y descontando los gastos fijos y variables de  un departamento, cada propiedad dar\u00eda una rentabilidad anual neta del 7,3%, lo que totalizar\u00eda unos US$ 57.742. La torre Trump, de 46 pisos, se emplaza en un barrio donde ya no se pueden construir edificios de m\u00e1s de 15 pisos, lo que garantiza la vista a futuro. El Empire State, el r\u00edo Hudson, East River y la zona donde estaban emplazadas las torres gemelas son algunas de las postales que se pueden apreciar.", "El precio por departamento, para unas 40 unidades que se ofrecen en la Argentina, arranca en US$ 780.000, despu\u00e9s de la renegociaci\u00f3n de un pr\u00e9stamo con uno de los bancos que financi\u00f3 el proyecto. S\u00f3lo aceptan pagos en efectivo. \"Hay una entrada muy fuerte de argentinos en el mercado inmobiliario de EE.UU. Hasta ahora s\u00f3lo les ofrec\u00edan Miami, pero ahora pueden comprar en uno de los mercados m\u00e1s reconocidos como Nueva York, con un ingreso estable garantizado\", dice el director de ventas internacionales de Prodigy Network, Ruedi Sieber, quien hace unos d\u00edas visit\u00f3 Buenos Aires por segunda vez en poco tiempo dada la cantidad de interesados.", "Donald Trump siempre se asoci\u00f3 al lujo en Nueva York. En el caso del Trump Soho, cuentan que se trata de un lujo menos despampanante y m\u00e1s elegante, con muebles italianos y materiales modernos. Hay departamentos tipo estudio (un ambiente) de 42 a 50 metros cuadrados; y de una habitaci\u00f3n, de 75 a 80 m2 con una distribuci\u00f3n que le da gran protagonismo a los ba\u00f1os  spa  con terminaciones de m\u00e1rmol, \u00f3nix y cuero. Todos tienen la misma decoraci\u00f3n y amoblamiento dise\u00f1ado por la casa Fendi Italia.", "El edificio cuenta con  amenities  como discoteca, restaurantes, biblioteca y bar de champagne. El  spa  se destaca por ser el \u00fanico en Manhattan con  hammam  (ba\u00f1o \u00e1rabe). Otra de las particularidades es la piscina exterior, una excentricidad en una ciudad donde el 90% de las piletas son internas. Las 24 horas est\u00e1 disponible un servicio de limusina.", "El hotel ya aloj\u00f3 a hu\u00e9spedes famosos como los m\u00fasicos de U2, y los jugadores del US Open Rafael Nadal y Roger Federer. Como tambi\u00e9n cuenta con un centro de convenciones para 700 personas, esto garantiza la afluencia de p\u00fablico corporativo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364029-un-piso-en-nueva-york", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Argentinos ya compraron 19 departamentos que valen desde US$ 780.000 en una torre de Donald Trump", "titulo": "Un piso en Nueva York", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Emilia SubizaLA NACION", "Luis Berrondo Avalos", "Profesi\u00f3n:  ingeniero industrial", "Origen:  M\u00e9xico", "Mabe, que a nivel global factur\u00f3 en 2010 US$ 3800 millones, inici\u00f3 sus operaciones en la Argentina en 1998. Empez\u00f3 en una alianza con la espa\u00f1ola Fagor, que tras la crisis de 2001 se fue del pa\u00eds. En la actualidad produce en dos plantas ubicadas en Haedo, provincia de Buenos Aires, y en la ciudad de San Luis.", "Luis Berrondo Avalos, presidente y director general de Mabe, la empresa multinacional de origen mexicano que en la Argentina produce heladeras y cocinas de las marcas Patrick, Mabe y GE destaca la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno y dice que las restricciones a las importaciones los motivaron a hacer m\u00e1s inversiones en el pa\u00eds.", "El ejecutivo mexicano destaca como pocos las medidas del Gobierno. No es para menos, la facturaci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda creci\u00f3 un 45% el a\u00f1o pasado favorecida por el boom del consumo y las limitaciones que otros padecieron para importar.", "Mabe acaba de anunciar un proyecto para empezar a producir lavarropas de carga frontal en el que invertir\u00e1 US$ 13 millones y en un futuro cercano tienen nuevos proyectos de refrigeraci\u00f3n y cocina.", "-\u00bfQu\u00e9 impacto sintieron a partir de las restricciones a las importaciones que aplic\u00f3 el Gobierno?", "-La restricci\u00f3n a la importaci\u00f3n nos motiv\u00f3 a invertir m\u00e1s y confiamos en que se mantengan. Si no, ser\u00edamos m\u00e1s cautos. Nos adaptamos a las pol\u00edticas del Gobierno, como hicimos en todos los pa\u00edses de Am\u00e9rica latina. Por eso, ahora fabricamos m\u00e1s localmente. Trajimos nuestras cocinas y ya tenemos el 18% del mercado. Ahora vamos a traer el negocio de los lavarropas.", "-\u00bfC\u00f3mo ven el boom de consumo que se vive desde el a\u00f1o pasado?", "-Tuvimos un crecimiento importante en facturaci\u00f3n, de un 45% respecto al a\u00f1o anterior. Durante julio hubo un bache porque el Mundial movi\u00f3 m\u00e1s la compra de televisores, pero luego la demanda se recuper\u00f3. Ac\u00e1 hay una pol\u00edtica econ\u00f3mica sana que da seguridad, crea inversi\u00f3n y empleo.", "-\u00bfC\u00f3mo aprovechan el buen momento de la compa\u00f1\u00eda en la Argentina?", "-A la compa\u00f1\u00eda le fue muy bien. Crecimos mucho aprovechando el crecimiento econ\u00f3mico del pa\u00eds y por eso contin\u00faan los planes de crecimiento a nivel local. Tuvimos una reuni\u00f3n con la ministra D\u00e9bora Giorgi para empezar a fabricar lavarropas de carga frontal a nivel nacional. Va a ser el primer pa\u00eds donde la compa\u00f1\u00eda fabrique esta especialidad, por lo que tambi\u00e9n hay posibilidades de exportar desde la Argentina. Se van a invertir US$ 13 millones. Vamos a empezar a producir antes de fin de a\u00f1o y est\u00e1n en marcha dos proyectos de refrigeraci\u00f3n y cocina para este a\u00f1o y 2012.", "-\u00bfHay alg\u00fan problema de la econom\u00eda local que podr\u00eda entorpecer sus planes?", "-La preocupaci\u00f3n es que la Argentina se encarezca. Si los salarios crecen al ratio que est\u00e1n creciendo con una moneda fija se dificulta exportar y se encarecen los procesos. El desajuste de inflaci\u00f3n, paridad de moneda y ajuste salarial es algo que genera preocupaci\u00f3n. Ya vivimos eso en otras \u00e9pocas en la Argentina. En otros pa\u00edses, cuando la inflaci\u00f3n pasa arriba del 5%, se toman medidas econ\u00f3micas y no  control de precios. Es una alerta, pero la econom\u00eda est\u00e1 creciendo s\u00f3lidamente.", "-\u00bfC\u00f3mo impacta la inflaci\u00f3n en la operatoria de la compa\u00f1\u00eda?", "-La inflaci\u00f3n hace que los proveedores suban los precios. Entonces suben los costos y tambi\u00e9n los salarios. Es un c\u00edrculo. Lo que alienta el consumo es el crecimiento econ\u00f3mico, los mejores ingresos y el desarrollo econ\u00f3mico, m\u00e1s gente que se emplea y consume. La nueva clase media en Am\u00e9rica latina est\u00e1 creciendo mucho y quieren tener su casa y sus artefactos.", "-\u00bfQu\u00e9 expectativas tienen para este a\u00f1o?", "-Creemos que va a haber un crecimiento del mercado, pero m\u00e1s moderado que el a\u00f1o pasado. Ac\u00e1 hay distribuidores muy fuertes. Mabe hace los mismos productos en M\u00e9xico, Brasil y la Argentina.", "-\u00bfQu\u00e9 tan importante es la Argentina para Mabe y cu\u00e1l es el principal negocio aqu\u00ed?", "-La Argentina es el quinto mercado en importancia, con el 5% de las ventas, pero por el crecimiento que vemos pr\u00f3ximamente puede pasar a ser el cuarto, en lugar de Colombia. M\u00e9xico, Brasil y Canad\u00e1 son los tres mercados m\u00e1s importantes. Nuestro negocio principal ac\u00e1 siempre fue la refrigeraci\u00f3n. A nivel mundial son las cocinas, pero ac\u00e1 las trajimos hace cuatro a\u00f1os. Hay para crecer, pero las heladeras logran mayor volumen y tienen precio unitario m\u00e1s alto.", "-De las tres marcas que fabrican, \u00bfa cu\u00e1l le va mejor y a qu\u00e9 segmentos apuntan?", "-Patrick es la marca m\u00e1s fuerte y representa el 80% de la facturaci\u00f3n. La marca Mabe lleg\u00f3 hace poco, ya tiene el 15%, mientras que GE representa el restante 5%. Nuestra estrategia es participar en todos los segmentos. Por eso tambi\u00e9n queremos exportar desde la Argentina los lavarropas de carga frontal para poder traer productos de lujo para el mercado m\u00e1s alto local, que ac\u00e1, por su tama\u00f1o, no se justifica producir.", "-\u00bfEntonces la restricci\u00f3n tambi\u00e9n los limita?", "-Es razonable, nos adaptamos e invertimos sustituyendo importaciones. Vivimos las distintas etapas de la Argentina y cuando otros dijeron adi\u00f3s, nosotros aguantamos. Si alguien conoce a Am\u00e9rica latina, somos nosotros. Para nosotros, es m\u00e1s f\u00e1cil entenderlos que a una empresa europea o asi\u00e1tica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364026-la-restriccion-a-la-importacion-nos-motivo-a-invertir-mas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El presidente de Mabe, la multinacional mexicana de electrodom\u00e9sticos, destaca que la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno le dio seguridad y motiv\u00f3 las inversiones para producir localmente", "titulo": "\"La restricci\u00f3n a la importaci\u00f3n nos motiv\u00f3 a invertir m\u00e1s\"", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El sol pleno y los 23 grados de temperatura de ayer por la tarde en la zona norte de Buenos Aires fueron la excusa perfecta para que m\u00e1s de 2000 personas visitaran en su pen\u00faltimo d\u00eda el 18\u00b0 Sal\u00f3n N\u00e1utico Argentino en el Parque N\u00e1utico de San Fernando.", "Familias completas y amantes de la n\u00e1utica y los deportes que se pueden practicar en las aguas se congregaron en la exposici\u00f3n que, en esta edici\u00f3n, cont\u00f3 con m\u00e1s de 21.000 metros cuadrados de stands donde se exhibieron m\u00e1s de un centenar de embarcaciones, motos de agua, tablas de surf, windsurf, kayak, canoas y equipos de kitesurf.", "Seg\u00fan los organizadores, fueron m\u00e1s de 100 los expositores que trasladaron hasta all\u00ed botes semirr\u00edgidos, lanchas, cruceros y veleros que pudieron ser recorridos, siempre descalzos para no estropear las unidades que en m\u00e1s de una oportunidad exhib\u00edan carteles con la leyenda \"Vendida\".", "La cita de ayer comenz\u00f3 a las 13 y se extendi\u00f3 hasta las 21, el mismo horario tendr\u00e1 hoy: \u00faltimo de los diez d\u00edas que dur\u00f3 la exposici\u00f3n que, en 2005, se traslad\u00f3 a San Fernando, conocida como capital nacional de la n\u00e1utica en un predio situado en Escalada y Almirante Mart\u00edn, en la desembocadura del r\u00edo Luj\u00e1n.", "Hasta all\u00ed llegaron en esta edici\u00f3n los visitantes que abonaron una entrada de 30 pesos para recorrer los stands donde se permit\u00eda subir a las embarcaciones para poder recorrerlas bien antes de tomar la decisi\u00f3n de adquirir alguno de los equipos all\u00ed exhibidos.", "Tambi\u00e9n estuvieron poblados de gente los puestos armados con accesorios y objetos novedosos para las embarcaciones.", "Chalecos salvavidas, barras y barandas cromadas reluc\u00edan en uno de los stands con vista al r\u00edo.", "La parada obligada estaba en el espacio destinado al Museo Nacional de la N\u00e1utica, donde se exhibieron barcos y equipos con m\u00e1s de medio siglo de vida.", "All\u00ed hab\u00eda piezas de valor hist\u00f3rico que dejaron at\u00f3nitos a los nost\u00e1lgicos y amantes de este rubro.", "En contraposici\u00f3n a la historia, en un stand se exhib\u00eda lo \u00faltimo en tecnolog\u00eda de la comunicaci\u00f3n aplicada a la n\u00e1utica.", "Por ejemplo,  routers  para conexi\u00f3n Wi-Fi dentro de las embarcaciones, m\u00f3dem con tecnolog\u00eda 3G y las \u00faltimas versiones de GPS, que ya son un compa\u00f1ero indispensable en las traves\u00edas n\u00e1uticas, tanto amateurs como profesionales.", "Seg\u00fan la C\u00e1mara Argentina de Constructores de Embarcaciones Livianas (Cacel), organizadora del evento: \"El sal\u00f3n n\u00e1utico se propone con sus novedades alentar a m\u00e1s personas a sumarse a esta actividad que estimula la pr\u00e1ctica al aire libre y el disfrute en familia, ofreciendo enormes variantes de paseos. La exposici\u00f3n es un sitio ineludible para informarse sobre costos y alternativas para acceder a la n\u00e1utica y un entretenimiento para la familia con el r\u00edo como tel\u00f3n de fondo\".", "Y as\u00ed fue. Los centenares de visitantes dieron fe de ello."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364430-barcos-motos-y-velas-para-disfrutar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Hoy cierra el 18\u00b0 Sal\u00f3n N\u00e1utico Argentino, que ayer visitaron m\u00e1s de 2000 personas en San Fernando", "titulo": "Barcos, motos y velas para disfrutar", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura Rocha LA NACION", "Mientras el gobierno porte\u00f1o confirm\u00f3 ayer que eval\u00faa la posibilidad de convocar a un plebiscito para que sea la ciudadan\u00eda la que reclame el traspaso de la Polic\u00eda Federal al distrito, con todas sus competencias y presupuesto, opositores pol\u00edticos opinaron ayer que es muy tarde para una acci\u00f3n de ese tipo y que, adem\u00e1s, ser\u00eda inconstitucional.", "El ministro de Seguridad porte\u00f1o, Guillermo Montenegro, sostuvo que llamar a una consulta popular es una de las posibilidades para dirimir la pol\u00e9mica sobre la seguridad en la ciudad y volvi\u00f3 a acusar al gobierno nacional de \"abandonar la tarea de cuidar\" a los habitantes del distrito.", "\"Me gustar\u00eda saber si no es necesario que la Federal sea controlada por el gobierno porte\u00f1o para evitar los piquetes y el destrato absoluto a los vecinos\", sostuvo Montenegro. El funcionario admiti\u00f3: \"Es un poco temprano hablar del plebiscito, pero est\u00e1 claro que si ellos [el gobierno nacional] no quieren hacerse cargo de la seguridad de los porte\u00f1os, deben pasarnos la polic\u00eda\".", "\"Plantear este tipo de cuestiones tres meses antes de una elecci\u00f3n es enga\u00f1ar a la gente. Mauricio Macri tuvo cuatro a\u00f1os para trabajar, en distintos niveles, en materia de seguridad. Es el Congreso el que debe destrabar la ley Cafiero y lograr el traspaso de la Superintendencia Metropolitana de la Federal con sus efectivos, su infraestructura y sus recursos. Los gobiernos nacional y porte\u00f1o s\u00f3lo est\u00e1n tratando de sacar r\u00e9dito de la preocupaci\u00f3n de la gente en materia de seguridad. Y la realidad es que nada han hecho al respecto\", dijo Mar\u00eda Eugenia Estenssoro, diputada nacional por la Coalici\u00f3n C\u00edvica y candidata a jefa de gobierno.", "An\u00edbal Ibarra, ex jefe de gobierno y legislador local por Di\u00e1logo por Buenos Aires, sostuvo que, directamente, no puede hacerse esta convocatoria. \"Ser\u00eda bueno que Macri, al menos, leyera la Constituci\u00f3n de la ciudad, que en su art\u00edculo 66 establece que la consulta popular s\u00f3lo es posible para cuestiones sometidas a la competencia de quien la convoca. Claramente, la transferencia depende del Poder Ejecutivo Nacional y del Congreso.\"", "Silvana Giudici, diputada nacional por la UCR y candidata a jefa de gobierno, opin\u00f3 que es una decisi\u00f3n tard\u00eda. \"La discusi\u00f3n -dijo- debe plantearse en la comisi\u00f3n bicameral que debate las transferencias de jurisdicciones a la ciudad. El debate sobre el traspaso ya est\u00e1 inhabilitado desde el momento en que cre\u00f3 la Polic\u00eda Metropolitana y se dej\u00f3 de reclamar la Federal. Lo que hay que conseguir es que se transfieran los recursos para ampliar la plantilla de la fuerza local.\"", "Eugenio Burzaco, jefe de la Polic\u00eda Metropolitana, afirm\u00f3 que hay que convocar a un plebiscito sobre el asunto, tal como adelant\u00f3 La Nacion en su edici\u00f3n de ayer. \"Esto no se sostiene m\u00e1s. Daniel Filmus [senador nacional por el FPV] hab\u00eda comprometido durante la campa\u00f1a pol\u00edtica que trabajar\u00eda en la cuesti\u00f3n y no se avanz\u00f3 en nada. Nunca existi\u00f3 voluntad pol\u00edtica para realizarlo\", dijo el funcionario, quien explic\u00f3 que la convocatoria no es inconstitucional. Burzaco record\u00f3 que el Tribunal Superior de Justicia de la ciudad hab\u00eda aprobado la iniciativa propuesta por Jorge Telerman en 2007. Curiosamente, en aquella oportunidad, el propio Macri se hab\u00eda negado a realizarla.", "El constitucionalista Andr\u00e9s Gil Dom\u00ednguez record\u00f3 que esa iniciativa hab\u00eda sido aprobada antes de que el Congreso reformara la ley Cafiero y de que se permitiera a la ciudad contar con su propia polic\u00eda, pero puso \u00e9nfasis en que depender\u00e1 de la pregunta que se formule en un eventual plebiscito.", "\"Si se pone a consideraci\u00f3n de la sociedad si quiere tener polic\u00eda o no, puede ser un tema de consulta. Sin embargo, utilizar este instrumento para que opine sobre una cuesti\u00f3n que es compleja y que depende del Estado federal, lo pone en una situaci\u00f3n de presunci\u00f3n de inconstitucional\", dijo.", "Telerman, en tanto, opin\u00f3: \"Lamento que la falta de visi\u00f3n de Macri nos haya hecho perder cuatro a\u00f1os. Sus mejores acciones de gobierno, desde los contenedores de basura hasta esta iniciativa, son las que iniciamos nosotros. Es una verdadera pena que las instrumente tan mal y tan tarde\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364429-afirman-que-el-plebiscito-no-seria-constitucional", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Es analizado por Macri para el traspaso policial", "titulo": "Afirman que el plebiscito no ser\u00eda constitucional", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gabriel Di Nicola LA NACION", "Saturar las zonas m\u00e1s calientes del delito, especialmente las villas, con agentes que patrullen y formen un cord\u00f3n para impedir el libre desplazamiento de narcotraficantes y ladrones. Ese es el primer efecto concreto de las medidas tomadas por la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, quien desat\u00f3 una pol\u00e9mica que no para de crecer con sus declaraciones hechas anteayer, en las que dijo que \"el problema m\u00e1s grave [para el Gobierno] es la Polic\u00eda Federal\".", "El operativo de \"acordonamiento\" ya est\u00e1 en marcha en la villa 1-11-14, en el Bajo Flores, y seguir\u00e1 en Ciudad Oculta, en el barrio de Mataderos. En una recorrida realizada por La Nacion en la villa 1-11-14 pudo comprobarse que un grupo de polic\u00edas en moto del Servicio T\u00e1ctico Motorizado comenz\u00f3 a recorrer el per\u00edmetro del barrio de emergencia situado frente al estadio de San Lorenzo, en el Bajo Flores. Fuentes policiales informaron que este servicio se puso en marcha en las \u00faltimas 48 horas para reforzar los puestos fijos con m\u00f3viles de la comisar\u00eda 38a.", "\"Necesitamos que la polic\u00eda recorra el barrio. Estamos desamparados. Si no hay polic\u00eda, las ambulancias no llegan, los colectivos, tampoco y los remises, menos\", dijo Lorena, madre de tres hijos, mientras los acompa\u00f1aba desde la parada del colectivo 76 hasta su casa, porque los chicos ya hab\u00edan sido asaltados por un grupo de j\u00f3venes drogados, que les hab\u00edan robado mochilas y zapatillas (sobre lo que se informa por separado).", "La decisi\u00f3n de concentrar la Polic\u00eda Federal en las villas porte\u00f1as fue tomada por la ministra Garr\u00e9 despu\u00e9s de una reuni\u00f3n con la c\u00fapula de la fuerza de seguridad, en la que se abord\u00f3 el tema del narcotr\u00e1fico y el delito, seg\u00fan informaron a La Nacion fuentes oficiales.", "\"Si le cortamos todos los accesos, se van a tener que ir con los insumos para fabricar droga a otro lado\", especul\u00f3 la ministra Garr\u00e9, ante la c\u00fapula de esa fuerza de seguridad, seg\u00fan explic\u00f3 a La Nacion un jefe policial.", "Sin embargo, saturar las villas y las zonas calientes del delito con uniformados no es una novedad. En 2003, el por entonces ministro de Justicia, Seguridad y Derechos Humanos de la Naci\u00f3n, Gustavo Beliz, dispuso que la Gendarmer\u00eda Nacional y la Prefectura Naval hicieran tareas de prevenci\u00f3n en el barrio Ej\u00e9rcito de los Andes, m\u00e1s conocido como Fuerte Apache, en Ciudadela, y en la villa La Cava, en Beccar, San Isidro.", "Tambi\u00e9n a fines del a\u00f1o pasado la presidenta Cristina Kirchner decidi\u00f3 que, para luchar contra el delito en el convulsionado conurbano bonaerense, la Gendarmer\u00eda Nacional colaborara con la polic\u00eda de ese distrito. La iniciativa fue bautizada Operaci\u00f3n Centinela.", "Respecto de la decisi\u00f3n de Garr\u00e9, fuentes policiales explicaron que no fue casual que hubiera designado a un hombre con una vasta experiencia en la lucha contra el narcotr\u00e1fico en la comisar\u00eda con jurisdicci\u00f3n en la villa 1-11-14. Se trata del comisario Luis Gigena, que hasta hace dos semanas era el jefe de la Divisi\u00f3n Operaciones Federales, dependiente de la Superintendencia de Drogas Peligrosas.", "Una fuente policial inform\u00f3 a La Nacion que el cord\u00f3n para saturar de polic\u00edas zonas calientes tambi\u00e9n incluir\u00e1 la villa 20, en Villa Riachuelo, y la 21-24, en Barracas. En este \u00faltimo  barrio, hasta hace poco misionaba el padre Jos\u00e9 Di Paola (\"Pepe\"), que recibi\u00f3 amenazas de muerte despu\u00e9s de denunciar que la droga estaba despenalizada de hecho en los barrios humildes.", "Seg\u00fan pudo saber La Nacion, parte de los uniformados que saldr\u00e1n a saturar las villas porte\u00f1as provienen de los 3400 polic\u00edas que hasta hace poco hac\u00edan tareas administrativas, como la confecci\u00f3n de pasaportes y horas adicionales en objetivos de la ciudad de Buenos Aires.", "\"Es una buena idea. El problema es que el narcotraficante no dejar\u00e1 su actividad por sentirse rodeado por la polic\u00eda. Se ir\u00e1 con su negocio ilegal a otro lugar. Quiz\u00e1s el problema pase a otra jurisdicci\u00f3n. Es dif\u00edcil que los ladrones dejen el delito; lo que hacen es escapar de la polic\u00eda\", explic\u00f3 un experimentado jefe policial.", "Si bien ya hay m\u00e1s polic\u00edas acordonando la villa 1-11-14, en una recorrida por los barrios de Flores, Floresta, Soldati, Lugano, Barracas, Parque Patricios, Nueva Pompeya, Parque Chacabuco y Caballito, como contracara, La Nacion pudo comprobar que la presencia policial era casi nula.", "En promedio, en la v\u00eda p\u00fablica se ve\u00eda un polic\u00eda cada 20 cuadras recorridas. Vecinos consultados por La Nacion dijeron que la presencia en las calles no aument\u00f3, tal como hab\u00eda prometido Garr\u00e9.", "La intenci\u00f3n de la ministra, seg\u00fan explic\u00f3 a La Nacion un jefe policial, es luchar contra la inseguridad seg\u00fan el mapa del delito.  \"Lamentablemente, antes no se le daba importancia a lo que dec\u00edan las estad\u00edsticas\", reconoci\u00f3 un comisario de la Federal.", "Durante la reuni\u00f3n en la que se decidi\u00f3 el plan de saturaci\u00f3n de polic\u00edas en villas, la ministra Garr\u00e9 dijo que no entend\u00eda c\u00f3mo no se pod\u00eda ganar la batalla contra el narcotr\u00e1fico en la villa 1-11-14, donde desde hace a\u00f1os se sabe que es territorio de bandas de vendedores de droga. \"Especul\u00f3 con la presunta connivencia de polic\u00edas y delincuentes\", destac\u00f3 a La Nacion con no poco malestar una fuente de la Federal.", "Seg\u00fan afirman en el gobierno nacional, la ministra Garr\u00e9 y sus colaboradores hacen un seguimiento diario del trabajo en comisar\u00edas. Por ejemplo, la secretaria de Seguridad Operativa de la Naci\u00f3n, Cristina Caama\u00f1o, visita las seccionales para saber si hay patrulleros recorriendo las calles en tareas preventivas. \"No est\u00e1 mal este control\", dijo un comisario."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364437-acordonar-las-villas-la-nueva-mision-de-la-federal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Para luchar contra el narcotr\u00e1fico", "titulo": "Acordonar las villas, la nueva misi\u00f3n de la Federal", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["1. La ciudad de Skopje, a orillas del r\u00edo Vardar, es la capital de un pa\u00eds que form\u00f3 parte de la antigua Yugoslavia. \u00bfDe cu\u00e1l?", "2. Un novelista ingl\u00e9s (1812-1870) combin\u00f3 con maestr\u00eda en su extensa obra narraci\u00f3n, humor, sentimiento tr\u00e1gico e iron\u00eda.  Barnaby Rudge, Tiempos dif\u00edciles, Dombey e hijo, Historia de dos ciudades  y  Nuestro amigo com\u00fan  son algunas de sus novelas. \u00bfQui\u00e9n era?", "3. El 20 de mayo de 1927, Charles Lindbergh despeg\u00f3 del aer\u00f3dromo Roosevelt, en Long Island, para cruzar el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico en su monoplano de un solo motor, Spirit of St. Louis, en un vuelo de 33 horas y 32 minutos. \u00bfEn qu\u00e9 ciudad europea aterriz\u00f3?", "4. En 1944, un general estadounidense (1885-1945) fue jefe del III Ej\u00e9rcito en el desembarco y la batalla de las costas de Normand\u00eda. Luego avanz\u00f3 r\u00e1pidamente por Francia, cruz\u00f3 el Rin y penetr\u00f3 en Checoslovaquia. \u00bfQui\u00e9n era ese general?", "5. La segunda ciudad de Libia est\u00e1 situada en el noreste del pa\u00eds, en la costa oriental del golfo de Sidra o Sirte, un poco al sudoeste de la antigua Berenice, en la Cirenaica. En sus cercan\u00edas se libraron batallas clave durante la Segunda Guerra Mundial entre el Afrika Korps y los aliados. \u00bfC\u00f3mo se llama?", "6. En la mitolog\u00eda romana, la reina de los dioses, mujer y hermana del dios J\u00fapiter, era la protectora de las mujeres. \u00bfC\u00f3mo se llamaba?", "7. El parque nacional Laguna Blanca fue creado en 1940, con el objeto de proteger el lugar de nidificaci\u00f3n de una de las m\u00e1s abundantes poblaciones, de alrededor de 2000 ejemplares, de cisnes de cuello negro. \u00bfEn qu\u00e9 provincia se encuentra?", "8. El reinado m\u00e1s largo de Inglaterra fue el de una reina de la casa de Hannover, y se extendi\u00f3 desde 1837, cuando la soberana ten\u00eda dieciocho a\u00f1os, hasta su muerte, en 1901. \u00bfQui\u00e9n fue esa reina?", "9. En la parte posterior del cr\u00e1neo, por debajo de los hemisferios cerebrales, se encuentra una parte del enc\u00e9falo, compuesto de sustancia gris y sustancia blanca, que es esencial para coordinar los movimientos del cuerpo y el equilibrio. \u00bfCu\u00e1l es su nombre?", "10. En los siglos III y II a.C. tuvieron lugar las tres Guerras P\u00fanicas, una serie de conflictos por el dominio del mar Mediterr\u00e1neo, que enfrentaron a Roma, vencedora en las tres, con una ciudad estado del norte de Africa. \u00bfCu\u00e1l era esa ciudad?"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364414-diez-preguntas-para-un-felicitado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Diez preguntas para un felicitado", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El gobierno porte\u00f1o habilit\u00f3 la semana pasada un nuevo cruce de sem\u00e1foros en la intersecci\u00f3n de las calles Carlos Calvo y San Jos\u00e9, en el barrio porte\u00f1o de San Telmo. \"Esta medida da cumplimiento a un pedido de los vecinos de la zona, ya que se trata de un cruce muy transitado, donde funcionan el Centro de Primera Infancia Leandro N. Alem y el Centro Comunitario Social Sergio Caracachoff\", indic\u00f3 el Ministerio de Desarrollo Urbano mediante un comunicado enviado a esta columna.", "\"La avenida Las Heras fue repavimentada acertadamente; sin embargo, en su intersecci\u00f3n con Salguero, qued\u00f3 sin completar la capa asf\u00e1ltica, lo que provoca un desnivel pronunciado, y las bocas de tormenta sobresalen conformando verdaderos obst\u00e1culos. Debido al intenso tr\u00e1nsito que circula por Salguero  y Ar\u00e1oz, incluidas varias lineas de colectivos y las ambulancias que se dirigen al hospital Fern\u00e1ndez, este hecho genera inconvenientes que deben ser solucionados r\u00e1pidamente\", pidi\u00f3 Abraham Chwojnik.", "\"En el 1928 de la calle Rodr\u00edguez Pe\u00f1a, casi esquina con la avenida Alvear, en Recoleta, colocaron hace tres a\u00f1os un andamio y nunca hicieron las obras. Este andamio impide la circulaci\u00f3n normal de peatones, ni que hablar de sillas de ruedas o madres con cochecitos. Hicimos los reclamos correspondientes, pero no hubo respuestas. Quiz\u00e1, por este medio, logremos que lo saquen para poder disfrutar nuevamente de nuestra vereda\", solicit\u00f3 la vecina Susana Louge.", "\"La esquina de Guardia Vieja y S\u00e1nchez de Bustamante, en Almagro, es un basural a cielo abierto. Hace m\u00e1s de un a\u00f1o los vecinos reclaman semanalmente el retiro de basura del lugar o la colocaci\u00f3n de un contenedor porque restaurantes y obras en construcci\u00f3n dejan all\u00ed sus residuos. Es un verdadero asco pasar por ese lugar y tener que soportar los olores nauseabundos que emanan de las bolsas de residuos que permanecen all\u00ed por varios d\u00edas\", cont\u00f3 Mart\u00edn Pelegrino, vecino de la zona."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364413-por-la-calle", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Por la calle", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gustavo Carabajal LA NACION", "\"Si la ministra Nilda Garr\u00e9 sabe los nombres de los comisarios que cometieron hechos de corrupci\u00f3n y de los pol\u00edticos que los protegieron, tiene que denunciarlos,\"", "As\u00ed, el diputado nacional (GEN) Gerardo Milman, quien se desempe\u00f1a como vicepresidente de la Comisi\u00f3n de Seguridad de la C\u00e1mara baja, se refiri\u00f3 a las declaraciones realizadas por Garr\u00e9 sobre corrupci\u00f3n en la Polic\u00eda Federal, y anticip\u00f3 que ma\u00f1ana presentar\u00e1 un pedido de informes \"para que la funcionaria aporte esos nombres y, en caso de no haber realizado la denuncia penal ante hechos de corrupci\u00f3n, que aclare por qu\u00e9 no lo hizo\".", "\"El problema m\u00e1s serio y m\u00e1s complejo que tenemos hoy es la Polic\u00eda Federal. Esta fuerza de seguridad est\u00e1 integrada por sectores que disputan, no sobre posiciones ideol\u00f3gicas o modelos de acci\u00f3n, sino sobre el predominio en determinadas zonas o negocios\", hab\u00eda dicho Garr\u00e9 durante una charla con militantes kirchneristas y vecinos de Balvanera y San Crist\u00f3bal.", "Norberto Quant\u00edn fue el primer secretario de Seguridad Interior del gobierno de N\u00e9stor Kirchner. Ante una consulta de La Nacion afirm\u00f3: \"Cuando asumimos, descubrimos actos de corrupci\u00f3n en la Polic\u00eda Federal. En la misma secretar\u00eda que yo conduc\u00eda hab\u00eda comisarios que inventaban viajes para cobrar vi\u00e1ticos. Hicimos la denuncia, pero a pesar de que se pod\u00eda hacer una investigaci\u00f3n f\u00e1cil nadie lleg\u00f3 a juicio y \u00e9se es el problema: la columna de la corrupci\u00f3n sigue firme porque no hubo condena\".", "Seg\u00fan pudo saber La Nacion, las palabras de la ministra provocaron un gran malestar en la c\u00fapula de la Polic\u00eda Federal. Hubo oficiales jefes que pensaron en pedir el retiro.", "\"Los dichos de Garr\u00e9 nos pusieron bajo sospecha a todos. Pensamos en irnos, pero, si pedimos el retiro, la lectura que va a hacer la sociedad es que nos echaron por corruptos\", afirm\u00f3 un jefe policial.", "Un ex integrante de la plana mayor de la Polic\u00eda Federal se sorprendi\u00f3 con la acusaci\u00f3n de la ministra. \"Qu\u00e9 extra\u00f1o que es todo. No se trata de un gobierno nuevo que llega y descubre corrupci\u00f3n. Este gobierno est\u00e1 desde hace casi ocho a\u00f1os [por el mandato de N\u00e9stor Kirchner y el de su esposa, Cristina Fern\u00e1ndez] y nunca nos dijeron nada. Es cierto que hay comisar\u00edas investigadas, pero hablar de una corrupci\u00f3n general es mucho.\"", "En tanto, una fuente que pidi\u00f3 preservar su identidad se refiri\u00f3 a las dificultades para avanzar sobre la corrupci\u00f3n policial. \"El primer ministro de Justicia, Seguridad y Derechos Humanos de la administraci\u00f3n kirchnerista, GustavoBeliz, quiso ir a fondo pero su intento fue frenado por el propio poder pol\u00edtico\", sostuvo la fuente.", "\"Es lamentable que la ministra Garr\u00e9 quede como comentarista de una realidad que la Coalici\u00f3n C\u00edvica viene denunciando desde hace tiempo. Lo que deber\u00edan hacer los fiscales es abrir una causa judicial y llamar a declarar a la ministra para que ayude a descubrir las cajas de corrupci\u00f3n de la polic\u00eda. Creo que la ministra deber\u00eda ser llamada a la C\u00e1mara de Diputados para dar explicaciones sobre esta situaci\u00f3n\", afirm\u00f3 Juan Mor\u00e1n, diputado nacional por la Coalici\u00f3n C\u00edvica.", "\"Detr\u00e1s de las declaraciones de la ministra Garr\u00e9 hay una acusaci\u00f3n directa a otro ministro. La corrupci\u00f3n en la Polic\u00eda Federal de la que habla la ministra no pudo enquistarse en estos dos meses, desde que ella asumi\u00f3, lo que implica, seg\u00fan sus dichos, que An\u00edbal Fern\u00e1ndez permiti\u00f3 una polic\u00eda corrupta durante todos estos a\u00f1os.", "Por su parte, el precandidato a gobernador por la provincia de Buenos Aires Francisco de Narv\u00e1ez dijo que \"el problema no es la polic\u00eda, sino la indecisi\u00f3n del gobierno nacional en combatir el delito\".", "Durante una visita a Lomas de Zamora, De Narv\u00e1ez sostuvo: \"\u00bfQu\u00e9 hizo el gobierno nacional en estos siete a\u00f1os? No hay nada peor que un gobierno que no reconoce la realidad y este gobierno cree que los precios no aumentan y que la provincia es segura\".", "Otro legislador que apunt\u00f3 contra la ministra Garr\u00e9 fue Gustavo Ferrari, diputado nacional y secretario de la Comisi\u00f3n de Justicia. \"La ministra deber\u00e1 explicar cu\u00e1les fueron los fundamentos para todas sus denuncias. Desde el bloque (denarva\u00edsta) vamos a elevar un pedido de informes, aunque este tipo de acciones suelen caer en saco roto y no tienen ning\u00fan tipo de eficiencia, lamentablemente\", agreg\u00f3.", "El ex ministro de Justicia y Seguridad bonaerense Le\u00f3n Arslanian coincidi\u00f3 con el diagn\u00f3stico de Garr\u00e9 sobre la Polic\u00eda Federal.", "\"La ministra (a quien Arslanian asesora) se\u00f1al\u00f3 valientemente cu\u00e1l es el problema. En lugar de taparlo, lo denunci\u00f3. Deber\u00e1 aumentar los controles y reforzarlos con la participaci\u00f3n ciudadana. En la polic\u00eda bonaerense, me encontr\u00e9 con los mismos problemas que denunci\u00f3 Garr\u00e9. Las soluciones no llegaron de la noche a la ma\u00f1ana\", concluy\u00f3 Arslanian.", "\" Si la ministra Nilda Garr\u00e9 sabe los nombres de los comisarios que cometieron hechos de corrupci\u00f3n y de los pol\u00edticos que los protegieron, debe denunciarlos. Voy a presentar un pedido de informes para que aporte esos nombres \"", "\" Es lamentable que la ministra Garr\u00e9 quede como una comentarista. Los fiscales deber\u00edan abrir una causa penal y llamar a la ministra para que ayude a descubrir las cajas de la corrupci\u00f3n \"", "\"Como secretario de Seguridad descubr\u00ed actos de corrupci\u00f3n en la Polic\u00eda Federal. Hice la denuncia, pero a pesar de que se pod\u00eda hacer una investigaci\u00f3n f\u00e1cil nadie lleg\u00f3 a juicio y \u00e9se es el problema. La columna de la corrupci\u00f3n sigue firme porque no hubo condenas\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364440-piden-que-garre-denuncie-a-los-policias-corruptos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Quieren que la ministra brinde explicaciones en el Congreso", "titulo": "Piden que Garr\u00e9 denuncie a los polic\u00edas corruptos", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gustavo Carabajal LA NACION", "\"Est\u00e1 bien que nos rodeen de polic\u00edas, pero tambi\u00e9n que entren en el barrio. Hace falta. Necesitamos vivir tranquilos. El problema es que los rateros que se dedican a asaltar a la gente que pasa por ac\u00e1 en auto se refugian en los pasillos y ah\u00ed la polic\u00eda no entra\", dijo Martha, una comerciante de la villa 1-11-14 que no quiere dar su apellido por temor a las represalias de los ladrones que asegura que act\u00faan todos los d\u00edas delante de sus ojos.", "Id\u00e9ntica interpretaci\u00f3n hace Lorena, madre de tres hijos. Debido a que un grupo de j\u00f3venes adictos a las drogas, que se adue\u00f1aron de la esquina de Perito Moreno y Varela, los asaltaron, debe caminar diez cuadras en medio de la villa 1-11-14 para ir a buscarlos y, as\u00ed, evitar ser protagonistas de nuevos hechos delictivos.", "Mientras Lorena hablaba con La Nacion se escuchaba el ruido de los ca\u00f1os de escape de tres motos del Servicio T\u00e1ctico Motorizado de la Polic\u00eda Federal que comenzaron a recorrer el per\u00edmetro del barrio situado en el Bajo Flores.", "Fuentes policiales informaron que este servicio se puso en marcha en las \u00faltimas 48 horas para reforzar los puestos fijos con m\u00f3viles de la comisar\u00eda 38a.", "\"Necesitamos que la polic\u00eda recorra el barrio. Estamos desamparados. Si no hay polic\u00edas, las ambulancias no llegan, los colectivos tampoco y los remises, menos\", dijo Lorena.", "Los polic\u00edas recorren el barrio sin patrullar los laber\u00ednticos pasillos que lo convierten en un territorio inexpugnable y hostil, incluso para los uniformados.", "\"Espero que esto no sea una promesa por las elecciones [nacionales de octubre]. Muchas veces dijeron que iba a venir la polic\u00eda y despu\u00e9s no pas\u00f3 nada. Ac\u00e1 la gente que se dedica a trabajar est\u00e1 desamparada. Hay vecinos que nos hacen quedar mal. Ac\u00e1 vive mucha gente de trabajo\", agreg\u00f3 Lorena.", "Desde la vereda de enfrente, en uno de los laterales de la cancha de San Lorenzo, dos polic\u00edas en motos vigilaban la zona.", "A dos cuadras, hacia la avenida Francisco Fern\u00e1ndez de la Cruz, en un despliegue que s\u00f3lo se observa durante los d\u00edas que el equipo azulgrana juega de local, un m\u00f3vil de la comisar\u00eda 38a. custodiaba el \u00e1rea del puente peatonal, donde el lunes pasado tres j\u00f3venes asaltaron a un taxista a plena luz del d\u00eda. Ese robo, cometido con total impunidad, fue difundido largamente a trav\u00e9s de varios canales de televisi\u00f3n.", "\"El problema es a la noche. Tal vez durante el d\u00eda se pueda ver a alg\u00fan polic\u00eda, pero de noche no queda nadie\", explic\u00f3 Paula, otra vecina.", "Los polic\u00edas motorizados que se vieron en el cruce de Varela y Perito Moreno no aparecieron en cambio por la zona de Varela y Casta\u00f1ares. All\u00ed, la basura descartada por los cartoneros gan\u00f3 la calle y la hizo intransitable.", "Pasar por esa zona de noche es garant\u00eda de quedar en una emboscada. Anteayer, durante la recorrida realizada por La Nacion, no hab\u00eda polic\u00edas. En los patrullajes los polic\u00edas s\u00f3lo bordean el per\u00edmetro del barrio. Ninguno se aventura por los pasillos.", "Otra de las zonas calientes en cuanto a la cantidad de robos y que forma parte del lista de objetivos que ser\u00e1n saturados de polic\u00edas es la villa 20, situada frente al parque Indoamericano, en Villa Lugano.", "\"Hace 30 a\u00f1os que vivo en Villa Lugano y nunca vi un polic\u00eda por el barrio. Los \u00fanicos que recorren un poco la zona est\u00e1n en el centro, cerca de la estaci\u00f3n, en Riestra y Murguiondo. Por eso es que me parece muy bien que hayan acordado mandar polic\u00edas para este lado\", expres\u00f3 Alejandra Fern\u00e1ndez, quien vive en un pasaje a pocos metros de los pasillos que conducen a la villa 20.", "Uno de los laterales de ese barrio de emergencia se encuentra a un costado de la avenida Escalada.", "Por una de las escaleras que permiten descender desde el puente sobre las v\u00edas del ferrocarril Belgrano Sur cruzaron varias de las familias que ocuparon el parque Indoamericano en diciembre pasado.", "\"M\u00e1s peligrosa que por las usurpaciones, esta zona es riesgosa por la cantidad de robos. Por ejemplo, la esquina del pasaje Juan P. Calau y Fonrouge, es tierra de delincuentes. All\u00ed hay asaltos todos los d\u00edas. La situaci\u00f3n es peor los s\u00e1bados cuando funciona la feria\", agreg\u00f3 la vecina.", "Una c\u00e1mara instalada en esa esquina por el gobierno porte\u00f1o de nada sirvi\u00f3 para desalentar a los asaltantes.", "\"Como yo, varios vecinos se cansaron de hacer la denuncia por un arrebato. Si hici\u00e9ramos una denuncia por cada arrebato que sufrimos deber\u00eda quedarme a vivir en la comisar\u00eda\", opin\u00f3 Teresa, otra vecina.", "Seg\u00fan los habitantes del asentamiento, en la comisar\u00eda 48a. se conoce cu\u00e1l es la problem\u00e1tica del barrio, pero aseguran que no pueden hacer m\u00e1s porque no hay personal para recorrer cada uno de los pasillos por los que los asaltantes ingresan en la villa.", "Los dichos de los vecinos fueron corroborados durante la recorrida realizada por La Nacion.", "No hab\u00eda ning\u00fan polic\u00eda ni siquiera en las adyacencias de la Escuela de Cadetes, situada frente a la villa 20."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364428-piden-patrullas-en-el-interior-de-los-barrios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Vecinos del Bajo Flores y de Villa Lugano dicen que necesitan polic\u00edas en las calles internas, donde las ambulancias no entran", "titulo": "Piden patrullas en el interior de los barrios", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El municipio de Tigre present\u00f3 ayer un plan de estudios que ser\u00e1n la base para debatir con miras a sancionar el Plan de Manejo Socioambiental para la secci\u00f3n I de las islas del Delta y un proyecto de medida cautelar, con el objetivo de preservar las islas mientras se aprueban las medidas definitivas.", "Los estudios incluyen el desarrollo de un proceso participativo de consulta a los distintos actores sobre el uso de las islas, cuyo desarrollo estuvo a cargo de la Fundaci\u00f3n Metropolitana.", "El intendente, Sergio Massa, present\u00f3 el proyecto, que envi\u00f3 al Concejo Deliberante para que sea el cuerpo legislativo el que determine las normas que regir\u00e1n, especialmente en lo que se refiere a la construcci\u00f3n en la zona.", "\"El plan tiene como objetivo poner l\u00edmites y normas a las islas; que sepamos qu\u00e9 va a pasar en cada lugar en 20 y 30 a\u00f1os, y no que nos vayamos encontrando con modificaciones a partir del dinero o de improntas personales\", opin\u00f3 Massa.", "En ese sentido, advirti\u00f3 que las inversiones sin control terminan cambiando las caracter\u00edsticas sin decisi\u00f3n, participaci\u00f3n e intervenci\u00f3n del Estado.", "Adem\u00e1s, el jefe comunal indic\u00f3 que pedir\u00e1 una medida cautelar a la Justicia para que no se impongan modificaciones a la naturaleza, el desarrollo y el funcionamiento del Delta hasta que el Concejo sancione una norma en tal sentido.", "Al entregar los estudios realizados sobre el Delta a las autoridades del Concejo Deliberante, Massa confi\u00f3 en que \"estos lineamientos preliminares se transformen en normas permanentes\", tras el debate por parte de los ediles.", "\"Este plan tiene como caracter\u00edstica fundamental la necesidad del acuerdo de todos los sectores para ser modificado. Es un r\u00e9gimen de mayor\u00edas que hace imposible que un solo partido o sector modifique el sistema\", agreg\u00f3.", "El presidente de la Fundaci\u00f3n Metropolitana, Pedro Del Piero, quien particip\u00f3 del estudio de ordenamiento de las islas, indic\u00f3 que se trabaj\u00f3 con consultas cualitativas, una mesa permanente en el Concejo y encuestas a los isle\u00f1os, que cubrieron el 70 por ciento de las familias.", "El plan de manejo propone preservar el humedal y el recurso del agua. Para los emprendimientos inmobiliarios y urban\u00edsticos, pide adecuaciones a las condiciones ambientales, regularizaciones dominiales, favorecer el arraigo y la inclusi\u00f3n de la poblaci\u00f3n actual, as\u00ed como su integraci\u00f3n.", "Tambi\u00e9n plantea la protecci\u00f3n del patrimonio natural y cultural de las islas y la sustentabilidad econ\u00f3mica del \u00e1rea."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364412-presentan-un-plan-de-manejodel-delta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ser\u00e1 debatido por los concejales", "titulo": "Presentan un plan de manejodel Delta", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alicia de Arteaga LA NACION", "Al mejor postor, a partir de las 15.30, en el predio ferial palermitano ser\u00e1 ofrecido hoy un conjunto \u00fanico de carruajes, atalajes, guarniciones, accesorios, autos de colecci\u00f3n, plater\u00eda colonial, ponchos, aljibes y esculturas de m\u00e1rmol.", "Las obras proceden de campos y estancias argentinos y fueron catalogados por el equipo de Juan Antonio Sar\u00e1chaga, director de la casa de la calle Juncal, quien, como siempre, tendr\u00e1 en su mano el martillo a la hora de la verdad.", "Con el imponente marco de la muestra Nuestros caballos, visitada por una verdadera multitud de visitantes locales y, especialmente extranjeros, se concretar\u00e1 una nueva edici\u00f3n de lo que ya es considerado un cl\u00e1sico de la temporada.", "Centrada en los temas camperos, la subasta incluir\u00e1 objetos para todos los gustos y bolsillos, desde un mortero de m\u00e1rmol por 200 d\u00f3lares, un lindo poncho Pampa con base 750, siempre hablando en moneda norteamericana, hasta un aljibe de m\u00e1rmol con base 13.000 d\u00f3lares, de fines del siglo XIX y en perfecto estado de conservaci\u00f3n.", "En materia de carruajes la perla de la venta es una Manola, un modelo de uso personal, tirado por lo general por caballos de la raza Hackney.", "Ex colecci\u00f3n Estancia Chapadmalal, el coche fue encargado en 1910 y es una r\u00e9plica del usado por la duquesa de Alba para su propio paseo y transporte . Saldr\u00e1 a subasta con una base de 23.000 d\u00f3lares. Es un simp\u00e1tico carro para ser atado a una yunta.  Dif\u00edcil saber cu\u00e1l puede ser el precio final si en la puja intervienen los nuevos coleccionistas de carruajes, que llegaron al circuito impulsados por la bendici\u00f3n sojera.", "Cuando se habla de autos de colecci\u00f3n, los entendidos apuestan por el Ford del a\u00f1o 31, una coup\u00e9 impecable, que ser\u00e1 subastada con base 10.000 d\u00f3lares. Hay adem\u00e1s una r\u00e9plica en escala de una Bugatti tipo 52, manufacturada por los talleres Pur Sang en aluminio pintado de negro. Es copia de las que el gran Ettore Bugatti dise\u00f1aba para los hijos de sus clientes. Un \"juguete\" que tiene una base de 5000 d\u00f3lares. Tambi\u00e9n integran la subasta lotes raros, como la cincha de la Casa Casimiro G\u00f3mez, tejida en el siglo XIX, o el recado con cabezada de tiento, matra y cojinillo de hilo blanco, y par de estribos, que saldr\u00e1 al ruedo con base 3300 d\u00f3lares, pituco recado para ensillar un flete dominguero.", "Unico d\u00eda de subasta, Juan Antonio Sar\u00e1chaga prometi\u00f3 rematar \"hasta que las velas no ardan\". Arranca a las 15.30, en el Pabell\u00f3n 9 de La Rural."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364411-objetos-de-estancia-al-mejor-postor-en-la-muestra-nuestros-caballos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Carruajes y autos de colecci\u00f3n ser\u00e1n subastados hoy por Juan Sar\u00e1chaga, en La Rural", "titulo": "Objetos de estancia al mejor postor en la muestra Nuestros caballos", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hace tres a\u00f1os, un hombre conduc\u00eda un Mini Cooper con la pierna izquierda enyesada por el barrio de Nueva C\u00f3rdoba, en la provincia de C\u00f3rdoba, a alta velocidad. En su camino, atropell\u00f3 a un joven de 19 a\u00f1os, Nicol\u00e1s S\u00e1nchez, quien, tras el impacto, result\u00f3 incapacitado de por vida.", "El conductor lo abandon\u00f3, intent\u00f3 ocultar la evidencia del delito y se escap\u00f3 a Uruguay. Por esa raz\u00f3n, la Justicia de C\u00f3rdoba acaba de condenarlo a dos a\u00f1os de prisi\u00f3n efectiva y la indemnizaci\u00f3n impuesta por el Tribunal fue millonaria.", "El veredicto del caso Morata fue contundente y caus\u00f3 sorpresa en la provincia de C\u00f3rdoba, ya que es la primera vez que un conductor va preso por causar lesiones graves, pero no la muerte, a un peat\u00f3n.", "La jueza Susana Cordi Moreno conden\u00f3 al imputado a dos a\u00f1os de prisi\u00f3n efectiva y a cuatro a\u00f1os de inhabilitaci\u00f3n para conducir. Se trata de un fallo realmente novedoso en materia de lesiones culposas agravadas: hasta ahora s\u00f3lo hab\u00edan sido condenados a prisi\u00f3n los conductores que hab\u00edan matado a peatones.", "El hecho delictivo cometido por Morata se agrav\u00f3 por la actitud del acusado tras atropellar al joven. \"El imputado dej\u00f3 abandonada a su v\u00edctima, escondi\u00f3 el veh\u00edculo y se escap\u00f3 a Uruguay. Una mujer que lo acompa\u00f1aba en el momento de la embestida, probablemente asustada y angustiada por ocultar un acontecimiento de esta naturaleza, se present\u00f3 unos d\u00edas despu\u00e9s ante la polic\u00eda y denunci\u00f3 lo ocurrido\", se cita en un informe publicado en el Diario Judicial.", "La pericia psicol\u00f3gica practicada al acusado puntualiz\u00f3: \"Morata era una persona narcisista, impulsiva, con dificultades para acatar normas de conducta y con tendencias psicopatol\u00f3gicas, que s\u00f3lo admiten ser revertidas mediante terapia\".", "Otro de los fundamentos de la decisi\u00f3n del Tribunal cordob\u00e9s fue la actitud del imputado en relaci\u00f3n con el estado de salud de su v\u00edctima. Adem\u00e1s del abandono, Morata manifest\u00f3 durante la realizaci\u00f3n de un acto pericial no estar interesado en conocer la situaci\u00f3n del joven S\u00e1nchez.", "En el mismo proceso, la familia del joven atropellado e incapacitado de por vida interpuso la acci\u00f3n civil tendiente a obtener un resarcimiento por los da\u00f1os sufridos. Esta pretensi\u00f3n fue admitida por la jueza, y el monto de la condena por da\u00f1os y perjuicios se fij\u00f3 en 3.510.000 pesos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364410-atropello-a-un-peaton-e-ira-preso-dos-anos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La v\u00edctima no muri\u00f3, pero qued\u00f3 lisiada", "titulo": "Atropell\u00f3 a un peat\u00f3n e ir\u00e1 preso dos a\u00f1os", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Orlando Andrada Para LA NACION", "CORDOBA.- Nuevos elementos surgidos del reciente informe del FBI acrecientan el enigma en torno al resonante homicidio de Nora Dalmasso, quien fue ahorcada el 25 de noviembre de 2006 en su casa del barrio Villa Golf Club, en R\u00edo Cuarto.", "Un experto en gen\u00e9tica de Villa Mar\u00eda, Rub\u00e9n Simonetta, coordinador del Centro Integral de Gen\u00e9tica Aplicada (CIGA), organizaci\u00f3n cient\u00edfica que trabaja con el FBI, revel\u00f3 que en el informe entregado por el organismo norteamericano al fiscal del caso, Javier Di Santo, se hallaron tres nuevos perfiles gen\u00e9ticos en el cinto de la bata usada para ahorcar a Dalmasso, que pertenecen a dos hombres extranjeros, adem\u00e1s de una mujer.", "Ante una consulta de La Nacion, fuentes judiciales le restaron importancia a la interpretaci\u00f3n de Simonetta y afirmaron que nada de lo que dijo el experto en gen\u00e9tica fue incorporado a la investigaci\u00f3n. \"Es cierto que hallaron rastros de ADN originados en la regi\u00f3n cauc\u00e1sica, pero eso no significa nada para la causa\", explic\u00f3 un investigador.", "En tanto, el especialista en gen\u00e9tica, en declaraciones a una publicaci\u00f3n de Villa Mar\u00eda, dijo: \"Las muestras del cinto de la bata han aportado muchos datos. All\u00ed aparecen genes de la v\u00edctima, de Macarr\u00f3n [Marcelo, el viudo] y otros muy extra\u00f1os, que no se sabe de qui\u00e9nes son, pero, con el an\u00e1lisis del cromosoma y a trav\u00e9s de una base de datos mundial, se pudo descubrir que uno de ellos tiene origen germ\u00e1nico y otro, africano. Esto podr\u00eda facilitar descubrir el apellido\".", "El especialista agreg\u00f3: \"A esto se suma un dato que hasta el momento estaba, pero no se hab\u00eda tenido en cuenta. En las s\u00e1banas se encontr\u00f3 una mancha de una mujer, que no corresponde a la v\u00edctima\".", "Simonetta se\u00f1al\u00f3: \"En su momento, el fiscal le rest\u00f3 importancia, como a otras pruebas, porque sigue una determinada hip\u00f3tesis y s\u00f3lo recolecta lo que le sirve en esa direcci\u00f3n\".", "Los dichos del especialista fueron ratificados por Marcelo Brito, abogado de la familia Macarr\u00f3n, quien defiende al hijo de la v\u00edctima, Facundo, el \u00fanico que contin\u00faa imputado, ya que el pintor Gast\u00f3n Z\u00e1rate ya fue sobrese\u00eddo.", "El letrado dijo que los dos genes masculinos hallados en las pruebas de laboratorio pertenecen a perfiles de personas de or\u00edgenes africano y europeo.", "\"Referimos los or\u00edgenes \u00e9tnicos de cada uno de los rastros de estos hombres: uno es de un norafricano y el restante, de una zona europea, hacia el Atl\u00e1ntico\", expres\u00f3.", "Con estas evidencias, el abogado volvi\u00f3 a reclamar el desprocesamiento de Facundo Macarr\u00f3n.", "\"Si tenemos en cuenta estos tres elementos y no se ha podido definir a qui\u00e9n pertenece el cabello encontrado en la escena [del crimen], en definitiva le propusimos al fiscal que profundice la investigaci\u00f3n en ese sentido. Nosotros creemos que [las pruebas obtenidas hasta el momento] desvinculan totalmente a Facundo\", asegur\u00f3.", "El hijo de la v\u00edctima es el \u00fanico imputado que tiene la causa. Desde junio de 2007, est\u00e1 acusado de sospecha leve por abuso sexual gravemente ultrajante y homicidio calificado por el v\u00ednculo.", "D\u00edas atr\u00e1s, fue sobrese\u00eddo por el juez de control Daniel Mu\u00f1oz, a quien se lleg\u00f3 a definir como el \"perejil\" de la causa: Gast\u00f3n Z\u00e1rate, que fue el \u00fanico detenido que tuvo la investigaci\u00f3n.", "La situaci\u00f3n de Z\u00e1rate se resolvi\u00f3 con el informe que envi\u00f3 el FBI, ya que se estableci\u00f3 que no se encontraron muestras de ADN en la escena del crimen compatibles con el patr\u00f3n gen\u00e9tico del pintor.", "\"El informe del FBI demuestra el fracaso de la teor\u00eda persecutoria del fiscal Di Santo en contra de Z\u00e1rate. La prueba cient\u00edfica y testimonial demostr\u00f3 que no hubo ninguna participaci\u00f3n de mi cliente en el homicidio de Dalmasso\", hab\u00eda afirmado a La Nacion el abogado defensor de Z\u00e1rate, Enrique Zabala, pocas horas antes de pedir el sobreseimiento de su cliente.", "Dalmasso, de 51 a\u00f1os, fue asesinada el 25 de noviembre de 2006, pero su cuerpo fue hallado casi 30 horas despu\u00e9s por un vecino.", "Su esposo estaba de viaje por Punta del Este, adonde hab\u00eda ido a jugar un torneo de golf. Su hijo se encontraba en C\u00f3rdoba, donde estudiaba derecho, y la hija, Valentina, en los Estados Unidos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364378-caso-dalmasso-hallan-adn-de-dos-hombres-extranjeros", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Lo asegur\u00f3 un experto en gen\u00e9tica; los investigadores del caso le restaron importancia", "titulo": "Caso Dalmasso: hallan ADN de dos hombres extranjeros", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 Mar\u00eda CostaLA NACION", "Las  tablets  y los tel\u00e9fonos inteligentes en 2011 ser\u00e1n los dispositivos electr\u00f3nicos m\u00e1s vendidos y superar\u00e1n, por primera vez, a las computadoras, seg\u00fan un estudio internacional de la consultora Deloitte.", "Con el nombre de  Predicciones para el sector de tecnolog\u00eda, medios de comunicaci\u00f3n y telecomunicaciones 2011  , la consultora estima que este a\u00f1o se vender\u00e1n 815 millones de equipos inform\u00e1ticos en todo el mundo. De ese total, el 52,15 por ciento (425 millones de unidades) ser\u00e1n  smartphones  y  tablets  , y el restante 47,85 por ciento se los distribuir\u00e1n las computadoras de escritorio, las laptops y netbooks.", "La Argentina no es la excepci\u00f3n en esta tendencia, ya que en 2010 se vendi\u00f3 un  smartphone  cada 18 segundos y se estima que para este a\u00f1o ese ritmo crecer\u00e1 hasta llegar a una unidad cada 11 segundos, en opini\u00f3n de Enrique Carrier, director de la consultora Carrier y Asociados, a trav\u00e9s de su cuenta de Twitter (  @enriquecarrier  ).", "No obstante, la oferta actual de  tablets  es reducida a menos de una decena de opciones en el pa\u00eds. La llegada de una mayor variedad de estos equipos est\u00e1 prevista para mitad de a\u00f1o junto con las segundas versiones de las pioneras del segmento, como el iPad 2 o la Samsung Galaxy Tab.", "Otra diferencia clave para los  smartphones  y las  tablets  respecto de las computadoras es la diversidad de sistemas operativos; no hay uno que se haya impuesto marcadamente, como s\u00ed sucede en las PC, entre las cuales el Windows domina ampliamente el mercado.", "Android, Symbian OS, iOS, BlackBerry OS y Windows Phone se reparten la mayor parte del mercado, aunque ninguno llega al 35 por ciento.", "Estos sistemas operativos que pertenecen a las grandes compa\u00f1\u00edas que se disputan el poder en el mercado de los  smartphones  y las  tablets  avanzan a una velocidad mucho mayor que sus pares, destinados a las computadoras.", "Se estima que a trav\u00e9s de estas redes se ver\u00e1 un total de dos billones de anuncios publicitarios. \"[Sin embargo] los ingresos por ese concepto directamente atribuibles a las redes sociales podr\u00edan mantenerse en niveles modestos, en comparaci\u00f3n con otros medios, al menos, a corto plazo\", asegura el informe.", "\"A pesar del abultado y creciente n\u00famero de usuarios de medios sociales, los ingresos de publicidad a\u00fan representan menos de un uno por ciento del gasto total por este concepto a escala mundial.\"", "La primera se\u00f1al de que el mercado de las  tablets  ser\u00eda el nuevo escenario de batalla qued\u00f3 demostrado a pocos d\u00edas de iniciado 2011, cuando el 6 de enero se present\u00f3 medio centenar equipos.", "Ese d\u00eda comenz\u00f3 el Consumer Electronic Show (CES), que se celebra cada a\u00f1o en Las Vegas y re\u00fane a la industria de la inform\u00e1tica y la electr\u00f3nica, y es la principal vidriera de las tendencias para cada a\u00f1o.", "Esta competencia generar\u00e1 una baja en los precios y una mayor demanda por parte de los usuarios que encontraron en las  tablets  un nuevo espacio para conjugar trabajo y entretenimiento."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364375-habra-mas-celulares-y-tablets-que-pc", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Seg\u00fan un estudio internacional, este a\u00f1o se vender\u00e1n m\u00e1s unidades de estos equipos que de los tradicionales", "titulo": "Habr\u00e1 m\u00e1s celulares y tablets que PC", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SANTA FE.- Un menor de edad muri\u00f3 en Las Rosas, 250 km al sudoeste de esta capital, mientras jugaba al f\u00fatbol en un club de la localidad y uno de los arcos se desplom\u00f3, golpe\u00e1ndolo en la cabeza. Agust\u00edn Galucci, de 7 a\u00f1os, jugaba con otros ni\u00f1os en el predio polideportivo del Club A. Almafuerte, cuando un arco de los utilizados para el f\u00fatbol infantil cay\u00f3 y lo golpe\u00f3 en la cabeza. Algunos compa\u00f1eros alcanzaron a gritarle que se corriera, pero el menor no se percat\u00f3 del accidente.", "LA PLATA.- Fue detenido ayer el hombre acusado de liderar la banda que el 23 de noviembre pasado intent\u00f3 asaltar un cami\u00f3n blindado sobre la ruta Panamericana y mat\u00f3 a dos polic\u00edas bonaerenses que custodiaban la recaudaci\u00f3n. El sospechoso, identificado por las fuentes policiales como C\u00e9sar \"El Chivo\" Guardo, de 56 a\u00f1os, fue aprehendido en la localidad bonaerense de Jos\u00e9 C. Paz durante un enfrentamiento con efectivos, informaron fuentes policiales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364377-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["PUNTA DEL ESTE.- Los t\u00e9cnicos de la empresa estatal de combustibles y operativos militares lograron rescatar del agua la mayor parte del petr\u00f3leo que se hab\u00eda derramado anteayer en un accidente del oleoducto que pasa por la costa uruguaya. Las autoridades locales aseguran que lograron controlar el derrame de crudo y extraer de la zona m\u00e1s del 90 por ciento, con lo que minimizaron el da\u00f1o ambiental.", "El accidente se hab\u00eda producido cuando empleados de la petrolera uruguaya trabajaban en mantenimiento en el oleoducto que sale de la boya petrolera de Jos\u00e9 Ignacio y llega a Montevideo, donde la petrolera estatal Ancap tiene una planta de refiner\u00eda de crudo.", "La rotura de una manguera deriv\u00f3 en que unos 100.000 litros de petr\u00f3leo salieran a las aguas del arroyo. Los responsables del Ministerio de Medio Ambiente trabajar\u00e1n en la estimaci\u00f3n del da\u00f1o producido, pero aseguran que se logr\u00f3 limitar la expansi\u00f3n de petr\u00f3leo en las aguas del arroyo para que no llegara al R\u00edo de la Plata. El vocero de la Armada, Enrique Albornoz, asegur\u00f3: \"En las aguas ya no hay mancha de petr\u00f3leo. Se puede decir que la situaci\u00f3n est\u00e1 controlada\".", "El vicepresidente de Ancap, Germ\u00e1n Riet, dijo que se logr\u00f3 retirar el crudo que hab\u00eda quedado depositado en los pozos que se hicieron con retroexcavadoras para extraerlo del mar. Eso se realiz\u00f3 para que el petr\u00f3leo quedara contenido en arena y no se expandiera en las aguas del arroyo hacia el r\u00edo.", "El problema se hab\u00eda generado anteayer por un accidente en el oleoducto que une Jos\u00e9 Ignacio con Montevideo, unos 85 kil\u00f3metros de Montevideo y en las cercan\u00edas de los balnearios de Maldonado (a menos de 50 kil\u00f3metros de Punta del Este). El sistema de emergencias se activ\u00f3 con el env\u00edo de varias unidades de Bomberos, de la Prefectura Nacional Naval y de la polic\u00eda, junto con dotaciones de la empresa petrolera Ancap para evitar que el derrame se expandiera.", "En los balnearios Sol\u00eds y Jaurigueberry, el petr\u00f3leo lleg\u00f3 a las aguas del arroyo local y la preocupaci\u00f3n adicional a la reparaci\u00f3n del problema fue la de evitar un incendio en la zona. Ayer las autoridades expresaron satisfacci\u00f3n por el resultado del operativo que impidi\u00f3 males mayores, contuvo el derrame y logr\u00f3 extraer casi todo el petr\u00f3leo volcado, mucho del cual podr\u00e1 ser reutilizado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364376-uruguay-controlaron-un-derrame-de-petroleo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Llegaron a las aguas 100.000 litros de crudo", "titulo": "Uruguay: controlaron un derrame de petr\u00f3leo", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los argentinos nos ufanamos de ser buenos amigos. Pero \u00bfcu\u00e1les son hoy los principales enemigos de la amistad, es decir, aquellas cosas que pueden convertir a alguien muy cercano, de pronto, en un extra\u00f1o? Este juego propone un recorrido de situaciones para que el lector someta a prueba sus h\u00e1bitos y costumbres y analice, a la luz del consejo de los diversos especialistas consultados por La Nacion, si sus actitudes frente a los dem\u00e1s lo acercan o lo alejan de sus seres queridos.", "Todos los lunes promet\u00e9s que empez\u00e1s de cero. \"Ma\u00f1ana arranco la dieta\", repet\u00eds cada semana e intent\u00e1s seguir al pie de la letra el men\u00fa light en cada comida. Sin embargo, bajar de peso resulta una misi\u00f3n imposible.", "Situaci\u00f3n:  te invitan a un asado. Es una de las propuestas que m\u00e1s disfrut\u00e1s junto con tus amigos, pero est\u00e1s a dieta, una vez m\u00e1s, y no sab\u00e9s qu\u00e9 hacer:", "A:  te llev\u00e1s un tupper con ensalada de hojas verdes y le ped\u00eds al encargado de hacer el asado que te haga un lugar en la parrilla para tirar dos milanesas de soja que tra\u00e9s de tu casa.", "B:  les dec\u00eds a todos que est\u00e1s a dieta y que no vas a comer mucho, tal vez \"media molleja, un bifecito desgrasado y un poco de ensalada nom\u00e1s\". Pero no resist\u00eds y en la picada ya consumiste m\u00e1s de 700 calor\u00edas.", "\"Hay personajes que viven a dieta y cada vez que tienen que ir a comer una pizza con amigos o sentarse a la mesa de un restaurante advierten a los dem\u00e1s sobre su r\u00e9gimen y rechazan cualquier ofrecimiento que no est\u00e9 dentro del plan para bajar de peso. Nada m\u00e1s odioso que eso cuando alguien invita a un amigo a comer. La palabra dieta hay que eliminarla. Aprender a comer de manera saludable es la soluci\u00f3n. Puedo comer dos porciones de pizza a la piedra, que aportan unas 400 calor\u00edas, sin sentir culpa, y al d\u00eda siguiente hacer 50 minutos de bicicleta o correr 34 minutos. Tambi\u00e9n puedo permitirme tomar una copa de vino, que aporta unas 100 calor\u00edas que luego puedo quemar con 24 minutos de caminata\".", "Mar\u00eda Emilia Mazzei, especialista en nutrici\u00f3n.", "Crecieron juntos, compartieron miles de momentos memorables, pero alg\u00fan miembro del grupo tuvo m\u00e1s \u00e9xito que los dem\u00e1s en la vida. De a poco, el grupo y esta persona dejaron de sintonizar: sienten que tienen un pasado juntos, pero en el presente, nada en com\u00fan.", "Situaci\u00f3n:  Vas a festejar tu cumplea\u00f1os, algo chico, s\u00f3lo para los \u00edntimos. \u00bfLo/la invit\u00e1s?.", "A:  \"S\u00ed, definitivamente es uno de nosotros. El \u00e9xito es algo circunstancial y celebro que le vaya bien\".", "B:  \"Mejor que no se entere. Cuando viene, el clima se enrarece, no la pasamos bien\".", "\"Si el \u00e9xito enfr\u00eda una amistad, ya sea porque uno siente que los amigos son menos o porque ellos se sienten mal con \u00e9l, quiere decir que ese v\u00ednculo ya estaba corro\u00eddo previamente. El \u00e9xito fue un detonante. La amistad es el m\u00e1s incondicional y parejo de los v\u00ednculos. No tiene un para qu\u00e9. No nos hacemos amigos para algo. Arist\u00f3teles dec\u00eda que la verdadera amistad se basa en la virtud de ese v\u00ednculo y no en la conveniencia, que lo convierte en una transacci\u00f3n. La amistad no nos obliga a convivir, a criar hijos ni a asumir responsabilidades. Es ciento por ciento pasado y presente. No tiene prop\u00f3sitos. Si perdi\u00f3 su raz\u00f3n de ser, simplemente, desapareci\u00f3.\"", "Sergio Sinay, soci\u00f3logo especialista en v\u00ednculos.", "Cuando llega la pizza, se va al ba\u00f1o para no tener que pagar. Si tiene que poner $ 19,75, se queda esperando el cambio. Jam\u00e1s hace un regalo. Cuando lo invitan a comer, nunca lleva un vino o un postre. Si le piden que traiga algo dulce para el caf\u00e9, lleva edulcorante. Con m\u00e1s o menos matices, en todos los grupos hay un amarrete. \u00bfC\u00f3mo saber si uno es ese personaje?", "Situaci\u00f3n: suena el tel\u00e9fono y te avisan que se juntan tus amigos a cenar. Lo primero en lo que pens\u00e1s es:", "A:  \"Uy, pero\u2026 \u00bfcu\u00e1nto vamos a gastar?\"", "B:  \"Buen\u00edsimo, hace mucho que no nos vemos\".", "\"No puede disfrutar de estar con familiares y amigos, porque s\u00f3lo piensa en los gastos. No es una persona que sabe manejar el dinero y hacer un gasto inteligente. Tiene una imposibilidad psicol\u00f3gica y no econ\u00f3mica de gastar. Esto genera roces. A veces, los amigos aceptan al taca\u00f1o porque ya lo conocen previamente. Se soporta hasta alg\u00fan l\u00edmite; este comportamiento puede atentar contra la amistad\".", "Nicol\u00e1s Litvinoff, economista, autor del libro Es tu dinero.", "A contramano de lo que presumen, las redes sociales pueden echar a perder los lazos de amistad m\u00e1s fuertes. Aunque no est\u00e1 escrito, existe un cat\u00e1logo de buenas conductas para los usuarios de la era digital.", "Situaci\u00f3n: quer\u00e9s subir a la red las fotos de tu cumplea\u00f1os? \u00bfQu\u00e9 criterios utiliz\u00e1s a la hora de hacer la selecci\u00f3n y compartir el \u00e1lbum con todos tus contactos?", "A:  eleg\u00eds las fotos que favorecen tu imagen y etiquet\u00e1s a todos los que aparecen all\u00ed, sin importar si son meros conocidos, \u00edntimos amigos o familiares.", "B:  seleccion\u00e1s las fotos donde s\u00f3lo aparecen  vos y tu grupo \u00edntimo de amigos. Etiquet\u00e1s s\u00f3lo a las personas que sab\u00e9s que no tienen inconvenientes en figurar y, en caso de duda, prescind\u00eds de colocar el nombre.", "\"Hay que respetar el c\u00f3digo de la amistad y buen comportamiento 2.0, aunque no est\u00e9 escrito en ning\u00fan lado. Los usuarios de la Red suelen cometer una infinidad de pr\u00e1cticas indeseables y m\u00e1s de una amistad se rompi\u00f3 a causa de un mal uso del mail o las redes sociales. Jam\u00e1s se debe compartir informaci\u00f3n sobre terceros sin previa autorizaci\u00f3n, y aceptar todos los pedidos de amistad que uno recibe s\u00f3lo para abultar la lista de \"amigos\" no es una buena pr\u00e1ctica.\"", "Mart\u00edn Spinetto, gerente de Comunicaciones al Consumidor de Microsoft.", "Es la persona que elegiste para compartir la vida pero, en el \u00faltimo tiempo, sent\u00eds que te alejaste de tus amigos por su causa. No le cae bien que salgas con ellos, no se banca a sus parejas, con o sin raz\u00f3n, se la pasa critic\u00e1ndolos.", "Situaci\u00f3n: se organiza un asado para toda la barra, la invitaci\u00f3n es para ir con las parejas. \u00bfQu\u00e9 hac\u00e9s?", "A:  le ped\u00eds (le rog\u00e1s) que te acompa\u00f1e. \"No les puedo fallar\", dec\u00eds y hac\u00e9s frente a las consecuencias.", "B:  busc\u00e1s una excusa porque sab\u00e9s que tu vida ser\u00e1 un infierno.", "\"Las personas codependientes establecen v\u00ednculos adictivos. El otro es todo y lo a\u00edslan del entorno. Es algo que veo con frecuencia en el consultorio: mujeres u hombres que sienten celos por las amistades de su pareja y tratan de disolver esos v\u00ednculos. Que mi pareja tenga amigos la enriquece como persona. Hay que tratar de mantener esos espacios independientes de cada uno. Se puede tratar de integrar los amigos a la pareja, pero no siempre funciona. Es un mito que, como pareja, tengamos que compartir las amistades.\"", "M\u00f3nica Cruppi, miembro de la Asociaci\u00f3n Psicoanal\u00edtica Argentina e investigadora de temas de pareja.", "Puede ser un punto de encuentro: los amigos reunidos, compartiendo confidencias con el mate como testigo. Sin embargo, no todos disfrutan de esta infusi\u00f3n, un comportamiento que en un grupo puede ser interpretado como antisocial.", "Situaci\u00f3n: no te gusta el mate, ni dulce ni amargo. No comulg\u00e1s con la idea de la bombilla compartida. No te gusta el sabor. Aunque te tilden de poco argentino, evit\u00e1s tomarlo. Est\u00e1s en una ronda con amigos que no ves hace mucho y se olvidaron de que vos no tomabas. Te ofrecen uno. \u00bfQu\u00e9 hac\u00e9s?", "A:  pon\u00e9s tu mejor cara de p\u00f3quer y dec\u00eds: \"No gracias, yo no tomo mate\".", "B:  hac\u00e9s el esfuerzo para que no se corte el buen clima que se instal\u00f3: \"No soy muy matero, pero te acepto uno\", desliz\u00e1s.", "\"Si no tomo mate, lo digo. Se acepta. No vale la pena esforzarse. Pero si pasa por un tema de aprensi\u00f3n y uno prefiere tomar mate solo, mejor evitar las excusas del tipo: \"Me da acidez o el m\u00e9dico no me lo recomienda\".", "Valeria Tr\u00e1paga, somelier especializada en cata de yerba mate, del Establecimiento Las Mar\u00edas.", "Vivimos en la neo posmodernidad. Cada uno puede pensar lo que quiere y est\u00e1 bien. Pero, \u00bfnuestras creencias pol\u00edticas o religiosas podr\u00edan hoy enemistarnos con viejos amigos?", "Situaci\u00f3n: en la ronda de caf\u00e9, despu\u00e9s de compartir una buena cena juntos, uno de tus amigos comienza a hablar de las bondades del macrismo/kirchnerismo. Como la pol\u00edtica nunca fue central para ustedes, desconoc\u00edas que tu amigo ten\u00eda puesta una camiseta radicalmente re\u00f1ida con tus creencias.", "A:  pas\u00e1s por alto el comentario y piloteas la conversaci\u00f3n para que la noche termine en paz.", "B:  te trab\u00e1s en una discusi\u00f3n ideol\u00f3gica que se prolonga por varias horas y no conduce a ning\u00fan lado.", "\"Las creencias pol\u00edticas sostienen sistemas de valores a veces muy re\u00f1idos. La pol\u00edtica en el fondo es una cuesti\u00f3n moral. Aunque sea doloroso de afrontar es darse cuenta en qu\u00e9 cre\u00eda cada uno. Sin embargo, los verdaderos amigos saben valorar al hombre o mujer de bien que hay en el otro m\u00e1s all\u00e1 de sus banderas pol\u00edticas. Pueden ser distintos caminos para llegar al mismo lugar. El respeto es fundamental\"", "Sergio Sinay, soci\u00f3logo especialista en v\u00ednculos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364201-los-enemigos--de-la-amistad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Evangelina Himitian y Soledad VallejosLA NACION", "titulo": "Los enemigos  de la amistad", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El jueves pasado, un misil antitanque (tipo Kornet) disparado con precisi\u00f3n desde el interior de la franja de Gaza -guiado por rayos laser- hizo impacto directo en un \u00f3mnibus escolar pintado de amarillo, inconfundible entonces, que circulaba en el interior de Israel, en la zona rural vecina a la ciudad de Saad. Unos treinta ni\u00f1os acababan, milagrosamente, de dejar el veh\u00edculo que los transportaba. Ello no obstante, un menor de 16 a\u00f1os, que a\u00fan estaba en su interior, qued\u00f3 gravemente herido.", "El atentado no fue casual -seg\u00fan confirmaron los propios voceros del brazo militar de la organizaci\u00f3n Hamas- quienes aclararon que hab\u00edan actuado para vengar la muerte de uno de sus comandantes, Tayser Abu Snima. Est\u00e1 claro que, esta vez, los civiles inocentes que pudieron haber estado en el interior del \u00f3mnibus atacado fueron los blancos elegidos, premeditadamente. Lo que est\u00e1 prohibido por el derecho internacional humanitario.", "En respuesta, la aviaci\u00f3n israel\u00ed -utilizando primero helic\u00f3pteros- bombarde\u00f3 la zona de Rafah, en el sur de Gaza, desde donde aparentemente hab\u00eda salido el misil. La artiller\u00eda de tierra israel\u00ed hizo lo propio, con la mayor intensidad de los \u00faltimos dos a\u00f1os. Las acciones desplegadas por ambos bandos, que incluyeron el uso de peque\u00f1os aviones no tripulados (drones) por parte de Israel y disparadores m\u00f3viles de cohetes por los palestinos, continuaron por espacio de tres d\u00edas. Como consecuencia, murieron dieciocho palestinos, la mitad de los cuales fueron civiles y hubo docenas de heridos. En las horas inmediatas al disparo del primer misil, unos 45 cohetes se dispararon desde Gaza hacia Israel -como siempre al voleo, esto es a ciegas- generando alg\u00fan da\u00f1o material, pero sin causar v\u00edctimas humanas.", "El mismo d\u00eda de estos episodios, un nuevo sistema m\u00f3vil \"anti-misiles\" israel\u00ed (denominado: \"Domo de Hierro\"), que a\u00fan estaba en estado experimental, intercept\u00f3, con \u00e9xito, un misil Grad Katyushka que volaba hacia la ciudad de Ashkelon, emplazada al norte de Gaza. Otras seis intercepciones similares siguieron luego a la inicial, demostrando que el sistema defensivo funciona.", "Una vez m\u00e1s, queda visto, la violencia se apoder\u00f3 de Gaza y de las zonas israel\u00edes aleda\u00f1as a ella sembrando muerte y desolaci\u00f3n. Desp\u00faes de las r\u00e1fagas de fuego, ambas partes parecieron contenerse, pero la violencia no ces\u00f3.", "Mientras esto suced\u00eda en el terreno, el Presidente de Israel, Shimon Peres visitaba al Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas en la ciudad de Nueva York, reclamando la revocatoria por parte de la organizaci\u00f3n del llamado \"Informe Goldstone\" luego que su principal autor, el sudafricano Richard Goldstone, de pronto se desdijera, retractando lo sustancial de su contenido, sumamente duro con Israel con motivo de su actuaci\u00f3n militar en la llamada operaci\u00f3n \"Plomo Fundido\", de 2008-09. De las 400 presuntas violaciones denunciadas en su momento por Goldstone, apenas tres demostraron ser ciertas y sus respectivos actores est\u00e1n ahora siendo individualmente enjuiciados en Israel. No obstante, es dif\u00edcil que la solicitud de Israel pueda prosperar. El informe impugnado existe y aunque buena parte de su contenido haya sido err\u00f3neo, no puede desaparecer, m\u00e1s all\u00e1 de lo que pueda -naturalmente- haber sufrido la imagen de sus autores.", "M\u00e1s all\u00e1 de estos hechos lamentables, dentro de la Franja de Gaza un mill\u00f3n y medio de personas vive victimizado por sus circunstancias, en la m\u00e1s profunda desesperanza. Como si ellas hubieran sido abandonadas por la comunidad internacional a su suerte. En la peor miseria y sin un futuro digno a la vista; aunque creciendo al 3,5% anual. Sus integrantes est\u00e1n frustrados, sin saber cual ser\u00e1 su ma\u00f1ana, temiendo que no sea distinto al presente que las agobia.", "Con una de las densidades poblaciones m\u00e1s altas del mundo (unas 3.900 personas por kil\u00f3metro cuadrado) y con una tasa de desocupaci\u00f3n sideral, saben que est\u00e1n empantanadas en su drama. Algunas personas seguramente advierten que el camino de la violencia no resolver\u00e1 su situaci\u00f3n. Pero se preguntan cuales son las otras alternativas y no las ven. Lo cierto es que, por ahora, los mecanismos de di\u00e1logo han sido impotentes para mejorar la situaci\u00f3n de esas almas cuya dif\u00edcil situaci\u00f3n se ha prolongado ya mucho m\u00e1s all\u00e1 de lo humanamente imaginable, frente a una comunidad internacional que ha fracasado, una y otra vez, en sus esfuerzos, dejando a Gaza en la postergaci\u00f3n, sin ver la luz al final de lo que ha sido un largo y oscuro t\u00fanel para su gente.", "Por esto la presi\u00f3n creciente sobre Israel para que haga una oferta de paz equilibrada y sustantiva, antes de que, en septiembre pr\u00f3ximo, la Asamblea General de las Naciones Unidas apruebe el reconocimiento de Palestina como Estado, lo que en s\u00ed mismo dif\u00edcilmente sea suficiente para siquiera garantizar la paz entre dos pueblos que no parecen encontrar la manera de superar la tragedia que deriva de sus desencuentros.", "(*) El autor es ex Embajador de la Rep\u00fablica Argentina ante las Naciones Unidas"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364484-otra-vez-la-violencia-se-apodera-de-la-franja-de-gaza", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Otra vez la violencia se apodera de la Franja de Gaza", "fecha": "\r\n                \r\n              Domingo 10 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LIMA.- Los peruanos acudieron hoy a las urnas para elegir a su presidente tras una de las campa\u00f1as m\u00e1s re\u00f1idas de las que se tenga memoria en la historia republicana, por las estrechas distancias entre los principales candidatos en las encuestas. Casi 20 millones de personas votaron para elegir al sucesor del presidente Alan Garc\u00eda.", "El primer reporte oficial de la Oficina Nacional de Procesos Electorales (ONPE) ratific\u00f3 hoy el primer lugar del nacionalista Ollanta Humala en la elecci\u00f3n, pero coloc\u00f3 muy cerca al economista Pedro Pablo Kuczynski.", "Los primero resultados, al 18,22 %, de las actas escrutadas por la ONPE, se\u00f1alaron que Humala tiene un 26,55 % de la votaci\u00f3n, Kuczynski un 24,48 % y la legisladora Keiko Fujimori un 21,09 %.", "Por detr\u00e1s de ellos aparecen el expresidente Alejandro Toledo, con 15,59 % de votos y el ex alcalde de Lima Luis Casta\u00f1eda, con 11,62 %.", "Los datos fueron presentados a los periodistas por la jefa de la ONPE, Magdalena Ch\u00fa, quien aclar\u00f3 que se trata del escrutinio de actas conforme estas fueron llegando al organismo electoral.", "La expectativa de los candidatos. El nacionalista Ollanta Humala, puntero en las encuestas, se\u00f1al\u00f3 esta ma\u00f1ana tras votar que \"nadie est\u00e1 seguro de pasar a una segunda vuelta y hay que esperar lo que diga el elector\".", "La siguiente en sufragar fue Fujimori, quien esper\u00f3 en cola para emitir su voto en un colegio del distrito de Santiago de Surco, acompa\u00f1ada de su esposo, el estadounidense Mark Villanela.", "Momentos m\u00e1s tarde Kuczynski avanz\u00f3 entre un mar de simpatizantes y prensa para sufragar en un colegio de San Isidro.", "El centrista Alejandro Toledo pidi\u00f3 a los votantes un voto responsable y expres\u00f3 su confianza de pasar a la segunda vuelta.", "El presidente Alan Garc\u00eda tambi\u00e9n ejerci\u00f3 su derecho ciudadano en un colegio de San Borja y expres\u00f3 confiar en el car\u00e1cter democr\u00e1tico de las elecciones.", "\"Quiero expresar mi tranquilidad y serenidad de que todo aquello que se avanz\u00f3 a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os en nuestra patria no ser\u00e1 retrocedido\", dijo Garc\u00eda.", "Agencias EFE, T\u00e9lam y DPA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364467-peru-los-primeros-resultados-oficiales-de-los-comicios-alargan-el-suspenso", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Con el 18,23% de las mesas escrutadas, Ollanta Humala acumulaba 26,55% de los votos, seguido por Pedro Pablo Kuczynski, con 24,49% y tercera se ubicaba Keiko Fujimori, con 21,09%;", "titulo": "Per\u00fa: los primeros resultados oficiales de los comicios alargan el suspenso", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Graciela IglesiasPara LA NACION", "LONDRES.\u2013 Las nupcias del pr\u00edncipe Guillermo y la plebeya Kate Middleton el pr\u00f3ximo 29 de abril tendr\u00e1n lugar en medio de uno de los m\u00e1s duros ajustes econ\u00f3micos de la Gran Breta\u00f1a de la posguerra, pero el dicho \"contigo, pan y cebolla\" no parece haber cruzado la mente de quienes ven en el evento una ocasi\u00f3n para hacer fortuna.", "La comercializaci\u00f3n de la boda real tiene ya ins\u00f3litas ramificaciones, que van mucho m\u00e1s all\u00e1 de la venta de millones de suvenires, la mayor\u00eda fabricados en China.", "Hasta el desinter\u00e9s por la celebraci\u00f3n promete generar dinero. Una verdadera industria del \"d\u00eda alternativo\" surgi\u00f3 a ra\u00edz de estudios de mercado que advierten que a m\u00e1s de un tercio de los brit\u00e1nicos, la mayor\u00eda de ellos hombres, les importa un bledo el inminente matrimonio del segundo en la l\u00ednea de sucesi\u00f3n al trono.", "La aerol\u00ednea de bajo costo Easyjet, por ejemplo, publica avisos de p\u00e1gina completa en todos los diarios que, en burlona imitaci\u00f3n del parte real, invita a \"ausentarse\" para visitar Roma, Par\u00eds y otras capitales europeas. Todo con el eslogan: \"Celebre la boda real brindando con champagne en uno de nuestros 130 destinos\".", "Las cadenas de ferreter\u00edas B&amp;Q y Homebase, en tanto, duplicaron el volumen de sus stocks convencidos de que buena parte del 26% de los hombres que ignorar\u00e1 la boda aprovechar\u00e1n el d\u00eda feriado para hacer reparaciones hogare\u00f1as.", "De acuerdo con un estudio realizado por la consultora Lightspeed Research, s\u00f3lo un 5% de los adultos brit\u00e1nicos planean atender una de las 4000 fiestas callejeras que se organizar\u00e1n para la ocasi\u00f3n y apenas un 3% dijo estar dispuesto a poner banderas y otras decoraciones en la fachada de sus casas.", "Aun as\u00ed, la principal cadena de supermercados brit\u00e1nicos, Tesco, adquiri\u00f3 150 kil\u00f3metros de tela para fabricar cientos de miles de banderas brit\u00e1nicas, la tradicional Union Jack, as\u00ed como unos tres millones de globos con los rostros de la joven pareja y otros art\u00edculos destinados a ponerles br\u00edo y color a los festejos.", "\"Nuestras investigaciones demuestran que no hay mucho entusiasmo por salir a bailar en las calles \u2013advirti\u00f3 Ralph Risk, directivo de Lightspeed Research\u2013. Muchos nos dijeron que consideraban que todo era un poco irrelevante. Si se insiste mucho en la cuesti\u00f3n, se corre el riesgo de que la gente se aburra con el evento aun antes de que ocurra.\"", "No todo, sin embargo, est\u00e1 perdido en la carrera por ganar los corazones y los bolsillos de los s\u00fabditos brit\u00e1nicos. Un 58% de los consultados dijeron que planean seguir todo sentados frente a la televisi\u00f3n. A ellos, la firma de concentrado de carne Bovril les propone papas fritas con gusto a roastbeef en paquetes decorados con el perfil de Guillermo y Kate.", "El secretario de Cultura, Jeremy Hunt, asegura que no estar\u00e1n solos: se calcula que la audiencia televisiva mundial alcanzar\u00e1 a los 2000 millones de personas. De ser as\u00ed, batir\u00eda todos los r\u00e9cords. La boda de los padres de Guillermo, el pr\u00edncipe Carlos y lady Di, en 1981, fue seguida por 750 millones de televidentes. Pero algunos creen que Hunt es demasiado optimista, considerando que la poblaci\u00f3n total del planeta alcanza a los 6800 millones de personas.", "La fiebre mercantil parece haber atacado incluso a las familias de los novios. El negocio de suvenires de la residencia privada del pr\u00edncipe Carlos, Highgrove, en el condado de Gloucestershire, vende rompecabezas de 250 piezas de madera \u2013eso s\u00ed, sustentable\u2013 con la imagen sonriente de los enamorados, a raz\u00f3n de 50 d\u00f3lares la caja.", "En tanto, los millonarios Middleton ofrecen, a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web de su firma de cotill\u00f3n, una serie de baratijas, entre ellas tarjetas de raspadita con una preguntas sobre la monarqu\u00eda brit\u00e1nica que, cuando se responden en forma err\u00f3nea, revelan el mensaje: \"\u00a1Abajo con sus cabezas!\" (6 d\u00f3lares el paquete).", "Por otra parte, la m\u00fasica de la boda ser\u00e1 grabada en vivo y puesta en venta por Decca Records en apenas seis d\u00edas. El \u00e1lbum incluir\u00e1 grabaciones en vivo de los coros de la abad\u00eda de Westminster y de la capilla real del castillo de Windsor, y estar\u00e1 disponible como descarga digital, en CD, long plays de colecci\u00f3n y hasta en casetes compactos, por m\u00e1s que los locales aqu\u00ed no los almacenen desde hace m\u00e1s de cinco a\u00f1os."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364447-la-boda-real-britanica-fuente-de-insolitos-negocios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El desinter\u00e9s por la fiesta genera la industria del \"d\u00eda alternativo\"", "titulo": "La boda real brit\u00e1nica, fuente de ins\u00f3litos negocios", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES (ANSA).\u2013 Una prima de Kate Middleton, la futura esposa del pr\u00edncipe Guillermo de Inglaterra, se dedica al striptease burlesco, un tipo de baile sensual con toques retro, muy de moda en Gran Breta\u00f1a.", "Seg\u00fan inform\u00f3 ayer el peri\u00f3dico ingl\u00e9s The Daily Mail, Katrina Darling, de 20 a\u00f1os, suele bailar con peque\u00f1os trajes de ba\u00f1o; algunos de ellos llevan la bandera brit\u00e1nica de Union Jack.", "De acuerdo con el informe, uno de los bailes centrales de la prima de Middleton se llama \"God Save the Queen\" (\u2018Dios salve a la reina\u2019), el himno nacional brit\u00e1nico, que culmina con la joven semidesnuda.", "The Daily Mail inform\u00f3 que la bailarina se convertir\u00e1 en la primera familiar de un miembro de la realeza brit\u00e1nica en ganarse la vida desnud\u00e1ndose en p\u00fablico. Darling no ten\u00eda idea de que era prima segunda de Middleton, cuando cre\u00f3 su baile con tem\u00e1tica real. Esta no es la primera vez que la familia Middleton queda envuelta en una pol\u00e9mica.", "En 2009, uno de los t\u00edos de Kate, Gary Goldsmith, fue denunciado por la prensa tras haber provisto de drogas y prostitutas a un periodista."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364449-la-prima-bailarina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "La prima bailarina", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["EL CAIRO.- La violencia volvi\u00f3 a apoderarse ayer de la plaza Tahrir de El Cairo, s\u00edmbolo de la revoluci\u00f3n que puso fin a los 30 a\u00f1os de Hosni Mubarak en el poder, luego de que las fuerzas de seguridad reprimieron una manifestaci\u00f3n para exigir la renuncia del consejo militar que gobierna Egipto.", "Los choques entre el ej\u00e9rcito y miles de manifestantes, que tambi\u00e9n pidieron que Mubarak y otros ex dirigentes del r\u00e9gimen sean juzgados, dejaron un saldo de un muerto y 71 heridos, seg\u00fan inform\u00f3 el Ministerio de Salud egipcio. Sin embargo, fuentes m\u00e9dicas se\u00f1alaron que las v\u00edctimas mortales fueron dos, que ser\u00edan las primeras en una revuelta popular desde la ca\u00edda de Mubarak, el 11 de febrero.", "A pesar de los violentos enfrentamientos que se registraron en la ma\u00f1ana, muchos manifestantes se quedaron en la plaza Tahrir para reivindicar la formaci\u00f3n de un consejo presidencial civil que dirija al pa\u00eds hasta las elecciones.", "\"Nos quedaremos aqu\u00ed hasta que las demandas de la revoluci\u00f3n sean cumplidas y Mubarak sea juzgado\", dijo Husam Abdelatif.", "Otros dijeron que pensaban permanecer en la plaza hasta que abandone el poder el presidente del consejo militar, el general Mohammed Tantawi, designado por Mubarak.", "Los graves incidentes fueron los primeros registrados entre los manifestantes y el ej\u00e9rcito, que fue bien recibido cuando sali\u00f3 a las calles durante la revoluci\u00f3n, pero cuya imagen parece haberse deteriorado.", "Los enfrentamientos dejaron en la cuerda floja la uni\u00f3n entre los militares y el pueblo, tan alabada durante la revoluci\u00f3n y que algunos consideran imprescindible para el futuro de Egipto.", "Los motivos de los enfrentamientos son confusos. Mientras que algunos manifestantes denunciaron un ataque directo de los soldados, la c\u00fapula militar acus\u00f3 a grupos rebeldes de provocar disturbios cuando las fuerzas del orden intentaron hacer acatar el toque de queda.", "Agencias AFP, ANSA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364364-vuelven-las-marchas-y-la-violencia-a-egipto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Reclaman la renuncia del consejo militar", "titulo": "Vuelven las marchas y la violencia a Egipto", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Dem\u00f3cratas y republicanos aceptaron recortar ese monto del presupuesto federal. La oposici\u00f3n pretend\u00eda una reducci\u00f3n de 61.000 millones del d\u00f3lares, el doble de lo que aceptaba el oficialismo. El acuerdo lleg\u00f3 pocos minutos antes de que comenzara la par\u00e1lisis del gobierno.", "\"La decisi\u00f3n [el rescate de la UE] se ha hecho inevitable y se toma por el inter\u00e9s nacional. Ahora hay que dar este paso\"", "El pa\u00eds acude hoy a las urnas para elegir un nuevo presidente, vicepresidente, miembros del Congreso y representantes para el Parlamento Andino. El candidato nacionalista de izquierda, Ollanta Humala, lidera las encuestas sobre Alejandro Toledo, Keiko Fujimori y Pedro Pablo Kuczynski.", "Per\u00fa celebra elecciones presidenciales y el candidato nacionalista, Ollanta Humala, lidera las encuestas con una intenci\u00f3n de voto que ronda el 30 %. La campa\u00f1a terminar\u00e1 por definirse en una segunda vuelta.", "La presidenta brasile\u00f1a, Dilma Rousseff, visita China, el mayor socio comercial de Brasil, donde tiene previsto reunirse con el presidente Hu Jintao y firmar acuerdos bilaterales.", "Menezes de Oliveira, de 23 a\u00f1os, ingres\u00f3 el mi\u00e9rcoles en la escuela Tasso da Silveira, en R\u00edo de Janeiro, y mat\u00f3 a 12 ni\u00f1os e hiri\u00f3 a otros 18. Brasil, que nunca hab\u00eda sufrido un matanza de este tipo, qued\u00f3 profundamente conmocionado. El asesino era ex alumno de la escuela y se hab\u00eda vuelto un fan\u00e1tico religioso."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364421-por-el-mundo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Por el mundo", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["BRUSELAS (AFP).- Un d\u00eda despu\u00e9s de la feroz represi\u00f3n que dej\u00f3 por lo menos 51 muertos en Siria, la Uni\u00f3n Europea (UE) llam\u00f3 ayer al gobierno de Damasco a poner fin a la violencia contra los manifestantes y a iniciar reformas democr\u00e1ticas de manera inmediata.", "No obstante, las fuerzas de seguridad sirias volvieron a reprimir ayer en la ciudad de Deraa, epicentro de la rebeli\u00f3n, y en el puerto de Latakia a los opositores que se manifestaban para reclamar nuevamente el fin del estado de emergencia, que rige desde 1963 y que limita las libertades.", "La canciller de la UE, Catherine Ashton, pidi\u00f3 a Siria que detuviera \"inmediatamente\" los actos de violencia contra los manifestantes opositores. Ashton realiz\u00f3 un pedido expresado \"del modo m\u00e1s firme\" al d\u00eda siguiente de la jornada de protestas, que dej\u00f3 un saldo de medio centenar de muertos tras una dura represi\u00f3n. \"Condeno fuertemente que contin\u00fae la violencia y las muertes en Siria en un contexto de protestas para tener libertad y democracia\", declar\u00f3 Ashton. Los ministros de Asuntos Exteriores de la UE debatir\u00e1n sobre la situaci\u00f3n en Siria, pasado ma\u00f1ana, en una cumbre en Luxemburgo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364365-advertencia-de-europa-a-siria", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Advertencia de Europa a Siria", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RIO DE JANEIRO (AP).- Dos hombres confesaron haber suministrado ilegalmente una pistola a Wellington Menezes de Oliveira, autor de la masacre de la escuela de R\u00edo de Janeiro en la que murieron 12 ni\u00f1os el mi\u00e9rcoles pasado, inform\u00f3 ayer un funcionario policial.", "Charleston Souza de Lucena, de 38 a\u00f1os, e Isa\u00edas de Souza, de 48, admitieron que le vendieron la pistola al agresor y dijeron que lamentaban haberlo hecho, se\u00f1al\u00f3 el funcionario Altamir Ribeiro, sin m\u00e1s detalles, aunque aclar\u00f3 que esos dos hombres no eran parientes.", "\"Si sab\u00eda que el arma era para hacer eso, jam\u00e1s hubiera hecho lo que hice. Ahora voy a tener que pagar\", dijo el guardia de seguridad privada De Souza, de 48 a\u00f1os, detenido junto con el cerrajero Souza de Lucena.", "Seg\u00fan la versi\u00f3n de los detenidos, Menezes busc\u00f3 un cerrajero para su casa en el barrio de Sepetiba y como viv\u00eda solo le pregunt\u00f3 sobre c\u00f3mo conseguir un arma para seguridad personal.", "El cerrajero entonces lo contact\u00f3 con el guardia de seguridad, que le consigui\u00f3 un rev\u00f3lver 32 usado en la masacre. Tambi\u00e9n Menezes utiliz\u00f3 un 38, con el n\u00famero de serie borrado y cuyo origen se est\u00e1 investigando.", "\"Tengo parte de culpa, pero culpa directa no tengo. Tengo hijos en la escuela\", dijo De Souza.", "Menezes pag\u00f3 165 d\u00f3lares por el rev\u00f3lver 32, cuyo titular original est\u00e1 siendo buscado. La prensa inform\u00f3 que se sospecha que el due\u00f1o del arma muri\u00f3 asesinado durante el Carnaval, a inicios de marzo.", "Menezes consigui\u00f3 ese rev\u00f3lver a comienzos de este a\u00f1o, seg\u00fan la Divisi\u00f3n de Homicidios de la polic\u00eda."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364363-avanza-la-pesquisa-por-la-masacre-de-rio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Avanza la pesquisa por la masacre de R\u00edo", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["AMSTERDAM.- Tres d\u00edas despu\u00e9s de que un hombre asesinara a 12 chicos en una escuela de R\u00edo de Janeiro, un hombre abri\u00f3 fuego ayer al mediod\u00eda en un centro comercial de Alphen aan den Rijn, 25 kil\u00f3metros de Amsterdam, y mat\u00f3 a siete personas antes de suicidarse.", "El n\u00famero de v\u00edctimas fatales en el incidente es todav\u00eda provisional, ya que ayer hab\u00eda tres personas hospitalizadas en estado cr\u00edtico, as\u00ed como otros siete heridos de diversa consideraci\u00f3n, explicaron las autoridades locales en un comunicado.", "El autor de la matanza, de 24 a\u00f1os, fue identificado como Tristan van de Vlis. \"Era miembro de un club de tiro y dispon\u00eda de un permiso para portar armas para cinco tipos de artefactos\", declar\u00f3 a la prensa Kitty Nooy, representante de la fiscal\u00eda, durante una conferencia de prensa transmitida por televisi\u00f3n.", "\"Es casi seguro que actu\u00f3 solo\", a\u00f1adi\u00f3 Nooy. Adem\u00e1s, dijo que la madre del joven cont\u00f3 que \u00e9ste hab\u00eda dejado una carta en su domicilio, pero no dio detalles sobre su contenido.", "El tiroteo tuvo lugar al mediod\u00eda en la entrada principal del centro comercial conocido como Ridderhof, una zona que se encontraba muy concurrida a esas horas.", "Seg\u00fan el relato de los testigos, el asesino entr\u00f3 tranquilo al centro comercial, con una gran ametralladora. Era rubio, de pelo largo y estaba vestido con una chaqueta de cuero y pantalones camuflados.", "\"De repente, empez\u00f3 a disparar a su alrededor y nosotros corrimos para salvar nuestra vida\", cont\u00f3 una mujer. \"Se desat\u00f3 el p\u00e1nico; la gente ca\u00eda una sobre otra\", agreg\u00f3.", "\"Vi a una mujer a la que conozco caminando por el otro lado. Quer\u00eda entrar a un comercio cuando un hombre joven y alto se le acerc\u00f3 y le dispar\u00f3 a sangre fr\u00eda. Sigui\u00f3 caminando tranquilamente y luego dispar\u00f3 a la vitrina del local donde me estaba escondiendo\", cont\u00f3 Marjolein Nieuwland a la agencia de noticias ANP.", "Seg\u00fan distintos testimonios, el hombre dispar\u00f3 durante m\u00e1s de diez minutos hasta vaciar el cargador. \"El atacante dispar\u00f3 a la redonda con una ametralladora, y luego se suicid\u00f3 con ayuda de otra arma, cerca de las cajas del supermercado, donde me encontraba\", dijo Hajam Leouesset, otra testigo.", "Un vecino, que vive cerca del lugar y que se identific\u00f3 s\u00f3lo como Martijn, dijo que el tiroteo dur\u00f3 varios minutos. Indic\u00f3 que, cuando ingres\u00f3 a ver si sus amigos que trabajaban en el centro comercial estaban bien, vio al atacante muerto en el piso. \"Hab\u00eda muchos vidrios. Dispar\u00f3 hacia todos lados, como si fuera el Lejano Oeste'', dijo.", "La emisora NOS difundi\u00f3 im\u00e1genes del centro comercial, vac\u00edo de clientes y ocupado por numerosos polic\u00edas, as\u00ed como testimonios de personas que presenciaron el drama. Tambi\u00e9n mostr\u00f3 fotos, entre ellas la de un hombre muerto en su auto, cuyo cuerpo yac\u00eda junto a la puerta abierta en medio de pedazos de vidrio.", "Asimismo, la fiscal encargada de la investigaci\u00f3n declar\u00f3 que la vivienda del hombre fue revisada por sospechas de que all\u00ed ten\u00eda explosivos y armamento, pero no quiso precisar si la polic\u00eda hab\u00eda hallado algo.", "Profundamente conmovido por lo sucedido, el alcalde de Alphen aan den Rijn, Bas Eenhoorn, dijo que se trataba de un drama de proporciones inimaginables. Tanto la reina Beatriz de Holanda como el primer ministro, el liberal Mark Rutte, hicieron llegar su p\u00e9same a las familias de las v\u00edctimas.", "Un vocero de la corte se\u00f1al\u00f3 que la monarca se hab\u00eda quedado \"sin palabras por el enorme sufrimiento infligido a tantas personas\".", "El alcalde de Alphen aan den Rijn se\u00f1al\u00f3 tambi\u00e9n que en la comunidad, considerada totalmente pac\u00edfica hasta entonces, se hab\u00eda registrado un tiroteo con dos muertos hace casi un mes, pero aclar\u00f3 que ese hecho no tiene \"absolutamente ninguna conexi\u00f3n\" con la masacre de ayer.", "Aunque poco frecuentes, ya que es muy dif\u00edcil conseguir un permiso para poder portar armas, los tiroteos y la violencia no son desconocidos en Holanda. En 1999, cuatro estudiantes y un profesor fueron heridos en un tiroteo en una escuela, y en 2004 un maestro fue asesinado a tiros por un alumno.", "Agencias AP, AFP, DPA y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364362-horror-en-holanda-por-una-matanza-en-un-centro-comercial", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Un hombre de 24 a\u00f1os asesin\u00f3 a tiros a siete personas cerca de Amsterdam; luego se suicid\u00f3", "titulo": "Horror en Holanda por una matanza en un centro comercial", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LIMA.- En Per\u00fa no hay cad\u00e1veres pol\u00edticos. As\u00ed lo dice la historia y as\u00ed lo demuestra la elecci\u00f3n de hoy, que marcar\u00e1, por lo menos, una nueva resurrecci\u00f3n pol\u00edtica.", "\u00bfC\u00f3mo se explica sino que Ollanta Humala, que pas\u00f3 los \u00faltimos cinco a\u00f1os con un nivel de popularidad y un perfil extremadamente bajos, al punto que parec\u00eda descartado como un competidor para estas elecciones, encabece ahora con comodidad todas las encuestas?", "\u00bfC\u00f3mo se explica que Keiko Fujimori, la hija del ex presidente cuya sentencia a 25 a\u00f1os de prisi\u00f3n dictada hace tan s\u00f3lo dos a\u00f1os y celebrada con bombos y platillos en todo el pa\u00eds, est\u00e9 a un paso de pasar a segunda vuelta?", "\u00bfC\u00f3mo se explica que el ex presidente Alejandro Toledo, que durante su mandato (2001-2006) llegara a ser el presidente menos popular de toda Am\u00e9rica latina, con una aprobaci\u00f3n del 8%, tenga tambi\u00e9n posibilidades de ir al ballottage?", "\u00bfC\u00f3mo se explica que un \"gringo\" como Pedro Pablo Kuczynski, por el que nadie daba un sol (la moneda peruana), pueda llegar a ser la revelaci\u00f3n de estos comicios?", "Basta con mirar al actual presidente Alan Garc\u00eda, cuyas pol\u00edticas de izquierda durante su primer gobierno (1985-1990) llevaron a las juventudes peronistas a empapelar la ciudad de Buenos Aires con carteles que dec\u00edan: \"Patria querida, dame un presidente como Alan Garc\u00eda\", para saber que Per\u00fa ofrece segundas oportunidades. A todos.", "En su primer mandato, Garc\u00eda dej\u00f3 al pa\u00eds sumido en una hiperinflaci\u00f3n del 7600% y atemorizado por la violencia de Sendero Luminoso. En 2006, sin embargo, fue reelecto en segunda vuelta contra Humala, en unos comicios en los que los peruanos optaron por el \"mal menor\". Algo que podr\u00eda repetirse en junio, cuando se realice el ballottage entre el ex militar y, posiblemente, Keiko Fujimori, seg\u00fan pronostican las encuestas.", "Sin dudas, el descontento social y el malestar por el crecimiento desigual que vive Per\u00fa es una pata clave para explicar las preferencias del electorado. Pero tambi\u00e9n lo es el hecho de que, a diferencia de las democracias consolidadas, la peruana carece de partidos pol\u00edticos fuertes e institucionalizados. Lo que hay, m\u00e1s bien, son estados de \u00e1nimo. Y as\u00ed, a la hora de votar, el rostro de los candidatos, sello indeleble de las campa\u00f1as, determinan la elecci\u00f3n.", "\"Ac\u00e1, todos somos independientes, y la gente puede cambiar a lo largo del d\u00eda entre dos o tres candidatos, porque finalmente se est\u00e1 votando por personas, y no por partidos o por ideas\", explic\u00f3 el director de la encuestadora Ipsos Apoyo, Alfredo Torres.", "\"En los 90, Fujimori se carg\u00f3 con todas las instituciones, incluidos los partidos pol\u00edticos. En Per\u00fa, adem\u00e1s, nunca hemos tenido m\u00e1s de 12 a\u00f1os de democracia, lo que hace que no haya verdaderos profesionales de la pol\u00edtica\", dijo a La Nacion, por su parte, Manuel Torrado, director de la encuestadora Datum.", "Ante la ausencia de partidos consolidados -sobre todo, en estas elecciones, en las que el gobernante Partido Aprista Peruano (PAP) y el Partido Popular Cristiano (PPC), los principales del pa\u00eds, no presentaron candidatos propios-, las lealtades electorales y la identidad pol\u00edtica no existen, y los ganadores son aquellos que mejor lograron explotar su imagen y llegar al coraz\u00f3n del electorado.", "La pol\u00edtica peruana es hiperpersonalizada, principalmente en las zonas rurales y andinas, las m\u00e1s pobres del pa\u00eds, en donde Humala y Fujimori -y en menor medida Toledo- calan hondo, pero tambi\u00e9n lo es en la pudiente Lima.", "Conscientes de que aqu\u00ed no hay cad\u00e1veres pol\u00edticos, los caudillos de hoy son los mismos de ayer: Humala, Fujimori, Toledo? Todos buscan reivindicarse y exigen una segunda oportunidad. Supieron, con mayor o menor viveza, vender los activos de su pasado y ocultar los pasivos que los condenan. Pero habr\u00e1 que ver de qu\u00e9 humor se levantan hoy los peruanos para saber qui\u00e9nes son los verdaderos resucitados."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364348-candidatos-del-eterno-retorno-en-un-pais-de-caudillismos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Adriana M. RivaEnviada especial", "titulo": "Candidatos del eterno retorno, en un pa\u00eds de caudillismos", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alberto Armendar\u00edzCorresponsal en Brasil", "RIO DE JANEIRO.- Elegida el a\u00f1o pasado como garant\u00eda de continuidad de la administraci\u00f3n de Luiz Inacio Lula da Silva, la nueva presidenta de Brasil, Dilma Rousseff, que hoy cumple sus primeros 100 d\u00edas de gobierno, logr\u00f3 en este corto tiempo imprimirle a su gesti\u00f3n un estilo propio, e introdujo diferencias clave en pol\u00edtica exterior respecto de su antecesor y mentor.", "De personalidad dura, con una mirada imparcial de las cosas, discreta y pragm\u00e1tica, Rousseff atraves\u00f3 varias crisis de las que sali\u00f3 victoriosa y que la ayudaron a solidificar su autoridad y ganarse un masivo apoyo. Seg\u00fan una encuesta de Ibope de la semana pasada, la primera presidenta mujer de Brasil cuenta hoy con el respaldo del 73% de los brasile\u00f1os.", "\"Ciertamente ha tenido m\u00e1s aciertos que errores y quienes dudaban de su capacidad de gobernar han descubierto en ella un liderazgo fuerte, menos exuberante que el de Lula, pero con una marca propia de su personalidad, m\u00e1s t\u00e9cnico-administrativa y eficiente\", coment\u00f3 a La Nacion el analista pol\u00edtico Claudio Couto, de la Fundaci\u00f3n Getulio Vargas.", "La firmeza de la mandataria se not\u00f3 a la hora de la distribuci\u00f3n de cargos, cuando no cedi\u00f3 ante la presi\u00f3n de los otros partidos que integran la coalici\u00f3n gobernante junto con el Partido de los Trabajadores, y cuando enfrent\u00f3, con \u00e9xito, a las centrales sindicales que buscaban un aumento mayor del salario m\u00ednimo, que ella no estaba dispuesta a conceder.", "Tampoco titube\u00f3 al anunciar un necesario ajuste fiscal destinado a recortar el presupuesto en unos 30.000 millones de d\u00f3lares y congel\u00f3 las contrataciones en el sector p\u00fablico. Esas decisiones, a priori impopulares, las matiz\u00f3 con una r\u00e1pida y eficaz respuesta a las inundaciones y deslaves en la zona serrana del estado de R\u00edo de Janeiro -a donde se desplaz\u00f3 de inmediato-, y con una emotiva respuesta a la masacre escolar en R\u00edo la semana pasada, cuando se la vio lagrimear frente a las c\u00e1maras.", "\"Supo mantener un justo equilibrio entre el trabajo y la exposici\u00f3n en p\u00fablico\", destac\u00f3 Couto.", "En el terreno de la diplomacia, se distanci\u00f3 de los estrechos v\u00ednculos que hab\u00eda forjado Lula con el presidente de Ir\u00e1n, Mahmoud Ahmadinejad, e incluso antes de asumir critic\u00f3 la lapidaci\u00f3n de las mujeres ad\u00falteras en aquel pa\u00eds. Como ex guerrillera torturada durante la dictadura, subray\u00f3 que la defensa de los derechos humanos en el mundo ser\u00e1 uno de los ejes de su pol\u00edtica exterior.", "A Estados Unidos -que hab\u00eda tenido constantes roces con Lula por su aproximaci\u00f3n a Ir\u00e1n- le gust\u00f3 lo que vio en Rousseff, y el presidente Barack Obama apur\u00f3 una visita a Brasilia, que ayud\u00f3 a relanzar las relaciones con Washington.", "De todos modos, Rousseff no se priv\u00f3 de quejarse con Obama sobre las trabas comerciales estadounidenses a productos brasile\u00f1os, ni de criticar el bombardeo a Libia. Pero Rousseff no hizo de estas diferencias una cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica, y poco despu\u00e9s, en un giro respecto de los anteriores votos de Brasil en la ONU, respald\u00f3 la iniciativa impulsada por Washington de enviar un relator especial sobre derechos humanos a Ir\u00e1n.", "\"Fue el cambio m\u00e1s perceptible, y consigui\u00f3 reposicionar a Brasil en el escenario mundial. Pero todav\u00eda hay que ver si se trata de una postura permanente; habr\u00e1 que ver c\u00f3mo reacciona ante los abusos en Cuba o en China\", advirti\u00f3 Marco Antonio Villa, historiador de la Universidad Federal de San Carlos.", "La gran prueba de fuego ser\u00e1 esta semana, cuando viaje a China para una visita de Estado.", "Dom\u00e9sticamente, Rousseff enfrenta el desaf\u00edo pol\u00edtico de crear una Comisi\u00f3n de la Verdad para investigar las violaciones a los derechos humanos durante la dictadura. Y, en materia econ\u00f3mica, el panorama se complica por un leve pero sostenido aumento de la inflaci\u00f3n y la incesante valoraci\u00f3n del real frente al d\u00f3lar, que vuelve los productos brasile\u00f1os menos competitivos ante el gran flujo de importaciones y provoca serios da\u00f1os a la industria local."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364355-dilma-toma-distancia-del-estilo-de-lula", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "En estos meses, la presidenta adopt\u00f3 un liderazgo fuerte, anunci\u00f3 un recorte y se alej\u00f3 de Ir\u00e1n", "titulo": "Dilma toma distancia del estilo de Lula", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Unos 80.000 peruanos est\u00e1n habilitados para votar en la Argentina en las elecciones presidenciales y parlamentarias peruanas que se celebrar\u00e1n hoy. \"Se espera que voten entre 40.000 y 60.000 personas\", anticip\u00f3 a La Nacion Hugo Pereyra Plasencia, c\u00f3nsul general adscrito de Per\u00fa en Buenos Aires.", "Los peruanos habilitados para votar son los que cuentan con un domicilio argentino en su DNI, que puede estar vigente o no.", "El grueso de los votantes se concentra en Buenos Aires. Para ello fue habilitado el Centro de Exposiciones de Buenos Aires, situado detr\u00e1s de la Facultad de Derecho.", "Para evitar los disturbios que ocurrieron en las elecciones pasadas de 2006, el predio estar\u00e1 custodiado por m\u00e1s de 150 polic\u00edas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364353-el-voto-en-la-argentina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "El voto en la Argentina", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Peer MeinertAgencia DPA", "WASHINGTON.- Barack Obama no parec\u00eda feliz cuando poco antes de la medianoche de ayer se present\u00f3 ante las c\u00e1maras, cansado y sin fuerzas. Se acababa se superar una de las crisis m\u00e1s graves de su presidencia. \"Tengo el placer de anunciar que ma\u00f1ana el Monumento a Washington, as\u00ed como todo el gobierno federal, estar\u00e1n abiertos y funcionando\", dijo.", "Sonaba como si hablase el propietario de una tienda y no un presidente que se dirige a su pueblo. \u00bfDemostr\u00f3 Obama capacidad de liderazgo en la disputa con los republicanos?", "Estos, sin embargo, tambi\u00e9n afrontan problemas importantes. Y la verdadera disputa por las maltrechas finanzas en Estados Unidos todav\u00eda no se ha resuelto.", "Fue un enfrentamiento muy del gusto de Hollywood. La cuenta atr\u00e1s se iba siguiendo desde hac\u00eda d\u00edas. En la medianoche de anteayer al gobierno se le hubiera agotado el dinero, lo que hubiera impedido que siguieran abiertas las oficinas de la administraci\u00f3n. A las 23, los republicanos y los dem\u00f3cratas comparecieron ante las c\u00e1maras.", "Se hab\u00eda llegado a un acuerdo para recortar 38.500 millones de d\u00f3lares del actual presupuesto. Se trata del mayor tijeretazo en la historia de Estados Unidos. Y todav\u00eda quedan pendientes duros recortes, admiti\u00f3 Obama.", "Fue una tensa partida de p\u00f3quer pol\u00edtico a la que se dejaron arrastrar los republicanos y los dem\u00f3cratas, m\u00e1s la Casa Blanca. Tambi\u00e9n se percib\u00eda la alargada sombra de la campa\u00f1a electoral de 2012, dado que ninguno de los implicados quer\u00eda ceder en esta importante batalla.", "As\u00ed fue para los republicanos, que desde las elecciones de noviembre disponen de mayor\u00eda en la C\u00e1mara de Representantes. John Boehner, el hombre fuerte de los republicanos en el Congreso, es m\u00e1s bien una persona pragm\u00e1tica, pero, con la presi\u00f3n del Tea Party, convirti\u00f3 en credo \u00fanico los recortes y el ahorro que proclama el movimiento radical.", "Boehner, sin embargo, reconoci\u00f3 -a \u00faltimo minuto- el riesgo que se avecinaba: las estrategias radicales son buenas para la oposici\u00f3n y la campa\u00f1a electoral, pero si se quiere tener influencia es necesario ceder y alcanzar compromisos.", "Las encuestas mostraron que la gran mayor\u00eda de los estadounidenses rechazaba un bloqueo financiero al gobierno. Boehner tuvo finalmente miedo al fantasma de hace 15 a\u00f1os, cuando los republicanos impusieron la \u00faltima vez una par\u00e1lisis gubernamental con consecuencias desastrosas: el entonces presidente, Bill Clinton, los responsabiliz\u00f3 y fue reelegido.", "Tampoco Obama sale indemne de esta pol\u00e9mica. Las voces cr\u00edticas reprochan al presidente haber visto la importancia del conflicto demasiado tarde y haber esperado demasiado para \"ensuciarse las manos\". En realidad, Obama intent\u00f3 establecerse como mediador entre los congresistas, como un estadista situado por encima de las peleas partidistas.", "En lugar de ello, el mandatario parec\u00eda, por momentos, un espectador indefenso que estaba al margen. Adem\u00e1s, inst\u00f3 p\u00fablicamente a las partes a comportarse como \"adultos\", lo que muchos vieron como una arrogancia.", "Pero en comparaci\u00f3n con los problemas que quedan todav\u00eda pendientes en materia econ\u00f3mica, la pol\u00e9mica por el presupuesto casi parece un pr\u00f3logo inocente. A nadie le queda duda que tener las cuentas p\u00fablicas con un d\u00e9ficit de 14 billones de d\u00f3lares no es algo que se pueda soportar a la larga.", "Durante d\u00e9cadas Estados Unidos ha vivido por encima de sus posibilidades. El actual d\u00e9ficit del Estado es un 10% superior al rendimiento anual de la econom\u00eda.", "La pr\u00f3xima gran batalla tendr\u00e1 lugar dentro de unas semanas. Seg\u00fan los c\u00e1lculos que se disponen hasta la fecha, en mayo se superar\u00e1 el techo del endeudamiento estatal. El secretario del Tesoro, Timothy Geithner, ya ha advertido de las consecuencias fatales que podr\u00edan vivirse si el Congreso no aumenta ese techo. Pero los republicanos aseguran que votar\u00e1n en contra.", "Luego vendr\u00e1n las negociaciones para el presupuesto de 2012, que entra en vigor en octubre. Pero antes los republicanos se har\u00e1n notar. A partir de esa fecha y a lo largo de los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os quieren que se ahorren seis billones de d\u00f3lares.", "Se trata de una tarea inmensa. En comparaci\u00f3n, la disputa que se acaba de superar es tan s\u00f3lo \"un primer mordisco en la manzana\", advierte el republicano Paul Ryan. Sobre todo porque el tema de la deuda y el ahorro podr\u00edan convertirse en el tema principal de la campa\u00f1a presidencial."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364354-la-disputa-que-dejo-a-obama-y-a-sus-rivales-mal-parados", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La batalla por el presupuesto da\u00f1\u00f3 la imagende los republicanos y de los dem\u00f3cratas", "titulo": "La disputa que dej\u00f3 a Obama y a sus rivales mal parados", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LIMA.- Como en 2006, Per\u00fa debe asistir hoy y el domingo 5 de junio a dos momentos de una sola encrucijada electoral presidencial, que hasta hace poco no estaba en la agenda pol\u00edtica de este pa\u00eds.", "Esto abona a la contradicci\u00f3n entre la predictibilidad virtuosa de un crecimiento econ\u00f3mico sin precedente y la imprevisibilidad diab\u00f3lica de un sistema pol\u00edtico que nunca antes se present\u00f3 m\u00e1s desestructurado como ahora.", "Como en 2006, la ventaja de intenci\u00f3n de voto de Ollanta Humala en la primera vuelta reedita los temores a un autoritarismo de cu\u00f1o chavista. Y la disputa entre Keiko Fujimori y Pedro Pablo Kuczynski por el pase a segunda vuelta, junto con Humala, retrotrae la re\u00f1ida pelea entre el aprista Alan Garc\u00eda y la dem\u00f3crata cristiana Lourdes Flores por la misma baraja, hace cinco a\u00f1os.", "Este retorno a 2006 tiene que ver con los saldos insuficientes de un trabajo p\u00fablico y privado de cinco a\u00f1os  por disminuir las tasas de pobreza,  por hacer m\u00e1s cercano y eficiente a un Estado urgido de reformas de segunda y tercera generaci\u00f3n, y por emprender ajustes y correcciones en un modelo econ\u00f3mico que ha sacado al pa\u00eds de su vieja crisis fiscal, para ponerlo en la vitrina latinoamericana, aunque todav\u00eda lejos de una distribuci\u00f3n social equitativa.", "Tales saldos insuficientes se ven reflejados hoy en el 28% o 30% de Humala, lo que quiere decir que este tercio de descontento y protesta estuvo siempre presente desde 2006, bajo la forma de desaprobaci\u00f3n de la gesti\u00f3n de Alan Garc\u00eda.", "Estamos hablando de un 28% o 30%, amortiguado por una inicial intenci\u00f3n de voto del ex alcalde de Lima Luis Casta\u00f1eda, que lleg\u00f3 hasta el 22%, y del ex presidente Alejandro Toledo, que alcanz\u00f3 al 28%. Para entonces, Humala se mov\u00eda entre el 13% y el 15%. El crecimiento acelerado de este no lleva m\u00e1s de un mes, en la medida casi proporcional en que Toledo y Casta\u00f1eda, a causa de garrafales errores t\u00e1cticos y estrat\u00e9gicos de campa\u00f1a, han venido perdiendo importantes adhesiones en todos los sectores socioecon\u00f3micos.", "El fuerte baj\u00f3n de las intenciones de voto de Toledo y Casta\u00f1eda no s\u00f3lo reforzaron la posici\u00f3n de Humala en la delantera de las encuestas, sino que encendieron la chispa de crecimiento de Kuczynski, un economista peruano con nacionalidad adicional norteamericana que, como  outsider  desde dentro del sistema, sac\u00f3 a relucir sus muchos a\u00f1os de experiencia como funcionario y ministro de Estado en varios gobiernos y de primer ministro de Toledo, para sorprender con una oferta electoral t\u00e9cnica y popular que lo ha colocado disputando codo a codo el segundo lugar con Keiko Fujimori, la hija del ex presidente Alberto Fujimori. Esta, heredera de un 20% duro de intenci\u00f3n de voto, se convierte por ahora en la m\u00e1s probable competidora de Humala en la segunda vuelta, si es que el trasvase de votos no resuelve inclinar la balanza m\u00e1s bien hacia Kuczynski, cuyas posibilidades de pasar a segunda vuelta tampoco est\u00e1n descartadas.", "Esta brusca alteraci\u00f3n del tablero electoral es producto, en parte fundamental, de un sistema pol\u00edtico desestructurado, en el que la ausencia de los partidos en la determinaci\u00f3n de liderazgos, candidaturas y decisiones cruciales cedi\u00f3 paso a un fen\u00f3meno de intenci\u00f3n de voto m\u00f3vil como nunca se hab\u00eda dado antes.", "Con la baja de Toledo y la ventaja ya inalterable de Humala, los escenarios que se pintan de cara a una segunda vuelta son ahora dos: la de Humala vs. Fujimori y la de Humala vs. Kuczynski, con caracter\u00edsticas de polarizaci\u00f3n y trasvase de votos distintas.", "Un escenario Humala vs. Fujimori, descrito por Mario Vargas Llosa como una elecci\u00f3n entre el c\u00e1ncer terminal y el sida, confrontar\u00eda una alternativa autoritaria de izquierda al m\u00e1s puro estilo de Hugo Ch\u00e1vez con otra que trae la promesa democr\u00e1tica bajo el brazo, pero que arrastra la herencia fujimorista que combina el lado bueno de haber estabilizado la econom\u00eda y pacificado el pa\u00eds, y el lado malo de haberlo sumido en la autocracia y la corrupci\u00f3n.", "Un escenario Humala vs. Kuczynski traer\u00eda consigo una fuerte polarizaci\u00f3n, como la anterior, pero acentuada en una pugna entre derecha e izquierda, entre el modelo neoliberal y sus insuficiencias y el modelo antisistema que preconiza el Partido Nacionalista.", "En cualquiera de los dos escenarios de segunda vuelta, se prev\u00e9 una campa\u00f1a electoral muy dura e intensa, en la que la conformaci\u00f3n de bloques y alianzas, o el simple trasvase de votos estar\u00e1n sujetos a no pocas confrontaciones ideol\u00f3gicas y de intereses. \u00bfQu\u00e9 har\u00e1n, por ejemplo, los votantes de Toledo en el escenario Humala vs. Fujimori y en el escenario Humala vs. Kuczynski? \u00bfY cu\u00e1l ser\u00e1 el comportamiento del electorado de Fujimori frente al escenario de Humala vs. Kuczynski? Los hilos de la madeja de este efervescente clima electoral de segunda vuelta comenzar\u00e1n a despuntar desde ma\u00f1ana y tendr\u00e1n desarrollos indudablemente inesperados hasta la final del 5 de junio.", "Humala vs. Fujimori.  Ambos candidatos tienen un alto nivel del llamado \"antivoto\", aunque el candidato nacionalista logr\u00f3 reducirlo en las \u00faltimas semanas. Seg\u00fan las encuestas, se tratar\u00eda de un final cabeza a cabeza, ya que por ahora ambos cuentan con una intenci\u00f3n de voto del 42% en un eventual ballottage.", "Humala vs. Kuczynski.  Se trata de otro escenario de segunda vuelta en el que los pron\u00f3sticos apuntan a un empate t\u00e9cnico. El tecn\u00f3crata tiene a su favor ser el candidato mejor calificado y el que m\u00e1s r\u00e1pido ha crecido en las encuestas, gracias al creciente apoyo de los j\u00f3venes y los sectores m\u00e1s acomodados del pa\u00eds. Su basti\u00f3n electoral es Lima, donde se concentra un tercio del electorado del pa\u00eds.", "Humala vs. Toledo.  Seg\u00fan las encuestas, en este escenario el ex presidente se impondr\u00eda por algunos puntos de ventaja. Toledo lider\u00f3 las encuestas durante buena parte de la campa\u00f1a, pero se desplom\u00f3 en las \u00faltimas semanas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364351-una-encrucijada-imprevisible", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Juan Paredes CastroEl comercio/GDA", "titulo": "Una encrucijada imprevisible", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["EL art\u00edculo 186 de la Constituci\u00f3n de Guatemala pretende ser un seguro contra el nepotismo: proh\u00edbe que los familiares del presidente de la rep\u00fablica de hasta el cuarto grado de consanguinidad y el segundo de afinidad puedan aspirar a sucederlo. A su vez, Alvaro Colom, presidente desde 2008, est\u00e1 impedido de ser reelegido y, a diferencia de pares latinoamericanos de sesgos tan diferentes como Alvaro Uribe, Hugo Ch\u00e1vez, Carlos Menem y Alberto Fujimori, no tiene margen para alterar la letra constitucional. \u00bfEntonces? F\u00e1cil: la primera dama tramit\u00f3 el divorcio expr\u00e9s, autorizado el viernes por la jueza Mildred Roca.", "\"Me estoy divorciando del presidente para casarme con el pueblo, con la gente de Guatemala\", proclam\u00f3 Sandra Torres, imitando con su presunto \"sacrificio personal y familiar\" a Evita y, de ser elegida en septiembre, coronando la rehabilitaci\u00f3n del \"dedazo\", aparentemente abolido tras las siete d\u00e9cadas en el poder del Partido Revolucionario Institucional (PRI). Hasta 2000, el presidente de M\u00e9xico designaba de ese modo a su sucesor. Esa treta tuvo un precedente reciente en la Argentina: la decisi\u00f3n de N\u00e9stor Kirchner de imponer en 2007 la candidatura presidencial de su mujer, Cristina, sin mediar primarias ni internas en el mismo peronismo que llev\u00f3 a la Casa Rosada a Mar\u00eda Estela Mart\u00ednez, alias Isabelita, al morir Per\u00f3n.", "Pero no se hab\u00eda visto hasta ahora peor argucia que la tramada por la pareja presidencial guatemalteca en el af\u00e1n de apuntalar la propensi\u00f3n de la mayor\u00eda de los mandatarios a extender su permanencia en el gobierno y coronar la tendencia del electorado a dejarse seducir por el linaje pol\u00edtico imperante. La falta de renovaci\u00f3n, usual en los partidos pol\u00edticos tradicionales de Am\u00e9rica latina, ha aceitado la carrera de l\u00edderes que, lejos de honrar la cultura democr\u00e1tica, afianzan la democracia electoral y dependen, d\u00eda tras d\u00eda, de mediciones de adhesi\u00f3n popular no siempre confiables para evaluarse a s\u00ed mismos.", "Colom se declara cat\u00f3lico, pero reviste la originalidad de ser sacerdote maya. El divorcio tras ocho a\u00f1os de matrimonio y seis de noviazgo, ha dicho, es un \"acto verdadero por algo superior, como es el pa\u00eds\". Tanto \u00e9l como Torres transitaban el segundo matrimonio, contra\u00eddo en 2003. Como apunta Carlos Malamud, investigador del cap\u00edtulo de Am\u00e9rica latina en el Real Instituto Elcano, de Madrid, el presidente guatemalteco \"tiene raz\u00f3n en que su matrimonio, y por ende su divorcio si quiere llegar a esos extremos, es algo que s\u00f3lo les ata\u00f1e a \u00e9l y a su familia. Pero, y aqu\u00ed el pero es fundamental, cuando su divorcio abre la puerta a una grave transgresi\u00f3n de la legalidad, las cosas cambian\".", "Evita, \"la abanderada de los pobres\", resign\u00f3 su candidatura a la vicepresidencia argentina en 1951 a ra\u00edz del c\u00e1ncer que iba a terminar con su vida un a\u00f1o despu\u00e9s. Torres, propensa a imitarla, no renunci\u00f3 a nada, excepto a su matrimonio, para evitar la insoportable levedad de la vuelta al llano una vez que el marido concluya su mandato. La Unidad Nacional de la Esperanza, el partido de ambos, es tan incoherente con su nombre como con el pu\u00f1o en alto que, como emblema, representa la ineficaz lucha del gobierno contra el crimen organizado. Guatemala, seg\u00fan el Indice Mundial de la Paz y el Instituto Nacional de Ciencias Forenses, registra a diario m\u00e1s cr\u00edmenes que Irak y Afganist\u00e1n.", "En las encuestas para las presidenciales marcha a la vanguardia Otto P\u00e9rez Molina, derrotado por Colom en la segunda vuelta de 2007. Es un general retirado que dirigi\u00f3 la funesta unidad de inteligencia militar y particip\u00f3 del conflicto armado en el cual el ej\u00e9rcito mat\u00f3 a 200.000 guatemaltecos. El eslogan del Partido Patriota, tambi\u00e9n abocado a eliminar la delincuencia, no es mejor que el otro: \"Mano dura, cabeza y coraz\u00f3n\".", "En esta nueva instancia, la novedosa estrategia de la pareja presidencial se ve acompa\u00f1ada de otro frecuente abuso en Am\u00e9rica latina: la utilizaci\u00f3n en beneficio propio de la propaganda gubernamental. De la distribuci\u00f3n de alimentos por medio de programas sociales se encargaba Torres hasta que, ventilado el divorcio, Colom empez\u00f3 a hacer horas extras. En la debilidad de las instituciones y su falta de transparencia, est\u00e1 el secreto de su inveros\u00edmil impunidad en burlarse de la letra constitucional.", "Si Evita instaba a los \"descamisados\" a no dejarse \"aplastar por la bota olig\u00e1rquica y traidora de los vendepatrias que han explotado a la clase trabajadora\", Torres afirma haber \"luchado durante estos tres a\u00f1os de administraci\u00f3n para que tengan una vida digna, lo cual no ha sido f\u00e1cil porque hemos librado una lucha con las personas que se oponen a que la ayuda les llegue a los pobres\".", "Por ser mujer, ninguna primera dama tiene restricciones para intervenir en pol\u00edtica. Tras la presidencia de Bill Clinton, Hillary debi\u00f3 esperar dos turnos (los ocho a\u00f1os de George W. Bush) para presentarse en las primarias dem\u00f3cratas. Lo hizo y perdi\u00f3. Era, m\u00e1s all\u00e1 del traspi\u00e9 frente a Barack Obama, la \u00fanica v\u00eda para legitimar su candidatura. De haber tramado un ardid a la guatemalteca, el electorado le hubiera dado la espalda. Y el adi\u00f3s.", "@turcojelias", "EL art\u00edculo 186 de la Constituci\u00f3n de Guatemala pretende ser un seguro contra el nepotismo: proh\u00edbe que los familiares del presidente de la rep\u00fablica de hasta el cuarto grado de consanguinidad y el segundo de afinidad puedan aspirar a sucederlo. A su vez, Alvaro Colom, presidente desde 2008, est\u00e1 impedido de ser reelegido y, a diferencia de pares latinoamericanos de sesgos tan diferentes como Alvaro Uribe, Hugo Ch\u00e1vez, Carlos Menem y Alberto Fujimori, no tiene margen para alterar la letra constitucional. \u00bfEntonces? F\u00e1cil: la primera dama tramit\u00f3 el divorcio expr\u00e9s, autorizado el viernes por la jueza Mildred Roca.", "\"Me estoy divorciando del presidente para casarme con el pueblo, con la gente de Guatemala\", proclam\u00f3 Sandra Torres, imitando con su presunto \"sacrificio personal y familiar\" a Evita y, de ser elegida en septiembre, coronando la rehabilitaci\u00f3n del \"dedazo\", aparentemente abolido tras las siete d\u00e9cadas en el poder del Partido Revolucionario Institucional (PRI). Hasta 2000, el presidente de M\u00e9xico designaba de ese modo a su sucesor. Esa treta tuvo un precedente reciente en la Argentina: la decisi\u00f3n de N\u00e9stor Kirchner de imponer en 2007 la candidatura presidencial de su mujer, Cristina, sin mediar primarias ni internas en el mismo peronismo que llev\u00f3 a la Casa Rosada a Mar\u00eda Estela Mart\u00ednez, alias Isabelita, al morir Per\u00f3n.", "Pero no se hab\u00eda visto hasta ahora peor argucia que la tramada por la pareja presidencial guatemalteca en el af\u00e1n de apuntalar la propensi\u00f3n de la mayor\u00eda de los mandatarios a extender su permanencia en el gobierno y coronar la tendencia del electorado a dejarse seducir por el linaje pol\u00edtico imperante. La falta de renovaci\u00f3n, usual en los partidos pol\u00edticos tradicionales de Am\u00e9rica latina, ha aceitado la carrera de l\u00edderes que, lejos de honrar la cultura democr\u00e1tica, afianzan la democracia electoral y dependen, d\u00eda tras d\u00eda, de mediciones de adhesi\u00f3n popular no siempre confiables para evaluarse a s\u00ed mismos.", "Colom se declara cat\u00f3lico, pero reviste la originalidad de ser sacerdote maya. El divorcio tras ocho a\u00f1os de matrimonio y seis de noviazgo, ha dicho, es un \"acto verdadero por algo superior, como es el pa\u00eds\". Tanto \u00e9l como Torres transitaban el segundo matrimonio, contra\u00eddo en 2003. Como apunta Carlos Malamud, investigador del cap\u00edtulo de Am\u00e9rica latina en el Real Instituto Elcano, de Madrid, el presidente guatemalteco \"tiene raz\u00f3n en que su matrimonio, y por ende su divorcio si quiere llegar a esos extremos, es algo que s\u00f3lo les ata\u00f1e a \u00e9l y a su familia. Pero, y aqu\u00ed el pero es fundamental, cuando su divorcio abre la puerta a una grave transgresi\u00f3n de la legalidad, las cosas cambian\".", "Evita, \"la abanderada de los pobres\", resign\u00f3 su candidatura a la vicepresidencia argentina en 1951 a ra\u00edz del c\u00e1ncer que iba a terminar con su vida un a\u00f1o despu\u00e9s. Torres, propensa a imitarla, no renunci\u00f3 a nada, excepto a su matrimonio, para evitar la insoportable levedad de la vuelta al llano una vez que el marido concluya su mandato. La Unidad Nacional de la Esperanza, el partido de ambos, es tan incoherente con su nombre como con el pu\u00f1o en alto que, como emblema, representa la ineficaz lucha del gobierno contra el crimen organizado. Guatemala, seg\u00fan el Indice Mundial de la Paz y el Instituto Nacional de Ciencias Forenses, registra a diario m\u00e1s cr\u00edmenes que Irak y Afganist\u00e1n.", "En las encuestas para las presidenciales marcha a la vanguardia Otto P\u00e9rez Molina, derrotado por Colom en la segunda vuelta de 2007. Es un general retirado que dirigi\u00f3 la funesta unidad de inteligencia militar y particip\u00f3 del conflicto armado en el cual el ej\u00e9rcito mat\u00f3 a 200.000 guatemaltecos. El eslogan del Partido Patriota, tambi\u00e9n abocado a eliminar la delincuencia, no es mejor que el otro: \"Mano dura, cabeza y coraz\u00f3n\".", "En esta nueva instancia, la novedosa estrategia de la pareja presidencial se ve acompa\u00f1ada de otro frecuente abuso en Am\u00e9rica latina: la utilizaci\u00f3n en beneficio propio de la propaganda gubernamental. De la distribuci\u00f3n de alimentos por medio de programas sociales se encargaba Torres hasta que, ventilado el divorcio, Colom empez\u00f3 a hacer horas extras. En la debilidad de las instituciones y su falta de transparencia, est\u00e1 el secreto de su inveros\u00edmil impunidad en burlarse de la letra constitucional.", "Si Evita instaba a los \"descamisados\" a no dejarse \"aplastar por la bota olig\u00e1rquica y traidora de los vendepatrias que han explotado a la clase trabajadora\", Torres afirma haber \"luchado durante estos tres a\u00f1os de administraci\u00f3n para que tengan una vida digna, lo cual no ha sido f\u00e1cil porque hemos librado una lucha con las personas que se oponen a que la ayuda les llegue a los pobres\".", "Por ser mujer, ninguna primera dama tiene restricciones para intervenir en pol\u00edtica. Tras la presidencia de Bill Clinton, Hillary debi\u00f3 esperar dos turnos (los ocho a\u00f1os de George W. Bush) para presentarse en las primarias dem\u00f3cratas. Lo hizo y perdi\u00f3. Era, m\u00e1s all\u00e1 del traspi\u00e9 frente a Barack Obama, la \u00fanica v\u00eda para legitimar su candidatura. De haber tramado un ardid a la guatemalteca, el electorado le hubiera dado la espalda. Y el adi\u00f3s.", "@turcojelias"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364356-hasta-que-la-politica-nos-separe", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Jorge El\u00edas", "titulo": "Hasta que la pol\u00edtica nos separe", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Adriana M. RivaEnviada especial", "LIMA.- Un \"comandante\", una \"china\", un \"gringo\" y un \"cholo\". En la campa\u00f1a presidencial peruana, hubo lugar para todos.", "En esta coyuntura electoral in\u00e9dita, de fragmentaci\u00f3n entre cuatro candidatos que pelean por llegar a la Casa de Pizarro (sede de la presidencia) y marcar el rumbo de Per\u00fa en los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os, s\u00f3lo dos de ellos seguir\u00e1n en carrera a partir de hoy, ya que las encuestas pronostican que ninguno obtendr\u00e1 m\u00e1s del 50% de los votos para evitar un ballottage, previsto para el 5 de junio.", "En un clima cargado de nerviosismo e incertidumbre por lo que pueda ocurrir en las urnas, a las que est\u00e1n convocados casi 20 millones de peruanos, se descarta que el \"comandante\" Ollanta Humala, el ex militar de izquierda que perdi\u00f3 la elecci\u00f3n pasada contra el actual presidente, Alan Garc\u00eda, ser\u00e1 uno de los finalistas. Las encuestas le dan una intenci\u00f3n de voto de alrededor del 30%.", "La duda es qui\u00e9n ir\u00e1 con \u00e9l: Keiko Fujimori (la \"china\"); el ex ministro de Econom\u00eda Pedro Pablo Kuczynski (el \"gringo\"), o su ex jefe, el ex presidente Alejandro Toledo (el \"cholo\"). Por debajo de ellos, se encuentra el ex alcalde lime\u00f1o Luis Casta\u00f1eda, a quien en esta ciudad a\u00fan muchos se resignan a no dar por perdido. Pero Lima no es Per\u00fa, y Casta\u00f1eda ya no llega.", "Los cuatro coinciden en profundizar el actual y exitoso modelo econ\u00f3mico liberal y acompa\u00f1arlo con una mayor distribuci\u00f3n social, la gran cuenta pendiente de Garc\u00eda.", "Los peruanos est\u00e1n convocados tambi\u00e9n para elegir a los 130 miembros del Congreso unicameral, que se presume que quedar\u00e1 fragmentado en cinco fuerzas, a su vez divididas en varios partidos.", "\"Va a ser una elecci\u00f3n infartante. S\u00f3lo espero que no sea tambi\u00e9n un resultado desastroso\", se\u00f1al\u00f3 a La Nacion Jaime Arce, un estudiante universitario que no ocult\u00f3 su temor -compartido por muchos- a que los dos candidatos que mayor preocupaci\u00f3n despiertan entre la poblaci\u00f3n lime\u00f1a (Humala y Keiko) sean los dos que finalmente pasen a la segunda vuelta.", "El gran ausente de estos comicios ser\u00e1 Alan Garc\u00eda, que dejar\u00e1 el poder en julio, entre los aplausos de los inversores, por la gran expansi\u00f3n que vivi\u00f3 el pa\u00eds durante su mandato, y el rechazo de la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n, que no necesariamente pudo beneficiarse con ese crecimiento.", "Su partido, APRA, ni siquiera present\u00f3 un candidato propio. Sin embargo, ayer manifest\u00f3 su apoyo a Kuczynski. \"Nuestro respaldo es sin condiciones y ni siquiera hemos hablado con \u00e9l; lo hemos hecho pensando en el pa\u00eds\", dijo Jorge del Castillo, uno de los pol\u00edticos m\u00e1s importantes de APRA.", "Seg\u00fan algunos analistas, APRA tiene poco apoyo electoral, pero ante los ajustados comicios sus votos podr\u00edan inclinar la balanza a favor de alg\u00fan candidato. Se estima que un apoyo del oficialismo podr\u00eda sumar tres puntos porcentuales.", "Con el fin de borrar la imagen de antisistema que mostr\u00f3 durante toda la campa\u00f1a de 2006, y que finalmente le jug\u00f3 en su contra en el ballottage, Humala moder\u00f3 notablemente su discurso, dej\u00f3 de ser asesorado por Hugo Ch\u00e1vez y pas\u00f3 a ser asistido por un grupo del Partido de los Trabajadores (PT) de Brasil, y lleg\u00f3 al extremo de mostrarse rosario en mano, proclamando un catolicismo que nadie le conoc\u00eda.", "\"Creerle o no: \u00e9se es el dilema\", dijo a La Nacion Carlos Aguilar, de 46 a\u00f1os, que trabaja en uno de los cientos de casinos que hay en Lima, y que por momentos hacen que uno piense que est\u00e1 en Las Vegas.", "Las medidas de Humala que m\u00e1s pol\u00e9mica suscitan son la reforma de la Constituci\u00f3n de 1993; la renegociaci\u00f3n de los contratos internacionales; la regulaci\u00f3n de los medios de comunicaci\u00f3n y el aumento de los impuestos al sector minero.", "Sin moverse pr\u00e1cticamente del lugar en que comenz\u00f3, Keiko Fujimori figura en las encuestas detr\u00e1s de Humala, como antes lo hac\u00eda detr\u00e1s de Toledo, que ahora se ubica en cuarto lugar.", "Mientras los dem\u00e1s candidatos sub\u00edan y bajaban vertiginosamente en los \u00faltimos sondeos, Keiko mantuvo siempre el hist\u00f3rico n\u00facleo duro del fujimorismo (de alrededor del 20%), que, dada la atomizaci\u00f3n de la elecci\u00f3n actual, le alcanzar\u00eda para seguir en carrera.", "Si bien en la campa\u00f1a insisti\u00f3 en que un gobierno suyo no repetir\u00eda las medidas antidemocr\u00e1ticas, corruptas y contrarias a los derechos humanos que marcaron el gobierno de su padre, Alberto Fujimori (que cumple una condena de 25 a\u00f1os en prisi\u00f3n por cr\u00edmenes de lesa humanidad), nunca reconoci\u00f3 sus errores ni tom\u00f3 distancia de \u00e9ste, que sigue siendo muy popular en las zonas rurales gracias a la pol\u00edtica clientelar de su mandato (1990-2000).", "\"Estoy desesperada. \u00a1Y encima, por la ley seca, no me puedo tomar ni un pisco para calmarme un poco!\", repet\u00eda anoche a La Nacion Melissa, una fot\u00f3grafa de 30 a\u00f1os, mientras miraba las \u00faltimas encuestas que pon\u00edan a Humala y Keiko en primero y segundo lugar.", "\"Es que esto es terrible, te-rri-ble? No puedo votar por Humala, \u00a1pero menos por Keiko! \u00bfTe imaginas a Fujimori otra vez en el poder? Ser\u00eda una verg\u00fcenza mundial\", dec\u00eda desconsolada, mientras -a falta de su pisco- tomaba una Inca Kola. Ser\u00eda como elegir entre el sida y el c\u00e1ncer, como dijo Mario Vargas Llosa. \"Entre el salto al vac\u00edo y el pasado oscuro\", dijo Toledo, a\u00fan confiado en pasar al ballottage.", "En este clima de angustia que crece entre quienes perciben un desenlace fatal, muchos rezan por el milagro impronunciable: Kuczynski (m\u00e1s conocido como PPK), que en la \u00faltima semana subi\u00f3 como espuma en los sondeos y podr\u00eda ser la gran sorpresa de los comicios.", "Pr\u00e1cticamente toda la capital, que concentra al 30% del electorado, asegura que votar\u00e1 por \u00e9l. Pero, una vez m\u00e1s, Lima no es Per\u00fa.", "En los comicios m\u00e1s re\u00f1idos en la historia del pa\u00eds, las encuestas marcan que Humala es el \u00fanico candidato con un lugar asegurado en el ballottage.", "Ex presidente entre 2001 y 2006, en su gobierno dio inicio al boom econ\u00f3mico que vive el pa\u00eds, pero las denuncias de corrupci\u00f3n en su entorno golpearon su popularidad.", "Hija del ex mandatario Alberto Fujimori \u2013hoy en prisi\u00f3n\u2013, su legado despierta amor y odio en Per\u00fa; con s\u00f3lo 35 a\u00f1os, busca convertirse en la primera mujer que dirija las riendas del pa\u00eds.", "Comandante retirado del ej\u00e9rcito, que perdi\u00f3 las elecciones de 2006 con un mensaje antisistema, le imprimi\u00f3 un giro moderado a su discurso, lo que le permiti\u00f3 crecer en popularidad.", "Ex alcalde de Lima (2003- 2010), dej\u00f3 el cargo con un \u00edndice de aprobaci\u00f3n del 80%, cifra inusual en la pol\u00edtica peruana; sin embargo, ese envi\u00f3n no le alcanzar\u00eda para disputar el ballottage.", "Ex ministro de Econom\u00eda de Toledo y banquero respetado en Wall Street, en la campa\u00f1a busc\u00f3 desterrar el estigma de aliado de la derecha y de los empresarios, y prometi\u00f3 que el fuerte crecimiento del pa\u00eds favorecer\u00e1 a todos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364346-peru-elige-al-sucesor-de-garcia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "En un in\u00e9dito escenario electoral, cuatro candidatos se disputan un lugar en el ballottage; Humala y Keiko Fujimori, favoritos", "titulo": "Per\u00fa elige al sucesor de Garc\u00eda", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["ROMA (EFE).- Miles de j\u00f3venes estudiantes y trabajadores se manifestaron ayer en varias ciudades de Italia para protestar contra la precariedad laboral y exigir un futuro digno, con el lema \"Nuestro tiempo es ahora. La vida no espera\". Las protestas, convocadas por varias organizaciones cr\u00edticas con el primer ministro italiano, Silvio Berlusconi, se multiplicaron en toda Italia y contaron con el apoyo de padres, jubilados, sindicatos y pol\u00edticos.", "MADRID (AP).- Decenas de miles de personas marcharon ayer en Madrid para protestar contra el grupo terrorista ETA y para que no se permita que nadie vinculado con esta organizaci\u00f3n participe como candidato en las pr\u00f3ximas elecciones regionales y locales. Los separatistas vascos lanzaron un nuevo partido llamado Sortu, el 7 de febrero pasado, en un intento por presentar candidatos proindependentistas en las elecciones del 22 de mayo. La Corte Suprema neg\u00f3 la personer\u00eda legal a Sortu y lo vet\u00f3 para las elecciones por considerar que es una versi\u00f3n nueva de Batasuna, el ilegalizado brazo pol\u00edtico de ETA.", "TOKIO (AP).- El gobierno de Jap\u00f3n prohibir\u00e1 a los agricultores plantar arroz en suelo contaminado por la radiaci\u00f3n de la planta nuclear de Fukushima. Las autoridades japonesas informaron que la restricci\u00f3n para cultivar arroz se aplicar\u00e1 en las tierras que tengan altos niveles de cesio radiactivo y los agricultores a los que se les proh\u00edba cultivar arroz ser\u00e1n compensados. Hasta ahora, la tierra que excede el nuevo l\u00edmite radiactivo ha sido encontrada s\u00f3lo en dos sitios en Itate, una localidad a 40 kil\u00f3metros de Fukushima. \"Tenemos que dilucidar una pol\u00edtica r\u00e1pidamente porque estamos en temporada de plantaci\u00f3n'', dijo el ministro de Agricultura japon\u00e9s, Michihiko Kano."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364320-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariano ObarrioLA NACION", "El gobierno de Cristina Kirchner impulsar\u00e1 en el Congreso una nueva configuraci\u00f3n del delito de lavado de dinero y as\u00ed tipificarlo como delito aut\u00f3nomo \"contra el orden econ\u00f3mico\", para que pueda ser condenado por un juez sin antes tener que demostrar el il\u00edcito que origin\u00f3 el dinero sucio.", "Se agregar\u00eda, as\u00ed, un nuevo cap\u00edtulo a los doce que tiene el C\u00f3digo Penal.", "En esos puntos se tipifican los delitos contra la vida, la propiedad, el honor, o la administraci\u00f3n p\u00fablica, entre otros.", "Se incluir\u00e1 un nuevo cap\u00edtulo \"contra el orden econ\u00f3mico\".", "La Casa Rosada se movi\u00f3 contra reloj, en nerviosas reuniones entre ministros y la Presidenta. En junio pr\u00f3ximo, de no lograr esa nueva ley, el Grupo de Acci\u00f3n Financiera Internacional (GAFI) sancionar\u00e1 a la Argentina.", "La pena ser\u00e1 colocar al pa\u00eds en la \"lista gris\": pa\u00eds no cooperante, que implica un alerta de que \"invertir en la Argentina es riesgoso\", con consecuencias negativas: desaliento a la llegada de capitales y aumento de la tasa de inter\u00e9s, lo cual perjudica a los bancos que se fondean en el exterior.", "Una consecuencia extrema ser\u00eda la expulsi\u00f3n de la Argentina del Grupo de los 20 pa\u00edses m\u00e1s industrializados, el G-20.", "La mayor exigencia del GAFI comunicada en diciembre pasado es que el lavado sea un delito en s\u00ed mismo. Un juez no requerir\u00e1 demostrar un delito precedente que dio origen al dinero sucio para sancionar el lavado como tal.", "En la actual configuraci\u00f3n en el C\u00f3digo Penal, el lavado es un encubrimiento de otro delito y est\u00e1 tipificado dentro del cap\u00edtulo de los delitos \"contra la administraci\u00f3n p\u00fablica\". Se encubre el origen ilegal del dinero de un delito.", "\"Ahora ser\u00e1 un delito aut\u00f3nomo\", aseguran cerca de la Presidenta.", "\"Esto significa que los jueces tendr\u00e1n m\u00e1s facultades para sancionar e investigar el delito\", agregan.", "En febrero pasado, el ministro de Justicia, Julio Alak, recibi\u00f3 la advertencia del GAFI: si la Argentina no adecua su ley y aplica condenas por esos delitos en junio pr\u00f3ximo se le bajar\u00eda la nota.", "As\u00ed las cosas, Cristina Kirchner, que hab\u00eda enviado en junio de 2010 un nuevo proyecto de ley de lavado al Congreso, exhort\u00f3 al Parlamento a sancionarla durante la apertura de sesiones ordinarias, el 1\u00b0 de marzo. Ante la falta de tratamiento parlamentario, la Presidenta redobl\u00f3 su ofensiva: Alak y el jefe del Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, deber\u00e1n convencer a todos los bloques de la urgencia de esta ley que pide el GAFI.", "Pero a ese proyecto de ley enviado en 2010 se le deber\u00e1n agregar otras nuevas exigencias del GAFI planteadas en diciembre, que incluyen, adem\u00e1s, el aumento de facultades para la Unidad de Informaci\u00f3n Financiera (UIF), el ente que combate el lavado y que conduce Jos\u00e9 Sbatella.", "Estas competencias fueron dispuestas por un decreto de Cristina Kirchner en diciembre. El GAFI agradeci\u00f3 el gesto, pero exigi\u00f3 incluirlas en una ley. Son entre otras: la UIF debe ser \u00fanico \u00f3rgano coordinador (por sobre el Banco Central, la Comisi\u00f3n Nacional de Valores y la AFIP); que asuma la representaci\u00f3n en el exterior; que pueda exigir datos a la AFIP, y que tenga competencia como querellante para impulsar procedimientos: el GAFI cuestiona que no hay sanciones y que los fiscales no terminan de ser confiables."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364388-cristina-kirchner-busca-tipificar-otro-delito-de-lavado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El GAFI exige que sea una figura aut\u00f3noma; si no cumple, el pa\u00eds ser\u00eda sancionado en junio", "titulo": "Cristina Kirchner busca tipificar otro delito de lavado", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una y otra vez reivindica el \"modelo\" y apela a un discurso descontracturado que seduzca a los j\u00f3venes. Considerado un incondicional de la Presidenta y con el aval expl\u00edcito de la CGT, Amado Boudou apunta a sumar fuerzas en el \u00faltimo tramo de la campa\u00f1a.", "-\u00bfC\u00f3mo van a resolver qui\u00e9n competir\u00e1 en la c  iudad?", "-El espacio va definir qui\u00e9n es el que mejor sirva en esta instancia. Ser\u00e1 una decisi\u00f3n en t\u00e9rminos colectivos.", "-\u00bfHabr\u00e1 una interna?", "-Eso no est\u00e1 previsto.", "-\u00bfCree que el \"efecto Cristina\" puede darse en la Capital m\u00e1s all\u00e1 de qui\u00e9  n sea el postulante del Frente para la Victoria?", "-Nadie puede dudar de la importancia que tiene la figura de la Presidenta. Pero eso, que yo no llamar\u00eda \"efecto Cristina\", viene dado por las decisiones pol\u00edticas y de gesti\u00f3n que permitieron que el pa\u00eds tenga un rumbo positivo.", "-Si bien destacan de usted la lealtad, incluso dentro del oficialismo?", "-[Interrumpe y se r\u00ede] \u00bfC\u00f3mo incluso dentro del oficialismo?", "-Bueno, hay tres candidatos, cada uno con sus perfiles y apoyos diferentes. En su caso, le atribuyen l\u00edmites para acordar con la  centroizquierda...", "-No, no. Nuestro espacio va a hacer una convocatoria muy amplia y la va a concretar.", "-\u00bfCree que sus dos rivales lo acompa\u00f1ar\u00e1n si es elegido?", "-S\u00ed, esto no es una cuesti\u00f3n individual, sino una construcci\u00f3n colectiva. Al final vamos a estar trabajando los tres juntos.", "-Su nombre tambi\u00e9n suena como compa\u00f1ero de f\u00f3rmula de Cristina Kirchner, \u00bfle gustar\u00eda ser vice?", "-No, no, no. Esc\u00facheme una cosa, soy ministro de Econom\u00eda, estoy trabajando para ser candidato a jefe de gobierno. Ya eso es mucho.", "-\u00bfC\u00f3mo se para ante la pol\u00e9mica Naci\u00f3n-ciudad por la seguridad?", "-Est\u00e1 bueno que la ciudad tenga su propia polic\u00eda, pero digo que la Metropolitana hoy no funciona porque no tiene conduccion ni planes de trabajo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364383-al-final-vamos-a-trabajar-los-tres-juntos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Jesica BossiLA NACION", "titulo": "\"Al final vamos a trabajar los tres juntos\"", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariana Ver\u00f3nLA NACION", "El objetivo es garantizarse un Congreso de leales y evitar tediosas negociaciones pol\u00edticas para un per\u00edodo que, de ganar, carecer\u00e1 casi seguramente de mayor\u00edas parlamentarias. De paso, ser\u00e1 un gesto para plasmar una moment\u00e1nea paz en la relaci\u00f3n siempre compleja con el gobernador Daniel Scioli.", "La presidenta Cristina Kirchner orden\u00f3 que para la provincia de Buenos Aires exista una \u00fanica lista de candidatos a diputados y senadores nacionales colgados de la boleta que la llevar\u00e1 a ella como postulante a la Casa Rosada. Habilitar\u00e1 s\u00f3lo la del Frente para la Victoria-PJ y dejar\u00e1 sin chances parlamentarias a los sectores del progresismo enfrentados con el gobernador.", "Consciente de que tendr\u00e1 un Congreso adverso en los cuatro a\u00f1os, sin posibilidad de reelecci\u00f3n, en los que le tocar\u00e1 gobernar si gana los pr\u00f3ximos comicios, la Presidenta inhabilit\u00f3 al diputado de Nuevo Encuentro y candidato a gobernador Mart\u00edn Sabbatella para que lleve su propia lista de postulantes al Congreso.", "Metida en la estrategia electoral luego de la muerte de N\u00e9stor Kirchner, fuentes al tanto del armado electoral contaron a La Nacion que la jefa del Estado impulsa que en  territorio bonaerense no haya una colectora para los legisladores nacionales.", "Eso le asegura una tropa de diputados y senadores fieles en los bloques oficialistas, que deber\u00e1n lidiar duro con la oposici\u00f3n. La interpretaci\u00f3n que hac\u00edan algunos funcionarios de la Casa Rosada sobre la postura presidencial es que as\u00ed Cristina Kirchner evitar\u00e1 presiones y tener que negociar leyes con sus aliados. Aunque esos sectores del progresismo acompa\u00f1aron los deseos del gobierno nacional en el Congreso, como en la ley de medios, ponen siempre sus condiciones.", "\"Ya cedi\u00f3 demasiado. Lo lleva gratis, colgado a su boleta\", agreg\u00f3 una fuente al tanto de las gestiones en la provincia de Buenos Aires, en referencia a Sabbatella, que, gracias a la venia presidencial, se incorporar\u00e1 bajo la boleta de Cristina Kirchner como candidato a gobernador por una lista diferente de la que llevar\u00e1 a Scioli para el mismo cargo.", "Todo el armado electoral de la Casa Rosada est\u00e1 pensado para que la \u00fanica beneficiaria de los acuerdos sea Cristina Kirchner.", "Por eso, la Presidenta permiti\u00f3 una colectora de Sabbatella: para que le arrastre los puntos que, por ir separados, Kirchner perdi\u00f3 en los comicios de 2009.", "La decisi\u00f3n de la jefa del Estado de agregar al diputado de Nuevo Encuentro hab\u00eda ocasionado un fuerte malestar con Scioli, el gran perjudicado, que podr\u00eda perder votos para su reelecci\u00f3n.", "Ahora, al menos, el mandatario bonaerense se consolar\u00e1 con este gesto de la Presidenta de que la incorporaci\u00f3n de Sabbatella s\u00f3lo era para beneficio propio.", "As\u00ed, la candidatura del l\u00edder de Nuevo Encuentro -de concretarse, finalmente- suena testimonial y se quedar\u00e1 sin meter legisladores. Desde su sector prometen resistir hasta donde puedan. Fuentes partidarias y allegadas al ex intendente de Mor\u00f3n aceptaron que la postura de la Presidenta era dejarlos sin boleta de legisladores nacionales. De todas maneras, consideraron que todav\u00eda ser\u00e1 parte de una negociaci\u00f3n y no pierden esperanzas de un cambio de estrategia.", "Cristina Kirchner s\u00ed aceptar\u00e1 negociar lugares en la lista junto con el resto de los postulantes del PJ.", "Por el momento, para encabezar la boleta de diputados y senadores por el oficialismo suenan varios nombres (que tambi\u00e9n son posibles candidatos a vicegobernador bonaerense), como el presidente de la Autoridad Federal de Servicios de Comunicaci\u00f3n Audiovisual (Afsca), Gabriel Mariotto; el ministro de Agricultura, Juli\u00e1n Dom\u00ednguez; o el ex canciller Jorge Taiana. Adem\u00e1s, la Presidenta les reservar\u00e1 lugares centrales a los actuales diputados que terminan el mandato, como Jos\u00e9 Mar\u00eda D\u00edaz Bancalari y Jorge Landau.", "Entre los principales colaboradores de Cristina Kirchner, se escuch\u00f3 que la Presidenta pretende intervenir en el armado de todas las listas.", "En algunos distritos, ante la necesidad de sumar legisladores que no responden a los gobernadores, s\u00ed habilit\u00f3 colectoras de diputados y senadores nacionales, como en Misiones, Neuqu\u00e9n, La Rioja, C\u00f3rdoba, Jujuy y Santiago del Estero."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364401-la-presidenta-pone-limites-a-la-colectora-de-sabbatella", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Quiere una sola lista de legisladores nacionales kirchneristas", "titulo": "La Presidenta pone l\u00edmites a la colectora de Sabbatella", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Poco m\u00e1s de 20.000 asociados definir\u00e1n hoy la conducci\u00f3n futura de la AMIA, la mutual jud\u00eda que en 1994 sufri\u00f3 el cruento ataque terrorista que dej\u00f3 85 muertos y tres centenares de heridos.", "M\u00e1s all\u00e1 de qui\u00e9n gane, es m\u00e1s que probable que la Casa Rosada reciba buenas noticias desde Pasteur al 600, sede de la entidad, donde se contar\u00e1n los votos de las elecciones que renovar\u00e1n la comisi\u00f3n directiva de la entidad.", "Tanto el Bloque Unido Religioso, del presidente Guillermo Borger y cuyo candidato es Angel Barman, como Acci\u00f3n Plural, una alianza entre ex laboristas y religiosos liberales encabezada por el ex titular de la AMIA, Luis Grynwald, priorizan la continuidad de los s\u00f3lidos lazos con el Gobierno.", "Hay una tercera lista, que podr\u00eda tener chances, y cuyo crecimiento no es bien visto por el Gobierno: la confluencia entre el partido laborista (que manej\u00f3 la entidad durante m\u00e1s de cien a\u00f1os) y el partido AMIA es de Todos, del rabino Sergio Bergman. La cuarta lista, del partido de derecha Likud, tiene escasas posibilidades.", "Las elecciones se producen en un momento de tensi\u00f3n entre el Gobierno y la comunidad jud\u00eda, por las explicaciones que debi\u00f3 dar el canciller H\u00e9ctor Timerman en Israel sobre un supuesto acuerdo entre con Ir\u00e1n, y la defensa que el ex piquetero Luis D'El\u00eda hizo del r\u00e9gimen de Teher\u00e1n.", "La votaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo en distintas escuelas jud\u00edas y,  pasadas las 20, se conocer\u00e1n los primeros resultados. Por tratarse de una elecci\u00f3n indirecta (pues se eligen 90 delegados que luego decidir\u00e1n el presidente) se prev\u00e9n negociaciones posteriores para poder formar gobierno. Ya hay conversaciones entre Grynwald y laboristas, y no se descarta un acuerdo que desplace a la ortodoxia del control de la AMIA luego de los comicios."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364386-votan-hoy-la-nueva-conduccion-de-la-amia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El Gobierno sigue la elecci\u00f3n con inter\u00e9s", "titulo": "Votan hoy la nueva conducci\u00f3n de la AMIA", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Sociedad Interamericana de Prensa (SIP) advirti\u00f3 ayer que \"la libertad de expresi\u00f3n se deterior\u00f3 gravemente\" en la Argentina y conden\u00f3 \"las campa\u00f1as de desprestigio de los presidentes contra medios y periodistas\", adem\u00e1s de exigir al Gobierno que garantice la libre circulaci\u00f3n de los diarios.", "Al concluir la reuni\u00f3n celebrada en San Diego, la SIP denunci\u00f3: \"La distribuci\u00f3n arbitraria de la publicidad oficial y el empleo de los organismos de control fiscal para frenar las cr\u00edticas son moneda corriente en la Argentina\", al igual que en Venezuela, Nicaragua, Bolivia y Guatemala.", "Tambi\u00e9n alert\u00f3 sobre \"la construcci\u00f3n de redes de medios de comunicaci\u00f3n estatales y privados, afines al poder y sostenidos por recursos p\u00fablicos\", lo que constituye \"una extendida pr\u00e1ctica corrupta en Venezuela, la Argentina, Bolivia, Ecuador y Nicaragua.", "En su informe final, la SIP declar\u00f3 que los casos de la Argentina y Ecuador merecen \"especial destaque\".", "Al referirse a la Argentina, sostuvo que \"un conjunto de violaciones a la libertad de expresi\u00f3n se abati\u00f3 contra medios y periodistas\". Agreg\u00f3: \"Adem\u00e1s de las campa\u00f1as de desprestigio y del continuo favoritismo a los medios amigos con publicidad del Estado, hubo bloqueos a la libre distribuci\u00f3n de peri\u00f3dicos protagonizados por sectores aliados al Gobierno\".", "Tambi\u00e9n mencion\u00f3 como hechos negativos en la Argentina \"el incumplimiento de \u00f3rdenes judiciales con argumentos pueriles del Poder Ejecutivo, seguimientos callejeros a periodistas, interceptaciones ilegales de conversaciones telef\u00f3nicas por parte de servicios estatales de inteligencia y convocatorias del liderazgo sindical oficialista a boicotear a la prensa\".", "La SIP aprob\u00f3, adem\u00e1s, dos resoluciones expresas sobre la Argentina. En una, exhort\u00f3 al Gobierno a cesar en \"el uso abiertamente discrecional y arbitrario de la publicidad oficial en los medios de comunicaci\u00f3n\" y respetar el fallo de la Corte que estableci\u00f3 \"un reparto razonable de la publicidad oficial, como garant\u00eda de la libertad de expresi\u00f3n\".", "Reclam\u00f3, adem\u00e1s, el \"cese de las pr\u00e1cticas arbitrarias, intervencionistas y discriminatorias\" ejercidas en la aplicaci\u00f3n de la ley de medios y pidi\u00f3 al Congreso su reforma para garantizar \"la protecci\u00f3n de los derechos constitucionales\".", "En otra resoluci\u00f3n, la SIP reclam\u00f3 a las autoridades argentinas \"el cumplimiento de sus deberes y obligaciones para evitar futuros obst\u00e1culos y trabas para la libre circulaci\u00f3n de diarios\". Y exigi\u00f3 al Gobierno que cumpliera \"todos los fallos judiciales que disponen impedir este tipo de protestas en las puertas de las plantas impresoras\" y garantizara \"el libre ejercicio del periodismo, sin amedrentamientos ni amenazas\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364387-la-sip-exigio-garantias-a-la-prensa-en-la-argentina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Conden\u00f3 las campa\u00f1as de desprestigio contra medios y periodistas", "titulo": "La SIP exigi\u00f3 garant\u00edas a la prensa en la Argentina", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fastidiado por las dificultades para combatir el narcotr\u00e1fico y controlar la triple frontera que como ministro del Interior y luego de Justicia observaba del otro lado de las fronteras, An\u00edbal Fern\u00e1ndez se despach\u00f3 con gusto ante funcionarios y diplom\u00e1ticos de Estados Unidos. Ocurri\u00f3 repetidas veces, durante los \u00faltimos a\u00f1os. \u00bfBolivia? Un pa\u00eds con actitudes \"esquizofr\u00e9nicas\". \u00bfParaguay? Un pa\u00eds \"de pl\u00e1stico\". \u00bfY el peor de todos cuando se trata de la coca\u00edna? Ninguno de los dos, ni tampoco Colombia.", "\"Per\u00fa es la mayor fuente de coca\u00edna llegando y pasando a trav\u00e9s de la Argentina, seguido de Bolivia\", afirm\u00f3 Fern\u00e1ndez en una conversaci\u00f3n con el entonces embajador, Earl Anthony Wayne,y el funcionario del FBI Tom Fuentes, el 6 de marzo de 2008. Aunque, aclar\u00f3, de Paraguay llega el grueso de la marihuana, beneficiados por la falta de radares, y de los problemas en la triple frontera.", "Acceda a los cables", "A\u00fan as\u00ed, el actual jefe de Gabinete mantuvo a las tierras de Alan Garc\u00eda como centro de sus cr\u00edticas al dialogar con Wayne: \"Fern\u00e1ndez sostuvo que cuando se trata de asuntos de narcotr\u00e1fico en la regi\u00f3n, \u00e9l est\u00e1 m\u00e1s preocupado con Per\u00fa que con Bolivia. Indic\u00f3 que el presidente Garc\u00eda le dijo que reconoc\u00eda que muchos de los \u00abmenos deseables\u00bb ciudadanos de Per\u00fa inmigraban a la Argentina\".", "Las diatribas secretas de An\u00edbal Fern\u00e1ndez constan en siete cables reservados que obtuvo WikiLeaks.", "A fines de agosto, y tras elogiar a Brasil como un \"socio valioso y confiable\" en asuntos de la triple frontera, plante\u00f3 que \"Paraguay, en cambio, no es un pa\u00eds confiable\", para luego definirlo como \"de pl\u00e1stico\" y que era \"la fuente de muchos de los problemas\" de ese territorio compartido."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364385-criticas-furibundas-a-paraguay-bolivia-y-peru", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Cr\u00edticas furibundas a Paraguay, Bolivia y Per\u00fa", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La fecha elegida fue mucho m\u00e1s que simb\u00f3lica: el 11 de septiembre. El d\u00eda en que se cumpl\u00edan seis a\u00f1os de los ataques a las Torres Gemelas y el Pent\u00e1gono, los n\u00fameros uno y dos de la Secretar\u00eda de Inteligencia del Estado (SIDE) le presentaron un informe al embajador de Estados Unidos. Le confiaron que Hezbollah \"mantiene una verdadera estructura\" en la Triple Frontera, que all\u00ed residen \"operativos\" que llegaron del L\u00edbano y que todo eso implicaba \"una amenaza potencial m\u00e1s alta\" para la Argentina y el resto de los pa\u00edses de la regi\u00f3n.", "El encuentro entre H\u00e9ctor Icazuriaga, Francisco \"Paco\" Larcher y Earl Anthony Wayne consta en uno de los 20 cables confidenciales y secretos que emitieron las embajadas norteamericanas en Buenos Aires, Santiago de Chile, Brasilia y Asunci\u00f3n, y desde el Departamento de Estado entre 2005 y 2010, que obtuvo WikiLeaks y cedi\u00f3 a La Nacion.", "Acceda a los cables", "Ocho meses despu\u00e9s del c\u00f3nclave de la SIDE, el actual jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, tambi\u00e9n contradijo su posici\u00f3n p\u00fablica. Ocurri\u00f3 durante la visita del entonces subdirector de la Oficina Federal de Investigaciones (FBI), John Pistole, el 21 de mayo de 2008.", "Seg\u00fan Wayne, el entonces ministro de Justicia y Seguridad \"reconoci\u00f3 el \u00e1rea de la Triple Frontera como una fuente de financiaci\u00f3n del terrorismo\", aunque de inmediato plante\u00f3: \"El Gobierno necesita informaci\u00f3n espec\u00edfica para actuar\".", "El propio Fern\u00e1ndez aport\u00f3 la explicaci\u00f3n entre sus dardos p\u00fablicos y sus temores reservados en otras reuniones. As\u00ed, en agosto de 2007, seg\u00fan consta en otro cable de la Embajada, plante\u00f3 las dificultades que ten\u00eda el Gobierno para lidiar con los problemas de la zona. Por un lado, dijo, pod\u00eda confiar en Brasil; por el otro, Paraguay era un pa\u00eds \"de pl\u00e1stico\" (de lo que se informa por separado).", "Un tercer cable, enviado desde Buenos Aires el 4 de abril de 2008, el actual jefe de Gabinete argument\u00f3 que el Gobierno \"debe ser cauteloso al discutir el terrorismo, el financiamiento del terrorismo y la Triple Frontera para no antagonizar o estigmatizar a los musulmanes en la Argentina\".", "El mismo argumento ofreci\u00f3 el gobierno de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para justificar sus desmentidas p\u00fablicas sobre eventuales riesgos en el enclave trinacional. As\u00ed consta en los cables emitidos desde Buenos Aires y Brasilia en agosto y diciembre de 2007, y en enero y abril de 2008.", "De esos cables surge que los brasile\u00f1os, a pesar de manejar la misma informaci\u00f3n de inteligencia que los norteamericanos, no quer\u00edan reconocer la presencia del terrorismo en esa zona, o alrededor de San Pablo, para no afectar su imagen comercial y tur\u00edstica.", "Esa decisi\u00f3n, seg\u00fan el entonces embajador estadounidense en ese pa\u00eds, Clifford Sobel, no ofrec\u00eda una visi\u00f3n \"halagadora de la seriedad con que los niveles altos del gobierno brasile\u00f1o tratan el problema\".", "La posici\u00f3n norteamericana, por el contrario, fue constante. As\u00ed, varias veces destac\u00f3 la \"excelente\" cooperaci\u00f3n de las autoridades y fuerzas argentinas. Pero tambi\u00e9n emiti\u00f3 alertas sobre \"la presencia de miembros -o partidarios- de grupos extremistas internacionales, tales como Hezbollah en la Triple Frontera\", lo que implicaba que \"no se puede descontar la posibilidad de actividad terrorista que incluya actos al azar de violencia antiestadounidense\".", "Los cables se acumulan uno sobre otro. En enero de 2006, la embajada en Buenos Aires defini\u00f3 la zona como \"porosa\"; en febrero de 2007, detall\u00f3 que enviar\u00edan a un fiscal al lado paraguayo para asistir a los investigadores locales durante dos a\u00f1os, y en enero de 2008, los reci\u00e9n llegados a Santiago recibieron un mensaje de su embajada en Chile en el que se les ped\u00eda cautela, ya que en octubre de 2000 los \"extremistas\" de la Triple Frontera \"habr\u00edan recibido instrucciones\" de recolectar informaci\u00f3n sobre \"empresarios y funcionarios estadounidenses en el Cono Sur\", lo que podr\u00eda traducirse en \"secuestros o ataques\".", "Para disipar dudas, el reporte complet\u00f3: \"Tomamos la amenaza muy seriamente\".", "Tambi\u00e9n durante 2008, otro cable detall\u00f3 la instalaci\u00f3n, junto a la Argentina, de una \"Unidad de Transparencia Comercial\" (TTU, en ingl\u00e9s) en esa regi\u00f3n; en junio de 2009, alert\u00f3 sobre el \"turismo sexual infantil\" en la zona, y en noviembre, consign\u00f3 su apoyo a un Grupo de Tareas de la Frontera Este (EBTF, en ingl\u00e9s), en Misiones, \"que act\u00faa contra las actividades de contrabando de drogas il\u00edcitas en la Triple Frontera\".", "Mientras tanto, el v\u00ednculo entre las fuerzas argentinas y sus pares norteamericanos se mantuvo aceitado, seg\u00fan la diplomacia estadounidense.", "Desde la SIDE, aquel 11 de septiembre, Icazuriaga y Larcher informaron que hab\u00eda \"agentes experimentados\" de Hezbollah en la Triple Frontera, que mostraba \"una segunda generaci\u00f3n de l\u00edderes en la regi\u00f3n\".", "\"[An\u00edbal] Fern\u00e1ndez fue c\u00e1ndido acerca de los desaf\u00edos en la Triple Frontera. La Argentina tiene una buena relaci\u00f3n con Brasil y se lo ve como un socio valioso y confiable. Paraguay no. Fern\u00e1ndez se refiri\u00f3 a Paraguay como un pa\u00eds de pl\u00e1stico\".", "\"Los m\u00e1ximos funcionarios de inteligencia de la Argentina informaron al embajador sobre su perspectiva sobre la amenaza terrorista en la Triple Frontera. Remarcaron que Hezbollah mantiene una verdadera estructura en la regi\u00f3n\".", ": \"El [por An\u00edbal Fern\u00e1ndez] reconoci\u00f3 el \u00e1rea de la Triple Frontera como una fuente de financiaci\u00f3n del terrorismo, pero plante\u00f3 que el Gobierno necesita informaci\u00f3n espec\u00edfica para actuar\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364384-el-temor-oculto-del-gobierno-a-nuevos-actos-terroristas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Hugo Alconada MonLA NACION", "titulo": "El temor oculto del Gobierno a nuevos actos terroristas", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Se muestra como un candidato preparado. Daniel Filmus maneja al dedillo los n\u00fameros econ\u00f3micos de la ciudad y enumera en detalle sus propuestas, una bater\u00eda actualizada de cuando compiti\u00f3 por la Jefatura de Gobierno en 2007. Est\u00e1 confiado y prepara para el 26 de este mes un acto en el Luna Park.", "-Usted hace un balance cr\u00edtico la gesti\u00f3n macrista. \u00bfPor qu\u00e9 cree que aun as\u00ed sus candidatos est\u00e1n arriba en las encuestas?", "-En primer lugar, si uno mira la perspectiva electoral, cuando se le pregunta a la gente si quiere un cambio en la ciudad, el 60% dice que s\u00ed. La segunda cuesti\u00f3n es que Macri sac\u00f3 el 47% en 2007, pero dos a\u00f1os despu\u00e9s, con Michetti, baj\u00f3 a 30. Aparte, hay un sector en la ciudad que no necesita del Estado y acompa\u00f1a el pensamiento de Macri.", "-Dentro del oficialismo le reprochan ciertos gestos \"d\u00edscolos\", como su postura en la ley de glaciares, su negativa a ser candidato testimonial, cierta tibieza en la pelea con Clar\u00edn...", "-No voy a responder al \"se dice\". Como senador, tuve muchas pol\u00e9micas. Puedo decir con orgullo que he votado siempre con el jefe de mi bloque. Lo que digan no me interesa. Me importa mi apoyo, que es fundamentalmente conceptual y desde una mirada pol\u00edtica que tengo siempre, del gobierno de Cristina.", "-Si es elegido, \u00bfc\u00f3mo ve un acuerdo con otras fuerzas progresistas?", "-Muy posible. Pero creo que tiene que ser m\u00e1s amplio. Una construcci\u00f3n de primera vuelta con sectores que coincidamos no s\u00f3lo a nivel de la ciudad sino con el proyecto nacional a grandes rasgos. Incluso algunos con mirada cr\u00edtica, como la de Mart\u00edn Sabbatella. Y otra de segunda vuelta, donde van a estar en disputa dos modelos de ciudad.", "-A ra\u00edz de la pelea entre la ciudad y la Casa Rosada por la seguridad, \u00bfqu\u00e9 importancia tendr\u00e1 el tema en su campa\u00f1a?", "-La seguridad es un tema de much\u00edsima relevancia porque la gente lo siente as\u00ed. Nosotros queremos fortalecer la Polic\u00eda Metropolitana; en la Legislatura votamos a favor de su creaci\u00f3n. Nunca avalamos que pusiera al frente al Fino Palacios  ."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364382-van-a-estar-en-disputa-dos-modelos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Jesica BossiLA NACION", "titulo": "\"Van a estar en disputa dos modelos\"", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El titular de la Direcci\u00f3n Provincial de Planeamiento de Estad\u00edsticas y Censos de Jujuy, Octavio Herrera, dijo ayer que se modernizar\u00e1 el sistema de medici\u00f3n de la inflaci\u00f3n provincial, despu\u00e9s de una recomendaci\u00f3n en ese sentido de los t\u00e9cnicos del FMI, que anteayer estuvieron en esa provincia.", "La cosecha sojera avanza en la zona n\u00facleo por el buen tiempo y los cultivos de primera arrojan un rinde de 3670 kilos por hect\u00e1rea, tras cosecharse el 60% de la superficie sembrada. Seg\u00fan la Bolsa de Comercio de Rosario, en el caso del ma\u00edz se cumpli\u00f3 con la trilla del 67% de la superficie de siembra.", "La Bolsa porte\u00f1a anunci\u00f3 el lanzamiento de una nueva plataforma tecnol\u00f3gica y la adquisici\u00f3n de un edificio, frente a las Galer\u00edas Pac\u00edfico, para la creaci\u00f3n de su propia universidad, que estar\u00e1 especializada en finanzas, seg\u00fan anticip\u00f3 el presidente de la entidad, Adelmo Gabbi."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364374-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariela Arias Corresponsal en Santa Cruz", "RIO GALLEGOS.- El conflicto petrolero se profundiz\u00f3 en Santa Cruz ante la negativa de los trabajadores del sector de acatar la conciliaci\u00f3n obligatoria dispuesta anteayer por el Ministerio de Trabajo de la Naci\u00f3n. La continuidad de la disputa pone en riesgo la normal operatoria de los yacimientos de crudo, seg\u00fan consider\u00f3 la cartera laboral al dictar la conciliaci\u00f3n, lo que podr\u00eda terminar afectando el abastecimiento de combustibles al mercado.", "Ayer, en multitudinarias asambleas, los trabajadores petroleros cuestionaron al secretario general del gremio, H\u00e9ctor Segovia, y decidieron seguir con la paralizaci\u00f3n de los yacimientos de manera indefinida.", "El gobierno provincial sigue con gran preocupaci\u00f3n un conflicto que paraliza la zona norte provincial y que le ocasiona fuertes p\u00e9rdidas de $ 2,8 millones diarias en concepto de regal\u00edas. Ayer, el gobernador Daniel Peralta analizaba los caminos posibles para intentar mediar en un conflicto que tiene como mar de fondo una fuerte interna gremial y no descarta para ello encarar personalmente las negociaciones. Ya en 2010 una huelga de la actividad gener\u00f3 p\u00e9rdidas a las arcas provinciales de 40 millones de pesos.", "\"Los trabajadores quieren un 25% retroactivo a octubre de 2010 o bien un resarcimiento econ\u00f3mico por la no vigencia del convenio colectivo de trabajo, que se encuentra vencido desde 2007, detall\u00f3 a La Nacion Armando Retamoso, secretario adjunto del gremio, disidente de la conducci\u00f3n de Segovia.", "\"Primero prometieron el convenio firmado al 31 de marzo, despu\u00e9s lo pasaron a 2012; ahora dicen que en tres meses? Queremos nuestro convenio o el resarcimiento econ\u00f3mico que nos equipare con Chubut o Neuqu\u00e9n\", se quej\u00f3 Retamoso. No es la primera vez que el sindicato del Petr\u00f3leo y Gas Privado de Santa Cruz no acata una medida dispuesta por el Ministerio de Trabajo de la Naci\u00f3n; sin embargo, en otras ocasiones, la decisi\u00f3n de deso\u00edr la normativa fue de Segovia, que hoy se encuentra en Buenos Aires, alejado de sus bases y con la mitad de la comisi\u00f3n directiva en rebeld\u00eda.", "Segovia fue quien lanz\u00f3 el paro general requiriendo la firma del convenio colectivo de trabajo, a partir del 1\u00b0 de este mes, el cuerpo de delegados no conforme con la medida inconsulta lo convoc\u00f3 a una asamblea durante el fin de semana pasado, a la que falt\u00f3. Y pese a que Segovia, desde Buenos Aires, levant\u00f3 el paro, los delegados decidieron continuar con la medida por tiempo indeterminado con afectaci\u00f3n de la producci\u00f3n, que hoy cumple nueve d\u00edas. Los delegados est\u00e1n dispuestos a extender el conflicto en el tiempo (ya tienen programada una asamblea en Las Heras para esta semana), en tanto analizan convocar a una asamblea extraordinaria.", "Por otra parte, en Salta, la refiner\u00eda de Refinor, ubicada en Campo Dur\u00e1n, que procesa el gas que viene de Bolivia, normaliz\u00f3 sus actividades ayer a partir de que el sindicato en conflicto y la empresa acataran la conciliaci\u00f3n obligatoria, seg\u00fan inform\u00f3 el vocero de Refinor, Mat\u00edas Paz Cossio.", "\"El ingreso de gas de Bolivia s\u00f3lo estuvo parado unas horas, pero no gener\u00f3 ninguna consecuencia en el abastecimiento. Desde hoy a las 7 [por ayer], todo el personal volvi\u00f3 a sus puestos y nuestra planta en Campo Dur\u00e1n opera con total normalidad\", afirm\u00f3 Paz Cossio.", "Trabajo dispuso que Refinor debe dar un aumento del 8% m\u00e1s un pago de $ 6000, un incremento que ser\u00e1 acumulable con el resultado final de las negociaciones que el sector lleva a cabo en el resto del pa\u00eds."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364373-santa-cruz-los-yacimientos-de-crudo-siguen-paralizados", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El paro cumple nueve d\u00edas y amenaza el abastecimiento de combustibles", "titulo": "Santa Cruz: los yacimientos de crudo siguen paralizados", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mart\u00edn Kanenguiser LA NACION", "El gobierno bonaerense presentar\u00eda este a\u00f1o un d\u00e9ficit financiero cercano a los 6000 millones de pesos, que cubrir\u00e1 con el aumento de los ingresos tributarios y la asistencia del gobierno nacional.", "As\u00ed lo detall\u00f3 a La Nacion el ministro de Econom\u00eda bonaerense, Alejandro Arl\u00eda, que destac\u00f3 la emisi\u00f3n de deuda que logr\u00f3 la provincia en enero pasado y \"la mejora en la situaci\u00f3n fiscal tras la crisis de 2009\".", "La intenci\u00f3n de Arl\u00eda es no volver al mercado mientras no est\u00e9 definida la renegociaci\u00f3n de la deuda con el gobierno nacional, en el marco del programa de asistencia financiera (PAF). El a\u00f1o pasado, $ 5000 millones de deuda del gobierno de Daniel Scioli fue refinanciada, junto con la de otros distritos, a partir de la decisi\u00f3n del gobierno nacional de quitarles a los pasivos el ajuste por CER y postergar los vencimientos por 20 a\u00f1os a una tasa del 6% en pesos.", "A ese beneficio se sum\u00f3 el giro de unos $ 4000 millones en aportes del Tesoro nacional (ATN), que este a\u00f1o se repetir\u00eda. Con este respaldo, el gobierno bonaerense se anima a mantener una relaci\u00f3n abierta con el mercado, aunque \"sin urgencias\", aclar\u00f3 Arl\u00eda en la casa de la provincia de Buenos Aires en el centro porte\u00f1o. Por esa raz\u00f3n, no reabrir\u00e1n la emisi\u00f3n de enero, en la que la provincia capt\u00f3 unos US$ 700 millones, sobre una oferta de 2700 millones.", "\"Hay una gran liquidez en el mundo y nosotros presentamos un buen perfil para los inversores, tras lograr una baja tasa de inter\u00e9s en enero y poder mantenernos en t\u00e9rminos de precios en la misma tendencia que los pa\u00edses emergentes\", agreg\u00f3.", "Luego de un par de a\u00f1os de fuerte estr\u00e9s financiero, aunque sin poder superar el rojo fiscal, la provincia se siente c\u00f3moda ante los inversores financieros, sobre todo en el marco del alto crecimiento econ\u00f3mico nacional y del buen ritmo de la recaudaci\u00f3n bonaerense. \"No hay fantasmas de default ni de cuasimoneda, como se agit\u00f3 en 2009\", dijo el funcionario.", "La cartera prev\u00e9 que los ingresos provinciales crezcan unos $ 5000 millones por encima de la cifra proyectada en el presupuesto que Scioli, a diferencia del gobierno nacional, aprob\u00f3 en la provincia para 2011.De todos modos, hacia el futuro la administraci\u00f3n de Scioli tiene el deseo de plantear una reforma tributaria que ponga m\u00e1s acento sobre los impuestos patrimoniales.", "A estos recursos se sumar\u00e1n $ 1300 millones por medio de la colocaci\u00f3n de letras del Tesoro y del dinero aportado por los ATN.", "Por esa raz\u00f3n, pese a los continuos y fuertes reclamos salariales, Arl\u00eda se siente tranquilo luego de la paritaria con los docentes y empleados p\u00fablicos, que cerr\u00f3 con aumentos superiores al 25% para este a\u00f1o.Esas alzas implican un aumento de $ 8000 millones respecto de la previsi\u00f3n original de gastos pautada por Scioli.", "\"Logramos dar una recomposici\u00f3n salarial del 136% desde 2008, tomando el \u00edndice que se quiera tomar\", indic\u00f3 el ministro. En paralelo, con la vista puesta en la reelecci\u00f3n de Scioli habr\u00e1 una fuerte inversi\u00f3n en obra p\u00fablica con el aporte de dinero de organismos multilaterales de cr\u00e9dito."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364372-el-gobierno-alivia-las-cuentas-de-scioli", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Este a\u00f1o el d\u00e9ficit financiero bonaerense rondar\u00e1 los $ 6000 millones, que se cubrir\u00e1n en parte con ATN; sin apuro por salir al mercado", "titulo": "El Gobierno alivia las cuentas de Scioli", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["CORDOBA.- Jos\u00e9 Manuel de la Sota deber\u00e1 esperar hasta la interna peronista del 5 de junio para erigirse en candidato a gobernador, pero ya cuenta con el apoyo declarado del actual mandatario Juan Schiaretti. \"Mi candidato es De la Sota, pero tendr\u00e1 que ganar las internas\", dijo Schiaretti."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364318-schiaretti-se-juega-por-de-la-sota", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Schiaretti se juega por De la Sota", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gabriel Sued LA NACION", "\"Mientras los dem\u00e1s dudan, nosotros avanzamos.\" Esa es la consigna optimista en los comandos de campa\u00f1a del ex presidente Eduardo Duhalde y del gobernador de San Luis, Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1, los precandidatos presidenciales del Peronismo Federal.", "Despu\u00e9s de los comicios del domingo pasado, en la Capital Federal, ambos volver\u00e1n a medirse hoy en elecciones internas anticipadas, en cuatro provincias del nordeste argentino (NEA). Ser\u00e1 el segundo cap\u00edtulo del proceso de internas por regiones, cuyo final est\u00e1 previsto para el 29 de mayo, en la provincia de Buenos Aires. En los comicios de hoy, hay en disputa 84 del total de 658 congresales que, al final del proceso, definir\u00e1n al candidato ganador. Est\u00e1n autorizadas a votar alrededor de 3 millones de personas, los electores empadronados en las provincias de Entre R\u00edos, Chaco, Corrientes y Misiones. Las elecciones en Formosa, que estaban previstas para esta parada de las internas, se postergaron hasta nuevo aviso.", "Luego de la victoria por apenas 248 votos en la Capital, que result\u00f3 un empate en el reparto de congresales, Duhalde apuesta a que un nuevo triunfo lo confirme como el candidato fuerte del espacio. Como sucedi\u00f3 en la ciudad de Buenos Aires, Rodr\u00edguez Sa\u00e1 espera a dar la sorpresa y, esta vez, imponerse.", "Los dirigentes cercanos a Duhalde reconocen que el ex presidente juega varias batallas al mismo tiempo. Por un lado, compite contra Rodr\u00edguez Sa\u00e1, a quien acusan de contar con la solapada ayuda del kirchnerismo. \"Lo hacen para dividirnos. No es un acuerdo con Rodr\u00edguez Sa\u00e1. No nos separar\u00e1 ninguna maniobra del Gobierno\", dijo Duhalde anteayer, de campa\u00f1a por Misiones.", "Por otro, juega una partida de ajedrez con el macrismo. Si bien, ven al jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, como un probable aliado para los comicios de octubre, procuran llegar a esa negociaci\u00f3n desde una posici\u00f3n de fuerza.", "\"La idea es ir consolidando una candidatura en este recorrido. Vamos a tener varios domingos seguidos en los que la noticia va a ser un triunfo de Duhalde\", dijo a La Nacion la diputada Graciela Cama\u00f1o, dirigente de confianza del ex presidente. \"Tenemos que ser pragm\u00e1ticos. Hay que hacer lo que convenga para consolidar el espacio opositor\", sostuvo el diputado Eduardo Amadeo, otro de los responsables del armado duhaldista y responsable de los acuerdos con Pro en el Congreso.", "La apuesta de m\u00e1xima que hacen en el c\u00edrculo de confianza del ex presidente es que Macri, finalmente, decida competir como candidato en la ciudad. \"En especial, si \u00abPino\u00bb [Solanas] va a la Capital\", razon\u00f3 uno de ellos. En esa hip\u00f3tesis, imaginan a Duhalde como el postulante en condiciones de enfrentar a Cristina Kirchner.", "Due\u00f1o de una estrategia m\u00e1s individual, Rodr\u00edguez Sa\u00e1 ya anticip\u00f3 que no est\u00e1 en sus planes llegar a un acuerdo con Macri. \"El que gana, conduce, y el que pierde, acompa\u00f1a\", dijo el gobernador de San Luis sobre su disputa con Duhalde. Antes de las elecciones se reuni\u00f3 con la asamblea ambiental de Gualeguaych\u00fa e hizo campa\u00f1a en Corrientes.", "Los dos candidatos tendr\u00e1n hoy tambi\u00e9n un enemigo al que, en parte, supieron sortear en las elecciones del domingo pasado: la apat\u00eda del electorado. En las cuatro provincias convocadas para votar habr\u00e1 un total de 24 centros de votaci\u00f3n, s\u00f3lo nueve m\u00e1s que los de la Capital.", "D\u00f3nde se vota  . Habr\u00e1 mesas en varias ciudades de Entre R\u00edos, Corrientes, Misiones y Chaco. Se suspendi\u00f3 sin fecha la elecci\u00f3n en Formosa.", "Qu\u00e9 est\u00e1 en juego  . Se eligen 84 congresales de los 658 que determinar\u00e1n el candidato presidencial del Peronismo Federal entre Duhalde y Rodr\u00edguez Sa\u00e1.", "C\u00f3mo va la pelea  . En la Capital gan\u00f3 Duhalde por escaso margen. Los dos sumaron 28 congresales.", "Para ir a votar  . Pueden participar todos los ciudadanos mayores de 18 a\u00f1os y anotados en el padr\u00f3n. No importa si est\u00e1n afiliados a un partido. Las mesas de votaci\u00f3n figuran en  www.primariafederal.com  .", "El siguiente turno  . El pr\u00f3ximo domingo les tocar\u00e1 a las provincias del Noroeste."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364316-segundo-round-en-el-pj-federal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Duhalde y Rodr\u00edguez Sa\u00e1 siguen hoy con las elecciones internas escalonadas, en medio de la crisis opositora", "titulo": "Segundo round en el PJ Federal", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ana Tronfi Para LA NACION", "RAWSON.- El Superior Tribunal de Justicia de Chubut confirm\u00f3 ayer la anulaci\u00f3n de una segunda urna en Chubut, con lo que ya suman 600 los electores los que podr\u00edan ser convocados por el Tribunal Electoral Provincial para participar de una elecci\u00f3n complementaria, tras los comicios del 20 de marzo.", "Por unanimidad, el Superior Tribunal aval\u00f3 la decisi\u00f3n del Tribunal Electoral sobre la urna 1038 de la localidad de Camarones que, durante el escrutinio definitivo, fue impugnada por los apoderados del Frente para la Victoria (FPV). Pero la lista del PJ Modelo Chubut, que responde al gobernador Mario Das Neves, impugn\u00f3 la decisi\u00f3n.", "Los jueces verificaron que en la urna 1038 hab\u00eda menos sobres que  cantidad de votantes. Ahora, al igual que en la mesa 174 de Puerto Madryn, cuya nulidad fue confirmada el viernes, el Tribunal Electoral evaluar\u00e1 si llama o no a elecciones complementarias.", "Seg\u00fan el escrutinio definitivo realizado una semana despu\u00e9s de las elecciones, el candidato de Modelo Chubut, Mart\u00edn Buzzi, sac\u00f3 una diferencia de 401 votos sobre Carlos Eliceche, del FPV.", "El Superior Tribunal debe evaluar a\u00fan la situaci\u00f3n de otras tres urnas anuladas en Comodoro Rivadavia, que se sumar\u00e1n a las dos sobre las que ya emiti\u00f3 dictamen.", "El gobernador Das Neves asegur\u00f3 que el FPV le quiere \"robar la elecci\u00f3n\". Sobre las denuncias de falta de transparencia del proceso electoral y las sospechas contra la provincia, dijo: \"Hay personas que han empa\u00f1ado la credibilidad de las instituciones y de la provincia. Ser\u00e1n juzgados por la historia con nombre y apellido. Cuando llegue el momento vamos a decir qui\u00e9nes han participado en forma vergonzosa\". Y agreg\u00f3: \"Incluso tenemos grabaciones, as\u00ed que, cuando llegue el momento, lo vamos a decir\".", "En tanto, en Puerto Madryn se desarroll\u00f3 ayer el plenario provincial del FPV, con m\u00e1s de 500 militantes. Tras recordar los 1500 votos de diferencia anunciados por el gobernador Das Neves en la noche de la elecci\u00f3n, el candidato kirchnerista Eliceche dijo que \"despu\u00e9s se convirtieron en 400, sin saber que es lo que hay dentro de las urnas\".", "\"Esto reci\u00e9n empieza, porque por un lado esta elecci\u00f3n no est\u00e1 perdida ni mucho menos -dijo-. El Superior Tribunal de Justicia nos dio la raz\u00f3n con la urna 174 de Puerto Madryn y no dudo que habr\u00e1 que volver a votar, como tambi\u00e9n ocurrir\u00e1 en Camarones. E iremos a revisar las urnas de Comodoro Rivadavia\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364317-ratifican-la-anulacion-de-otra-urna-en-chubut", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El Superior Tribunal ya impugn\u00f3 dos", "titulo": "Ratifican la anulaci\u00f3n de otra urna en Chubut", "fecha": "Domingo 10 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "}]