[{"cuerpo": ["Juan Cabrera es ingeniero agr\u00f3nomo y desde 2008 se desempe\u00f1a en Ecotren, compa\u00f1\u00eda concesionaria del Tren a las Nubes, atractivo tur\u00edstico de la provincia de Salta,.", "Con una amplia trayectoria en la industria tur\u00edstica, Cabrera fue director ejecutivo de Les Amis Viajes y tambi\u00e9n trabaj\u00f3 en NIKKO TOUR EVT.", "Actualmente tiene 45 a\u00f1os,  est\u00e1 casado y tiene 3 hijos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368483-que-le-preguntarias-al-director-comercial-de-la-empresa-concesionaria-del-tren-a-las-nubes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El ingeniero agr\u00f3nomo Juan Cabrera se desempe\u00f1a como ejecutivo de Ecotren y responder\u00e1 las inquietudes de los lectores", "titulo": "\u00bfQu\u00e9 le preguntar\u00edas al Director Comercial de la empresa concesionaria del Tren a las Nubes?", "fecha": "Martes 26 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El euro continu\u00f3 hoy su acelerada carrera ascendente. En la punta vendedora minorista, la moneda europea traspas\u00f3 la barrera de los 6 pesos y cerr\u00f3 en lo $ 6,04 en las principales casas de cambio y entidades financieras de la City porte\u00f1a. Como ayer, la cotizaci\u00f3n se elev\u00f3 cuatro centavos.", "En tanto, el d\u00f3lar sigui\u00f3 con una lenta pero constante marcha y cerr\u00f3 hoy en $4,11, un centavo por encima del cierre de ayer. El Banco Central mantiene sobre la divisa estadounidense un f\u00e9rreo control.", "El d\u00f3lar se encareci\u00f3 hoy aqu\u00ed un centavo, a 4,11 pesos para la venta al p\u00fablico, aunque en el mundo se depreci\u00f3 contra una canasta de monedas luego de que la Reserva Federal (FED) decidi\u00f3 mantener su pol\u00edtica monetaria ultra flexible, lo que renov\u00f3 el impulso del euro.", "La moneda com\u00fan europea avanz\u00f3 hoy cuatro centavos, 0,66% respecto al peso mientras que en el mundo sub\u00eda por encima de 1,47 d\u00f3lar, una situaci\u00f3n que contrasta con las previsiones de los analistas.", "\"Este recorrido alcista del euro es algo no previsto, una situaci\u00f3n impensada, pero que tiene que ver con que los inversores est\u00e1n tomando posiciones en activos que no sean d\u00f3lares\", dijo a DyN Gustavo Quintana, de Portfolio Personal."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368754-el-dolar-y-el-euro-escalaron-en-la-city-portena", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Las divisas volvieron a subir a $ 4,11 y 6,04 pesos, respectivamente; as\u00ed, la moneda europea continu\u00f3 superando la barrera psicol\u00f3gica", "titulo": "El d\u00f3lar y el euro escalaron en la City porte\u00f1a", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En este resumen,  lanacion.com  ofrece un espacio para que los lectores sigan de manera actualizada las claves de lo que est\u00e1 ocurriendo en la Argentina y en el mundo en materia econ\u00f3mica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368719-la-fed-mantuvo-las-tasas-y-reviso-las-cifras-de-crecimiento", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Adem\u00e1s, el jefe del Gabinete de Asesores del Ministerio de Econom\u00eda fue nombrado director por la Anses en el Gruupo Galicia; la AFIP secuestr\u00f3 piezas de dientes de tibur\u00f3n", "titulo": "La Fed mantuvo las tasas y revis\u00f3 las cifras de crecimiento", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La calidad de la discusi\u00f3n p\u00fablica est\u00e1 continuamente degrad\u00e1ndose. \u00daltimamente desperdiciamos una porci\u00f3n significativa del tiempo en temas que son marginales o irrelevantes. Y hasta cuando creemos que hablamos de temas centrales tampoco vamos a su n\u00facleo sino que nos quedamos regode\u00e1ndonos en su periferia. Un ejemplo de ello es la disputa suscitada en torno al derecho a voto de la participaci\u00f3n accionaria que la Anses posee en distintas empresas del sector privado. La misma comenz\u00f3 hace ya catorce d\u00edas con la publicaci\u00f3n del Decreto de Necesidad y Urgencia 441/11 y amenaza con continuar durante un buen tiempo en el \u00e1mbito jur\u00eddico.", "Lo que se hizo a trav\u00e9s del DNU fue eliminar el tope existente para el derecho de voto correspondiente a las acciones que originalmente estuvieron en manos de las AFJP y que estaba fijado en 5%. Con la re-nacionalizaci\u00f3n del sistema previsional esas participaciones pasaron a estar en manos del Fondo de Garant\u00eda de Sustentabilidad (FGS) de la Anses -que respalda el pago de las futuras jubilaciones- por lo que resulta l\u00f3gico que el Estado nombre directores que lo representen.", "Pero, si de defender la tranquilidad de los jubilados se trata, el Estado tambi\u00e9n deber\u00eda proveer un c\u00e1lculo actuarial serio acerca de la sostenibilidad futura del sistema previsional, brindar una mayor transparencia en el manejo del FGS y blanquear el veloz deterioro fiscal que est\u00e1 teniendo lugar. Porque despu\u00e9s de onerosas idas y venidas en materia previsional -en s\u00f3lo quince a\u00f1os alteramos de ra\u00edz el sistema dos veces- a\u00fan no hemos resuelto los principales problemas estructurales que lo aquejan, tornando inevitable que en un par de d\u00e9cadas vuelva a estar en crisis.", "La respuesta a la ampliaci\u00f3n de la representaci\u00f3n estatal por parte de algunas empresas del sector privado fue de una resistencia in\u00e9dita y, en mi opini\u00f3n, err\u00f3nea: al Estado le corresponde el derecho a hacerlo. Se hace dif\u00edcil imaginar la misma reacci\u00f3n si fuera Obama quien planteara algo parecido como consecuencia de las recapitalizaciones realizadas por el Estado en ese pa\u00eds durante la crisis. O si se tratara de Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, Pepe Mujica o Dilma Rousseff. Evidentemente debe haber otras causas.", "Claramente, hay algo en el ADN del Gobierno que despierta intranquilidad en algunos sectores. Seguramente en ello influye un comportamiento pasado que frente a los l\u00edmites, tanto leg\u00edtimos como ileg\u00edtimos, ha tendido a redoblar sus apuestas, a\u00fan con elevados costos colectivos. Si a eso se le suma el reclamo de lugares por parte de la CGT o que para algunos cargos en los directorios se piense en personas inexpertas provenientes de La C\u00e1mpora -que, como se\u00f1al\u00f3 Victoria Donda, parecen \"yuppies que se enriquecen con la pol\u00edtica\"-, la inquietud puede resultar entendible. Es que si lo que pretendemos es resguardar activos del Estado, el objetivo y la idoneidad de sus representantes deben estar fuera de toda duda.", "Pero la postura de parte del sector privado y los medios tambi\u00e9n desnuda prejuicios, como sucede en el caso de Axel Kicillof y su incorporaci\u00f3n al directorio de Siderar. Puedo no coincidir con su visi\u00f3n de la econom\u00eda, pero se trata de alguien con una excelente formaci\u00f3n acad\u00e9mica, claramente capacitado para ejercer el cargo para el que se lo postula.", "Entre otras cosas, a la empresa le molest\u00f3 que en sus declaraciones Kicillof sostuviera que, como empresa transnacional y exportadora, Techint (de la cual Siderar es parte) deber\u00eda aplicar precios \"diferenciados y positivos\" para la industria local. Esto significa que deber\u00eda vender m\u00e1s barato en el mercado dom\u00e9stico, por lo menos, a ciertos sectores. M\u00e1s all\u00e1 de si a priori ello nos suena bien o mal, la pregunta clave es con qu\u00e9 objetivos hacerlo: \u00bfPara transferir recursos al sector automotriz como se sugiri\u00f3? \u00bfPara que haga qu\u00e9?", "En nuestro pa\u00eds se producen aproximadamente 700.000 autos, con una participaci\u00f3n de componentes nacionales que apenas es del 30%. De all\u00ed que la balanza comercial de ese sector sea deficitaria en seis mil millones de d\u00f3lares, es decir casi nueve mil d\u00f3lares por cada unidad fabricada. Podemos y debemos tener una pol\u00edtica industrial, pero para llevarla a cabo es preciso observar qu\u00e9 est\u00e1 ocurriendo en el mundo, planificarla en consecuencia y ejecutarla de manera seria. No parece que un asiento en una asamblea pueda reemplazar eso.", "En la muy entretenida novela \"Un Yuppie en la Columna del Che Guevara\" de Carlos Gamerro, un empresario secuestrado por Montoneros que est\u00e1 siendo sometido a un tribunal popular se defiende diciendo:", "\"La ventaja del capitalismo no est\u00e1 en que es mejor, sino simplemente en que funciona con cualquier cosa: le echen nafta s\u00faper, com\u00fan, gasoil, queros\u00e9n, alcohol o vino patero anda. Y es f\u00e1cil\u2026 Ni siquiera necesita teor\u00eda: con un manual de instrucciones alcanza\u2026 En cambio, el comunismo s\u00f3lo funciona a base de genios. Como si el auto les aceptara Chivas \u00fanicamente. \u00a1Mientras (los comunistas) esperan doscientos a\u00f1os a que aparezca otro Marx, (los capitalistas siguen) dale que va con Og Mandino y Dale Carnegie y Edward de Bono!\"", "Algo similar pensaba Von Hayek, Nobel de Econom\u00eda en 1974,  quien sosten\u00eda que las enormes exigencias informativas de la planificaci\u00f3n centralizada la tornaban inviable en la pr\u00e1ctica. Si pretendemos pol\u00edticas activas de industrializaci\u00f3n debemos tratarlas responsablemente. Aunque sea un poco menos demandante, el desarrollismo tampoco puede funcionar con cualquier combustible. Cuando se aplica en su versi\u00f3n chapucera trae altos costos sociales y se transforma en un capitalismo de amigos pagado por todos.", "Para evitar eso no hace falta un Kicillof sino muchos que, por cierto, ser\u00edan m\u00e1s \u00fatiles pensando el pa\u00eds que sentados en un directorio. Y tambi\u00e9n varias cosas m\u00e1s. Pero quiz\u00e1s no debamos hacernos demasiadas ilusiones: hasta en los \u00e1mbitos supuestamente m\u00e1s serios (como, entre otros, este portal digital) se privilegian los temas triviales y se dejan de lado los que realmente hacen a nuestro porvenir."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368709-prejuicios-banalidades-y-la-discusion-de-fondo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Por Mart\u00edn LousteauEspecial para", "titulo": "Prejuicios, banalidades y la discusi\u00f3n de fondo", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El sindicato de empleados bancarios, la Asociaci\u00f3n Bancaria, ratific\u00f3 esta tarde el paro total de actividades para ma\u00f1ana en los bancos p\u00fablicos y privados de todo el pa\u00eds a pesar de que el ministerio de Trabajo haya dictado, horas antes, la conciliaci\u00f3n obligatoria para solucionar el conflicto.", "El vocero de la Asociaci\u00f3n Bancaria, Eduardo Berrozpe, dijo a  lanacion.com  que dijo que \"no fue notificado sobre ninguna intimaci\u00f3n por parte del Ministerio de Trabajo\". Sin embargo, el ministro de Trabajo, Carlos Tomada, sostuvo: \"La conciliaci\u00f3n est\u00e1 vigente y notificada. Hay que respetarla\".", "Berrozpe reafirm\u00f3 que ma\u00f1ana todos los bancos del pa\u00eds participar\u00e1n del paro, dejando ver que la intimaci\u00f3n del gobierno, que fue difundida a trav\u00e9s de un comunicado oficial, no hizo efecto en la iniciativa de su medida.", "Seg\u00fan la resoluci\u00f3n del ministerio, la medida entrar\u00e1 en vigor desde la primera hora de ma\u00f1ana, por quince d\u00edas. En la disposici\u00f3n se exhorta a las partes a superar sus diferencias.", "Adem\u00e1s del paro en reclamo de mejoras salariales, el gremio confirm\u00f3 su participaci\u00f3n el viernes del acto por el D\u00eda del Trabajador, convocado por la CGT, por lo que podr\u00eda resentirse tambi\u00e9n la actividad en las entidades.", "El paro fue anunciado en una conferencia de prensa realizada este mediod\u00eda, debido al fracaso de las negociaciones paritarias. Esta ma\u00f1ana, Berrozpe, hab\u00eda reiterado a  lanacion.com  una advertencia: \"Si la gente tiene que hacer tr\u00e1mites financieros, que los hagan hoy, sin falta\".", "El secretario adjunto del gremio, Sergio Palazzo, afirm\u00f3 que la medida se desarrollar\u00e1 durante \"las siete horas treinta minutos que es la jornada habitual de los trabajadores bancarios, en todos los turnos\".", "El dirigente gremial agreg\u00f3 que el reclamo tambi\u00e9n se motiva en la necesidad de que el aumento que se discute \"alcance a mayor cantidad de categor\u00edas de trabajadores, dado que muchas veces el aumento no llega a los jer\u00e1rquicos en la forma en que lo firma la Asociaci\u00f3n (Bancaria), y adem\u00e1s estamos discutiendo la situaci\u00f3n de adicionales incorrectamente liquidados por las empresas del sector\".", "Los trabajadores del sector, se indic\u00f3, participar\u00e1n el viernes del acto convocado por la CGT para conmemorar el D\u00eda del Trabajador. La entidad sindical emiti\u00f3 un comunicado referido al paro se\u00f1alando que \"los bancos, lamentablemente, siguen burlando a los bancarios, pues nos niegan un aumento digno. Un aumento, retroactivo al primero de Enero\".", "Dicho incremento, se\u00f1ala el comunicado, \"debe tener en cuenta la evoluci\u00f3n de los precios que integran la canasta familiar de los bancarios, la incidencia del impuesto a las ganancias y la excelente rentabilidad de las entidades, que en 2010 ganaron 49 por ciento m\u00e1s que en 2009, dos veces y media m\u00e1s que en 2008\".", "Al respecto se se\u00f1al\u00f3 que \"en muchas entidades, afectando a miles de bancarios, se siguen liquidando mal los acuerdos salariales, los adicionales, incumpliendo la jornada laboral y las categor\u00edas, burlando el convenio colectivo\".", "\"No aceptamos por ning\u00fan motivo rebajas de las remuneraciones que estamos percibiendo en \u00e9ste momento como algunos malintencionados han sugerido en la mesa de negociaciones, y no aceptamos tampoco modalidades de pago que afectan los derechos de muchos de nuestros jubilados y otros sectores de nuestro gremio en el caso de las provincias\", sostuvo la Asociaci\u00f3n Bancaria.", "Negociaci\u00f3n trabada.  \"Las C\u00e1maras Patronales han provocado el fracaso de las reuniones hasta este momento negando un acuerdo salarial justo mientras los bancos insisten, de diversas maneras, en incumplir las condiciones laborales vigentes para el sector\", indic\u00f3 el comunicado emitido hoy.", "Ayer, se realiz\u00f3 una reuni\u00f3n en el ministerio de Trabajo donde las distintas partes se fueron sin resolver el conflicto. El gremio bancario reclama un incremento que rondar\u00eda el 35%. Lo que consta en las actas de las reuniones es la pretensi\u00f3n de que el salario m\u00ednimo inicial conformado llegara a rondar los $ 6200."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368767-los-bancarios-ratifican-el-paro-pese-a-la-intimacion-de-trabajo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El vocero del gremio dijo aque no fueron notificados por el ministerio sobre la conciliaci\u00f3n obligatoria para evitar el cese de actividades de ma\u00f1ana; sin embargo,", "titulo": "Los bancarios ratifican el paro, pese a la intimaci\u00f3n de Trabajo", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Papel Prensa fue ayer escenario de un nuevo conflicto, cuando varios directores que representan al Estado en la empresa y que hab\u00edan sido removidos en agosto intentaron participar de una reuni\u00f3n de directores en abierto desaf\u00edo a una resoluci\u00f3n de la C\u00e1mara Comercial. Los accionistas privados, Clar\u00edn y La Nacion, due\u00f1os del paquete mayoritario, se opusieron, haciendo valer aquella decisi\u00f3n judicial.", "El entredicho surgi\u00f3 cuando Beatriz Paglieri y Pablo Cerioli intentaron ingresar en la reuni\u00f3n, que se realizaba ayer en la sede de la papelera, situada en Bartolom\u00e9 Mitre al 700. Pero los directores del sector privado les recordaron que el 12 de agosto \u00faltimo la asamblea de accionistas no hab\u00eda aprobado la gesti\u00f3n que hab\u00edan realizado los representantes del Estado nacional.", "Aquella asamblea fue ampliamente conocida porque se vieron im\u00e1genes del secretario de Comercio, Guillermo Moreno, con guantes de box y profiriendo amenazas. Por ese motivo, d\u00edas atr\u00e1s, el fiscal federal Guillermo Mariju\u00e1n pidi\u00f3 la indagatoria de Moreno. Pero en esa misma reuni\u00f3n tambi\u00e9n se resolvi\u00f3 no aprobar la gesti\u00f3n de Paglieri y Cerioli.", "Los accionistas privados, ayer, entend\u00edan que esta resoluci\u00f3n judicial debe ser obedecida.", "Con el argumento de que el Estado nacional no hab\u00eda sido notificado de esa decisi\u00f3n judicial, la CNV dict\u00f3 una nueva resoluci\u00f3n y pretendi\u00f3 habilitar nuevamente a Paglieri y Cerioli -los suplentes nunca concurrieron a la reuni\u00f3n-. Ahora, ante la negativa de Clar\u00edn y La Nacion a aceptar esa participaci\u00f3n, la CNV dej\u00f3 trascender que dictar\u00e1 una nueva medida, seg\u00fan consign\u00f3 un cable de la agencia T\u00e9lam."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368685-disputa-en-papel-prensa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Disputa en Papel Prensa", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren ten\u00eda en l\u00ednea recta, a tres metros, al hombre m\u00e1s poderoso del recinto. Y al leer la \u00faltima l\u00ednea del discurso, levant\u00f3 la vista hacia el personaje en cuesti\u00f3n, Hugo Moyano: \"En m\u00ed y en nuestra entidad encontrar\u00e1n un incansable buscador de consensos y de mecanismos que armonicen los leg\u00edtimos disensos\".", "El camionero escuchaba inm\u00f3vil, a la derecha del ruralista Eduardo Buzzi, sin soltar siquiera un gesto. El gesto era en realidad su presencia ah\u00ed, en el entorno que lo detesta en voz baja y lo llama con afecto entre pares: \"el Negro\". Hablar con Moyano da corte entre hombres de negocios: es hablar con el poder real. \"Realmente, me sorprendi\u00f3 verlo ac\u00e1\", murmur\u00f3 el siempre escueto Guillermo Noriega, director general de Siderca. Era su aprobaci\u00f3n. \"\u00a1Ah, bueno, estamos todos!\", abord\u00f3 Oscar Iglesias (Peugeot) al sindicalista, y le dio un abrazo. \"\u00bfQu\u00e9 hac\u00e9s, Hugo?\", se le acerc\u00f3 el metal\u00fargico Juan Carlos Lascurain.", "Mendiguren es, hoy, el \u00fanico dirigente empresarial capaz de sentar all\u00ed a Moyano. Y en su primer mensaje hizo equilibrio. Con cierto esfuerzo -le pidieron que no improvisara-, se mostr\u00f3 menos cr\u00edtico que Miguel Acevedo, el presidente saliente, que dijo que la UIA ped\u00eda \"reclamos sindicales que se ajusten a derecho y no a la acci\u00f3n directa\". Moyano segu\u00eda imperturbable, con la misma seriedad con que pareci\u00f3 digerir, despu\u00e9s, la estocada m\u00e1s elegante del nuevo N\u00b0 1: \"Pasar del 10% de la carga transportada actualmente v\u00eda ferrocarril al 25%\", propuso.", "\u00bfMoyano, qu\u00e9 le pareci\u00f3 el discurso de Mendiguren?, le pregunt\u00f3 La Nacion. El camionero se iba, pero se dio vuelta y eligi\u00f3 la frase: \"Importante. Pero hay que analizar punto por punto\". \u00bfEs el inicio de otro pacto?, insisti\u00f3 un periodista de Ambito Financiero. Moyano encontr\u00f3 esta vez la broma: \"Un pato, s\u00ed, vamos a ser el pato de la boda\".", "La tesis del nuevo l\u00edder fabril es que la Argentina pierde tiempo discutiendo banalidades y, con eso, se van la vida y las oportunidades. Ayer, por caso, el tema del c\u00f3ctel fue la pelea Techint-Gobierno. El economista Bernardo Kosacoff, uno de los invitados, recibi\u00f3 un aluvi\u00f3n de consultas: era el director que propuso Techint y rechaz\u00f3 el Gobierno. \"Yo qued\u00e9 en el medio\", se excus\u00f3, y levant\u00f3 el tono para negar un dato que prolifer\u00f3 en medios de propaganda gubernamental: \"Nunca trabaj\u00e9 para Techint. Y si lo hubiera hecho, \u00bfqu\u00e9 tendr\u00eda de malo?\".", "\u00bfC\u00f3mo har\u00e1 Mendiguren para sobrellevar ese conflicto, por ahora ajeno a \u00e9l, mientras parte del empresariado, con raz\u00f3n o sin ella, acusa al grupo sider\u00fargico de haber actuado torpemente y creado una pelea de la nada? \"Pobre vasco, est\u00e1 entre la espada y la pared\", dijo el n\u00famero uno de una c\u00e1mara.", "El textil le dedic\u00f3 al asunto l\u00edneas subterr\u00e1neas: \"Necesitamos m\u00e1s grandes industrias, multinacionales argentinas, que a su vez potencien y promuevan la competitividad y la inserci\u00f3n internacional de sus pymes proveedoras y clientes. Esta idea, que tanto difundieron e implementaron empresarios prestigiosos como Roberto Rocca, es una de las claves para transformar el entramado productivo y agregar m\u00e1s valor\". No estaba Luis Betnaza (de viaje), pero lo escuchaban Luis Berardi, CEO de Siderar; Noriega, y David Uriburu, todos del grupo. \u00bfQu\u00e9 le pareci\u00f3, Berardi?, pregunt\u00f3 La Nacion. \"Me gust\u00f3 eso de terminar con antinomias como campo-industria, empresas grandes-pymes y mercado interno-externo\", contest\u00f3. \u00bfY la menci\u00f3n a Rocca? \"Bueno, eso me toca el coraz\u00f3n\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368680-con-el-liston-mas-alto-en-ocho-anos-domesticar-a-moyano", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Francisco OliveraLA NACION", "titulo": "Con el list\u00f3n m\u00e1s alto en ocho a\u00f1os: domesticar a Moyano", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El director de la AFIP, Ricardo Echegaray, firm\u00f3 en Nueva Delhi dos acuerdos de intercambio de informaci\u00f3n con el gobierno de la India en materia de informaci\u00f3n fiscal, aduanera y de transparencia comercial. El acuerdo tributario incorpora la novedad de la cobranza judicial coactiva de cr\u00e9ditos tributarios, es decir que la AFIP podr\u00e1 requerirle a su par de la India que les cobre impuestos a empresas deudoras del fisco argentino que operan en ese pa\u00eds y viceversa. En la Argentina hay cerca de 1000 contribuyentes de nacionalidad india inscriptos en los padrones de la AFIP. El aceite de soja y los compresores para equipos de fr\u00edo son los principales productos exportados hacia India."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368664-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Seguramente se podr\u00edan contar con los dedos de una mano las personas del Gobierno que saben exactamente si hay alguna raz\u00f3n pol\u00edtica en el fondo de la decisi\u00f3n de nombrar directores que representen a la Anses en la mesa de mando de varias de las principales empresas argentinas. Lo que s\u00ed saben varios, porque las directrices fueron precisas y concretas, es qu\u00e9 hacer en el corto plazo.", "\"No hay misterios\", dice como al pasar uno de los hombres que recibieron esas instrucciones. Cuenta que el Gobierno aspira a pelear para sentar un tercio de los directores en las empresas que, desde la estatizaci\u00f3n de las administradoras de fondos de jubilaciones y pensiones, tienen al Estado como accionista. \"Y una vez sentados ah\u00ed, pelear de verdad por la distribuci\u00f3n de dividendos\", cuenta.", "Ese es el plan para estos d\u00edas: hacer valer hasta el \u00faltimo c\u00e9ntimo de acciones para estar m\u00e1s c\u00f3modos en los directorios. Ahora bien, nadie sabe si a largo plazo el gobierno de Cristina Kirchner piensa alguna intervenci\u00f3n mayor. \"Esa parte de la historia la conocen muy pocos. Por ahora, las instrucciones son muy precisas: m\u00e1s directores y m\u00e1s dividendos\", agreg\u00f3 una fuente al tanto de los movimientos de la Anses.", "La herramienta que utilizar\u00e1 la Anses no es nueva sino que est\u00e1 en la ley de sociedades comerciales. Esta norma, que rige la totalidad de la vida de una persona jur\u00eddica, tiene varios cap\u00edtulos en los que le entrega al accionista minoritario ciertas herramientas como para poder hacer sentir no s\u00f3lo su voz sino tambi\u00e9n su voto.", "Si toda la vida societaria se rigiera por las mayor\u00edas simples, quien tenga en su poder la mitad m\u00e1s uno de los votos se quedar\u00eda con todos los cargos y tomar\u00eda todas las decisiones. Para evitar esto, la norma cre\u00f3, entre otras cosas, el llamado voto acumulativo.", "\u00bfDe qu\u00e9 se trata? A\u00f1o tras a\u00f1o, la asamblea de accionistas elige a los directores que gestionar\u00e1n la empresa, junto a la l\u00ednea gerencial. En las asambleas, que en la mayor\u00eda de las empresas se celebran por estas semanas, los accionistas minoritarios pueden ejercer el voto acumulativo para competir casi de igual a igual con sus socios m\u00e1s grandes por obtener hasta un tercio del directorio.", "S\u00f3lo para esos cargos, el porcentaje de acciones se multiplica por la totalidad de directores a elegir. Por ejemplo, si la Anses tiene un 10% de las acciones de una determinada empresa, en la elecci\u00f3n de un directorio de nueve miembros, podr\u00eda competir por tres de ellos -un tercio- con una representaci\u00f3n de un 90 por ciento. Con ese porcentaje, podr\u00eda sentar a tres miembros en la mesa principal.", "Seg\u00fan una fuente oficial, de lo que se trata es de poder conocer todos y cada uno de los movimientos de la empresa. \"Un accionista sin director es pasivo. Tiene que esperar que lo llamen una vez al a\u00f1o a la asamblea y all\u00ed limitarse a aprobar o no los n\u00fameros. Un director est\u00e1 en la gesti\u00f3n, puede sentarse todos los d\u00edas con el gerente que quiera y pedirle lo que quiera. El gerente es un empleado de \u00e9l, por lo tanto le puede pedir lo que quiera. El director funciona permanentemente. La asamblea, una vez por a\u00f1o\", dijo.", "Los nombres de los postulantes son una inc\u00f3gnita. En general, se entregan en sobre cerrado a los apoderados de las compa\u00f1\u00edas y se conocen poco antes. En general, antes de las asambleas existe una negociaci\u00f3n entre los socios para llegar con el asunto resuelto.", "Hoy habr\u00e1 dos asambleas a las que la Anses ir\u00e1 con sus herramientas. Las de los bancos Patagonia y Galicia. Luego vendr\u00e1 la del Grupo Clar\u00edn. En todas ellas, la Anses intentar\u00e1 sentar m\u00e1s directores. Despu\u00e9s vendr\u00e1 la discusi\u00f3n por los dividendos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368682-la-anses-quiere-un-tercio-de-los-directores-en-42-empresas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Busca m\u00e1s participaci\u00f3n para pelear por la distribuci\u00f3n de dividendos", "titulo": "La Anses quiere un tercio de los directores en 42 empresas", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las acciones l\u00edderes cayeron ayer 0,79 por ciento en la Bolsa de Comercio porte\u00f1a, en una rueda con p\u00e9rdidas para las entidades financieras, la alimenticia Molinos y Siderar, una tendencia que copiaron los bonos de la deuda soberana.", "Los analistas se mostraron expectantes por la reuni\u00f3n que iniciaron ayer en Washington los gobernadores de la Reserva Federal (Fed) estadounidense, un encuentro que finalizar\u00e1 hoy y tras el cual el presidente del organismo, Ben Bernanke, dar\u00e1 una conferencia de prensa. El envi\u00f3n para Wall Street, sin embargo, lleg\u00f3 desde el sector corporativo, cuyos resultados llevaron ganancias a los principales indicadores burs\u00e1tiles en ese pa\u00eds.", "El promedio industrial Dow Jones mejor\u00f3 0,93%, el selectivo \u00edndice S&amp;P 500 repunt\u00f3 0,90% y el tecnol\u00f3gico compuesto Nasdaq avanz\u00f3 0,77 por ciento. En la regi\u00f3n, el \u00edndice Bovespa de la Bolsa de San Pablo, Brasil, mejor\u00f3 0,26 por ciento.", "El \u00edndice Merval cedi\u00f3 hasta 3374,2 puntos en la plaza local, que negoci\u00f3 $ 87 millones en acciones, con bajas destacadas para Molinos (-2,74%), Banco Franc\u00e9s (-2,6%), Siderar (-2,35%), Grupo Financiero Galicia (-2,3%), Banco Hipotecario (-1,2) y Banco Macro (-0,93%), y ganancias para Tenaris (0,57%, entre otras. YPF cerr\u00f3 estable (0,05%), luego de anunciar el reparto de dividendos de $ 7 por acci\u00f3n en efectivo, a partir del 6 de mayo.", "2,35%  Baj\u00f3 la acci\u00f3n de Siderar ayer, cuando se conoci\u00f3 un fallo adverso a la distribuci\u00f3n de dividendos por $ 1511 millones."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368676-leve-baja-a-la-espera-del-veredicto-de-la-fed", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Leve baja, a la espera del veredicto de la Fed", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Electrodom\u00e9sticos Liliana inici\u00f3 la construcci\u00f3n de una nueva planta en las afueras de Rosario con una inversi\u00f3n de $ 35 millones. La f\u00e1brica se levantar\u00e1 en un predio de seis hect\u00e1reas ubicado en la localidad de Granadero Baigorria y contar\u00e1 con una superficie de 13.000 m2. En la actualidad, Liliana cuenta con tres l\u00edneas de productos: calefacci\u00f3n, ventilaci\u00f3n y peque\u00f1os electrodom\u00e9sticos. El 90% de su producci\u00f3n es fabricada en la planta desde el desarrollo inicial, matricer\u00eda y armado.", "Nike puso un pie en el negocio del comercio electr\u00f3nico con el lanzamiento de su primer sitio local:  www.nikefutbol.com.ar  . El portal apunta a los seguidores del f\u00fatbol y a los jugadores de ligas amateurs, instituciones, empresas y asociaciones.", "Gnvgroup, la desarrolladora inmobiliaria de Alejandro Ginevra, puso en marcha un nuevo proyecto en uno de los \u00faltimos lotes disponibles en el Dique 4 de Puerto Madero. Se trata de un edificio de oficinas que contempla la construcci\u00f3n de 5000 m2 y que demandar\u00e1 una inversi\u00f3n total de US$ 7 millones. La obra demandar\u00e1 un plazo de 12 meses y tambi\u00e9n incluir\u00e1 locales comerciales y cocheras para alquiler.", "Juki, la fabricante de motos Mundial, anunci\u00f3 que, a partir del 9 de mayo pr\u00f3ximo, pondr\u00e1 en marcha el segundo turno de producci\u00f3n en su planta de Ramos Mej\u00eda. La firma precis\u00f3 que en una primera etapa alcanzar\u00e1 una producci\u00f3n de 4000 unidades mensuales. Juki fabrica la marca Mondial y, adem\u00e1s, tiene la representaci\u00f3n para el mercado argentino de Kawasaki.", "Aerol\u00edneas Argentinas present\u00f3 la nueva clase Club Economy, que reemplazar\u00e1 a la clase Club C\u00f3ndor en los vuelos de cabotaje y regionales. Ofrecer\u00e1 mayor flexibilidad de tarifas y estar\u00e1 dirigida a atender el segmento de negocios.", "Empresas", "El Banco de la Naci\u00f3n Argentina (BNA) otorg\u00f3 50.000 pr\u00e9stamos de inversi\u00f3n a peque\u00f1as y medianas empresas por $ 8700 millones desde el lanzamiento de la l\u00ednea de financiamiento de inversiones de actividades productivas para pymes. Esta l\u00ednea, que se lanz\u00f3 en 2008 con un monto disponible inicial de $ 5000 millones, fue ampliada al doble al poco tiempo de su lanzamiento. \"El rol del banco est\u00e1 definido en la carta org\u00e1nica, en el art\u00edculo tercero, que dice que el Naci\u00f3n es el instrumento para las micro, peque\u00f1as y medianas empresas, destinado a hacer crecer las exportaciones\", se\u00f1al\u00f3 el titular del BNA, Juan Carlos F\u00e1brega.", "economia@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368678-que-pasa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Qu\u00e9 pasa", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El viceministro de Econom\u00eda, Roberto Feletti, tiene nueva tarea. Asumi\u00f3 ayer como director del Banco Macro en el marco de la ofensiva que el Gobierno lanz\u00f3 para ganar representaci\u00f3n en la estructura de decisiones de las empresas en las que gan\u00f3 participaci\u00f3n accionaria tras la estatizaci\u00f3n de las AFJP.", "Se trata del segundo asiento que, a trav\u00e9s de las tenencias de la Administraci\u00f3n Nacional de Seguridad Social (Anses), logra en el directorio de esa entidad (se suma a Rafael Magnanini, quien renov\u00f3 su mandato). Y no fue el \u00fanico: tambi\u00e9n sum\u00f3 dos miembros m\u00e1s en la comisi\u00f3n fiscalizadora (uno titular y otro suplente).", "Feletti cuenta con experiencia en el negocio bancario ya que fue presidente del Banco Ciudad durante la gesti\u00f3n de An\u00edbal Ibarra como jefe de gobierno porte\u00f1o y director del Banco Naci\u00f3n, secundando a la actual presidenta del Central, Mercedes Marc\u00f3 del Pont. Pero su designaci\u00f3n demuestra la importancia estrat\u00e9gica que el Gobierno le asigna a la posibilidad de vigilar de manera m\u00e1s cercana lo que ocurre en las compa\u00f1\u00edas privadas, aunque ya qued\u00f3 a la vista que pone m\u00e1s celo en unas que en otras.", "Despu\u00e9s de todo, para cumplir con los deberes de su nuevo trabajo, Feletti tal vez deba desatender algunos de los 25 objetivos que defini\u00f3 como funciones de la Secretar\u00eda de Pol\u00edtica Econ\u00f3mica (ver http://www.mecon.gov.ar/peconomica/basehome/funciones.html ), que tiene a cargo, m\u00e1s lo que le agrega el ejercicio del rol viceministerial.", "A menos que su presencia en la mesa directiva del banco se reduzca a las oportunidades en que se eval\u00fae el reparto de ganancias de los ejercicios econ\u00f3micos, en cuyo caso cumplir\u00e1 el mandato que esboz\u00f3 en su paso por el Congreso el director ejecutivo de la Anses, Diego Bossio (dijo que \"cuidar\u00edan la rentabilidad social de sus dividendos como un factor clave de redistribuci\u00f3n y solvencia a futuro\"), pero podr\u00eda incumplir algunas de las que le impuso su amplio men\u00fa de funciones.", "En un comunicado de prensa, el Macro inform\u00f3 que otros dos directores titulares se incorporaron a ese cuerpo de 10 integrantes: se trata de Juan Pablo Brito Devoto y Luis Cerolini, representantes de los due\u00f1os de la entidad.", "La asamblea de ayer tuvo otro dato saliente. Los representantes oficiales no enjuiciaron la pol\u00edtica de dividendos del banco, que m\u00e1s tarde comunicar\u00eda a la Bolsa porte\u00f1a que hab\u00eda logrado la aprobaci\u00f3n de su propuesta para repartir $ 505,3 millones entre sus accionistas, lo que har\u00e1 desde el pr\u00f3ximo 11 de mayo.", "As\u00ed, algo m\u00e1s de $ 156 millones ir\u00e1n a las cuentas de la Anses, poseedora del 30,6% del capital del Macro, un banco cuyas acciones cayeron 0,92% ayer en la Bolsa, en una jornada bajista para el mercado local.", "Los resultados para la Anses parecieron ser mejores en la asamblea de la desarrolladora inmobiliaria Consultatio. All\u00ed el Estado no gan\u00f3 representaci\u00f3n (mantuvo un director, Juan Furlong, y un miembro en el esquema de sindicatura colegiada que tiene esa empresa), pero recogi\u00f3 m\u00e1s dividendos de lo que esperaba: se lleg\u00f3 a un dividendo equivalente a US$ 1,30 por acci\u00f3n, contra los US$ 1,10 que la empresa se propon\u00eda repartir entre sus accionistas antes de que el decreto 441, que elimin\u00f3 los l\u00edmites fijados a la representaci\u00f3n estatal en el directorio, fuera una realidad.", "El presidente de Consultatio, Eduardo Costantini, ya hab\u00eda anticipado que le parec\u00eda \"razonable\" que la Anses ejerciera \"el derecho pol\u00edtico proporcional a su tenencia\". Tal vez porque en su caso la modificaci\u00f3n era inocua: con un esquema de 5 directores, la tenencia del 26,6% del capital no le alcanza al Estado para pedir m\u00e1s asientos.", "Aun as\u00ed, recibi\u00f3 el mensaje oficial de los d\u00edas previos y elev\u00f3 del 50 al 65% el porcentaje de utilidades a repartir como dividendos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368681-el-vice-de-economia-director-del-macro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Roberto Feletti asumi\u00f3 ayer como nuevo integrante del cuerpo colegiado del banco; Consultatio se cur\u00f3 en salud y elev\u00f3 sus dividendos", "titulo": "El vice de Econom\u00eda, director del Macro", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Justicia otorg\u00f3 ayer una medida cautelar que hab\u00eda sido solicitada por la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses), y orden\u00f3 preventivamente que no se aplique lo resuelto en la asamblea de la empresa Siderar, del grupo Techint, realizada el viernes 15 de este mes. En consecuencia, la empresa no podr\u00eda repartir dividendos por 1511 millones de pesos, una medida que estaba prevista para el 6 de mayo.", "El juez interviniente en la causa, Hern\u00e1n Diego Papa, suspendi\u00f3 la ejecuci\u00f3n de las resoluciones tomadas por la mayor\u00eda de los accionistas, en algunos puntos tratados seg\u00fan el orden del d\u00eda. As\u00ed, qued\u00f3 en suspenso la aprobaci\u00f3n de los estados contables de la compa\u00f1\u00eda y el mencionado reparto de dividendos.", "El escrito judicial tambi\u00e9n le ordena a Siderar que se abstenga de realizar cualquier acto de disposici\u00f3n total o parcial de los saldos de las cuentas del patrimonio neto correspondiente a \"reserva futuros dividendos\", \"reserva facultativa\", \"resultados diferidos\" y \"resultados no asignados\".", "Este \u00faltimo punto est\u00e1 vinculado con un reclamo hecho por la Anses, cuyo representante hab\u00eda rechazado la propuesta de pago de dividendos, con el argumento de que la firma no estaba explicando cu\u00e1l era el destino que se dar\u00eda a otros 6400 millones de pesos que proven\u00edan de resultados de ejercicios anteriores (tema que no estaba incluido en el orden del d\u00eda).", "En la asamblea objetada por la Anses, el organismo no logr\u00f3 su objetivo de nombrar directores en representaci\u00f3n de las acciones que est\u00e1n en poder del fondo de garant\u00eda del sistema jubilatorio. Esa meta -que s\u00ed fue alcanzada en otras firmas- se origina en lo dispuesto por el decreto de necesidad y urgencia 441, que elimina las restricciones dispuestas por una ley para el uso del derecho al voto y la participaci\u00f3n en los directorios, por la tenencia de acciones por parte de los fondos previsionales.", "La ley 24.241, que regul\u00f3 el funcionamiento de las AFJP, hab\u00eda previsto que no pudiera ejercerse el derecho a voto en las asambleas por m\u00e1s del 5% de las acciones, m\u00e1s all\u00e1 de cu\u00e1l fuera la participaci\u00f3n real del fondo previsional en el paquete accionario. En Siderar, la Anses posee el 25,97% de las acciones, heredadas de las inversiones hechas durante la vigencia del sistema de capitalizaci\u00f3n.", "La ley de reforma jubilatoria promovida por este gobierno en 2008, ratific\u00f3 ese l\u00edmite del 5% al disponer la estatizaci\u00f3n del fondo. Pero este a\u00f1o el Poder Ejecutivo cambi\u00f3 el criterio y decidi\u00f3 ampliar la participaci\u00f3n estatal en las decisiones de las empresas. Lo hizo a trav\u00e9s de un decreto de necesidad y urgencia, cuya constitucionalidad fue cuestionada en la Justicia por Siderar el lunes de la semana pasada. La compa\u00f1\u00eda consider\u00f3 que el tema deb\u00eda ir al Congreso, que estaba en funcionamiento, ya que no existi\u00f3 la urgencia que justificara el decreto."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368683-aval-de-la-justicia-al-gobierno-por-siderar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Qued\u00f3 suspendido el reparto de ganancias", "titulo": "Aval de la Justicia al Gobierno por Siderar", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Silvia Stang  LA NACION", "En medio de un clima de malestar que se percibe en gran parte del empresariado, por la decisi\u00f3n del Gobierno de reforzar su participaci\u00f3n en los directorios de varias compa\u00f1\u00edas, Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren asumi\u00f3 ayer la presidencia de la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA) y manifest\u00f3 una clara defensa de la actividad privada. Una idea que qued\u00f3 expresada, aun con m\u00e1s fuerza, tambi\u00e9n en las palabras de quien ayer dej\u00f3 el cargo de presidente de la entidad fabril, Miguel Acevedo.", "De Mendiguren advirti\u00f3, adem\u00e1s, sobre la necesidad de \"mantener un tipo de cambio que fortalezca la producci\u00f3n y que sea flexible\". Y frente al secretario general de la CGT, Hugo Moyano, que lo escuchaba desde la primera fila, llam\u00f3 a \"concertar con los sectores del trabajo pautas que compatibilicen la inversi\u00f3n con la distribuci\u00f3n\" de los recursos.", "\"El salario es tambi\u00e9n un costo de producci\u00f3n; no es el \u00fanico, pero s\u00ed es un costo importante\", advirti\u00f3 el directivo.", "Acevedo, por su parte, se\u00f1al\u00f3 que la UIA sostiene entre sus principios el \"reconocimiento de la empresa privada como la mejor alternativa para la creaci\u00f3n de empleos y riqueza\". \"Record\u00e9moslo -expres\u00f3 con contundencia-: la empresa privada es hija de la libre iniciativa, no de la decisi\u00f3n arbitraria de los gobiernos.\" Y reclam\u00f3 financiamiento con plazos y tasas acordes con la inversi\u00f3n productiva, adem\u00e1s de medidas que eviten los \"recurrentes cortes de energ\u00eda a las industrias\", y una legislaci\u00f3n que favorezca al empleo formal y no incentive la industria del juicio.", "Seg\u00fan dijo De Mendiguren, el Estado \"no puede estar ni ausente ni omnipresente\" en las cuestiones del mercado. Hizo hincapi\u00e9 en que el pa\u00eds necesita \"m\u00e1s grandes industrias, multinacionales argentinas, que a su vez potencien y promuevan la competitividad y la inserci\u00f3n internacional de sus pymes proveedoras y clientes\".", "Fue tras expresar esa convicci\u00f3n que el empresario reivindic\u00f3 la figura de Roberto Rocca, quien fue uno de los directivos emblem\u00e1ticos del grupo Techint, con el que el Gobierno mantiene hoy por hoy un duro enfrentamiento.", "Aun sin ser mencionado en los discursos, el conflicto entre Techint con la Anses por el nombramiento de directores en Siderar sobrevol\u00f3 en el acto de asunci\u00f3n de las nuevas autoridades, al que no fueron convocados funcionarios p\u00fablicos.", "Consultado por La Nacion, De Mendiguren se\u00f1al\u00f3 que la UIA mantiene su posici\u00f3n de que deber\u00edan respetarse las condiciones que exist\u00edan -con respecto al l\u00edmite al nombramiento de directores- en el momento en que fueron adquiridas las acciones de la compa\u00f1\u00eda que hoy est\u00e1n en el eje de la controversia. Record\u00f3 que cuando las AFJP compraron esos papeles, reg\u00eda una ley que limitaba a un m\u00e1ximo del 5% del paquete accionario el uso del derecho a voto en las asambleas, m\u00e1s all\u00e1 de cu\u00e1l fuera la tenencia de los fondos previsionales (esa limitaci\u00f3n fue ratificada por el Gobierno cuando decidi\u00f3 la estatizaci\u00f3n de los ahorros). \"\u00bfEs v\u00e1lido cambiar ahora las reglas?\", se pregunt\u00f3 De Mendiguren, que admiti\u00f3 que pese a haber tenido diferencias con la multinacional lo pone \"triste\" la situaci\u00f3n que ahora atraviesa.", "La expansi\u00f3n de la firma hacia el exterior -una pol\u00edtica que el nuevo presidente de la UIA marc\u00f3 como \"clave para un pa\u00eds\"- es uno de los ejes en la pol\u00e9mica de estos d\u00edas, luego de que el candidato oficial a asumir en el directorio (el economista Axel Kiciloff) dijo que Techint deber\u00eda poner m\u00e1s su mirada en la inversi\u00f3n interna.", "De Mendiguren, que llega a la presidencia de la UIA por segunda vez, plante\u00f3 una serie de objetivos con la mira en 2016. Entre ellos, subir del 13 al 31% del PBI el cr\u00e9dito al sector privado y ampliar la participaci\u00f3n de la industria en las exportaciones. Hubo quiz\u00e1s una meta que inquiet\u00f3 a Moyano: la de que el ferrocarril transporte el 25% de las cargas por el pa\u00eds, en lugar del 10% actual.", "\"Se trata de generar un estado de conciencia colectiva en la que habite la convicci\u00f3n de que el desarrollo de nuestra naci\u00f3n es algo posible, cierto y realizable\", apunt\u00f3 el dirigente, en tono conciliador y tras haber invitado a eliminar antinomias como las del campo versus la industria o el mercado interno versus el externo.", "Tras el discurso, los presidentes de la C\u00e1mara Argentina de Comercio, Carlos de la Vega, y de la Federaci\u00f3n Agraria Argentina, Eduardo Buzzi, lo destacaron como positivo. \"Rescata lo positivo y plantea lo que hace falta, con la necesidad de acuerdos arm\u00f3nicos\", dijo Buzzi. \"El mensaje es que el per\u00edodo de 2011 a 2015 deber\u00eda ser de acuerdos\", concluy\u00f3.", "Entre las autoridades de la UIA, aparecen dos nuevas caras respecto de quienes ya estaban: se trata de Luis Mar\u00eda Ureta S\u00e1enz Pe\u00f1a, prosecretario, y de Jos\u00e9 Urtubey (Celulosa), vocal."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368679-firme-llamado-de-la-uia-a-respetar-la-actividad-privada", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "En medio del enfrentamiento del Gobierno con Techint, la entidad reivindic\u00f3 el rol de las empresas", "titulo": "Firme llamado de la UIA a respetar la actividad privada", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fernando Bertello  LA NACION", "En medio de fuertes advertencias sobre faltantes de harina para la elaboraci\u00f3n de pan, como consecuencia de que el Gobierno fren\u00f3 el pago de compensaciones y adeuda casi $ 2000 millones a los molinos harineros, el secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno, prometi\u00f3 ayer tener resuelto el conflicto para la pr\u00f3xima semana.", "Moreno asumi\u00f3 ese compromiso en un encuentro con representantes de la Federaci\u00f3n Argentina de la Industria del Pan. \"Estamos contentos porque el secretario de Comercio Interior prometi\u00f3 que la pr\u00f3xima semana se estar\u00eda solucionado el problema con el sector molinero\", dijo Rub\u00e9n Salvio, presidente de la entidad panadera. As\u00ed, Moreno dej\u00f3 entrever que los molinos empezar\u00edan a cobrar lo que les deben.", "Por las compensaciones, el Gobierno les financia unos 600 pesos por tonelada a los molinos, sobre un precio de $ 1000 que deben acreditar por la compra de trigo a los productores. Con esa compensaci\u00f3n, como contraparte deben vender la bolsa de harina de 50 kilos a 47 pesos m\u00e1s impuestos.", "Desde que el Gobierno disolvi\u00f3 en febrero pasado la Oficina Nacional de Control Comercial Agropecuario (Oncca) para reemplazarla por la Unidad de Coordinaci\u00f3n y Evaluaci\u00f3n de Subsidios al Consumo Interno, la indefinici\u00f3n sobre la puesta en marcha de este organismo traba los pagos a los molinos, entre otros sectores.", "Pero la promesa de Moreno a los panaderos fue tomada con cautela entre los molinos. \"No hay ning\u00fan indicio de que eso vaya a suceder; [la promesa] es para dilatar\", evalu\u00f3 ante La Nacion un industrial del sector molinero.", "Mientras tanto, ya hay denuncias de que una treintena de molinos se encuentran parados y que se restringi\u00f3 el abastecimiento de harina, una situaci\u00f3n que podr\u00eda llevar a problemas con el suministro de pan y otros panificados.", "\"Hay molinos que no entregan y otros que lo hacen a la mitad [del volumen habitual de harinas]\", indic\u00f3 Salvio. El dirigente dijo que si el conflicto no se resolviera en una semana o diez d\u00edas habr\u00e1 panader\u00edas que se ver\u00e1n obligadas a cerrar sus puertas. De hecho, en el interior ya hay problemas de abastecimiento. Eso est\u00e1 pasando, por ejemplo, en Santa Fe capital y distritos vecinos, donde es notoria la escasez de harina para las panader\u00edas. Encima, ante el faltante se dispararon los precios del producto.", "\"No s\u00f3lo falta harina, sino que, adem\u00e1s, se elevaron los precios hasta de la harina subsidiada [por el gobierno nacional]\", afirm\u00f3 el presidente del Centro de Panaderos de Santa Fe, Luis Piccinino. \"Si uno pide 100 bolsas, le env\u00edan 30. Y, como es evidente la escasez del producto, los precios se elevan semanalmente. As\u00ed, variaron los precios de las harinas subsidiadas. Quieren cobrarnos un 50 por ciento m\u00e1s, pero no quieren darnos factura por esa diferencia\", a\u00f1adi\u00f3.", "El empresario explic\u00f3 que la bolsa que costaba 53 pesos [valor final] pas\u00f3 a entre 77 y 78. M\u00e1s a\u00fan, en los dep\u00f3sitos para compra directa se vende a 77/85 pesos.", "Por su parte, en C\u00f3rdoba, el presidente del Centro de Industriales Panaderos, N\u00e9stor Romero, advirti\u00f3 que los panaderos no reciben la harina subsidiada, por lo que en los pr\u00f3ximos d\u00edas puede haber desabastecimiento en las bocas de expendio. All\u00ed los panaderos ya sufrieron subas del 20%, en promedio, para obtener el insumo y no frenar la producci\u00f3n.", "En tanto, la crisis en los molinos tambi\u00e9n golpea a los empleados. Seg\u00fan Carlos Barbeito, secretario general de la Uni\u00f3n Obrera Molinera Argentina (UOMA), ya hay licencias anticipadas o suspensiones acordadas. Con m\u00e1s de 30 molinos parados, de acuerdo con Barbeito hay \"entre 700 y 800 personas afectadas por esta situaci\u00f3n\".", "Barbeito dijo que le va a enviar una nota a Amado Boudou, ministro de Econom\u00eda, que en teor\u00eda presidir\u00e1 el nuevo organismo que deber\u00e1 pagar los subsidios. Lo har\u00e1 para explicarle la crisis en el sector.", "es lo que les adeuda el gobierno nacional a los molinos en concepto de compensaciones que, en total, acumulan siete meses de mora.", "est\u00e1n afectados por licencias anticipadas y suspensiones acordadas por la inactividad que hoy se registra en m\u00e1s de 30 molinos harineros.", "Informes de Jos\u00e9 E. Bord\u00f3n, en Santa Fe, y Orlando Andrada, en C\u00f3rdoba"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368662-promete-moreno-que-habra-harina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Ante industriales panaderos dijo que resolver\u00e1 la crisis de los molinos, que exigen compensaciones atrasadas", "titulo": "Promete Moreno que habr\u00e1 harina", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El d\u00f3lar cerr\u00f3 ayer sin cambios a 4,10 pesos para la venta al p\u00fablico, gracias a las compras del Banco Central, mientras que el euro volvi\u00f3 a subir y alcanz\u00f3 los 6 pesos en la franja vendedora, con una suba de dos centavos, en una jornada marcada por la gran expectativa que se abre por la reuni\u00f3n de la Reserva Federal (Fed) que culminar\u00e1 hoy en los Estados Unidos.", "\"El Banco Central compr\u00f3 cerca de 22 millones de d\u00f3lares en el mercado de contado (spot), y el d\u00f3lar (mayorista) oper\u00f3 en 4,082 pesos\", explic\u00f3 un operador de una mesa de cambios.", "El volumen negociado en la plaza porte\u00f1a ascendi\u00f3 a $ 572 millones en el mercado spot y a $ 310 millones en el de futuros, donde se destacaron las operaciones de cobertura del sector privado, en especial en los plazos m\u00e1s largos.", "En el mercado internacional, el d\u00f3lar cay\u00f3 de 1,457 a 1,463 d\u00f3lares por euro, a la espera de que concluya hoy la reuni\u00f3n que iniciaron ayer los directores de la Fed.", "La divisa estadounidense tambi\u00e9n perdi\u00f3 terreno frente al d\u00f3lar canadiense, el franco suizo y el yen japon\u00e9s, de manera que un d\u00f3lar se cambiaba ayer a 81,53 yenes, comparado con los 81,68 de la sesi\u00f3n previa.", "El presidente de la Reserva Federal, Ben Bernanke, brindar\u00e1 hoy una conferencia de prensa al finalizar el encuentro de los directores, en lo que representa una medida inusual.", "Los analistas se manten\u00edan expectantes por la reuni\u00f3n en Washington, en especial sobre las decisiones que tomar\u00e1 la Fed en relaci\u00f3n con la tasa de inter\u00e9s de referencia y el programa de emisi\u00f3n cuantitativa, con el que el gobierno norteamericano espera reencauzar la econom\u00eda de su pa\u00eds en la senda del crecimiento.", "En la actualidad, la tasa de referencia se ubica entre 0 y 0,25 por ciento y se mantiene inalterable desde fines de 2008.", "\"Todav\u00eda tenemos la sensaci\u00f3n de que el mercado es demasiado optimista en torno al crecimiento de Estados Unidos y sobre qu\u00e9 tan pronto se le exigir\u00e1 a la Fed que act\u00fae\", dijo Bill Chepolis, gerente de cartera de DWS Investments, el negocio de administraci\u00f3n de activos minoristas del Deutsche Bank en Nueva York.", "Ahora se espera que la Fed afirme que seguir\u00e1 con su plan de terminar en junio su programa de compra de bonos por 600.000 millones de d\u00f3lares.", "Si la Fed sorprende al mercado y toma una l\u00ednea m\u00e1s dura, representar\u00e1 un riesgo para la gran cantidad de apuestas en corto contra el d\u00f3lar.", "Las presiones sobre la divisa estadounidense tambi\u00e9n impulsaron una revalorizaci\u00f3n del real brasile\u00f1o, que subi\u00f3 a 1,564 por d\u00f3lar, mientras que en la plaza local la moneda del socio mayor del Mercosur se pact\u00f3 en 2,61 pesos, lo que implica un alza de un centavo.", "Es la cotizaci\u00f3n del euro a nivel internacional, frente a US$ 1,457 con que hab\u00eda cerrado el \u00faltimo lunes.", "Es la cotizaci\u00f3n de la moneda brasile\u00f1a frente al d\u00f3lar, lo que represent\u00f3 un alza del 0,57 por ciento."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368659-el-euro-no-detiene-su-marcha-y-llego-a-los-seis-pesos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Ayer gan\u00f3 dos centavos, mientras que el d\u00f3lar se mantuvo sin cambios en la plaza local", "titulo": "El euro no detiene su marcha y lleg\u00f3 a los seis pesos", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Javier Blanco LA NACION", "A seis meses de haber incorporado como socio al Banco Comafi, en el marco de una alianza estrat\u00e9gica que apunt\u00f3 a su relanzamiento, Consultatio Asset Management (CAM) comenz\u00f3 a transitar ayer los primeros pasos tras ese objetivo.", "Con un c\u00f3ctel en el Malba, \"casa\" de su mentor y due\u00f1o, Eduardo Costantini, CAM lanz\u00f3 dos nuevos fondos comunes de inversi\u00f3n (FCI) destinados a captar los excedentes de liquidez temporarios que tienen las empresas o inversores institucionales locales (ART, compa\u00f1\u00edas de seguros, colegios profesionales, entre otros) mientras planea a hacer lo propio en pocos d\u00edas con otros dos dise\u00f1ados para atender las expectativas de inversi\u00f3n de quienes busquen opciones para apostar al boom de las commodities o a la recuperaci\u00f3n de Estados Unidos.", "As\u00ed, Consultatio duplicar\u00e1 su oferta de fondos (ten\u00eda 4) ahora que, por simple sinergia asociativa, sum\u00f3  red de venta (las 62 sucursales del Comafi). Con los fondos presentados ayer, la compa\u00f1\u00eda vuelve a las fuentes. Despu\u00e9s de todo inici\u00f3 operaciones a principios de los 80 especializ\u00e1ndose en la administraci\u00f3n e inversi\u00f3n de fondos propios, servicio que luego -y a pedido- extendi\u00f3 a terceros. Era tambi\u00e9n en un contexto inflacionario en el que algunas empresas a las que les sobraba caja temporalmente buscaban sacar un provecho extra.", "En la actualidad (en especial tras la estatizaci\u00f3n de las AFJP) esa misma actividad explica el 60% del negocio local de los fondos de inversi\u00f3n que, en los hechos, funcionan como boutiques de servicios financieros para tesorer\u00edas de empresas. De all\u00ed que, para volver a ganar presencia, una parte de la estrategia de CAM pasa por hacer lo mismo que hacen los otros.", "\"Si tuvi\u00e9ramos una helader\u00eda, se podr\u00eda decir que decidimos incorporar el helado crema\", explic\u00f3 ayer a La Nacion, con sencillez y contundencia, Costantini. \"Para estar presente en esta actividad con aspiraciones necesit\u00e1s una estructura m\u00ednima y, para sostenerla, un esquema de ingresos al que, de no hacer lo b\u00e1sico para este mercado, no podr\u00edas acceder\", lo secund\u00f3 su nuevo socio y presidente del Comafi, Guillermo Cervi\u00f1o.", "Pero el esquema apunta a m\u00e1s. \"Buscaremos posicionarnos como canal para los extranjeros que busquen colocar parte de su cartera de inversi\u00f3n en el pa\u00eds o en la regi\u00f3n\", anticiparon.", "Los fondos nuevos, que se suman a los que tienen de deuda y acciones locales y a los que invierten en papeles del pa\u00eds y la regi\u00f3n pero en d\u00f3lares (Balance Fund e Income Fund), son Ahorro Arg. y Ahorro Plus Arg.", "El primero es un fondo de money market (de liquidez inmediata que debe tener el 50% de su cartera cash) que rinde entre 5 y 6% nominal anual. Al segundo, que tiene una expectativa de renta anual del 11% e invierte en papeles locales de vencimiento pr\u00f3ximo, lo llaman \"T+1\" en la jerga. \"T por tiempo, m\u00e1s uno significa que pod\u00e9s cobrar en 24 horas\", tradujo el gerente general de CAM, Cristian L\u00f3pez."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368660-sale-al-ruedo-la-alianza-de-consultatio-con-el-comafi", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Lanzaron dos fondos para empresas y habr\u00e1 otros dos para inversores", "titulo": "Sale al ruedo la alianza de Consultatio con el Comafi", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Paleco SA: constructora; Moreno 970, 3\u00b0. Fue prove\u00eddo su concurso preventivo. Denunci\u00f3 un activo de $ 9.275.381,41 y un pasivo de $ 7.056.415,61. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 13 de julio; S\u00edndico: Silvia Giudice; Av. C\u00f3rdoba 456, 8\u00b0, \"B\". Audiencia informtiva el 18 de mayo de 2012. Juzgado N\u00b0 5; secretar\u00eda N\u00b0 9.", "Ruta Publicidad SA: fabricaci\u00f3n de carteler\u00eda; Murgiondo 523. Establecimiento en avenida Libertador 2886, Moreno, provincia de Buenos Aires. Se provey\u00f3 su concurso preventivo. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 13 de junio. S\u00edndico: Francisco Rogelio Cano; Uruguay 618, 2\u00b0, \"C\". Audiencia informativa el 3 de abril de 2012. Juzgado N\u00b0 13; secretar\u00eda N\u00b0 25.", "Center Solutions SA: alquiler de equipos audiovisuales; Av. Quintana 32, 7\u00b0, \"B\". Se decret\u00f3 la quiebra a pedido de Osecac. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 29 de junio. S\u00edndico: Manuel Arias; Congreso 2629, 9\u00b0, \"B\". Juzgado N\u00b0 1; secr. N\u00b0 1.", "People and Partners SRL: establecida en Giacomo Leopardo 21, Mil\u00e1n, Italia, y con domicilio legal en la Argentina en Av. Corrientes 753, 6\u00ba. A propio pedido se decret\u00f3 la quiebra respecto de los bienes existentes en el pa\u00eds (departamento en Molinos Sur I, 4\u00ba, \"B\", Puerto Madero). Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 9 de junio. S\u00edndico: Marcos Enrique Gonz\u00e1lez; Lavalle 1537, 7\u00b0, \"H\". Juzgado N\u00ba 6; secr. N\u00ba 12.", "Alejandro Suaya: productor de cine y televisi\u00f3n; Mart\u00edn Coronado 3260, 1\u00b0, \"110\". Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de Fin Entitiec SA por una deuda de $ 100.233,00. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 2 de junio. S\u00edndico: H\u00e9ctor Grun; San Mart\u00edn 551, 3\u00b0, \"62\". Juzgado N\u00b0 5; secr. N\u00b0 9."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368584-concursos-y-quiebras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Concursos y quiebras", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El ex director gerente del Fondo Monetario Internacional (FMI) Michel Camdessus ser\u00e1 el orador principal en el XIV Encuentro Anual de la Asociaci\u00f3n Cristiana de Dirigentes de Empresas (ACDE), que se realizar\u00e1 el 23 de junio pr\u00f3ximo. As\u00ed lo confirmaron ayer en esa entidad, que tambi\u00e9n present\u00f3 a su nuevo presidente, Pablo Taussig. El encuentro anual de ACDE de este a\u00f1o estar\u00e1 dedicado a estimular a los empresarios para que pongan su mirada en el largo plazo y llevar\u00e1 por t\u00edtulo: \"Argentina: nuestros desaf\u00edos para un progreso sostenible\".", "Quien condujo el FMI entre 1987 y 2000 y tuvo una relaci\u00f3n estrecha de concesiones y tironeos con la Argentina durante la d\u00e9cada del 90, en tiempos del demonizado Consenso de Washington, abordar\u00e1 la perspectiva global del \"progreso\".", "El presidente del XIV encuentro, el empresario Luis Bameule, se\u00f1al\u00f3: \"Esperamos ver y escuchar a un Camdessus distinto del que escuchamos siempre\". En relaci\u00f3n con el formato del seminario de este a\u00f1o, Bameule explic\u00f3 que, pese a estar en tiempos electorales, \"la idea es que los pol\u00edticos no sean disertantes, que esta vez vengan a escuchar y que se les abra la cabeza. Que comprueben que cuando se habla de pol\u00edticas p\u00fablicas hay que tratar de que no haya l\u00edmites\". Taussig, gerente de la sede local de la consultora Spencer Stuart, se\u00f1al\u00f3 que la idea de discutir el largo plazo \"es un riesgo que queremos correr, aunque no sea simp\u00e1tico, porque creemos que es lo hay que discutir\".", "El economista chileno Alejandro Foxley participar\u00e1 del panel de apertura del encuentro y analizar\u00e1 la transici\u00f3n que atraves\u00f3 Chile para lograr un progreso sostenible, cu\u00e1l fue el rol de la clase dirigente y cu\u00e1les fueron las reglas de convivencia que la enmarcaron."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368661-encuentro-empresario-con-michel-camdessus", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El ex jefe del FMI ser\u00e1 panelista central", "titulo": "Encuentro empresario con Michel Camdessus", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fernando Bertello  LA NACION", "Las presiones del Gobierno para que las empresas multinacionales de maquinaria agr\u00edcola produzcan en el pa\u00eds y compensen importaciones con exportaciones parecen dar sus frutos. Con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de US$ 100 millones, el Grupo Fiat, controlante de las firmas Case y New Holland (CNH), referentes mundiales en el sector, comenzar\u00e1 a fabricar cosechadoras, tractores y motores en C\u00f3rdoba. La empresa hab\u00eda tomado la decisi\u00f3n de encarar este proyecto en octubre pasado y las trabas a las importaciones aceleraron los tiempos.", "La noticia de la intenci\u00f3n de invertir en el pa\u00eds, sobre la que adelant\u00f3 La Nacion, fue comunicada ayer a la presidenta Cristina Kirchner por el presidente de Fiat Industrial, Sergio Marchionne, que asisti\u00f3 acompa\u00f1ado por Cristiano Rattazzi, titular de la filial local de Fiat. \"La Argentina se convertir\u00e1 en un centro de excelencia para la producci\u00f3n en Am\u00e9rica latina de estas l\u00edneas de productos\", destac\u00f3 Marchionne. La \u00faltima vez que Grupo Fiat fabric\u00f3 tractores en el pa\u00eds, en ese momento con su propia marca, fue en 1978.", "En C\u00f3rdoba, la empresa en un principio va hacer tractores en una planta reacondicionada de Iveco. Pero paralelamente comenzar\u00e1 la construcci\u00f3n de una nueva planta de 78.000 metros cuadrados para tractores y cosechadoras.", "Adem\u00e1s, se ampliar\u00e1 la producci\u00f3n de motores de FTP (Fiat Powertrain Technologie) para abastecer la demanda en principio en cosechadoras.", "Christian Lancestremere, director comercial de CNH, dijo que la capacidad de producci\u00f3n instalada ser\u00e1 de hasta 4000 tractores por a\u00f1o y 2000 cosechadoras. En tractores se har\u00e1 un modelo New Holland para econom\u00eda regionales, con una potencia de 80 caballos de fuerza, y para aplicaci\u00f3n en agricultura.", "En cosechadoras se fabricar\u00e1 un equipo axial [se llama as\u00ed por su sistema con un mejor tratamiento para el grano cosechado] de 450 caballos. En este caso se har\u00e1 paralelamente con las marcas Case y New Holland. \"Tendr\u00edamos que estar en eso [por las proyecciones de producci\u00f3n total ] a fines de 2012. El foco va a ser abastecer el mercado interno y la exportaci\u00f3n\", indic\u00f3 Lancestremere.", "Un 40 por ciento de los productos se destinar\u00e1n al mercado interno y el restante 60 por ciento al exterior, b\u00e1sicamente a pa\u00edses de Am\u00e9rica latina.", "Seg\u00fan la empresa, la inversi\u00f3n generar\u00e1 600 empleos directos y 1500 indirectos. La firma buscar\u00e1 tambi\u00e9n fortalecer el desarrollo de proveedores locales de piezas.", "D\u00e9bora Giorgi, ministra de Industria, presente en la reuni\u00f3n junto con su par de Econom\u00eda, Amado Boudou, dijo que la inversi\u00f3n \"responde a nuestra exigencia de que los fabricantes de maquinaria agr\u00edcola nacional dupliquen la producci\u00f3n en 2011 a fin de reequilibrar la balanza comercial del sector, del mismo modo que se est\u00e1 trabajando con la industria automotriz\".", "Adem\u00e1s de CNH, trascendi\u00f3 que John Deere, que ya hace motores en Granadero Baigorria, Santa Fe, estudia un plan para tener producci\u00f3n local de ciertos equipos. En el sector las empresas saben que necesitan acelerar planes para que el Gobierno les permita importar. Por las trabas hay firmas con problemas de stock en m\u00e1quinas y repuestos.", "Prev\u00e9n un fuerte crecimiento en autos", "La ministra de Industria, D\u00e9bora Giorgi, vaticin\u00f3 ayer que en 2020 se producir\u00e1n en la Argentina 1.900.000 autos y que en los pr\u00f3ximos diez a\u00f1os se crear\u00e1n 300.000 puestos de trabajo en el sector automotor. Seg\u00fan la misma proyecci\u00f3n, al final de esta d\u00e9cada el mercado interno demandar\u00e1 1.600.000 veh\u00edculos cada a\u00f1o. Adem\u00e1s, Giorgi anunci\u00f3 que \"a partir de lo ya acordado con las terminales e importadoras, Argentina lograr\u00e1 el a\u00f1o pr\u00f3ximo reducir el d\u00e9ficit del sector a la mitad: mientras que en 2010 fue de casi 5800 millones de d\u00f3lares, en 2012 ser\u00e1 de 2900 millones de d\u00f3lares\". Para lograr esos objetivos, el Gobierno impulsar\u00e1 una ley de promoci\u00f3n de inversiones espec\u00edfica para el sector automotor y reformar\u00e1 la ley de promoci\u00f3n de autopartes."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368657-invertiran-us$-100-millones-en-el-sector-de-maquinaria-agricola", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Grupo Fiat fabricar\u00e1, a trav\u00e9s de su marca CNH, tractores y cosechadoras en C\u00f3rdoba", "titulo": "Invertir\u00e1n US$ 100 millones en el sector de maquinaria agr\u00edcola", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hern\u00e1n CappielloLA NACION", "Cuando la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, afirm\u00f3 en una reuni\u00f3n de vecinos el 7 de abril \u00faltimo que el principal problema que ten\u00eda era la Polic\u00eda Federal, porque sectores de la fuerza extorsionaban a delincuentes y les cobraban sobornos, se gan\u00f3 una denuncia penal. Ayer un fiscal federal decidi\u00f3 impulsar la investigaci\u00f3n del caso, imputar formalmente a Garr\u00e9 por ese delito, notificarla y sugerir medidas de prueba.", "La causa, que fue iniciada por la denuncia del abogado Ricardo Monner Sans, qued\u00f3 radicada en el juzgado de Norberto Oyarbide. Tras la ratificaci\u00f3n de la denuncia, el asunto pas\u00f3 a manos del fiscal Jorge Di Lello, que decidi\u00f3 impulsar la acci\u00f3n. La conferencia de Garr\u00e9 en la que hizo sus explosivas definiciones se realiz\u00f3 en el Centro Cultural Zagu\u00e1n Sur, de San Crist\u00f3bal, y estuvo acompa\u00f1ada en su exposici\u00f3n por el periodista Horacio Vertbitsky.", "Por eso una de las primeras medias de prueba que pidi\u00f3 el fiscal federal Di Lello es que se le tome declaraci\u00f3n testimonial al periodista y que se obtenga la nota original del diario P\u00e1gina/12, en el que se inform\u00f3 en primer t\u00e9rmino sobre los comentarios ministeriales.", "\"El problema m\u00e1s serio que tenemos es la Polic\u00eda Federal. Hay sectores que disputan no sobre cuestiones ideol\u00f3gicas o modelos de acci\u00f3n, sino sobre el predominio en determinadas zonas o determinados negocios\", hab\u00eda dicho Garr\u00e9, sentada junto a Vertbitsky.", "Agreg\u00f3: \"Cuando se afirma \u00abesta comisar\u00eda recauda bien\u00bb quer\u00eda decir que extorsiona bien a los comerciantes a los que les pide dinero a cambio de protecci\u00f3n, a los inmigrantes que no tienen en regla los papeles, a los vendedores ambulantes para no molestarlos y a las cocinas de droga para hacer la vista gorda\".", "Sin embargo, al notar la repercusi\u00f3n de sus afirmaciones, Garr\u00e9 les baj\u00f3 el tono. Sostuvo que los casos de corrupci\u00f3n sobre los que hab\u00eda hablado, en realidad, se basaron en comentarios realizados a partir de las denuncias de vecinos, pero que no contaba con detalles suficientes como para iniciar causas en el fuero penal.", "Incluso afirm\u00f3 que en caso de tener informaci\u00f3n adicional har\u00eda esas presentaciones en tribunales.", "Adem\u00e1s, la ministra de Seguridad destac\u00f3: \"Hay algunos malos comisarios que son parte del problema de la seguridad, pero la enorme mayor\u00eda de los polic\u00edas realiza su trabajo con esfuerzo, bajas remuneraciones y riesgo\".", "El bajarles el tono a sus comentarios no impidi\u00f3 que se realizara la denuncia y que el juez Oyarbide citara al denunciante a ratificarla cuatro d\u00edas despu\u00e9s de realizada.", "Las expresiones de Garr\u00e9 fueron un tiro por elevaci\u00f3n que alcanz\u00f3 al jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, de quien dependieron las fuerzas de seguridad desde 2004.", "Sin embargo, en 2009 la Polic\u00eda Federal pas\u00f3 a depender de su colega en el Gabinete, el ministro de Justicia, Julio Alak, aunque con el control pol\u00edtico de Fern\u00e1ndez.", "El juez de la Corte Suprema Ra\u00fal Zaffaroni elogi\u00f3 ayer la decisi\u00f3n del Gobierno de \"redefinir\" las estructuras de la polic\u00eda, a la que responsabiliz\u00f3 de \"golpes de Estado\" en el pasado reciente. \"Hoy los golpes tienden a darlos las polic\u00edas, tanto en Africa como en Am\u00e9rica latina. Tenemos nuestra propia experiencia: el \u00faltimo empuj\u00f3n a De la R\u00faa se lo dio la polic\u00eda; el empuj\u00f3n a Duhalde se lo dio la polic\u00eda.\" Advirti\u00f3, no obstante, que \"es una instituci\u00f3n absolutamente necesaria\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368605-imputan-a-garre-por-encubrimiento", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Fue por haber denunciado que hombres de la Polic\u00eda Federal extorsionaban a delincuentes; luego se desdijo", "titulo": "Imputan a Garr\u00e9 por encubrimiento", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura Rocha LA NACION", "El tiempo pasa y los vecinos de Lomas de Zamora siguen esperando la intervenci\u00f3n oficial que les devuelva la comunicaci\u00f3n con las salidas y accesos a sus casas.", "En noviembre de 2009, un fallo del juez federal de Quilmes, Luis Armella, orden\u00f3 su desalojo para que se liberara el camino de sirga en el plan de limpieza del Riachuelo. Sin embargo, nada sucedi\u00f3.", "Precisamente ayer, por un equ\u00edvoco, la Secretar\u00eda de Ambiente de la Naci\u00f3n, reiter\u00f3 mediante un comunicado aquella orden de desalojo. Inmediatamente, un vocero indic\u00f3 que Juan Jos\u00e9 Mussi, cuando asumi\u00f3 en diciembre pasado en esa cartera, se comprometi\u00f3 a realizar una relocalizaci\u00f3n de unos 3700 puestos que hoy trabajan ilegalmente y que decididamente colaboran con la contaminaci\u00f3n del r\u00edo.", "Sin embargo, durante una recorrida realizada ayer por LA NACION, los puesteros hablaron de pocos avances en el plan. Por su parte, los vecinos que no pueden entrar y salir de sus casas con veh\u00edculos, ya que las inmediaciones de los puestos son ocupadas por colectivos y autos que llegan con compradores de la feria, padecen diariamente las consecuencias de esa \"ocupaci\u00f3n\".", "\"Vamos a pedir explicaciones al municipio. Al no trasladar esta feria, no s\u00f3lo seguimos con problemas con el acceso a nuestro barrio, sino que se retrasan las obras h\u00eddricas que est\u00e1n previstas en caso de sudestada, especialmente en el Arroyo del Rey y sus afluentes\", cont\u00f3 V\u00edctor Freites, del Foro H\u00eddrico Lomas de Zamora.", "Freites se refiere a los miles de puestos que se asientan sobre el Riachuelo, aleda\u00f1os a las ferias La Salada, Punta Mogotes y Ocean, que funcionan en predios cerrados y se conocen como La Saladita, extensi\u00f3n de La Salada. \"En realidad, nunca se sabe cu\u00e1ntos puestos hay. Cuando cierran las otras ferias, muchos puesteros se mudan a \u00e9sta m\u00e1s precaria y ensucian todo. Adem\u00e1s de la inseguridad que implica que los chicos que estudian en la Capital no puedan ingresar si no es caminando\", agreg\u00f3 el vecino.", "La liberaci\u00f3n del camino de sirga es uno de los principales objetivos de la sentencia que ordena a los Estados nacional, bonaerense y porte\u00f1o a sanear el Riachuelo. Sin embargo, Armella ha encontrado resistencia en ambas m\u00e1rgenes. En la Capital, por caso, deben ser relocalizadas unas mil familias que viven en las villas.", "En Lomas de Zamora hab\u00eda comenzado la pavimentaci\u00f3n del camino de sirga, pero se detuvo. \"Primero, vino una empresa y empez\u00f3 a trabajar, pero, cuando terminaban un tramo, los puesteros ilegales se lo volv\u00edan a ocupar. Los vecinos nos quejamos y la obra se continu\u00f3, pero hace varias semanas se detuvo nuevamente. As\u00ed no se puede seguir\", dijo Freites."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368586-incumplen-el-desalojo-de-la-salada", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Hace dos a\u00f1os fue dispuesto por la Justicia; hablan de relocalizaci\u00f3n, pero el plan no avanza; quejas vecinales", "titulo": "Incumplen el desalojo de La Salada", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, asegur\u00f3 esta noche que el postulante presidencial de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical (UCR), Ricardo Alfons\u00edn, \"se equivoca cuando habla de l\u00edmites\", en referencia al rechazo del hijo del ex presidente a una alianza con el l\u00edder de Pro para las elecciones de octubre.", "\"Alfons\u00edn se equivoca y mal cuando habla de l\u00edmites\", enfatiz\u00f3 Macri, en declaraciones a Pol\u00edtica en vivo, programa que emite la se\u00f1al C5N. Y dispar\u00f3: \"Yo compito por una Argentina distinta que la que Alfonsin propone; yo tengo m\u00e1s audacia\".", "En tanto, el l\u00edder del Pro reiter\u00f3 su llamado a los distintos partidos del arco opositor para acordar pol\u00edticas de estado. \"Convoco a que nos sentemos a una mesa aquellos que representamos a m\u00e1s de la mitad de los argentinos\", afirm\u00f3, al tiempo que ratific\u00f3 su deseo de competir en la carrera por la Casa Rosada. \"Estoy trabajando para la candidatura presidencial\", exclam\u00f3 Macri.", "Sin embargo, el jefe de gobierno porte\u00f1o aclar\u00f3 que una \"corriente\" de su partido insiste con que debe apostar por un segundo mandato en la Ciudad. En ese marco, Macri se refiri\u00f3 a la tensi\u00f3n interna que desat\u00f3 en el Pro la carrera por su sucesi\u00f3n entre el jefe de Gabinete porte\u00f1o, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, y la diputada nacional, Gabriela Michetti. \"Cuando la gente compite se genera una tensi\u00f3n\", explic\u00f3 el jefe del partido.", "Adem\u00e1s, Macri indic\u00f3 que no es \"absolutamente necesario\" que Rodr\u00edguez Larreta y Michetti integren una f\u00f3rmula conjunta de cara a los comicios del pr\u00f3ximo 10 de julio. \"Entra en el marco lo posible, no s\u00e9 si va a ser lo que se haga\", desliz\u00f3. Ese proyecto hab\u00eda despertado el enojo de la diputada nacional, quien hab\u00eda dicho que no le parec\u00eda \"funcional\" que Rodr\u00edguez Larreta sea su compa\u00f1ero de f\u00f3rmula.", "Respecto a las versiones que indican que la ex vicejefa de gobierno  abandor\u00eda el Pro en caso de no ser la candidata del partido en la Ciudad, Macri sostuvo que \"a nadie le gusta que no lo elijan\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368896-macri-alfonsin-se-equivoca-cuando-habla-de-limites", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El jefe de gobierno porte\u00f1o critic\u00f3 al precandidato presidencial de la UCR por su decisi\u00f3n de excluir al Pro de una posible alianza electoral", "titulo": "Macri: \"Alfons\u00edn se equivoca cuando habla de l\u00edmites\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- El director de la CIA, Leon Panetta, se convertir\u00e1 en el nuevo secretario de Defensa de Estados Unidos \"este verano\" boreal, confirmaron fuentes oficiales, en una importante reorganizaci\u00f3n del equipo de seguridad nacional del presidente Barack Obama.", "En el marco de esa revisi\u00f3n, Obama tambi\u00e9n nombrar\u00e1 a su comandante de la guerra en Afganist\u00e1n, el general David Petraeus, para suceder a Panetta al frente de la Agencia Central de Inteligencia (CIA), indicaron medios de comunicaci\u00f3n.", "Panetta, de 72 a\u00f1os, reemplazar\u00e1 al secretario de Defensa, Robert Gates, una figura influyente en el gabinete, cuyo mandato se inici\u00f3 bajo el predecesor republicano de Obama, George W. Bush. Gates, que hab\u00eda anunciado su intenci\u00f3n de dimitir en el correr de este a\u00f1o, tambi\u00e9n es un ex director de la CIA y ha hablado muy bien de trabajo de Panetta en la agencia de espionaje.", "La revisi\u00f3n se produce en un momento crucial y ayudar\u00e1 a reacomodar el enfoque de Obama respecto a la guerra en Afganist\u00e1n, cada vez m\u00e1s impopular, la intervenci\u00f3n a\u00e9rea de la OTAN en Libia lanzada en marzo, y los levantamientos \u00e1rabes que amenazan la influencia de Washington en Medio Oriente.", "De ser confirmado por el Senado como jefe del Pent\u00e1gono, Panetta ser\u00e1 el primer dem\u00f3crata en ocupar la cartera de Defensa desde William Perry en 1997. A diferencia de Gates, un oficial de inteligencia de carrera con experiencia en cuestiones de seguridad nacional, Panetta proviene de la pol\u00edtica partidista, con una trayectoria que comenz\u00f3 como representante en el Congreso. La reorganizaci\u00f3n de la c\u00fapula de funcionarios de seguridad del presidente se rumorea desde hace semanas.", "Las cadenas de televisi\u00f3n ABC y NBC informaron por su parte que Petraeus, comandante de las operaciones militares en Afganist\u00e1n, ser\u00e1 reemplazado a su vez por el teniente general John Allen, actual n\u00famero dos del Comando Central de Estados Unidos.", "En el \u00e1mbito civil en Afganist\u00e1n, Ryan Crocker, un ex diplom\u00e1tico de Estados Unidos que fue embajador en Pakist\u00e1n e Irak, se menciona como sucesor del embajador Karl Eikenberry, en Kabul, quien ha tenido una relaci\u00f3n tensa con el presidente Hamid Karzai de Afganist\u00e1n. Pero la Casa Blanca se neg\u00f3 a comentar sobre estas informaciones.", "Cargos vacantes.  Adem\u00e1s de los cambios en los altos puestos de Defensa, varios cargos cruciales de seguridad nacional quedar\u00e1n vacantes en los pr\u00f3ximos meses, incluyendo el del jefe del Estado Mayor Conjunto, almirante Mike Mullen, quien culmina sus funciones en septiembre. El mandato de Petraeus en tanto terminar\u00e1 a finales de a\u00f1o.", "Panetta - que cuenta con un s\u00f3lido apoyo del oficialismo y la oposici\u00f3n en el Congreso - surgi\u00f3 como un fuerte candidato para suceder a Gates como jefe del Pent\u00e1gono tras quedar de manifiesto que la secretaria de Estado, Hillary Clinton, no estaba interesada en ese puesto.", "Con su experiencia como legislador y como jefe de presupuesto del ex presidente Bill Clinton, Panetta puede estar bien equipado para dirigir el Pent\u00e1gono en un momento de crecientes presiones fiscales y necesidad de apretarse el cintur\u00f3n. Hijo de inmigrantes italianos, Panetta fue nombrado en 1993 director de la oficina de gerencia y presupuesto del gobierno de Clinton, donde ayud\u00f3 a equilibrar el presupuesto federal y lograr un super\u00e1vit. En julio de 1994, Panetta fue nombrado jefe de gabinete de Clinton, cargo donde se mantuvo por casi tres a\u00f1os.", "Petraeus es considerado por algunos ex funcionarios de la CIA y analistas como un jefe perfecto para la agencia de espionaje por su trabajo con agentes de inteligencia que luchan contra Al Qaida en Irak, Afganist\u00e1n, Yemen y otros lugares, as\u00ed como por su experiencia en los debates pol\u00edticos de Washington.", "El presidente de la Comisi\u00f3n de Seguridad Nacional, Peter King, un republicano a menudo muy cr\u00edtico de la Casa Blanca, salud\u00f3 la noticia de las nominaciones. King dijo que Panetta hab\u00eda hecho \"un trabajo extraordinario\" en la CIA, y ubic\u00f3 a Petraeus entre \"los grandes l\u00edderes militares de Am\u00e9rica\".", "\"Ambos hombres juegan actualmente un papel integral en la guerra de nuestra naci\u00f3n contra Al Qaida y sus afiliados y ser\u00e1n fundamentales en la medida en que continuemos la lucha contra la amenaza terrorista\", dijo. Petraeus, un general de cuatro estrellas con alto perfil y aguda inteligencia, ha sido ampliamente reconocido en Washington por sus esfuerzos en la guerra en Irak en 2007-2008.", "Agencias AFP, EFE y AP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368786-obama-introduce-cambios-en-la-seguridad-de-estados-unidos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Nombr\u00f3 como secretario de Defensa al director de la CIA; en su lugar entrar\u00e1 el comandante de la guerra en Afganist\u00e1n", "titulo": "Obama introduce cambios en la seguridad de Estados Unidos", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON (DPA).- Pese a haber afirmado una y otra vez que las dudas sobre si el presidente de Estados Unidos, Barack Obama, hab\u00eda nacido o no en el pa\u00eds no son m\u00e1s que una \"distracci\u00f3n\" sobre los verdaderos problemas de la naci\u00f3n, la Casa Blanca public\u00f3 hoy en su p\u00e1gina web el certificado de nacimiento del mandatario.", "Y aunque volvi\u00f3 a calificar la pol\u00e9mica como una \"idiotez\", el propio Obama realiz\u00f3 una breve declaraci\u00f3n en la Casa Blanca, manifestando su esperanza de que con este gesto se acaben de una vez los rumores -a los que una no desde\u00f1able parte de republicanos dan cr\u00e9dito, seg\u00fan las encuestas- para poder afrontar \"los enormes desaf\u00edos\" que tiene el pa\u00eds. \"Normalmente, no realizar\u00eda comentarios sobre algo como esto (...) tengo otras cosas que hacer\", dijo Obama.", "Sin embargo, record\u00f3 que pese a que el pa\u00eds afronta grandes problemas, como la disputa con los republicanos por el presupuesto y la reducci\u00f3n de la deuda, \"la noticia dominante no es sobre esas gigantescas, monumentales decisiones que vamos a tener que tomar como pa\u00eds, sino sobre mi certificado de nacimiento\", lament\u00f3.", "\"No tenemos tiempo para este tipo de idioteces. Tenemos cosas mejores que hacer. Yo tengo mejores cosas que hacer. Tenemos grandes problemas por resolver y conf\u00edo en que lo podamos hacer, pero vamos a tener que concentrarnos en ellos, no en esto\", subray\u00f3.", "Las dudas sobre si Obama naci\u00f3 o no en territorio estadounidense han sido una constante desde los tiempos de su campa\u00f1a presidencial, ya que seg\u00fan la ley estadounidense nadie que no haya nacido en territorio nacional puede convertirse en presidente.", "De hecho, tal como record\u00f3 hoy Obama y la propia Casa Blanca al publicar su certificado de nacimiento, en Hawaii, ya durante la campa\u00f1a el equipo del ahora mandatario se hab\u00eda colgado en Internet el documento para despejar los rumores, algo en lo que, como se demuestra la acci\u00f3n de hoy, no ha tenido hasta ahora demasiado \u00e9xito.", "Los rumores sobre el lugar de nacimiento de Obama se vieron revividos en las \u00faltimas semanas por el bando republicano. Sobre todo por el empresario Donald Trump, quien dice jugar con la idea de presentarse como candidato del partido opositor y que durante los pasados d\u00edas exigi\u00f3 una y otra vez a Obama una \"prueba\" fehaciente de que naci\u00f3 en Estados Unidos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368753-obama-mostro-su-partida-de-nacimiento-para-despejar-dudas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El mandatario hizo p\u00fablico el documento para disuadir la pol\u00e9mica en torno a las versiones sobre si naci\u00f3 o no en EE.UU.", "titulo": "Obama mostr\u00f3 su partida de nacimiento para despejar dudas", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RIO DE JANEIRO.- Especialistas de rescate de aguas profundas hallaron parte de la caja negra del avi\u00f3n de Air France que se estrell\u00f3 en la costa brasile\u00f1a en el 2009 que contiene uno de los grabadores de datos de vuelo, pero sin la unidad de memoria que dar\u00eda las pistas cruciales del accidente.", "La oficina francesa de investigaci\u00f3n de accidentes a\u00e9reos, BEA, dijo en un comunicado que fue encontrado el chasis de la \"caja negra\" con el grabador de datos de vuelo rodeado de escombros durante la primera inmersi\u00f3n de un veh\u00edculo submarino manejado a control remoto.", "\"Durante la primera inmersi\u00f3n del (robot submarino) R\u00e9mora 6000 que dur\u00f3 m\u00e1s de doce horas, el armaz\u00f3n de la grabadora que registra los par\u00e1metros del avi\u00f3n - Flight Data Recorder (FDR) fue encontrado sin el m\u00f3dulo que protege y contiene los datos (m\u00f3dulo memoria)\", indic\u00f3 la Oficina de Investigaciones y An\u00e1lisis (BEA), encargada de la investigaci\u00f3n t\u00e9cnica, en un comunicado.", "El avi\u00f3n Airbus 330-203 de Air France AIRF.PA cay\u00f3 al mar en junio del 2009 durante un vuelo de R\u00edo de Janeiro a Par\u00eds y en el accidente fallecieron sus 228 pasajeros y tripulantes, despu\u00e9s de que la aeronave encontr\u00f3 clima tormentoso.", "Los recientes hallazgos de pedazos del avi\u00f3n siniestrado, en un vasto radio de b\u00fasqueda de alrededor de 10.000 kil\u00f3metros cuadrados, han dado pie a la expectativa de que las dos cajas negras del aparato puedan ser encontradas.", "Una portavoz de la BEA dijo que el grabador de datos de vuelo a\u00fan podr\u00eda estar en condiciones de ser revisado, pese a su separaci\u00f3n del chasis. \"El m\u00f3dulo de la memoria es como un sarc\u00f3fago, la informaci\u00f3n est\u00e1 muy bien protegida\", afirm\u00f3.", "La especulaci\u00f3n respecto a qu\u00e9 caus\u00f3 el accidente se ha concentrado en el posible congelamiento de los sensores de velocidad de la aeronave, que parec\u00edan entregar lecturas inconsistentes antes de que se perdiera la comunicaci\u00f3n con el aparato.", "Agencias AFP y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368866-hallan-parte-de-la-caja-negra-del-avion-de-air-france-accidentado-en-2009", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Rescatistas encontraron el soporte de la unidad pero sin los datos de la memoria interna; contin\u00faa la b\u00fasqueda de las cintas que permitan saber las causa del accidente que cost\u00f3 228 muertes", "titulo": "Hallan parte de la caja negra del avi\u00f3n de Air France accidentado en 2009", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MONTEVIDEO (EFE).- Un canal p\u00fablico de televisi\u00f3n, dotado de estudios, antenas, c\u00e1maras, funcionarios y hasta edificio propio, lleva 12 a\u00f1os abierto en Uruguay sin que sus trabajadores hayan emitido una sola imagen y sin que las autoridades hayan dado una explicaci\u00f3n a esta situaci\u00f3n.", "Cada d\u00eda, de seis de la ma\u00f1ana a una de la madrugada, los siete trabajadores del Canal 8 de Melo, localidad ubicada a unos 387 kil\u00f3metros de Montevideo, acuden a sus puestos de trabajo sin otra funci\u00f3n aparente que controlar los equipos y asegurarse de que su antena repita correctamente la se\u00f1al de la Televisi\u00f3n Nacional, a la espera de que alguien ordene el reinicio de sus operaciones clausuradas en 1999.", "\"Durante muchos a\u00f1os el Canal 8 tuvo una transmisi\u00f3n de televisi\u00f3n propia, de car\u00e1cter p\u00fablico y local. Hace 12 a\u00f1os dej\u00f3 de emitir, pero se mantuvieron sus instalaciones completas destinadas s\u00f3lo a repetir la se\u00f1al de Montevideo\", explic\u00f3 Pedro Saravia, diputado nacional por la localidad. \"Ahora est\u00e1 deteriorado y nos preocupan los funcionarios, que desde entonces no tienen actividad para realizar\", prosigui\u00f3.", "Saravia mostr\u00f3 adem\u00e1s su extra\u00f1eza de que ni el Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura ni los responsables del la televisi\u00f3n p\u00fablica uruguaya \"no hayan explicado nunca\" el por qu\u00e9 de esta situaci\u00f3n ni hayan respondido a las peticiones de los trabajadores para que el canal vuelva a emitir su propia programaci\u00f3n.", "El diputado, del conservador Partido Nacional, defini\u00f3 esta situaci\u00f3n como de \"ineficacia total\" por parte del Estado, que mantiene una estructura y al mismo tiempo incumple \"su tarea legal de usar esos medios\".", "\"Que no funcione es una situaci\u00f3n en la que se puede entender que el Estado es inoperante e ineficiente y que no sabe priorizar los recursos. Hay cosas listas que no usamos y eso no tiene que ver con el trabajo de los funcionarios, sino con que nadie da las \u00f3rdenes para los que tienen ganas de hacer cosas\", dijo.", "Desde el Canal 8 en Melo, Ana Hern\u00e1ndez, una de las funcionarias que trabajan en las oficinas, relat\u00f3 que los trabajadores acuden en los turnos de ma\u00f1ana, tarde y noche y fundamentalmente se dedican a comprobar que nada se rompe y que funciona el repetidor que retransmite lo que mandan desde Montevideo, adem\u00e1s de resolver papeleos administrativos. \"En realidad siempre hay algo que hacer, aunque mucho menos que lo que hac\u00edamos antes\", apunt\u00f3.", "El equipo del canal lleg\u00f3 a contar en sus mejores momentos con 24 personas e incluso una a\u00f1orada unidad m\u00f3vil, de las primeras que hubo en el pa\u00eds, y que nunca regres\u00f3 una vez que la mandaron reparar a la capital. Desde entonces, algunos trabajadores fueron desplazados a otros puestos, otros se jubilaron y ninguno fue reemplazado.", "Pese a la situaci\u00f3n de indolencia, los empleados, todos funcionarios p\u00fablicos y por lo tanto inamovibles de su puesto, acudieron en varias ocasiones a Montevideo para pedirle a las autoridades que les permitan tener de nuevo un programa.", "\"Nos gustar\u00eda volver a funcionar, adem\u00e1s la gente del departamento nos pide el canal, porque lleg\u00e1bamos muy lejos y a mucha gente, incluso a Brasil, y nos reclaman y extra\u00f1an un canal de aire local, porque en lo que ven ahora el inter\u00e9s regional qued\u00f3 fuera\", dijo. Sin embargo, los viajes y los encuentros a\u00fan no se han traducido en respuestas para este problema. \"Y hasta el momento nada, siempre hay promesas, pero no hemos recibido nada\", se lament\u00f3 Hern\u00e1ndez.", "Otro de los sinsabores de los funcionarios del Canal 8 es que su equipamiento \"que en los a\u00f1os 80 se reemplaz\u00f3 por todo nuevo\", se est\u00e1 quedando viejo r\u00e1pidamente y que adem\u00e1s, al ser propiedad del Estado, no se puede ni vender ni arrendar a privados."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368731-el-extrano-caso-del-canal-uruguayo-que-lleva-12-anos-abierto-sin-emitir-nada", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Tiene empleados, equipos y edificio propio, pero sus transmisiones fueron clausuradas en 1999 y desde entonces nadie orden\u00f3 su reapertura", "titulo": "El extra\u00f1o caso del canal uruguayo que lleva 12 a\u00f1os abierto sin emitir nada", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["EL CAIRO (AFP).- Los grandes grupos rivales palestinos Fatah, del presidente Mahmud Abas, y Hamas, alcanzaron en El Cairo un sorpresivo acuerdo para la formaci\u00f3n de un gobierno transitorio de unidad hasta la celebraci\u00f3n de elecciones presidenciales y legislativas en un a\u00f1o.", "Este acercamiento fue de inmediato denunciado por el primer ministro israel\u00ed, Benjamin Netanyahu, quien asegur\u00f3 que el presidente palestino Mahmud Abas deber\u00e1 \"elegir entre la paz con Israel o la paz con Hamas\", el movimiento islamista palestino que gobierna en la franja de Gaza. El presidente de la Autoridad Palestina resplic\u00f3 a Netanyahu dici\u00e9ndole que de su lado deb\u00eda \"elegir entre la paz y la colonizaci\u00f3n\".", "El primer ministro palestino, Salam Fayyad, se congratul\u00f3 por la noche por el acuerdo alcanzado y expres\u00f3 su deseo de que \"constituya un paso fundamental e importante para lograr la reunificaci\u00f3n inmediata de la naci\u00f3n, necesaria para permitir a nuestro pueblo decidir su destino y establecer su Estado independiente sobre la totalidad de los territorios ocupados desde 1967\".", "Por su lado, el jefe del gobierno del Hamas en Gaza, Ismail Haniye, \"salud\u00f3 los esfuerzos egipcios por lograr la reconciliaci\u00f3n, restablecer la unidad y poner fin al bloqueo\" de Gaza, en una conversaci\u00f3n con el Gu\u00eda de los Hermanos Musulmanes egipcios, Mohammed Badie, quien lo llam\u00f3 para felicitarlo.", "El n\u00famero dos de Hamas, Musa Abu Marzuk, asegur\u00f3 desde El Cairo que el acuerdo alcanzado no mencionaba los principios del Cuarteto para Medio Oriente (formado por Estados Unidos, Rusia, la ONU y la UE) \"ni sus condiciones.", "El portavoz del Consejo de Seguridad Nacional estadounidense, Tommy Vietor, hab\u00eda asegurado con anterioridad que todo futuro gobierno palestino deber\u00e1 aceptar los principios del Cuarteto: \"Renunciar a la violencia, respetar los acuerdos alcanzados en el pasado y reconocer la existencia de Israel\".", "Hamas (acr\u00f3nimo en \u00e1rabe de \"Movimiento de Resistencia Isl\u00e1mico\") es considerado, tanto por Estados Unidos como por Israel, una organizaci\u00f3n \"terrorista\" y no ha reconocido al Estado hebreo. Marzuk inform\u00f3 tambi\u00e9n que todos los grupos palestinos van a firmar el acuerdo el pr\u00f3ximo s\u00e1bado en Egipto. El anuncio fue acogido con satisfacci\u00f3n y gozo por numerosos palestinos en Gaza y Cisjordania, donde miles de personas se hab\u00edan manifestado desde hace un mes para reclamar \"el fin de la divisi\u00f3n\".", "\"Todo palestino apoya la unidad de Fatah y Hamas porque somos hermanos\", declar\u00f3 Mohammad, un agricultor, de 48 a\u00f1os, que simpatiza con el Fatah y vive en Cisjordania. \"Esperamos que la reconciliaci\u00f3n responda a las demandas del pueblo palestino, especialmente de los j\u00f3venes\", declar\u00f3 Ahmad Al Wan, en Gaza.", "Las delegaciones palestinas, que se reunieron con el jefe de los servicios secretos egipcios, general Murad Muafi, \"llegaron a un acuerdo completo tras discusi\u00f3n de todos los puntos, que incluye la formaci\u00f3n de un gobierno transitorio y la fecha para unas elecciones\", inform\u00f3 la agencia egipcia Mena.", "Azam Al Ahmad, jefe de la delegaci\u00f3n de Fatah, confirm\u00f3 que hab\u00eda un acuerdo para la formaci\u00f3n de un \"gobierno de independientes\". \"Este gobierno deber\u00e1 preparar las elecciones presidenciales y legislativas antes de un a\u00f1o\", agreg\u00f3.", "Acuerdo confirmado.  El jefe de la delegaci\u00f3n de Hamas, Mahmud Zahar, alto dirigente e ide\u00f3logo del movimiento palestino en Gaza, confirm\u00f3 el acuerdo alcanzado. Zahar precis\u00f3 que se convocar\u00e1 simult\u00e1neamente elecciones presidenciales, legislativas y del Consejo Nacional Palestino (CNP), el parlamento de la OLP (Organizaci\u00f3n de Liberaci\u00f3n Palestina) antes de un a\u00f1o y se crear\u00e1 una comisi\u00f3n formada por 12 jueces que dirimir\u00e1n posibles litigios.", "El acuerdo tambi\u00e9n prev\u00e9, seg\u00fan anunci\u00f3 Zahar al canal de televisi\u00f3n Al Jazeera, la liberaci\u00f3n de los \"presos pol\u00edticos\" y la reunificaci\u00f3n de las fuerzas de seguridad de Fatah y Hamas, uno de los principales puntos de discordia entre los dos movimientos.", "Ambos movimientos estaban duramente enfrentados desde que en junio de 2007, cuando las fuerzas de Hamas tomaron el poder en Gaza y expulsaron del enclave palestino a los partidarios de Fatah. Las negociaciones para una reconciliaci\u00f3n, iniciadas hace un a\u00f1o y medio bajo auspicio de Egipto, hab\u00edan sido hasta ahora infructuosas por la abierta rivalidad de ambas partes.", "El anuncio de este mi\u00e9rcoles se produce cuando los palestinos, cuyas negociaciones de paz con Israel est\u00e1n en punto muerto desde hace medio a\u00f1o, quieren llevar su reivindicaci\u00f3n de un Estado independiente ante la ONU en septiembre, primero ante el Consejo de Seguridad (donde prev\u00e9n el veto estadounidense) y posteriormente ante la Asamblea General. Abas visit\u00f3 el pasado mi\u00e9rcoles Francia en busca del apoyo de los dirigentes europeos para la formaci\u00f3n de un Estado palestino este a\u00f1o."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368862-los-grupos-fatah-y-hamas-acordaron-la-formacion-del-gobierno-palestino", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El presidente de la Autoridad Palestina, Mahmud Abas, avanz\u00f3 en las conversaciones con el grupo radical para lograr un gobierno transitorio hasta las elecciones de 2012", "titulo": "Los grupos Fatah y Hamas acordaron la formaci\u00f3n del gobierno palestino", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La boda del pr\u00edncipe Guillermo y Kate Middleton, perfectamente orquestada, se llevar\u00e1 a cabo pasado ma\u00f1ana seg\u00fan un programa milimetrado casi al minuto. A continuaci\u00f3n, la rigurosa agenda del casamiento (con hora de la Argentina), en la que se detalla cada paso del protocolo:", "4.15 Los primeros invitados, de un total de 1900, empiezan a llegar a la Abad\u00eda de Westminster, en el coraz\u00f3n hist\u00f3rico de Londres.", "5.50 Los dignatarios extranjeros se dirigen hacia sus asientos.", "6.15 El pr\u00edncipe Guillermo abordar\u00e1 el auto que lo lleva a la abad\u00eda acompa\u00f1ado de su hermano y padrino de boda, el pr\u00edncipe Enrique.", "6.20 Los miembros de las otras familias reales invitadas se instalan en la abad\u00eda, seguidos a las 6.27 de la madre de Kate Middleton, Carole.", "6.30 Los miembros menos importantes de la familia real brit\u00e1nica empiezan a llegar. El pr\u00edncipe Carlos, padre del novio, y su esposa Camila son esperados a las 6.42.", "6.45 La reina y su esposo, el duque de Edimburgo, son los \u00faltimos en entrar, como exige el estricto protocolo.", "6.51 Kate Middleton abandona en Rolls Royce el lujoso hotel Goring, en cuya suite real pas\u00f3 su \u00faltima noche de soltera, a 800 metros del palacio de Buckingham.", "7.00 La novia inicia del brazo de su padre, Michael, el recorrido por el pasillo que lleva al altar.", "8.15 Final de la ceremonia y salida de los reci\u00e9n casados en carroza hacia el palacio de Buckingham por un recorrido previamente anunciado.", "8.30 Llegada de la pareja al palacio.", "9.25 Los reci\u00e9n casados salen al balc\u00f3n acompa\u00f1ados por la reina y sus familias. La muchedumbre espera que se den un beso como hicieron Carlos y Diana en 1981.", "9.30 Guillermo y Kate presencian un breve desfile a\u00e9reo antes de reunirse con los 650 invitados al almuerzo ofrecido por la reina.", "11.30 (sin confirmar) Los reci\u00e9n casados regresan al palacio de Saint James para descansar un poco y prepararse para la cena.", "15.00 (sin confimar) Cena privada ofrecida por el padre del novio, el pr\u00edncipe Carlos, a unos 300 invitados, seguida de un baile para los familiares y amigos m\u00e1s cercanos de la pareja."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368713-como-sera-el-casamiento-minuto-a-minuto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La rigurosa agenda no deja ning\u00fan detalle librado al azar; la ceremonia empezar\u00e1 a las 7 de la Argentina", "titulo": "C\u00f3mo ser\u00e1 el casamiento, minuto a minuto", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES (DPA).- \u00bfQui\u00e9n paga la boda? La monarqu\u00eda brit\u00e1nica respondi\u00f3 a este interrogante sobre el enlace entre el pr\u00edncipe Guillermo y Kate Middleton aclarando que \"la familia real, con una participaci\u00f3n privada de los Middleton, se har\u00e1 cargo de todo lo relacionado directamente con la ceremonia\".", "Con esto se refieren a la misa, las flores, el recorrido en carruajes, la recepci\u00f3n y el almuerzo. \"El gobierno brit\u00e1nico y otros organismos correr\u00e1n con los costos de las medidas que hayan de tomarse con motivo de la boda\", se\u00f1ala el \u00faltimo comunicado oficial, emitido hoy. Entre estos costes figura toda la operaci\u00f3n de seguridad para el 29 de abril.", "La boda ser\u00e1 vigilada por 5000 polic\u00edas. El costo de este despliegue asciende a unos 20 millones de libras (unos 33 millones de d\u00f3lares). Sin embargo, el Estado tendr\u00e1 que hacerse cargo de otros gastos, como el hecho de que todos los empleados de servicios p\u00fablicos que operen el 29 de abril tendr\u00e1n un extra salarial de entre un 60 y un 100% de su honorario diario por tratarse de un d\u00eda festivo.", "La organizaci\u00f3n Republic, cr\u00edtica con la monarqu\u00eda, calcula que los costos adicionales ser\u00e1n de unos 200 millones de libras s\u00f3lo para los servicios sanitarios."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368717-quien-paga-la-boda-del-principe-y-kate", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La casa real, con un aporte de la familia de la novia y el gobierno se repartir\u00e1n los costos", "titulo": "\u00bfQui\u00e9n paga la boda del pr\u00edncipe y Kate?", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las escalofriantes revelaciones sobre la situaci\u00f3n en Guant\u00e1namo continu\u00f3 agrav\u00e1ndose, tras conocerse que Estados Unidos detuvo en la pol\u00e9mica prisi\u00f3n a menores de edad sin v\u00ednculos terroristas. As\u00ed lo aseguran los cables filtrados de WikiLeaks que fueron difundidos por el diario espa\u00f1ol El Pa\u00eds.", "\"No nos consta ninguna raz\u00f3n por la que el detenido haya sido enviado a las instalaciones de Guant\u00e1namo\". \"Lo hemos evaluado como un ni\u00f1o soldado al que los talibanes obligaron a alistarse en sus tropas\". \"No es miembro de Al Qaeda ni un l\u00edder talib\u00e1n. No supone una amenaza para los intereses de EE UU y de sus aliados\". Estas son frases escritas por el alto mando militar de Guant\u00e1namo en las que se refiere a algunos de los 14 menores de edad o a los mayores de 65 a\u00f1os que han pasado por la base militar estadounidense en la isla de Cuba durante los \u00faltimos nueve a\u00f1os.", "Es dif\u00edcil cuantificar el n\u00famero exacto de ni\u00f1os y adolescentes que han pasado por Guant\u00e1namo. Porque adem\u00e1s de estos 14 reclusos que ten\u00edan menos de 18 a\u00f1os al entrar en el penal (cuatro de ellos, con 15 o menos), otra decena estaba a punto de cumplir la mayor\u00eda de edad o lo acababa de hacer, seg\u00fan afirma El Pa\u00eds.", "Los analistas militares norteamericanos afirman que s\u00f3lo 220 de los casi 779 detenidos que, en alg\u00fan momento, ingresaron en el penal podr\u00edan considerarse sospechosos de real peligro. De los 172 prisioneros que a\u00fan quedan en Guant\u00e1namo, 130 fueron considerados como \"de alto riesgo\".", "Los documentos difundidos hasta ahora no dan detalles de la siempre sospechada tortura en esos procedimientos. Pero, a\u00fan as\u00ed, confirman hasta qu\u00e9 punto el sistema judicial norteamericano y los distintos niveles de gobierno son part\u00edcipes de las barbaridades que all\u00ed se cometen.", "Los archivos filtrados por WikiLeaks son conocidos como Informes de Evaluaci\u00f3n de Detenidos (DAB, por sus siglas en ingl\u00e9s) y abarcan el per\u00edodo entre 2002 y 2009. En ellos se describe el valor posible de los internos para proporcionar informaci\u00f3n de inteligencia y se los califica por su potencial aporte en la materia."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368708-wikileaks-revelo-que-eeuu-encarcelo-en-guantanamo-a-menores-sin-nexos-terroristas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "En los cables filtrados afirman que solo uno de los 14 presos adolescentes aport\u00f3 informaci\u00f3n relevante para la seguridad de ese pa\u00eds", "titulo": "WikiLeaks revel\u00f3 que EE.UU. encarcel\u00f3 en Guant\u00e1namo a menores sin nexos terroristas", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES (EFE).- Cuando faltan apenas dos d\u00edas para la boda real que protagonizar\u00e1n el pr\u00edncipe Guillermo y Kate Middleton, el desfile militar que los llevar\u00e1 por la capital brit\u00e1nica recorri\u00f3 a primera hora de la ma\u00f1ana de hoy las calles del centro de Londres para ensayar las paradas.", "Los militares, vestidos con sus uniformes de gala, recorrieron el Mall, cruzaron el arco de la Guardia de Caballer\u00eda y pasaron frente a los edificios de Whitehall -sede del Gobierno-, antes de llegar a la parte sur de la plaza del Parlamento y situarse frente a la abad\u00eda de Westminster, iglesia en la que se oficiar\u00e1 la boda.", "La banda de m\u00fasica particip\u00f3, pero no toc\u00f3 dada la temprana hora en la que se realiz\u00f3 el ensayo del desfile.", "Por su parte, la abad\u00eda de Westminster amaneci\u00f3 hoy con sus puertas cerradas al p\u00fablico, a 48 horas de la boda, para instalar las c\u00e1maras de televisi\u00f3n, establecer una zona de seguridad y colocar los adornos florales y las sillas en las que se acomodar\u00e1n los invitados.", "En un acto destinado a recordar que un d\u00eda Guillermo no s\u00f3lo ser\u00e1 rey, sino tambi\u00e9n jefe de la Iglesia Anglicana, el capell\u00e1n de la abad\u00eda, el reverendo Martin Hume, inici\u00f3 ayer un rito que consiste en rezar, una vez por hora y hasta que se concreten las nupcias, una oraci\u00f3n rogativa por la felicidad de la pareja.", "Estos rezos se realizar\u00e1n, a partir de hoy, a puertas cerradas, porque la milenaria abad\u00eda ser\u00e1 escenario de una serie de grandes \"ensayos generales\" destinados a ajustar detalles t\u00e9cnicos como el volumen de la m\u00fasica y la intensidad de las luces. Es probable que la joven pareja asista a una de estas pruebas.", "En las pr\u00f3ximas 48 horas se instalar\u00e1 adem\u00e1s la alfombra roja por la que caminar\u00e1 la novia hacia el altar y por la que saldr\u00e1n del templo los reci\u00e9n casados, que, seg\u00fan informa hoy la prensa local, se reunieron anoche por \u00faltima vez, antes de volver a verse en la abad\u00eda.", "La abad\u00eda reabrir\u00e1 sus puertas al d\u00eda siguiente de la boda y los visitantes podr\u00e1n disfrutar de un nuevo tour especial relacionado con la misma, solo 24 horas despu\u00e9s del esperado evento. Adem\u00e1s, las flores permanecer\u00e1n en el templo durante una semana y los turistas podr\u00e1n seguir los pasos que el viernes seguir\u00e1n el pr\u00edncipe Guillermo y su futura esposa en el interior de la abad\u00eda."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368706-londres-revolucionada-por-la-boda-entre-el-principe-y-kate", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El desfile militar que acompa\u00f1ar\u00e1 a los novios fue ensayado en el centro de la capital brit\u00e1nica; crece la expectativa cuando faltan dos d\u00edas", "titulo": "Londres, revolucionada por la boda entre el pr\u00edncipe y Kate", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Vladimir Hern\u00e1ndezBBC Mundo", "Cuando se va tras la pista de la desnutrici\u00f3n en comunidades ind\u00edgenas en el noroeste de la Argentina, lo que m\u00e1s impacta es la mirada de desesperanza que se observa en muchos de los habitantes.", "Y es que en esta zona norte de la provincia de Salta, cerca de Bolivia, la pobreza no se puede disimular.", "En lo que va de a\u00f1o al menos 10 ni\u00f1os han muerto en esta regi\u00f3n por problemas directos o indirectos de desnutrici\u00f3n, el doble de todo el 2010.", "El problema afecta principalmente a la comunidad Wichi, de unas 30.000 personas, distribuidas a lo largo de unas 200 peque\u00f1as aldeas o caser\u00edos en la provincia.", "Muchas comunidades no tienen agua corriente ni cloacas.", "Las de los Wichi son viviendas endebles, sin paredes, cubiertas con s\u00e1banas, situadas en medio de barriales.", "Las autoridades, m\u00e9dicos y organizaciones no gubernamentales dicen que hay varias causas que explican las muertes de los ni\u00f1os. Pero todos coinciden en el propio argumento del Wichi: los bosques de donde obten\u00edan sus alimentos fueron aplanados por la agricultura.", "Lo ir\u00f3nico es que fueron estos mismos campos de cultivos los que en el \u00faltimo lustro convirtieron a la Argentina en uno de los mayores exportadores de alimentos del mundo y que impulsaron el crecimiento de 9,5% del PIB que tuvo el pa\u00eds el a\u00f1o pasado.", "Rabia.  \"Yo lo \u00fanico que s\u00e9 es que es por falta de alimentos. Muchas veces el trabajo no nos da suficiente para comprar lo necesario\", cont\u00f3 a BBC Mundo Marcelino P\u00e9rez, cacique de una comunidad llamada Lapacho II, en las afueras un pueblo llamado Tartagal.", "Marcelino no s\u00f3lo est\u00e1 enterado del problema de desnutrici\u00f3n, vivi\u00f3 sus consecuencias en carne propia. Su nieto muri\u00f3 hace algunas semanas por una diarrea, pero que se complic\u00f3 por la falta de nutrientes en su cuerpo.", "Su rostro no es triste ni compungido al recordar el hecho. M\u00e1s bien es de resignaci\u00f3n. Luego vuelve la mirada de desesperanza que pasa ligeramente a la rabia a medida que Marcelino se suelta a hablar.", "\"Nosotros tenemos aqu\u00ed a chiquitos muri\u00e9ndose de hambre y aqu\u00ed al lado est\u00e1 toda esa comida. Yo me pregunto \u00bfa d\u00f3nde va?\", se\u00f1ala.", "La respuesta para Marcelino es China. Al lado de Lapacho II, como en toda la regi\u00f3n, hay miles de hect\u00e1reas de plantaciones de soja o ma\u00edz cuyo destino suele ser el mercado chino.", "Todos estos cultivos ahora est\u00e1n en el lugar de lo que durante siglos fueron bosques. Seg\u00fan el gobierno regional de Salta, entre 1998 y 2005 la deforestaci\u00f3n para el campo lleg\u00f3 a unas 600.000 hect\u00e1reas, algo as\u00ed como cuatro veces la Ciudad de M\u00e9xico.", "Para el Wichi eso fue un cambio radical en su forma de vida. Esta es una tribu milenaria que estaba acostumbrada a vivir de los bosques por su naturaleza de recolectores y cazadores, en especial de frutas altas en prote\u00edna o del pescado del r\u00edo.", "Ahora su principal fuente de alimento son los comedores gubernamentales o los subsidios que reciben.", "\"Antes de tener este problema de desnutrici\u00f3n pod\u00edamos ir al monte a buscar alimento, y con eso nos manten\u00edamos. Ya no\", se\u00f1al\u00f3 Marcelino.", "En el viaje efectuado por la regi\u00f3n, BBC Mundo pudo constatar la existencia de kil\u00f3metros y kil\u00f3metros de campos agr\u00edcolas de grandes corporaciones. Incluso hay comunidades ind\u00edgenas que son pr\u00e1cticamente \"islas\" dentro de una plantaci\u00f3n, cuyas v\u00edas de acceso son a trav\u00e9s de los sembrad\u00edos.", "\"La etnia Wichi ha sufrido particularmente el problema de desnutrici\u00f3n. Por su car\u00e1cter de recolectores han sufrido el desmonte\", se\u00f1al\u00f3 a BBC Mundo el ministro de Salud de Salta, Luis Gabriel Chagra Dib.", "Otros factores.  Las autoridades no clasifican necesariamente cada muerte infantil como desnutrici\u00f3n. Muchas veces queda registrada la causa de muerte (diarrea o deshidrataci\u00f3n) pero no el verdadero origen.", "\"La falta adecuada de los nutrientes que necesitan colaboran en esas muertes\", admite el director de salud social de la provincia de salta, Enrique Heredia.", "\"Otra cosa que influye es que muchas veces las comunidades ind\u00edgenas est\u00e1n en zonas muy remotas y cuando tienen un problema con un ni\u00f1o creen que se va a mejorar y no alertan de manera temprana\", afirma.", "Heredia visita regularmente a los caser\u00edos Wichi para brindar atenci\u00f3n m\u00e9dica gratuita. Y asegura que la falta de condiciones sanitarias hace que un ni\u00f1o, sobre todo si carece de la nutrici\u00f3n adecuada, puede sufrir un riesgo mortal de alguna infecci\u00f3n o enfermedad corriente.", "El gobierno de Salta afirma que en los \u00faltimos a\u00f1os la mortalidad infantil viene en descenso, y el ministro de Salud asegura que por el hecho de que la provincia se encuentra en medio de una campa\u00f1a electoral el problema ha sido magnificado por algunos medios.", "\"Sin embargo, estamos conscientes de la situaci\u00f3n, sabemos que hay un problema, y estamos desde hace tiempo trabajando en ello\", se\u00f1al\u00f3 Chagra Dib.", "Las autoridades de la provincia ya entraron en contacto con la UNICEF, el programa de atenci\u00f3n infantil de Naciones Unidas, para obtener apoyo que permita a los Wichi adaptarse a una dieta que les dej\u00f3 la desforestaci\u00f3n.", "Seg\u00fan la Cooperadora para la Nutrici\u00f3n Infantil (Conin) al menos un cuarto de mill\u00f3n de ni\u00f1os en la Argentina sufre alg\u00fan grado de desnutrici\u00f3n.", "Pero la diferencia para el Wichi es que ha sido el llamado progreso econ\u00f3mico el que le profundiz\u00f3 sus problemas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368675-segun-la-bbc-este-ano-murieron-10-chicos-por-desnutricion-en-salta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El problema afecta principalmente a la comunidad Wichi, de unas 30.000 personas", "titulo": "Seg\u00fan la BBC, este a\u00f1o murieron 10 chicos por desnutrici\u00f3n en Salta", "fecha": "\u00a0Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Graciela Iglesias Para LA NACION", "LONDRES.- Con los primeros admiradores de la familia real ya acampando frente a la abad\u00eda de Westminster, los preparativos de la boda del pr\u00edncipe Guillermo y Kate Middleton, que se realizar\u00e1 pasado ma\u00f1ana, est\u00e1n siendo marcados por tres atributos indispensables para el buen funcionamiento de la monarqu\u00eda brit\u00e1nica: la devoci\u00f3n, el misterio y el misticismo.", "En un acto destinado a recordar que un d\u00eda Guillermo no s\u00f3lo ser\u00e1 rey, sino tambi\u00e9n jefe de la Iglesia Anglicana, el capell\u00e1n de la abad\u00eda, el reverendo Martin Hume, inici\u00f3 ayer un rito que consiste en rezar, una vez por hora y hasta que se concreten las nupcias, una oraci\u00f3n rogativa por la felicidad de la pareja.", "Estos rezos se realizar\u00e1n, a partir de hoy, a puertas cerradas, porque la milenaria abad\u00eda ser\u00e1 escenario de una serie de grandes \"ensayos generales\" destinados a ajustar detalles t\u00e9cnicos como el volumen de la m\u00fasica y la intensidad de las luces. Es probable que la joven pareja asista a una de estas pruebas.", "El de\u00e1n de la abad\u00eda, el  very reverend  (reverend\u00edsimo) John Hall, a cargo de conducir las nupcias y de recibir a la novia cuando descienda del Rolls Royce Phantom VI que la conducir\u00e1 desde el hotel Goring, dijo todav\u00eda no sabe c\u00f3mo le dar\u00e1 la bienvenida.", "\"No estoy seguro de qu\u00e9 es lo m\u00e1s adecuado decir en estas ocasiones. Supongo que deber\u00eda decirle una broma o dos para tranquilizarla. Pero no creo que haga falta. Me parece que simplemente le recordar\u00e9 que todos los invitados son gente que est\u00e1 encantada de verla\", confes\u00f3.", "Anoche comenzaron a llegar las primeras flores que adornar\u00e1n los altares, bancos y pasillos del hist\u00f3rico templo: cerca de 2000 azaleas (s\u00edmbolo de la femineidad), lilas blancas (que representan al \"primer amor\"), as\u00ed como rododendros y glicinas.", "\"El simbolismo del lenguaje de las flores es algo que Kate tuvo mucho en cuenta en el momento de emprender la selecci\u00f3n\", asegur\u00f3 Shane Connolly, a cargo de la \"direcci\u00f3n floral\" de la boda.", "La mayor\u00eda de las plantas son originarias de los jardines del castillo de Windsor. Dos \u00e1rboles, incluido un arce ingl\u00e9s de seis metros de altura proveniente de Highgrove, la residencia privada del pr\u00edncipe Carlos en el condado de Gloucestershire, formar\u00e1n tambi\u00e9n parte de la decoraci\u00f3n.", "En concreto, habr\u00e1 una avenida de \u00e1rboles que flanquear\u00e1 el pasillo hacia el altar, basada m\u00e1s en cultivar que en cortar, cumpliendo los deseos de la novia de que los arreglos florales sean sostenibles.", "De lo que Connolly no quiso decir una sola palabra es sobre el ramo de novia, uno de los muchos secretos que caracterizan esta boda.", "Quiz\u00e1s el m\u00e1s grande es el que ata\u00f1e al vestido de novia. Se asegura que Kate encarg\u00f3 tres vestidos, de modo que ni siquiera los dise\u00f1adores sepan hasta \u00faltimo momento qui\u00e9n fue el agraciado.", "Tambi\u00e9n se dice que ella misma, aplicando conocimientos adquiridos durante su licenciatura en arte en la Universidad de St. Andrews, realiz\u00f3 un boceto del traje.", "Esta es la primera boda real en la que no se revela por adelantado la identidad del dise\u00f1ador. En 1981, se supo con tres semanas de anticipaci\u00f3n que dos j\u00f3venes creadores, Elizabeth y David Emanuel, se encargar\u00edan de vestir a Diana Spencer.", "La curiosidad es mayor porque las expectativas son altas: el vestido debe ser elegante, pero sin llegar a ser opulento (el ajuste econ\u00f3mico no lo permite); moderno, pero al mismo tiempo tradicional; seductor, pero no demasiado sexy.", "Ante todo, debe ser el gran s\u00edmbolo de la transformaci\u00f3n de la \"Cenicienta\" Kate en la princesa Catherine.", "Lo que se da casi por descartado es que el dise\u00f1ador (o realizador, de ser cierta la versi\u00f3n del boceto realizado por la novia) ser\u00e1 brit\u00e1nico.", "A Kate puede que le guste calzarse la ropa de la brasile\u00f1a Danielle Helayel, autora del vestido azul que luci\u00f3 en su compromiso, pero elegir a una figura extranjera ser\u00eda considerado aqu\u00ed un insulto a la industria de la moda local. Especialmente ahora que hasta Michelle Obama luce dise\u00f1os brit\u00e1nicos.", "Los nombres que suenan con m\u00e1s insistencia son los de Bruce Oldfield, Alice Temperley, Sarah Burton (de la marca Alexander McQueen) y Sophie Cranston.", "La menos conocida del grupo es Cranston, una creadora de 34 a\u00f1os, propietaria de una de las tiendas en el barrio de Chelsea donde a Kate se la vio hace unos pocos d\u00edas haciendo unas supuestamente furtivas compras."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368597-misterios-y-ritos-en-los-preparativos-de-guillermo-y-kate", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "A\u00fan se desconoce c\u00f3mo ser\u00e1n el vestido y el ramo de la novia; rezos en Westminster", "titulo": "Misterios y ritos en los preparativos de Guillermo y Kate", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON (AP).- La legisladora norteamericana Gabrielle Giffords, que fue baleada en enero pasado durante un acto en Tucson, Arizona, y todav\u00eda se encuentra en rehabilitaci\u00f3n, asistir\u00e1 pasado ma\u00f1ana al \u00faltimo lanzamiento del transbordador espacial Endeavour, que ser\u00e1 comandado por su marido, el astronauta Mark Kelly.", "La historia de amor de la pareja -que tiene como ingredientes la batalla de Giffords para sobrevivir a una grave lesi\u00f3n cerebral, sus notables progresos y la devoci\u00f3n de Kelly a su esposa y a la NASA- casi hizo pasar a segundo plano el viaje del Endeavour y el inminente fin del programa del transbordador.", "En el despegue estar\u00e1n presentes la familia del presidente Barack Obama, legisladores y unos 40.000 invitados de la NASA. Se espera que cientos de miles presencien el despegue desde los alrededores de la base, en playas y rutas.", "Pareciera que nadie puede resistir la emoci\u00f3n del drama que han vivido el astronauta y la legisladora, que llevaban apenas tres a\u00f1os de casados cuando una bala en la cabeza cambi\u00f3 todo. El atentado fue perpetrado por un individuo que dispar\u00f3 indiscriminadamente durante una presentaci\u00f3n de Giffords en un centro comercial. Seis personas murieron y 13 resultaron heridas.", "Luego del atentado, Kelly pens\u00f3 que su esposa tendr\u00eda que estar internada \"dos, cuatro, seis meses'', seg\u00fan le dijeron los m\u00e9dicos y, \u00e9l deb\u00eda estar a su lado, por lo que su participaci\u00f3n en el Endeavour quedaba pr\u00e1cticamente descartada.", "Pero con el correr de las semanas, Giffords comenz\u00f3 a mejorar a paso acelerado. La ayudaron su buena salud y \"tal vez un poco de suerte\", expres\u00f3 Kelly.", "El comandante del Endeavour inform\u00f3 ayer que su esposa recibi\u00f3 la autorizaci\u00f3n de los m\u00e9dicos que siguen su rehabilitaci\u00f3n para asistir al lanzamiento.", "\"Levant\u00f3 el dedo pulgar [en se\u00f1al de alegr\u00eda]\", dijo Kelly al describir la reacci\u00f3n de Giffords cuando se enter\u00f3 de la noticia.", "El transbordador partir\u00e1 con seis astronautas a bordo para una misi\u00f3n de dos semanas en la Estaci\u00f3n Espacial Internacional (ISS)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368599-drama-en-una-mision-espacial", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Drama en una misi\u00f3n espacial", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Elisabetta Piqu\u00e9 Corresponsal en Italia", "ROMA.- Por lo menos ante las c\u00e1maras, Nicolas Sarkozy y Silvio Berlusconi hicieron ayer las paces y, conjuntamente, reclamaron una \"urgente reforma\" del Tratado de Schengen, el acuerdo que en 1985 permiti\u00f3 a Europa abolir sus fronteras.", "Despu\u00e9s de la tensi\u00f3n en las \u00faltimas semanas entre Francia e Italia por el destino final de miles de tunecinos y dem\u00e1s desesperados que llegaron a las costas italianas escapando de las rebeliones de los pa\u00edses \u00e1rabes del norte de Africa, Sarkozy y Berlusconi coincidieron en una cumbre en esta capital en que es necesario revisar Schengen.", "Si bien no lo dijeron abiertamente, el objetivo ser\u00eda limitar la libre circulaci\u00f3n de los inmigrantes dentro de la Uni\u00f3n Europea (UE), un tema crucial para las extremas derechas de sendos pa\u00edses y de importancia fundamental a nivel de pol\u00edtica interna.", "La reuni\u00f3n entre Berlusconi y Sarkozy lleg\u00f3 luego de un cortocircuito diplom\u00e1tico que no se ve\u00eda desde hac\u00eda tiempo entre los dos pa\u00edses vecinos, debido a que Italia decidi\u00f3 otorgarles a unos 20.000 tunecinos un permiso de estad\u00eda temporario que hubiera debido dejarlos circular libremente por la UE (la mayor\u00eda de los tunecinos arribados a Italia clamaba querer irse a Francia para juntarse all\u00ed con familiares o conocidos), algo que finalmente no ocurri\u00f3 debido al rechazo de Francia y de varios otros pa\u00edses miembros.", "La tensi\u00f3n lleg\u00f3 a su punto m\u00e1s \u00e1lgido la semana pasada, cuando Francia bloque\u00f3 trenes provenientes de la ciudad fronteriza italiana de Ventimiglia, donde todos los d\u00edas decenas de inmigrantes tunecinos son devueltos desde Francia, que considera inv\u00e1lido el documento entregado por las autoridades italianas.", "En una conferencia conjunta en el espectacular Palazzo Madama, Berlusconi y Sarkozy pidieron una revisi\u00f3n del tratado.", "\"Nadie quiere negar o abolir Schengen\", dijo Berlusconi. \"Pero en circunstancias excepcionales creemos que debe haber variaciones sobre las que decidimos trabajar juntos\", agreg\u00f3 el  Cavaliere  , cuyo gobierno es socio de la xen\u00f3foba y euroesc\u00e9ptica Liga Norte.", "Sarkozy, que para no perder puntos ante la extrema derecha de Marine Le Pen tambi\u00e9n debe mostrar los m\u00fasculos, confirm\u00f3 que quiere \"que el Tratado de Schengen viva, pero para que viva debe ser reformado\".", "La convergencia \u00edtalo-francesa qued\u00f3 plasmada en una carta conjunta al presidente del Consejo Europeo, Herman van Rompuy, y al presidente de la Comisi\u00f3n Europea, Jos\u00e9 Manuel Dur\u00e3o Barroso, en la que Berlusconi y Sarkozy reclamaron m\u00e1s \"solidaridad\" de la UE hacia los pa\u00edses m\u00e1s golpeados por la emergencia inmigratoria.", "\"El flujo masivo de migrantes, que afecta especialmente a algunos Estados miembros, constituye un desaf\u00edo para todos los dem\u00e1s socios\", escribieron los dos l\u00edderes."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368593-reclaman-limitar-el-libre-transito-en-la-ue", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Preocupa el aluvi\u00f3n de inmigrantes africanos", "titulo": "Reclaman limitar el libre tr\u00e1nsito en la UE", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES (EFE).- La boda comenzar\u00e1 a las 11 en punto; los primeros invitados llegar\u00e1n a las 8 a la abad\u00eda de Westminster y los miembros de la familia real brit\u00e1nica, con la reina Isabel al frente, ser\u00e1n los \u00faltimos en acomodarse en la iglesia, minutos antes de la entrada de la novia. El protocolo marcar\u00e1 al mil\u00edmetro el desarrollo de la boda entre el pr\u00edncipe Guillermo y Kate Middleton, que se celebrar\u00e1 pasado ma\u00f1ana.", "La ceremonia durar\u00e1 una hora y cuarto, tras lo cual los reci\u00e9n casados recorrer\u00e1n Londres en una carroza hasta el palacio de Buckingham, donde saldr\u00e1n al balc\u00f3n para saludar.", "Los primeros 1900 invitados en llegar a la abad\u00eda ser\u00e1n los que St. James's Palace, residencia del pr\u00edncipe Carlos, denominaron \"la congregaci\u00f3n principal\". Los siguientes ser\u00e1n los mandatarios y familias reales extranjeras, que deber\u00e1n empezar a ubicarse en sus lugares a las 10. Tal y como dicta el protocolo, el novio y el resto de la familia real brit\u00e1nica ser\u00e1n los \u00faltimos en llegar. La novia ser\u00e1 trasladada en un Rolls-Royce y romper\u00e1 la tradici\u00f3n mantenida hasta ahora de carruajes de caballos. Middleton decidi\u00f3 ir en auto para ofrecer una imagen m\u00e1s moderna,", "Michael Middleton acompa\u00f1ar\u00e1 a su hija al altar, donde le esperar\u00e1 el pr\u00edncipe, junto al de\u00e1n de la abad\u00eda, John Hall; el arzobispo de Canterbury, Rowan Williams, y el obispo de Londres, Richard Carew. El de\u00e1n dirigir\u00e1 el oficio religioso, el obispo leer\u00e1 la homil\u00eda y el arzobispo de Canterbury los convertir\u00e1 en marido y mujer.", "A las 13.25 est\u00e1 prevista la salida de la pareja y de sus familias al balc\u00f3n del palacio de Buckingham, donde se espera uno de los grandes momentos del d\u00eda: el beso del nuevo matrimonio. Luego se celebrar\u00e1 el buffet por invitaci\u00f3n de la reina, al que s\u00f3lo asistir\u00e1n 650 de los 1900 invitados. Por la noche, la celebraci\u00f3n tendr\u00e1 un car\u00e1cter m\u00e1s privado con una cena y una fiesta ofrecidas por el pr\u00edncipe Carlos, con 300 personas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368598-el-protocolo-presente-en-cada-detalle-del-evento", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "El protocolo, presente en cada detalle del evento", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["PARIS (ANSA).- Un empleado del grupo France Telecom se suicid\u00f3 al inmolarse en el estacionamiento de una filial de la compa\u00f1\u00eda cerca de Burdeos, oeste de Francia, anunci\u00f3 la empresa. El hecho reaviva la oleada de suicidios entre empleados de la empresa en los \u00faltimos a\u00f1os: 35 de ellos se quitaron la vida entre 2008 y 2009, y otros 23, en 2010. El empleado, cuya identidad no fue revelada, ten\u00eda 57 a\u00f1os, cuatro hijos y una antig\u00fcedad de 30 a\u00f1os en France Telecom.", "CARACAS (EFE).- La canciller de Colombia, Mar\u00eda Angela Holgu\u00edn, agradeci\u00f3 ayer al presidente venezolano, Hugo Ch\u00e1vez, la extradici\u00f3n del presunto dirigente de las FARC Joaqu\u00edn P\u00e9rez Becerra y consider\u00f3 que este hecho es una \"demostraci\u00f3n\" de que ambos pa\u00edses pueden trabajar juntos. \"Estamos agradecidos con el gobierno del presidente Ch\u00e1vez\", dijo Holgu\u00edn a los periodistas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368600-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Pablo Gaggero LA NACION", "La Argentina y Siria son, para el liban\u00e9s Wissam Tarif, sus dos lugares en el mundo. Se considera un apasionado de esos pueblos a los que ve tan diferentes: alegres y libres, los argentinos; tristes y oprimidos, los sirios.", "Desde sus oficinas en Sevilla, Espa\u00f1a, donde dirige Insan, un centro de estudios sociales y sobre derechos humanos, Tarif se ha convertido en las \u00faltimas semanas en la voz de los manifestantes sirios en el exterior. El es el hombre al que recurren los m\u00e1s reconocidos medios internacionales para dar detalles de los levantamientos en Siria, que fueron brutalmente reprimidos por el r\u00e9gimen de Bashar al-Assad.", "Sin prensa local independiente y con los movimientos de las corresponsal\u00edas extranjeras estrictamente limitados, la agencia Reuters y los diarios The New York Times y The Washington Post, entre otros medios, citan diariamente en sus cr\u00f3nicas datos proporcionados por Tarif.", "El n\u00famero de muertos, los lugares donde est\u00e1 habiendo choques con las fuerzas de seguridad o las olas de arrestos entre los grupos disidentes sirios se disparan por Internet desde su cuenta de Twitter o de Facebook, siempre en ingl\u00e9s. Se nutre de informaci\u00f3n de gente que conoci\u00f3 en esta \u00faltima d\u00e9cada en Siria, a los que considera los verdaderos protagonistas y h\u00e9roes de esta revoluci\u00f3n.", "Activista y defensor de los derechos humanos, Tarif naci\u00f3 hace 36 a\u00f1os en Zehla, el L\u00edbano, cerca de la porosa frontera con Siria en el valle de Bekaa. En 1990, sus padres lo enviaron a estudiar a la Argentina, con una de sus abuelas que resid\u00eda en Mendoza. El inter\u00e9s por la psicolog\u00eda lo llev\u00f3 a inscribirse en la Universidad del Norte, en Tucum\u00e1n, pero la vocaci\u00f3n lo hizo estudiar derecho internacional en Estados Unidos, donde termin\u00f3 su formaci\u00f3n antes de volver a Medio Oriente.", "\"Siempre fui un apasionado por Siria. As\u00ed que decid\u00ed empezar una vida en ese pa\u00eds, en 2002, por medio de la docencia, en una escuela de lenguas que yo mismo fund\u00e9\", coment\u00f3 Tarif, en un fluido espa\u00f1ol que, a veces inconscientemente, altern\u00f3 con el ingl\u00e9s en su charla con LA NACION.", "Desde el comienzo, Tarif se preocup\u00f3 por la sociedad siria y sus inquietudes. \"Son nobles y dignos. Pero tambi\u00e9n se advierte tristeza en ellos; miradas perdidas. Tom\u00e9 conciencia que viv\u00edan con miedo y sin libertad, particularmente en el interior de ese hermoso pa\u00eds.\"", "Con sus viajes por varias localidades de Siria empez\u00f3 a construir una amplia red de contactos, que en las \u00faltimas semanas se convirtieron en un verdadero tesoro: son los que hoy filtran la valiosa informaci\u00f3n que le llega. El los llama \"familia\" y son sirios a quienes ayud\u00f3 a defender sus derechos. Primero en cuestiones menores, como el papel de la mujer. Despu\u00e9s en temas m\u00e1s sensibles para el r\u00e9gimen, como los prisioneros pol\u00edticos, persecuciones y torturas.", "\"Los primeros a\u00f1os estuve en Damasco y despu\u00e9s empec\u00e9 a viajar para interiorizarme de situaciones de derechos humanos. Creo que le ca\u00eda bien a la gente y, poco a poco, gan\u00e9 su confianza. Ellos me contaban c\u00f3mo los torturaban, qui\u00e9nes eran sus torturadores. Me dejaban sacar fotos. Eran situaciones extremas que me acercaron mucho a esa gente y que hoy me responden con comunicaciones e informaci\u00f3n dram\u00e1tica.\"", "Pero era poco probable que el activista pudiera eludir las garras del aparato de seguridad de Al-Assad. Desde 2007 y hasta su expulsi\u00f3n en 2008, fue detenido decenas de veces.", "\"No por la polic\u00eda, que no existe en Siria salvo para casos menores, sino por los servicios secretos. Me interrogaron de manera intimidatoria y en distintas dependencias, pero sin violencia\", cont\u00f3 el joven liban\u00e9s. El m\u00e9todo era siempre igual: detenci\u00f3n a la medianoche o en la madrugada; horas de espera en solitario, en alguna oficina del servicio secreto, y la irrupci\u00f3n de un funcionario con papel y l\u00e1piz, que le ped\u00eda que escribiera la historia de su vida.", "\"El \u00faltimo interrogatorio, en febrero de 2008, fue excepcional porque s\u00ed lo sent\u00ed violento y prefiero no dar detalles. Me expulsaron a los pocos d\u00edas y decid\u00ed volver al L\u00edbano.\"", "Pero el trabajo en suelo liban\u00e9s en contra del gobierno sirio no lo convenc\u00eda debido a las acusaciones de parcialidad que recib\u00eda de la poderosa milicia Hezbollah, aliada de Damasco. Por eso decidi\u00f3 emigrar y trabajar en Espa\u00f1a. Tarif reconoci\u00f3 que eso no le impidi\u00f3 volver a Siria en las \u00faltimas semanas, aunque no legalmente, claro, y constatar in situ el comienzo del ba\u00f1o de sangre.", "\"Tengo muchos amigos en Deraa [epicentro de las protestas]. Son una familia que siempre me reciben. Para llegar all\u00ed me fui a Jordania y de all\u00ed a Siria. Pudimos documentar en Deraa los asesinatos con balas en la cabeza. Pero tambi\u00e9n estuvimos en contacto con las v\u00edctimas mortales y heridos en Banias y en Homs.\"", "El hombre habla en plural porque en esa oportunidad lo acompa\u00f1\u00f3 un grupo de amigos que cruz\u00f3 con \u00e9l la frontera desde Jordania.", "Wissam revel\u00f3 que, desde que comenz\u00f3 la represi\u00f3n, toda la informaci\u00f3n que recibe de sus fuentes sirias por Twitter o Skype la transfiere a un equipo de colaboradores en territorio sirio, que chequean esos datos antes de subirlos a las redes sociales. As\u00ed, logran burlar la censura para dar a conocer el drama de las protestas.", "La matriz represiva de Damasco, seg\u00fan Tarif, tiene un denominador com\u00fan: \"La represi\u00f3n brutal. Desde el primer momento, se decidi\u00f3 por la violencia. Primero con la polic\u00eda secreta. Luego con el cuerpo Shabyha, una milicia leal al r\u00e9gimen. En Siria se los ve como ladrones, criminales o matones y estuvieron muy activos durante la dictadura de Hafez al-Assad. Hab\u00edan desaparecido con Bashar. Pero reaparecieron en Latakia y Banias\", otras dos ciudades donde hubo decenas de manifestantes muertos.", "La intenci\u00f3n de los Shabyha, un cuerpo paramilitar similar a los temibles basij iran\u00edes, fue desencadenar una guerra sectaria para justificar la irrupci\u00f3n de las fuerzas armadas, el \u00faltimo recurso y un arma de doble filo para el r\u00e9gimen ante la eventual pasividad de los militares, como ocurri\u00f3 en el Egipto de Hosni Mubarak.", "\"La gran pregunta -y la clave del futuro del clan Al-Assad, en el poder desde 1971- es si el ej\u00e9rcito va a ingresar en el juego como pieza represiva. Hubo denuncias de oficiales y soldados que fueron muertos por los Shabyha, luego de que se manifestaran contrarios a reprimir a su propio pueblo.\"", "Al ser consultado sobre la posible ca\u00edda de la dictadura de Al-Assad, Wissam Tarif no arriesga un pron\u00f3stico. Pero se indigna ante lo que considera la ausencia de una dura condena del mundo a Damasco. \"Es incre\u00edble que a\u00fan no hayamos escuchado un mensaje claro y unido de la comunidad internacional condenando al gobierno. No puede ser que el presidente Barack Obama haya llamado a \u00ablas partes\u00bb... Ac\u00e1 no hay partes. Hay violencia y es unilateral. Viene del Estado sirio\", aclar\u00f3 exasperado.", "-\u00bfSe sinti\u00f3 intimidado en las \u00faltimas semanas? \u00bfNot\u00f3 situaciones poco comunes en lo cotidiano?", "-En la prensa siria me llamaron un falso profeta, dijeron que miento. Lo interesante es que no tiene sentido lo que escriben. Es una amenaza vulgar hacia mi persona. Tuve problemas con Twitter y con el mail, que fue cargado de  spam  , pero me siento muy seguro.", "Antes de cortar la comunicaci\u00f3n, este liban\u00e9s amante de Borges prometi\u00f3: \"Voy a volver a Siria porque tengo trabajo que hacer. Mucho trabajo\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368591-acento-argentino-en-la-voz-de-la-rebelion-en-siria", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Tarif, que vivi\u00f3 en el pa\u00eds, elude la censura con su red de contactos", "titulo": "Acento argentino en la voz de la rebeli\u00f3n en Siria", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["ROMA.- Mientras el ej\u00e9rcito sirio sigui\u00f3 con la violenta represi\u00f3n contra los manifestantes que exigen un cambio de gobierno, varios pa\u00edses europeos pidieron ayer que las Naciones Unidas y la Uni\u00f3n Europea (UE) apliquen \"medidas duras\" contra el r\u00e9gimen de Bashar al-Assad para que detenga su sangrienta ofensiva, que seg\u00fan los activistas ya dej\u00f3 m\u00e1s de 400 muertos.", "La canciller\u00eda francesa reclam\u00f3 ayer la acci\u00f3n de la ONU y de la UE, al tiempo que Londres afirm\u00f3 que trabaja con sus socios europeos sobre \"la posibilidad de medidas adicionales que tengan un impacto en el r\u00e9gimen\" si contin\u00faa la represi\u00f3n.", "El Consejo de Seguridad de la ONU no logr\u00f3 ayer acordar una declaraci\u00f3n de condena a Siria propuesta por cuatro potencias europeas (Francia, Gran Breta\u00f1a, Alemania y Portugal). Los miembros del organismo volver\u00e1n a reunirse hoy para tratar el tema.", "La declaraci\u00f3n -que tambi\u00e9n apoya Estados Unidos- respaldaba el llamado del secretario general, Ban Ki-moon, a que se realice una investigaci\u00f3n \"transparente\" sobre las muertes en las protestas. Los m\u00e1s renuentes a aprobarla fueron Rusia y China, miembros permanentes con derecho a veto que son reticentes a inmiscuirse en situaciones que consideran asuntos internos de un pa\u00eds.", "Aunque el presidente franc\u00e9s, Nicolas Sarkozy, descart\u00f3 una intervenci\u00f3n en Siria sin una resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad que la respalde, como la que hubo para Libia, el mandatario llam\u00f3 a Damasco a \"mostrar moderaci\u00f3n\" frente a las protestas.", "\"La brutalidad es inaceptable. [...] No se env\u00edan tanques, [ni] al ej\u00e9rcito contra manifestantes\", dijo Sarkozy en una conferencia de prensa junto con el premier italiano, Silvio Berlusconi, en Roma. Sarkozy fue uno de los l\u00edderes de Occidente que m\u00e1s impulso dieron a la acci\u00f3n militar en Libia para proteger a los civiles de ataques de las fuerzas leales a Muammar Khadafy.", "\"Hacemos un fuerte llamado para que se detenga la represi\u00f3n y se pongan en marcha las reformas anunciadas\", expres\u00f3 Berlusconi.", "Las cr\u00edticas internacionales contra la ola de represi\u00f3n del gobierno sirio, que ya entr\u00f3 en su sexta semana, se intensificaron luego de la muerte de unos 100 manifestantes el pasado viernes, y de la decisi\u00f3n de Al-Assad de atacar la ciudad de Deraa con miles de soldados y tanques. Ayer, unos 2000 polic\u00edas fueron desplegados en Damasco, dijeron testigos.", "Los gobiernos de Holanda, Gran Breta\u00f1a, Alemania y Espa\u00f1a tambi\u00e9n se sumaron ayer a la creciente presi\u00f3n contra Al-Assad, cuyo partido, el Baath, lleva 40 a\u00f1os en el poder.", "El canciller de Holanda, Uri Rosenthal, propuso que la UE suspenda la ayuda humanitaria a Damasco e imponga un embargo de armas y sanciones contra sus l\u00edderes. Y Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero inst\u00f3 a las autoridades sirias a \"poner en marcha las medidas necesarias para atender las aspiraciones del pueblo\".", "\"Algo est\u00e1 claro: si el gobierno [sirio] se mantiene como hasta ahora, tendr\u00e1 que asumir las consecuencias\", advirti\u00f3, por su parte, el ministro de Relaciones Exteriores alem\u00e1n, Guido Westerwelle. Incluso la Liga Arabe, que hab\u00eda moderado sus cr\u00edticas a Al-Assad, dijo ayer que las manifestaciones prodemocr\u00e1ticas en la regi\u00f3n \"merecen apoyo, no balas\".", "En tanto, Estados Unidos -que eval\u00faa aprobar \"sanciones selectivas\" contra el r\u00e9gimen para que detenga la violencia- orden\u00f3 a las familias de los diplom\u00e1ticos y al personal no esencial de su embajada en Damasco abandonar Siria, a causa \"de la inestabilidad\" que reina en el pa\u00eds. Tambi\u00e9n Londres se\u00f1al\u00f3 que est\u00e1 listo para evacuar a centenares de brit\u00e1nicos si el conflicto contin\u00faa agrav\u00e1ndose.", "Agencias Reuters, AFP, DPA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368590-fuerte-advertencia-de-occidente-a-siria", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Varios pa\u00edses europeos pidieron que la ONU y la UE apliquen \"duras medidas\" contra el r\u00e9gimen de Al-Assad; sigue la represi\u00f3n", "titulo": "Fuerte advertencia de Occidente a Siria", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["KABUL (REUTERS).- En otra jornada violenta en Afganist\u00e1n, las fuerzas de la OTAN anunciaron ayer que mataron a un importante l\u00edder de Al-Qaeda y el segundo entre los m\u00e1s buscados en el pa\u00eds, Abu Hafs al-Najdi, en un ataque a\u00e9reo realizado el 13 de abril."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368580-un-lider-de-al-qaeda-abatido", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Un l\u00edder de Al-Qaeda, abatido", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Contin\u00faa el corte en la 9 de Julio", "La avenida 9 de Julio permanece cortada desde hace dos d\u00edas por una protesta de abor\u00edgenes que reclaman la restituci\u00f3n de tierras y que los reciba Cristina Kirchner.", "Boda real", "La boda real se lleva la atenci\u00f3n de todos los ingleses, a pocas horas del esperado momento, en Londres se realizan los \u00faltimos ensayos.", "La Salada incumple un desalojo", "La Salada, un centro comercial improvisado en Lomas de Zamora que desde hace dos a\u00f1os tiene un pedido de desalojo dispuesto por la justicia, el plan de relocalizaci\u00f3n de la feria no avanza.", "Peque\u00f1os budistas", "Varios ni\u00f1os vivir\u00e1n en el templo Jogye en Se\u00fal, se prepar\u00e1n para ser futuros budistas y para la celebraci\u00f3n del cumplea\u00f1os de Buda"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368784-fotogalerias-del-dia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Im\u00e1genes de los acontecimientos m\u00e1s importantes de la jornada; fotos de los reporteros gr\u00e1ficos An\u00edbal Greco y Rodrigo N\u00e9spolo, y las agencias AFP, AP, EFE, y Reuters", "titulo": "Fotogaler\u00edas del d\u00eda", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                  \r\n                \r\n                  \r\n                \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["KIEV.- Con velas encendidas, flores y oraciones, miles de personas recordaron ayer en Ucrania el 25\u00b0 aniversario del desastre nuclear de Chernobyl, en momentos en que el temor sobre la energ\u00eda at\u00f3mica vuelve a desvelar al mundo, tras el accidente de la central japonesa de Fukushima I.", "El homenaje m\u00e1s importante de la jornada ocurri\u00f3 frente al reactor n\u00famero 4 de la planta, en el que tuvo lugar la fat\u00eddica explosi\u00f3n. All\u00ed, el presidente ruso, Dimitri Medvedev, y su par ucranio, Viktor Yanukovych, colocaron la piedra fundamental de un monumento a los \"liquidadores\", los miles de trabajadores que arriesgaron su vida para limpiar la central y minimizar los efectos del desastre.", "Si bien Medvedev llam\u00f3 a los gobiernos de todo el mundo a reforzar las medidas de seguridad de las instalaciones nucleares, tambi\u00e9n resalt\u00f3 que la energ\u00eda at\u00f3mica sigue siendo esencial.", "\"Hoy [por ayer], envi\u00e9 a los l\u00edderes de las mayores potencias mundiales propuestas para garantizar un duradero desarrollo de la energ\u00eda nuclear\", se\u00f1al\u00f3 Medvedev ante decenas de periodistas con la central de Chernobyl de fondo, donde los niveles de radiaci\u00f3n siguen siendo superiores a los normales.", "Estas propuestas, afirm\u00f3, ser\u00e1n presentadas formalmente en la pr\u00f3xima cumbre del G-8, que se celebrar\u00e1 el 26 y el 27 de mayo en Deauville, en el norte de Francia.", "\"Lo importante es que comprendamos con qu\u00e9 fuerzas est\u00e1 tratando la humanidad para que nuestras decisiones tecnol\u00f3gicas respondan a los desaf\u00edos que nos lanza el \u00e1tomo\", dijo. \"Las tragedias de los \u00faltimos a\u00f1os, y especialmente el accidente en Fukushima I, demostraron que estamos obligados a realizar esfuerzos adicionales para que la energ\u00eda nuclear sea aut\u00e9nticamente pac\u00edfica\", expres\u00f3.", "Pese a todo ello, el presidente de Rusia, uno de los pa\u00edses l\u00edderes en la construcci\u00f3n de plantas at\u00f3micas, respald\u00f3 el uso de la energ\u00eda at\u00f3mica, al agregar que \"nadie, hasta el momento, propuso otra fuente de energ\u00eda que pueda reemplazar la nuclear\".", "El 26 de abril de 1986, el reactor n\u00famero 4 de la planta de Chernobyl estall\u00f3 durante una prueba de seguridad a causa de errores de manipulaci\u00f3n, lo que provoc\u00f3 escapes de elementos radiactivos de una intensidad equivalente a la de 200 bombas de Hiroshima y contamin\u00f3 a gran parte de Europa.", "La cantidad exacta de v\u00edctimas sigue siendo un tema de debate y millones de personas, seg\u00fan los m\u00e9dicos, sufren a\u00fan problemas de salud derivados de la cat\u00e1strofe.", "El desastre at\u00f3mico, adem\u00e1s, dej\u00f3 p\u00e9rdidas por 180.000 millones de d\u00f3lares, que llegaron a representar un 10% del presupuesto anual de Ucrania durante los \u00faltimos 20 a\u00f1os.", "La planta fue clausurada definitivamente en diciembre de 2000, pero a\u00fan alberga combustible nuclear, por lo que los ecologistas todav\u00eda la consideran una amenaza latente.", "\"El hormig\u00f3n que cubre la planta est\u00e1 lleno de grietas y agujeros por donde sale el agua radiactiva. Es urgente colocar un nuevo sarc\u00f3fago, para 2015 a m\u00e1s tardar\", se\u00f1al\u00f3 Vladimir Chuprov, jefe de energ\u00eda de la secci\u00f3n rusa de Greenpeace.", "En ese sentido, el primer ministro ucranio, Nikolai Azarov, agradeci\u00f3 a la comunidad internacional los 805 millones de d\u00f3lares recaudados la pasada semana para construir el sarc\u00f3fago sobre el averiado reactor 4 y completar los otros programas de desactivaci\u00f3n a\u00fan pendientes.", "Jap\u00f3n, en tanto, insisti\u00f3 una vez m\u00e1s ayer en que los accidentes de Chernobyl y Fukushima I son de \"naturaleza diferente\" y que \"la cantidad de radiactividad que se ha escapado [en Fukushima I] es aproximadamente una d\u00e9cima\" parte de la que se escap\u00f3 en Chernobyl.", "Agencias DPA, AP, AFP y EFE"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368581-chernobyl-una-pesadilla-sin-fin", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "En un emotivo acto de homenaje a las v\u00edctimas, Medvedev reivindic\u00f3 el uso de energ\u00eda nuclear", "titulo": "Chernobyl, una pesadilla sin fin", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Dos accidentes protagonizados por sendos \u00f3mnibus en las provincias de Tucum\u00e1n y Santa Fe dejaron un saldo de una persona muerta y al menos 70 heridas.", "Tucum\u00e1n.  Una mujer muri\u00f3 hoy y otras diez resultaron con heridas graves cuando el \u00f3mnibus en que viajaban para trabajar en la cosecha del lim\u00f3n cay\u00f3 al r\u00edo Lules, en Tucum\u00e1n.", "El hecho se produjo alrededor de las 8.30 cuando el micro, un Mercedes Benz 1114, circulaba por la ruta provincial 301 (ex ruta nacional 38), unos 15 kil\u00f3metros al sudoeste de la capital provincial.", "Aparentemente, el conductor perdi\u00f3 el control cuando iba a cruzar el r\u00edo y el \u00f3mnibus atraves\u00f3 las barreras de contenci\u00f3n del puente y cay\u00f3 al vac\u00edo.", "El comisario David Leiva inform\u00f3, en declaraciones a la radio LV 12 de la capital tucumana, que el colectivo \"impact\u00f3 con el techo en el lecho del r\u00edo\" y qued\u00f3 con las ruedas hacia arriba.", "Asimismo, precis\u00f3 que viajaban en el veh\u00edculo \"entre 20 y 30 personas\", quienes estaban siendo trasladadas para trabajar en la cosecha del lim\u00f3n, en el sur provincial.", "El hecho caus\u00f3 la muerte a una mujer, que hasta media ma\u00f1ana no hab\u00eda sido identificada, adem\u00e1s de heridas de consideraci\u00f3n a otras diez personas.", "En el rescate de los pasajeros debi\u00f3 intervenir el grupo de elite \"Cero\" de la Polic\u00eda provincial y se trasladaron al lugar ambulancias del Sistema Provincial de Salud (Siprosa), personal de la comisar\u00eda de la localidad de Lules y bomberos voluntarios.", "Santa Fe.  Sesenta y tres pasajeros de un \u00f3mnibus de la empresa Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n, que desde Paraguay se dirig\u00eda a Retiro, resultaron heridos esta ma\u00f1ana cuando el veh\u00edculo volc\u00f3 en la autopista Santa Fe-Rosario, en jurisdicci\u00f3n de Santo Tom\u00e9, 14 km al sur de esta capital.", "Los heridos fueron derivados al hospital Jos\u00e9 Mar\u00eda Cullen. Seg\u00fan declararon los voceros, dos de ellos son de consideraci\u00f3n, pero la mayor\u00eda recibir\u00e1 el alta esta misma ma\u00f1ana, luego de las primeras curaciones en ese centro de salud.", "El accidente involucr\u00f3 al interno 805 de la empresa antes citada, y se registr\u00f3 a las 8.40.", "Los primeros peritajes y algunas declaraciones de pasajeros y choferes, coincidieron en afirmar que la unidad habr\u00eda sufrido el revent\u00f3n de un neum\u00e1tico, lo que provoc\u00f3 que el conductor perdiera el control, cruz\u00e1ndose de carril. Ante la velocidad de desplazamiento, el \u00f3mnibus colision\u00f3 con el guard-raid existente en ese lugar, y se desbarranc\u00f3 hacia una pendiente, tras lo cual sobrevino el vuelco.", "De inmediato, varios automovilistas auxiliaron a los pasajeros y, a los pocos minutos, arribaron bomberos y personal del servicio de emergencia 107 de la provincia. Hubo por lo menos 30 personas atrapadas en el interior del veh\u00edculo, que debieron aguardar unos 30 minutos hasta ser retiradas por los bomberos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368729-un-muerto-y-decenas-de-heridos-al-volcar-dos-omnibus-en-tucuman-y-santa-fe", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Uno de los veh\u00edculos cay\u00f3 desde un puente; el otro sufri\u00f3 la pinchadura de una goma, en la autopista Santa Fe-Rosario", "titulo": "Un muerto y decenas de heridos al volcar dos \u00f3mnibus en Tucum\u00e1n y Santa Fe", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 Mar\u00eda Irujo El Pa\u00eds", "MADRID.- Los documentos secretos del Departamento de Defensa sobre la situaci\u00f3n de los presos de Guant\u00e1namo, filtrados a WikiLeaks y difundidos en los \u00faltimos d\u00edas, demuestran que el objetivo principal del penal es \"explotar\" hasta la saciedad la informaci\u00f3n de cada preso sobre sus presuntas actividades en la  jihad  global y sobre las pistas que pueden conducir hasta Osama ben Laden, Ayman al-Zawahiri y el mullah Omar.", "Interrogadores militares, agentes de la CIA y un equipo de psiquiatras se ocupan de intentar sacar de cada preso todo su \"potencial\" empleando t\u00e9cnicas inconfesables que nunca aparecen reflejadas en sus informes. La salud no es un impedimento para mantenerlo encerrado si se cree que oculta informaci\u00f3n valiosa.", "El yemenita Ayman Saeed Abdul Batarfi, de 41 a\u00f1os, m\u00e9dico de Ben Laden en las cuevas de Tora Bora (Afganist\u00e1n), el \u00faltimo lugar donde se vio con vida al jefe de Al-Qaeda, est\u00e1 preso en Guant\u00e1namo desde hace siete a\u00f1os pese a que sufre paranoia y esquizofrenia y est\u00e1 en una lista de enfermos \"de alto riesgo\". Todo por sus conocimientos sobre la salud del terrorista saudita.", "\"El detenido declara que Ben Laden tiene problemas de ri\u00f1\u00f3n debido a su exposici\u00f3n a las armas qu\u00edmicas usadas por los rusos [en Afganist\u00e1n]. Ben Laden tiene problemas renales a causa de las bombas t\u00f3xicas... Tambi\u00e9n sufre baja presi\u00f3n sangu\u00ednea y tiene que tomar sal en todas sus comidas. Camina aproximadamente 30 kil\u00f3metros por d\u00eda en las monta\u00f1as, esto afecta probablemente sus ri\u00f1ones\", revela su informe, fechado en 2008. Los campos de entrenamiento de Ben Laden en Afganist\u00e1n por los que pasaron m\u00e1s de 30.000  jihadistas  de una veintena de grupos asociados a Al-Qaeda y las casas de acogida en ese pa\u00eds y en Afganist\u00e1n son otro de los objetivos preferentes de los interrogadores.", "A Abu Zubaydah, m\u00edtico reclutador saudita de Al-Qaeda, que se cre\u00eda \"mal musulm\u00e1n\" antes de llegar a Afganist\u00e1n en 1991 para unirse al movimiento talib\u00e1n, lo exprimieron como a un lim\u00f3n para conocer los entresijos de Khalden, uno de los campos donde se planificaron operaciones suicidas.", "Pese a ser una leyenda en la  jihad  global y haber sufrido torturas en una c\u00e1rcel secreta antes de llegar a Guant\u00e1namo, Zubaydah afirma que no es miembro de Al-Qaeda, seg\u00fan su ficha. La historia y secretos de Al-Guraba, el campo de entrenamiento de los sirios en Kabul, los obtuvieron gracias al testimonio del sirio Masum Abda Mohammed, de 39 a\u00f1os, que en 2010 fue transferido a Alemania tras permanecer ocho a\u00f1os preso.", "Todos los detenidos fueron sometidos a la prueba del pol\u00edgrafo y los informes que recomiendan o no el traslado de los presos recluidos en Guant\u00e1namo recogen sus supuestas contradicciones o mentiras ante la m\u00e1quina.", "La guerra qu\u00edmica y la fijaci\u00f3n de los  jihadistas  por conseguir la denominada \"bomba sucia\" es otro de los objetivos de inteligencia que se persiguen en Guant\u00e1namo. Al empresario paquistan\u00ed Saifullah Abdullah Paracha, de 64 a\u00f1os, uno de los presos de mayor edad, lo capturaron en Bangkok en 2003 con una agenda digital que conten\u00eda 1265 nombres, tel\u00e9fonos, direcciones de correo electr\u00f3nico y referencias de agentes qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos y nerviosos.", "La ficha de Paracha, que se code\u00f3 con Ben Laden despu\u00e9s de vivir en Chicago, Nueva York, Washington y San Francisco, es una buena muestra de c\u00f3mo se lo ha \"explotado\" en este terreno. Varios presos relataron los supuestos planes de este empresario para \"establecer un programa nuclear para Al-Qaeda en Afganist\u00e1n\". Otros afirman que planeaba ataques con armas biol\u00f3gicas en Estados Unidos y Gran Breta\u00f1a.", "\"El papel del detenido en la huida de Ben Laden requiere m\u00e1s investigaci\u00f3n que su espec\u00edfico apoyo a Al-Qaeda\", afirma la evaluaci\u00f3n secreta que hacen los militares de Guant\u00e1namo sobre Awal Gul, un afgano de 49 a\u00f1os al que atribuyen haber ayudado a huir desde Afganist\u00e1n en el oto\u00f1o de 2001 al terrorista m\u00e1s buscado del planeta y a su escudero, Al-Zawahiri.", "\"El detenido deber\u00eda conocer la ruta de salida de Ben Laden y su s\u00e9quito para escapar desde Afganist\u00e1n a Paquist\u00e1n\", dice el informe.", "La ficha de Awal concluye con un largo rosario de \u00e1reas de \"potencial explotaci\u00f3n\" de la informaci\u00f3n que, a juicio de sus captores, ten\u00eda este preso de \"alto riesgo y valor\": Ben Laden y sus posibles refugios, bases de operaciones, casas clandestinas, alijos de armas, cuevas de Tora Bora, personal de los talibanes, terrorismo biol\u00f3gico, operaciones,  jihadistas  extranjeros, log\u00edstica y hasta informaci\u00f3n de los atentados contra la embajada de Estados Unidos en Kenya.", "Ese era el enorme caudal informativo que los interrogadores de Guant\u00e1namo todav\u00eda esperaban obtener de este preso el 19 de febrero de 2008, seis a\u00f1os despu\u00e9s de su ingreso en el penal, pero Awal muri\u00f3 en febrero pasado en el penal tras sufrir un colapso en la ducha despu\u00e9s de haber estado haciendo ejercicio. Se investigan las causas de su muerte."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368578-ben-laden-la-obsesion-de-los-interrogadores-de-guantanamo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Habr\u00edan aplicado t\u00e9cnicas \"inconfesables\" sobre los presos para dar con su paradero", "titulo": "Ben Laden, la obsesi\u00f3n de los interrogadores de Guant\u00e1namo", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ni en colectivo ni en auto ni en tren. En parapente. Ese fue el medio de transporte que eligi\u00f3 un joven argentino para trasladarse por la ciudad y llegar a tiempo a una supuesta entrevista.", "Sin embargo, esa result\u00f3 ser la primera versi\u00f3n que brind\u00f3 Hern\u00e1n Pitocco, porque luego trascendi\u00f3 que, en realidad, se trataba de una movida publicitaria de una marca de bebidas energizantes que promocion\u00f3 la haza\u00f1a.", "De todas formas, el parapentista no logr\u00f3 evadir los controles y qued\u00f3 detenido por \"poner en peligro el espacio a\u00e9reo nacional\". Ahora, el hecho es investigado por la Justicia.", "El joven despeg\u00f3 en la avenida 9 de Julio y aterriz\u00f3 en Puerto Madero, zona en la que fue apresado por la Prefectura. Seg\u00fan trascendi\u00f3, el joven sobrevol\u00f3 la zona del Teatro Col\u00f3n y gran parte de la 9 de Julio con la ayuda de una mochila que posee una h\u00e9lice que va cargada en la espalda.", "Esta ma\u00f1ana hab\u00eda declarado a la se\u00f1al TN que \"ten\u00eda que llegar a tiempo a una entrevista\". Minutos despu\u00e9s, las primeras im\u00e1genes lo mostraron vestido con traje y corbata para la ocasi\u00f3n.", "\"No soy un improvisado ni un loquito\", se\u00f1al\u00f3 tras explicar que no es la primera vez que realiza viajes de este tipo y confirmar que posee licencia.", "Luego, coment\u00f3 que para este oportunidad \"no pidi\u00f3 autorizaci\u00f3n\" y remat\u00f3 afirmando que \"lo de hoy estaba planeado\" sin hacer menci\u00f3n al rumor que ahora se investiga."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368723-la-insolita-historia-del-parapentista-que-sobrevolo-el-centro-porteno", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una bebida energizante lo patrocin\u00f3; fue detenido e investigan el hecho", "titulo": "La ins\u00f3lita historia del parapentista que sobrevol\u00f3 el centro porte\u00f1o", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El grupo de abor\u00edgenes tobas que ya lleva casi dos d\u00edas cortando parte de la avenida 9 de Julio segu\u00eda llevando adelante la protesta esta ma\u00f1ana, mientras se agudizan los trastornos en el tr\u00e1nsito en una de las principales avenidas de la ciudad.", "La comunidad Qom, que alcanz\u00f3 un alto nivel de repercusi\u00f3n tras sufrir una feroz represi\u00f3n en Formosa, protesta a la espera de que el gobierno nacional los reciba y les d\u00e9 una respuesta a sus pedidos: la restituci\u00f3n de 1300 hect\u00e1reas que, seg\u00fan dicen, perdieron a manos de la Universidad de Formosa y de hacendados del lugar, y justicia por el violento desalojo que llev\u00f3 a cabo el 23 de noviembre pasado la polic\u00eda provincial y que deriv\u00f3 en la muerte de los tobas Roberto y Mario L\u00f3pez, y del polic\u00eda Heber Falc\u00f3n.", "Unos cincuenta tobas iniciaron anteayer la protesta cuando levantaron un campamento sobre la 9 de Julio a la altura de la Avenida de Mayo. Hasta esta ma\u00f1ana hab\u00edan interrumpido el tr\u00e1nsito en la mano que se dirige hacia el Sur pero este mediod\u00eda ampliaron el corte a toda la 9 de Julio. Seg\u00fan Eduardo D\u00edaz, hijo de F\u00e9lix, l\u00edder de la comunidad, son 18 miembros de la comunidad los que desde anteayer llevan adelante una huelga de hambre.", "Los representantes abor\u00edgenes, que se aprestaban ayer a pasar la segunda noche en el lugar, advirtieron que se quedar\u00e1n all\u00ed \"por tiempo indeterminado\", ya que \"todo depende de la decisi\u00f3n de los funcionarios nacionales\".", "Por su parte, mediante una resoluci\u00f3n firmada el pasado jueves, la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) concedi\u00f3 las medidas cautelares que hab\u00edan sido solicitadas por la comunidad aborigen con el patrocinio de la Defensor\u00eda General de la Naci\u00f3n y el Centro de Estudios Legales y Sociales (CELS), y solicit\u00f3 al Estado argentino que \"adopte las medidas necesarias para garantizar la vida y la integridad f\u00edsica\" de los miembros de la comunidad toba Qom Navogoh (La Primavera).", "F\u00e9lix D\u00edaz, cacique qom, dijo a la prensa que presentaron \"varias notas pidiendo audiencia a la Presidenta, pero hasta ahora no\" recibieron respuesta.", "Condiciones de di\u00e1logo.  \"Es urgente crear las condiciones de di\u00e1logo que permitan resolver esta situaci\u00f3n, en el marco del estado de derecho, con el aporte del gobierno nacional, provincial y de la comunidad Qom\", se\u00f1al\u00f3 ayer  el Arzobispado de Buenos Aires en un comunicado.", "\"Piden y esperan ser escuchados, obtener justicia y respeto por su dignidad como pueblo en el pueblo argentino. Intentan obtener, ante instancias nacionales, la escucha y las respuestas que no han obtenido en su provincia\", opinaron.", "Alumnos del Pellegrini"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368707-aborigenes-amplian-el-corte-en-la-9-de-julio-y-piden-una-reunion-con-el-gobierno", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La v\u00eda qued\u00f3 interrumpida en ambos sentidos; la protesta lleva casi dos d\u00edas ininterrumpidos", "titulo": "Abor\u00edgenes ampl\u00edan el corte en la 9 de Julio y piden una reuni\u00f3n con el Gobierno", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una jueza de Lomas de Zamora sufri\u00f3 un secuestro express en la localidad bonaerense de Temperley cuando fue abordada por delincuentes armados en la puerta de una escriban\u00eda.", "El hecho, que ocurri\u00f3 el mi\u00e9rcoles pasado pero trascendi\u00f3 reci\u00e9n hoy, tuvo como protagonista a la magistrada Alicia Taliercio, integrante del tribunal 4 de Familia de Lomas de Zamora.", "Todo comenz\u00f3 el mi\u00e9rcoles \u00faltimo cuando la mujer se retiraba de una escriban\u00eda, ubicada en la calle 25 de Mayo al 300, tras realizar algunas averiguaciones que no involucraban dinero, y fue interceptada por tres delincuentes armados que la subieron a la fuerza a su auto estacionado enfrente.", "Enseguida, la trasladaron a su casa, que se encuentra a metros de la Comisar\u00eda de la Mujer de Temperley, e ingresaron al interior de la vivienda donde estaba uno de sus tres hijos.", "\"Me llevaron por toda la casa a punta de pistola y enseguida enca\u00f1onaron a uno de mis hijos, que tambi\u00e9n es abogado. Ten\u00eda miedo de una sobrereacci\u00f3n de parte de los delincuentes\", relat\u00f3 a la prensa la jueza esta ma\u00f1ana.", "Los asaltantes comenzaron a revisar los distintos ambientes en busca de objetos de valor, y separaron dinero y joyas. \"No se llevaron electrodom\u00e9sticos porque salieron de mi casa caminando. La polic\u00eda no not\u00f3 nada raro\", describi\u00f3.", "La magistrada reconoci\u00f3 que temi\u00f3 por su vida muchas veces porque los ladrones la amenazaron constantemente. Tambi\u00e9n desliz\u00f3 que \"quiere creer\" que fue al voleo, aunque dijo no estar segura de que los delincuentes la conocieran de antemano. \"De todas formas en mi cartera estaba mi credencial\", cont\u00f3.", "El hecho es investigado por personal de la DDI de Quilmes y la comisar\u00eda de Temperley."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368716-inseguridad-secuestraron-a-una-jueza-de-familia-en-temperley", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La interceptaron cuando sal\u00eda de una escriban\u00eda y la llevaron a su casa \"a punta de pistola\"; \"Tem\u00ed por mi vida muchas veces\", declar\u00f3 la magistrada", "titulo": "Inseguridad: secuestraron a una jueza de familia en Temperley", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un suboficial de la Polic\u00eda Federal result\u00f3 herido y un delincuente muri\u00f3 tras un intenso tiroteo ocurrido anoche en la localidad bonaerense de Mor\u00f3n.", "El hecho ocurri\u00f3 pasadas las 22, cuando tres delincuentes interceptaron a un suboficial de la Polic\u00eda Federal que se desplazaba en un auto particular en el cruce de las calles Coronel Mariano Hacha y Concejal Horacio Juli\u00e1n de esa localidad bonaerense. Tras un intenso tiroteo, uno de los delincuentes muri\u00f3 y el polic\u00eda result\u00f3 herido. Los otros dos asaltantes contin\u00faan pr\u00f3fugos, seg\u00fan consign\u00f3 T\u00e9lam.", "El suboficial de la Federal fue llevado al Hospital de Mor\u00f3n en donde fue atendido y se preparaba su traslado al Hospital Churruca.", "El personal de la comisar\u00eda 1ra. de Mor\u00f3n investiga el hecho."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368704-en-un-tiroteo-muere-un-delincuente-y-balean-a-un-policia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El hecho ocurri\u00f3 tras un intento de asalto a un suboficial de la Federal en la localidad bonaerense de Mor\u00f3n; dos atacantes contin\u00faan pr\u00f3fugos", "titulo": "En un tiroteo, muere un delincuente y balean a un polic\u00eda", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Algo nublado. Vientos leves del Norte.  M\u00edn.: 13\u00b0 / M\u00e1x.: 26\u00b0 Conoc\u00e9 el pron\u00f3stico completo", "M\u00e1s informaci\u00f3n", "Anuncios.  Al cumplirse seis meses de la muerte de N\u00e9stor Kirchner, la presidenta Cristina Kirchner realizar\u00e1, a las 11.30, una serie de anuncios en la Casa Rosada.", "Corte en la avenida 9 de Julio.  Un grupo de abor\u00edgenes de la comunidad Qom de Formosa contin\u00faan cortando en forma parcial el tr\u00e1nsito en el cruce de la avenida 9 de Julio y Avenida de Mayo en reclamo de la restituci\u00f3n de sus tierras.", "Caso Mariano Ferreyra.  A las 10, la jueza de instrucci\u00f3n Susana Wilma L\u00f3pez indagar\u00e1 a siete oficiales de la Polic\u00eda Federal, en la causa que investiga la muerte del militante del Partido Obrero, Mariano Ferreyra, durante una manifestaci\u00f3n en Avellaneda.", "Denuncia contra Macri.  A las 11, el legislador porte\u00f1o Marcelo Parrilli presentar\u00e1 una denuncia penal contra el jefe de gobierno, Mauricio Macri, por emitir un DNU que multa a quien impida la distribuci\u00f3n de los medios de prensa.", "Elecciones.  A las 11, el frente de Izquierda, encabezado por el Partido Obrero (PO), el Partido de los Trabajadores Socialistas (PTS) y la Izquierda Socialista (IS), presentar\u00e1 formalmente la f\u00f3rmula presidencial del espacio con miras a los comicios de octubre.", "Homenajes a Kirchner.  Bajo el lema \"M\u00e1s vivo que nunca\", la Corriente de Liberaci\u00f3n e Integraci\u00f3n Nacional (Colina) y el Movimiento de Unidad Popular (MUP) realizar\u00e1n en todo el pa\u00eds  distintos homenajes al ex presidente N\u00e9stor Kirchner. La C\u00e1mpora junto a distintas agrupaciones kirchneristas realizar\u00e1n un festival en el Parque Lezama.", "Con miras a octubre.  Tras el fracaso de las elecciones internas del Peronismo Federal, Eduardo Duhalde lanzar\u00e1, a las 17.30, su candidatura presidencial por la Uni\u00f3n Popular (UP).", "F\u00fatbol.  A las 19.30, Estudiantes de La Plata recibir\u00e1 a Cerro Porte\u00f1o, de Paraguay, por los octavos de final de la Copa Libertadores de Am\u00e9rica.  Seguilo en vivo por canchallena.com", "- Se teme en el Gobierno una sanci\u00f3n grave por lavado (LA NACION)", "- \u00bfQueremos pertenecer?; esa es la cuesti\u00f3n. Por  Hugo Alconada Mon  (LA NACION)", "-Firme llamado de la UIA a respetar la actividad privada (LA NACION)", "-Con el list\u00f3n m\u00e1s alto en ocho a\u00f1os: domesticar a Moyano. Por  Francisco Olivera  (LA NACION)", "-Un drama nacional. Por  Santiago Kovadloff  (Para LA NACION)", "-Cristina hace todo como para quedarse. Por  Joaqu\u00edn Morales Sol\u00e1  (LA NACION)", "-An\u00edbal Ibarra, ejemplo de descaro (LA NACION)", "- La cantera y la cartera. Por  Ezequiel Fern\u00e1ndez Moores  (Para LA NACION)", "-Acento argentino en la voz de la rebeli\u00f3n en  Siria (LA NACION)", "-Los tiempos de la Justicia se estiran en La Salada (LA NACION)", "-Celulares en bolsas al entrar en el banco (LA NACION)", "-Hacker Raids Sony Videogame Network ( The Wall Street Journal  - Estados Unidos)", "- YouTube alquilar\u00e1 pel\u00edculas en EEUU (  El Pa\u00eds- Espa\u00f1a)", "- \u00bfPor qu\u00e9 tanta gente sigue creyendo que Obama no naci\u00f3 en EE.UU.? ( BBC Mundo  - Inglaterra)", "- Hope? Nope. ( The Wall Street Journal  - Estados Unidos)", "- Donald Trump Plays the Race Card (  The Huffington Post-  Estados Unidos)", "- Apple y Google, citados al Congreso de EEUU por los derechos de los usuarios ( El Mundo  - Espa\u00f1a)", "- Kate Middleton: a private princess (  The Guardian  - Inglaterra)", "- Los m\u00e9dicos de Guant\u00e1namo miraron para otro lado ( ABC  - Espa\u00f1a)", "@Lubertino (Legisladora porte\u00f1a)  Los nuevos colores del PRO dan un tipo @horaciorlarreta, no gordi?", "@felipe_sola (Diputado nacional-PF)  Est\u00e1 clara la intenci\u00f3n de boicotear el debate parlamentario. El gobierno no quiere que el Congreso funcione.", "@gabicerru (Legisladora porte\u00f1a)  Gobernando para los empresarios, \u00faltimo cap: @gabimichettifue la \u00fanica dip q se neg\u00f3 a firmar el proy de ley para controlar a las prepagas", "@FerIglesias (Diputado nacional-CC)  A cada argentino le toca \u00bc de gramo por habitante por d\u00eda. D\u00f3nde tengo que ir a retirarlo? Al Mercado Central o a la carnicer\u00eda de Samir?", "@rlopezmurphy (Ex ministro de Econom\u00eda)  \"Si hay varios candidatos presidenciales opositores, Cristina tiene grandes chances de ganar en primera vuelta\".", "@JulioPiumato (Dirigente gremial)  Buenas noches y xfavor el ultimo q se acueste q lw apague la cama solar a Lilita! @rialjorge", "@hernancaire (Conductor TV)  #gh2011 los porcentajes hasta el momento cristiau u 45% emiliano 26% anchorena 21% y pepa 8%", "@fetcheves (Periodista )  Amigos K , no se enojen , pero no entiendo x q les da mas odio Vargas Losa que la soledad y el abandono de los Qom", "@Nikgaturro (Humorista)  Hoy quise decir \"Me importa un r\u00e1bano\" o \"Me importa un pepino\", y me sali\u00f3 \"Me importa un rabino\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368701-lo-que-hay-que-saber-antes-de-salir-de-casa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Lo que hay que saber antes de salir de casa", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La confianza de los argentinos en la Justicia se mantiene baja, aunque creci\u00f3 durante el \u00faltimo a\u00f1o, seg\u00fan la \u00faltima medici\u00f3n de un sondeo que realiza todos los a\u00f1os el Foro de Estudios sobre la Administraci\u00f3n de Justicia (Fores), la Universidad Torcuato Di Tella y Fundaci\u00f3n Libertad.", "El estudio fue publicado ayer por Fores y se elabor\u00f3 sobre la base de un relevamiento realizado en marzo \u00faltimo. Seg\u00fan el documento, en una escala de cero a cien, en la que cero es nada de confianza y cien es plena confianza, los entrevistados calificaron a la Justicia con un 53,9. Si se comparan los resultados con los hallazgos de la anterior medici\u00f3n, hecha en marzo del a\u00f1o pasado, se puede ver que la confianza se increment\u00f3 3,4 puntos.", "La trayectoria es ascendente tambi\u00e9n si se la compara con los resultados de a\u00f1os anteriores. De hecho, este a\u00f1o el Indice de Confianza en la Justicia fue el m\u00e1s alto desde julio de 2004, cuando se realiz\u00f3 por primera vez la medici\u00f3n. Aquel a\u00f1o, fue de 46,4 puntos, la marca m\u00e1s baja registrada por Fores.", "Para llegar a este diagn\u00f3stico se entrevist\u00f3 a 800 personas mayores de 18 a\u00f1os en todo el pa\u00eds. Se elaboraron dos sub\u00edndices: el primero tom\u00f3 en cuenta en qu\u00e9 circunstancias alguien recurrir\u00eda a la Justicia: as\u00ed, el 80% dijo que \"seguramente\" o \"probablemente\" lo har\u00eda ante un conflicto patrimonial; el 78% en caso de tener alg\u00fan conflicto familiar (como, por ejemplo, en un divorcio cuando su c\u00f3nyuge no quisiera darle la parte que le corresponde), y tambi\u00e9n el 78% acudir\u00eda a la Justicia ante un problema laboral.", "El otro sub\u00edndice evalu\u00f3 la percepci\u00f3n que tienen los argentinos en forma abstracta de la Justicia. As\u00ed, en cuanto a tratar a todos por igual, el 58% dijo que es poco confiable, y el 18%, nada confiable, contra s\u00f3lo un 22% que dijo que es confiable y un 2%, muy confiable.", "En t\u00e9rminos de eficacia, el 57% dijo que es poco confiable, y el 16%, nada confiable, contra el 24% que dijo que es confiable y el 2%, muy confiable; el 1% no contest\u00f3. En cuanto a la honestidad, el 54% dijo que la Justicia es poco confiable, y el 22%, nada confiable. En cambio, para el 23% resulta confiable y el 1% no contest\u00f3.", "Pasando en limpio los datos, se puede decir que si bien los argentinos desconf\u00edan de la honestidad, la imparcialidad y la eficacia de la Justicia, en caso de tener conflictos familiares, patrimoniales o laborales, no dudar\u00edan en recurrir a ella."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368632-los-argentinos-no-creen-mucho-en-la-justicia-pero-acudirian-a-ella", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Seg\u00fan un estudio, creci\u00f3 la confianza, pero a\u00fan se duda de su imparcialidad", "titulo": "Los argentinos no creen mucho en la Justicia, pero acudir\u00edan a ella", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un alumno de 11 a\u00f1os y su madre fueron demorados por la polic\u00eda catamarque\u00f1a tras haber agredido y amenazado de muerte a dos docentes de una escuela del sur de la capital de esa provincia.", "La madre y el menor de edad permanecieron demorados hasta las \u00faltimas horas de anteanoche en la comisar\u00eda 10\u00bb, a la espera de una decisi\u00f3n de la Fiscal\u00eda de Instrucci\u00f3n en turno 7, a cargo de Miguel Mauvec\u00edn.", "Seg\u00fan fuentes policiales y judiciales, consignadas por la agencia T\u00e9lam, el menor lleg\u00f3 anteayer por tarde a la escuela acompa\u00f1ado de su madre, de 45 a\u00f1os, y, por motivos que se desconocen, comenzaron a increpar y agredir f\u00edsicamente a una docente.", "Ante esa situaci\u00f3n, otra maestra intercedi\u00f3 para defender a su colega y tambi\u00e9n result\u00f3 con golpes en los brazos y en el rostro.", "Ambas damnificadas se dirigieron a la comisar\u00eda y radicaron una denuncia por lesiones y amenazas, que qued\u00f3 asentada en la Unidad Judicial II.", "Como consecuencia de esa denuncia, el personal policial decidi\u00f3 demorar al menor de edad y detener, por una horas, a su madre.", "El ni\u00f1o fue puesto a disposici\u00f3n de la justicia de menores de turno, mientras que su progenitora se encuentra a la espera de lo que disponga la Fiscal\u00eda de Instrucci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368633-madre-e-hijo-golpean-a-maestras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Tras agredirlas, las amenazan de muerte", "titulo": "Madre e hijo golpean a maestras", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mar\u00eda Jos\u00e9 Lucesole Corresponsal\u00eda La Plata", "LA PLATA.- La Suprema Corte de Justicia de la provincia de Buenos Aires exhort\u00f3 ayer al Poder Ejecutivo a cargo de Daniel Scioli a \"evitar metodolog\u00edas dilatorias\" y \"a flexibilizar su posici\u00f3n\" para alcanzar un acuerdo con trabajadores judiciales que mantienen paralizados desde hace un mes los tribunales de esta provincia, en reclamo de un aumento salarial.", "La Corte provincial exhort\u00f3 tambi\u00e9n a los sectores gremiales \"que asumen posturas desmesuradas\" a expresar su disenso en forma pac\u00edfica y respetuosa, \"evitando adoptar actitudes violentas que no hacen bien ni a su causa ni mucho menos a la imagen de la Justicia\".", "La Asociaci\u00f3n de Trabajadores Judiciales (AJB), que exige una suba del 35 por ciento en sus salarios, prev\u00e9 cortar hoy la autopista Buenos Aires-La Plata para hacer o\u00edr su reclamo. Ayer trabajadores de este gremio interrumpieron el tr\u00e1nsito frente al edificio de la Suprema Corte provincial, en 13, entre 46 y 47. Pero tambi\u00e9n hubo cortes en Jun\u00edn y Necochea, entre otras de las 18 departamentales que adhieren al paro de actividades.", "\"Es cierto: hubo alguna actitud desmedida en las movilizaciones\", admiti\u00f3 el secretario general del gremio, Rafael Moreno. Pero argument\u00f3: \"Estamos desbordados, nos convocaron cinco veces y nunca respondieron a nuestras expectativas. La frustraci\u00f3n es muy grande. El conflicto se torn\u00f3 explosivo\".", "\"No vamos a aflojar, los judiciales nos mantendremos firmes hasta que el gobierno nos haga una propuesta salarial seria y concreta\", dijo, por su parte, Germ\u00e1n Maringolo, secretario general de la AJB de Necochea, que ayer cort\u00f3 el paso en el puente colgante Necochea-Quequ\u00e9n. En otras departamentales, como Jun\u00edn, tambi\u00e9n hubo manifestaciones frente al ingreso a los tribunales.", "\"Todo el gobierno de Daniel Scioli est\u00e1 trabajando para detener este conflicto\", inform\u00f3 un vocero del ministro de Trabajo, Oscar Cuartango. \"Es una negociaci\u00f3n salarial y puede llevar tiempo\", agreg\u00f3 la fuente. El gobierno de Scioli ofreci\u00f3 a los judiciales una suba que oscila entre el 21 por ciento -para los escalafones m\u00e1s bajos- y el 26 por ciento para los magistrados. Este es el promedio del aumento concedido a todos los trabajadores estatales  desde el 1\u00b0 de marzo pasado.", "El gobierno convoc\u00f3 a una nueva reuni\u00f3n conciliatoria para hoy, a las 14, para intentar destrabar el conflicto. Ma\u00f1ana, los trabajadores judiciales prev\u00e9n un nuevo paro para discutir la propuesta del gobierno. En tanto, el viernes el gremio que agrupa a unos 15.000 trabajadores convoc\u00f3 a una asamblea general.", "Atenta a la par\u00e1lisis de toda la actividad judicial, la Suprema Corte ya suspendi\u00f3 los t\u00e9rminos procesales dos veces, una en marzo y otra en abril. Ayer, ese tribunal, presidido por el juez Eduardo Pettigiani, dio a conocer un inusual comunicado en el que exhort\u00f3 a las partes a un acuerdo \"frente a los hechos de p\u00fablico conocimiento que afectan la labor en los Tribunales\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368631-presion-a-scioli-por-el-paro-de-judiciales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La Suprema Corte bonaerense inst\u00f3 a que se llegue a un acuerdo con el gremio en conflicto", "titulo": "Presi\u00f3n a Scioli por el paro de judiciales", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La empresa Coca-Cola present\u00f3 en el Consejo de la Magistratura porte\u00f1o un pedido de juicio pol\u00edtico al juez Roberto Gallardo, que desde junio de 2010 prohibi\u00f3 el encendido de una enorme pantalla de LED, que la empresa instal\u00f3 en el entorno del Obelisco. La restricci\u00f3n respondi\u00f3 a un amparo en el que se denunciaba que el anuncio no cumpl\u00eda con normas ambientales, viales y de seguridad. Coca-Cola bas\u00f3 su requerimiento de juicio pol\u00edtico y solicit\u00f3 que se aparte a Gallardo de la causa por su accionar tendencioso y completamente apartado de lo prescripto por las leyes y la Constituci\u00f3n locales, supuestamente para perjudicar a la empresa. La multinacional present\u00f3 una detallada cronolog\u00eda de la actuaci\u00f3n del juez, al que imputa no respetar los plazos procesales, no cumplir con las indicaciones de la C\u00e1mara Contencioso Administrativo y negarse a homologar un acuerdo alcanzado entre las partes hace siete meses.", "La jueza en lo contencioso administrativo porte\u00f1o Andrea Danas orden\u00f3 al gobierno de la ciudad a mantener en funciones y en instalaciones apropiadas el servicio de atenci\u00f3n de drogadictos y portadores de VIH del neuropsiqui\u00e1trico Jos\u00e9 Borda. Luego de que los pacientes de ese servicio, que padec\u00eda deficiencias edilicias, fueran distribuidos en otros sectores del hospital, la jueza consider\u00f3 que se intentaba desmantelar la prestaci\u00f3n.", "El Autom\u00f3vil Club Argentino convoc\u00f3 por s\u00e9ptimo a\u00f1o consecutivo a estudiantes y profesionales de carreras afines al dise\u00f1o a la realizaci\u00f3n de un afiche con la consigna \"Objetos sueltos y la conducci\u00f3n\", vinculado a la seguridad vial. Informes: 0800-888-9-888."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368613-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hubo 136 cajas de seguridad saqueadas, pero las v\u00edctimas podr\u00edan ser tambi\u00e9n otros 1200 clientes que dicen haber sufrido da\u00f1o moral hasta que se enteraron de que sus cofres no hab\u00edan sido robados.", "As\u00ed lo entendi\u00f3 la Asociaci\u00f3n Civil Consumidores Financieros, que demand\u00f3 al Banco Provincia por 500 millones de pesos por el robo boquetero ocurrido a principios de este a\u00f1o en la sucursal de la avenida Cabildo 1999, en Belgrano.", "La demanda por da\u00f1o moral, que no tendr\u00eda antecedentes en el pa\u00eds, fue presentada en el Juzgado en lo Comercial N\u00b0 3 porte\u00f1o por el estudio Arazi, Prato, Mairani de Vidal, Merola &amp; Asociados en \"favor de quienes pudieron salvarse del saqueo de sus cofres\".", "\"Nadie puede negar el disgusto sufrido por los clientes. Pensamos que esta demanda se puede ganar. No es ning\u00fan invento\", sostuvo a LA NACION Osvaldo Prato, uno de los abogados que hicieron la demanda contra la entidad.", "Desde el Banco Provincia no respondieron oficialmente sobre la presentaci\u00f3n de la asociaci\u00f3n Consumidores Financieros. Seg\u00fan pudo saber LA NACION, hasta ayer la entidad no hab\u00eda recibido ninguna demanda particular de clientes que no sufrieron el saqueo de cajas de seguridad.", "La presentaci\u00f3n firmada por el estudio Arazi y sus asociados es una demanda que se denomina \"acci\u00f3n de clase\". Esto significa que si la Justicia le otorga la raz\u00f3n a la asociaci\u00f3n civil, los clientes afectados despu\u00e9s podr\u00e1n reclamar el cobro de la indemnizaci\u00f3n.", "\"Hay cientos de perjudicados indirectos por el robo, entre los cuales hay mucha gente de edad avanzada. Todos se vieron sumergidos varios d\u00edas en una angustia que les da\u00f1\u00f3 su salud. Es lo que se llama \u00abda\u00f1o moral\u00bb en palabras jur\u00eddicas y su indemnizaci\u00f3n no exige que haya perjuicio econ\u00f3mico, seg\u00fan fallos reiterados de nuestra justicia. Esas personas por culpa de las enormes fallas del Banco Provincia sufrieron semejante da\u00f1o. El banco no vacil\u00f3 en calificarlos de enfermos mentales, burl\u00e1ndose incluso al expresar que deben andar todo el d\u00eda con un contador Geiger en la mano por miedo a las radiaciones y otras enormidades por el estilo\", explic\u00f3 Prato.", "En la demanda, a la que tuvo acceso LA NACION, los abogados sostuvieron: \"Y en este caso el da\u00f1o moral que nos ocupa se gener\u00f3 no s\u00f3lo por el duro per\u00edodo donde no pod\u00edan saber si hab\u00edan resultado perjudicados, sino tambi\u00e9n por la zozobra que ya padecen ante una obvia desconfianza acerca del sistema bancario e intranquilidad futura por no contar en el pa\u00eds con un lugar seguro para proteger los bienes (sean monetarios, documentos, alhajas o cualquier otro elemento personal que haga a su intimidad)\".", "Seg\u00fan Prato, en respuesta a la demanda, el Banco Provincia sostuvo por escrito: \"Cabe preguntarse si lo que describe la demanda como desaz\u00f3n e incertidumbre de ciertas personas no es ni m\u00e1s ni menos que el delirio de un grupo homog\u00e9neo de psic\u00f3ticos.", "\"Psic\u00f3ticos que, seguramente, se angustian hasta el desvar\u00edo por supuestos de radiaci\u00f3n, como el de los hornos de microondas, de los tel\u00e9fonos celulares, o de los rayos gama terrestres generados en una tormenta, y quisieran andar por el mundo con un contador Geiger en la mano\".", "La abogada y profesora de la Universidad de Buenos Aires (UBA) Nydia Zingman de Dom\u00ednguez, especialista en demandas por robos de cajas de seguridad, explic\u00f3 a LA NACION: \"Hay que probar el da\u00f1o moral. En este caso, los demandantes deber\u00e1n fundamentar y probar el hecho generador del da\u00f1o en cada persona\".", "Por el millonario robo, en marzo pasado, la jueza Mar\u00eda Gabriela Lanz proces\u00f3 a seis sospechosos, a los que dict\u00f3 prisi\u00f3n preventiva.", "Seg\u00fan la investigaci\u00f3n judicial, el bot\u00edn fue de 8.090.213 d\u00f3lares, 15.000 reales, 1355 libras, 205.505 euros y 1.809.500 pesos.", "El millonario robo fue descubierto la ma\u00f1ana del 3 de enero pasado, cuando el banco reanud\u00f3 sus actividades despu\u00e9s de d\u00edas de asueto previos al inicio de a\u00f1o. Se pudo comprobar que las alarmas antis\u00edsmicas sonaron en varias oportunidades durante ese fin de semana largo, pero la polic\u00eda s\u00f3lo fue a constatar las instalaciones del banco por fuera y nunca ingres\u00f3.", "Seg\u00fan la magistrada, el robo comenz\u00f3 a planearse en 2003 por dos de los sospechosos que ahora est\u00e1n detenidos, que hab\u00edan creado empresas para simular actividades l\u00edcitas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368629-polemico-juicio-por-el-robo-a-cajas-blindadas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Pol\u00e9mico juicio por el robo a cajas blindadas", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luj\u00e1n Scarpinelli LA NACION", "No se guardar\u00e1n en lockers ni ser\u00e1n bloqueados con inhibidores. Los bancos agrupados en la Asociaci\u00f3n de Bancos Privados de Capital Argentino (Adeba) apelar\u00e1n desde el lunes pr\u00f3ximo a una soluci\u00f3n m\u00e1s rudimentaria para cumplir con la prohibici\u00f3n del uso de celulares en el interior de las entidades: repartir\u00e1n bolsas pl\u00e1sticas para que sus clientes y usuarios guarden los aparatos durante la estada en cada entidad.", "La medida se instrumentar\u00e1 en los bancos Galicia, Macro, Hipotecario, Comafi, Patagonia y Supervielle, entre otros. Seg\u00fan se detall\u00f3 a La Nacion desde la asociaci\u00f3n de entidades, cada uno cargar\u00e1 su propio celular en una bolsa negra desechable, de 20 cent\u00edmetros de largo por 13,5 de ancho, que cuenta con un precinto de seguridad adhesivo.", "El color oscuro fue elegido para evitar la visualizaci\u00f3n del aparato. De otro modo, no servir\u00eda para impedir, por ejemplo, el env\u00edo de un mensaje de texto. Para el lanzamiento se imprimieron tres millones de bolsas (a un costo de $ 0,08 cada una, solventado por las entidades), que alcanzar\u00edan para cuatro meses. Adeba aprovech\u00f3 el frente de las bolsas para publicitar su campa\u00f1a \"No use efectivo\".", "El \u00e9nfasis en la prohibici\u00f3n del uso de los m\u00f3viles forma parte de una bater\u00eda de medidas que componen la ley de seguridad bancaria 26.637, sancionada en septiembre pasado por el Congreso, tras una salidera en La Plata donde Carolina Piparo, una mujer embarazada, perdi\u00f3 a su bebe luego de ser baleada (ver aparte). En ese contexto, se oblig\u00f3 a los bancos a colocar mamparas como barreras visuales al frente y en los laterales de las cajas, a lo que se dio tiempo para adaptarse hasta fines de junio.", "En Abbapra, integrada por el Naci\u00f3n, Provincia, Credicoop y Ciudad, entre otros, respondieron que cumplir\u00e1n con nueva carteler\u00eda la exigencia del BCRA. As\u00ed tambi\u00e9n lo har\u00e1 el HSBC, donde detallaron que se est\u00e1n colocando letreros donde se precisa la normativa que proh\u00edbe el uso del celular. Al igual que en las entidades de Abbapra, eso se completar\u00e1 con la acci\u00f3n de los guardias de seguridad privados.", "Las asociaciones no dieron precisiones sobre la nueva din\u00e1mica del personal destinado a tareas de  seguridad. Por tanto, es una inc\u00f3gnita si se contratar\u00e1n m\u00e1s guardias privados para operar en el interior de los bancos, a partir del retiro de la Polic\u00eda Federal, que desde el 15 de este mes los controla desde la vereda.", "Sea una u otra opci\u00f3n la elegida, cualquiera es igualmente v\u00e1lida: el Banco Central aval\u00f3 ambas posibilidades, siempre que se cumpla con el fin \u00faltimo de evitar las comunicaciones desde celulares, informaron fuentes de la autoridad monetaria.", "Tanto expertos en materia de seguridad como Gerardo Milman, autor del proyecto que deriv\u00f3 en la ley, plantearon sus dudas sobre la efectividad real de las medidas que ser\u00e1n puestas a prueba desde el comienzo de la semana pr\u00f3xima.", "El diputado por GEN calific\u00f3 el uso de bolsas de \"disparatado\" y coincidi\u00f3 en el amplio margen con el que cuentan aquellos que quieran burlar a las autoridades para delinquir. \u00bfC\u00f3mo podr\u00e1n asegurarse de que una persona no lleve dos celulares, uno para \"declarar\" y guardar en la bolsa y otro para usar? Es que el personal de seguridad no puede hacer \"cacheos\" y, por tanto, habr\u00e1 que confiar en la buena fe de los \"declarantes\".", "La tercera opci\u00f3n analizada -la inhibici\u00f3n de la se\u00f1al de los celulares- gener\u00f3 grandes cuestionamientos, antes de quedar descartada por los encargados de seguridad de los bancos. Los argumentos para rechazar esa idea se relacionan con la interferencia a terceros en cercan\u00edas de las entidades y supuestos efectos negativos sobre la salud. Otra barrera, expusieron en el sector, es la inexistencia de un dispositivo que cumpla con lo requerido por la ley.", "Pero un empresario cordob\u00e9s intenta convencer a los banqueros de lo contrario, mientras puja para conseguir una homologaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de Comunicaciones. Eduardo Pasero, socio de la firma XBlue, desarroll\u00f3 el sistema de inhibici\u00f3n en la Unidad Penitenciaria N\u00b0 2 de C\u00f3rdoba, donde, afirma, adquiri\u00f3 el  know how  para convertirse en proveedor de bancos. Propone un servicio por 3000 pesos al mes por sucursal y la entrega de los aparatos en comodato."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368628-celulares-en-bolsas-al-entrar-en-el-banco", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La medida se pondr\u00e1 en pr\u00e1ctica el lunes en numerosas entidades; quedaron as\u00ed descartados los lockers y los inhibidores de se\u00f1al", "titulo": "Celulares en bolsas al entrar en el banco", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tomados de la mano, los pu\u00f1os arriba, m\u00e1s de una decena de miembros de la comunidad Qom forman una ronda sobre el pavimento de la avenida 9 de Julio. En el centro est\u00e1 su l\u00edder, F\u00e9lix D\u00edaz. Es el ritual de la fuerza, en el que les piden a la tierra, el aire, el agua y el sol que les ayuden a recuperar el \u00e1nimo.", "Es que este grupo de abor\u00edgenes tobas ya lleva m\u00e1s de 24 horas cortando parte de la avenida 9 de Julio a la espera de que el gobierno nacional los reciba y les d\u00e9 una respuesta a sus pedidos: la restituci\u00f3n de 1300 hect\u00e1reas que, seg\u00fan dicen, perdieron a manos de la Universidad de Formosa y de hacendados del lugar, y justicia por el violento desalojo que llev\u00f3 a cabo el 23 de noviembre pasado la polic\u00eda provincial y que deriv\u00f3 en la muerte de los tobas Roberto y Mario L\u00f3pez, y del polic\u00eda Heber Falc\u00f3n.", "\"Estamos esperando una respuesta del gobierno nacional. Sabemos que la Presidenta es aliada del gobernador de Formosa y entonces vemos que es m\u00e1s f\u00e1cil buscar un di\u00e1logo y llegar a una decisi\u00f3n que facilite nuestros pedidos\", dijo ayer a LA NACION el l\u00edder de la comunidad Qom, F\u00e9lix D\u00edaz.", "Unos cincuenta tobas iniciaron anteayer la protesta cuando levantaron un campamento sobre la 9 de Julio a la altura de la Avenida de Mayo, que interrumpi\u00f3 el tr\u00e1nsito en la mano que va hacia el Sur y gener\u00f3 complicaciones. Seg\u00fan Eduardo D\u00edaz, hijo del l\u00edder F\u00e9lix, son 18 miembros de la comunidad los que desde anteayer llevan adelante una huelga de hambre.", "Los representantes abor\u00edgenes, que se aprestaban ayer a pasar la segunda noche en el lugar, advirtieron que se quedar\u00e1n all\u00ed \"por tiempo indeterminado\", ya que \"todo depende de la decisi\u00f3n de los funcionarios nacionales\".", "En tanto, mediante una resoluci\u00f3n firmada el pasado jueves, la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) concedi\u00f3 las medidas cautelares que hab\u00edan sido solicitadas por la comunidad aborigen con el patrocinio de la Defensor\u00eda General de la Naci\u00f3n y el Centro de Estudios Legales y Sociales (CELS), y solicit\u00f3 al Estado argentino que \"adopte las medidas necesarias para garantizar la vida y la integridad f\u00edsica\" de los miembros de la comunidad toba Qom Navogoh (La Primavera).", "Por su parte, el ministro de Gobierno formose\u00f1o, Jorge Gonz\u00e1lez, pidi\u00f3 ayer a los manifestantes que vuelvan al di\u00e1logo y destac\u00f3 que de las 180 comunidades ind\u00edgenas que habitan la provincia ellos son la \u00fanica con la \"que no se puede hablar\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368589-los-qom-cortan-la-9-de-julio-para-pedir-tierras-y-justicia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La comunidad aborigen reclama que la Presidenta intervenga a su favor", "titulo": "Los Qom cortan la 9 de Julio para pedir tierras y justicia", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los hackers o piratas cibern\u00e9ticos volvieron al centro de la escena. La empresa japonesa Sony difundi\u00f3 que \"determinada informaci\u00f3n de usuarios de PlayStation Network y Qriocity (que re\u00fanen a 75 millones de usuarios) fue puesta en compromiso en conexi\u00f3n con una intrusi\u00f3n ilegal no autorizada\" en el sistema de la empresa entre el 17 y 19 de este mes.", "\"A pesar de estar todav\u00eda investigando los detalles de este incidente, creemos que personas no autorizadas han podido obtener vuestra informaci\u00f3n personal: nombre, direcci\u00f3n, pa\u00eds, correo electr\u00f3nico, fecha de nacimiento, nombre de acceso y contrase\u00f1a. Es tambi\u00e9n posible que vuestros datos de perfil as\u00ed como historial de compra y direcci\u00f3n de cobro, y preguntas de seguridad de acceso a vuestras cuentas hayan sido obtenidos\", dice un p\u00e1rrafo del comunicado difundido a trav\u00e9s del blog de la compa\u00f1\u00eda. Y remata: \"A pesar de no haber evidencia de que los datos de tarjetas de cr\u00e9dito hayan sido obtenidos, no podemos negar esta posibilidad\".", "PlayStation Network fue lanzado en noviembre de 2006 y gan\u00f3 desde entonces cerca de 75 millones de usuarios. A partir de lo sucedido, \u00e9stos a\u00fan pueden jugar con sus consolas, pero desconectados, es decir que perdieron la posibilidad de desafiar a otros jugadores en Internet, ver pel\u00edculas en l\u00ednea u obtener otros servicios.", "Consultado por LA NACION Juan Dar\u00edo Veltani, abogado del estudio AVOA, que se especializa en delitos inform\u00e1ticos, dijo: \"En la Argentina, la ley de delitos inform\u00e1ticos prev\u00e9 expresamente la intrusi\u00f3n a un sistema inform\u00e1tico y, m\u00e1s a\u00fan, existe un tipo penal espec\u00edfico para el caso de que la intrusi\u00f3n afecte a una base de datos que contenga datos personales. Por lo tanto, este hecho, juzgado desde la \u00f3ptica de un tribunal argentino, constituir\u00eda seguramente un delito complejo, ya que podr\u00edan aplicarse diversas figuras delictivas.", "Veltani, quien adem\u00e1s coordina el posgrado en Derecho de la Alta Tecnolog\u00eda de la Universidad Cat\u00f3lica Argentina (UCA), asegur\u00f3: \"Si la intrusi\u00f3n hubiera afectado datos personales de usuarios argentinos, podr\u00eda resultar de aplicaci\u00f3n nuestra normativa y, por lo tanto, podr\u00eda pensarse en el inicio de acciones judiciales desde la Argentina\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368612-hackean-75-millones-de-cuentas-de-usuarios-de-sitios-de-sony", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Hackean 75 millones de cuentas de usuarios de sitios de Sony", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gustavo Carabajal LA NACION", "No antes de un a\u00f1o cuatro acusados ser\u00e1n sometidos a juicio oral por su presunta responsabilidad en los asesinatos de Sebasti\u00e1n Forza, Dami\u00e1n Ferr\u00f3n y Leopoldo Bina, cuyos cuerpos fueron hallados en agosto de 2008 en un descampado de General Rodr\u00edguez.", "Ayer, el juez de Garant\u00edas de Mercedes, Marcelo Romero, elev\u00f3 la causa a juicio oral. Mart\u00edn Lanatta ser\u00e1 el \u00fanico de los cuatro imputados que llegar\u00e1 preso al debate. Su hermano Christian y los hermanos Marcelo y V\u00edctor  Schillaci fueron excarcelados debido a que la Justicia les dict\u00f3 la falta de m\u00e9rito.", "No obstante, en su resoluci\u00f3n, el juez Romero dispuso que la situaci\u00f3n de los tres imputados se decida en el juicio oral. Esa instancia est\u00e1 contemplada en el C\u00f3digo de Procedimiento Penal bonaerense.", "Romero hizo lugar al pedido de elevaci\u00f3n de juicio que en diciembre pasado hab\u00eda presentado el fiscal de Delitos Complejos de Mercedes, Juan Bidone. Ahora deber\u00e1 sortearse el tribunal oral que realizar\u00e1 el debate.", "\"Se encuentra acreditado que por lo menos cuatro hombres coparticiparon funcionalmente en la ejecuci\u00f3n de un plan criminal previamente acordado, concretado sobre la base de una distribuci\u00f3n de roles y tareas preestablecidas que comprend\u00edan privar ilegalmente de la libertad, mediante el empleo de violencia y amenazas, y dar posterior muerte a Forza, Ferr\u00f3n y Bina\", sostuvo el magistrado en los fundamentos de su resoluci\u00f3n.", "Seg\u00fan fuentes de la investigaci\u00f3n, la pesquisa no se terminar\u00eda con estos cuatro imputados. Para el fiscal Bidone, los hermanos Lanatta y los hermanos Schillaci s\u00f3lo fueron una parte de una organizaci\u00f3n que orden\u00f3 los tres homicidios. Aunque el representante del Ministerio P\u00fablico se reserv\u00f3 los nombres de los autores intelectuales debido a que sigue la investigaci\u00f3n para juntar pruebas que los puedan vincular con los asesinatos.", "Con respecto al m\u00f3vil de los homicidios, fuentes de la investigaci\u00f3n indicaron que a Forza y a Ferr\u00f3n los mataron porque intentaban quedarse con el negocio de la venta de efedrina de los carteles mexicanos de narcotraficantes. A Bina lo mataron porque acompa\u00f1\u00f3 a Ferr\u00f3n y Forza a la reuni\u00f3n que los asesinos armaron para tender la trampa.", "La efedrina es un precursor qu\u00edmico que se utiliza para la fabricaci\u00f3n de metanfetaminas y que en la Argentina se vend\u00eda sin control hasta que Forza, Ferr\u00f3n y Bina fueron asesinados. En la \u00e9poca en la que ocurri\u00f3 la masacre, la Argentina era el segundo exportador mundial de efedrina.", "\"La ejecuci\u00f3n del plan para el triple asesinato habr\u00eda comenzado el 7 de agosto de 2008, cuando uno de los sospechosos convoc\u00f3 a las v\u00edctimas a una supuesta reuni\u00f3n -vinculada presumiblemente con la venta ilegal de efedrina- en un supermercado de Sarand\u00ed. Para tal fin utilizaron un tel\u00e9fono, adquirido en forma irregular, bajo una titularidad ficticia y con el \u00fanico prop\u00f3sito de reunir y disponer f\u00edsicamente de las v\u00edctimas\", concluy\u00f3 el magistrado en su resoluci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368611-la-causa-del-triple-crimen-ira-a-juicio-oral", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Tres imputados est\u00e1n libres y uno, preso", "titulo": "La causa del triple crimen ir\u00e1 a juicio oral", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un hombre muri\u00f3 ayer cuando escapaba a gran velocidad en un auto que acababa de robar a una comerciante en la localidad bonaerense de Olivos. A toda velocidad, ya en la avenida Cabildo, en el barrio porte\u00f1o de N\u00fa\u00f1ez, se cruz\u00f3 de mano y choc\u00f3 contra tres veh\u00edculos.", "Fuentes policiales, judiciales y m\u00e9dicas informaron a la agencia T\u00e9lam que, a ra\u00edz de las colisiones, adem\u00e1s del ladr\u00f3n fallecido, una persona result\u00f3 con heridas leves. En tanto, el Peugeot 206 plateado que hab\u00eda sido robado qued\u00f3 totalmente destruido, sin techo.", "Seg\u00fan las fuentes consultadas, todo comenz\u00f3 cerca de las 8, cuando dos delincuentes armados sorprendieron a una mujer de 63 a\u00f1os que llegaba a abrir su ferreter\u00eda, situada en Urquiza y la Avenida del Libertador, en Olivos, en la zona norte del conurbano.", "All\u00ed, uno de los asaltantes amenaz\u00f3 a la mujer con un arma y le exigi\u00f3 las llaves de su Peugeot 206, mientras que el restante delincuente le rob\u00f3 objetos personales.", "El ladr\u00f3n que se apoder\u00f3 del auto le dijo a la v\u00edctima que iba a abandonar el veh\u00edculo en el barrio de Saavedra y luego huy\u00f3, mientras su c\u00f3mplice se escap\u00f3 a pie.", "\"La mujer qued\u00f3 en estado de shock, pero alert\u00f3 a los vecinos y \u00e9stos llamaron al 911, por lo que se mont\u00f3 un operativo para localizar el veh\u00edculo\", dijo a T\u00e9lam un jefe policial de la fuerza bonaerense.", "Poco despu\u00e9s, el auto robado pas\u00f3 a toda velocidad por la avenida Cabildo, desde provincia hacia la Capital, perseguido por efectivos de la polic\u00eda bonaerense en un patrullero.", "Ante esa situaci\u00f3n, el conductor del Peugeot 206 continu\u00f3 su fuga unas ocho cuadras por esa avenida hasta que, en el cruce de Cabildo con la calle Besares, se roz\u00f3 con un Peugeot 504, y perdi\u00f3 el control del veh\u00edculo.", "Las fuentes policiales se\u00f1alaron que, en ese momento, el Peugeot 206 impact\u00f3 contra un Renault Clio que circulaba en el mismo sentido, tras lo cual se cruz\u00f3 de mano y choc\u00f3 de frente a un Citro\u00ebn Xsara Picasso en el que se movilizaba un hombre.", "En el \u00faltimo choque, el Citro\u00ebn arranc\u00f3 el techo del Peugeot robado y el impacto provoc\u00f3 la muerte del delincuente, quien qued\u00f3 tirado sobre el asiento del acompa\u00f1ante.", "En tanto, el hombre que circulaba en el Citro\u00ebn sufri\u00f3 lesiones leves, por lo que fue atendido en el lugar, dijeron voceros del Servicio de Atenci\u00f3n M\u00e9dica (SAME), cuyos m\u00e9dicos actuaron en el caso.", "Peritos policiales trabajaron durante la ma\u00f1ana sobre el auto robado en busca del arma utilizada para asaltar a la mujer, aunque no fue encontrada.", "\"Puede ser que el arma se la haya llevado el otro delincuente que no se subi\u00f3 al auto o que el fallecido la haya descartado en la huida\", explic\u00f3 a T\u00e9lam un vocero de la pesquisa.", "El mismo informante precis\u00f3 que el fallecido es un joven de 26 a\u00f1os que resid\u00eda en la Capital y que ten\u00eda antecedentes penales por dos causas por robo en la v\u00eda p\u00fablica, hechos tambi\u00e9n cometidos en la zona norte de la ciudad.", "El accidente de tr\u00e1nsito y la muerte del ladr\u00f3n son investigados por el personal de la Fiscal\u00eda de Distrito de N\u00fa\u00f1ez-Saavedra, a cargo de Jos\u00e9 Mar\u00eda Campagnoli, donde precisamente tramitan las dos causas que involucraban al delincuente fallecido."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368610-persecucion-y-muerte-tras-chocar-el-auto-que-robo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Lo hab\u00eda sustra\u00eddo en Olivos; en la Capital, embisti\u00f3 a otros veh\u00edculos", "titulo": "Persecuci\u00f3n y muerte tras chocar el auto que rob\u00f3", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ayer por la tarde, Romina, de 24 a\u00f1os, barr\u00eda el piso, mitad de tierra y mitad de cemento gastado, del peque\u00f1o puesto de dos metros de ancho por 3 de largo que se perd\u00eda en el medio de los otros 3000 que conforman la extensi\u00f3n de la feria La Salada.", "Ese pol\u00e9mico emprendimiento est\u00e1 situado sobre el camino de sirga, en las m\u00e1rgenes de la ribera del Riachuelo al que, en 2009, la Justicia orden\u00f3 reubicar como parte del plan de saneamiento de la cuenca.", "Luego, la joven tom\u00f3 una bolsa de consorcio rota y deposit\u00f3 all\u00ed la tierra y basura que hab\u00eda acumulado. El puesto estaba listo para recibir a los miles de compradores de todo el pa\u00eds y del exterior que llegar\u00e1n hoy.", "\"A m\u00ed la due\u00f1a me paga para que limpie el puesto y yo junto atr\u00e1s la basura. Cuando traen un basurero la llevo y la tiro. No la tiro al r\u00edo\", se apresur\u00f3 a contar a LA NACION, a metros del Riachuelo y de donde la basura acumulada forma monta\u00f1as de m\u00e1s de dos metros.", "\"Ahora est\u00e1 lindo, casi no se siente el olor porque no hace tanto calor, pero en verano es insoportable\", afirm\u00f3 la joven, y agreg\u00f3: \"Una vez limpiaron y sacaron la basura, pero no desinfectaron y las ratas segu\u00edan como de costumbre\".", "Autos, colectivos, \u00f3mnibus y personas con carros desfilaban sin parar por el deteriorado camino que lleva hasta la Feria Ocean y La Salada, que ayer estaban abiertas.", "Pasadas las 16, el ritmo incesante de personas y veh\u00edculos se vio interrumpido por el paso del tren Belgrano Sur, que cruza por el medio de los precarios puestos donde se comercializan ropa, electrodom\u00e9sticos, objetos para el hogar y calzados, adem\u00e1s de puestos de comidas que se cuentan por decenas.", "Minutos despu\u00e9s, el olor a humo se apoderaba del ambiente cuando comenzaron a quemar parte de la basura, compuesta por CD, cartones, pl\u00e1sticos y restos org\u00e1nicos. Todo ello, situado detr\u00e1s de algunos de los puestos, en la margen del Riachuelo.", "Emilse Rivarola, que lleg\u00f3 desde la ciudad paraguaya de Encarnaci\u00f3n, descansaba junto a dos familiares a pocos metros de la basura que ard\u00eda.", "\"Es la segunda vez que vengo a comprar a La Salada. Compramos remeras, lanas y buzos, cosas que son mucho m\u00e1s baratas\", dijo la mujer y agreg\u00f3: \"Me imaginaba, m\u00e1s o menos c\u00f3mo era La Salada porque la hab\u00eda visto por televisi\u00f3n, pero no cre\u00eda que fuera as\u00ed, con tanta gente\".", "Cuando el humo termin\u00f3 de viciar el aire, la mujer afirm\u00f3: \"La limpieza es un desastre. Deber\u00eda ser m\u00e1s limpio. Para ac\u00e1 vienen personas de muchos pa\u00edses y deber\u00edan cuidar m\u00e1s eso. La primera vez que vine fue igual. No cambi\u00f3 nada\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368587-la-mugre-convive-con-el-negocio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Olores nauseabundos, quema de basura y hacinamiento, la postal del lugar", "titulo": "La mugre convive con el negocio", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La iniciativa de construir miles de kil\u00f3metros de autopistas en todo el pa\u00eds sin comprometer fondos p\u00fablicos y financiados con unos pocos centavos del valor del litro de combustible sumar\u00e1 hoy apoyo en el coraz\u00f3n del interior de la provincia de Buenos Aires.", "El Foro de Concejos Deliberantes del Centro bonaerense convoc\u00f3 a concejales a participar del encuentro provincial de esos cuerpos deliberativos para firmar una resoluci\u00f3n conjunta que inste a la C\u00e1mara de Diputados a dar tratamiento y apoyo al proyecto de ley para la Red Federal de Autopistas y la Rehabilitaci\u00f3n de los Ferrocarriles.", "Del encuentro, que tendr\u00e1 lugar a las 13 en la sede de la Sociedad de Comercio e Industria de Jun\u00edn, tomar\u00e1n parte los diputados nacionales que impulsan el proyecto: Griselda Baldata y Juan Carlos Mor\u00e1n (Coalici\u00f3n C\u00edvica), Oscar Aguad y Rub\u00e9n Lanceta (UCR), Jos\u00e9 Brillo y Alicia Comelli (Movimiento Popular Neuquino), Omar de Marchi (Partido Dem\u00f3crata), Francisco de Narv\u00e1ez, Mario Merlo, Ra\u00fal Rivara y Jorge Obeid (Peronismo Federal); Cynthia Hotton (Valores para mi Pa\u00eds); Federico Pinedo (Pro), y los presidentes de las comisiones intervinientes: Mar\u00eda de la Rosa (FpV, Transportes), Christian Gribaudo (Pro, Obras P\u00fablicas) y Gustavo Marconato (FpV, Presupuesto y Hacienda).", "Se referir\u00e1 a los aspectos t\u00e9cnicos, financieros y la rentabilidad social del proyecto el presidente de la Fundaci\u00f3n Metas Siglo XXI, Guillermo Laura, que desde hace a\u00f1os impulsa la conversi\u00f3n de la estructura actual de rutas en autopistas inteligentes. Para eso, propone construir 1300 kil\u00f3metros por a\u00f1o de autopistas libres de peaje, con inversi\u00f3n privada recuperable con una tasa de 3 centavos de peso por cada litro de combustible cada 1000 kil\u00f3metros de nuevas autopistas terminadas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368588-impulsan-la-red-federal-de-autopistas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Acci\u00f3n de concejales de Buenos Aires", "titulo": "Impulsan la red federal de autopistas", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un ciudadano colombiano con pedido de captura internacional por narcotr\u00e1fico fue arrestado en el aeropuerto internacional de Ezeiza cuando intentaba ingresar en nuestro pa\u00eds. Ignacio Alvarez Meyendorff fue detenido por la Polic\u00eda de Seguridad Aeroportuaria (PSA) el domingo pasado, tras un aviso dado por la DEA, el organismo antidrogas de los Estados Unidos. Esta persona era buscada por la fiscal\u00eda de Nueva York como sospechoso de efectuar fuertes operaciones de lavado de dinero y tr\u00e1fico de coca\u00edna en beneficio del llamado cartel del Norte del Valle.", "Si bien Alvarez Meyendorff fue atrapado por el pedido internacional de captura, los investigadores judiciales afirman que el colombiano hab\u00eda realizado en la Argentina en los \u00faltimos a\u00f1os algunas operaciones sospechosas de lavado de divisas. Aunque no trascendi\u00f3 en forma oficial, Alvarez Meyendorff hab\u00eda ingresado en otras ocasiones en nuestro pa\u00eds. Su fortuna personal ser\u00eda inmensa.", "Para los investigadores, el detenido es una especie de \"gerente\" del cartel del Norte del Valle, un grupo colombiano de narcotraficantes que, se estima, mueve cada a\u00f1o miles de millones de d\u00f3lares en el mercado de la droga.", "Ese cartel fue vinculado, adem\u00e1s, con el contrabando de casi una tonelada de coca\u00edna que los hermanos Juli\u00e1 intentaron introducir en Barcelona en los primeros d\u00edas de este a\u00f1o.", "Alvarez Meyendorff qued\u00f3 detenido a disposici\u00f3n del juez federal de Lomas de Zamora, Carlos Ferreiro Pella, quien deber\u00e1 decidir sobre el pedido de extradici\u00f3n cursado por la justicia norteamericana. En los Estados Unidos, Alvarez Meyendorff est\u00e1 acusado de participar en una operaci\u00f3n en la que se distribuyeron en ese pa\u00eds m\u00e1s de ocho toneladas de coca\u00edna.", "Aunque no figura en las listas de los m\u00e1s buscados por la DEA y el FBI, este colombiano ser\u00eda un engranaje clave de la organizaci\u00f3n que se especializa en traficar la droga en minisubmarinos.", "\"Se trabaj\u00f3 con las agencias norteamericanas especializadas contra el narcotr\u00e1fico y la inmigraci\u00f3n ilegal\", explic\u00f3 el subsecretario de Delitos Complejos del Ministerio de Seguridad de la Naci\u00f3n, Miguel Robles.", "Este funcionario fue comisionado por la ministra Nilda Garr\u00e9 para llevar adelante un mayor esfuerzo contra las redes del narcotr\u00e1fico. \"Tenemos que ser m\u00e1s imaginativos que los narcos\", fue la directiva que dio la ministra a sus asistentes principales. Se apunt\u00f3, entonces, a descubrir nuevas formas usadas por esos grupos para enviar la droga al exterior, en especial rumbo a Europa. As\u00ed, el traslado de carga a\u00e9rea qued\u00f3 en la mira para frenar despachos casi cotidianos de droga.", "El fortalecimiento de las acciones contra los grupos organizados de traficantes tiene que ver con la certeza de que aumentaron sus operaciones.", "El a\u00f1o pasado fue arrestado en esta ciudad Luis Caicedo Velando, uno de los principales jefes de los carteles colombianos de la droga.   En los \u00faltimos a\u00f1os se hizo cada vez m\u00e1s notable la presencia de jerarcas del narcotr\u00e1fico en la Argentina, aunque los investigadores afirman que a\u00fan no se gener\u00f3 un cartel local.", "Tras la detenci\u00f3n de Alvarez Meyendorff, se puso foco ahora en las posibles conexiones de sus anteriores pasos por la Argentina con relaci\u00f3n a Caicedo Velando.", "Mientras buscan v\u00ednculos locales, a los investigadores les llam\u00f3 la atenci\u00f3n que Alvarez Meyendorff se moviese por el mundo con su nombre verdadero, pese a existir un pedido de captura en su contra emitido por la fiscal\u00eda de Nueva York. El colombiano fue arrestado al llegar en un vuelo de LAN procedente de Santiago, Chile, donde hizo escala de su viaje desde Tahit\u00ed."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368609-detuvieron-a-un-colombiano-a-pedido-de-la-dea", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ten\u00eda pedido de captura y fue arrestado en Ezeiza; habr\u00eda lavado dinero en la Argentina", "titulo": "Detuvieron a un colombiano a pedido de la DEA", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Aunque el proyecto de ley que envi\u00f3 el Gobierno al Congreso no les afectar\u00e1, son varios los extranjeros famosos y multimillonarios que eligieron a la Argentina para desarrollar proyectos agr\u00edcolas, tur\u00edsticos o simplemente como lugar de descanso.", "Unos de los pioneros y m\u00e1s conocidos son los hermanos Benetton, poseedores de miles de hect\u00e1reas en la Patagonia. El grupo tiene, adem\u00e1s, tierras en la localidad bonaerense de Balcarce. De hecho, en el conflicto entre el grupo y una comunidad mapuche se resolvi\u00f3 en judicialmente en primera instancia a favor de los italianos, que reclaman que desalojen un predio de 500 hect\u00e1reas que les pertenece.", "El magnate de los medios Ted Turner,  fundador de la cadena CNN, compr\u00f3 unas miles de hect\u00e1reas en la misma regi\u00f3n para dedicarse a su afici\u00f3n de \"pescar truchas\".", "El millonario Douglas Tompkins tiene varias hect\u00e1reas en la Patagonia  y una importante parte de los esteros del Iber\u00e1, en la provincia de Corrientes, aunque hace un par de meses comenz\u00f3 a poner en venta parte de esas tierras.", "El empresario brit\u00e1nico Joe Lewis posee una estancia en R\u00edo Negro, en cuyo interior est\u00e1 ubicado el Lago Escondido.", "Ward Lay, magnate de las papas fritas Lay\u2019s y Pepsi,  adquiri\u00f3 miles de hect\u00e1reas en Neuqu\u00e9n porque le recuerda al Texas de los a\u00f1os 50. All\u00ed funciona la Estancia Alicur\u00e1, donde lleva adelante un proyecto tur\u00edstico con alojamiento cinco estrellas, coto de caza y lodges de pesca."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368769-quienes-son-los-extranjeros-famosos-que-tienen-tierras-en-argentina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Los hermanos Benetton, Ted Turner  y Douglas Tompkins son algunos de los magnates que poseen miles de hect\u00e1reas en el pa\u00eds", "titulo": "Qui\u00e9nes son los extranjeros famosos que tienen tierras en Argentina", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tras bajarse de las elecciones internas por regiones del Peronismo Federal en medio de un duro cruce de acusaciones con su rival, el gobernador de San Luis, Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1, el ex mandatario Eduardo Duhalde lanz\u00f3 hoy su candidatura presidencial por el Partido Uni\u00f3n Popular (UP) de cara a los comicios generales que se desarrollar\u00e1n el pr\u00f3ximo 23 de octubre.", "\"Tengo la absoluta y total convicci\u00f3n de que voy a llegar a la presidencia con el partido en el que tuve mis primeras armas pol\u00edticas\", exclam\u00f3 Duhalde, metido de lleno en la carrera por la Rosada tras renunciar a la \"fallida primaria\" del Peronismo Federal.", "\"No he sido vencido por candidato alguno en esta primaria federal. Mi compa\u00f1ero [por Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1] se comport\u00f3 indebidamente \", advirti\u00f3, y dispar\u00f3: \"No est\u00e1 ac\u00e1 porque se est\u00e1 ocupando de hacer elecciones solitarias en todo el pa\u00eds\".", "El ex presidente present\u00f3 formalmente su postulaci\u00f3n en la sede del Movimiento Productivo Argentino (MPA)  acompa\u00f1ado por Daniel Omar Herrera y Luis Fern\u00e1ndez, referentes de la Convenci\u00f3n Nacional de Uni\u00f3n Popular.", "Por otra parte, Duhalde anticip\u00f3 que el pr\u00f3ximo 6  de mayo organizar\u00e1 un acto en la Capital para presentar formalmente sus propuestas de gobierno. Adem\u00e1s, el bonaerense se refiri\u00f3 a la convocatoria a un acuerdo program\u00e1tico opositor realizada d\u00edas atr\u00e1s por el jefe de gobierno porte\u00f1o y precandidato presidencial del Pro.  \"Mientras se trate de partidos democr\u00e1ticos, los pol\u00edticos tienen que hablar entre todos y no empezar con esto de que hay l\u00edmites. Macri tuvo una postura generosa al decir que declinar\u00eda su candidatura por un acuerdo\", explic\u00f3.", "\"Para m\u00ed el \u00fanico l\u00edmite es la patria que queremos\", desliz\u00f3, en referencia al rechazo del postulante presidencial de la UCR, Ricardo Alfons\u00edn, a un alianza con el l\u00edder del Pro para las elecciones de octubre.  Y a\u00f1adi\u00f3:\"Tenemos que trabajar para que el que llegue a segunda vuelta sepa que los dem\u00e1s [partidos de la oposici\u00f3n] lo van a apoyar\".", "Agencias DyN y T\u00e9lam"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368867-duhalde-tengo-la-absoluta-conviccion-de-que-voy-a-llegar-a-la-presidencia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Tras bajarse de la pol\u00e9mica interna del Peronismo Federal, el bonaerense present\u00f3 su candidatura por el Partido Uni\u00f3n Popular; \"Para m\u00ed el \u00fanico l\u00edmite es la patria que queremos\", dijo sobre un acuerdo opositor", "titulo": "Duhalde: \"Tengo la absoluta convicci\u00f3n de que voy a llegar a la presidencia\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La presidenta Cristina Kirchner asegur\u00f3 hoy que la semana que viene se reunir\u00e1 con representantes de la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA) y de la Confederaci\u00f3n General del Trabajo (CGT).", "Fue durante el acto que encabez\u00f3 en el Sal\u00f3n Blanco de la Casa Rosada, convocado originalmente para anunciar que el Gobierno finalmente enviar\u00e1 al Congreso un proyecto de ley para limitar la venta de tierras a extranjeros.", "\"La semana entrante me gustar\u00eda reunirme con la nueva conducci\u00f3n de la UIA [a cargo de Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren]. Van a ser invitados. Tambi\u00e9n nos vamos a reunir con la CGT\", dijo la jefa del Estado.", "Enseguida, explic\u00f3 los motivos de la convocatoria. \"Es necesario dialogar, hacerlo con n\u00fameros, analizar en profundidad cu\u00e1les son las perspectivas para seguir creciendo, para que este modelo siga siendo ampliamente sustentado\", precis\u00f3.", "De concretarse, el c\u00f3nclave ocurrir\u00e1 despu\u00e9s del acto que Moyano encabezar\u00e1 el viernes en la 9 de Julio, al que la Presidenta ya avis\u00f3 que no ir\u00e1, en contra del deseo del jefe de la central obrera.", "Cuando promediaba su discurso, de casi media hora, la Presidenta aludi\u00f3 por primera vez al conflicto gremial en Santa Cruz por el que la producci\u00f3n de petr\u00f3leo estuvo parada por casi un mes. \"Quiero que haya un replanteo para ver como abordamos los problemas de conflicto social. No podemos perder  millones de d\u00f3lares como ocurri\u00f3 en Santa Cruz por el paro de trabajadores por una cuesti\u00f3n intrasindical\", se quej\u00f3.", "Adem\u00e1s, volvi\u00f3 a aludir a los altos \u00edndices de rentabilidad de los que los empresarios \"gozaron\" en los \u00faltimos a\u00f1os. \"Les hablo a los empresarios que han tenido excelentes ganancias.  Tambi\u00e9n es necesario comprometer a los trabajadores para generar mayor rentabilidad. Todos tenemos que poner algo para que esto funcione\", concluy\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368758-la-presidenta-convoco-a-la-cgt-y-la-uia-a-una-reunion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El encuentro ser\u00eda la semana pr\u00f3xima; \"Es necesario dialogar y analizar en profundidad cu\u00e1les son las perspectivas para seguir creciendo\", declar\u00f3 Cristina", "titulo": "La Presidenta convoc\u00f3 a la CGT y la UIA a una reuni\u00f3n", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Con frases filosas y tono desafiante, Felipe Sol\u00e1 ratific\u00f3 que ser\u00e1 candidato a presidente por el Peronismo Federal en medio del clima de crisis que atraviesa ese espacio. Evit\u00f3 mencionar a Eduardo Duhalde y arremeti\u00f3 contra la UCR, a la que la acus\u00f3 de tener una propuesta poco contundente.", "\"Si todos van para atr\u00e1s, yo voy a ir para adelante. Tengo muchas ideas y estoy dispuesto a pelear para ser una alternativa al kirchnerismo. Propongo que sea una alternativa peronista que piense que el pr\u00f3ximo tiene que ser un gobierno que no juegue a lo ideol\u00f3gico sino a la pol\u00edtica: la pol\u00edtica de negociaci\u00f3n, acuerdos, consenso, con mucha interacci\u00f3n con el Parlamento\", asegur\u00f3 el diputado durante una reuni\u00f3n que mantuvo anoche en Berazategui con dirigentes de la tercera secci\u00f3n.", "\"Hay que generar una propuesta para un espacio que est\u00e1 vacante. Se est\u00e1 creando un agujero y hay una demanda muy fuerte para que se llene. Voy a intentar ser presidente de la Naci\u00f3n\", a\u00f1adi\u00f3 enseguida.", "Incluso se autopostul\u00f3 como el candidato de lo que llam\u00f3 \"el peronismo moderno\". \"Hay un peronismo mucho m\u00e1s moderno, que no es el \u00abpejotismo\u00bb del Gobierno. Hay un espacio ah\u00ed, yo quiero representarlo y desaf\u00edo a quien quiera estar en ese espacio a que el 14 de agosto nos encontremos\".", "\"Yo les voy a demostrar en el tiempo que nos queda que puedo ser presidente\", remat\u00f3.", "En este punto, lleg\u00f3 el embate contra la UCR. \"La capacidad que uno le podr\u00eda pedir al radicalismo no est\u00e1 apareciendo, no hay una concertaci\u00f3n en serio. No creo que el radicalismo vaya a hacer algo importante\", lanz\u00f3.", "Entre los asistentes al encuentro de ayer hab\u00eda dirigentes de La Matanza, Quilmes, Avellaneda, Florencio Varela, Presidente Per\u00f3n, Esteban Echeverr\u00eda y Lan\u00fas, entre otros."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368745-sola-ratifico-que-peleara-por-la-presidencia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Desaf\u00edo a sus pares del PJ a enfrentarlo en la interna y atac\u00f3 a la UCR; \"No creo que haga algo importante\", lanz\u00f3", "titulo": "Sol\u00e1 ratific\u00f3 que pelear\u00e1 por la presidencia", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En medio de la indefinici\u00f3n sobre cu\u00e1l ser\u00e1 su postura respecto a una eventual reelecci\u00f3n, la Presidenta lanz\u00f3 una frase sugestiva: \"A m\u00ed me desvela que este inmenso esfuerzo colectivo y personal y hasta familiar no caiga en un saco roto\".", "Asimismo, busc\u00f3 hacer una convocatoria amplia al se\u00f1alar que \"el modelo no tiene registro partidario, es una marca argentina\".", "Cristina Kirchner eligi\u00f3 homenajear a su esposo por los seis meses de su fallecimiento aludiendo a la coincidencia de la fecha con el d\u00eda en el que el kirchnerismo entr\u00f3 al ballottage en las elecciones de 2003 y por las que finalmente obtuvo la presidencia.", "\"Son ocho a\u00f1os desde que comenz\u00f3 un sue\u00f1o largamente acariciado de llevar a la pr\u00e1ctica lo que hab\u00edamos pensado desde muy j\u00f3venes\", se\u00f1al\u00f3 durante el anuncio del proyecto de ley para restringir las ventas de tierras a extranjeros.", "Afirm\u00f3 que en las dos gestiones que se sucedieron desde entonces se demostr\u00f3  \"que se pod\u00eda tener ideas, no dejarlas en la Casa de Gobierno y llevarlas a la pr\u00e1ctica en un programa visible y verificable\".", "\"Yo creo que el mejor homenaje es seguir trabajando y lograr que ese pa\u00eds siga creciendo e incluyendo. No nos olvidemos que tenemos m\u00e1s de 2 millones de argentinos por debajo de la l\u00ednea de pobreza\", admiti\u00f3.", "\"Todos tenemos que poner algo para que esto funcione\", se\u00f1al\u00f3 en referencia a los sectores empresarial y sindical."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368763-cristina-me-desvela-que-este-esfuerzo-colectivo-y-familiar-no-caiga-en-saco-roto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Lo dijo en medio de la expectativa por su decisi\u00f3n respecto a una eventual reelecci\u00f3n; record\u00f3 a su marido al cumplirse seis meses de su muerte", "titulo": "Cristina: \"Me desvela que este esfuerzo colectivo y familiar no caiga en saco roto\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Victoria Montenegro es hija de desaparecidos. Naci\u00f3 el 31 de enero de 1976. Sus padres eran Hilda Ramona Torres y Roque Orlando Montenegro, dos militantes, primero de la JP y luego del ERP salte\u00f1os. Trece d\u00edas despu\u00e9s de su nacimiento un grupo de tareas entr\u00f3 en la casa en la que la familia viv\u00eda en Boulogne. Al frente de ese operativo estaba el coronel Herman Tetzlaff, que hab\u00eda sido jefe de inteligencia del centro clandestino de detenci\u00f3n El Vesubio. Se apropi\u00f3 de la ni\u00f1a seis meses despu\u00e9s de haber asesinado a sus padres.", "Anteayer, Montenegro declar\u00f3 en la causa sobre el plan sistem\u00e1tico para apropiar hijos de desaparecidos. En un extenso reportaje con Victor Hugo Morales, despu\u00e9s de que P\u00e1gina 12 diera cuenta de su historia, la mujer hizo un detallado relato de su dolorosa historia.", "A continuaci\u00f3n, los pasajes m\u00e1s salientes de ese di\u00e1logo:", "\"Me siento tranquila, en paz. Creo que lo que hago es correcto, es lo que tengo que hacer. Escucharme a m\u00ed misma contando mi vida no es f\u00e1cil. M\u00e1s all\u00e1 de que es muy importante, no deja de movilizar. Herman no s\u00f3lo fue el jefe del grupo de tareas, sino que fue la persona que asesina a mis padres y me lo cuenta.", "\"Ten\u00eda 25 a\u00f1os cuando me cont\u00f3 que no era hija suya. Yo me enter\u00f3 despu\u00e9s de que la justicia me da el ADN en el que se comprueba qui\u00e9nes eran mis padres biol\u00f3gicos. Fuimos a cenar. Me dijo que era una guerra, que ingres\u00f3 a la casa. Me repet\u00eda que era una guerra y que hab\u00eda abatido a los subversivos, los enemigos, que eran mis padres. Me dec\u00eda que lo hab\u00eda hecho por m\u00ed, que era lo mejor para m\u00ed. Me acuerdo que yo se lo agradec\u00eda, le dec\u00eda: \u00abPap\u00e1, quedate tranquilo que no tengo dudas de que es as\u00ed\u00bb. Cuesta todav\u00eda acomodar algunas cosas, pero creo que ya se est\u00e1n acomodando.", "\"Durante toda mi infancia, como toda mujer, estuve enamorada de \u00e9l. Siempre lo quise much\u00edsimo. Para m\u00ed \u00e9l era todo, era mi vida. De hecho, me llev\u00f3 muchos a\u00f1os entender. Para m\u00ed todos ten\u00edan la culpa menos \u00e9l: las Abuelas , mis padres biol\u00f3gicos, la historia, todos menos \u00e9l. Hasta que llega un momento que se te cae el pa\u00f1uelo y hay cosas que no se pueden seguir defendiendo. Pude incorporar a mis pap\u00e1s. Fue hace dos a\u00f1os. Me acuerdo que fue una Navidad. Por primera vez sent\u00ed que extra\u00f1aba a mi pap\u00e1, Toti. Ah\u00ed pude correr a Herman del rol de pap\u00e1 y ponerlos a ellos, recuperar mi identidad y presentarme como Victoria. Teniendo el documento de Victoria, me segu\u00eda presentando como Mar\u00eda Sol Tetzlaff. No es f\u00e1cil. La identidad no es el ADN solamente. Porque la idea, justamente, era devastar todo y que no quedara nada. Mi apropiador me lo dijo una vez: \u00abTiramos toda tu ropa para que no te quedara nada de ese pasado\u00bb. Me formaron toda la vida para que no quede nada. Despu\u00e9s lleva tiempo acomodarlo. Pero para eso est\u00e1n las Abuelas, otros nietos, mi familia biol\u00f3gica, que es fabulosa y que me ayud\u00f3 mucho.", "\"Todav\u00eda tengo muchas contradicciones. No puedo defender a mi apropiador. Antes lo defend\u00eda y dec\u00eda que la apropiaci\u00f3n era un acto de amor. Hoy no. Se apropi\u00f3 de m\u00ed y de mi primo, Horacio Pietragalla, que se lo dio a la se\u00f1ora que  trabajaba en mi casa. Nos criamos juntos. S\u00e9 que particip\u00f3 en infinidad de operativos, s\u00e9 que mat\u00f3 a mis padres y no lo puedo defender. Yo no odio a nadie. A \u00e9l tampoco. Todav\u00eda no termino de procesar lo que pas\u00f3, pero ya no trato de justificarlo, porque s\u00e9 que no tiene justificaci\u00f3n lo que hizo. Lo bueno m\u00edo no lo hizo \u00e9l. Lo tengo en la sangre y es de mis pap\u00e1s.", "\"Hasta hace poco pensaba que me hab\u00edan educado bien. Pero lo bueno lo tengo de mis pap\u00e1s, porque nada bueno puede surgir de una relaci\u00f3n enfermiza, porque \u00e9l es el asesino de mis padres, me dio el arma con la que los mat\u00f3 y hasta hace poco tiempo yo la ten\u00eda en mi casa. Ah\u00ed no hay amor.", "\"Herman me dio su arma para que la cuidara cuando lo detuvieron. El arma representa mis propias contradicciones. Ya no est\u00e1 m\u00e1s, ya se fue. Por eso digo que no hay amor. Hay mucha perversi\u00f3n en todo esto. En una apropiaci\u00f3n no hay amor. Mis abuelos se murieron busc\u00e1ndome. Ellos [por los apropiadores] pudieron haberles dado a mis abuelos la oportunidad de verme y no me la dieron. El amor no hace eso. A Mari [Mar\u00eda del Carmen Eduartes, la apropiadora] cada tanto la voy a ver, tengo una hermana a la que quiero mucho, tengo sobrinos.", "\"Me enter\u00e9 de que no hija suya en el juzgado. Me enter\u00e9 que era hija de la subversi\u00f3n, como dec\u00eda yo entonces, en el juzgado, a trav\u00e9s del juez [Roberto] Marquevich.", "\"Todo empez\u00f3 cuando las Abuelas hicieron una denuncia. Recuerdo haber acompa\u00f1ado a mi apropiador al juzgado. El juez saca un expediente del caj\u00f3n y le dice que las Abuelas est\u00e1n molestando, pero que se quedara tranquilo, que \u00e9l lo manejaba. El expediente pas\u00f3 por seis jueces antes de que lo tomara Marquevich. Ah\u00ed Herman plantea que no se pod\u00eda controlar m\u00e1s la situaci\u00f3n, me dice que Marquevich era un juez montonero. Para m\u00ed, Marquevich era el enemigo en ese momento, era el que me estaba robando a mi familia. Hoy puedo entender que fue el que me ayud\u00f3 a recuperar a mi familia, mi identidad y mi vida.", "\"Cuando me notifica que no soy hija biol\u00f3gica de Tetzlaff, el juez me da el fallo y me dec\u00eda \u00ableelo\u00bb. Y yo le dec\u00eda: \u00abNo. Porque ese banco lo manejan las Abuelas y todo esto es mentira\u00bb. En ese momento estaba llena de mentira y no pod\u00eda conmigo misma. Recuerdo que temblaba mucho.", "\"[El fiscal de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n Penal] Juan Mart\u00edn Romero Victorica era amigo de mi apropiador. Era uno de sus contactos en Comodoro Py, que era uno de los que le facilitaba informaci\u00f3n. Habl\u00e9 con \u00e9l la primera vez que detuvieron a Herman y le puso abogados. Despu\u00e9s Herman lo iba a ver a Comodoro Py.", "\"Se acab\u00f3 el miedo. El miedo se fue con Mar\u00eda Sol. Yo soy Victoria\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368725-el-escalofriante-relato-de-la-hija-de-desaparecidos-apropiada-por-el-asesino-de-sus-padres", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "\"Me dio el arma con la que los mat\u00f3 y hasta hace poco tiempo la ten\u00eda en mi casa\", dijo Victoria Montenegro; sus progenitores fueron ejecutados en 1976", "titulo": "El escalofriante relato de la hija de desaparecidos apropiada por el asesino de sus padres", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La incertidumbre sobre la presencia de Cristina Kirchner en el masivo acto que planea Hugo Moyano el viernes en la 9 de Julio se sald\u00f3 esta ma\u00f1ana cuando desde la CGT admitieron que la Presidenta no asistir\u00e1 por su viaje a El Calafate.", "\"No estar\u00e1 porque viaja al Sur por los seis meses de la muerte de N\u00e9stor, va a quedar en familia pasando el fin de semana. Ella estar\u00e1 en nuestros corazones\", se\u00f1al\u00f3 el secretario de la central obrera, Julio Piumato tras informar que ayer la Presidenta se reuni\u00f3 con Moyano.", "\"Le explic\u00f3 que quiere estar en familia\", detall\u00f3.", "La jefa del Estado tiene previsto partir hoy a R\u00edo Gallegos para despu\u00e9s viajar a El Calafate, y seg\u00fan la informaci\u00f3n que hasta ayer se manejaba en la Casa Rosada se quedar\u00eda all\u00ed hasta el domingo.", "Sobre la eventual ausencia de los \"Gordos\", titulares de gremios numerosos, Piumato confi\u00f3 en que \"aunque digan los dirigentes que no van, seguramente vendr\u00e1n los trabajadores\" y describi\u00f3 a la convocatoria del viernes como \"una fiesta maravillosa con centenares de miles de trabajadores\".", "La CGT prev\u00e9 movilizar pasado ma\u00f1ana a medio mill\u00f3n de personas. El desaf\u00edo que se propusieron en la central obrera fue superar las 300.000 que, dice, asistieron al acto de 2009, que tambi\u00e9n se hizo en la avenida 9 de Julio.", "\"Los Gordos tampoco fueron hace dos a\u00f1os y la 9 de Julio estuvo a pleno. Nosotros hicimos una invitaci\u00f3n abierta, el que no viene se la pierde\", opin\u00f3 Piumato.", "En tanto, Piumato hizo referencia a los deseos presidenciales del l\u00edder de la CGT: \"Moyano siempre dijo que era un sue\u00f1o de los trabajadores que en el 2015 haya un trabajador en la presidencia, pero puede ser en el 2019\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368722-la-presidenta-no-ira-al-acto-de-moyano", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Piumato dijo que no asistir\u00e1 por su viaje al Sur; \"Estar\u00e1 en nuestros corazones\", a\u00f1adi\u00f3 el gremialista", "titulo": "La Presidenta no ir\u00e1 al acto de Moyano", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Con un discurso transmitido por cadena nacional, la presidenta Cristina Kirchner anunci\u00f3 que impulsar\u00e1 una ley para restringir la venta de tierras a extranjeros.", "\"El objetivo de esta ley es conservar para el dominio nacional y no estatal, atenci\u00f3n a la diferencia, las tierras nacionales de la propiedad extranjera\", dijo la jefa del Estado durante su mensaje.", "Seg\u00fan confiaron a LA NACION fuentes al tanto del texto del proyecto de ley, se pondr\u00e1 un tope de 20 por ciento al total de hect\u00e1reas a nivel nacional que puede estar en manos for\u00e1neas y la misma cifra se aplicar\u00e1 a las provincias y municipios.", "Antes, se realizar\u00e1 un censo -a\u00fan se debate a cargo de qui\u00e9n estar\u00e1- y, seg\u00fan aseguran en el Gobierno, el nuevo r\u00e9gimen no tendr\u00e1 efectos retroactivos", "\"Nos hemos copiado de los pa\u00edses del primer mundo dedicados al sector primario, con lo cual no somos originales\", argument\u00f3 Cristina Kirchner durante el anuncio.", "En el mismo sentido, plante\u00f3 que la iniciativa \"quiere ser un instrumento muy importante para los hombres y mujeres con capacidad de inversi\u00f3n en Argentina\".", "Del acto en la Casa Rosada particip\u00f3 el gabinete en pleno. En la mesa junto a la Presidenta se sentaron el jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez y el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou. Tambi\u00e9n la flanquearon el senador Jos\u00e9 Pampuro y el presidente de la C\u00e1mara de Diputados, Eduardo Fellner."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368741-restringiran-la-venta-de-tierras-a-extranjeros", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "En cadena nacional, Cristina Kirchner anunci\u00f3 que enviar\u00e1 un proyecto de ley  al Congreso", "titulo": "Restringir\u00e1n la venta de tierras a extranjeros", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La din\u00e1mica pol\u00edtica hoy resulta paradojal. En el principal distrito electoral, que es la provincia de Buenos Aires, donde vota efectivamente el 40% del pa\u00eds, las tres principales fuerzas opositoras, la UCR, el Pro y el PJ Federal, parecen encaminarse a tener un mismo candidato a gobernador: Francisco de Narv\u00e1ez.", "Al mismo tiempo, el voto oficialista tiende dispersare. A la candidatura a gobernador de Daniel Scioli, se le resta votos con la colectora de Mart\u00edn Sabbatella, sin que pueda descartarse una segunda colectora con Massa.", "Lo paradojal, es que en el \u00e1mbito nacional, sucede exactamente lo contrario: el oficialismo se mantiene aglutinado detr\u00e1s de Cristina, mientras que en la oposici\u00f3n, Ricardo Alfons\u00edn dice que no se aliar\u00e1 con Mauricio Macri, \u00e9ste no decide si compite por la Presidencia o la Jefatura de gobierno porte\u00f1o nuevamente, Eduardo Duhalde no presenta un panorama claro de si continuar\u00e1 o no siendo candidato y la eventual candidatura de Binner a la Presidencia no s\u00f3lo depende de la suerte de su candidato en la interna santafecina del 22 de mayo, sino de las alianzas que haga finalmente el radicalismo.", "Si puede unificarse la oposici\u00f3n en la provincia de Buenos Aires \u00bfPor qu\u00e9 no puede hacerlo en el \u00e1mbito nacional?", "Por un lado los personalismos y por el otro la ideolog\u00eda, ya que ser\u00eda muy dif\u00edcil a Alfons\u00edn compartir una f\u00f3rmula con Macri. El radicalismo aparece como el problema principal para unificar un frente opositor, ya que el Pro y el PJ Federal, por origen, cultura y actitud, se muestran m\u00e1s flexibles.", "Mirando la oposici\u00f3n, la mejor f\u00f3rmula posible ser\u00eda aquella que le permitiera sumar los votos de sus tres ejes m\u00e1s relevantes: la UCR, el Pro y el PJ Federal.", "Es algo posible aunque en los hechos no es f\u00e1cil.", "Pero sin una alternativa que genere un polo opositor unificado, la oposici\u00f3n no compite. Las encuestas hoy son discutibles y en alguna medida se han transformado en un campo de batalla de la pol\u00edtica. Pero actualmente el oficialismo, a nivel nacional, no baja del 40% y ning\u00fan candidato opositor alcanza el 30%. Ello implica que, de votarse hoy, el kirchnerismo ganar\u00eda en la primera vuelta.", "L\u00f3gicamente, la pol\u00edtica es cambiante y en los seis meses que faltan para las elecciones muchas cosas pueden suceder.", "Que la oposici\u00f3n tenga varios candidatos, es algo que sucede siempre. Tambi\u00e9n los ten\u00eda en la provincia de Buenos Aires en 2009, pero el voto polariz\u00f3 en De Narv\u00e1ez. Por lo general, el votante opositor hace una preferencia y suele optar por aquella candidatura que ve con mayores posibilidades de enfrentar al oficialismo. Los votos pueden unificarse aunque no lo hagan los dirigentes: es el caso de Serra en Brasil, Pi\u00f1era en Chile, Lacalle en Uruguay o Mockus en Colombia. Si las fuerzas opositoras se unifican, este proceso se facilita.", "Sin embargo, hay excepciones y una de ellas fue la elecci\u00f3n presidencial de 2007. En aquel entonces, Cristina Kirchner gan\u00f3 con el 45% y la oposici\u00f3n vot\u00f3 dividida entre Elisa Carri\u00f3 y Roberto Lavagna y ninguno de los dos lleg\u00f3 al 30% de los votos, con lo cual ninguno de ellos hubiera podido competir si el oficialismo no hubiera llegado a dicho porcentaje.", "La eventual soluci\u00f3n opositora, no ser\u00eda tanto que los candidatos renuncien a serlo, sino que aceptaran participar en una gran interna.", "Como ejemplo te\u00f3rico, si compitieran el 14 de agosto, Alfons\u00edn, Macri y Duhalde por la candidatura de la oposici\u00f3n en el marco de una gran alianza opositora, ello podr\u00eda permitir una unidad importante. Uno de ellos se impondr\u00eda y retendr\u00eda la mayor parte de los votos de los otros.", "Si a ello se sumara la posibilidad de articular f\u00f3rmulas combinadas, el lector podr\u00e1 pensar que se trata s\u00f3lo de una fantas\u00eda -Alfons\u00edn secundado por un justicialista, Duhalde por un radical, Macri con un vice peronista o radical- se dar\u00eda una articulaci\u00f3n opositora s\u00f3lida que gane quien gane, permitir\u00eda retener m\u00e1s de los votos opositores. Cabe recordar que en la \u00faltima elecci\u00f3n presidencial, tanto el peronismo oficialista (Cristina Kirchner), como el opositor (Roberto Lavagna) llevaron candidatos a la vicepresidencia de origen radical (Cobos y Morales respectivamente).", "Un candidato opositor, s\u00f3lo puede disputar realmente el poder si se transforma en la opci\u00f3n  que re\u00fana los votos de tres de sus ejes principales: la UCR, el Pro y el PJ Federal y una primaria abierta, parece hasta ahora el \u00fanico mecanismo \u00fatil para resolver quien finalmente puede ser el candidato presidencial de una coalici\u00f3n de este tipo.", "Estas tres fuerzas, vienen de votar el a\u00f1o pasado en la C\u00e1mara de Diputados, todos los proyectos en conjunto, algo que indica que las diferencias quiz\u00e1s no sean tan profundas como parecen.", "Mirando la historia reciente, es parad\u00f3jicamente Alfons\u00edn el que demostr\u00f3 mayor aptitud para acordar pol\u00edticamente con quienes pensaban diferente. En 1983, acord\u00f3 con los partidos provinciales que hab\u00edan colaborado con el gobierno militar, para alcanzar el Colegio Electoral propio; en 1993, acord\u00f3 con Menem el Pacto de Olivos, a quien criticaba hasta el d\u00eda antes; en 1997, acord\u00f3 con Chacho Alvarez, con quien tambi\u00e9n se hab\u00eda enfrentado en los a\u00f1os anteriores; en 2001 acord\u00f3 con Duhalde la alianza pol\u00edtica que sustituy\u00f3 a De la R\u00faa tras su renuncia. Es que en pol\u00edtica, los acuerdos y las concesiones no constituyen una traici\u00f3n, sino la esencia de la acci\u00f3n.", "El autor es Director del Centro de Estudios Uni\u00f3n para la Nueva Mayor\u00eda"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368720-es-posible-unir-a-la-oposicion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "\u00bfEs posible unir a la oposici\u00f3n?", "fecha": "\r\n                \r\n              Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La C\u00e1mara Federal de Apelaciones de Salta, confirm\u00f3 el procesamiento de Milagro Sala como responsable de los delitos de da\u00f1o agravado y amenazas por el agresiones ocurridos en octubre de 2009 durante una alocuci\u00f3n del senador nacional Gerardo Morales y de miembros de la Auditor\u00eda General de la Naci\u00f3n.", "Los camaristas Roberto Loutayf Ranea, Luis Rabbi Baldi Cabanillas y Jorge Villada confirmaron el procesamiento dispuesto en primera instancia por el juez juje\u00f1o Wenceslao Cardozo por las figuras delictivas de \"da\u00f1o agravado y amenazas, en concurso real\".", "Seg\u00fan inform\u00f3 el Centro de Informaci\u00f3n Judicial (CIJ), en esta instancia se consider\u00f3 que su intervenci\u00f3n fue como instigadora y no como autora, tal como lo hab\u00eda establecido el juez instructor.", "No obstante la C\u00e1mara s\u00ed confirm\u00f3 el embargo sobre los bienes de Sala por 70.000 pesos al estimar  que por la cuant\u00eda de los da\u00f1os imputados, dicho monto resulta razonable.", "Morales hab\u00eda cuestionado que se le adjudicaran frecuencias radiales a organizaciones sociales como Tupac Amaru,  liderada por Sala, y la hab\u00eda criticado por c\u00f3mo maneja los fondos que recibe del Estado.", "El d\u00eda de los destrozos que dieron origen a la denuncia, Morales era uno de los oradores del acto que se iba a realizar el 16 de octubre de 2009 en el Consejo Profesional de Ciencias Econ\u00f3micas de Jujuy.", "Esa tarde volaron huevos, piedras, abrochadoras y sillones. Sala no estaba entre los agresores, pero, seg\u00fan el juez federal de Jujuy Mariano Cardozo, no hab\u00edadudas de que dirigi\u00f3 y control\u00f3 la \"operaci\u00f3n\". Por eso la proces\u00f3 por los da\u00f1os contra el edificio.", "Por otra parte, el Tribunal tambi\u00e9n confirm\u00f3 lo decidido por el juez Cardozo en cuanto dispuso ampliar el procesamiento de Ram\u00f3n Gustavo Salvatierra y Mar\u00eda Graciela L\u00f3pez como coautores de los delitos de da\u00f1o agravado y amenazas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368711-confirman-el-procesamiento-a-milagro-sala-por-amenazas-a-morales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La dirigente social hab\u00eda sido denunciada en el 2009 por destrozos durante un acto; consideran que fue  instigadora, aunque no autora, como hab\u00eda establecido el juez instructor", "titulo": "Confirman el procesamiento a Milagro Sala por amenazas a Morales", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las fechas y los plazos comienzan a hablar m\u00e1s claro que los pol\u00edticos. El s\u00ed o el no de Cristina Kirchner podr\u00eda depender, en gran medida, del momento que elija para hacer su anuncio, o, en el terreno de la conjetura, podr\u00eda insinuar su aceptaci\u00f3n si postergara la comunicaci\u00f3n p\u00fablica de su decisi\u00f3n para mediados de junio. Esa eventual postergaci\u00f3n es una consistente versi\u00f3n que circula en \u00e1mbitos oficiales, tal como public\u00f3 La Nacion anteayer.", "En rigor, el \u00faltimo plazo pol\u00edticamente razonable que tendr\u00e1 la Presidenta para decir que no ser\u00e1 el pr\u00f3ximo 25 de mayo, un d\u00eda de festejo nacional y kirchnerista; N\u00e9stor Kirchner asumi\u00f3 la presidencia de la Naci\u00f3n ese d\u00eda de mayo de 2003. La aceptaci\u00f3n podr\u00eda tolerar una semanas m\u00e1s, pero no mucho m\u00e1s tampoco. \"Los que anticipan la decisi\u00f3n de Cristina son voceros de la nada, porque ella asegura que no tom\u00f3 ninguna decisi\u00f3n\", se\u00f1al\u00f3 ayer uno de los pocos funcionarios que tienen acceso a di\u00e1logos reservados con la mandataria.", "El pr\u00f3ximo 15 de junio vencer\u00e1 el plazo para presentar alianzas y adhesiones a las candidaturas nacionales. Doce d\u00edas despu\u00e9s, el 27, concluir\u00e1 el plazo para inscribir precandidatos para las internas abiertas y obligatorias del 14 de agosto. La Presidenta tiene previsto, a su vez, un viaje al exterior que podr\u00eda extenderse durante los primeros diez d\u00edas de junio. \u00bfHar\u00e1 al regreso el anuncio sobre su decisi\u00f3n definitiva? En tal caso, es m\u00e1s probable que anuncie que aceptar\u00e1 la candidatura a la reelecci\u00f3n.", "Si la jefa del Estado se inclinara por un paso al costado, no podr\u00eda -o no deber\u00eda- anunciarlo sobre el l\u00edmite crucial de los plazos m\u00e1s importantes. A su regreso s\u00f3lo restar\u00e1n 5 d\u00edas para inscribir alianzas y apenas 15 d\u00edas para registrar las precandidaturas presidenciales. Aun cuando en ese caso ella tendr\u00e1, seguramente, su propio candidato para reemplazarla en octubre, lo cierto es que deber\u00e1 abrir el proceso de selecci\u00f3n del candidato peronista. El encuestador Artemio L\u00f3pez dio hace poco una acertada definici\u00f3n sobre el supuesto de que la Presidenta desista de la reelecci\u00f3n: \"Se habr\u00e1n quemado todas las actuales cartas y habr\u00e1 que empezar el juego de cero\", sentenci\u00f3.", "Sin duda, el candidato de la Presidenta para sucederla en octubre es el gobernador bonaerense, Daniel Scioli, que tambi\u00e9n era el candidato de N\u00e9stor Kirchner cuando \u00e9ste present\u00eda, poco antes de morir, que \u00e9l pod\u00eda perder las pr\u00f3ximas elecciones. \u00bfAceptar\u00e1 mansamente el kirchnerismo puro, que tiene m\u00e1s de kirchnerismo que de peronismo, la candidatura de Scioli? \u00bfPor qu\u00e9 no intentar\u00eda encaramar a un candidato m\u00e1s cercano a sus posiciones? \u00bfPor qu\u00e9, en \u00faltima instancia, otros peronistas no competir\u00edan con Scioli en la interna de agosto? \"Porque nadie tiene la imagen positiva y la intenci\u00f3n de voto de Scioli, que son casi id\u00e9nticas a las que tiene Cristina\", responden cerca de la oficina presidencial.", "Es as\u00ed, seg\u00fan las encuestas que guarda el oficialismo, porque ninguna otra, que se conozca al menos, est\u00e1 midiendo a Scioli. Pero \u00bfc\u00f3mo explicar\u00eda la Presidenta que ella, con sus premeditados retrasos, obtur\u00f3 un proceso m\u00e1s transparente y democr\u00e1tico de selecci\u00f3n del candidato del oficialismo? Todo puede hacerse, incluso enviar al peronismo (y a su sucesor) un mensaje de enorme poder, acerc\u00e1ndose a esos plazos concluyentes.", "Sin embargo, \u00bfc\u00f3mo podr\u00eda justificar p\u00fablicamente que, en tal caso, el candidato surgi\u00f3 de su dedo y no de ning\u00fan debate o elecci\u00f3n interna del peronismo? Si dijera que no el 25 de mayo, el peronismo tendr\u00eda al menos un mes para valorar sus alternativas electorales y las propias preferencias presidenciales. No es mucho, pero es m\u00e1s que un apretado pu\u00f1ado de d\u00edas.", "El s\u00ed de Cristina podr\u00eda esperar hasta su regreso del exterior, aunque tambi\u00e9n encerrar\u00eda una suprema se\u00f1al de arrogancia pol\u00edtica. A ella tambi\u00e9n la incluyen aquellos plazos, porque tambi\u00e9n deber\u00e1 inscribir alianzas e inscribirse ella misma como precandidata para las internas de agosto. En su caso, se tratar\u00e1 seguramente de un mero tr\u00e1mite administrativo, pero no es la Presidenta quien deber\u00eda dar por sentado que nadie la desafiar\u00e1. Tambi\u00e9n en ese caso estar\u00eda faltando cierta dosis de democracia en la interna del oficialismo. \u00bfPara qu\u00e9 hacer esa manifestaci\u00f3n expl\u00edcita de absolutismo cuando ella podr\u00eda atravesar f\u00e1cilmente un proceso interno m\u00e1s abierto y democr\u00e1tico?", "A todo esto, \u00bfhacia d\u00f3nde va la Presidenta? En sus discursos parece que se est\u00e1 despidiendo, pero se est\u00e1 quedando seg\u00fan sus actos. Sus palabras insisten en que ni ella ni nadie es imprescindible y que lo que importan no son las personas, sino la continuidad de una pol\u00edtica. Tambi\u00e9n ha dicho varias veces en los \u00faltimos d\u00edas que el m\u00e1s cercano futuro la podr\u00eda encontrar en otro lugar que no sea la presidencia. Es casi como una despedida lenta y constante de sus seguidores.", "Los actos son otra cosa. Lleva una prolija vigilancia de los candidatos a legisladores nacionales de cada provincia. Ha llegado a promover las colectoras, supuestamente descartadas por la nueva ley electoral hecha por el kirchnerismo, s\u00f3lo para sumar m\u00e1s personas leales en el Congreso. No quiere, dice, otras sorpresas como las de 2007. Muchos de los diputados y senadores nacionales elegidos cuando ella gan\u00f3 la presidencia se fugaron luego hacia el peronismo disidente. El proceso de radicalizaci\u00f3n de sus pol\u00edticas p\u00fablicas corresponde tambi\u00e9n a alguien que est\u00e1 imaginando un poder m\u00e1s largo que el que abarcan los siete meses finales de su actual mandato.", "En esa contradicci\u00f3n permanente entre las palabras y los hechos se esconde la duda. Es cierto que sufre una intensa presi\u00f3n familiar para que regrese a casa; tambi\u00e9n es veraz que ella es consciente de que en el pr\u00f3ximo per\u00edodo presidencial podr\u00eda carecer de los halagos que le toc\u00f3 en la \u00faltima parte del mandato que cumple ahora. Esas presiones la acosan desde un costado; desde el margen de enfrente, donde est\u00e1 el kirchnerismo m\u00e1s a\u00f1ejado, la presionan para que se quede donde est\u00e1, porque esa franja del oficialismo no tiene a nadie m\u00e1s que ella.", "El atajo que la Presidenta encontr\u00f3 hasta ahora consiste en ir postergando no ya el anuncio p\u00fablico de su decisi\u00f3n, sino la decisi\u00f3n misma. La novedad es que los inexorables plazos que la propia Cristina fij\u00f3 empiezan a forzarla tambi\u00e9n desde una orilla imprevista."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368667-cristina-hace-todo-como-para-quedarse", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Cristina hace todo como para quedarse", "fecha": "\r\n                \r\n              Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El gobernador Daniel Scioli afirm\u00f3 ayer que su compa\u00f1ero de f\u00f3rmula en las elecciones provinciales tiene que estar \"absolutamente convencido y comprometido\" con los \"cambios\" emprendidos por su gesti\u00f3n y desliz\u00f3 que ser\u00e1 una decisi\u00f3n de \u00e9l.", "Sin embargo, evit\u00f3 referirse al ministro de Agricultura, Juli\u00e1n Dom\u00ednguez, que se postul\u00f3 oficialmente para el cargo y que recibi\u00f3 se\u00f1ales de apoyo de la presidenta Cristina Kirchner.", "Pese a lo que son\u00f3 como una respuesta a las presiones, Scioli dej\u00f3 en claro que \"nunca\" pondr\u00e1 en tensi\u00f3n la armon\u00eda y la \"excelente relaci\u00f3n\" que tiene con la Presidenta.", "Cuando se lo consult\u00f3 sobre la aspiraci\u00f3n de Dom\u00ednguez, actual ministro de Agricultura, Scioli advirti\u00f3 que \"no es cuesti\u00f3n de elegir un f\u00f3rmula para una elecci\u00f3n, sino para gobernar\".", "En la Casa Rosada se maneja el nombre de Dom\u00ednguez, pero tambi\u00e9n el del ministro del Interior, Florencio Randazzo, y el del jefe del ex Comfer, Gabriel Mariotto, como posibles compa\u00f1eros de f\u00f3rmula de Scioli.", "Scioli, en cambio, espera promover a un funcionario de su equipo. Entre ellos se menciona a Alberto P\u00e9rez (jefe de Gabinete), Cristina Alvarez Rodr\u00edguez (ministra de Infraestructura), Alejandro Arl\u00eda (ministro de Econom\u00eda) y Baldomero Alvarez de Olivera (ministro de Desarrollo Humano).", "\"Por respeto a mi vicegobernador, Alberto Balestrini, la lucha que est\u00e1 dando por su recuperaci\u00f3n, no voy a hacer especulaciones alrededor de este tema. S\u00ed, en definitiva, quien yo elija que me acompa\u00f1e en el caso de que se avance definitivamente de esta manera en el escenario electoral debe ser alguien absolutamente convencido y comprometido en estos cambios\", se\u00f1al\u00f3 Scioli.", "Y sobre su relaci\u00f3n con la Casa Rosada apunt\u00f3: \"Si yo pongo en tensi\u00f3n esta armon\u00eda, pongo en riesgo a los municipios y a la gente\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368656-scioli-busca-mostrar-que-no-le-impondran-un-candidato-a-vice", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Dijo que debe ser alguien \"comprometido\" con la l\u00ednea de su gesti\u00f3n", "titulo": "Scioli busca mostrar que no le impondr\u00e1n un candidato a vice", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luego de que la diputada nacional Elisa Carri\u00f3 pusiera en duda la capacidad de Ricardo Alfons\u00edn para gobernar el pa\u00eds, el precandidato presidencial de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical (UCR)  sostuvo que las declaraciones realizadas por la l\u00edder de la Coalici\u00f3n C\u00edvica \"no la aleja de la posibilidad de formar parte del Frente Progresista\".", "\"Lilita [Carri\u00f3] es as\u00ed, muy impulsiva, hiperb\u00f3lica y a veces desmesurada. Creo que ella debe estar arrepentida de lo que ha dicho\", desliz\u00f3 Alfons\u00edn, en di\u00e1logo con Radio 10.", "El diputado nacional le contest\u00f3 as\u00ed a los dichos de la l\u00edder de la Coalici\u00f3n C\u00edvica, quien hab\u00eda asegurado que el hijo del ex presidente no tiene capacidad para gobernar el pa\u00eds.  \"Gobernar la Argentina es otra cosa. Se necesita capacidad para gobernar, un proyecto, un programa con una articulaci\u00f3n, experiencia sabiendo los nudos mafiosos, cuestiones que no tiene. Est\u00e1 claro que queda una sola fuerza pol\u00edtica, que es la nuestra\",  asever\u00f3 Carri\u00f3 anteayer desde Bariloche.", "El precandidato presidencial de la UCR asisti\u00f3 a la presentaci\u00f3n del libro sobre el mandatario de Santa Fe, Hermes Binner, que se realiz\u00f3 en la Feria Internacional del Libro de Buenos Aires. \"Esto no tiene ninguna significaci\u00f3n pol\u00edtica, vine porque Hermes es un amigo y aunque no comparti\u00e9ramos un frente, igual estar\u00eda\", aclar\u00f3 Alfons\u00edn, al ser consultado sobre la posibilidad de un acuerdo electoral con el gobernador santafecino.", "Respecto a las versiones sobre un posible acercamiento con Francisco De Narv\u00e1ez, Alfons\u00edn advirti\u00f3 que  \"no hay ninguna propuesta formal, concreta\" al diputado nacional por el Peronismo Federal y postulante a gobernador de Buenos Aires. \"Ning\u00fan debate se ha dado [en la UCR] ni mucho menos acerca de la posibilidad de integrar al frente a quienes no tienen con nosotros ning\u00fan tipo de coincidencias program\u00e1ticas\", explic\u00f3, seg\u00fan consign\u00f3 T\u00e9lam.", "En ese marco, Alfons\u00edn insisti\u00f3 con que la prioridad del radicalismo es consolidar un frente electoral junto al socialismo y al GEN. \"Nuestra principal idea es consolidar este frente, pero no somos un partido testimonial, tenemos la responsabilidad de ganar las elecciones. Entonces tenemos que hacer algo para ganar\", concluy\u00f3.", "D\u00edas atr\u00e1s,  el diputado nacional hab\u00eda rechazado una alianza electoral con el jefe de gobierno porte\u00f1o y precandidato presidencial del Pro, Mauricio Macri, con miras a los comicios de octubre."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368694-alfonsin-carrio-debe-estar-arrepentida-de-lo-que-dijo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El diputado le contest\u00f3 as\u00ed a la l\u00edder de la Coalici\u00f3n C\u00edvica, quien hab\u00eda puesto en duda la capacidad del precandidato presidencial de la UCR  para gobernar el pa\u00eds", "titulo": "Alfons\u00edn: \"Carri\u00f3 debe estar arrepentida de lo que dijo\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La presidenta Cristina Kirchner lanz\u00f3 ayer un plan de venta itinerante de carne a precios promocionales y pos\u00f3 frente a una carnicer\u00eda m\u00f3vil que se instal\u00f3 en la explanada de la Casa de Gobierno, en donde se ofrec\u00eda el kilo de asado a 10,50 pesos; el bife ancho, a 11,80, y la carnaza, a 7,65."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368654-ahora-tambien-carne-para-todos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Ahora tambi\u00e9n \"carne para todos\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 Bord\u00f3nCorresponsal en Santa Fe", "SANTA FE.- La l\u00edder de la Coalici\u00f3n C\u00edvica, Elisa Carri\u00f3, descart\u00f3 ayer toda posibilidad de una futura alianza electoral con el socialismo, al afirmar que el gobernador santafecino, Hermes Binner, del Frente Progresista C\u00edvico y Social, que en 2007 desplaz\u00f3 del gobierno provincial al justicialismo, \"no existe, no tiene relevancia a nivel nacional\".", "En Rosario, donde acompa\u00f1\u00f3 a los miembros de una f\u00f3rmula para las internas abiertas, simult\u00e1neas y obligatorias del 22 de mayo, Carri\u00f3 no dud\u00f3 en se\u00f1alar: \"Jam\u00e1s en mi vida volver\u00e9 a acompa\u00f1ar al socialismo, porque ha traicionado al electorado de Santa Fe\".", "Luego agreg\u00f3: \"Frente a una interna can\u00edbal como es la del socialismo, tenemos una f\u00f3rmula seria para gobernar la provincia\", afirm\u00f3, en alusi\u00f3n a la que encabezan el intendente radical de esta capital, Mario Barletta, y el diputado nacional Carlos Comi (ARI), para las elecciones internas, abiertas y simult\u00e1neas de mayo.", "Carri\u00f3 tambi\u00e9n admiti\u00f3 sus dudas sobre qui\u00e9nes ser\u00e1n candidatos a presidente en las elecciones nacionales de octubre, ya que vaticin\u00f3 que Cristina Kirchner \"no va a ser candidata\" a la reelecci\u00f3n. Adem\u00e1s, dijo que en junio \"comenzar\u00e1n los problemas\" para el oficialismo a nivel nacional.", "La primera respuesta p\u00fablica a los dichos de Carri\u00f3 parti\u00f3 de la diputada nacional socialista Alicia Ciciliani, quien lament\u00f3 que su colega \"siempre venga a Santa Fe a sembrar discordia y a intentar destruir la alternativa de gobierno que tanto cost\u00f3 construir. Hermes Binner trabaja incansablemente por combatir a los verdaderos enemigos de la provincia: la pobreza, la exclusi\u00f3n y el delito\", puntualiz\u00f3.", "\"Con sus declaraciones, Carri\u00f3 demuestra que subestima a los santafecinos, quienes le vienen ratificando su confianza ininterrumpidamente en las urnas desde hace dos d\u00e9cadas\", sostuvo Ciciliani.", "Carri\u00f3 fue candidata a la presidencia en 2007 en alianza con el Partido Socialista y su compa\u00f1ero de f\u00f3rmula fue el senador Rub\u00e9n Giustiniani, que compite en las internas de mayo por la candidatura a gobernador provincial."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368652-carrio-nunca-mas-ire-aliada-al-socialismo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Dijo que Binner \"no existe a nivel nacional\"", "titulo": "Carri\u00f3: \"Nunca m\u00e1s ir\u00e9 aliada al socialismo\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nicol\u00e1s BalinottiMariana Ver\u00f3nLANACION", "El auditorio Felipe Vallese estall\u00f3 en aplausos tras la exposici\u00f3n de Omar Viviani. El referente de los taxistas desarroll\u00f3 ayer ante dirigentes de m\u00e1s de 150 gremios los lineamientos de la organizaci\u00f3n del acto de pasado ma\u00f1ana por el D\u00eda del Trabajador. El \u00fanico detalle que dej\u00f3 a manos del azar fue la presencia de la Presidenta, que a\u00fan no confirm\u00f3 si participar\u00e1 de la gran puesta en escena que prev\u00e9 la CGT que conduce Hugo Moyano.", "Desde el atril que se ubicar\u00e1 en el centro del escenario, Moyano enviar\u00e1 su mensaje a los trabajadores. Siempre y cuando Cristina Kirchner decidiera no asistir al acto, el camionero ser\u00e1 el \u00fanico orador del encuentro que se desarrollar\u00e1 en el cruce de las avenidas 9 de Julio y Belgrano.", "Nadie de la Casa Rosada se contact\u00f3 con los organizadores para comenzar a hacer la inspecci\u00f3n previa que requiere toda manifestaci\u00f3n donde se presenta la Presidenta. Adem\u00e1s, se sum\u00f3 anoche un viaje al Sur, que aliment\u00f3 las especulaciones de que finalmente no asistir\u00e1.", "La jefa del Estado tiene previsto partir hoy a R\u00edo Gallegos para despu\u00e9s viajar a El Calafate (se cumplen seis meses de la muerte de N\u00e9stor Kirchner), y seg\u00fan la informaci\u00f3n que hasta ayer a \u00faltima hora se manejaba en la Casa Rosada podr\u00eda quedarse all\u00ed hasta el domingo. Extender el viaje de la Presidenta ser\u00eda una \"salida elegante\" para no asistir, analizaban algunas fuentes del Gobierno.", "Hasta ayer, en la CGT no se descartaba sumar a otros gremialistas a la lista de oradores, pero finalmente la idea fue rechazada. As\u00ed, el protagonismo se centrar\u00e1 s\u00f3lo en la figura de Moyano, que planea dar su discurso cerca de las 14.", "Cuando faltan dos d\u00edas para la celebraci\u00f3n, el silencio de la Presidenta generaba incertidumbre en los pasillos del palacio de Azopardo. Ning\u00fan dirigente se anim\u00f3 ayer a dar por garantizada la asistencia de la mandataria. Es m\u00e1s: las palabras de algunos de ellos acentuaron el nerviosismo y la confusi\u00f3n.", "\"Lo ideal ser\u00eda ya tener la confirmaci\u00f3n. Desconozco la raz\u00f3n por la que a\u00fan no respondi\u00f3 a la invitaci\u00f3n. Ser\u00eda bueno que nos manden una se\u00f1al\", confi\u00f3 un moyanista del consejo directivo de la CGT.", "\"Todav\u00eda no contest\u00f3. Calculo que, como en todos los actos que hemos realizado, va a participar\", dijo ayer Moyano en declaraciones a una radio porte\u00f1a.", "La invitaci\u00f3n de la CGT a Cristina Kirchner fue hecha por escrito, aunque tambi\u00e9n, hace dos semanas, hubo una menci\u00f3n informal por parte de Moyano en una de sus visitas a la Casa Rosada.", "Otros dirigentes expresaron su deseo de que la Presidenta comparta con ellos el escenario. \"Ser\u00eda un orgullo que nos acompa\u00f1ara porque ser\u00e1 una concentraci\u00f3n hist\u00f3rica\", coment\u00f3 Julio Piumato.", "La CGT prev\u00e9 movilizar pasado ma\u00f1ana a medio mill\u00f3n de personas. El desaf\u00edo que se propusieron en la central obrera fue superar las 300.000 que, dice, asistieron al acto de 2009, que tambi\u00e9n se hizo en la avenida 9 de Julio.", "En Balcarce 50 hab\u00eda anoche voces encontradas respecto de la conveniencia o no de participar de la convocatoria. Voceros oficiales confiaron que la Presidenta pretend\u00eda evitar que Moyano le marcara los tiempos electorales.", "\"Ser\u00e1 un acto en conmemoraci\u00f3n del 1\u00b0 de mayo. Ese es el \u00fanico significado que tiene. No especulen con gansadas\", anticip\u00f3 Moyano sobre el simbolismo de la movilizaci\u00f3n.", "Lo cierto es que la Presidenta mantiene una relaci\u00f3n m\u00e1s distante con Moyano que la que ten\u00eda N\u00e9stor Kirchner. Ninguno de los dos, hace dos a\u00f1os, cuando tambi\u00e9n el l\u00edder de la CGT convoc\u00f3 a un acto en la avenida 9 de Julio, acept\u00f3 la invitaci\u00f3n. Por entonces, tambi\u00e9n eran tiempos electorales.", "\"La relaci\u00f3n con N\u00e9stor era diferente por la confianza que hab\u00eda. Si perd\u00eda Racing, yo lo cargaba. Y si perd\u00eda Independiente, \u00e9l me cargaba a m\u00ed. Esa es la diferencia\", plante\u00f3 ayer el camionero.", "Anoche desde Balcarce 50 comenzaron a invitar a empresarios y c\u00e1maras industriales para el acto que tendr\u00e1 este mediod\u00eda la Presidenta. Tambi\u00e9n estar\u00e1 Moyano y quiz\u00e1 se resuelva el misterio."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368653-ansiedad-en-la-cgt-por-lo-que-hara-la-presidenta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "A\u00fan no confirm\u00f3 su asistencia a la movilizaci\u00f3n de Moyano", "titulo": "Ansiedad en la CGT por lo que har\u00e1 la Presidenta", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["J\u00e9sica BossiLA NACION", "Daniel Filmus se abri\u00f3 paso en el escenario del Luna Park s\u00f3lo despu\u00e9s de que Horacio Fontova, Los S\u00faper Ratones y otros m\u00fasicos entonaran \"Himno de mi coraz\u00f3n\", de la m\u00edtica banda Los Abuelos de la Nada. Con apoyo de sectores progresistas, una est\u00e9tica cuidada y fuerte presencia de artistas, el senador hizo ayer una demostraci\u00f3n de fuerza como precandidato a jefe de gobierno porte\u00f1o, cargo que disputa con los ministros de Econom\u00eda, Amado Boudou, y de Trabajo, Carlos Tomada, tambi\u00e9n patrocinados por la Casa Rosada.", "\"Esta ciudad no es un premio consuelo. No se merece candidatos de paso o que la tomen como alternativa de segunda\", sostuvo, en uno de los tramos m\u00e1s aplaudidos de su alocuci\u00f3n de media hora. La menci\u00f3n fue una referencia directa a la posibilidad de que Fernando \"Pino\" Solanas y Mauricio Macri se bajen de sus aspiraciones presidenciales para competir en territorio porte\u00f1o.", "De saco azul y camisa blanca, el senador hilvan\u00f3 un discurso cr\u00edtico al l\u00edder de Pro, present\u00f3 una bater\u00eda de diez propuestas para la Capital y defendi\u00f3 a rajatabla la gesti\u00f3n de N\u00e9stor y Cristina Kirchner. En sinton\u00eda con su argumentaci\u00f3n, antes se proyectaron dos videos: uno recordaba que ocho a\u00f1os atr\u00e1s resultaba elegido el ex presidente y otro compil\u00f3 testimonios que adher\u00edan a su candidatura. En este \u00faltimo, aparecieron Estela Carlotto, Leonardo Favio, el diputado Agust\u00edn Rossi, Javier Calamaro, Pepe Cibrian y una lista extensa de referentes del mundillo cultural.", "Luego de hacer un repaso por la administraci\u00f3n kirchnerista, Filmus pregunt\u00f3 al p\u00fablico: \"\u00bfCu\u00e1l es el actor ausente en estas transformaciones? \u00a1Buenos Aires!\". Enseguida, la militancia respondi\u00f3 con silbidos y clam\u00f3 por que se fuera Macri. Las tribunas del estadio reflejaron su soporte pol\u00edtico: el grueso lo aportaron el gremio Uni\u00f3n de Personal Civil de la Naci\u00f3n -de Andr\u00e9s Rodr\u00edguez-, el Movimiento Evita -de Emilio P\u00e9rsico-, el sindicato de los encargados de edificios -de V\u00edctor Santamar\u00eda- y la agrupaci\u00f3n social Octubres -Gast\u00f3n Harispe-.", "\"\u00a1Vamos a ganar! Y \u00e9sa va a ser la antesala para que en octubre todos festejemos el triunfo de Cristina\", concluy\u00f3 Filmus, mientras ca\u00eda una lluvia de papelitos celestes y blancos y comenzaba a sonar el tema musical \"Yo estoy con vos\". La pieza fue compuesta por Juli\u00e1n Mandriotti -autor del  jingle  de campa\u00f1a de N\u00e9stor Kirchner en 2009- y ya lleg\u00f3 a manos de la Presidenta por si quiere usarla camino a su eventual reelecci\u00f3n.", "Exhausto despu\u00e9s del acto, en uno de los camarines, Filmus se mostr\u00f3 satisfecho. \"Fue una buena demostraci\u00f3n de a qui\u00e9nes representamos. Fue mucho m\u00e1s que el Frente para la Victoria\", dijo a La Nacion.", "Aunque Cristina Kirchner a\u00fan no comunic\u00f3 su decisi\u00f3n sobre el armado en Capital, ayer en el Gobierno hubo fuertes versiones. Una de ellas, impulsada cerca de la Presidenta, indicaba que finalmente ser\u00eda bendecido como candidato Filmus y como compa\u00f1era de f\u00f3rmula la legisladora porte\u00f1a Gabriela Cerruti, de buena relaci\u00f3n con el influyente secretario legal y t\u00e9cnico, Carlos Zannini.", "Cerruti forma parte de Nuevo Encuentro, espacio de centroizquierda que responde a Mart\u00edn Sabbatella, candidato a gobernador de la provincia de Buenos Aires que ir\u00e1 colgado de la boleta de Cristina. En la Capital, los referentes m\u00e1s s\u00f3lidos son Carlos Heller y la diputada Vilma Ibarra.", "Una de las encuestas que manejan en Balcarce 50, realizada por Ibar\u00f3metro, refleja que los tres postulantes a vice mejor posicionados son Cerruti (con 9,9%), el legislador Juan Cabandi\u00e9 (8,9%) y la presidenta del Banco Central, Mercedes Marc\u00f3 del Pont (7%). La C\u00e1mpora y el kirchnerismo duro impulsan a Cabandi\u00e9, que ayer estuvo en el acto, aunque la agrupaci\u00f3n creada por M\u00e1ximo Kirchner opt\u00f3 por no enrolarse con ninguno de los tres candidatos K a la espera de la unci\u00f3n de la Presidenta."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368651-filmus-mostro-fuerzas-y-espera-la-decision-de-cristina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Encabez\u00f3 un acto en el Luna Park; fuertesversiones en Gobierno sobre la f\u00f3rmula porte\u00f1a", "titulo": "Filmus mostr\u00f3 fuerzas y espera la decisi\u00f3n de Cristina", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Marcelo VenerandaLA NACION", "Lo anunciar\u00e1 este lunes, pero Fernando \"Pino\" Solanas ya defini\u00f3 hasta el lema de la campa\u00f1a por la que buscar\u00e1 convertirse en jefe de gobierno porte\u00f1o: ser", "\u00e1 el candidato por una \"Buenos Aires verde\". O, mejor dicho, de \"Las 15 Buenos Aires\", en referencia a las comunas de la ciudad, donde dice que va a \"vivir\" en los pr\u00f3ximos meses. Y aunque falta precisar algunos detalles, todo indica que su compa\u00f1era de f\u00f3rmula ser\u00e1 la ex ministra de Salud Graciela Oca\u00f1a.", "\"Voy a confirmar la candidatura el lunes; s\u00f3lo faltan algunos pasos org\u00e1nicos para dar\", dijo el diputado a La Nacion, ayer, antes de dejar bien en claro cu\u00e1l es el principal motivo que lo llev\u00f3 a bajarse de la candidatura presidencial y apostar por la ciudad: \"Yo doy muestras de realismo pol\u00edtico. No abandono el espacio conseguido en la Capital ni el apoyo de mis vecinos\".", "Tanto Solanas como Oca\u00f1a evitaron confirmar su alianza, aunque nadie en el entorno del cineasta puso en duda que la ex ministra de Salud es la \"extrapartidaria\" que busca Pino para compartir la f\u00f3rmula. Cerca de la ex funcionaria  se limitaron a plantear que \"es muy prematuro\" dar por hecho el acuerdo, aunque reconocieron negociaciones con Solanas y el diputado Claudio Lozano, quien finalmente acept\u00f3 dejar de lado sus pretensiones para competir por la ciudad.", "\"Nuestra fuerza siempre propuso que se debe reinstalar la \u00e9tica p\u00fablica, con transparencia y eficiencia administrativa\", fue el gui\u00f1o que lanz\u00f3 Solanas cuando La Nacion lo consult\u00f3 por Oca\u00f1a. \"Tambi\u00e9n queremos reinstalar el afecto por lo p\u00fablico, por lo que es de todos: proponemos un cambio cultural en la relaci\u00f3n de la ciudad y el ciudadano\", agreg\u00f3.", "Esta \u00faltima consigna ser\u00e1 uno de los ejes de la campa\u00f1a de Solanas. \"Voy a vivir en las comunas durante la campa\u00f1a, porque queremos lograr que la ciudad est\u00e9 cerca del vecino y decir que hay 15 Buenos Aires, m\u00e1s tolerantes, m\u00e1s democr\u00e1ticas, menos desiguales\", anticip\u00f3.", "Con todo, la columna vertebral de sus consignas electorales ser\u00e1 la ecolog\u00eda. \"Proyecto Sur es un partido verde y vamos a plantear que queremos una Buenos Aires verde, porque la que fue capital cultural de la regi\u00f3n hoy es una de las ciudades m\u00e1s contaminadas de Am\u00e9rica latina\", sostuvo.", "Luego de confirmar su candidatura, Solanas concentrar\u00e1 sus esfuerzos en presentar un \"plan estrat\u00e9gico\" para la ciudad, donde espera condensar proyectos sobre vivienda, seguridad, salud, educaci\u00f3n y transporte. \"Vamos a aunar el trabajo de los institutos que dependen de Proyecto Sur, donde Claudio Lozano ha hecho un trabajo impecable\", indic\u00f3.", "Fue una ofrenda de paz para el economista de la CTA y l\u00edder de Buenos Aires Somos Todos, quien tambi\u00e9n intenta cerrar las heridas que dej\u00f3 su frustrada candidatura porte\u00f1a. \"Mi relaci\u00f3n con Pino es perfecta, m\u00e1s all\u00e1 de alguna frase desafortunada sobre las encuestas\", indic\u00f3 Lozano a La Nacion, en alusi\u00f3n al duro cruce verbal que mantuvo con Solanas a trav\u00e9s de los medios.", "\"La candidatura de Pino no s\u00f3lo no es un problema, sino que nos permitir\u00e1 ganar la ciudad\", agreg\u00f3, para anticipar que ya acord\u00f3 con Solanas ocupar el primer lugar de la lista de diputados nacionales de Proyecto Sur, en octubre. Lo secundar\u00eda Humberto Tumini, de Libres del Sur, otra de las fuerzas que auspiciaban la candidatura presidencial del cineasta.", "Ayer, tanto Solanas como Lozano y Tumini coincidieron en que, sin Pino, el postulante ideal de la centroizquierda para la Casa Rosada ser\u00eda el gobernador santafecino Hermes Binner, quien actualmente se encuentra enfrascado en la interna provincial, que se resolver\u00e1 el 22 de mayo entre su delf\u00edn, el ministro de Gobierno, Antonio Bonfatti, y el senador nacional Rub\u00e9n Giustiniani.", "Ayer, Solanas decidi\u00f3 plantearle un ultim\u00e1tum al socialista: \"Le pedimos un pronunciamiento. Nosotros nos tiramos al vac\u00edo varias veces y me parece que tengo la autoridad para decirle que ser\u00eda bueno que hiciera un anuncio p\u00fablico y no espere lo que pase en la interna santafecina\", sostuvo, para cerrar: \"Si [el senador Luis] Juez gana en C\u00f3rdoba, Giustiniani en Santa Fe y yo en la Capital, en octubre habr\u00e1 otro escenario\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368650-solanas-sera-candidato-porteno-y-quiere-a-ocana-en-la-formula", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El lunes har\u00e1 el anuncio formal; presi\u00f3n para que Binner sea el candidato presidencial", "titulo": "Solanas ser\u00e1 candidato porte\u00f1o y quiere a Oca\u00f1a en la f\u00f3rmula", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ana TronfiEnviada especial", "CALETA OLIVIA.- David Quiroga est\u00e1 sentado frente al escritorio que hasta la semana pasada ocupaba H\u00e9ctor \"Chaco\" Segovia, el hombre que conduc\u00eda el Sindicato del Petr\u00f3leo y Gas Privado de Santa Cruz. \"Ac\u00e1 rechazamos la intervenci\u00f3n que apoy\u00f3 el gobernador y nos oponemos a la Federaci\u00f3n metida en nuestro gremio. Pero que quede claro: tampoco somos segovistas\", advierte.", "Junto con otros delegados y afiliados, Quiroga es uno de los que -sin responder a ninguna de las facciones en pugna en el norte santacruce\u00f1o- mantiene tomada la sede del gremio que tuvo en vilo la producci\u00f3n en la cuenca del Golfo San Jorge durante los \u00faltimos 26 d\u00edas.", "\"Segovia estuvo ac\u00e1 en la sede el domingo. Le pedimos gentilmente que se fuera. Esto es el quiebre del sindicato\", relata David Barroso, otro de los delegados gremiales.", "En esta oficina -ubicada a escasos metros de El Gorosito, una estatua que en la avenida principal rinde tributo al trabajador petrolero-, se analizaban los pasos por seguir tras los anuncios que en las primeras horas de la tarde garantizaban el cierre del conflicto en el norte santacruce\u00f1o.", "En las dos plantas de este edificio tomado, hay radios, \"pan para s\u00e1ndwichitos y computadoras que est\u00e1n impecables\", se\u00f1ala uno de los afiliados a La Nacion.", "\"No es verdad que rompimos computadoras y nos llevamos documentaci\u00f3n. Est\u00e1 todo perfecto. Hasta limpiamos el lugar\", asegura Juan, afiliado petrolero.", "Pero, m\u00e1s all\u00e1 de la protesta y de la posibilidad de normalizar la actividad en los yacimientos, es el edificio del sindicato el escenario que muestra las grietas que dentro de la conducci\u00f3n sindical dejaron los \u00faltimos d\u00edas de un paro con p\u00e9rdidas millonarias para Santa Cruz.", "Quiroga recuerda que con la \u00faltima crisis grande del sector hubo muchos trabajadores que siguieron cobrando, pero nunca volvieron a los yacimientos. \"Sin la protecci\u00f3n gremial, son los que hoy pueden quedarse sin trabajo\", dice. Juan, desde el edificio tomado, agrega: \"Lo que se viene es que van a echar a todos los que alguna vez protestaron por algo. En unas semanas, se van a poner de acuerdo las operadoras y el interventor para armar una lista negra\".", "Afuera, algunos carteles pintados a mano en el edificio explicitan la bronca de los que mantienen las oficinas tomadas. \"Peralta kag\u00f3n\", \"No a la intervenci\u00f3n\", puede leerse en las paredes externas, y una r\u00e9plica de un balanc\u00edn -la t\u00edpica bomba de extracci\u00f3n de petr\u00f3leo- est\u00e1 ubicada sobre la vereda."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368645-sigue-la-toma-en-la-sede-del-gremio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Protestan contra la intervenci\u00f3n y temen despidos", "titulo": "Sigue la toma en la sede del gremio", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariela AriasCorresponsal en Santa Cruz", "RIO GALLEGOS.- Anoche, los petroleros regresaron a los yacimientos despu\u00e9s de 26 d\u00edas de un paro que dej\u00f3 80 millones de pesos de p\u00e9rdida por regal\u00edas, un gremio intervenido y una conducci\u00f3n descabezada despu\u00e9s de once a\u00f1os de gesti\u00f3n. Sin embargo, las sedes gremiales en Caleta Olivia, Pico Truncado y Las Heras siguen tomadas por un sector an\u00e1rquico del sindicato.", "A las 20 de ayer se levant\u00f3 el paro. Horas antes los trabajadores se retiraron de los accesos a los yacimientos y cada delegado se reuni\u00f3 con sus representados para explicarles el alcance del acuerdo con la intervenci\u00f3n encabezada por Carlos Flaquier, designado por la Federaci\u00f3n Sindical de la Federaci\u00f3n Argentina Sindical de Petr\u00f3leo, Gas y Biocombustibles.", "Los 120 delegados petroleros, los \u00fanicos que quedaron con fueros dentro del gremio intervenido, anunciaron el levantamiento del paro en Pico Truncado. Sin embargo, mostraron su descontento con el interventor, quien dos horas antes del anuncio dio una conferencia de prensa en Ca\u00f1ad\u00f3n Seco junto al gobernador Daniel Peralta en la que ped\u00eda que los delegados depusieran la medida de fuerza.", "\"Estamos de acuerdo con lo logrado\", asegur\u00f3 el delegado Marcelo Garc\u00eda ante los trabajadores, y pidieron un \"tir\u00f3n de orejas\" para Flaquier por no haberlos llamado antes de la conferencia de prensa. Los acuerdos se concretaron en Buenos Aires entre el ministro de Trabajo, Carlos Tomada, y los representantes del sector disidente del gremio. \"Como cuerpo de delegados nos merecemos respeto; no se reuni\u00f3 con nosotros\", afirm\u00f3 Garc\u00eda, al tiempo que aclar\u00f3 que el conflicto no fue pol\u00edtico. \"Es una lucha gremial y les agradecemos a todos los afiliados que nos hayan acompa\u00f1ado\", dijo.", "Las palabras fueron interrumpidas por los c\u00e1nticos de los petroleros, que repet\u00edan sin cesar \"\u00a1un minuto de silencio? para el Chaco que est\u00e1 muerto!\", en referencia al apodo del ex secretario general del sindicato H\u00e9ctor \"Chaco\" Segovia, que comandaba el gremio desde 2000.", "La decisi\u00f3n de levantar el paro lleg\u00f3 luego del acuerdo por el cual se convino la destituci\u00f3n de toda la comisi\u00f3n directiva, se convocar\u00e1 a elecciones, se comprometi\u00f3 el pago de los 26 d\u00edas de paro, la continuidad del trabajo para lograr una nueva convenci\u00f3n colectiva de trabajo pendiente desde 2007 y los beneficios de la obra social.", "Ayer, el interventor Flaquier asegur\u00f3 que se realizar\u00e1 una auditor\u00eda sobre la gesti\u00f3n de Segovia y aclar\u00f3 que todos los afiliados podr\u00e1n presentarse en las pr\u00f3ximas elecciones, salvo aquellos que tengan conflictos judiciales pendientes. \"Esperamos que nos entreguen las delegaciones en buen estado\", afirm\u00f3, y aclar\u00f3 que junto al cuerpo de delegados se realizar\u00e1 una auditor\u00eda. \"No sabemos con qu\u00e9 nos vamos a encontrar\", dijo.", "Peralta asegur\u00f3 que el da\u00f1o sobre el tesoro provincial es muy grande por no percibir regal\u00edas y record\u00f3: \"Cuidar la paz social es una responsabilidad de todos. A m\u00ed me compete como gobernador alentar mecanismos que hagan que esta paz social sea un ida y vuelta\".", "El gobierno pidi\u00f3 la intervenci\u00f3n de la justicia provincial en el conflicto del sindicato de petroleros de Santa Cruz y logr\u00f3 un fallo del juez Mario Albarr\u00e1n que desplaz\u00f3 a toda la comisi\u00f3n directiva del sindicato. La medida fue la antesala de la intervenci\u00f3n de la federaci\u00f3n.", "El gobernador dijo que estudian demandar a los gremios por las regal\u00edas perdidas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368644-se-levanto-el-paro-de-los-pretroleros-en-santa-cruz", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Liberaron los yacimientos despu\u00e9s de acordar la discusi\u00f3n de convenciones colectivas de trabajo", "titulo": "Se levant\u00f3 el paro de los pretroleros en Santa Cruz", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El ministro de Justicia, Julio Alak, admiti\u00f3 ayer que el pa\u00eds se estrellar\u00e1 contra un muro si no modifica su rumbo en la prevenci\u00f3n y lucha contra el lavado de activos, reforma su legislaci\u00f3n penal y mejora su sistema desde sus mismas ra\u00edces. Bienvenidas, pues, su admisi\u00f3n y su pr\u00e9dica para corregir el rumbo. Pero con eso no alcanzar\u00e1 para que el principal foro intergubernamental del mundo que combate el lavado, el GAFI, modifique su visi\u00f3n cr\u00edtica. Depender\u00e1 de la reacci\u00f3n de los tres poderes del Estado nacional, de los gobiernos provinciales y de toda la oposici\u00f3n.", "\u00bfQu\u00e9 exige el GAFI? Para empezar, sentido com\u00fan. \u00bfEn qu\u00e9 se traduce eso? En que, por ejemplo, los registros provinciales y porte\u00f1o de la Propiedad Inmueble compartan un sistema  online  de informaci\u00f3n, de modo que cualquier investigador pueda buscar cu\u00e1ntos inmuebles tiene una persona o sociedad sospechada con un clic, en vez de lanzar oficios por todo el pa\u00eds. De hecho, el Ministerio de Justicia impulsa un proyecto de ese tipo, pero a\u00fan se demora. Y lo mismo pasa con los registros de sociedades, que tambi\u00e9n se mueven como feudos.", "\u00bfOtro ejemplo? El pa\u00eds deber\u00eda reforzar su control sobre las operaciones de las \"personas pol\u00edticamente expuestas\" (PEP), pero no hay una lista de referencia para los bancos y otros sujetos obligados a reportar actividades sospechosas. La que provee el Banco Central es incompleta y la unidad antilavado (UIF) prepara una con sujetos nacionales, pero no con provinciales y municipales. As\u00ed, en la pr\u00e1ctica, los bancos recurren a listados privados y hasta buscan por Internet si tal persona es la pareja de tal o cual gobernador o intendente.", "El \u00e9nfasis del GAFI, sin embargo, apunta a los cimientos mismos del sistema local. Por eso urge la reforma de las leyes penales. Tanto la que regula la lucha y prevenci\u00f3n del lavado como la que reprime la financiaci\u00f3n del terrorismo. Los argentinos replicaron que tenemos nuestras \"particularidades\" que dificultan modificarlas. La respuesta que recibieron de los peruanos que integraron una misi\u00f3n del foro regional, Gafisud, fue tajante. Les recordaron que a\u00fan tienen a unos 100 guerrilleros de Sendero Luminoso por las monta\u00f1as, pero aun as\u00ed sancionaron la ley requerida.", "Seg\u00fan dej\u00f3 trascender, el GAFI se dar\u00eda por satisfecho si el Congreso votara al menos la media sanci\u00f3n de la reforma antilavado y presentara un proyecto para modificar la de financiaci\u00f3n del terrorismo. Pero la oposici\u00f3n supedita su voto a una reforma de fondo de la UIF, convertida hoy en un arma temible del Gobierno contra sus rivales pol\u00edticos.", "Con sus exigencias, en \u00faltima instancia, el GAFI le plantea a la Argentina una pregunta de fondo: \u00bfquiere ser miembro del club, es decir, del propio GAFI? Porque nadie la oblig\u00f3 a sumarse. Por el contrario, el pa\u00eds hizo lobby para entrar junto a M\u00e9xico y Brasil. Y como en todo club, pertenecer tiene sus privilegios, pero tambi\u00e9n sus condiciones, y marcharse -o peor a\u00fan, ser suspendido o expulsado-, sus costos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368641-queremos-pertenecer-esa-es-la-cuestion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Hugo Alconada MonLA NACION", "titulo": "\u00bfQueremos pertenecer?; \u00e9sa es la cuesti\u00f3n", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gabriel Sued LA NACION", "En otro reclamo del Gobierno al Congreso para que apruebe una nueva ley de lavado de dinero, el ministro de Justicia, Julio Alak, hizo una cruda admisi\u00f3n de la situaci\u00f3n del pa\u00eds por sus deficiencias en el combate de ese delito, despu\u00e9s de 8 a\u00f1os de administraci\u00f3n kirchnerista, y apel\u00f3 a un duro diagn\u00f3stico sobre una posible condena internacional. \"Estamos en una situaci\u00f3n delicada y grave. La Presidenta me instruy\u00f3 para que los alertara sobre la gravedad de la situaci\u00f3n\", dijo el funcionario, en una reuni\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Justicia de la C\u00e1mara de Diputados.", "La sanci\u00f3n de una nueva norma es una exigencia del Grupo de Acci\u00f3n Financiera Internacional (GAFI), una organizaci\u00f3n dedicada a coordinar el combate mundial contra el blanqueo de activos. El GAFI advirti\u00f3 que de no haber una modificaci\u00f3n del tipo penal de lavado estipulado en la ley argentina antes de la pr\u00f3xima reuni\u00f3n del grupo, prevista para el 20 de junio en la Ciudad de M\u00e9xico, el pa\u00eds ser\u00e1 sancionado.", "Concretamente, se incrementar\u00edan los controles financieros internacionales sobre la Argentina y se abrir\u00eda un proceso que podr\u00eda terminar en la inclusi\u00f3n en una \"lista gris\" del GAFI, integrada por pa\u00edses que no demuestran voluntad pol\u00edtica para combatir el blanqueo de activos. \"Nos quedan 54 d\u00edas para tener que exponer en M\u00e9xico. La sanci\u00f3n la van a padecer los sistemas econ\u00f3mico, financiero y comercial, y, despu\u00e9s, toda la sociedad argentina\", sostuvo Alak, que concurri\u00f3 al Congreso acompa\u00f1ado por Jos\u00e9 Sbatella, jefe de la Unidad de Informaci\u00f3n Financiera (UIF).", "El funcionamiento de ese organismo, encargado de la lucha contra el lavado de dinero, fue blanco de las cr\u00edticas opositoras. Los diputados del arco no kirchnerista responsabilizaron a la Casa Rosada por la eventual sanci\u00f3n al pa\u00eds, reclamaron que la UIF cobrara mayor independencia y manifestaron sus sospechas de que es usada para perseguir a opositores. \"Nadie quiere que el pa\u00eds sea sancionado. Pero nuestros planteos sobre la necesidad de una UIF despolitizada y con mayor transparencia siguen sin respuestas\", dijo el diputado Gustavo Ferrari (Peronismo Federal), tras la exposici\u00f3n del ministro.", "\"La Presidenta se acord\u00f3 tarde. Hace m\u00e1s de seis a\u00f1os que el pa\u00eds es observado por su falta de cooperaci\u00f3n y de capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica en la prevenci\u00f3n y represi\u00f3n del delito de lavado de dinero\", afirm\u00f3 la diputada Margarita Stolbizer (Gen).", "La cruda advertencia de Alak fue un nuevo intento del oficialismo de acelerar la aprobaci\u00f3n del  proyecto de ley que el Poder Ejecutivo envi\u00f3 al Congreso, en junio pasado. La presidenta Cristina Kirchner hab\u00eda reclamado la sanci\u00f3n de la ley durante su discurso en la apertura del per\u00edodo de sesiones ordinarias del Congreso, el 1\u00ba de marzo.", "Hace dos semanas, las comisiones de Legislaci\u00f3n Penal y de Finanzas de la C\u00e1mara baja emitieron tres dict\u00e1menes: uno de mayor\u00eda, del oficialismo, y dos de minor\u00eda, de la oposici\u00f3n. Los tres plantean, entre otras cosas, la modificaci\u00f3n del tipo penal de blanqueo de activos, para que deje de ser una modalidad de encubrimiento y se convierta en un delito aut\u00f3nomo. Es el principal reclamo del GAFI.", "La deficiencia del actual tipo penal, que exige la comprobaci\u00f3n del delito precedente, es, de acuerdo con los especialistas en la materia, el motivo m\u00e1s importantes para explicar la baja eficacia en la persecuci\u00f3n judicial de ese delito. Desde la sanci\u00f3n de la ley vigente, en 2000, hasta hoy, s\u00f3lo hubo una condena.", "Las diferencias m\u00e1s importantes entre los dict\u00e1menes giran en torno de la independencia y las funciones de la UIF. El oficialismo propone que la designaci\u00f3n del titular siga, como hasta ahora, a cargo del Poder Ejecutivo y le da al organismo la capacidad de intervenir en las causas judiciales sobre lavado.", "La oposici\u00f3n plantea que las autoridades del organismo sean designadas por el Poder Ejecutivo, pero propone que los postulantes integren una terna que surja de un concurso dirigido por un jurado de expertos. Adem\u00e1s, con el argumento de evitar persecuciones pol\u00edticas, los opositores quieren impedir la capacidad de intervenci\u00f3n del organismo en las causas judiciales que no fueron iniciadas por una denuncia de la UIF. Alak cerr\u00f3 las puertas a la posibilidad de quitarle al organismo la facultad de querellar. \"Resignar el instrumento de la querella no ser\u00eda oportuno\", dijo. Tampoco cedi\u00f3 ante el reclamo opositor para elegir a las autoridades de la UIF por concurso.", "El proyecto s\u00f3lo podr\u00eda debatirse en el recinto la semana pr\u00f3xima. Restar\u00e1n entonces 46 d\u00edas para evitar la sanci\u00f3n internacional.", "Una misi\u00f3n de expertos internacionales que viaj\u00f3 a Buenos Aires a fines de 2009 redact\u00f3 en febrero de 2010 un dur\u00edsimo informe sobre las graves falencias del sistema antilavado local, que el principal foro intergubernamental del mundo sobre el lavado de activos, el Grupo de Acci\u00f3n Financiera Internacional (GAFI), estudi\u00f3 y aprob\u00f3 por unanimidad en octubre \u00faltimo, en Par\u00eds -con dur\u00edsimas cr\u00edticas de Espa\u00f1a y de M\u00e9xico, y la defensa de Estados Unidos- durante su tradicional reuni\u00f3n plenaria anual.", "Como parte del proceso de revisi\u00f3n especial al que qued\u00f3 sometida la Argentina, el presidente del GAFI, el mexicano Luis Urrutia Corral (foto), lider\u00f3 una misi\u00f3n de alto nivel que lleg\u00f3 a Buenos Aires en diciembre. Se reuni\u00f3 con funcionarios, banqueros, representantes de otros sectores financieros y econ\u00f3micos, y l\u00edderes de la oposici\u00f3n para comunicar el ultim\u00e1tum dado por la comunidad internacional y analizar los avances que deb\u00eda instrumentar el Gobierno.", "Tras protagonizar una carrera contrarreloj para mostrar los primeros gestos de voluntad pol\u00edtica, el presidente de la unidad antilavado local, la Unidad de Informaci\u00f3n Financiera (UIF), Jos\u00e9 Sbattella, obtuvo en febrero de este a\u00f1o una pr\u00f3rroga para reformar el sistema; el GAFI le concedi\u00f3 hasta junio para demostrar avances de fondo.", "Urgido de mostrarle resultados al GAFI en su pr\u00f3xima reuni\u00f3n plenaria del 20 al 24 de junio, en M\u00e9xico, el Gobierno impulsa la reforma del tipo legal del lavado de activos y el borrador de la nueva ley que reprimir\u00eda la financiaci\u00f3n del terrorismo, pero la oposici\u00f3n exige a cambio la reforma y saneamiento de la politizada UIF, lo que reclaman es que deber\u00eda incluir la salida de Sbattella y sus colaboradores, y la designaci\u00f3n por concurso de las nuevas autoridades.", "La sesi\u00f3n prevista para hoy en la C\u00e1mara de Diputados, en la que se iba a tratar una reforma importante del sistema de medicina prepaga, se cay\u00f3 anoche ante el desacuerdo entre oficialismo y oposici\u00f3n sobre los dem\u00e1s temas que iban a discutirse. La oposici\u00f3n se neg\u00f3 a dar qu\u00f3rum si no se inclu\u00eda en el temario el proyecto para limitar la publicidad oficial, que tiene dictamen de comisi\u00f3n desde el a\u00f1o pasado. El kirchnerismo rechaz\u00f3 de plano la idea. El proyecto de ley que busca regular el sistema de medicina prepaga avanz\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Salud, con apoyo de varios partidos de la oposici\u00f3n (s\u00f3lo la rechaz\u00f3 Pro)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368640-se-teme-en-el-gobierno-una-sancion-grave-por-lavado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Reconocen que podr\u00eda haber un castigo por no combatir ese delito", "titulo": "Se teme en el Gobierno una sanci\u00f3n grave por lavado", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Condiciones de venta definidamente favorables rigieron ayer en el Mercado de Liniers para las diferentes categor\u00edas y clasificaciones bovinas, como consecuencia de la firme disposici\u00f3n compradora que fue com\u00fan a los distintos operadores del abasto local, incluidos los denominados frigor\u00edficos consumeros.", "A pesar de que aument\u00f3 la oferta considerablemente respecto de la anotada el lunes -ingresaron 6162 cabezas frente a las 1595 de entonces-, la ajustada relaci\u00f3n entre el total encerrado y las previsiones de faena de esas empresas impuso a la plaza t\u00f3nica de invariable firmeza.", "En las haciendas livianas los mejores precios, con subas de 10 centavos, correspondieron a las remisiones de engorde a corral, por las que se pag\u00f3 hasta $ 11 en novillitos de 351 y 390 kilos, $ 10,50 con 397 kg y $ 10,20 con 410 kg, en tanto que en vaquillonas el mejor registro result\u00f3 de $ 10,02 con 360 kg, $ 9,50 con 375 kg y $ 9,20 con 412 kg. Por conjuntos de hasta 350 kilos, los m\u00e1ximos de la rueda fueron de $ 11,69 con 293 kg y $ 11,50 con 320 kilos.", "Se comercializaron 679 novillos en valores mejorados entre 5 y 10 centavos, variantes que el Indice Liniers reflej\u00f3 al cerrar en $ 8,089 frente al de $ 7,493 del mi\u00e9rcoles precedente.", "Todos los tipos de vacas se cotizaron recuperando aproximadamente 10 centavos de las desventajas de las jornadas \u00faltimas, incluso para las de conserva y manufactura.", "El Indice General del Mercado de Liniers result\u00f3 de 7,552 pesos.", "El peso promedio general de los 6135 vacunos negociados result\u00f3 de 404 kilos, con un total de 2.476.820 kg registrados en b\u00e1sculas.", "La entrada se integr\u00f3 con 5384 cabezas de la provincia de Buenos Aires, 252 de La Pampa, 189 de Santa Fe, 156 de C\u00f3rdoba, 153 de Entre R\u00edos, y 28 de Santa Cruz.", "El Indice Novillo del Mercado de Liniers result\u00f3 de $ 8,089. En tanto que el precio promedio general de Mercados al D\u00eda fue de $ 8,094. El precio sugerido para arrendamiento fue de 8,270 pesos.", "Cotizaciones m\u00e1ximas: novillos livianos, $ 9,20 por 18 animales con 446 kg; novillos medianos, $ 8,80 por 23 con 463 kg; novillos pesados, $ 8,20 por 14 con 515 kg; novillos muy pesados, $ 8,40 por 36 con 532 kg; overos negros, $ 8,50 por 30 con 524 kg; novillitos, $ 11 por 14 y 18 con 351 y 390 kg, respectivamente; vaquillonas, $ 10,02 por 20 con 360 kg; terneros, $ 11,69 por 12 de 293 kg; vacas, $ 8,61 por 18 con 437 kg y toros, $ 7,05 por 10 con 662 kilogramos.", "Entraron 6162 vacunos. Detalle de venta: novillos 679; novillitos 1056; vaquillonas 839; vacas 823; conservas 774; terneros 1762; toros 202.", "Ventas de ayer en pesos por kilo vivo. Base 12 cabezas. La cifra entre par\u00e9ntesis indica el total vendido.", "Alzaga Unzu\u00e9 y C\u00eda. SA:  (388) Agrop. La Angelita t. 16, 319 kg a $ 8; vq. 14, 358 a 7,40; Anchorena vq. 12, 381 a 8,69; 12, 362 a 9; Bouciguez t. 15, 336 a 10,32; vq. 30, 362 a 9,50; C\u00eda. de Tierras Sud Arg. v. 15, 409 a 4,55; 15, 411 a 4,64; 19, 484 a 5,18; 23, 432 a 5,40; Fortassin v. 19, 366 a 4,30; La Neve n. 20, 444 a 9,02; Navas v. 19, 348 a 4,55; Saavedra t. 31, 308 a 9,40; Suipagro t. 24, 305 a 9,30; 14, 339 a 9,40. Agroservicios Capdevielle SA: (35) Arambel nt. 21, 408 a 7,50.", "Balcarce y C\u00eda. SRL:  (41) Lamili n. 20, 446 a 9,10; nt. 21, 425 a 9,20. Barberis Juan y Asoc. SRL: (37) Ia\u00f1ez nt. 29, 412 a 8. Blanco Daniel y C\u00eda. SA: (83) Di N\u00e1poli t. 18, 329 a 10,50; Pitameglio t. 12, 312 a 10,70. Brandemann Consignataria SRL: (46) Corral v. 14, 411 a 4,70.", "Campos y Ganados SA:  (99) Jomarca t. 36, 306 a 11; 12, 300 a 11,20; Tovagliari nt. 12, 423 a 8. Casa Massola SA: (37) Luro v. 14, 486 a 5,50. Casa Usandizaga SA: (99) Lecomte tr. 13, 562 a 6,90; 15, 612 a 7; v. 20, 326 a 4,10. Colombo y Magliano SA: (392) Areco t. 30, 324 a 8,50; v. 15, 555 a 4; vq. 13, 352 a 8; Beyga Humayta v. 16, 426 a 5,52; 25, 459 a 5,58; Bravo vq. 12, 360 a 9,19; C\u00eda. de Tierras Sud Arg. v. 19, 429 a 4,53; 16, 457 a 4,54; Delfino Llobet v. 20, 375 a 3,24; 12, 383 a 5,01; Est. Glencross v. 19, 414 a 4,34; Nazar Anchorena t. 23, 345 a 10; vq. 19, 375 a 9,50; Piray Mini v. 18, 437 a 8,61; vq. 18, 412 a 9,20. Consignataria Melicur\u00e1 SA: (223) Consignataria Melicur\u00e1 t. 15, 324 a 10,46; 52, 298 a 10,60; 36, 297 a 10,75; Ficocelli n. 15, 455 a 8,90; nt. 16, 377 a 10; Sala y Garc\u00eda nt. 12, 411 a 9,78. Crespo y Rodr\u00edguez SA: (490) Allende t. 75, 338 a 9; vq. 22, 367 a 8,50; 23, 352 a 9; Crespo y Rodr\u00edguez nt. 12, 393 a 10,07; 18, 390 a 11; t. 18, 349 a 11,27; 17, 335 a 11,32; 17, 320 a 11,50; Est. Tatay v. 14, 772 a 6,06; Mart\u00edn t. 16, 321 a 9; Molino Chacabuco v. 30, 442 a 8; vq. 47, 393 a 9,04; Sixto vq. 12, 397 a 8,80; 17, 363 a 9,80.", "Da-Nes SRL:  (80) Da-Nes nt. 16, 390 a 9,40; 14, 351 a 11; t. 13, 350 a 9,52. Dotras-Ganly SRL: (112) Laguna del Doce n. 34, 456 a 8,90; Ocampo t. 23, 329 a 9,50; 15, 323 a 10; Roffo n. 19, 531 a 8.", "Elissondo Ignacio Hijos de SRL:  (39) Est. Los Quebrachos v. 15, 437 a 5,70; 13, 489 a 6,35.", "Ferias Agroazul SA:  (69) Roffo n. 28, 559 a 6,60; Scandalupi vq. 12, 402 a 7,30.", "Ganadera Salliquel\u00f3 SA:  (65) Fidelle n. 36, 532 a 8,40. Genta Pedro y C\u00eda. SA: (45) contado, Bridger t. 17, 334 a 10,20; vq. 17, 357 a 10. Gogorza y C\u00eda. SRL: (260) Abiaburu nt. 44, 359 a 9,80; La Armon\u00eda v. 28, 575 a 6,50; Oberti t. 35, 290 a 11,20; Orly t. 48, 287 a 9,30; Suc. L\u00f3pez t. 14, 301 a 11.", "Harrington y Lafuente SA:  (149) Campomar n. 21, 466 a 8,60; 19, 448 a 8,70; Don R\u00f3mulo v. 17, 335 a 4,10; Raffo nt. 29, 359 a 8,50; t. 17, 344 a 8,50. Hourcade Albelo y C\u00eda.: (286) Dovales v. 13, 320 a 4,10; 14, 340 a 4,20; Est. La Encarnaci\u00f3n nt. 44, 375 a 8,80; L\u00f3pez de Armentia nt. 17, 411 a 8,30; Mart\u00ednez v. 13, 390 a 5; Roal nt. 12, 424 a 8,40; 12, 388 a 8,80; Roffo n. 29, 550 a 7,70; Vidal nt. 16, 419 a 8,30.", "Iriarte Villanueva Enrique SA: (82) Colombatto n. 14, 515 a 8,20; 26, 468 a 8,50; Crilime nt. 15, 397 a 10,50; v. 16, 465 a 5,70.", "J\u00e1uregui-Lorda SRL: (148) Monayer t. 22, 335 a 10,20; Manente v. 12, 435 a 5; S\u00e1nchez y Otero nt. 35, 411 a 8,30.", "Lacoste J. M. y C\u00eda. SA: (54) Veronesi t. 54, 307 a 10,20. Lalor SA: (137) Larag v. 13, 408 a 6,20; Noguerol n. 30, 524 a 8,50; S\u00e1nchez Sorondo n. 12, 485 a 8,39; 23, 449 a 8,60. Ledesma y Arana SRL: (90) Bottazzini n. 13, 475 a 8,50; nt. 20, 419 a 9; Mobilio nt. 22, 390 a 9; t. 12, 304 a 9,90.", "Llorente-Dura\u00f1ona SA: (168) Dura\u00f1ona n. 19, 436 a 7,60; nt. 20, 421 a 8; Mascardi t. 20, 291 a 8; 32, 309 a 8,50; Massa n. 19, 477 a 7,50; nt. 20, 428 a 8; Mazzieri v. 14, 484 a 6,20.", "Madelan SA: (442) contado, Irigoyen nt. 42, 416 a 7,20; La Sombra t. 23, 309 a 9,30; 20, 338 a 9,80; 35, 323 a 10; v. 15, 471 a 5,58; 15, 410 a 5,60; Meat Goup t. 15, 307 a 10,70; 17, 313 a 10,81; 18, 301 a 11; Mendiola t. 12, 313 a 10,50; 20, 347 a 10,60; Racedo nt. 40, 427 a 7,50; Urquiza Anchorena nt. 22, 410 a 9,80; 22, 386 a 10,20. Mart\u00edn G. Lalor SA: (232) Adm. Duhau t. 20, 325 a 9; v. 28, 317 a 5; 32, 265 a 5,08; vq. 19, 363 a 8; Ramajo v. 24, 335 a 4,50. Mendiz\u00e1bal A. J. y C\u00eda. SA: (308) Ballester nt. 20, 429 a 9,30; 18, 399 a 9,42; Bersano nt. 12, 398 a 8,80; Campoamor t. 17, 336 a 10,42; 16, 336 a 10,50; 17, 316 a 10,70; vq. 20, 360 a 10,02; Invercam v. 17, 533 a 5,20; Seco nt. 21, 374 a 10,38; 19, 359 a 10,52; Suc. Nefer Alonso n. 12, 494 a 8; Torroba v. 14, 449 a 6,20.", "Monasterio-Tattersall SA: (295) Adm. Duhau t. 38, 317 a 9,30; 34, 295 a 9,70; 55, 294 a 9,80; Agrop. Lynch nt. 24, 429 a 9,50; Amadeo y Videla t. 22, 318 a 11,20; 12, 293 a 11,69; Roca v. 17, 465 a 5,40.", "Nieva H. y Asoc. SRL: (33) Est. La Martineta v. 18, 341 a 4.", "Pryor SA: (22) Fern\u00e1ndez nt. 17, 359 a 9. Pujol Benito y C\u00eda. SA: (140) Est. Fourcade v. 17, 364 a 3; Setuain v. 26, 336 a 3,80.", "S\u00e1enz Valiente, Bullrich y C\u00eda. SA:  (585) Bizzotto nt. 40, 390 a 10,20; Blasfer tr. 29, 492 a 7; Campomar n. 23, 463 a 8,80; 18, 446 a 9,20; Ganad. El Tostado t. 12, 348 a 11; 25, 308 a 11,20; Iruanyak n. 13, 481 a 8,59; Jomarca t. 30, 302 a 11; 20, 313 a 11,20; Tronconi tr. 28, 679 a 5; Monvale vq. 30, 358 a 7; Oria v. 31, 358 a 4,33; 36, 403 a 4,78; 35, 454 a 5,37; Roffo n. 29, 553 a 7,91; Turnia t. 23, 350 a 8,75; 22, 310 a 10; Vaisan Agrop. v. 57, 503 a 4,10. Santamarina e Hijos SA: (141) Carayta t. 13, 332 a 11,30; 22, 287 a 11,50; Est. Atl\u00e1ntida v. 37, 434 a 5; Alzaga v. 15, 382 a 6; Willis v. 12, 425 a 6,02; 12, 501 a 6,10.", "Wallace Hermanos SA: (166) Burnhauser n. 13, 683 a 6,20; La Sara nt. 15, 399 a 10; t. 12, 340 a 10,20; Mart\u00ednez t. 15, 337 a 9; Mel\u00e9ndez t. 12, 321 a 9,10.", "Otras consignaciones: Asoc. de Coop. Argentinas (12); Lartirigoyen y C\u00eda. SA (16); R. Arce e Hijos SRL (15)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368573-plaza-animada-y-mejores-precios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Hubo firme disposici\u00f3n compradora; se pagaron $ 11,69 por un lote de feedlot de 293 kilos", "titulo": "Plaza animada y mejores precios", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jaime RosembergLA NACION", "Afirm\u00f3 en p\u00fablico lo que, desde hace rato, viene sosteniendo en privado. M\u00e1s all\u00e1 de su deseo personal de ser candidata a jefa de gobierno porte\u00f1o, Gabriela Michetti afirm\u00f3 ayer que cree que es su jefe pol\u00edtico, Mauricio Macri, quien deber\u00eda intentar su reelecci\u00f3n en la ciudad de Buenos Aires.", "\"Siempre he dicho que Mauricio requiere dos gestiones seguidas en la ciudad para consolidar el proyecto y las ideas del partido en la ciudad\", afirm\u00f3 Michetti en declaraciones radiales. Lo dijo en respuesta a una consulta sobre su eventual abandono del barco Pro si no fuera la elegida como candidata en la ciudad. Esa es la postura que la ex vicejefa de gobierno sostiene, y que le transmite cada vez que puede al propio Macri, m\u00e1s all\u00e1 de su disputa con Horacio Rodr\u00edguez Larreta por la misma candidatura.", "Un mayoritario sector en Pro cree que Macri deber\u00eda continuar con su proyecto presidencial, mientras que un reducido grupo de dirigentes, que incluye a amigos personales como Nicol\u00e1s Caputo y Jos\u00e9 Torello y funcionarios como Marcos Pe\u00f1a, insisten en que lo mejor es preservar la ciudad de Buenos Aires con Macri como postulante.", "De todos modos, Michetti sostuvo que se siente \"capacitada\" para ser jefa de gobierno. \"Estoy mejor para que Mauricio me elija. La gente me prefiere y estoy confiada en que me elija. Va a terminar primando qui\u00e9n puede ganar\", sostuvo. Con esas palabras intent\u00f3 remarcar su mejor intenci\u00f3n de voto en las encuestas en comparaci\u00f3n con los n\u00fameros de Rodr\u00edguez Larreta, quien de todos modos seguir\u00e1 en carrera hasta que Macri tome la decisi\u00f3n final.", "En la jornada de ayer, Macri tampoco dio pistas sobre la decisi\u00f3n que debe tomar antes del 20 de mayo, d\u00eda tope para la presentaci\u00f3n de las listas de candidatos a jefe de gobierno. \"Mauricio ya escuch\u00f3 a todo el mundo, como hace siempre, y se est\u00e1 tomando su tiempo personal para decidir\", afirm\u00f3 anoche Michetti a La Nacion. La diputada desminti\u00f3 una supuesta candidatura suya a la presidencia. \"No estoy preparada\", defini\u00f3.", "Desde Pro siguieron con atenci\u00f3n las declaraciones de Pino Solanas y su virtual lanzamiento a jefe de gobierno porte\u00f1o. De inmediato distintos dirigentes relativizaron la influencia del cineasta y l\u00edder de Proyecto Sur en las decisiones del macrismo. \"No nos sorprende. Es cierto que le da mayor peso pol\u00edtico a la elecci\u00f3n, pero no nos afecta a nosotros\", afirm\u00f3 un ministro del gabinete porte\u00f1o. Desde Bol\u00edvar 1 sostuvieron que \"Pino ocupa el casillero de la centroizquierda no kirchnerista que en 2007 vot\u00f3 por (Jorge) Telerman\". Vale recordar que el entonces jefe de gobierno porte\u00f1o termin\u00f3 tercero, con menos de 20%, y qued\u00f3 fuera del ballottage que protagonizaron Macri y el kirchnerista Daniel Filmus, que podr\u00eda volver a ser el candidato del Gobierno en la ciudad. \"Tampoco Solanas es el mismo que en las elecciones de 2009, est\u00e1 m\u00e1s debilitado\", continuaron las fuentes. La apuesta del macrismo es sostener los treinta puntos porcentuales de piso que Pro mantiene desde las elecciones de 2003. \"Con eso es muy dif\u00edcil no entrar en segunda vuelta.\"", "Michetti neg\u00f3 que la decisi\u00f3n de Solanas influya en la de Macri. \"No basamos nuestra estrategia en la de nuestros adversarios. No los subestimamos pero nos basamos, ante todo, en la gente\", afirm\u00f3 la diputada sin dar m\u00e1s pistas.", "M\u00e1s all\u00e1 de los rumores, que sit\u00faan a Macri decidiendo su intento de reelecci\u00f3n, la campa\u00f1a presidencial sigue en marcha. Hoy, de hecho, Macri estar\u00e1 en C\u00f3rdoba junto a Humberto Schiavoni y Emilio Monz\u00f3, los responsables del armado nacional, en reuniones con empresarios y dirigentes locales.", "El jueves y el viernes ser\u00e1 el turno de Rosario, d\u00edas en los que Macri se mostrar\u00e1 junto al humorista Miguel del Sel, su candidato a gobernador de Sante Fe. \"Todo sigue igual\", responden los encargados del proyecto presidencial, aunque sin el \u00e9nfasis de semanas atr\u00e1s, cuando el objetivo proclamado por todos era pelear con el Gobierno por entrar a la segunda vuelta electoral en octubre."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368608-michetti-macri-necesita-otro-periodo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La diputada de Pro admiti\u00f3 la posibilidad de que el l\u00edder de Pro sea el candidato en la ciudad", "titulo": "Michetti: \"Macri necesita otro per\u00edodo\"", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El procurador general, Esteban Righi, abri\u00f3 ayer un expediente para investigar al fiscal de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n Penal Juan Mart\u00edn Romero Victorica, acusado de haber ayudado, en violaci\u00f3n de la ley, a un acusado de cr\u00edmenes de la \u00faltima dictadura.", "Righi, jefe de los fiscales, pidi\u00f3 que el tribunal oral federal 6 le enviara  una copia de la declaraci\u00f3n que hizo Victoria Montenegro, hija de desaparecidos, en el juicio que investiga un plan sistem\u00e1tico de robos de bebes.", "Ella sostuvo que Romero Victorica le filtraba informaci\u00f3n al coronel Herman Tetzlaff, su apropiador, para favorecerlo en el proceso judicial. Tambi\u00e9n, que le consigui\u00f3 abogados. En una entrevista con P\u00e1gina 12, afirm\u00f3 que ella nunca hab\u00eda dicho nada de Romero Victorica porque cre\u00eda que le deb\u00eda lealtad por haber ayudado a su pap\u00e1. \"Cuando hace poco me llamaron para declarar en una causa, me di cuenta de que a este se\u00f1or no le debo nada, que en realidad no ayud\u00f3 nunca. Que mi pap\u00e1 est\u00e1 desaparecido. Y que \u00e9l hizo todo lo contrario: ayud\u00f3 a que yo apareciera m\u00e1s tarde, y ahora tengo a mis abuelos muertos, a mi t\u00eda tambi\u00e9n muerta...\", afirm\u00f3.", "El procurador solicit\u00f3 adem\u00e1s que le informaran si ya existe una causa contra el fiscal y que, despu\u00e9s, se le requieran \"explicaciones\", tal como dispone el reglamento disciplinario del Ministerio P\u00fablico. Consultado por La Nacion, Romero Victorica dijo que no conoce al coronel y que no le consigui\u00f3 abogados. Afirm\u00f3 que vio a Victoria Montenegro una sola vez, cuando ella fue a su fiscal\u00eda para pedirle ayuda e inform\u00f3 que ayer se puso a disposici\u00f3n de la Procuraci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368606-investigan-al-fiscal-romero-victorica", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Hugo Alconada MonLA NACION", "titulo": "Investigan al fiscal Romero Victorica", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El comportamiento mayormente bajista del mercado de Chicago tuvo impacto en la soja local aun cuando la demanda se muestra muy activa frente a la oferta que ingresa en forma lenta al circuito comercial. El ma\u00edz y el trigo esperan una reactivaci\u00f3n de la demanda exportadora ante los rumores de una ampliaci\u00f3n de los cupos.", "Seg\u00fan la Direcci\u00f3n de Informaciones y Estudios Econ\u00f3micos de la Bolsa de Comercio de Rosario las f\u00e1bricas de San Mart\u00edn, San Lorenzo, Timb\u00faes y Rosario pagaron 1290 pesos, diez menos que anteayer por la soja con descarga inmediata mientras que la exportaci\u00f3n pag\u00f3 hasta 1300 pesos, cinco pesos menos que el cierre precedente.", "Las f\u00e1bricas de General Lagos, Timb\u00faes, Ricardone y San Mart\u00edn con entrega desde el lunes tambi\u00e9n pagaron 1290 pesos as\u00ed como en San Mart\u00edn y Villa Gobernador G\u00e1lvez sin descarga. Se relevaron negocios por 8000 toneladas.", "En tanto, la exportaci\u00f3n de San Mart\u00edn y Arroyo Seco pagaron 1310 pesos por tonelada para entrega en junio y 1320 pesos en julio.", "En Chicago los futuros de soja cerraron con bajas despu\u00e9s de tres d\u00edas de mejoras, aunque las p\u00e9rdidas son limitadas por la posibilidad de que algunos productores estadounidenses tengan que sembrar m\u00e1s soja debido a que el clima h\u00famedo est\u00e1 interrumpiendo las plantaciones de ma\u00edz.", "Las pizarras indicaron 508,08 d\u00f3lares para el contrato mayo y 510,47 para el correspondiente a julio, lo que significaron bajas de 2,48 y 2,66 d\u00f3lares por tonelada, respectivamente.", "En el Mercado a T\u00e9rmino de Buenos Aires (Matba) los ajustes para mayo y julio cedieron 2,20 y 2 d\u00f3lares por tonelada, respectivamente, al cotizarse en 324 y 330,20 d\u00f3lares por tonelada.", "El Ministerio de Agricultura, Ganader\u00eda y Pesca (Magyp) fij\u00f3 para hoy el valor de mercado de la soja en 1272 pesos por tonelada.", "En tanto, la demanda de ma\u00edz contin\u00faa siendo escasa mientras se esperan mayores autorizaciones de exportaci\u00f3n.", "Un consumo en Clason pag\u00f3 710 pesos por mercader\u00eda con descarga inmediata, mientras que la exportaci\u00f3n para Timb\u00faes pag\u00f3 190 d\u00f3lares  por el ma\u00edz con entrega en junio. Se relevaron operaciones por 6000 toneladas.", "A su vez, la Bolsa de Cereales de Buenos Aires inform\u00f3 que los consumos de Baradero ofrecieron 755, 735 y 723 pesos por tonelada de ma\u00edz, seg\u00fan el porcentaje de humedad, mientras que en Chacabuco la oferta fue de 725, 705 y 693 pesos por tonelada..", "Los futuros de ma\u00edz en el mercado de Chicago cerraron variados, con subas de 1,68 d\u00f3lar por tonelada para el contrato julio, que cerr\u00f3 en 304,22 d\u00f3lares, a bajas de 2,26 d\u00f3lares en la posici\u00f3n diciembre, por toma de ganancias.", "Los pron\u00f3sticos anticipan mayores precipitaciones en el Medio Oeste, lo que amenaza con disminuir a\u00fan m\u00e1s las actividades de siembra.", "En el Matba, la posici\u00f3n julio perdi\u00f3 50 centavos, al cerrar en 190,50 d\u00f3lares por tonelada y el contrato diciembre cay\u00f3 2,20 d\u00f3lares al ajustarse en 194,80 d\u00f3lares.  Agricultura  se fij\u00f3 en 965 pesos el FAS te\u00f3rico para el ma\u00edz.", "Seg\u00fan la Bolsa de Cereales porte\u00f1a la exportaci\u00f3n de trigo pag\u00f3 200 d\u00f3lares por tonelada de cereal  con baja prote\u00edna en General Lagos, Necochea y Rosario.", "En la Bolsa rosarina se pod\u00eda comenzar a negociar trigo de la pr\u00f3xima campa\u00f1a, con la exportaci\u00f3n en San Mart\u00edn pagando 185 d\u00f3lares para el cereal con entrega diciembre/enero.", "En Chicago los futuros de trigo cerraron con bajas de hasta 5,50 d\u00f3lares por toma de ganancias. Los precios cayeron un 1,8 por ciento desde el valor m\u00e1s alto en dos meses que se alcanz\u00f3 en la jornada de ayer.", "En el Matba el ajuste para mayo cay\u00f3 2,50 d\u00f3lares al cotizarse el contrato en 184 d\u00f3lares la tonelada.", "El Magyp fij\u00f3 como valor de mercado del trigo para hoy en 1047 pesos por tonelada.", "Por \u00faltimo, el girasol no mostr\u00f3 cambios en los precios. Las f\u00e1bricas de Ricardone, Rosario y Deheza pagaron 1400 pesos por mercader\u00eda con descarga inmediata.", "El FAS te\u00f3rico del girasol indicado para hoy es de 1463 pesos por tonelada.", "En RosarioPrecios orientativos en $ del 25-4-2011ActualAnteriorTrigo DuroS/CS/CMa\u00edz DuroS/CS/CSorgo749,00760,00Soja1309,001301,00Girasol1400,001400,00Precios de pizarra fijados por la C\u00e1mara Arbitral de la Bolsa de Comercio de Rosario.Rofex* valores en US$ del 26-4-2011", "M\u00ednimoM\u00e1ximoAjusteISR Mayo320,90322,20321,10ISR Julio325,80327,00326,00ISR Septiembre331,50332,40331,50Soja F\u00e1brica Mayo321,20322,50321,50Soja Mayo323,50324,60324,00Soja Julio329,00329,00329,00Opciones", "Prec. / Ejerc.M\u00e1ximoAjusteISR put/Mayo3081,901,90ISR call/Mayo3205,705,70* Para las zonas de Rosario y Santa Fe.", "ISR  : Indice Soja Rosaf\u00e9.  IMR  : Indice Ma\u00edz Rosaf\u00e9."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368574-la-soja-disponible-cerro-con-bajas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La oleaginosa se comercializ\u00f3 en Rosario a 1290 pesos, diez menos que anteayer", "titulo": "La soja disponible cerr\u00f3 con bajas", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Siete oficiales de la Polic\u00eda Federal, entre ellos dos ex altos jefe de la fuerza, fueron citados a prestar declaraci\u00f3n indagatoria al ser acusados de haber liberado la zona de Barracas donde se produjo el asesinato del militante del Partido Obrero Mariano Ferreyra. El crimen se produjo luego de que un grupo de trabajadores tercerizados de la l\u00ednea Roca se enfrent\u00f3 con una patota de la Uni\u00f3n Ferroviaria.", "La jueza Wilma L\u00f3pez ampli\u00f3 el pedido inicial del fiscal Fernando Fiszer, quien hab\u00eda acusado a cinco efectivos de la Polic\u00eda Federal. Ahora se agreg\u00f3 al ex Superintendente de Seguridad Metropolitana, comisario mayor Hugo Lompizano, que durante el ataque a Ferreyra estaba a cargo de la Divisi\u00f3n Operaciones de la fuerza, desde donde se monitoreaba con c\u00e1maras y se daban las \u00f3rdenes a los polic\u00edas que actuaban en Barracas.", "La jueza tambi\u00e9n cit\u00f3 a prestar declaraci\u00f3n a Alberto Echeverr\u00eda, segundo de Lompizano, quien fue echado de la fuerza el 15 de marzo por la ministra Nilda Garr\u00e9, a pesar de que lo hab\u00eda ascendido poco tiempo antes, a instancias del jefe Enrique Capdevila. Lompizano est\u00e1 tambi\u00e9n investigado en el expediente por la toma del parque Indoamericano.", "Tambi\u00e9n ser\u00e1n indagados el comisario Jorge Ra\u00fal Ferreyra, ex jefe de la Divisi\u00f3n Roca de la Polic\u00eda Federal, que estaba en Barracas; Gast\u00f3n Conti, principal de la Direcci\u00f3n General de Operaciones; Rolando Garay, subcomisario de la seccional 30a.; el comisario inspector Luis Mansilla, jefe del Departamento de Control de L\u00edneas, y David Villalba, agente de la Divisi\u00f3n Exteriores de Video.", "Las indagatorias comenzar\u00e1n hoy, a las 10, en el Palacio de Tribunales con las respuestas de Conti; continuar\u00e1n el jueves con las de Echeverr\u00eda y Lompizano, y concluir\u00e1n la semana que viene con las de Villalba y Garay, el mi\u00e9rcoles, y las de Ferreyra y Mansilla, el jueves.", "La imputaci\u00f3n formal es no s\u00f3lo por el incumplimiento de sus deberes como funcionarios al no intervenir e impedir que se atacara a los ferroviarios y los tercerizados, sino por intentar borrar las evidencias de su inacci\u00f3n. Uno de los uniformados est\u00e1 acusado de no haber grabado el momento en que se enfrentaron los grupos antag\u00f3nicos y se produjeron los disparos mortales.", "El fiscal Fiszer hab\u00eda evaluado que los polic\u00edas, lejos de impedir el choque entre la patota y los tercerizados, se hab\u00edan corrido para permitir el paso de los atacantes. Adem\u00e1s descubri\u00f3 que durante las comunicaciones radiales que se daban desde la jefatura de polic\u00eda a los hombres en la calle se le pidi\u00f3 a uno de los jefes que dejara de hablar por la radio policial, donde quedan registradas las llamadas, y que, en cambio, se comunicara por tel\u00e9fono. El fiscal sospecha que fue para no dejar rastros de lo que le hab\u00edan ordenado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368607-indagan-a-siete-oficiales-de-la-federal-por-el-caso-ferreyra", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Los acusan de haber liberado la zona donde muri\u00f3 el militante del PO", "titulo": "Indagan a siete oficiales de la Federal por el caso Ferreyra", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El hotel Four Seasons Buenos Aires tiene nuevo due\u00f1o. Un fondo de inversi\u00f3n de Dubai lleg\u00f3 a un acuerdo para adquirir el 100% del establecimiento hotelero, que estaba en manos de un grupo de capitales chilenos.", "El fondo Albwardy acord\u00f3 pagar US$ 64 millones para adquirir la torre que se levanta sobre la calle Posadas y la mansi\u00f3n Alzaga Unzu\u00e9, sobre Cerrito. La operaci\u00f3n tambi\u00e9n incluye el traspaso del contrato de gerenciamiento del hotel que est\u00e1 en manos de la cadena internacional Four Seasons y que seguir\u00e1 haci\u00e9ndose cargo del manejo del establecimiento.", "El fondo Albwardy fue fundado en 1976 por el jeque Ali Saeed Juma Albwardy, y, en la actualidad, cuenta con inversiones diversificadas en rubros como alimentos, log\u00edstica e industrias. Adem\u00e1s opera una decena de hoteles en destinos ex\u00f3ticos, como Zanz\u00edbar, Tanzania y las islas Seychelles.", "La familia tiene una vinculaci\u00f3n con la Argentina que trasciende el mundo de los negocios. El presidente del fondo, Ali Albwardy, es due\u00f1o del equipo de polo Palm Desert Polo Resort, en el que particip\u00f3 el jugador profesional Adolfo Cambiasso.", "El vendedor del hotel es el grupo chileno Saieh, que se hab\u00eda alzado con el contrato del Four Seasons para la Argentina y Uruguay en 2006. En su pa\u00eds, la familia Saieh es due\u00f1a de varios medios de comunicaci\u00f3n, incluido el diario La Tercera. La venta del Four Seasons Buenos Aires se suma a la que ya hab\u00eda concretado unos meses antes del hotel de Carmelo en Uruguay, que hab\u00eda sido adquirido por un grupo inversor encabezado por el banquero Jorge Brito y el empresario Eduardo Pacha Cant\u00f3n.", "El hotel Four Seasons Buenos Aires fue inaugurado en 1992, aunque en ese momento funcionaba con la marca Hyatt. El due\u00f1o original del establecimiento era el empresario Gaith Pharaon, que tambi\u00e9n era el accionista del banco saud\u00ed BCCI. En su momento, la entidad financiera hab\u00eda sido acusada por maniobras de lavado de dinero.", "Pharaon termin\u00f3 saliendo del negocio hotelero en 2006, cuando le vendi\u00f3 su hotel y la licencia para operar la marca Four Seasons a la familia chilena Saieh.", "Fuentes cercanas a la sucursal porte\u00f1a del hotel destacaron que la operaci\u00f3n ya est\u00e1 cerrada y que el cambio de due\u00f1o de la torre no tendr\u00e1 ninguna repercusi\u00f3n en el manejo del establecimiento. \"El gerenciamiento seguir\u00e1 en manos de Four Seasons y no esperamos ning\u00fan cambio\", explicaron en el hotel porte\u00f1o.", "En la cadena destacaron tambi\u00e9n que el Four Seasons Buenos Aires acompa\u00f1\u00f3 la recuperaci\u00f3n que tuvo todo el negocio hotelero en el \u00faltimo a\u00f1o y medio, tras sufrir los impactos de la gripe A y de la crisis financiera internacional que se desat\u00f3 con la ca\u00edda del banco Lehman Brothers. \"Vamos a cerrar el a\u00f1o con un promedio de ocupaci\u00f3n del 80% y una tarifa de 400 d\u00f3lares la noche, lo que habla de la recuperaci\u00f3n del negocio\", explicaron en el hotel.", "A nivel mundial, la cadena Four Seasons cuenta con 85 hoteles repartidos en 35 pa\u00edses y pertenece a un grupo inversor encabezado por el fundador de Microsoft, Bill Gates, y el pr\u00edncipe saud\u00ed, Alwaleed bin Taltal, que hace cuatro se alz\u00f3 con el control de la empresa, a cambio de US$ 3800 millones. Entre los accionistas de la compa\u00f1\u00eda igualmente se encuentra el fundador de la cadena hotelera, Isadore Sharp.", "Es la cifra que pag\u00f3 el fondo Albwardy para quedarse con el Four Seasons Buenos Aires.", "Es el nivel de ocupaci\u00f3n con que terminar\u00e1 la temporada el hotel cinco estrellas.", "Son los que integran la cadena Four Seasons en el nivel internacional, repartidos en 35 pa\u00edses."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368583-cambia-de-manos-un-hotel-porteno", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El Four Seasons Buenos Aires fue adquirido por un fondo de inversi\u00f3n de Dubai y mantendr\u00e1 la marca", "titulo": "Cambia de manos un hotel porte\u00f1o", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 27 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "}]