[{"cuerpo": ["En medio de la pol\u00e9mica entre el gobierno nacional y el porte\u00f1o por el retiro de los efectivos de la Polic\u00eda Federal, comenz\u00f3 esta noche el paro de 24 horas anunciado por los 33 hospitales de la Ciudad en reclamo de  seguridad.", "\"Es primordial que las autoridades p\u00fablicas garanticen un escenario seguro para brindar el servicio de salud, que preserve por un lado la efectiva realizaci\u00f3n del acto m\u00e9dico y por otro brinde la seguridad material y personal de aquellos que se encuentran involucrados en dicho servicio\", se\u00f1al\u00f3 ayer en un comunicado la Asociaci\u00f3n de M\u00e9dicos Municipales.", "\"Pedimos que los responsables de la seguridad se pongan de acuerdo en una soluci\u00f3n porque nosotros lo \u00fanico que queremos es usar lo que sabemos el guardapolvo blanco\", dijo  Jorge Gilardi, presidente de la Asociaci\u00f3n de M\u00e9dicos Municipales.", "La huelga tiene lugar luego de que anteayer se convocara una medida similar que finalmente s\u00f3lo se concret\u00f3 en el Hospital Pi\u00f1ero.", "En tanto, la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, volvi\u00f3 a defender el retiro de la Federal, acus\u00f3 al macrismo de victimizarse  e insisti\u00f3 con que la Metropolitana puede cubrir la vigilancia de edificios porte\u00f1os. Adem\u00e1s, inform\u00f3 que, a partir del 18 de abril, tambi\u00e9n se retirar\u00e1 a la polic\u00eda del interior de los bancos, pero se mantendr\u00e1 la custodia en la puerta de las entidades.", "La funcionaria arremeti\u00f3 contra el jefe de gobierno porte\u00f1o y cuestion\u00f3 su manera de gobernar la ciudad. \"Lo que pasa es que Macri no gestiona la ciudad. A la gesti\u00f3n hay que carg\u00e1rsela al hombro. Hay que hacer lo que hace la Presidenta todos los d\u00edas\", sentenci\u00f3.", "M\u00e1s adelante, volvi\u00f3 a disparar duras cr\u00edticas acerca del papel que desempe\u00f1a la Polic\u00eda Metropolitana en la actualidad: \"Me pregunto d\u00f3nde est\u00e1n, qu\u00e9 hacen y para qu\u00e9 sirven [los efectivos de esa fuerza]. Es incomprensible. No hay nada m\u00e1s siempre en cuanto a seguridad que custodiar edificios o cuidar a funcionarios. No es serio. No se puede gestionar si uno [por Macri] est\u00e1 con un criterio publicitario de la gesti\u00f3n\".", "\"Cuando uno asume el Gobierno de la Ciudad sabe cu\u00e1les son las responsabilidades. Ellos tienen la polic\u00eda Metropolitana, de dos mil hombres, con un entrenamiento importante, con experiencia. Es gente que puede asumir la custodia de edificios\", agreg\u00f3 en declaraciones a Radio La Red.", "Garr\u00e9 ratific\u00f3 en que la medida fue notificada en tiempo y forma la gobierno de la ciudad.  \"Hay una finalidad pol\u00edtica en agrandar el tema y victimizarse. El anuncio se lo hice el 11 de febrero, nosotros tenemos una gran demanda de la sociedad que es m\u00e1s importante que polic\u00eda custodiando a la ex esposa de Macri, a los funcionarios, a la quinta. La Ciudad tendr\u00eda que haber cumplido las obligaciones\", se\u00f1al\u00f3.", "Adem\u00e1s, critic\u00f3 el paro en el Hospital Pi\u00f1ero y consider\u00f3 que \"est\u00e1 agrandado\".  \"El robo en el Pi\u00f1ero fue el d\u00eda anterior al comienzo de la medida, fue el episodio de robo de un celular, parece agrandado y llamativo\", sentenci\u00f3.", "Por otra parte, el ministro de Seguridad de la ciudad, Guillermo Montenegro, ir\u00e1 hoy a la Legislatura para informar sobre la situaci\u00f3n. La presentaci\u00f3n ser\u00e1 a las 13.30.", "Hace un convenio diciendo que no necesitaba 500 polic\u00edas federales para tareas comunitarias porque la Polic\u00eda Metropolitana estaba en expansi\u00f3n en recursos humanos y \u00e1mbitos. \u00bfD\u00f3nde est\u00e1?", "\u00bfEn qu\u00e9 tareas est\u00e1?", "Si hay que custodiar sus propios edificios. \u00b4No podemos, no tenemos gente para eso\u00b4\".", "Todos los que somos vecinos de esa ciudad nos preguntamos si los altos sueldos que ganan estos 2 mil efectos para qu\u00e9, si despu\u00e9s no est\u00e1n, no alcanzan, no son suficientes. Es incomprensible, la custodia de sus propios edificios. No hay nada m\u00e1s simple en cuanto a seguridad que custodiar edificios o funcionarios. \u00bfQu\u00e9 hacen?\u00bfPara qu\u00e9 sirven?\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n?\u00bfPara los cortes publicitarios nada m\u00e1s? No es serio. As\u00ed no se puede gestionar si uno est\u00e1 con un criterio publicitario de la gesti\u00f3n\".", "\"El 11 de febrero habl\u00e9 con Montenegro y se habl\u00f3 que quer\u00edamos recuperar efectivos de la Federal para tareas de seguridad. Tenemos tareas infinitamente m\u00e1s amplias que la Polic\u00eda Metropolitana. Si hab\u00eda algo que se pod\u00eda hacer es limitarla a la custodia. La competencia de la Metropolitana es acotada, como usurpaciones. Los quieren tener de adorno para cortes publicitarios, as\u00ed no va\".", "-\"Si ni eso pueden hacer, es una burla haber creado la Polic\u00eda Metropolitana\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363574-en-repudio-al-retiro-policial-paran-los-33-hospitales-portenos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, volvi\u00f3 a defender la medida e insisti\u00f3 con que la Metropolitana puede cubrir la vigilancia; adem\u00e1s, inform\u00f3 que se retirar\u00e1 a los uniformados del interior de los bancos, pero se mantendr\u00e1n en la puerta;", "titulo": "En repudio al retiro policial, paran los 33 hospitales porte\u00f1os", "fecha": "Jueves 07 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n              para visualizar este contenido es necesario flash player. para descargarlo haga \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Leonel Rodr\u00edguezPara lanacion.com", "SANTIAGO DEL ESTERO.- Guadalupe, una hermosa beba santiague\u00f1a de apenas meses, lucha por su vida y se mantiene internada con el acompa\u00f1amiento de sus padres en un instituto privado de C\u00f3rdoba a la espera de un h\u00edgado de un donante cadav\u00e9rico dentro de las pr\u00f3ximas 48 horas.", "La beba, de apenas 7 meses de vida fue transplantada hace pocos d\u00edas, pero su organismo rechazo el h\u00edgado, lo que agravo su situaci\u00f3n y coloco a esta criatura en emergencia nacional.", "Semanas atr\u00e1s el cuadro de salud de Guada se agrav\u00f3, ya que lleg\u00f3 a tener casi \"600 cc. de l\u00edquido suelto libre en su abd\u00f3men\", tal como relatara su pap\u00e1, Eduardo Pereda.", "Su mam\u00e1, Celeste Cavallotti de Pereda, relat\u00f3 a  lanacion.com  que \"el d\u00eda 58 de nacida le diagnosticaron en el hospital privado de C\u00f3rdoba atresia de v\u00edas biliares\" y que ante este cuadro se le realiz\u00f3 una operaci\u00f3n  denominada de Kasai, teniendo esta, lamentablemente, resultados negativos.", "Luego de una espera dram\u00e1tica apareci\u00f3 un h\u00edgado para Guadalupe, pero el mismo fue rechazado a las 48 horas de su implante lo que complica seriamente su salud.", "Debido a la gravedad de su caso, la beba no tiene los conductos intrahep\u00e1ticos y sufre de insuficiencia hep\u00e1tica, haciendo que su supervivencia dependa solamente de un transplante de h\u00edgado de donante cadav\u00e9rico, seg\u00fan los especialistas m\u00e9dicos.", "El problema de Guadalupe es que necesita un trasplante de un donante cadav\u00e9rico, ya que no le sirve la donaci\u00f3n de parte de un h\u00edgado de una persona viva, porque no tiene el resto de las v\u00edas biliares, as\u00ed que no le servir\u00eda recibir parte del h\u00edgado de su mam\u00e1 por ejemplo\", afirmo su mam\u00e1.", "La salud de esta beba, de apenas siete meses de vida es delicad\u00edsima y se deteriora d\u00eda a d\u00eda, a tal punto que antes de la segunda intervenci\u00f3n fallida contrajo una fuerte angina, lo que seg\u00fan los especialistas le quito el apetito y debieron recurrir a una sonda para que pueda alimentarse y as\u00ed no bajar de peso.", "\"Sabemos que la muerte y mas de un ni\u00f1o es un tema delicad\u00edsimo y un momento de tremenda tristeza. Pero apelamos a la sociedad para que entienda la importancia de la donaci\u00f3n y para que sepan que al donar \u00f3rganos se dona y se da vida. La situaci\u00f3n ya es dram\u00e1tica, pasara lo peor si el donante no aparece en las pr\u00f3ximas 48 horas\", apunt\u00f3, desesperado, Eduardo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363957-una-beba-de-7-meses-necesita-un-higado-con-urgencia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Guadalupe debe recibir un transplante en 48 horas porque su vida corre peligro; est\u00e1 en un instituto de C\u00f3rdoba", "titulo": "Una beba de 7 meses necesita un h\u00edgado con urgencia", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una nena de tres a\u00f1os se salv\u00f3 milagrosamente tras caer desde un quinto piso de un edificio ubicado en el barrio porte\u00f1o de Caballito. La  menor permanece internada con politraumatismos y fractura de cadera en el Sanatorio Mater Dei.", "El hecho ocurri\u00f3 pasadas las 18 cuando una menor  cay\u00f3 desde un balc\u00f3n de quinto piso a un patio interno de un edificio situado en la calle Directorio al 600, en Caballito,  seg\u00fan informaron fuentes policiales a  lanacion.com  .", "La ni\u00f1a fue trasladada por el SAME al Hospital Durand y luego derivada al Sanatorio Mater Dei. Se encuentra estable y fuera de peligro, seg\u00fan consign\u00f3 DyN.", "En tanto, a\u00fan se desconocen las causas de la ca\u00edda. En el caso interviene la comisar\u00eda 12a. de Caballito."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364181-una-nina-de-tres-anos-sobrevivio-tras-caer-de-un-quinto-piso", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El hecho ocurri\u00f3 en un edificio situado en el barrio porte\u00f1o de Caballito; la menor sufri\u00f3 politraumatismos y fue internada en el Sanatorio Mater Dei", "titulo": "Una ni\u00f1a de tres a\u00f1os sobrevivi\u00f3 tras caer de un quinto piso", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Justicia allan\u00f3 hoy las oficinas del Sistema de Atenci\u00f3n M\u00e9dica de Emergencia (SAME) en el marco de la investigaci\u00f3n de la muerte de un hombre de 47 a\u00f1os de la villa 31 de Retiro, cuyo deceso ocurri\u00f3, seg\u00fan los vecinos, por la demora en la atenci\u00f3n m\u00e9dica a ra\u00edz de que una ambulancia se neg\u00f3 a ingresar a la villa.", "En el allanamiento, ordenado por el juez Roberto Gallardo, titular del juzgado en lo contencioso administrativo dos, se secuestraron grabaciones y el libro de registro del organismo. El pedido lo hab\u00edan efectuado los diputados nacionales de Proyecto Sur, Liliana Parada y Claudio Lozano, informaron fuentes legislativas.", "El allanamiento ocurri\u00f3 \"a fin de corroborar si la ambulancia del SAME se neg\u00f3 deliberadamente a prestar servicios de primeros auxilios a Humberto Ruiz, habitante de la villa 31 que falleci\u00f3 el martes por la noche\", precisaron las fuentes.", "Un vocero de la diputada Parada dijo que el pedido de allanamiento \"se fundamenta en las declaraciones de la familia de Ruiz, que sostiene que tras varias llamadas al 107, ning\u00fan m\u00f3vil sanitario se hizo presente, lo que desemboc\u00f3 en la muerte del hombre\".", "Agencias DyN y T\u00e9lam"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364028-allanan-las-oficinas-del-same-tras-la-muerte-de-un-hombre-en-la-villa-31", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "En el operativo, ordenado por el juez Roberto Gallardo, se secuestraron grabaciones y el libro de registro del organismo", "titulo": "Allanan las oficinas del SAME tras la muerte de un hombre en la villa 31", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Justicia dict\u00f3 prisi\u00f3n perpetua a\u00f1os de prisi\u00f3n para el asesino del decorador de Susana Gim\u00e9nez. Se trata de Roberto Leiva, quien confes\u00f3 haber matado a Gustavo Lanzavecchia, de 42 a\u00f1os, en febrero de 2009 durante un robo en Lomas del Mirador.", "La sentencia fue dictada por el Tribunal Oral Criminal 5 de La Matanza contra Leiva (29), mientras que a su c\u00f3mplice, Freddy Chena Paredes (20), se le aplic\u00f3 una pena de 10 a\u00f1os de c\u00e1rcel.", "Un tercer acusado por el hecho se encuentra pr\u00f3fugo de la Justicia.", "La lectura del fallo termin\u00f3 a los gritos entre familiares y allegados de la v\u00edctima que reclamaban una mayor pena para Paredes.", "El crimen.  El hecho ocurri\u00f3 cuando tres hombres llegaron a la casa en donde se encontraba el colaborador de la diva de la televisi\u00f3n. Los delincuentes viajaban en una Renault M\u00e9gane gris y, supuestamente, se hicieron pasar por potenciales compradores del Volkswagen Bora que Lanzavecchia ten\u00edan en venta.", "Por el hecho, Susana hizo una serie de declaraciones pol\u00e9micas ante los medios. \"Term\u00ednenla con la estupidez de los derechos humanos. El que mata debe morir\", hab\u00eda declarado indignada en la puerta de su casa de Barrio Parque, luego de conocer la noticia de la muerte del hombre que trabaj\u00f3 con ella por m\u00e1s de 20 a\u00f1os.", "Tras ser detenido, Leiva confes\u00f3 haber cometido el crimen y dijo que fue en ocasi\u00f3n de robo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363949-prision-perpetua-para-el-asesino-del-decorador-de-susana-gimenez", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "As\u00ed lo decidi\u00f3 hoy la Justicia; se trata del hombre que cometi\u00f3 el crimen de Gustavo Lanzavecchia en febrero de 2009; otra de las personas que particip\u00f3 del hecho recibi\u00f3 10 a\u00f1os de prisi\u00f3n; la lectura del fallo termin\u00f3 a los gritos", "titulo": "Prisi\u00f3n perpetua para el asesino del decorador de Susana Gim\u00e9nez", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un polic\u00eda de la Federal mat\u00f3 a un hombre que quiso asaltarlo, luego de enfrentarse a tiros en el barrio porte\u00f1o de Flores.", "Fuentes policiales informaron a T\u00e9lam que el hecho ocurri\u00f3 a las 6.20 en Bacacay 3470, cuando un cabo de la comisar\u00eda 46 que se encontraba con su mujer a bordo de su auto Volkswagen Pointer, fue interceptado con fines de robo por tres delincuentes que bajaron de una camioneta.", "Seg\u00fan las fuentes, uno de los ladrones se acerc\u00f3 al polic\u00eda con un arma en la mano y le exigi\u00f3 que le entregara el auto.", "El suboficial se identific\u00f3 y le imparti\u00f3 la voz de alto, pero el asaltante efectu\u00f3 dos disparos hacia el rodado, por lo que se origin\u00f3 un tiroteo.", "A ra\u00edz del enfrentamiento, el polic\u00eda recibi\u00f3 un tiro en la pierna izquierda, aunque lleg\u00f3 a disparar a la cabeza del ladr\u00f3n, que cay\u00f3 muerto en el lugar.", "Los c\u00f3mplices del fallecido escaparon en la camioneta en la que hab\u00edan llegado, en tanto la esposa del cabo logr\u00f3 dar aviso a la comisar\u00eda 50a y al SAME, cuyo personal traslad\u00f3 al efectivo al hospital Churruca.", "Minutos despu\u00e9s se acercaron al lugar la madre y la hermana del ladr\u00f3n muerto, de 28 a\u00f1os, para efectuar el reconocimiento, en tanto por orden judicial efectivos de Gendarmer\u00eda Nacional quedaron a cargo de las pericias bal\u00edsticas de rigor."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363927-un-policia-mato-a-un-hombre-que-quiso-asaltarlo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ocurri\u00f3 en el barrio porte\u00f1o de Flores; el efectivo tambi\u00e9n result\u00f3 herido de bala", "titulo": "Un polic\u00eda mat\u00f3 a un hombre que quiso asaltarlo", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Pasaron 18 a\u00f1os de aquel d\u00eda en que Ricardo Barreda asesin\u00f3 a su mujer, su suegra y sus dos hijas. El hecho cobr\u00f3 gran trascendencia en los medios y el homicida pas\u00f3 por la c\u00e1rcel y el arresto domiciliario. Finalmente recibi\u00f3 la libertad condicional y hoy puede recorrer las calles de su barrio y de la ciudad.", "\"Voy a aprovechar que puedo salir a la calle a caminar para estar bien. Con el arresto domiciliario estaba muy limitado\", dice en odont\u00f3logo en una entrevista con la revista Gente .", "Su regreso a las calles no pas\u00f3 desapercibida. No s\u00f3lo los medios lo buscan insistentemente, sino tambi\u00e9n los mismos vecinos lo reconocen. Algunos lo saludan con cari\u00f1o e incluso fanatismo, mientras que otros lo desprecian.", "Barreda sigue viviendo en el barrio porte\u00f1o de Belgrano con Berta \"Pochi\" Andr\u00e9, su novia, una docente que fue quien lo recibi\u00f3 en 2008 cuando le fue concedido el arresto domiciliario.", "\"Por supuesto\", responde cuando se le pregunta si est\u00e1 arrepentido de haber matado a su familia. \"Pero ese no es un tema del que desee hablar de aqu\u00ed en m\u00e1s\", aclara. Adem\u00e1s, habla de la posibilidad de volver a practicar su profesi\u00f3n, la odontolog\u00eda, y del estado d\u00e9bil de su salud.", "\"Tengo ganas de escribir un libro, con tiempo. Voy a tirar mierda para todos lados. Vamos a ver. Por ahora estoy disfrutando del presente muy tranquilo. Nadie me molesta, y a los que lo hacen no los escucho. Soy un hombre libre, con mis virtudes y mis defectos, que son muchos\", concluye el di\u00e1logo con la mencionada revista."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363914-barreda-tengo-ganas-de-escribir-un-libro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ya en libertad condicional, el cu\u00e1druple homicida vuelve a insertarse en la vida en sociedad; sus vecinos, entre el apoyo y el rechazo; dio una entrevista a la revista Gente", "titulo": "Barreda: \"Tengo ganas de escribir un libro\"", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La C\u00e1mara Federal de Apelaciones de Mar del Plata oblig\u00f3 a una obra social y a una empresa de medicina prepaga a pagar el 100% de la cobertura de la fertilizaci\u00f3n in vitro a una pareja.", "As\u00ed confirm\u00f3 un fallo de primera instancia, que hab\u00eda ordenado a una obra social y a una empresa de medicina prepaga a dar cobertura total a una pareja del costo de un procedimiento de fertilizaci\u00f3n in vitro y, en caso de fracaso, autoriz\u00f3 la cobertura con igual alcance de hasta dos tratamientos m\u00e1s de id\u00e9nticas caracter\u00edsticas.", "No es la primera vez que la Justicia se pronuncia a favor de la cobertura total de la fertilizaci\u00f3n in vitro. A fines de 2010, la C\u00e1mara Federal de C\u00f3rdoba revoc\u00f3 un fallo de primera instancia y le orden\u00f3 a una obra social cubrir \u00edntegramente hasta cuatro tratamientos de fertilizaci\u00f3n asistida a una pareja que hab\u00eda presentado un amparo porque no pod\u00eda procrear por m\u00e9todos naturales.", "Para resolver de esa manera, los jueces entendieron que \"se debe tener en cuenta que la imposibilidad de procrear es una deficiencia que puede afectar en forma real y efectiva la calidad de vida, siendo que la salud reproductiva involucra la salud psicof\u00edsica de ambos integrantes de la pareja, adem\u00e1s de su derecho a procrear\".", "La obra social se hab\u00eda negado a otorgar dicha cobertura al argumentar que no estaba incluida dentro del Plan M\u00e9dico Obligatorio (PMO).", "Seg\u00fan los camaristas, \"las prestaciones que se reconocen como obligatorias  en el PMO no constituyen un elenco cerrado y sin posibilidad de ser modificado en el tiempo en beneficio de los afiliados, pues semejante interpretaci\u00f3n importar\u00eda cristalizar en un momento hist\u00f3rico, la evoluci\u00f3n continua, incesante y natural que se produce en el \u00e1mbito de la medicina y en la noci\u00f3n de \u2018calidad de vida\u2019 que es esencialmente cambiante\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363945-la-fertilizacion-debe-ser-gratuita-segun-un-fallo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La C\u00e1mara Federal de Mar del Plata indic\u00f3 que una obra social y una empresa de medicina prepaga deber\u00e1n cubrir el 100% de un procedimiento; autoriz\u00f3 la cobertura con igual alcance de hasta dos tratamientos m\u00e1s", "titulo": "La fertilizaci\u00f3n debe ser gratuita seg\u00fan un fallo", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Coca\u00edna, LSD y armas de fuego, entre otros elementos, fueron secuestrados hoy en una vivienda de un country de Pilar. Por el hecho fue detenido un joven de 24 a\u00f1os, sospechado de oficiar de dealer en los partidos de Pilar y San Isidro.", "La polic\u00eda hall\u00f3 en su casa kilos coca\u00edna, 200 dosis de LSD, seis armas de fuego y m\u00e1s de 12.000 pesos.", "Fuentes policiales informaron hoy a T\u00e9lam que el procedimiento fue realizado ayer por detectives de la Superintendencia de Investigaciones del Tr\u00e1fico de Drogas Il\u00edcitas de la polic\u00eda bonaerense en una vivienda del country Princess de Del Viso.", "Los voceros explicaron que el sospechoso primero fue interceptado en Ruta 26 y calle Uruguay, de Del Viso, cuando circulaba en su motocross color roja y all\u00ed la polic\u00eda le secuestr\u00f3 258 gramos de coca\u00edna.", "Con ese hallazgo, el fiscal Claudio Scapolan, de la Unidad Funcional de Instrucci\u00f3n (UFI) tem\u00e1tica de estupefacientes de San Isidro, orden\u00f3 el allanamiento en la vivienda del sospechoso, en el country Princess, ubicado en Constituci\u00f3n 1595, de Del Viso, partido de Pilar.", "All\u00ed, los detectives de la Delegaci\u00f3n San Isidro de Investigaci\u00f3n del Tr\u00e1fico de Drogas Il\u00edcitas encontraron drogas y varios elementos que confirmaron los datos previos de la investigaci\u00f3n sobre que el joven era un distribuidor de drogas en Pilar, Mart\u00ednez y San Isidro.", "La polic\u00eda secuestr\u00f3 en la casa otros 8,894 kilos de coca\u00edna -sumado a los que llevaba el imputado en la moto, un total de 9,152 kilos-, 85 gramos de marihuana y 200 dosis de LSD (\u00e1cido lis\u00e9rgico, una droga semisint\u00e9tica de efectos alucin\u00f3genos).", "Tambi\u00e9n secuestraron dos balanzas digitales, envoltorios y bolsas para el fraccionamiento y una cantidad importante de dinero en efectivo que se cree es el producto de la venta de drogas: 7.517 pesos y 1.200 d\u00f3lares (lo que equivale a m\u00e1s de 12.000 pesos).", "Los investigadores tambi\u00e9n secuestraron seis armas de fuego -tres pistolas calibres 11.25, 9 mil\u00edmetros y 6.35 y tres rev\u00f3lveres 32, 22 y 440- y varias cajas de municiones.", "\"Creemos que las recib\u00eda como parte de pago por la droga\", dijo a T\u00e9lam un jefe de la investigaci\u00f3n.", "Al allanar la vivienda, la polic\u00eda detuvo tambi\u00e9n a los padres del imputado, pero al no haber elementos que prueben que participaban de la actividad il\u00edcita de su hijo, el fiscal Scapolan orden\u00f3 m\u00e1s tarde que fueran liberados y ya recuperaron la libertad.", "En la casa del country Princess se secuestraron adem\u00e1s los dos autos de la familia, un Volkswagen Polo y un Citr\u00f6en C3.", "Otro jefe policial cont\u00f3 a T\u00e9lam que la investigaci\u00f3n se inici\u00f3 hace unos meses cuando la Delegaci\u00f3n Pergamino de Investigaciones del Tr\u00e1fico de Drogas Il\u00edcitas obtuvo el dato de que este joven de Del Viso era un distribuidor de drogas en distintas localidades del norte del conurbano.", "Los detectives de Pergamino se lo comunicaron a sus colegas de la Delegaci\u00f3n San Isidro y as\u00ed se iniciaron una serie de tareas de seguimiento e inteligencia dirigidas por el fiscal Scapolan, que culminaron ayer con la detenci\u00f3n del presunto \"dealer\".", "\"Lo que hemos detectado es que este joven vend\u00eda el LSD en boliches de la zona norte, pero en relaci\u00f3n a la coca\u00edna se manejaba con varios punteros de Pilar, Del Viso, San Isidro y Mart\u00ednez a los que les vend\u00eda la droga\", dijo a T\u00e9lam una de las fuentes consultadas.", "En el domicilio tambi\u00e9n se secuestraron varios tel\u00e9fonos, celulares cuyas l\u00edneas y comunicaciones ahora ser\u00e1n analizadas por los detectives, para identificar y detener a los mayoristas que le prove\u00edan la droga al joven y a los punteros a los que \u00e9l les vend\u00eda.", "El acusado qued\u00f3 detenido a disposici\u00f3n del fiscal Scapolan acusado del delito de tr\u00e1fico, distribuci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de estupefacientes."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363928-secuestran-drogas-y-armas-en-un-country-de-pilar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Por el hecho fue detenido un joven de 24 a\u00f1os, sospechado de oficiar de dealer en la zona; en su casa hallaron coca\u00edna, LSD y marihuana", "titulo": "Secuestran drogas y armas en un country de Pilar", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Ana TronfiPara lanacion.com", "PUERTO MADRYN -  Una mujer de 22 a\u00f1os fue imputada por el delito de \"abandono de persona seguido de muerte agravado por el v\u00ednculo\", tras el fallecimiento de su hijo de dos a\u00f1os por deshidrataci\u00f3n y desnutrici\u00f3n. La joven seguir\u00e1 detenida y con prisi\u00f3n preventiva mientras se realizan las pericias, seg\u00fan resolvi\u00f3 la jueza Flavia Trincheri por pedido del Ministerio P\u00fablico Fiscal de esta ciudad.", "El fiscal de la causa, Daniel B\u00e1ez, explic\u00f3 que \"el chico ingres\u00f3 sin vida\" al Hospital Isola de Madryn y muri\u00f3 el martes \u00faltimo. La madre, identificada como Elizabeth, declar\u00f3 que \"lo hab\u00eda ba\u00f1ado previamente\", detall\u00f3 el fiscal. Dijo que \u00e9ste \"es un cuadro dif\u00edcil de explicar en palabras. Cuando uno ve las fotos del estado del ni\u00f1o, realmente conmueven\". Seg\u00fan asegur\u00f3 el nene ten\u00eda dos a\u00f1os y solo pesaba 6 kilos.", "\"Entendemos que el cuadro que presentaba el menor luego de la autopsia de deshidrataci\u00f3n y desnutrici\u00f3n avanzada configura la figura de abandono de persona. Aquella persona que debe darle atenci\u00f3n y cuidados a un menor con problemas de salud y los signos f\u00edsicos del ni\u00f1o nos demuestran que hay una total desaprensi\u00f3n. Encontramos datos falsos en la declaraci\u00f3n de la mujer porque el mismo m\u00e9dico desmiente que el ni\u00f1o ingres\u00f3 con vida y la autopsia lo confirma. La muerte fue a las 10 u 11 de la ma\u00f1ana y el chico ingres\u00f3 a las 12 horas al hospital\", puntualiz\u00f3 el fiscal.", "Durante la audiencia de \"apertura de investigaci\u00f3n y control de detenci\u00f3n\" realizada hasta casi las 16 de ayer, el fiscal Daniel B\u00e1ez y el funcionario Alex Williams solicitaron la imputaci\u00f3n de la madre del nene y la continuidad de la detenci\u00f3n de la mujer debido a que podr\u00eda entorpecer la investigaci\u00f3n o fugarse.", "El pedido fue inicialmente por el t\u00e9rmino de 3 meses, debido a las pericias que deben realizarse. \"Surge claramente c\u00f3mo se da el peligro de fuga y de entorpecimiento, porque la mujer se dirigi\u00f3 a la Seccional Segunda y denunci\u00f3 al m\u00e9dico brindando datos posiblemente falsos\", consideraron desde la Fiscal\u00eda.", "En cambio, el defensor p\u00fablico Carlos Bellorini dijo que se trat\u00f3 de una muerte natural y solicit\u00f3 el sobreseimiento y la libertad de la mujer. \"Enzo padec\u00eda el s\u00edndrome de West. Una enfermedad de car\u00e1cter neurol\u00f3gico epil\u00e9ptico, que es de car\u00e1cter grave. Fue una muerte natural y por ende voy a solicitar que se disponga el sobreseimiento y la libertad. Creo que no se configura el caso de abandono de persona bajo ning\u00fan punto de vista porque en ning\u00fan momento ha colocado al ni\u00f1o en la situaci\u00f3n de riesgo que dice la fiscal\u00eda\", sostuvo el defensor durante la audiencia.", "La jueza Trincheri hizo lugar al pedido de la fiscal\u00eda y resolvi\u00f3 dictar la prisi\u00f3n preventiva hasta el 20 de mayo pr\u00f3ximo. Trincheri le dijo a la imputada que \"tuvo una actitud claramente desaprensiva con el ni\u00f1o\", ya que \u00e9l no pod\u00eda valerse por si mismo. \"Dijo que hab\u00eda tratado de alimentarlo pero no se condice con la autopsia, que informa que no ten\u00eda ning\u00fan tipo de alimento ni en el est\u00f3mago ni en los intestinos. Desde que naci\u00f3, seg\u00fan la historia cl\u00ednica y la libreta sanitaria, solamente lo llev\u00f3 11 veces al m\u00e9dico. Esto acredita un grado de abandono\" sostuvo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363912-chubut-acusan-a-una-joven-de-dejar-morir-a-su-hijo-de-dos-anos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El ni\u00f1o falleci\u00f3 por deshidrataci\u00f3n y desnutrici\u00f3n; la mujer fue imputada por el delito de \u201cabandono de persona seguido de muerte agravado por el v\u00ednculo\u201d", "titulo": "Chubut: acusan a una joven de dejar morir a su hijo de dos a\u00f1os", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Vladimir Hern\u00e1ndezBBC Mundo", "Este jueves habr\u00e1 una manifestaci\u00f3n contra la inseguridad en Montevideo convocada por una organizaci\u00f3n civil que busca llamar la atenci\u00f3n de las autoridades uruguayas. Afirman que es un problema que se agrava.", "\"El tema es bastante preocupante, las personas de distintas clases sociales no pueden ni salir de sus casas\", se\u00f1al\u00f3 a BBC Mundo Janio Paiva, coordinador del grupo Uruguay Seguro, que organiza la protesta.", "Historias relacionadasVenezuela revela su tasa de homicidiosCiudad Ju\u00e1rez: una din\u00e1mica de violencia que no cedeArgentina ensaya con un cheque contra la inseguridad", "En Argentina, el tema tambi\u00e9n preocupa. De manera diaria se oye mencionar el asunto entre la poblaci\u00f3n o a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n privados.", "Ir\u00f3nicamente, ambos pa\u00edses tienen algunas de las tasas de criminalidad m\u00e1s bajas del continente.", "Estad\u00edsticas oficiales muestran que en 2008 y 2009, en la capital uruguaya la tasa de homicidios se mantuvo en 6,4 personas por cada 100.000, mientras que en Buenos Aires tambi\u00e9n fue inferior a 5 por cada 100.000 habitantes.", "Pero el debate p\u00fablico pareciera m\u00e1s cercano al que se da en las principales ciudades de pa\u00edses como Venezuela, Colombia o El Salvador, por mencionar algunos casos, donde las muertes violentas son hasta diez veces superiores", "La diferencia entre lo que se percibe y lo que realmente es ha sido objeto de estudio por parte de acad\u00e9micos de las ciencias sociales mediante indicadores de opini\u00f3n p\u00fablica.", "Esta semana el tema fue discutido en un intercambio entre centros de investigaci\u00f3n de 17 pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina que forman parte de la Red Iberoamericana de An\u00e1lisis de Datos sobre la Delincuencia (RIADD).", "\"En las charlas una de las principales cuestiones que surgieron es que en el Cono Sur hay una percepci\u00f3n absolutamente desfasada con los datos duros de la criminalidad\", se\u00f1al\u00f3 a BBC Mundo Carola Concaro, directora del Instituto Latinoamericano de Seguridad y Democracia, organismo basado en Buenos Aires que forma parte de RIAD.", "\"Argentina, Chile y Uruguay est\u00e1n al tope del ranking en victimizaci\u00f3n, pero son los m\u00e1s bajos en \u00edndice de homicidios\", agreg\u00f3.", "La victimizaci\u00f3n es una encuesta que busca saber qu\u00e9 proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n de estudio ha sufrido alg\u00fan hecho delictivo, con una metodolog\u00eda avalada por Naciones Unidas.", "Su contracara es el \u00edndice de percepci\u00f3n de inseguridad que busca determinar qu\u00e9 tan segura se siente la poblaci\u00f3n en donde vive.", "En 2010, un estudio de Bar\u00f3metro de las Am\u00e9ricas dej\u00f3 a Per\u00fa como el pa\u00eds donde las personas manifestaron sentirse m\u00e1s inseguras y a Argentina en segundo lugar.", "Argentina: la mayor brecha", "\"Pero Argentina tiene la mayor brecha en la regi\u00f3n entre la percepci\u00f3n de la poblaci\u00f3n y la victimizaci\u00f3n\", indic\u00f3 a BBC Mundo Germ\u00e1n Lodola, uno de los autores de la investigaci\u00f3n.", "\"No quiere decir que no haya un problema, sino que hay factores que escandalizan m\u00e1s a la gente, como por ejemplo la actividad de los medios\", asever\u00f3.", "\"Ahora al tener canales con noticias con m\u00e1s frecuencia, la noticia de un remisero (taxista) muerto se transmite 20 veces en un d\u00eda y pareciera que fueron 20 remiseros (taxistas) que murieron\", agreg\u00f3 Lodola.", "Al ahondar en la discusi\u00f3n sobre la inseguridad en Uruguay, el argumento de Lodola se ve ejemplificado en el organizador de la protestas de este jueves en Montevideo.", "Paiva reconoci\u00f3 que su grupo no maneja datos de criminalidad, sino que \"si te fijas por los medios de difusi\u00f3n diariamente tenemos atracos, asaltos a bancos, v\u00edctimas, fallecimientos por la delincuencia\".", "\"La informaci\u00f3n estad\u00edstica tendr\u00edamos que estudiarla, nosotros nos basamos en los hechos reales\", afirma Paiva.", "\u00bfEstad\u00edsticas fiables?", "En donde Paiva y los acad\u00e9micos coinciden es en que las estad\u00edsticas de cirminalidad que divulgan los gobiernos no necesariamente revelan la realidad.", "\"En ocasiones su fiabilidad se ve puesta en duda por el grado de corrupci\u00f3n que pueda haber en la compilaci\u00f3n de los datos. Y adem\u00e1s el grado de denuncia en Am\u00e9rica Latina es muy bajo en general, por lo que no se sabe con exactitud su magnitud\", asever\u00f3 Concaro.", "\"De ah\u00ed que el c\u00e1lculo de la victimizaci\u00f3n sirve para complementar el registro oficial\", acota.", "Adem\u00e1s, intercede Lodola, est\u00e1 \"el uso electoral por parte de los pol\u00edticos del tema de la inseguridad que contribuye a la percepci\u00f3n de inseguridad existente\".", "Para muchos estudiosos de las ciencias sociales, y espec\u00edficamente del \u00e1rea de criminalidad, adem\u00e1s hay un problema de fondo.", "El saber cu\u00e1ntos muertos hubo, cu\u00e1ntas violaciones se denunciaron y qu\u00e9 cantidad de atracos hay registrados en un a\u00f1o o pa\u00eds determinado no combate la delincuencia, aseguran.", "Pol\u00edticas m\u00e1s efectivas", "\"A la hora de hacer pol\u00edtica criminal este tipo de datos sirve de poco. Te da una foto descriptiva y fiable de la realidad, pero no registra la din\u00e1mica del modus operandi del delito por lo que no sirve para elaborar pol\u00edticas\", explica Concaro.", "Organizaciones como RIADD buscan justamente el replanteamiento de pol\u00edticas que sean m\u00e1s efectivas a la hora de combatir la delincuencia.", "El objetivo es lo que se denomina el mercado criminal.", "\"Hace falta estudiar el mercado criminal. Qui\u00e9nes son sus actores, qu\u00e9 alianzas hay, si hay convivencia con el Estado, cu\u00e1les son las redes financieras. Porque est\u00e1 comprobado que cuando se atacan un punto de criminalidad este se termina moviendo a otro lado, no desaparece\", explica la directora del Instituto Latinoamericano de Seguridad y Democracia.", "\"Pero para ello se necesita cooperaci\u00f3n entre agencias gubernamentales y voluntad pol\u00edtica, lo cual ha sido dif\u00edcil de encontrar\", a\u00f1adi\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363917-cono-sur-poca-violencia-mucha-preocupacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Seg\u00fan la Red Iberoamericana de An\u00e1lisis de Datos sobre la Delincuencia \"Argentina, Chile y Uruguay est\u00e1n al tope del ranking en victimizaci\u00f3n, pero son los m\u00e1s bajos en \u00edndice de homicidios\"", "titulo": "Cono Sur: poca violencia, mucha preocupaci\u00f3n", "fecha": "\u00a0Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mientras contin\u00faan los cruces entre el gobierno porte\u00f1o y el nacional por el retiro de adicionales de las dependencias p\u00fablicas de la ciudad, la ministra de Seguridad del Estado, Nilda Garr\u00e9 hizo duras declaraciones sobre la fuerza nacional.", "\"El problema m\u00e1s serio y m\u00e1s complejo que tenemos es la Polic\u00eda Federal\", indic\u00f3 Garr\u00e9, seg\u00fan un art\u00edculo publicado por el diario P\u00e1gina/12 .", "En ese sentido, la funcionaria nacional habl\u00f3 de la necesidad de reemplazar el \"autogobierno\" policial por la direcci\u00f3n del Estado. Las declaraciones fueron realizadas ante militantes y vecinos de la Comuna 3 en una charla sobre la creaci\u00f3n de las mesas de participaci\u00f3n comunitaria en seguridad.", "La ministra fue dura con la Federal y acus\u00f3 a la fuerza de corrupci\u00f3n. \"Cuando se dice \u2018esa comisar\u00eda recauda bien\u2019, quiere decir que extorsiona bien a los comerciantes a los que les pide dinero a cambio de protecci\u00f3n, y a los inmigrantes que no tienen sus papeles en regla, y a los vendedores ambulantes para no molestarlos y a las cocinas de droga para hacer la vista gorda.\", dijo Garr\u00e9.", "Los dichos se dan en un contexto de pol\u00e9mica que enfrenta nuevamente al macrismo con el Gobierno nacional. Este conflicto se gener\u00f3 luego de que se concretara el retiro de efectivos de la Federal de las dependencias p\u00fablicas porte\u00f1as y se anunciara la rescisi\u00f3n del contrato por el cual la fuerza nacional realizaba servicios adicionales para la ciudad.", "Debido a esta situaci\u00f3n, los 33 hospitales porte\u00f1os realizan un paro en reclamo de garant\u00edas de un escenario seguro para trabajar."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363900-garre-el-problema-mas-serio-y-mas-complejo-que-tenemos-es-la-federal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La ministra pidi\u00f3 reemplazar el \"autogobierno\" policial por la direcci\u00f3n del Estado y acus\u00f3 a la fuerza de corrupci\u00f3n", "titulo": "Garr\u00e9: \"El problema m\u00e1s serio y m\u00e1s complejo que tenemos es la Federal\"", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Secretar\u00eda de Enjuiciamiento bonaerense deber\u00e1 resolver si hace lugar al pedido de jury para los dos jueces del Tribunal de Casaci\u00f3n Penal bonaerense que redujeron la condena de un pastor evang\u00e9lico acusado de violar a dos menores por entender que eran pobres y ya ten\u00edan experiencia sexual.", "Se trata de los jueces que integran la Sala I del Tribunal, Horacio Piombo y Ram\u00f3n Sal Llargu\u00e9s, quienes fueron denunciados ante la Secretar\u00eda de Enjuiciamiento provincial por el diputado provincial del Frente para la Victoria, Ra\u00fal P\u00e9rez, por presunto mal desempe\u00f1o.", "Los jueces, al reducir la pena al pastor, argumentaron que no se advierte el delito de violaci\u00f3n en el caso de dos menores de 14 y 16 a\u00f1os por tratarse de \"mujeres que viven en comunidades en las que el nivel social acepta relaciones a edades muy bajas\" y que \"adem\u00e1s pose\u00edan experiencia sexual\".", "Los magistrados resolvieron as\u00ed en el caso de Francisco Avalos, quien hab\u00eda sido condenado en el 2004 a 18 a\u00f1os de prisi\u00f3n por cuatro abusos sexuales con acceso carnal cometidos en el 2000.", "El pastor, seg\u00fan ese fallo de primera instancia que le imput\u00f3 adem\u00e1s el delito de corrupci\u00f3n de menores por ser dos de sus v\u00edctimas menores de edad, aprovechaba su condici\u00f3n religiosa e inculcaba a sus v\u00edctimas que eran \"elegidas por Dios\" para tener hijos con \u00e9l por lo que no deb\u00edan resistirse.", "Esa sentencia fue recurrida ante Casaci\u00f3n con el argumento de que las v\u00edctimas hab\u00edan dado su consentimiento y finalmente la Sala I absolvi\u00f3 al condenado del delito de corrupci\u00f3n de menor de edad calificado por intimidaci\u00f3n y dispuso reducir la condena de prisi\u00f3n de 18 a\u00f1os a 9 a\u00f1os y 6 meses.", "En el caso de los ataques sufridos por las dos menores, el juez Horacio Piombo sostuvo: \"Lo hecho por el condenado, tener relaciones sexuales con mujeres que viven en comunidades en las que el nivel social acepta relaciones a edades muy bajas; que adem\u00e1s pose\u00edan experiencia sexual, incluso en yacer con otros hombres (...), no lo veo como algo moralmente edificante, pero tampoco como un quehacer aberrante, repulsivo, que hiera la integridad sexual\".", "Finalmente en las \u00faltimas horas, el diputado P\u00e9rez pidi\u00f3 el enjuiciamiento de ambos magistrados por el delito de presunto mal desempe\u00f1o por la demora en resolver la sentencia, que benefici\u00f3 al pastor con la aplicaci\u00f3n del c\u00f3mputo del dos por uno y por los argumentos discriminatorios.", "El legislador adelant\u00f3 hoy, en declaraciones a Radio Provincia, que tambi\u00e9n presentar\u00e1n \"una denuncia ante el INADI porque aqu\u00ed hay una clara discriminaci\u00f3n\" hacia las mujeres.", "\"La Secretar\u00eda Permanente de Jury que funciona en el Senado bonaerense analizar\u00e1 mi denuncia, dar\u00e1 vista a la Procuraci\u00f3n para saber si va a acusar o no y har\u00e9 lo mismo ante la comisi\u00f3n bicameral de acusaci\u00f3n, le girar\u00e9 el expediente para que acuse a estos jueces\", detall\u00f3.", "Explic\u00f3 que si se abre la instancia de enjuiciamiento \"habr\u00e1 que sortear 6 legisladores, 4 jueces y 4 abogados de la provincia de Buenos Aires y se constituye el jury presidido por el presidente de la Suprema Corte bonaerense\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363894-piden-juicio-politico-a-los-jueces-que-redujeron-la-pena-a-un-pastor-que-abuso-de-dos-menores", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Los miembros del Tribunal de Casaci\u00f3n Penal bonaerense Horacio Piombo y Ram\u00f3n Sal Llargu\u00e9s consideraron que las v\u00edctimas, de 14 y 16 a\u00f1os, viven en comunidades en las que se aceptan relaciones sexuales a edades muy bajas", "titulo": "Piden juicio pol\u00edtico a los jueces que redujeron la pena a un pastor que abus\u00f3 de dos menores", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Algo nublado. Vientos leves del Sur, rotando al Este. M\u00edn.: 12\u00b0 / M\u00e1x.: 22\u00b0 Conoc\u00e9 el pron\u00f3stico completo", "No hay cortes programados para la jornada", "M\u00e1s informaci\u00f3n", "Debate.  A las 15, los precandidatos a jefe de gobierno porte\u00f1o, Horacio Rodr\u00edguez Larreta y Jorge Telerman debatir\u00e1n sobre la seguridad en la Legislatura.", "Paro en hospitales.  Los 33 hospitales p\u00fablicos de la ciudad realizan un paro por 24 horas en reclamo de seguridad. A las 13, el ministro de Seguridad porte\u00f1o, Guillermo Montenegro, asistir\u00e1 a la Legislatura para exponer sobre el pol\u00e9mico retiro de los servicios adicionales de la Polic\u00eda Federal de las dependencias de la Capital.", "Protesta.  Un grupo de tercerizados de empresas ferroviarias se movilizar\u00e1n desde el Obelisco hacia el Ministerio de Trabajo para reclamar el pase a planta permanente de una treintena de despedidos.", "Sin acuerdo.  El presidente de los Estados Unidos, Barack Obama, intentar\u00e1 lograr un acuerdo sobre el presupuesto federal antes de la medianoche para evitar que las oficinas del Gobierno ingresen en una fase de par\u00e1lisis parcial por falta de fondos.", "F\u00fatbol.  Desde 19.10, Estudiantes de La Plata recibe a San Lorenzo por la novena fecha del torneo Clausura. A las 21.30, Independiente se enfrentar\u00e1 con Godoy Cruz.  Seguilo en vivo por canchallena.com", "- Se agrava la crisis en los hospitales de la ciudad por el retiro policial (LA NACION)", "- Cobos anunci\u00f3 que no ser\u00e1 candidato (LA NACION)", "- La unidad sigue estando lejos. Por  Fernando Laborda  (LA NACION)", "- La oposici\u00f3n: una familia disfuncional. Por  Lucrecia Bullrich  (lanacion.com)", "- Suspicacias con una frase de Cristina (LA NACION)", "- Grave denuncia de los medios en la SIP (LA NACION)", "- Masacre en un colegio de R\u00edo de Janeiro: 13 personas muertas (LA NACION)", "-\tPassarella: \"No es f\u00e1cil acabar con la joda en River\" (LA NACION)", "- Cuando el silencio no es salud (LA NACION)", "-Los reyes Midas de la tecnolog\u00eda ( BBC Mundo  - Inglaterra)", "- Why the 2012 US election will mark an unlikely victory for Benjamin Franklin over Mark Zuckerberg (The Telegraph  - Inglaterra)", "-Ollanta Humala se dispara en las encuestas en Per\u00fa (  El Pa\u00eds- Espa\u00f1a)", "-At Least We Still Can Go Broke (  The Huffington Post-  Estados Unidos)", "-Facebook Shares Server Design ( The Wall Street Journal  - Estados Unidos)", "-No Accord in Budget Talks as Policy Fights Hamper Deal ( The New York Times-  Estados Unidos)", "-Los estudiantes del mundo son adictos a los dispositivos electr\u00f3nicos (  El Tiempo   - Colombia)", "-A test of Obama\u2019s leadership style ( The Washington Post  - Estados Unidos)", "@JulioPiumato (Dirigente gremial)  Xq Macri en lugar d usar la Metropolitana para espiar a los vecinos no custodia escuelas y hospitales? @rialjorge", "@Lubertino (Legisladora porte\u00f1a)  La Min de Seguridad esta sacando a la Pol Federal a las calles!! Para q los mas preparados disuadan! CABA debe poder custodiar sus edificios", "@soledadmartinez (Diputada nacional-Pro)  Filmus.. desastre. le preguntan qu\u00e9 quiere hacer en la ciudad, y contesta con criticas al GBA.", "@HumbertoTumini (L\u00edder piquetero)  PARA NOSOTROS PINO PRESIDENTE", "@juliocobos (Vicepresidente)  Quiero compartir con ustedes las ideas que me llevaron a las declaraciones de hoy. Pueden verlas en... http://fb.me/Wwzscz7C", "@riverocalu (Actriz) @emmahorvilleur1 tenes los pies calentitos", "@agustinacordova (Modelo)  Menos mal q se trabo \"El Turista\" y no la seguimos viendo @ChuchoAcasuso m a l i s i m a", "@dariobarassi (Panelista TV)  a ctas las pone quenchi el ombligo outdoor?", "@Nikgaturro (Humorista)  Se me mezcl\u00f3 todo Twitter \u00bfEs verdad que se casa la hermana Bernarda, que se baj\u00f3 la Jelinek y que dieron por muerto a Cobos?", "@rialjorge (Periodista)  Ultimo momento! P\u00e1nico en GH! Tiraron un diccionario y una enciclopedia. Hay heridos"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363884-lo-que-hay-que-saber-antes-de-salir-de-casa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una s\u00edntesis de temas para conocer lo que pasa", "titulo": "Lo que hay que saber antes de salir de casa", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Superior Tribunal de Justicia de R\u00edo Negro rechaz\u00f3 por inadmisible un planteo de dos barilochenses que consideraban  injuria un comentario puesto debajo de una carta de lectores que los consideraba no aptos para el cargo de defensor del pueblo.", "La acci\u00f3n fue iniciada contra los titulares del sitio web Barinoticias, donde los demandantes hab\u00edan publicado una carta de lectores sobre el proceso de selecci\u00f3n del defensor del pueblo de Bariloche. Debajo, un internauta sum\u00f3 un comentario que dec\u00eda que estas dos personas no eran aptas para ese cargo.", "En su voto, Alberto Balladini consider\u00f3 que los t\u00e9rminos no configuran el tipo penal de injurias, por tratarse de cuestiones vinculadas con un tema de inter\u00e9s p\u00fablico, como es la selecci\u00f3n de un funcionario. A su juicio, el comentarista interpretaba que los firmantes de la carta \"estaban interesados en el cargo y no reun\u00edan las condiciones de idoneidad para ello\".", "Adem\u00e1s, agreg\u00f3 el magistrado que el uso de un medio interactivo por parte de los demandantes implica admitir \"los valores de libertad y riesgo propios... Los valores libertarios de quienes crearon y desarrollaron Internet determinaron una arquitectura abierta y de dif\u00edcil control\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363883-resolucion-judicial", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Comentar en la Web no es delito", "titulo": "Resoluci\u00f3n judicial", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un cami\u00f3n volc\u00f3 hoy luego de chocar con un colectivo en el barrio porte\u00f1o de Almagro y sus dos ocupantes resultaron con heridas leves.", "Fuentes policiales informaron a DyN que el accidente se registr\u00f3 alrededor de las 6.15 cuando por razones que se investigaban colisionaron un cami\u00f3n con c\u00e1mara frigor\u00edfica y un interno de la l\u00ednea 84, en el cruce de Virrey Liniers y Agrelo.", "El primer rodado volc\u00f3 y sus dos ocupantes fueron trasladados con lesiones leves al Hospital Ramos Mej\u00eda."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363886-almagro-dos-heridos-en-un-choque-entre-un-camion-y-un-colectivo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El accidente ocurri\u00f3 en la esquina de Virrey Liniers y Agrelo", "titulo": "Almagro: dos heridos en un choque entre un cami\u00f3n y un colectivo", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Unas mil viviendas de Palermo se quedaron sin luz anoche por un incendio que se gener\u00f3 en el subsuelo de un edificio situado en Billinghurst y Las Heras, como consecuencia de la explosi\u00f3n de una c\u00e1mara de electricidad.", "Por ese siniestro, que ocurri\u00f3 pasadas las 19.30, cinco dotaciones de bomberos trabajaron anoche para combatir el fuego. Alberto Crescenti, titular del Servicio de Atenci\u00f3n M\u00e9dica de Emergencia (SAME), explic\u00f3 que s\u00f3lo una persona tuvo que ser atendida en el lugar por un principio de asfixia, en tanto que no se reportaron heridos.", "\"Se atendi\u00f3 s\u00f3lo a un persona con signos de intoxicaci\u00f3n por inhalaci\u00f3n de anh\u00eddrido carb\u00f3nico\", sostuvo Crescenti.", "En tanto, en la empresa Edenor indicaron anoche, al cierre de esta edici\u00f3n, que no se hab\u00eda podido precisar la causa del incendio de la c\u00e1mara de electricidad que ocasion\u00f3 un corte de media tensi\u00f3n.", "\"No sabemos a\u00fan si un incendio provoc\u00f3 la explosi\u00f3n de la c\u00e1mara o si la explosi\u00f3n de la c\u00e1mara ocasion\u00f3 el incendio. Los t\u00e9cnicos est\u00e1n trabajando para determinarlo\", dijo un vocero de la compa\u00f1\u00eda.", "Como consecuencia de la salida de funcionamiento de numerosos sem\u00e1foros en la zona, se produjeron atascamientos de tr\u00e1nsito que llegaron incluso hasta las avenidas Del Libertador, Figueroa Alcorta y Cantilo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363882-un-incendio-dejo-sin-luz-a-mil-viviendas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Un incendio dej\u00f3 sin luz a mil viviendas", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En pleno paro en los 33 hospitales porte\u00f1os, como as\u00ed tambi\u00e9n en los 41 centros de atenci\u00f3n primaria de salud, en protesta por el retiro de los efectivos de la Polic\u00eda Federal que cumpl\u00edan all\u00ed servicios adicionales, el jefe de gabinete porte\u00f1o, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, solicit\u00f3 a su par nacional, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, una audiencia de \"car\u00e1cter urgente\" para tratar la problem\u00e1tica originada por el cese del servicio de la Federal en las dependencias p\u00fablicas porte\u00f1as.", "\"El impacto que en estos momentos lamentablemente est\u00e1n viviendo los habitantes de esta ciudad (...) vuelve imperiosa la realizaci\u00f3n de la reuni\u00f3n que aqu\u00ed se peticiona con la intenci\u00f3n de resolver el conflicto en cuesti\u00f3n\", dice la carta enviada por Rodr\u00edguez Larreta al jefe de Gabinete del gobierno nacional.", "La huelga general de los profesionales de los hospitales ocurre mientras funcionarios del gobierno porte\u00f1o insisten en que no est\u00e1n en condiciones de cubrir con la Polic\u00eda Metropolitana ni con custodios privados las vacantes dejadas por la Federal.", "El paro fue decidido por los profesionales agrupados en la Asociaci\u00f3n de M\u00e9dicos Municipales (AMM), seg\u00fan los cuales en los tres d\u00edas transcurridos desde el alejamiento de los polic\u00edas ya fueron seis las denuncias por delitos o contravenciones sufridos por trabajadores de la salud que se desempe\u00f1an en hospitales p\u00fablicos de la Capital.", "\"El paro seguir\u00e1 hasta que tengamos una soluci\u00f3n definitiva a los problemas de seguridad\", afirm\u00f3 el director del Hospital Pi\u00f1ero, Ricardo Capresi.", "El m\u00e9dico explic\u00f3 que a pesar de la medida de fuerza, las guardias y la terapia intensiva est\u00e1 cubierta por el personal.", "Adem\u00e1s, afirm\u00f3 que la seguridad privada no es suficiente y volvi\u00f3 a reclamar la asistencia policial. \"Es una zona de Flores sur rodeada de villas. Nuestra \u00e1rea program\u00e1tica es muy importante, m\u00e1s grande que los otros hospitales. El problema m\u00e1s grande son los chicos que fuman pacos. No sabemos que reacci\u00f3n pueden tener\", declar\u00f3.", "Tambi\u00e9n confirm\u00f3 que esta ma\u00f1ana hab\u00eda un agente de la Polic\u00eda Federal, dependiente de la comisar\u00eda 36, en la puerta del centro de salud, aunque reiter\u00f3 que no les \"da tranquilidad a los trabajadores\".", "Legislatura.  En tanto, el ministro de Justicia de la ciudad, Guillermo Montenegro, se present\u00f3 esta tarde en la Legislatura para informar sobre la situaci\u00f3n generada a partir de la retirada de la Federal de los edificios p\u00fablicos porte\u00f1os.", "\"No me estoy metiendo en las pol\u00edticas de seguridad de Garr\u00e9, con las que comparto muchos aspectos\", dijo al exponer ante la Comisi\u00f3n de Seguridad de la Legislatura porte\u00f1a, y agreg\u00f3 que \"en muchas cosas da la sensaci\u00f3n de que se est\u00e1n copiando\".", "Por su parte, el legislador porte\u00f1o An\u00edbal Ibarra critic\u00f3 al ministro. \"Si ustedes quieren hacerse cargo de la seguridad en la Ciudad ganen las elecciones presidenciales\", reclam\u00f3 el ex jefe de Gobierno de la ciudad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363885-en-pleno-paro-de-hospitales-rodriguez-larreta-pidio-audiencia-con-anibal-fernandez-por-el-retiro-de-la-policia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "\"La medida sigue hasta que haya soluci\u00f3n definitiva\", dijo el director del Pi\u00f1ero; Montenegro inform\u00f3 sobre la situaci\u00f3n en la Legislatura", "titulo": "En pleno paro de hospitales, Rodr\u00edguez Larreta pidi\u00f3 audiencia con An\u00edbal Fern\u00e1ndez por el retiro de la polic\u00eda", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Angeles CastroLA NACION", "El paro en los hospitales porte\u00f1os, que ayer afect\u00f3 s\u00f3lo a tres y a un instituto de rehabilitaci\u00f3n, se extender\u00e1 hoy a los 33 establecimientos y tambi\u00e9n a los 41 centros de atenci\u00f3n primaria de salud, como consecuencia de la creciente inseguridad a partir del retiro de los efectivos de la Polic\u00eda Federal que hac\u00edan all\u00ed servicios adicionales.", "As\u00ed lo decidieron los profesionales agrupados en la Asociaci\u00f3n de M\u00e9dicos Municipales (AMM), seg\u00fan los cuales en los tres d\u00edas transcurridos desde el alejamiento de los polic\u00edas ya fueron seis las denuncias por delitos o contravenciones sufridos por trabajadores de la salud que se desempe\u00f1an en hospitales p\u00fablicos de la Capital.", "Los m\u00e9dicos informaron que antes de la medida adoptada por la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, ya hab\u00eda episodios de inseguridad, pero con menor frecuencia: uno cada tres d\u00edas.", "La huelga general de los profesionales de los hospitales ocurre mientras funcionarios del gobierno porte\u00f1o insist\u00edan ayer en que no est\u00e1n en condiciones de cubrir ni con la Polic\u00eda Metropolitana ni con custodios privados las vacantes dejadas por la Polic\u00eda Federal. Y culparon a Garr\u00e9 de la crisis en los centros de salud.", "El conflicto tom\u00f3 ayer su tinte m\u00e1s pol\u00edtico al enfrentarse Mauricio Macri y Garr\u00e9 en diversas declaraciones p\u00fablicas. \"Por favor, se\u00f1ora Presidenta Cristina Kirchner: oc\u00fapese de la seguridad de los porte\u00f1os. Si no, que nos traspasen la Polic\u00eda Federal y toda la Superintendencia Metropolitana y nosotros nos hacemos cargo. No se puede dejar en una situaci\u00f3n de abandono a la gente\", exigi\u00f3 el jefe de gobierno, Mauricio Macri.", "En tanto, la ministra Garr\u00e9 sentenci\u00f3: \"Macri no gestiona la ciudad. A la gesti\u00f3n hay que carg\u00e1rsela al hombro. Cuando uno asume el gobierno de la ciudad sabe cu\u00e1les son las responsabilidades. Tienen la Polic\u00eda Metropolitana, de 2000 hombres, con un entrenamiento importante, con experiencia. Es gente que puede asumir la custodia de edificios\".", "Adem\u00e1s, Garr\u00e9 hizo referencia a que el 11 de febrero, durante una reuni\u00f3n con su par porte\u00f1o, Guillermo Montenegro, le hab\u00eda adelantado que retirar\u00eda a los polic\u00edas federales que cumpl\u00edan servicios adicionales. Desde que estall\u00f3 la crisis, en el gobierno porte\u00f1o se empe\u00f1aron en decir que se trat\u00f3 tan s\u00f3lo de una referencia te\u00f3rica, pero que nunca fueron advertidos de que la medida era inminente.", "Ayer, La Nacion pudo comprobar que existi\u00f3 una nota del jefe de la Polic\u00eda Federal, Enrique Capdevila, dirigida a Macri, que advert\u00eda, con fecha 17 de marzo, que si la ciudad no cancelaba la deuda por las prestaciones en diez d\u00edas los servicios iban a ser rescindidos.", "Voceros del gobierno porte\u00f1o no confirmaron ni desmintieron la recepci\u00f3n de la carta. Pero observaron: \"El argumento para el retiro de los adicionales fue poner m\u00e1s gente en la calle, no la deuda. Si era un problema de dinero, se pod\u00eda conversar. Y no quieren conversar nada\".", "La falta de acuerdo entre ambos gobiernos y la consecuente restricci\u00f3n de la vigilancia en hospitales p\u00fablicos tuvieron su correlato en el sistema de salud y sus trabajadores. Agresiones f\u00edsicas y verbales a m\u00e9dicos y enfermeros de guardia, hostigamiento a un m\u00f3vil del SAME, un intento de robo y un hurto consumado. En los \u00faltimos tres d\u00edas, ya fueron seis las denuncias por delitos o contravenciones sufridos dentro de hospitales de la ciudad.", "La situaci\u00f3n llev\u00f3 ayer a la asociaci\u00f3n de m\u00e9dicos a decretar un paro de 24 horas que regir\u00e1 desde las 0 de hoy en los 33 establecimientos y en los 41 centros menores de salud porte\u00f1os, confirm\u00f3 a LA NACION la secretaria gremial Alcira Fiorini. S\u00f3lo funcionar\u00e1n las guardias.", "El miedo que se siente en los hospitales porte\u00f1os se vio ayer retratado en la puerta del Pi\u00f1ero, cuando un enfermero sosten\u00eda ante las c\u00e1maras el delantal ensangrentado de Ang\u00e9lica D\u00edaz. Poco despu\u00e9s de la medianoche, la enfermera se encontraba de guardia en el hospital del Bajo Flores, en la unidad de traumatolog\u00eda, cuando oy\u00f3 un ruido en el hall de la galer\u00eda interna.", "Sali\u00f3 al pasillo a ver qu\u00e9 suced\u00eda y -seg\u00fan su descripci\u00f3n- se encontr\u00f3 con un joven que parec\u00eda drogado. \"Le pregunt\u00e9 qu\u00e9 necesitaba y me peg\u00f3 una cachetada. Me ca\u00ed al suelo, llam\u00e9 a mi compa\u00f1era y \u00e9l se escap\u00f3\", relat\u00f3. El traumatismo nasal le provoc\u00f3 una hemorragia y la p\u00e9rdida del conocimiento por unos segundos, explic\u00f3 el jefe de enfermer\u00eda y delegado gremial Daniel D\u00edaz a LA NACION, y opin\u00f3 que el joven hab\u00eda entrado a robar.", "Seg\u00fan D\u00edaz, dos horas antes ya hab\u00eda ocurrido otro hecho delictivo en el Pi\u00f1ero: alrededor de las 22, a un m\u00e9dico le hab\u00edan sustra\u00eddo su abrigo y el sello profesional. Cuando sucedieron esos episodios, el hospital no contaba con ninguna custodia policial, ni de la Federal ni de la Metropolitana.", "El abogado de los m\u00e9dicos, Vadim Mischanchuk, precis\u00f3 a LA NACION que, a partir del cese de adicionales de la Federal en hospitales p\u00fablicos, ocurrieron otros tres casos de violencia contra los profesionales de la salud.", "Anteayer a la madrugada, en la guardia del hospital Argerich, situado en La Boca, un familiar de un paciente le arroj\u00f3 un descartador de agujas descartables a la frente a un m\u00e9dico. Esa misma noche, una doctora del hospital Torn\u00fa denunci\u00f3 que, durante la guardia, un familiar de un paciente la hostig\u00f3 y agredi\u00f3 verbalmente. Adem\u00e1s, los profesionales del SAME que se negaron a entrar con el m\u00f3vil a la villa 31 denunciaron hostigamiento por parte de unas 20 personas.", "Pero el abogado del gremio dej\u00f3 en claro que estos episodios de violencia no son algo nuevo. \"En los \u00faltimos meses de 2010, la violencia dentro de los hospitales de la ciudad y en la v\u00eda p\u00fablica contra auxilios del SAME tuvo un incremento en cantidad y gravedad de tal magnitud que llev\u00f3 a la asociaci\u00f3n de m\u00e9dicos  a tomar el tema de la seguridad como una cuesti\u00f3n gremial\", explic\u00f3.", "Los tres meses m\u00e1s cr\u00edticos fueron noviembre y diciembre de 2010 y enero de este a\u00f1o. En ese per\u00edodo, la asociaci\u00f3n registr\u00f3 28 denuncias, aproximadamente una denuncia cada tres d\u00edas, que van desde agresiones verbales y f\u00edsicas hasta hurtos y robos dentro de los hospitales, sumados a amenazas con armas de fuego, tiros y cascotazos en auxilios del SAME.", "Seg\u00fan apunt\u00f3 Mischanchuk, durante esos meses se estima que s\u00f3lo dos de cada diez hechos eran denunciados. Destac\u00f3 tambi\u00e9n que el 90 por ciento de los hechos de violencia ocurren en las guardias.", "Con la colaboraci\u00f3n de Daniel Gallo y Fernando Massa"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363867-se-agrava-la-crisis-en-los-hospitales-por-la-inseguridad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "En los 33 de la Capital habr\u00e1 hoy un paro; ataques al personal", "titulo": "Se agrava la crisis en los hospitales por la inseguridad", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Indignados por lo que identifican inequ\u00edvocamente como una lucha de poder que los coloca como rehenes indefensos en medio de una feroz balacera, los vecinos de Goghlan, Villa Urquiza y Saavedra y Villa Pueyrred\u00f3n (comuna 12) prometen disciplinar al poder pol\u00edtico, seg\u00fan afirman, con un voto castigo en las pr\u00f3ximas elecciones.", "Aflora en ellos, seg\u00fan las consultas realizadas por LA NACION, un sentir un\u00e1nime: la perplejidad de que una fuerza federal de seguridad abandone primero la custodia de los hospitales p\u00fablicos que ellos mismos utilizan y que el gobierno de la ciudad, despu\u00e9s, les retire parte del \u00fanico elemento disuasivo con el que cuentan para su protecci\u00f3n: la Metropolitana.", "El resultado es una palpable doble indignaci\u00f3n, seguida por un ultim\u00e1tum: \"Que se sienten a negociar y arreglen el problema. \u00bfO todav\u00eda no se dan cuenta los pol\u00edticos nacionales y de la ciudad de que son empleados nuestros, a quienes les seguimos pagando el sueldo con los los impuestos?\", expres\u00f3 Graciela Teijeiro, due\u00f1a de una farmacia, en Saavedra. Detr\u00e1s de las gruesas rejas a trav\u00e9s de las que atiende al p\u00fablico, agreg\u00f3: \"Los pol\u00edticos deben entender la gravedad de lo que est\u00e1n haciendo: con la seguridad de los ciudadanos no se juega\".", "La inseguridad en esa zona junto a las medidas de protecci\u00f3n que toman los vecinos, que se cuidan unos a otros, sobre todo en los comercios, es visible.", "\"Por una pulseada pol\u00edtica nos hacen todav\u00eda m\u00e1s vulnerables. Lo cierto es que con la Metropolitana o sin ella, ac\u00e1 te roban igual\", apunt\u00f3 Adri\u00e1n Molina, un comerciante de 48 a\u00f1os, vecino de Villa Urquiza. Molina, al igual que muchos otros vecinos, juzga el poder de polic\u00eda de esa fuerza como muy limitado y relat\u00f3 que las usurpaciones y las casas tomadas en su barrio se cuentan de a decenas. \"A eso sacale la presencia policial y est\u00e1s en territorio de nadie\", grafic\u00f3.", "\"Que se los lleven a custodiar los hospitales, ya que ac\u00e1 lo \u00fanico en lo que ponen orden es en el tr\u00e1nsito\", sentenci\u00f3 Mabel Arater, una t\u00e9cnica en floricultura, de 31 a\u00f1os.", "\"La Federal debe pasar urgente a la \u00f3rbita del gobierno de la cuidad. Si as\u00ed fuera, esto no le pasa ni a Macri ni a ninguna otra administraci\u00f3n\", opin\u00f3 Ricardo Franchi, jubilado de 70 a\u00f1os, vecino de Coghlan.", "\"Es una verg\u00fcenza que la Federal no est\u00e9 donde debe estar. Me indigna. La pol\u00edtica es una cosa y la seguridad, otra. Y el ciudadano no es est\u00fapido, lo va a recordar a la hora de votar\", dijo Angela Cassar\u00e1, en Villa Urquiza.", "Leonardo Altomonte, due\u00f1o de una perfumer\u00eda en Coghlan, calific\u00f3 esta pelea como un muy retroceso da\u00f1ino. \"La medida de Macri es volver a lo de antes\". Mientras que la maestra de ingl\u00e9s Mariana Ergu\u00eda opin\u00f3 que desde que asumi\u00f3 Nilda Garr\u00e9 \"ha demostrado un total desprecio por las seguridad ciudadana. Es entendible, aunque como vecina me perjudique, que se resguarden los hospitales p\u00fablicos. Tienen prioridad\".", "\"Es volver a no tener ning\u00fan tipo de seguridad en la calle, aunque aqu\u00ed, con la custodia de la Metropolitana, nos roban igual. Por eso nos cuidamos entre nosotros\"", "Leonardo AltomonteComerciante, de Coghlan", "\"Me parece p\u00e9simo que retiren a la Metropolitana. Ac\u00e1 nos sentimos desprotegidos. Estos tironeos se acabar\u00e1n el d\u00eda que, como se debe, le pasen la Polic\u00eda Federal a Macri\"", "Ricardo FranchiJubilado, de Coghlan", "\"Esto es tierra de nadie. Si en el barrio te roban con la custodia de la Polic\u00eda Metropolitana, sin ella esto se convertir\u00e1 en una jungla\"", "Adri\u00e1n MolinaEmpleado, de Villa Urquiza", "\"Es un horror que la Federal no est\u00e9 donde debe. Esto es un tironeo pol\u00edtico que indigna a los vecinos. No mezclen las cosas: la pol\u00edtica es una cosa y la seguridad, otra\"", "Angela CassaraAma de casa, de Villa Urquiza", "\"Es una disputa de poder para ver qui\u00e9n tiene m\u00e1s fuerza y, mientras, seguimos pagando un alt\u00edsimo costo. Lo parad\u00f3jico es que con eso viven todos: polic\u00edas y pol\u00edticos\"", "Graciela TeijeiroFarmac\u00e9utica, de Saavedra", "\"Estoy a favor de que lleven a la Metropolitana a los hospitales p\u00fablicos. Porque ac\u00e1 s\u00f3lo dirigen el tr\u00e1nsito. Yo no me siento protegida por ella\"", "Mabel AraterFloricultora, de Saavedra"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363809-los-vecinos-indignados-prometen-un-voto-castigo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Viven en la comuna 12; dicen que los pol\u00edticos juegan con la seguridad", "titulo": "Los vecinos, indignados, prometen un voto castigo", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La  Federaci\u00f3n de Obreros y Empleados de Estaciones de Servicio (Foesgra) lleg\u00f3 a un acuerdo con el Ministerio de Trabajo por la suba salarial que estaba demandando y suspendi\u00f3 el paro de actividad pensado para la Semana Santa en Capital y provincia de Buenos Aires, aunque a\u00fan la amenaza de huelga contin\u00faa en el Interior del pa\u00eds.", "\"Acordamos con las c\u00e1maras de Capital Federal y del Gran Buenos Aires el aumento del sueldo b\u00e1sico en nuestra actividad de 2700 a 4.000 pesos mensuales y s\u00f3lo nos resta alcanzar lo mismo con los empresarios del interior del pa\u00eds\" declar\u00f3 Carlos Acu\u00f1a, el titular de la Foesgra, al termino de una reuni\u00f3n de m\u00e1s de dos horas en el Ministerio de Trabajo que el gremio mantuvo con los empresarios de este sector de los servicios.", "Los trabajadores nucleados en la Foesgra hab\u00edan amenazado con convocar a un paro nacional para la Semana Santa en caso de no obtener una respuesta favorable a su pedido de aumento, que finalmente lograron con la c\u00e1mara de la provincia de Buenos Aires y Capital.", "El acuerdo alcanzado es de 34% sobre el b\u00e1sico  y de 42% sobre los adicionales que reciben los trabajadores, lo que permite llegar a un piso de 4000 pesos.", "De todos modos, falta que las c\u00e1maras del Interior del pa\u00eds firmen el nuevo acuerdo, que dejaron en suspenso con el argumento de que tienen que analizar los costos.", "El tiempo l\u00edmite que se les dio para confirmar su adhesi\u00f3n al acuerdo es el 14 de abril. En caso contrario, el Consejo Directivo de la Foesgra anunciar\u00e1 aplicar la medida de fuerza en la Semana Santa en el Interior del pa\u00eds.", "Los trabajadores de las estaciones de servicio de la Capital Federal y el Gran Buenos Aires realizaron antes del acuerdo un \"cuelgue de mangueras\" - que termin\u00f3 antes del horario previsto- en \"solidaridad con los compa\u00f1eros\" que se movilizar\u00e1n al Ministerio de Trabajo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363942-no-habra-paro-en-las-estaciones-de-servicio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Tras la movilizaci\u00f3n, los trabajadores lograron un aumento de la remuneraci\u00f3n b\u00e1sica en Capital y provincia; las c\u00e1maras del Interior a\u00fan no se adhirieron, por lo que contin\u00faa la amenaza de huelga para Semana Santa", "titulo": "No habr\u00e1 paro en las estaciones de servicio", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En este resumen,  lanacion.com  ofrece un espacio para que los lectores sigan de manera actualizada las claves de lo que est\u00e1 ocurriendo en la Argentina y en el mundo en materia econ\u00f3mica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363889-disney-construye-su-parque-en-china", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Adem\u00e1s,otra consultora multada por Moreno;  la l\u00ednea de colectivo 60 invertir\u00e1 m\u00e1s de US$ 40 millones en su flota; nuevo r\u00e9cord del oro;", "titulo": "Disney construye su parque en China", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nappes SRL (continuadora de Nappeparga SRL): gastronom\u00eda; Bolivia 926, 1\u00b0 \"E\". Se provey\u00f3 su concurso preventivo. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 28 de junio. S\u00edndico: Mar\u00eda Susana Taboada; Ezeiza 2641, 3\u00b0 \"C\". Audiencia informativa: se fijar\u00e1 en su oportunidad. Juzgado N\u00b0 7, secretar\u00eda N\u00b0 14.", "Asisger SRL: explotaci\u00f3n de geri\u00e1trico; Uruguay 1218. Se provey\u00f3 su pedido de concurso preventivo. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 30 de mayo. S\u00edndico: Jos\u00e9 Guillermo Lego; San Mart\u00edn 50, entrepiso, \"5\". Audiencia informativa: 3 de abril de 2012. Juzgado N\u00b0 21, Secr. N\u00b0 42.", "Mercedes Isabel S\u00e1nchez: Sarmiento 2404, piso 3\u00b0. Solicit\u00f3 el decreto de su propia quiebra. Como fecha de cesaci\u00f3n de pagos fij\u00f3 el 6 de diciembre de 2002. Juzgado N\u00b0 8, secretar\u00eda N\u00b0 16.", "Memory Computaci\u00f3n SA: inform\u00e1tica; Montevideo 456, piso 1\u00b0. Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de Patricia N\u00e9lida Thomas por una deuda de $ 22.825,31. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 6 de junio. S\u00edndico: Armando Luis Molinari; Rodr\u00edguez Pe\u00f1a 110, piso 11\u00b0 \"D\". Juzgado N\u00b0 1, secretar\u00eda N\u00b0 2.", "Alfil Pro SRL: alimenticia; Roosevelt 2445, piso 7\u00b0 \"C\". Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de Mariela Selva Festorazzi por una deuda de $ 29.421,96. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 28 de junio. S\u00edndico: Hugo H\u00e9ctor Dogliani; Rivera 3944, piso 1\u00b0 \"11\". Juzgado N\u00b0 6, secretar\u00eda N\u00b0 11."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363873-concursos-y-quiebras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Concursos y quiebras", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En un acto en la Casa Rosada, la Presidenta anunci\u00f3 la segunda etapa del Plan Federal del Bicentenario de Ganados y Carnes, en la que se repartir\u00e1n cr\u00e9ditos por 3000 millones de pesos para proyectos de ganader\u00eda bovina y porcina, y avicultura.", "\"Estamos en un excelente momento para la ganader\u00eda, momento que apoyamos con este plan. Nunca en las \u00faltimas d\u00e9cadas los ganaderos han tenido un precio tan importante, que ha permitido el a\u00f1o pasado no importar carne, que era lo que dec\u00edan algunos que iba a pasar, sino exportar 1200 millones de d\u00f3lares\", dijo la Presidenta.", "\"Esto se logr\u00f3 no s\u00f3lo por las condiciones clim\u00e1ticas y lo extraordinario de la tierra, sino tambi\u00e9n gracias al aporte que hicimos en este gobierno con cr\u00e9ditos subsidiados, tecnolog\u00eda e investigaciones aportadas desde el INTA y desde el Servicio Nacional de Sanidad y Calidad Agroalimentaria\", se\u00f1al\u00f3 la Presidenta al anunciar la segunda etapa del programa, que se lanz\u00f3 en abril de 2010.", "Para este a\u00f1o, el programa cuenta con cr\u00e9ditos con financiaci\u00f3n a cinco a\u00f1os con un a\u00f1o de gracia y una tasa del 14%, subsidiada en un 50 por ciento por el Ministerio de Agricultura.", "Los cr\u00e9ditos se pueden gestionar a trav\u00e9s del Banco Naci\u00f3n, Bapro y Banco de La Pampa. Seg\u00fan el Gobierno, podr\u00edan beneficiar a 112 mil productores.", "\"El objetivo de este programa es aumentar la productividad y llegar a 77 millones de cabezas de ganado, que es lo que se puede lograr con la superficie de forrajes que estamos en condiciones de desarrollar\", se\u00f1al\u00f3 por su parte el ministro de Agricultura, Juli\u00e1n Dom\u00ednguez.", "\"Para llegar a esto debemos aumentar la oferta forrajera, aumentar la sanidad, la gen\u00e9tica y mejorar el manejo de la reproducci\u00f3n y cr\u00eda\", sostuvo el funcionario.", "Finalmente, Dom\u00ednguez destac\u00f3 que gracias a las pol\u00edticas oficiales y al aumento del precio de la hacienda, \"hoy estamos en el nivel de faena de hembras m\u00e1s bajo de nuestra historia\".", "Por otro lado, tanto la Presidenta como Dom\u00ednguez instaron a los productores bovinos a agregar valor a la producci\u00f3n.", "\"No hay que seguir s\u00f3lo con la producci\u00f3n de materias primas. Hay que imitar a la industria av\u00edcola, que logr\u00f3 un gran desarrollo vendiendo productos con alto valor agregado\", destac\u00f3 Cristina Kirchner.", "Por otro lado, en una clara alusi\u00f3n a la Mesa de Enlace, Dom\u00ednguez invit\u00f3 a dejar atr\u00e1s los desencuentros del pasado entre los productores y el Gobierno.", "\"Perdimos mucho tiempo con los conflictos. El Plan Estrat\u00e9gico Agroalimentario es una buena oportunidad para unirnos todos y trabajar por el desarrollo del sector. Nosotros queremos dialogar con todos los sectores\", dijo.", "Seguidamente, a trav\u00e9s de una videoconferencia, la Presidenta tambi\u00e9n inaugur\u00f3 un transbordador fluvial para la producci\u00f3n forestal y ganadera que beneficiar\u00e1 a los isle\u00f1os del Delta del Paran\u00e1, ya que les permitir\u00e1 cruzar sus mercader\u00edas a tierra firme."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363875-reparto-de-fondos-para-la-ganaderia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La segunda etapa del Plan Federal de Ganados y Carnes prev\u00e9 entregar 3000 millones de pesos", "titulo": "Reparto de fondos para la ganader\u00eda", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una familia tipo necesit\u00f3 en marzo ingresos por 2219,4 pesos para cubrir la llamada canasta b\u00e1sica total (CBT) y no caer bajo la l\u00ednea de pobreza, lo que implica un alza del 2,7 por ciento con respecto a febrero, seg\u00fan estim\u00f3 la Fundaci\u00f3n de Investigaciones Econ\u00f3micas Latinoamericanas (FIEL), en un informe difundido ayer.", "Por otra parte, la canasta b\u00e1sica alimentaria (CBA, a partir de la cual se mide el nivel de indigencia) para un matrimonio con dos hijos alcanz\u00f3 en marzo un valor de 1212,2 pesos, lo que significa un aumento del 3,2 por ciento frente al mes anterior.", "Con estos datos, el costo de la CBA trep\u00f3 en marzo el 24,5 por ciento con respecto a igual mes del a\u00f1o pasado. La variaci\u00f3n de este indicador afecta sobre todo los bolsillos de los sectores de menos recursos, dado que destinan la mayor parte de sus ingresos a cubrir el gasto en alimentos.", "Por su parte, la canasta total se encareci\u00f3 un 20,9 por ciento en marzo respecto del mismo mes de 2010, seg\u00fan FIEL.", "La CBA est\u00e1 compuesta s\u00f3lo por alimentos e higiene b\u00e1sica, mientras que la CBT incluye una serie de servicios, como electricidad, gas, transporte, vestimenta y otros necesarios para el desarrollo de una familia durante un mes.", "FIEL contin\u00faa difundiendo sus mediciones de precios pese a formar parte del listado de consultoras sancionadas por el Gobierno, que objeta la metodolog\u00eda de los relevamientos de inflaci\u00f3n privados.", "El Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec) anunciar\u00e1 las cifras oficiales de la inflaci\u00f3n de marzo y, junto con ellas, los datos del costo de la canasta b\u00e1sica alimentaria, el pr\u00f3ximo viernes 15.", "Seg\u00fan estimaciones de analistas privados, la inflaci\u00f3n de marzo se ubic\u00f3 entre el 2 y el 2,5 por ciento."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363837-la-canasta-de-pobreza-subio-27-en-marzo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Acumula 20,9% en el \u00faltimo a\u00f1o", "titulo": "La canasta de pobreza subi\u00f3 2,7% en marzo", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Rafael Mathus RuizPara LA NACION", "NUEVA YORK.- Los m\u00e1rgenes de maniobra que la econom\u00eda le brind\u00f3 al Gobierno en los \u00faltimos a\u00f1os se han achicado, y m\u00e1s all\u00e1 de qui\u00e9n triunfe en las elecciones presidenciales de octubre, la pr\u00f3xima administraci\u00f3n tendr\u00e1 que hacer correcciones en la pol\u00edtica econ\u00f3mica.", "Ese fue el mensaje central que dejaron ayer aqu\u00ed Daniel Artana, Juan Luis Bour y Santiago Urbiztondo, economistas de FIEL, durante una presentaci\u00f3n en el Consejo de las Am\u00e9ricas, ante unos 40 ejecutivos de bancos y fondos de inversi\u00f3n de Wall Street, firmas de abogados y organismos. La inflaci\u00f3n se acelerar\u00e1 en el segundo semestre a medida que el Gobierno pise el acelerador fiscal de cara a los comicios.", "\"El a\u00f1o del ajuste es 2012, gane quien gane la elecci\u00f3n\", vaticin\u00f3 Artana, luego de una exposici\u00f3n en ingl\u00e9s en la que mostr\u00f3 el deterioro que sufrieron en los \u00faltimos a\u00f1os los dos pilares del modelo: el super\u00e1vit fiscal y el del comercio exterior.", "Artana se sum\u00f3 as\u00ed a las dudas de algunos economistas sobre la real sustentabilidad del modelo. Tras la crisis, seg\u00fan indic\u00f3, la combinaci\u00f3n de un d\u00f3lar barato, tasas de inter\u00e9s reales negativas y super\u00e1vits gemelos le dio al Gobierno un amplio margen de maniobra. Ahora, \u00e9ste se recuesta sobre el BCRA para cubrir la brecha fiscal y restringe importaciones para sostener el excedente externo, a medida que el tipo de cambio real se aprecia por la inflaci\u00f3n.", "Con todo, la Argentina a\u00fan goza de margen suficiente como para recomponer el frente fiscal de manera gradual, a diferencia de lo que ocurri\u00f3 en 2001. Y aun en caso de que la pr\u00f3xima administraci\u00f3n decida postergar las correcciones, los problemas podr\u00edan llegar s\u00f3lo en 2013, seg\u00fan aventur\u00f3 Artana.", "El viento de cola externo, una \"fortuna\" que para Artana explica en gran medida el desempe\u00f1o de la econom\u00eda, ser\u00e1 puesto a prueba a medida que Estados Unidos abandone la era de la hiperliquidez y comience a subir su tasa de inter\u00e9s, un evento que puede complicar el panorama. Lo escuchaban, en su mayor\u00eda, argentinos que trabajan en Nueva York, cuyas preguntas oscilaron entre la posibilidad de un acuerdo con el Club de Par\u00eds (que Artana respondi\u00f3 que tarde o temprano llegar\u00e1), la situaci\u00f3n energ\u00e9tica y el esquema de subsidios. No hubo ning\u00fan interrogante acerca de la intervenci\u00f3n del secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno, en el Indec.", "Urbiztondo fue el encargado de explicar, con cr\u00edticas, los subsidios. Y dej\u00f3 tambi\u00e9n una frase con aroma a ajuste. \"La gente no es consciente de los costos futuros que acarrea continuar con esta situaci\u00f3n\", afirm\u00f3 (ver aparte).", "Bour fue el encargado de dar las cifras duras de la econom\u00eda. Indic\u00f3 que la econom\u00eda creci\u00f3 9,6% el a\u00f1o pasado, pero eso se tradujo s\u00f3lo en un alza del 1,2% en el empleo porque el aumento de los costos laborales deprime la demanda laboral. Al hablar de la inflaci\u00f3n, uno de los principales problemas que sufre la econom\u00eda argentina, dijo que en el segundo semestre llegar\u00e1 al 25% anual. Agreg\u00f3 que, en los \u00faltimos meses, hubo cierta desacaleraci\u00f3n en las subas de precios, en parte por la percepci\u00f3n de estabilidad en el tipo de cambio, un respiro que desaparecer\u00e1 en el segundo semestre de la mano de m\u00e1s pol\u00edticas expansivas del gasto p\u00fablico."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363835-fiel-pronostico-un-ajuste-para-2012", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Sus economistas dijeron que el deterioro de los super\u00e1vits fiscal y comercial obligar\u00e1 a hacer correcciones en la pol\u00edtica econ\u00f3mica", "titulo": "FIEL pronostic\u00f3 un ajuste para 2012", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["NUEVA YORK (Para LA NACION).-Abusivos, demasiado centralizados en Buenos Aires, insostenibles, distorsivos, arbitrarios.", "Estos adjetivos ocuparon gran parte de una presentaci\u00f3n del economista de la Fundaci\u00f3n de Investigaciones Econ\u00f3micas Latinoamericanas (FIEL), Santiago Urbiztondo, en la que sobraron las cr\u00edticas al esquema de subsidios a los servicios p\u00fablicos desplegado por la administraci\u00f3n Kirchner desde 2003 hasta hoy para contener el alza de las tarifas de la electricidad, el gas y el transporte p\u00fablico.", "Urbiztondo mostr\u00f3, ante ejecutivos de Wall Street reunidos en esta ciudad en una conferencia en el Consejo de las Am\u00e9ricas, las dos caras de los subsidios.", "En primer lugar, mencion\u00f3 los bajos precios que pagan los residentes del \u00e1rea metropolitana bonaerense (el \u00e1rea de mayor poder adquisitivo relativo) en relaci\u00f3n, por ejemplo, con los de Brasil", "Luego, dio la cifra sobre el costo que ello acarrea para las arcas del Estado. En 2010, los subsidios equivalieron al 3 por ciento del producto bruto interno (PBI), un monto equivalente al super\u00e1vit fiscal que la Argentina ten\u00eda hasta hace pocos a\u00f1os. La mayor parte de esa cifra se destin\u00f3 a subsidiar el consumo de electricidad.", "El impacto de estos pagos oficiales en el flujo de fondos de las empresas involucradas tambi\u00e9n form\u00f3 parte de la presentaci\u00f3n.", "En el caso de TBA (Trenes de Buenos Aires, que explota las concesiones de los ferrocarriles Sarmiento y Mitre), Urbiztondo dijo que los subsidios representan el 75 por ciento de sus ingresos. En las generadoras de electricidad, la asistencia oficial representa el 60 por ciento.", "El economista dijo que, con un esquema \"transparente y profesional\", los subsidios pueden ser razonables, pero que aun as\u00ed tendr\u00edan que existir l\u00edmites, como minimizar las distorsiones de precios, considerar el costo de usar fondos p\u00fablicos en subsidios en vez de darles otros destinos, o implementar reglas de ajuste en el tiempo. Ninguno de estos l\u00edmites se aplic\u00f3 en la Argentina, afirm\u00f3.", "En sinton\u00eda con el an\u00e1lisis que brind\u00f3 el economista jefe de la entidad, Daniel Artana, quien vaticin\u00f3 que en alg\u00fan momento del pr\u00f3ximo a\u00f1o quienquiera que est\u00e9 a cargo del gobierno tendr\u00eda que hacer correcciones en la pol\u00edtica econ\u00f3mica, Urbiztondo dej\u00f3 una frase con aroma a ajuste: \"La gente no es consciente de los costos futuros que acarrea continuar con esta situaci\u00f3n\", se\u00f1al\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363836-duras-criticas-al-regimen-de-subsidios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Seg\u00fan FIEL, benefician a sectores que no los necesitan tanto y distorsionan los precios", "titulo": "Duras cr\u00edticas al r\u00e9gimen de subsidios", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Olga Kotelco es canadiense, tiene 91 a\u00f1os  y practica atletismo hace 14; se destaca en los saltos.", "En una feria de Jap\u00f3n los ni\u00f1os conocen los diferentes trabajos que hacen \"los grandes\"; surgi\u00f3 una pol\u00e9mica porque los m\u00e1s elegidos son el de polic\u00eda y el de bombero.", "La moda del teatro \u00edntimo y en formato peque\u00f1o se est\u00e1 imponiendo en varios lugares del mundo; los actores protagonizan escenas en habitaciones y para un grupo de personas.", "Con hortalizas como \u00fanicos instrumentos una banda ya est\u00e1 por lanzar su tercer disco con esta particular forma de hacer m\u00fasica.", "En Nigeria, donde habr\u00e1 elecciones pr\u00f3ximamente, los candidatos opositores no asistieron a la contienda televisiva junto al presidente; el debate se hizo con una sola persona."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363706-una-sorprendente-atleta-de-91-anos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Noticias ins\u00f3litas del mundo en video", "titulo": "Una sorprendente atleta de 91 a\u00f1os", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Nelson Fern\u00e1ndezCorresponsal en Uruguay", "PUNTA DEL ESTE. Un accidente en el oleoducto que une Jos\u00e9 Ignacio con Montevideo provoc\u00f3 un derrame de petr\u00f3leo, lo que gener\u00f3 preocupaci\u00f3n en las autoridades que trabajan en la zona, a unos 85 kil\u00f3metros de Montevideo. El sistema de emergencias se activ\u00f3 con el env\u00edo de varias unidades de Bomberos, Prefectura Nacional Naval y la polic\u00eda, junto a dotaciones de la empresa petrolera Ancap para evitar que el derrame se expanda.", "Un equipo de  lanacion.com  constat\u00f3 un fuerte olor a petr\u00f3leo en la zona donde trabajan intensamente los equipos de emergencia.", "En los balnearios Sol\u00eds y Jaurigueberry, el petr\u00f3leo lleg\u00f3 a las aguas del arroyo local y  la preocupaci\u00f3n adicional a la reparaci\u00f3n del problema, fue la de evitar  un incendio en la zona.", "Sol\u00eds es el primer balneario del departamento de Maldonado, cruzando el segundo peaje de la ruta interbalnearia uruguaya: marca el inicio de un zona grande de balnearios que va desde el peaje hasta Jos\u00e9 Ignacio, y que tiene como epicentro a Punta del Este. La zona de derrame esta lejos del principal balneario, a m\u00e1s de 50 kil\u00f3metros.", "El oleoducto sale de la Boya Petrolera de Jos\u00e9 Ignacio y llega a Montevideo donde la empresa petrolera estatal Ancap tiene una planta de refiner\u00eda de crudo.", "El problema se dio hoy, cuando trabajaban empleados de la petrolera uruguaya en mantenimiento, seg\u00fan explic\u00f3 el vicepresidente de la compa\u00f1\u00eda petrolera, Germ\u00e1n Riet. Dijo que el accidente se produjo en una manguera que revent\u00f3 y permiti\u00f3 que el derrame de petr\u00f3leo llegara al agua. Se dispuso una bomba succionadora pero eso fracas\u00f3, estall\u00f3 el sistema y el crudo comenz\u00f3 a expandirse en el agua de la zona.", "Instalaron sistemas de contenci\u00f3n del petr\u00f3leo y las tareas se dificultan en la noche por la falta de iluminaci\u00f3n y no pudieron contener la fuga. El director de Ancap dijo que no disponen de informaci\u00f3n para estimar hasta d\u00f3nde podr\u00e1 expandirse el petr\u00f3leo.", "Mientras, se bloque\u00f3 la salida de crudo desde la boya, que est\u00e1 m\u00e1s al Este, sobre la entrada al balneario Jos\u00e9 Ignacio. Las autoridades dispusieron un dispositivo de emergencia para el control del caso y siguen trabajando en la zona."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364067-derrame-de-petroleo-cerca-de-punta-del-este", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Fue a causa de un accidente en el oleoducto que une Jos\u00e9 Ignacio con Montevideo", "titulo": "Derrame de petr\u00f3leo cerca de Punta del Este", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["DAMASCO.- Al menos 27 manifestantes murieron y decenas resultaron heridos hoy en Siria al ser reprimidos por miembros de las fuerzas de seguridad y personal de civil en el marco de las protestas en reclamo de reformas democr\u00e1ticas y mayores libertades, indicaron testigos.", "Miles de personas salieron a las calles en diversas ciudades del pa\u00eds. En Daraa, testigos se\u00f1alaron que hab\u00edan muerto al menos 22 personas cuando las fuerzas abrieron el fuego contra aproximadamente 4.000 manifestantes.", "En Homs, en la regi\u00f3n oeste del pa\u00eds, se registr\u00f3 la muerte de otras cinco personas. Seg\u00fan declaraciones de activistas, en dicha ciudad los manifestantes atacaron edificios gubernamentales cuando no han pasado m\u00e1s que unos d\u00edas desde que el presidente Bashar al Assad cesara al gobernador de la regi\u00f3n. En Deir al Sor, pr\u00f3xima a la frontera con Irak, las tropas se lanzaron a golpear a los manifestantes.", "Esta semana, el presidente Al Assad anunci\u00f3 algunas reformas en respuesta a las protestas que se suceden desde marzo. Anul\u00f3 las restricciones de trabajo que reg\u00edan para las mujeres que llevaran el rostro cubierto y orden\u00f3 que se concediera la nacionalidad siria a unos 250.000 kurdos.", "Pero la poblaci\u00f3n kurda no se dio por satisfecha con esta medida. \"No queremos la nacionalidad, queremos libertad\", gritaban manifestantes kurdos en toda Siria, seg\u00fan inform\u00f3 el grupo opositor Partido Reformista de Siria, con sede en Estados Unidos. Alrededor de una quinta parte de la minor\u00eda kurda en Siria ha sido privada durante d\u00e9cadas de la nacionalidad.", "Muertes totales.  Seg\u00fan estimaciones de grupos en defensa de los derechos humanos, desde que estallaron las protestas en Siria han muerto m\u00e1s de 110 personas. Decenas de manifestantes y algunas personalidades de la oposici\u00f3n fueron detenidas.", "Un periodista sirio recibi\u00f3 maltratos por parte de la polic\u00eda por haber informado de una manifestaci\u00f3n. C\u00edrculos cercanos a George Baghdadi, que colabora con diversos medios extranjeros, se\u00f1alaron hoy que el periodista regres\u00f3 este martes a casa sangrando y con varias costillas fracturadas.", "Desde entonces, Baghdadi est\u00e1 siendo tratado por m\u00e9dicos. Hab\u00eda sido detenido una semana antes y trasladado a una prisi\u00f3n despu\u00e9s de haber informado sobre la manifestaci\u00f3n en Latakia.  En Daraa, en el sur del pa\u00eds, donde tuvieron lugar las protestas m\u00e1s violentas desde el pasado 15 de marzo, las comunicaciones fueron cortadas anoche, seg\u00fan aseguraron residentes.", "En Yemen.  Cientos de miles de yemen\u00edes convergieron hoy en la capital para efectuar manifestaciones rivales, algunas para demandar la destituci\u00f3n del presidente y otras para demostrarle su apoyo. M\u00e1s de 120 personas han muerto desde que el 11 de febrero empezaron las protestas para exigir la salida de Al\u00ed Abdal\u00e1 Sal\u00e9, inspiradas en las revueltas populares de T\u00fanez y Egipto.", "En un mensaje emitido a decenas de miles de partidarios, el presidente Sal\u00e9 rechaz\u00f3 una oferta de mediaci\u00f3n del Consejo de Cooperaci\u00f3n del Golfo, integrado por seis naciones, y de ceder el poder a su lugarteniente a cambio de inmunidad de juicios para \u00e9l y su familia. Censur\u00f3 a Qatar por difundir la propuesta y tambi\u00e9n la cobertura de la emisora al-Jazeera, con sede en ese pa\u00eds, sobre la inestabilidad en Yemen. \"Nuestra autoridad y legitimidad proviene de ustedes y no de Qatar ni de otros funcionarios ni de lo que diga Al Jazeera\", afirm\u00f3 Sal\u00e9.", "En Egipto.  Decenas de miles de personas tomaron hoy la plaza Tahrir, en el Cairo, para pedir la renuncia de todos los representantes del antiguo r\u00e9gimen y el juicio a los corruptos, as\u00ed como para mostrar su apoyo a las revueltas de otros pa\u00edses \u00e1rabes.", "Esta jornada, bautizada como \"Viernes de la purga\", fue convocada por grupos juveniles y secundada por los partidos opositores, y record\u00f3 a las multitudinarias protestas celebradas a principios de febrero para exigir la ca\u00edda del r\u00e9gimen de Hosni Mubarak.", "\"Queremos a Mubarak en prisi\u00f3n y acabar con la corrupci\u00f3n\", dijo el joven Amir Shabrwy, que repart\u00eda folletos a los manifestantes con informaci\u00f3n sobre pol\u00edtica. Para Shabrawy, miembro del grupo J\u00f3venes de Egipto por la Conciencia, \"mucha gente en Egipto no sabe nada de pol\u00edtica\" por lo que es importante explicarles los deberes y derechos que implica un sistema democr\u00e1tico.", "Algunas pancartas mostraban im\u00e1genes de algunos de los ex dirigentes del r\u00e9gimen de Mubarak entre rejas, en alusi\u00f3n a la exigencia de la revoluci\u00f3n de que estas personas sean juzgadas, mientras que otras ped\u00edan la renuncia de los gobernadores de las provincias.", "Egipto vive un proceso de transici\u00f3n pol\u00edtica dirigido por la c\u00fapula militar del pa\u00eds desde la renuncia de Mubarak el pasado 11 de febrero, tras 18 d\u00edas de protestas. Pero hoy en Tahrir no todo eran reivindicaciones, tambi\u00e9n eran frecuentes las muestras de apoyo a otros pa\u00edses \u00e1rabes escenarios en la actualidad de revueltas populares, como Siria, el Yemen o Libia.", "Agencias AFP, EFE y AP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364013-mueren-27-manifestantes-en-siria-y-hay-protestas-en-varios-paises-arabes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Fueron reprimidos por las fuerzas de seguridad en Daraa; en Egipto miles de personas pidieron la renuncia de todos los representantes del antiguo r\u00e9gimen y el juicio a los corruptos; en Yemen volvieron a exigir la renuncia del presidente", "titulo": "Mueren 27 manifestantes en Siria y hay protestas en varios pa\u00edses \u00e1rabes", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RIO DE JANEIRO (De nuestro corresponsal).- Un hombre solitario, raro, introvertido, que pasaba gran parte de su tiempo metido en Internet, y que en los \u00faltimos meses se hab\u00eda vuelto un fan\u00e1tico religioso. As\u00ed era Wellington Menezes de Oliveira, autor de la masacre de ayer en la escuela Tasso da Silveira, por la que los cariocas ya lo han bautizado \"el asesino en masa de R\u00edo\".", "De 23 a\u00f1os, el atacante era hu\u00e9rfano y hab\u00eda sido adoptado de peque\u00f1o por una familia con otros cinco hijos. Entre 1999 y 2002, fue alumno de la misma escuela del humilde barrio de Realengo que eligi\u00f3 para cometer la matanza y, tras haber trabajado unos a\u00f1os en un dep\u00f3sito de una empresa de alimentos, estaba desempleado desde agosto del a\u00f1o pasado.", "Seg\u00fan una de sus hermanastras, Roselaine, de 49 a\u00f1os, Menezes de Oliveira viv\u00eda solo en el vecino barrio de Sepetiba y se hab\u00eda apartado mucho de la familia desde que fue despedido de su trabajo.", "\"En la \u00e9poca de las elecciones [en octubre y noviembre], vino a mi casa. Nos pareci\u00f3 extra\u00f1o que tuviera con una barba muy grande. Lo llam\u00e9 otras veces para almorzar, pero no quiso. Dec\u00eda muchas estupideces. Estaba todo el tiempo en Internet. No ten\u00eda amigos; era muy raro y reservado. Se la pasaba viendo sitios religiosos, con cosas de musulmanes\", se\u00f1al\u00f3 la familiar.", "De hecho, en la confusa carta que llevaba consigo cuando se suicid\u00f3 en las escaleras de la escuela, el homicida hizo varias referencias religiosas, pero ninguna vinculada espec\u00edficamente al islam. Apunt\u00f3 que quer\u00eda que su cuerpo fuese lavado y preparado para su entierro por personas v\u00edrgenes o que s\u00f3lo hubieran perdido su castidad despu\u00e9s del matrimonio y no se hubieran involucrado en adulterio, y que no quer\u00eda ser tocado por \"impuros ni fornicadores\".", "Asimismo, dej\u00f3 especificado que quer\u00eda ser envuelto en una s\u00e1bana blanca que \u00e9l mismo hab\u00eda colocado en una bolsa en el primer piso de la escuela, y que deseaba ser enterrado junto a su madre adoptiva, Dic\u00e9a, que seg\u00fan las autoridades sufr\u00eda de esquizofrenia y hab\u00eda muerto un a\u00f1o atr\u00e1s de un infarto.", "\"Necesito la visita de un fiel seguidor de Dios por lo menos una vez, para que delante de mi sepulcro pida perd\u00f3n a Dios por lo que hice\", se\u00f1al\u00f3 en su misiva.", "Sin embargo, al ingresar en la escuela, no hizo declaraciones religiosas ni pol\u00edticas. De acuerdo con el estudiante Thiago Silva Motta, que lo vio llegar, s\u00f3lo dijo: \"Soy paranoico, pero tomo mis remedios. Vine a dar una conferencia\".", "Si bien el subalcalde Edmar Teixeira hab\u00eda dicho que el asesino hab\u00eda dejado escrito que padec\u00eda el virus del sida, la carta divulgada a la prensa no tiene esa informaci\u00f3n. En la casa de Menezes de Oliveira -que \u00e9l mencion\u00f3 que donar\u00eda a alguna asociaci\u00f3n protectora de animales- se encontr\u00f3 otro mensaje de despedida, que no fue revelado. La vivienda estaba totalmente revuelta, con el disco duro de la computadora quemado.", "Por su parte, el presidente de la Uni\u00f3n Nacional de Entidades Isl\u00e1micas de Brasil, Jamel el Bacha, repudi\u00f3 el ataque a la escuela y aclar\u00f3 que Menezes de Oliveira no ten\u00eda v\u00ednculos ni con las mezquitas ni con sociedades ben\u00e9ficas isl\u00e1micas en Brasil."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363798-un-joven-solitario-y-fan-de-internet", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Se hab\u00eda vuelto adepto a los sitios musulmanes", "titulo": "Un joven solitario y fan de Internet", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La artiller\u00eda pesada de Muammar Khadafy bombarde\u00f3 hoy varias zonas en la estrat\u00e9gica ciudad de Ajdabiya al tiempo que sus aviones de entrenamiento atacaron posiciones rebeldes en la ruta que la une con Brega y mataron al menos a cinco combatientes insurgentes, lo que provoc\u00f3 la ira de los rebeldes que protestan contra la OTAN porque no los est\u00e1 protegiendo.", "Testigos en el hospital de Ajdabiya indicaron que fuertes explosiones se escucharon hoy en las cercan\u00edas del centro sanitario y en otras zonas de la ciudad, de la que las tropas del r\u00e9gimen se encontraban a unos 15 kil\u00f3metros. Los aviones despegan de pistas clandestinas y antes de ser detectados por los radares de la OTAN, disparan los misiles y aterrizan, seg\u00fan constataron varios testigos rebeldes y periodistas que cubren la revuelta.", "Los m\u00e9dicos del hospital conminaron a la gente a abandonar r\u00e1pidamente el lugar, al tiempo que los pocos habitantes que a\u00fan quedaban en la ciudad, cerca de un 25 por ciento de su poblaci\u00f3n, comenzaron de forma apresurada a abandonarla en direcci\u00f3n a Bengazhi. Cientos de autom\u00f3viles poblaron enseguida la carretera de 160 kil\u00f3metros que une Ajdabiya con la capital rebelde, donde la tensi\u00f3n y el enfado contra la OTAN por no atacar especialmente las l\u00edneas de suministro rebeldes aumentan d\u00eda tras d\u00eda.", "Poco despu\u00e9s, el portavoz militar rebelde, Ahmad Bani, asegur\u00f3 que los bombardeos que se hab\u00edan producido por la ma\u00f1ana en la carretera que une Brega y Ajdabiya, escenario de intensos combates, hab\u00edan sido efectuados por aviones de las tropas de Khadafy.", "Sin ser detectados.  Seg\u00fan el portavoz, y pese a la zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea vigente sobre Libia, las huestes del l\u00edder libio han transportado peque\u00f1os aviones hasta el aeropuerto de Brega, con los que han bombardeado posiciones rebeldes antes de que los detectase la OTAN.", "Se trata de aviones italianos SIAI Marchetti SF 260 utilizados habitualmente en misiones de entrenamiento, pero que fueron cargados con bombas y lanzados sobre los insurgentes, tras despegar y aterrizar r\u00e1pidamente para no ser detectados por la alianza, explic\u00f3 Bani. Al menos cinco rebeldes murieron en ese bombardeo a\u00e9reo, llevado a cabo en una zona situada a cerca de 40 kil\u00f3metros de Brega y ya muy cerca de Ajdabiya, seg\u00fan el principal portavoz militar de los sublevados.", "Algunos periodistas en la zona atribuyeron en un primer momento el bombardeo a un error de los aviones de la OTAN, ya que son los \u00fanicos que pueden sobrevolar el espacio a\u00e9reo libio, tras la resoluci\u00f3n 1973 de la ONU, que aprob\u00f3 el establecimiento de una zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea en el pa\u00eds para ambos bandos en conflicto. Sin embargo, Bani afirm\u00f3 hoy que fueron en realidad aviones de Khadafy los que efectuaron los ataques y explic\u00f3 que el bombardeo se produjo a cerca de diez kil\u00f3metros de Ajdabiya, ciudad estrat\u00e9gica de la zona oriental.", "Ajdabiya es un nudo principal de comunicaciones del este del pa\u00eds, ya que conecta por una carretera con Bengasi y por otra con Tobruk, por lo que su control permitir\u00eda de nuevo a los gadafistas intentar aislar el basti\u00f3n rebelde de su conexi\u00f3n con el exterior a trav\u00e9s de Egipto.", "En Bengazhi se palpaba hoy la tensi\u00f3n y la preocupaci\u00f3n por el avance de las tropas de Khadafy hacia Ajdabiya y sus habitantes continuaban pregunt\u00e1ndose qu\u00e9 ha cambiado en las operaciones aliadas desde que la OTAN tom\u00f3 el mando el pasado 31 de marzo. Los libios de la zona oriental del pa\u00eds critican que desde que la alianza dirige las operaciones, en detrimento de EEUU y Francia, se han reducido considerablemente los ataques a\u00e9reos aliados, lo que ha permitido a los fieles del l\u00edder libio, avanzar hacia el este.", "En Misrata, a 200 km al este de Tr\u00edpoli, cuatro personas murieron por disparos de obuses y cohetes de las fuerzas leales a Khadafy, que libraban intensos combates con los rebeldes. \"Las fuerzas de Khadafy siguen disparando ciegamente sobre las viviendas en Misrata. Hoy (viernes) cuatro m\u00e1rtires, entre ellos dos ni\u00f1os de menos de cuatro a\u00f1os, han muerto\", indic\u00f3 a la AFP un portavoz de la rebeli\u00f3n, quien de paso critic\u00f3 a la OTAN porque \"no est\u00e1 cumpliendo su misi\u00f3n de proteger a los civiles\".", "La Uni\u00f3n Europea prepara una misi\u00f3n humanitaria reforzada con medios militares para ayudar a la ciudad de Misrata, asediada por los pro Khadafy desde hace un mes y medio, pero espera un pedido formal de la ONU en ese sentido, indic\u00f3 un diplom\u00e1tico.", "En Zenten, a unos 100 km al suroeste de Tr\u00edpoli, las fuerzas de Khadafy posicionadas alrededor de la ciudad disparaban tambi\u00e9n obuses desde hace varios d\u00edas. Anoche, la OTAN efectu\u00f3 ataques en la zona, pero \"la poblaci\u00f3n no entiende por qu\u00e9 la coalici\u00f3n no bombardea los tanques de Khadafy; est\u00e1 muy indignada\", a\u00f1adi\u00f3 el testigo.", "\"Hubo combates hace tres d\u00edas en Qala\", cerca de Zenten. \"Las fuerzas de Khadafy han destruido pozos de agua potable. No queda mucha gasolina, y tambi\u00e9n hay penuria de frutas y verduras\", seg\u00fan el testigo.", "Agencias AFP, EFE y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364012-khadafy-se-burla-de-la-otan-y-bombardea-con-aviones-de-entrenamiento", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Las aeronaves, cargadas con misiles que terminaron siendo lanzados a los rebeldes, aterrizan antes de ser detectadas por los radares de las potencias; hubo cinco muertos", "titulo": "Khadafy se burla de la OTAN y bombardea con aviones de entrenamiento", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RIO DE JANEIRO (De nuestro corresponsal).- Pese a su estilo duro y poco expresivo, la presidenta de Brasil, Dilma Rousseff, no pudo  evitar llorar en p\u00fablico ayer al enterarse de la matanza de chicos en la escuela carioca Tasso da Silveira.", "La noticia sorprendi\u00f3 a la mandataria pocos minutos antes de que encabezara un acto para micro- emprendedores en el Palacio del Planalto; qued\u00f3 tan shockeada que cancel\u00f3 su discurso, recort\u00f3 el evento y pidi\u00f3 un minuto de silencio para las v\u00edctimas.", "\"No era una caracter\u00edstica de nuestro pa\u00eds que ocurriera este tipo de crimen. Por esto todos debemos estar unidos en el repudio a este tipo de violencia, sobre todo cuando est\u00e1 dirigida hacia chicos indefensos que hoy perdieron sus vidas y su futuro. Vamos a hacer un minuto de silencio en homenaje a esos brasile\u00f1itos que fueron arrancados tan temprano de la vida\", dijo Rousseff, entre l\u00e1grimas.", "Seg\u00fan el vocero presidencial, Rodrigo Baena, la mandataria qued\u00f3 \"en shock y consternada\" por la tragedia. Por la tarde, el Palacio del Planalto inform\u00f3 que se decretaron tres d\u00edas de luto en memoria de los chicos asesinados y se indic\u00f3 que Rousseff tiene pensado asistir hoy al velorio de las v\u00edctimas. La presidenta vendr\u00eda a R\u00edo despu\u00e9s de la reuni\u00f3n que tendr\u00e1 en Brasilia con Bono, l\u00edder de la banda de rock U2, y desde aqu\u00ed partir\u00eda directamente a China, en una visita oficial que tiene planeada desde hace unos meses.", "\"Esta es una tragedia que no tiene precedente en Brasil\", resalt\u00f3 por su parte el ministro de Educaci\u00f3n, Fernando Haddad.", "En tanto, el titular del Senado y ex presidente de Brasil, Jos\u00e9 Sarney, compar\u00f3 el ataque a la escuela con un atentado terrorista.", "\"De cierto modo, es un acto de terrorismo cuando se busca golpear a civiles. Actos de esta naturaleza no forman parte de nuestra tradici\u00f3n. Necesitamos detener de una vez esto para que no florezca\", se\u00f1al\u00f3 Sarney, que gobern\u00f3 el pa\u00eds entre 1985 y 1990."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363797-la-noticia-conmovio-e-hizo-llorar-a-dilma", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La mandataria viajar\u00e1 a R\u00edo para el velorio", "titulo": "La noticia conmovi\u00f3 e hizo llorar a Dilma", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RIO DE JANEIRO.-RIO DE JANEIRO.- Mientras padres y madres de las v\u00edctimas lloraban desconsolados frente a los f\u00e9retros, se procedi\u00f3 este mediod\u00eda al entierro de 12 ni\u00f1os acribillados ayer a balazos en las aulas de su escuela primaria por un ex alumno que dej\u00f3 adem\u00e1s 11 heridos.", "Una multitud se concentr\u00f3 esta la ma\u00f1ana en el cementerio Murundu, cercano a la zona de Realengo, el suburbio del oeste de Rio donde se ubica la escuela primaria en la que ocurri\u00f3 el ataque.", "Un helic\u00f3ptero de la polic\u00eda militar arroj\u00f3 p\u00e9talos de rosas desde el cielo sobre la multitud cuando se realizaba el primero de los entierros, en un gesto que emocion\u00f3 a los presentes. Escenas desgarradoras de tristeza y desesperaci\u00f3n entre los familiares, marcaron las ceremonias.", "\"\u00bfPor qu\u00e9 ella, por qu\u00e9 ella?\", gritaba sin consuelo una abuela que enterraba a su nieta, mientras algunas personas la sosten\u00edan para evitar que se derrumbase. La madre de Mariana Rocha de Sousa, de 13 a\u00f1os, una de las alumnas fallecidas, se desmay\u00f3 al cerrarse el sepulcro en que fue colocado el ata\u00fad con el cuerpo de su hija muerta.", "Diez ni\u00f1as y dos varones perdieron la vida cuando Wellington Menezes de Oliveira, de 23 a\u00f1os, un ex alumno de la escuela, ingres\u00f3 al recinto y les dispar\u00f3 a quemarropa. Otros 11 j\u00f3venes permanecen hospitalizados, algunos en estado grave.", "El ataque ocurri\u00f3 ayer la ma\u00f1ana a la hora de llegada de los estudiantes a la escuela primaria municipal Tasso da Silveira, del barrio popular de Realengo, a la que asisten alumnos de entre 9 y 14 a\u00f1os, edad hasta la que se extiende la ense\u00f1anza primaria en Brasil. El hombre, provisto de dos rev\u00f3lveres, uno calibre 38 y otro 32, dispar\u00f3 contra los menores principalmente en la cara y el pecho, seg\u00fan datos de las autoridades.", "\u00a1No me mate!  Testigos del ataque contaron que muchos gritaban \"\u00edno me mate, no me mate!\", pero igual fueron baleados. Once de los estudiantes murieron en el lugar y otro falleci\u00f3 horas m\u00e1s tarde en un hospital.", "La presidenta de Brasil, Dilma Rousseff, manifest\u00f3 su \"repudio a este acto de violencia contra ni\u00f1os indefensos\". \"No era y no es caracter\u00edstico de este pa\u00eds vivir este tipo de crimen\". Rousseff, que viaja a China este fin de semana, no tiene previsto desplazarse a Rio para los funerales de las v\u00edctimas, confirm\u00f3 la Presidencia.", "A medida que las horas pasan, algunos detalles del ataque y del agresor comenzaron a conocerse. Un video del circuito interno de c\u00e1maras de la escuela muestra algunos momentos del tiroteo: all\u00ed se ve a adolescentes corriendo desesperados, cayendo al piso y levant\u00e1ndose intentado escapar del atacante, quien pasa corriendo delante de la filmadora. Tambi\u00e9n se lo ve recargando su arma.", "Otra filmaci\u00f3n de un testigo, subida al sitio de Internet Youtube, muestra a varios alumnos saliendo ensangrentados por la puerta del establecimiento, en medio de escenas de p\u00e1nico de padres y vecinos agolpados frente al recinto.", "Ex compa\u00f1eros de trabajo describieron a Menezes de Oliveira como alguien callado y sin amigos, al tiempo que sus ex colegas de clase recordaron que el joven pasaba por humillaciones y era rechazado por las chicas del grupo. \"Sinceramente, no s\u00e9 porqu\u00e9 \u00e9l no hizo eso con nuestro grupo\", dijo a la prensa Bruno Linhares, de 23 a\u00f1os, un ex compa\u00f1ero de clase.", "El coronel Evandro Bezerra, portavoz del cuerpo de bomberos, dijo que Menezes de Oliveira cometi\u00f3 un acto premeditado. \"Vino a la escuela preparado para hacer eso\", una masacre, resumi\u00f3. Una carta con un mensaje incongruente, lleno de referencias religiosas que la polic\u00eda encontr\u00f3 entre sus ropas, parece confirmar la afirmaci\u00f3n del bombero.", "\"Deben saber que los impuros no podr\u00e1n tocarme sin guantes, solamente los castos o los que perdieron sus castidades luego del casamiento y no se envolvieron en adulterio podr\u00e1n tocarme sin guantes\", reza el texto. \"Nada que sea impuro podr\u00e1 tocar mi sangre, ning\u00fan impuro puede tener contacto con un virgen sin su permiso\", agrega el texto, que recomienda adem\u00e1s que los encargados de su entierro deben quitar su ropa, ba\u00f1ar su cuerpo y envolverlo en una s\u00e1bana blanca \"que est\u00e1 en este edificio, en un bolso que dej\u00e9 en el primer piso\", agrega.", "Pese a las alusiones al rito isl\u00e1mico para sepultamiento de los muertos, la carta de Menezes concluye con un pedido t\u00edpico de un fiel cat\u00f3lico: \"Necesito la visita de un fiel seguidor de Dios en mi sepultura al menos una vez, necesito que rece delante de mi sepultura pidiendo el perd\u00f3n de Dios por lo que hice, rogando para que en su llegada Jesucristo me despierte del sue\u00f1o de la muerte para la vida\".", "La polic\u00eda investiga el origen de las armas utilizadas por el atacante, que logr\u00f3 recargarlas varias veces antes de suicidarse tras ser alcanzado por el disparo de un polic\u00eda que ingres\u00f3 al lugar.", "Las im\u00e1genes de Menezes de Oliveira con la cabeza y la espalda ensangrentada, boca abajo en una escalera de la que fue su escuela, ocupan gran espacio en los medios brasile\u00f1os, mientras en los canales de televisi\u00f3n desfilan especialistas que intentan explicar qu\u00e9 pudo haber motivado el ataque.", "En Am\u00e9rica Latina, el \u00fanico antecedente que se registra de este tipo de ataques en un centro educativo ocurri\u00f3 en Argentina el 28 de setiembre de 2004, cuando un alumno de 15 a\u00f1os mat\u00f3 a balazos a tres compa\u00f1eros de clase e hiri\u00f3 a otros cinco en la ciudad de Carmen de Patagones, 920 km al sur de Buenos Aires.", "Agencias AFP, EFE y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363892-entierran-los-cuerpos-de-las-victimas-del-ataque-en-la-escuela-de-rio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Una multitud se concentr\u00f3 esta ma\u00f1ana en el cementerio Murundu, donde se vivieron escenas desgarradoras; el joven autor de la masacre dej\u00f3 una carta con instrucciones minuciosas para su sepultura", "titulo": "Entierran los cuerpos de las v\u00edctimas del ataque en la escuela de R\u00edo", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LIMA (De una enviada especial).- Ollanta Humala mide bien sus palabras. Cualquier paso en falso puede ser usado en su contra. Se cuida, ante todo, de mantener lo m\u00e1s alejado posible el fantasma del presidente Hugo Ch\u00e1vez, que lo acecha a sol y sombra. Con el gobierno argentino, en cambio, no tiene reparos, y anteayer no dud\u00f3 en defender la pol\u00e9mica ley de medios.", "\"[El gobierno argentino] no recibe cr\u00edticas por la ley, sino por el enfrentamiento que tiene con un medio de prensa espec\u00edfico\", dijo durante un programa de radio, en el que sin embargo opin\u00f3 que la actuaci\u00f3n del Gobierno en este tema \"es errada\".", "Consultado sobre una posible regulaci\u00f3n de los medios en caso de que llegara al Palacio de Pizarro, Humala no dud\u00f3 en asegurar que seguir\u00eda el modelo kirchnerista de legislaci\u00f3n de medios, e insisti\u00f3 en que su propuesta es lograr \"un reparto equitativo del espacio electromagn\u00e9tico\". \"Que los medios no crean que pueden marcar la pauta del pueblo\", dispar\u00f3.", "Sus declaraciones se expandieron como reguero de p\u00f3lvora entre los principales diarios, radios y programas televisivos peruanos, que volvieron a acusarlo de ser un \"lobo con piel de cordero\".", "En su plan de gobierno, Humala propone una ley de comunicaciones audiovisuales \"que establezca un reparto equitativo y plural de los medios entre las distintas formas de propiedad [privada, p\u00fablica y social]\". Sobre la base de la ley de medios argentina, su proyecto tambi\u00e9n estipula la creaci\u00f3n de un \"consejo p\u00fablico\" para \"evaluar\" las concesiones de las se\u00f1ales de radio y televisi\u00f3n.", "El candidato de Gana Per\u00fa confirm\u00f3 no s\u00f3lo su intenci\u00f3n de crear una ley de comunicaciones audiovisuales para \"manejar los medios\", sino tambi\u00e9n de poner a las empresas period\u00edsticas al \"servicio de la gente\".", "\"Vamos a respetar las libertades de opini\u00f3n y de expresi\u00f3n. No s\u00f3lo de los due\u00f1os de los medios, sino tambi\u00e9n del pueblo peruano, cuya voz necesita ser escuchada\", lanz\u00f3 Humala, en tono desafiante, durante su cierre de campa\u00f1a, el martes pasado.", "\"Necesitamos que los medios sean ese puente entre el pueblo y sus gobernantes, que asuman un papel fiscalizador, pero que no se crean que son los que tiene que marcar la pauta del pueblo\", insisti\u00f3 Humala."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363776-elogios-a-la-ley-de-medios-de-la-argentina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Elogios a la ley de medios de la Argentina", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Silvia PisaniCorresponsal en EE.UU.", "WASHINGTON.- Corre el reloj, siguen las negociaciones, pero no se alcanza el acuerdo que evite que a partir de ma\u00f1ana el gobierno y la administraci\u00f3n p\u00fablica norteamericanos ingresen en una fase de par\u00e1lisis parcial por falta de fondos.", "El problema sigue siendo el mismo: las diferencias entre dem\u00f3cratas y republicanos por el recorte de gastos en el presupuesto para este a\u00f1o que, ya de por s\u00ed, viene con seis meses de atraso. \"Necesitamos apelar al sentido de la urgencia\", clam\u00f3 el presidente Barack Obama en un nuevo llamado al esfuerzo para alcanzar un acuerdo m\u00ednimo entre partes.", "Hasta ahora, los dem\u00f3cratas propusieron recortes de 33.000 millones de d\u00f3lares para hacer frente al d\u00e9ficit presupuestario del pa\u00eds, que rondar\u00e1 este a\u00f1o los 1,5 billones de d\u00f3lares.", "Pero los republicanos quieren m\u00e1s reducci\u00f3n de gasto y, para presionar en ese sentido, lo que propusieron fue una pr\u00f3rroga de 15 d\u00edas para negociar un recorte adicional de 12.000 millones. Los dem\u00f3cratas -hartos de depender de pr\u00f3rrogas- insisten en un acuerdo definitivo. Pero los republicanos volvieron ayer a las suyas y, hasta anoche, s\u00f3lo ofrec\u00edan lo mismo: un poquito m\u00e1s de tiempo a cambio de m\u00e1s ajustes parciales.", "\"A veces tengo la impresi\u00f3n de que estamos m\u00e1s lejos que hace apenas unas horas\", dijo el l\u00edder de la mayor\u00eda dem\u00f3crata del Senado, Harry Reid, al abandonar la Casa Blanca.", "Eso fue tras un nuevo -y frustrado- encuentro con su par de la C\u00e1mara baja, el republicano John Boehner. Ambos, bajo una nueva convocatoria de Obama. Ante la presi\u00f3n del mandatario, ambos l\u00edderes volvieron a reunirse anoche en busca del acuerdo. Tienen plazo hasta la medianoche de hoy. Si para entonces no hay fumata, los tiempos de la burocracia dir\u00e1n su \"no va m\u00e1s\" y, una tras otra, varias dependencias oficiales comenzar\u00e1n a cerrar por falta de dinero.", "Poco a poco, los norteamericanos -y los extranjeros que quieren llegar a este pa\u00eds y necesitan visa- se van enterando con m\u00e1s detalle de la amenaza que tienen por delante. Adem\u00e1s del impacto en consulados y embajadas, se prev\u00e9 que una medida de ese tipo obligue al cierre de parques nacionales y zool\u00f3gicos en todo el pa\u00eds. En Nueva York, el cronograma de par\u00e1lisis obligar\u00eda a cerrar la Estatua de la Libertad; otro tanto suceder\u00eda con la c\u00e1rcel de Alcatraz, en San Francisco, y el monumento a Washington en esta ciudad, donde, sin embargo, el golpazo ser\u00e1 la eventual cancelaci\u00f3n del Cherry Blossom Festival, la mundialmente famosa celebraci\u00f3n de los cerezos.", "Hasta \u00faltima hora, Obama hizo responsable a la oposici\u00f3n republicana por la amenaza. \"Un cierre del gobierno podr\u00eda tener efectos reales en los ciudadanos de a pie. Cuando el gobierno cierra, por ejemplo, ese peque\u00f1o empresario que est\u00e1 a la espera de recibir un pr\u00e9stamo para poner en marcha su negocio tropezar\u00e1 con que no hay nadie para atender su solicitud\", clam\u00f3 el mandatario.", "Pero mientras Obama insist\u00eda, la gente de a pie ya hac\u00eda sus preparativos, temiendo lo peor. \"Yo ya pas\u00e9 mi tarjeta de cr\u00e9dito a pago m\u00ednimo\", cont\u00f3 a La Nacion un militar retirado. \"Si esto cierra, nos pagar\u00e1n con mucha demora y me quedar\u00e9 sin un centavo\", a\u00f1adi\u00f3.", "Estos son los d\u00edas en que florecen los famosos cerezos y la ciudad se vuelve espect\u00e1culo. Pero, en estas horas de tensi\u00f3n pol\u00edtica, lo \u00fanico que abundan son los reproches entre gobierno y oposici\u00f3n y la amenaza de que el gobierno quede paralizado por \"falta de fondos\", pese a los esfuerzos de Obama por evitarlo.", "\"Yo no puedo ser, siquiera, algo parecido a un optimista\", dijo Reid, en lo peor de la tarde. Boehner rechaza cargar con el fardo de la culpa. \"Estamos trabajando seriamente\", dijo.", "Los dem\u00f3cratas insisten en que una paralizaci\u00f3n afectar\u00eda \"los indicios de recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica de la peor crisis que ha vivido el pa\u00eds en 80 a\u00f1os\". Y los republicanos saben que eso puede representar enorme castigo en las urnas a la hora de definir la carrera presidencial."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363777-eeuu-a-horas-de-la-paralisis-federal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "EE.UU., a horas de la par\u00e1lisis federal", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alberto ArmendarizCorresponsal en Brasil", "RIO DE JANEIRO.\u2013 Con una sonrisa en su rostro y una pistola en cada mano, el joven Wellington Menezes de Oliveira ingres\u00f3 ayer a la ma\u00f1ana en la escuela Tasso da Silveira, del humilde suburbio carioca de Realengo, y en pocos minutos masacr\u00f3 a 12 ni\u00f1os e hiri\u00f3 a otros 18 de entre 12 y 15 a\u00f1os,y luego se suicid\u00f3. Brasil, que nunca hab\u00eda sufrido un ataque as\u00ed, qued\u00f3 profundamente conmocionado.", "\"Vengo a dar una conferencia\", coment\u00f3 Menezes de Oliveira, de 23 a\u00f1os, al entrar en el colegio del que \u00e9l mismo hab\u00eda sido alumno, y que ahora celebraba su 40\u00ba aniversario. Por eso lo dejaron pasar.", "Una vez en el pasillo, Menezes de Oliveira sac\u00f3 sus dos pistolas \u2013una calibre 38 y la otra 32\u2013, las carg\u00f3 con las municiones que llevaba en el cintur\u00f3n cubierto y anunci\u00f3 a los gritos: \"Voy a matarlos\".", "Dentro de las aulas, los cerca de 500 estudiantes y profesores que entonces estaban comenzando las clases entraron en p\u00e1nico. Los chicos lloraban y gritaban espantados y horrorizados, mientras los maestros corr\u00edan a trabar las puertas y ped\u00edan auxilio por las ventanas enrejadas.", "\"Mat\u00f3 a algunos en el primer piso y despu\u00e9s subi\u00f3 al segundo. Los chicos le ped\u00edan \u00abNo me dispare, por favor, por favor\u00bb, pero \u00e9l les apuntaba a la cabeza y los mataba\", cont\u00f3 luego a la prensa la alumna Jade Ramos, de 13 a\u00f1os, que logr\u00f3 escapar de la l\u00ednea de fuego y se refugi\u00f3 en un aula donde el profesor cerr\u00f3 la puerta y la asegur\u00f3 con sillas y escritorios. Agreg\u00f3 que a algunos de los chicos los oblig\u00f3 a darse vuelta contra la pared antes de dispararles.", "Dos estudiantes heridos lograron salir del edificio y alertaron a unos polic\u00edas que estaban a una cuadra, en una operaci\u00f3n de tr\u00e1nsito. Cuando los refuerzos policiales invadieron el edificio, Menezes de Oliveira ya se dirig\u00eda al tercer piso. Un agente, Marcio Alves, logr\u00f3 alcanzarlo con un balazo en la pierna.", "Tirado en la escalera y acorralado, el homicida se suicid\u00f3 de un disparo en la cabeza, dejando atr\u00e1s un ba\u00f1o de sangre y una confusa carta de despedida, con citas religiosas y frases inconexas.", "En la carta el asesino expresaba su \"determinaci\u00f3n de suicidarse despu\u00e9s de la tragedia\" y daba instrucciones para su entierro. Quer\u00eda que su cuerpo fuese preparado por \"personas v\u00edrgenes\" y ped\u00eda ser envuelto en una s\u00e1bana blanca y enterrado junto a su madre adoptiva (ver aparte).", "De los 12 chicos asesinados, de entre 12 y 15 a\u00f1os, diez eran mujeres. Entre los 18 menores heridos, cuatro estaban anoche en grave estado.", "Jam\u00e1s hab\u00eda ocurrido un episodio de este tipo en el pa\u00eds; los brasile\u00f1os se asustaron y la clase pol\u00edtica se moviliz\u00f3 para intentar dar muestras de tranquilidad y asegurar que se tomar\u00e1n las medidas necesarias para evitar que una tragedia de este tipo vuelva a suceder. Sobre todo cuando la ciudad, que est\u00e1 haciendo grandes esfuerzos por distanciarse de su pasado violento, se prepara para recibir partidos del Mundial de F\u00fatbol de 2014 y ser sede de los Juegos Ol\u00edmpicos en 2016.", "El gobernador del estado de R\u00edo de Janeiro, Sergio Cabral, que se present\u00f3 de inmediato en el colegio, calific\u00f3 a Menezes de Oliveira como un \"animal psic\u00f3pata\", aunque las autoridades confirmaron luego que pese a su extra\u00f1a personalidad no ten\u00eda registros de problemas de salud mental ni antecedentes penales.", "\"Tenemos que investigar c\u00f3mo consigui\u00f3 las armas y d\u00f3nde aprendi\u00f3 a usarlas\", indic\u00f3 el gobernador en la puerta del colegio, que en pocos minutos se hab\u00eda convertido en un enjambre de padres y familiares desesperados por saber c\u00f3mo estaban sus hijos.", "Desde su casa justo frente a la escuela, en el n\u00famero 69 de la r\u00faa Bernardino de Matos, Hercilei Antunes fue uno de los primeros en o\u00edr los disparos.", "\"Me asust\u00e9 porque mi hija estaba all\u00ed, en el tercer piso. Unos chicos heridos se metieron corriendo en casa no bien abr\u00ed la puerta\", cont\u00f3 a La Nacion este cartero de 44 a\u00f1os que quiso entrar a rescatar a su hija en el momento en que lleg\u00f3 la polic\u00eda. \"Afortunadamente llegaron muy r\u00e1pido, si no esto hubiera sido mucho peor\", apunt\u00f3, apoyado sobre el umbral de su casa, todav\u00eda manchado con sangre de los chicos heridos.", "Con polic\u00edas por todos lados, helic\u00f3pteros y camiones satelitales de prensa en las inmediaciones, el humilde barrio de Realengo se vio conmocionado por la matanza infantil. \"Nunca hab\u00eda visto una cosa as\u00ed en mis 26 a\u00f1os de servicio\", dijo Djalma Beltrame, comandante del vecino 14\u00ba Batall\u00f3n de la Polic\u00eda Militar, que fue encargado de asegurar la zona.", "Adem\u00e1s, el coronel Evandro Bezerra, encargado de comunicaci\u00f3n del cuerpo de bomberos de R\u00edo, dijo al canal Globonews que entre los heridos varios est\u00e1n en grave estado, \"algunos con perforaciones de bala en la cabeza\".", "No muy lejos de all\u00ed, en el hospital Albert Schweitzer, el obrero Nelson Rocha, de 43 a\u00f1os, se secaba las l\u00e1grimas de los ojos luego de enterarse de que su hija, que estudiaba en la Tasso da Silveira, estaba bien. \"Le dispar\u00f3 a mi Renata por la espalda, pero por suerte la bala apenas la roz\u00f3 y ahora est\u00e1 bien; muy shockeada, pero bien -afirm\u00f3 a La Nacion-. Deber\u00eda haber m\u00e1s seguridad en las escuelas para evitar que estos locos puedan entrar armados.\"", "De hecho, la cuadra del colegio es vigilada regularmente por una patrulla policial, que hab\u00eda pasado por all\u00ed pocos minutos antes de que ingresara el atacante.", "Y en el port\u00f3n de entrada, un cartel amarillo advert\u00eda: \"Sonr\u00eda, usted est\u00e1 siendo filmado\". Menezes de Oliveira le hizo caso, justo antes de lanzarse a la masacre.", "20/4/1999 (13 muertos/23 heridos)  Littleton, Estados Unidos Dos j\u00f3venes de 17 y 18 a\u00f1os, armados con pistolas y bombas, abrieron fuego en la escuela de Columbine, en Littleton (Colorado), antes de suicidarse.", "26/4/2002 (16 muertos)  Erfurt, Alemania Un joven de 19 a\u00f1os dispar\u00f3 contra alumnos y profesores, en venganza por su expulsi\u00f3n de un instituto en Erfurt, y se suicid\u00f3.", "28/4/2004 (3 muertos)  C. de Patagones, Argentina Un alumno de 15 a\u00f1os abri\u00f3 fuego sobre sus compa\u00f1eros con un arma de guerra. Fue el primer hecho de este tipo en Am\u00e9rica latina.", "16/4/2007 (33 muertos)  Blacksburg, Estados Unidos Un estudiante de origen surcoreano mat\u00f3 a otros 33 antes de suicidarse en la Universidad de Virginia Tech.", "7/11/2007 (9 muertos)  Helsinki, Finlandia Un joven de 18 a\u00f1os se quit\u00f3 la vida tras abrir fuego en un liceo de Tuusula, al norte de la capital."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363796-masacre-en-un-colegio-de-rio-13-muertos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Un ex alumno abri\u00f3 fuego indiscriminadamente en el interior de una escuela de los suburbios y se suicid\u00f3", "titulo": "Masacre en un colegio de R\u00edo: 13 muertos", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["GAZA (Reuters).- Un misil antitanque disparado desde Gaza alcanz\u00f3 ayer a un \u00f3mnibus escolar israel\u00ed e hiri\u00f3 a dos personas. Las fuerzas de Israel tomaron represalias por los bombardeos en el territorio y mataron a tres hombres, seg\u00fan dijeron m\u00e9dicos palestinos.", "ABIYAN (DPA).- La misi\u00f3n de paz de Naciones Unidas cerc\u00f3 ayer a los \u00faltimos defensores del a\u00fan presidente de Costa de Marfil, Laurent Gbagbo, que se resiste a cederle el poder al mandatario electo, Alassane Ouattara. M\u00e1s temprano, las fuerzas francesas hab\u00edan rescatado al embajador de Jap\u00f3n en el convulsionado pa\u00eds africano."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363778-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Adriana M. RivaEnviada especial", "LIMA.\u2013 En el elegante barrio de Miraflores, el restaurante Pescados Capitales ofrece un nuevo plato: \"Ollantus, el destructor\". Es un cebiche (con \"b\", como lo escriben ac\u00e1) de lenguado y salm\u00f3n en salsa huacatay, que en el men\u00fa figura junto con la siguiente leyenda: \"Digno combatiente de dos caras. Se muestra blanco como el lenguado, pero dicen que es rojo como el salm\u00f3n. No lo subestimen\".", "Cuando faltan apenas dos d\u00edas para las elecciones presidenciales en Per\u00fa, el candidato nacionalista Ollanta Humala avanza en todos los frentes. Incluso en el gastron\u00f3mico. El mismo candidato antisistema que en las elecciones de 2006 perdi\u00f3 en segunda vuelta por escaso margen frente a Alan Garc\u00eda lidera las encuestas, con una intenci\u00f3n de voto que ronda el 30 por ciento.", "Pero Humala no es la \u00fanica alusi\u00f3n al pasado, en una campa\u00f1a ap\u00e1tica, poco entusiasta y carente de propuestas, que terminar\u00e1 de definirse en segunda vuelta (ya que ninguno de los candidatos obtendr\u00eda m\u00e1s del 50% de los votos). Los afiches que hoy empapelan Lima muestran caras conocidas. Bien vistosas, y de color naranja, las gigantograf\u00edas de una apacible y sonriente Keiko Fujimori, hija del ex presidente m\u00e1s controvertido de los \u00faltimos a\u00f1os de Per\u00fa, est\u00e1n por todos lados.", "Tambi\u00e9n las im\u00e1genes del ex presidente Alejandro Toledo; su ex ministro de Econom\u00eda estrella Pedro Pablo Kuczynski, y el ex alcalde de Lima Luis Casta\u00f1eda aportan lo suyo a la contaminaci\u00f3n visual. Los cuatro proponen profundizar el modelo econ\u00f3mico actual, lo que hace que las diferencias sean m\u00ednimas. Ninguno de los candidatos despierta pasiones y contra todos hay reparos.", "\"Dicen que ganan Humala y Keiko. Pero yo voy a votar por PPK [como le dicen ac\u00e1 a Kuczynski]. En la primera vuelta voto por convicci\u00f3n. Y en la segunda, por el mal menor\", dice a La Nacion Yasmina Guerriero, un ama de casa de 32 a\u00f1os, mientras viaja en el Metropolitano, el flamante sistema de autobuses de tr\u00e1nsito r\u00e1pido que atraviesa la ciudad de Norte a Sur, similar al que construye el gobierno porte\u00f1o en la avenida Juan B. Justo.", "Tal como ocurri\u00f3 en 2006, el \u00fanico candidato que parece tener asegurado un billete al ballottage es Humala. O mejor dicho el \"nuevo Humala\".", "Consciente de que las elecciones pasada no las perdi\u00f3 por la acci\u00f3n de sus rivales sino de sus amigos, cuando la intromisi\u00f3n de Hugo Ch\u00e1vez le termin\u00f3 por regalar el triunfo a Alan Garc\u00eda, el ex militar decidi\u00f3 cambiar de imagen y de discurso. Reemplaz\u00f3 su chomba roja por una camisa y corbata, se desvincul\u00f3 de Ch\u00e1vez, se acerc\u00f3 al brasile\u00f1o Luiz Inacio Lula da Silva y moder\u00f3 su discurso.", "\"Humala es un buen alumno. Aprendi\u00f3 que para ser un candidato viable no puede mostrarse como un radical. Y con un tono m\u00e1s de centro, logr\u00f3 atraer a los sectores olvidados de la poblaci\u00f3n, que no sintieron los beneficios del crecimiento econ\u00f3mico de los \u00faltimos a\u00f1os\", resumi\u00f3 a La Nacion Fabi\u00e1n Novak, profesor de la Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa.", "Con el fin de no asustar a inversores y sectores pudientes, Humala promete mantener el modelo econ\u00f3mico liberal que le ha permitido a la econom\u00eda peruana crecer a un promedio anual del 5% en la \u00faltima d\u00e9cada, pero con un matiz m\u00e1s distributivo y una ampliaci\u00f3n del control del Estado. En el plano pol\u00edtico, su principal -y m\u00e1s controvertida- propuesta es reformar la Constituci\u00f3n de 1993, la misma que dict\u00f3 el \"Chino\" despu\u00e9s del golpe de Estado de 1992 y que hoy defiende su rival m\u00e1s pr\u00f3xima, Keiko Fujimori.", "Desde que comenz\u00f3 la contienda electoral, a principios de a\u00f1o, la \"China\", que reivindica de viva voz el gobierno de su padre (condenado a 25 a\u00f1os de prisi\u00f3n por violaci\u00f3n de los derechos humanos), est\u00e1 estancada. Su intenci\u00f3n de voto ronda el 20%, lo que equivale al n\u00facleo duro del fujimorismo, que se jacta de la exitosa lucha del ex presidente contra el terrorismo y contra la hiperinflaci\u00f3n. El problema de Keiko parece ser c\u00f3mo superar ese nivel de respaldo, que hace a la vez de piso y techo electoral.", "Pero se trata de un problema para otra vuelta, la segunda, ya que dada la atomizaci\u00f3n de la elecci\u00f3n en esta primera ronda ese n\u00facleo duro le alcanza para ubicarse en todos los sondeos detr\u00e1s de Humala.", "El que todav\u00eda no pierde las esperanzas de volver es Toledo. Ayer hizo un nuevo llamado a sus adversarios pol\u00edticos a unir fuerzas y buscar una estrategia para impedir que Humala gane las elecciones.", "\"Cuando la democracia est\u00e1 en riesgo ya las diferencias partidarias se eliminan: hay que salir a defender la democracia\", advirti\u00f3 Toledo, que lider\u00f3 en 2000 un movimiento pac\u00edfico que luch\u00f3 contra la segunda reelecci\u00f3n de Fujimori.", "Seg\u00fan la \u00faltima encuesta de Ipsos Apoyo, Humala obtendr\u00eda un 28,1% de los votos; Fujimori, 21,4%; Kuczynski, 18,4%, y Toledo, 18,2%, mientras que la encuesta de CPI ubica a Humala en primer lugar (29%), seguido por Fujimori (21%), Kuczynski (19%) y Toledo (15%). La hist\u00f3rica volatilidad del electorado peruano, sin embargo, no permite descartar nada. Los indecisos rondan el 10% y podr\u00edan tener un papel decisivo pasado ma\u00f1ana.", "Con este escenario, todos los candidatos cerraron ayer sus campa\u00f1as en Lima salvo Humala, que lo hizo en su basti\u00f3n de Arequipa, la ciudad natal de Mario Vargas Llosa, que opin\u00f3 que elegir entre Keiko y Humala ser\u00eda como hacerlo entre \"el c\u00e1ncer y el sida\". Algo que en la segunda vuelta parece cada vez m\u00e1s probable."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363775-entre-la-apatia-y-el-pasado-asoma-humala-como-favorito-en-peru", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Lidera las encuestas sobre Toledo y Keiko Fujimori en un re\u00f1ido final", "titulo": "Entre la apat\u00eda y el pasado, asoma Humala como favorito en Per\u00fa", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO.- Cuando a\u00fan no se termin\u00f3 de sellar la planta nuclear de Fukushima I, devastada por un tsunami y un terremoto el 11 de marzo pasado, otro fuerte sismo de 7,1 grados en la escala de Richter caus\u00f3 p\u00e1nico ayer en Jap\u00f3n, donde se temi\u00f3 un nuevo maremoto.", "Sin embargo, la alerta de tsunami fue levantada poco despu\u00e9s, sin que se registraran da\u00f1os en ninguna de las centrales nucleares del pa\u00eds, seg\u00fan inform\u00f3 la Agencia de Seguridad Nuclear japonesa en un comunicado.", "El sismo de ayer tuvo lugar a las 23.32 (hora local) frente a las costas de la provincia de Miyagi, y se considera una de las r\u00e9plicas m\u00e1s fuertes del terremoto del 11 de marzo, seg\u00fan inform\u00f3 el Organismo Meteorol\u00f3gico de Jap\u00f3n. El epicentro se ubic\u00f3 66 kil\u00f3metros al este de la ciudad de Sendai, devastada por el sismo de marzo.", "La polic\u00eda nacional de Jap\u00f3n inform\u00f3 de siete personas heridas en las provincias de Iwate, Akita, Yamagata y Fukushima, dos de ellas de gravedad, seg\u00fan detall\u00f3 la cadena televisiva japonesa NHK.", "Seg\u00fan la agencia local Kyodo, entre los heridos hay una mujer de 85 a\u00f1os que se vio afectada por los da\u00f1os ocasionados por el temblor en un edificio en la localidad de Kurihara (provincia de Miyagi).", "La intranquilidad que desat\u00f3 esta nueva r\u00e9plica hizo que el primer ministro de Jap\u00f3n, Naoto Kan, se dirigiera a medianoche a su oficina para pedir que se determine el alcance de los da\u00f1os y la necesidad de operaciones de rescate.", "La polic\u00eda y los bomberos recibieron en los momentos que siguieron el terremoto llamadas para asistir a personas heridas o atrapadas en ascensores, mientras que tambi\u00e9n se inform\u00f3 en Sendai de fugas de gas e incendios.", "La r\u00e9plica se produjo cuando el gobierno japon\u00e9s y la empresa Tokyo Electric Power (Tepco) se encuentran en plena lucha por controlar la situaci\u00f3n en la planta de Fukushima I, averiada por el terremoto de 9 puntos en la escala de Richter y el posterior tsunami del 11 de marzo, que dej\u00f3 unas 28.000 personas muertas o desaparecidas. Se trat\u00f3 del peor accidente nuclear en 25 a\u00f1os y la mayor crisis que enfrenta a Jap\u00f3n desde la Segunda Guerra Mundial.", "Durante el sismo de ayer se encontraban dos personas en las salas de control de los reactores 1 y 2 de la planta de Fukushima I y otras siete en la zona de toma de agua, aunque todas fueron evacuadas a otro edificio y ninguna result\u00f3 herida, seg\u00fan NHK.", "Tepco inform\u00f3 que en la central nuclear de Higashidori, en Aomori, recurri\u00f3 a generadores de emergencia para evitar problemas de refrigeraci\u00f3n en la piscina de combustible usado de uno de sus reactores.", "En la planta nuclear de Onagawa (Miyagi), que se encuentra muy cerca del epicentro de este \u00faltimo terremoto, hubo problemas en dos de los tres generadores externos, aunque los niveles de radiaci\u00f3n no aumentaron. Adem\u00e1s, en la planta de procesamiento de residuos nucleares de Rokkasho, en Aomori, los operarios recurrieron a generadores para suplir la falta de energ\u00eda por la interrupci\u00f3n de la fuentes externas de electricidad.", "Las fugas de radiactividad de Fukushima I obligaron a evacuar a unas 80.000 personas que viven en un radio de 20 kil\u00f3metros en torno de la planta devastada. Ya penetraron en la tierra y el mar, y se introdujeron en verduras, leche no pasteurizada e incluso en el agua de red de Tokio, 220 kil\u00f3metros al Sur.", "Adem\u00e1s, est\u00e1n alarmando a las naciones vecinas: China report\u00f3 ayer rastros de radiactividad en espinacas cultivadas en tres provincias y Corea del Sur debi\u00f3 cerrar escuelas por el temor de los padres a que sus hijos se vieran expuestos a una lluvia t\u00f3xica.", "Los ingenieros japoneses, que sellaron esta semana una fuga que filtr\u00f3 agua altamente radiactiva al mar, est\u00e1n inyectando nitr\u00f3geno en el reactor 1 para evitar el riesgo de una explosi\u00f3n y planean hacer lo mismo con otros dos reactores.", "Tepco dijo anoche que esperaba no tener que verter m\u00e1s agua contaminada al mar a partir de ma\u00f1ana. Tal vertido provoc\u00f3 que las acciones de la firma, que se derrumbaron hasta perder un 80% de su valor, llegaran a su m\u00ednimo hist\u00f3rico esta semana.", "Mientras los ingenieros enfrentan m\u00faltiples crisis, algunas de ellas como resultado de sus intentos por enfriar los reactores, algunos funcionarios japoneses admitieron que podr\u00edan demorar meses en controlar los reactores y a\u00f1os en limpiar el desastre causado por el tsunami en la central nuclear.", "\"Los datos muestran que los reactores est\u00e1n en condici\u00f3n estable, pero todav\u00eda no estamos fuera de peligro\", declar\u00f3 ayer el vocero del gobierno, Yukio Edano.", "Agencias AFP, DPA, EFE y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363774-otro-fuerte-sismo-reavivo-los-peores-miedos-en-japon", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Se temi\u00f3 otro tsunami despu\u00e9s de un temblor de 7,1 grados; debieron evacuar Fukushima I", "titulo": "Otro fuerte sismo reaviv\u00f3 los peores miedos en Jap\u00f3n", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La renuncia de Julio Cobos a su candidatura presidencial despert\u00f3 m\u00e1s de una sonrisa en el kirchnerismo. El ministro del Interior, Florencio Randazzo, afirm\u00f3 esta ma\u00f1ana que la decisi\u00f3n \"es un triunfo de la pol\u00edtica sobre el oportunismo\".", "\"Cobos es un hombre que carece de convicciones y que a poco de asumir nos dimos cuenta que en realidad no ten\u00eda absolutamente nada que ver con lo que nosotros pens\u00e1bamos que ten\u00eda que ser su actitud como vicepresidente\", dijo Randazzo a Canal 7.", "El ministro agreg\u00f3 que Cobos \"era integrante de una f\u00f3rmula que expresaba un proyecto pol\u00edtico que \u00e9l abandon\u00f3 y viene claudicando sistem\u00e1ticamente a todo\".", "En la misma l\u00ednea, el subsecretario general de la Presidencia, Gustavo L\u00f3pez, afirm\u00f3 que \"no sorprendi\u00f3\" la renuncia de Cobos a pelear por la presidencia y asegur\u00f3 que el oficialismo no sale beneficiado con esta circunstancia ya que \"hace su camino\" hacia los comicios.", "En declaraciones tras un acto en la Casa Rosada, L\u00f3pez opin\u00f3 que la decisi\u00f3n \"es una vuelta m\u00e1s en la crisis de identidad\" que sufre el radicalismo, y que \"lo \u00fanico que hace es debilitar al \u00fanico candidato org\u00e1nico que ten\u00eda\", en referencia a Ricardo Alfons\u00edn.", "\"Lo tendr\u00e1n que lamentar los que siguieron a Cobos en todo su periplo, porque se quedan sin candidato. Nosotros nos quedamos muy tranquilos, porque cada d\u00eda que pasa nos confirma que tomamos el camino correcto\", sentenci\u00f3 el funcionario, tambi\u00e9n radical, pero que acompa\u00f1a a Cristina Kirchner."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1364003-randazzo-sobre-la-decision-de-cobos-triunfo-la-politica-sobre-el-oportunismo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Celebr\u00f3 que el vicepresidente no sea candidato y lanz\u00f3: \"Es un hombre que carece de convicciones\"", "titulo": "Randazzo sobre la decisi\u00f3n de Cobos: \"Triunf\u00f3 la pol\u00edtica sobre el oportunismo\"", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mayte CarrascoPara LA NACION", "TRIPOLI.- En Libia ponen en duda qui\u00e9n es qui\u00e9n. \u00bfLa OTAN es amiga o enemiga?, se preguntan los rebeldes del Este, despu\u00e9s de que la Alianza Atl\u00e1ntica volviera a equivocarse ayer y bombardeara a un grupo de combatientes de la oposici\u00f3n en las inmediaciones de Ajdabiya, a 150 kil\u00f3metros de Benghazi, la capital rebelde.", "Hay confusi\u00f3n sobre el n\u00famero total de bajas, pero, seg\u00fan algunos testigos, el enfado en la capital rebelde era may\u00fasculo y hubo concentraciones de protesta en el centro de la ciudad.", "No es la primera vez que las bombas de la OTAN matan a los suyos. El fin de semana pasado, el fuego amigo acab\u00f3 tambi\u00e9n con una treintena de combatientes del Este que disparaba al aire para celebrar que hab\u00edan avanzado posiciones en Brega.", "Al desprop\u00f3sito se une la enorme frustraci\u00f3n de la zona insurrecta por la poca velocidad y contundencia de los ataques de la OTAN, que ayer reanud\u00f3 los bombardeos contra posiciones del r\u00e9gimen en las castigadas Misurata y Brega.", "En Tr\u00edpoli se oyeron dos explosiones al paso de un avi\u00f3n y r\u00e1fagas de bater\u00edas antia\u00e9reas a plena luz del d\u00eda, algo inhabitual. Una ni\u00f1a corr\u00eda a refugiarse mientras algunos curiosos se acumulaban en los balcones y las azoteas para ver por d\u00f3nde se acercaba el avi\u00f3n. Las fuerzas armadas francesas reconocieron esta semana que les gustar\u00eda ir m\u00e1s r\u00e1pido en las operaciones militares, pero temen causar da\u00f1os colaterales en el frente porque las tropas de Muammar Khadafy utilizan a la poblaci\u00f3n como escudo humano.", "No se sabe qui\u00e9n es qui\u00e9n tampoco en Sarir y Messla, los principales yacimientos petroleros del pa\u00eds, situados en pleno desierto del Sahara y al sur de Benghazi. Las fuerzas rebeldes tomaron el control de las instalaciones y ahora se cruzan acusaciones sobre qui\u00e9n atac\u00f3 los enclaves. Seg\u00fan el Consejo Nacional libio, fueron las tropas gubernamentales las que realizaron los ataques con artiller\u00eda pesada, pero el r\u00e9gimen de Khadafy acus\u00f3 a los brit\u00e1nicos por el bombardeo de las instalaciones. El caso es que el ataque forz\u00f3 el cese de la producci\u00f3n en esos dos enclaves petroleros.", "Y los rebeldes, \u00bfamigos o enemigos?, se preguntan en la zona bajo el control del r\u00e9gimen, donde desconf\u00edan de la identidad de sus compatriotas \"revolucionarios\". La propaganda gubernamental repite como un mantra que son en su totalidad un atajo de terroristas de Al-Qaeda. En un video emitido por la televisi\u00f3n libia se puede ver a un combatiente entrevistado por el canal France 24 en el frente de Ras Lanuf. Los conductores del programa colocaron junto a esa imagen una fotograf\u00eda de un supuesto integrante libio de Al-Qaeda dado por muerto en Yemen. El parecido f\u00edsico era innegable.", "Los rebeldes rechazan categ\u00f3ricamente que entre sus filas haya jihadistas, mientras Argelia mete el dedo en la llaga al asegurar que est\u00e1n llegando miembros de Al-Qaeda en el Magreb Isl\u00e1mico (AQMI), al oeste de Libia. Las denuncias del r\u00e9gimen consiguieron sembrar dudas entre los habitantes de la zona controlada por Khadafy. Muchos de ellos no tienen claro qui\u00e9nes son los insurgentes, qui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s del Consejo Nacional de Benghazi o cu\u00e1les son sus planes si logran derrocar al dictador libio.", "La presencia de terroristas extremistas sirvi\u00f3 siempre de excusa a los dictadores de la regi\u00f3n para mantenerse en el poder y hacerse imprescindibles a los ojos de Europa y de Estados Unidos, present\u00e1ndose como los \u00fanicos capaces de impedir el avance de los fundamentalistas y poner en marcha pol\u00edticas antiterroristas, sobre todo en el desierto del Sahel, donde la rama de Al-Qaeda en el norte de Africa esconde a los secuestrados occidentales, por los que reclaman suculentos rescates.", "En medio de todas estas dudas, el premier turco, Recep Tayyip Erdogan, propuso una hoja de ruta para un proceso de paz que incluye el cese el fuego, la creaci\u00f3n de corredores de ayuda humanitaria y, m\u00e1s adelante, la aprobaci\u00f3n de reformas pol\u00edticas. La propuesta ser\u00e1 analizada la semana que viene en Qatar por el grupo de contacto de la coalici\u00f3n internacional.", "Por su parte, el general norteamericano Carter Ham, que dirigi\u00f3 las operaciones de los aliados en un primer momento, dijo ayer que ante el estancamiento militar en el frente de guerra la probabilidad de un triunfo rebelde \"es baja\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363759-descontento-rebelde-con-la-otan", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Los bombardeos contra sus filas y la lentitud de los ataques despiertan resquemores en Libia", "titulo": "Descontento rebelde con la OTAN", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Soledad MaradonaEspecial para lanacion.com", "SAN CARLOS DE BARILOCHE.- El retiro de la carrera presidencial del vicepresidente Julio Cobos fue tomado como un \"triunfo\" del gobierno nacional, seg\u00fan afirm\u00f3 el presidente de la bancada kirchnerista en el Senado Miguel Pichetto quien se\u00f1al\u00f3 que la \"falta de rumbo\" de la oposici\u00f3n consolida el liderazgo de la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez en las pr\u00f3ximas elecciones.", "Pichetto se mostr\u00f3 victorioso ante la declinaci\u00f3n de Cobos de la postulaci\u00f3n por la presidencia a quien mencion\u00f3 como aquel \"rubio de ojos celestes cuando yo era el malo de la pel\u00edcula en aquella noche tan larga de la 125\" en alusi\u00f3n a la discusi\u00f3n en el Congreso de la Naci\u00f3n cuando el vicepresidente emiti\u00f3 su \"voto no positivo\" contra las retenciones a la soja.", "\"Era casi un final anunciado\" dijo el senador al llegar a Bariloche donde mantiene una serie de actividades vinculadas al Ministerio de Desarrollo Social.", "Se\u00f1al\u00f3 que Cobos tuvo el \"apoyo de todas las corporaciones agropecuarias\" y en un corto tiempo \u2013desde el debate de la resoluci\u00f3n 125 en 2009 hasta la actualidad- la sociedad argentina \"pudo pensar y reflexionar sobre la acci\u00f3n del gobierno nacional y la Presidenta y creo que esta pol\u00edtica triunf\u00f3 y se consolid\u00f3\".", "El senador por R\u00edo Negro opin\u00f3 que la ciudadan\u00eda \"incorpor\u00f3\" al proyecto nacional que encabeza Cristina Kirchner y que esto \"provoc\u00f3 adem\u00e1s de la fragmentaci\u00f3n del radicalismo, que no encuentren forma de definir un programa, una orientaci\u00f3n pol\u00edtica e ideol\u00f3gica y fundamentalmente un liderazgo\".", "Consider\u00f3 que la oposici\u00f3n en su conjunto \"no encuentra el rumbo, hizo todo mal, incluso aliarse en el Congreso para tratar de destruir. Indudablemente la sociedad no quiere eso, hay que trabajar en propuestas positivas decirle a los argentinos para d\u00f3nde van y no hay nadie en la oposici\u00f3n que pueda asumir ese liderazgo y ser hoy una alternativa\".", "En este contexto, Pichetto vaticin\u00f3 un liderazgo fortalecido de la Presidenta en caso de presentarse en las pr\u00f3ximas elecciones para renovar su mandato e inclusive augur\u00f3 un triunfo s\u00f3lido en primera vuelta.", "Consultado por lanacion.com respecto de la misteriosa frase esbozada por la Presidenta en un acto realizado ayer donde afirm\u00f3 que su paso era \"absolutamente temporal\", el senador kirchnerista asegur\u00f3 que la mandataria fue \"reflexiva sobre la finitud de la vida de los seres humanos y sobre los l\u00edmites temporales que tiene el poder. Todo empieza y termina, ella tiene la posibilidad de ser reelecta por un segundo mandato y luego tendr\u00e1 que venir otro\", enfatiz\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363920-pichetto-la-decision-de-cobos-es-un-triunfo-para-el-gobierno", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El jefe del bloque K en el Senado dijo que \"la falta de rumbo\" de la oposici\u00f3n \"consolida el liderazgo\" de la Presidenta de cara a octubre", "titulo": "Pichetto: \"La decisi\u00f3n de Cobos es un triunfo para el Gobierno\"", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Silvia PisaniEspecial para lanacion.com", "WASHINGTON.- El Departamento de Estado identific\u00f3 a la corrupci\u00f3n oficial como un \"problema serio\" en la Argentina al hacer p\u00fablico su reporte anual sobre la situaci\u00f3n de los derechos humanos en el mundo.", "El informe se hace eco tambi\u00e9n de las denuncias sobre presiones para la libertad de expresi\u00f3n en el pa\u00eds y hostigamientos contra periodistas \"cr\u00edticos\" del gobierno.", "Menciona especialmente el caso de la periodista Adela G\u00f3mez, atacada con fuego en marzo del a\u00f1o pasado cuando investigaba casos de corrupci\u00f3n en Santa Cruz.", "El informe refleja el diagn\u00f3stico de la Asociaci\u00f3n Interamericana de Prensa (SIP) en el sentido de que el gobierno alienta \"campa\u00f1as contra el derecho a la informaci\u00f3n\" y alerta contra intentos para \"da\u00f1ar la credibilidad\" de los medios de prensa.", "Recoge tambi\u00e9n la denuncia de la entidad en el sentido de que el pa\u00eds vive uno de \"sus peores momentos\" en materia de libertad de expresi\u00f3n como consecuencia de la intolerancia para reflejar opiniones cr\u00edticas.", "En la presentaci\u00f3n del voluminoso documento, que refleja la situaci\u00f3n en 194 pa\u00edses, la secretaria de Estado Hillary Clinton afirm\u00f3 que el respeto a los derechos humanos \"empieza por decir la verdad\" y que el informe de su cartera es uno de los \"esfuerzos m\u00e1s importantes\" en ese sentido en el nivel mundial.", "El documento reitera cr\u00edticas a las autoridades de Cuba, Nicaragua y Venezuela. Record\u00f3 que Cuba liber\u00f3 a \"m\u00e1s de 40 prisioneros pol\u00edticos\" en los \u00faltimos meses, pero en el pa\u00eds \"sigue habiendo docenas de otros\" opositores presos.", "A\u00f1ade que el r\u00e9gimen de los Castro \"suprimi\u00f3 los derechos humanos y las libertades fundamentales, incluyendo la libertad de expresi\u00f3n, de prensa, de asambleas y asociaci\u00f3n, de movimiento y de religi\u00f3n\".", "En Venezuela, indic\u00f3 el reporte, \"el gobierno utiliz\u00f3 el poder judicial para intimidar y perseguir individuos y organizaciones que criticaron las pol\u00edticas y las acciones del gobierno, incluyendo manifestantes pac\u00edficos, periodistas, un juez y miembros de los partidos de oposici\u00f3n\".", "\"El gobierno tambi\u00e9n restringi\u00f3 las libertades de expresi\u00f3n, acos\u00f3 e intimid\u00f3 a estaciones de televisi\u00f3n privadas\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363918-eeuu-aseguro-que-la-corrupcion-es-un-problema-serio-en-la-argentina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "En un informe sobre derechos humanos, el Departamento de Estado aludi\u00f3 a las denuncias de presiones a periodistas \"cr\u00edticos\" del Gobierno", "titulo": "EE.UU. asegur\u00f3 que \"la corrupci\u00f3n es un problema serio en la Argentina\"", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luego de anunciar que no ser\u00e1 candidato a presidente, Julio Cobos volvi\u00f3 a cuestionar a la conducci\u00f3n de la UCR, advirti\u00f3 que el partido tendr\u00e1 \"dificultades\" para construir alianzas y ratific\u00f3 que, pese a las diferencias, permanecer\u00e1 dentro de la fuerza.", "\"Al radicalismo le va a costar armar un frente electoral\", sostuvo el vicepresidente desde su casa, en Mendoza. \"Yo aspiraba a participar el 14 de agosto y estaba evaluando, pero estaba evaluando sobre la base de pasos concretos. Sumarse a una falta de estrategia, no es mi estilo\", destac\u00f3.", "\"Uno necesita el apoyo de su partido, recuperar y fortalecer los partidos pol\u00edticos, ya que cuando hay una proclamaci\u00f3n de un candidato oficial, deja poco margen para aquellos que nos sumamos al radicalismo\", afirm\u00f3. Y agreg\u00f3: \"En ese sentido, se siente que a uno no lo escucha el partido y bueno, m\u00e1s dif\u00edcil va a ser despu\u00e9s gobernar sin el apoyo del partido\"", "Adem\u00e1s, Cobos confirm\u00f3 su rechazo \"ciento por ciento\" a postularse a ning\u00fan cargo por otra fuerza pol\u00edtica.", "\"Uno en pol\u00edtica tiene que tener el cuero duro\", admiti\u00f3 el mendocino. Y subray\u00f3: \"S\u00ed, lamento que el radicalismo haya roto esta estrategia que ven\u00eda bien, encaminada como columna vertebral de un espacio amplio. Ahora creo que al radicalismo le va a costar armar un frente electoral\", estim\u00f3.", "La decisi\u00f3n de Julio Cobos de bajarse de la pelea por la presidencia sigue generando reacciones y cruces dentro de la UCR respecto de la pol\u00edtica de alianzas del partido de cara a las elecciones de octubre.", "El presidente del Comit\u00e9 Nacional, Angel Rozas, y el senador Gerardo Morales, ambos impulsores de la candidatura de Ricardo Alfons\u00edn, volvieron a cerrarle las puertas a un eventual acuerdo con el PJ disidente. Desde el cobismo, en tanto, acusaron al entorno del diputado de querer convertir al radicalismo \"en un partido chico y f\u00e1cil de gerenciar\".", "\"Por ahora con Pro no y yo creo que eso no se va a autorizar en nuestro partido\", contest\u00f3 Morales cuando le preguntaron por las posibilidades de acercamiento con el espacio que lidera Mauricio Macri. \"Nosotros le queremos ganar al gobierno nacional pero tambi\u00e9n queremos gobernar, no queremos una alternativa que gane y que al d\u00eda siguiente reviente\", complet\u00f3 en declaraciones a radio Mitre.", "El senador fue a\u00fan m\u00e1s tajante cuando le nombraron a Eduardo Duhalde. \"Un acuerdo del radicalismo con Duhalde lo veo imposible\", afirm\u00f3.", "Morales fue tambi\u00e9n fue particularmente cr\u00edtico de Pino Solanas. \"No tengo nada contra \u00e9l. Pero Pino hace campa\u00f1a con cuero ajeno, hablando mal del radicalismo. Nosotros no estamos qu\u00edmicamente impuros con nadie. Pero Pino tiene un problema psicol\u00f3gico con el radicalismo\", lanz\u00f3.", "El embate no qued\u00f3 all\u00ed. \"Que lo resuelva \u00e9l. Nosotros no estamos cerrados a nada, pero tampoco queremos decir: \u00abBueno, lo vamos a buscar a Pino\u00bb para que \u00e9l siga haciendo campa\u00f1a hablando mal del radicalismo. Merecemos un poquito m\u00e1s de respeto\", complet\u00f3.", "En el mismo sentido, Rozas plante\u00f3: \"Vamos a estar abiertos a todos en la medida que tengamos coincidencias program\u00e1ticas. No nos vamos a juntar para derrotar a alguien en particular porque eso no le sirve al pa\u00eds\".", "Adem\u00e1s, el chaque\u00f1o defendi\u00f3 la proclamaci\u00f3n de Alfons\u00edn como candidato oficial de la UCR. \"Org\u00e1nicamente el partido no puede hacer otra cosa que proclamar al candidato \u00fanico que ha quedado, que es Ricardo Alfons\u00edn. Hemos cumplido acabadamente con la carta org\u00e1nica y la junta electoral nacional, tambi\u00e9n hizo lo propio\", argument\u00f3 en declaraciones a radio Mitre.", "\"Partido peque\u00f1o y gerenciable\".  En la otra vereda, el portavoz de las cr\u00edticas del cobismo fue el diputado Daniel Katz, uno de los dirigentes de mayor confianza del vicepresidente.", "\"El desaf\u00edo para la UCR sigue siendo el mismo, m\u00e1s all\u00e1 de la posici\u00f3n de Cobos. El debate sigue siendo si buscamos la construcci\u00f3n de un frente pol\u00edtico que nos d\u00e9 competitividad electoral y gobernabilidad y que no atente contra la posibilidad de tener un equipo de gobierno y no repetir frustraciones del pasado: ganar una elecci\u00f3n y despu\u00e9s no poder gobernar por las propias contradicciones\", plante\u00f3 el legislador en declaraciones a radio El Mundo.", "Trazado este diagn\u00f3stico general, Katz se meti\u00f3 de lleno en los cuestionamientos al alfonsinismo. \"Ayer se prendieron dos luces amarillas: la primera fue que se erigiera a [Ricardo] Alfons\u00edn como candidato oficial, aunque era algo que ya sab\u00edamos. M\u00e1s preocupante es la concentraci\u00f3n de la decisi\u00f3n de conversar y cerrar las alianzas electorales en tres o cuatro hombres del alfonsinismo\", dispar\u00f3.", "Cuando se le pregunt\u00f3 si hablaba del senador Gerardo Morales, uno de los principales promotores de la candidatura del bonaerense, Katz evit\u00f3 los nombres, pero aludi\u00f3 a su entorno. \"Ricardo es un candidato todo terreno que est\u00e1 abocado a la campa\u00f1a 24 horas por d\u00eda y tiene vocaci\u00f3n de poder. En torno a \u00e9l hay gente muy capaz, que act\u00faa con mucha vocaci\u00f3n de poder, pero tambi\u00e9n hay algunos que no ven con malos ojos esto del partido chico, el partido de oposici\u00f3n y f\u00e1cil de gerenciar\", lanz\u00f3.", "Distinta vara.  Katz se quej\u00f3 entonces por lo que describi\u00f3 como una \"diferencia sustancial\" en el abordaje de eventuales alianzas con otros sectores. \"Cuando nosotros decimos que hay que buscar en algunas zonas del peronismo disidente la posibilidad de una dirigencia con la cual podr\u00edamos tener esa ampliaci\u00f3n de la base de sustentaci\u00f3n somos duramente cuestionados. No vaya a ser cosa que ahora, que van despejando el camino con este manejo del hecho consumado, dentro de 15 d\u00edas veamos la foto de alguno de esos que nos cuestionan conversando amablemente con sectores del peronismo federal\", descarg\u00f3. Y complet\u00f3: \"Nos parece bien como b\u00fasqueda. Lo que no est\u00e1 bien es que si lo decimos nosotros es censurable y si lo hacen ellos es una v\u00eda correcta\".", "Consultado sobre la permanencia de Cobos dentro de la UCR, Katz fue contundente. \"Nos quedamos en la UCR. Eso  est\u00e1 fuera de toda discusi\u00f3n. Estamos reclamando un debate profundo y sincero y vamos a seguir insistiendo hasta el \u00faltimo d\u00eda. Estamos dispuestos a acatar una decisi\u00f3n org\u00e1nica, pero no estamos dispuestos a acatar sin la posibilidad de discutir bajo el paraguas de la unidad partidaria\", concluy\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363899-cobos-al-radicalismo-le-va-a-costar-armar-un-frente-electoral", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Tras declinar su candidatura, el vice critic\u00f3 que la UCR haya erigido a Alfons\u00edn, pero ratific\u00f3 que no romper\u00e1 con el partido", "titulo": "Cobos: \"Al radicalismo le va a costar armar un frente electoral\"", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Ana TronfiPara lanacion.com", "Las pol\u00e9micas elecciones de Chubut  todav\u00eda aguardan una definici\u00f3n. Ese final parece estar un poco m\u00e1s cerca luego de que el Superior Tribunal de Justicia provincial confirmara la anulaci\u00f3n de la mesa n\u00famero 174 de Puerto Madryn, la primera de las cinco que fueron objetadas.", "Luego de este fallo, el tribunal electoral de Chubut  deber\u00e1 resolver si convoca a elecciones complementarias en esta mesa que suma alrededor de 300 electores, una considerable suma. Mart\u00edn Buzzi, el delf\u00edn del gobernador Mario Das Neves, aventaja por unos 400 votos al candidato kirchnerista, Carlos Eliceche.", "Adem\u00e1s, esta mesa podr\u00eda revertir el resultado en la intendencia de Puerto Madryn, donde el candidato del PJ Modelo Chubut, Ricardo Sastre, gan\u00f3 por una diferencia de tan s\u00f3lo 70 votos sobre el kirchnerista Ricardo L\u00e1zaro.", "De ahora en adelante, el superior tribunal deber\u00e1 resolver el futuro de otras cuatro urnas impugnadas en esta provincia.", "La pol\u00e9mica se desat\u00f3 horas despu\u00e9s de que finalizaran las elecciones. El kirchnerismo denunci\u00f3 irregularidades en los comicios e inmediatamente se neg\u00f3 a reconocer el triunfo de Buzzi.", "Mientras se impugnaban algunas mesas, el candidato dasnevista afirm\u00f3 que la diferencia entre el conteo preliminar y el definitivo eran \"l\u00f3gicas\" para el sistema electoral argentino. Al mismo tiempo, Eliceche pidi\u00f3 una elecci\u00f3n complementaria en las mesas objetadas.", "En medio de la pol\u00e9mica, Das Neves, hasta ese entonces candidato a presidente, puso reparos sobre su postulaci\u00f3n. En una entrevista con LA NACION, el gobernador reconoci\u00f3 que su carrera como candidato presidencial est\u00e1 acabada. \"No creo\", dijo, sobre si se postular\u00e1 en octubre."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363963-mas-cerca-de-la-definicion-en-chubut-tras-los-polemicos-comicios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El Superior Tribunal de Justicia confirm\u00f3 la anulaci\u00f3n de la mesa de Puerto Madryn; el tribunal electoral provincial deber\u00e1 resolver si convoca a elecciones complementarias.", "titulo": "M\u00e1s cerca de la definici\u00f3n en Chubut tras los pol\u00e9micos comicios", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Ana TronfiEspecial para lanacion.com", "RAWSON -Los apoderados del Frente para la Victoria de Chubut, Blas Meza Evans y Alejandro Fern\u00e1ndez Vecino, junto al abogado y diputado nacional Mario Pais, presentaron ante fiscal\u00eda de esta ciudad una denuncia para que \"se investiguen todas las irregularidades\" y se \"dilucide si existi\u00f3 fraude gen\u00e9rico y defraudaci\u00f3n\" en la manipulaci\u00f3n de documentos p\u00fablicos durante las elecciones del pasado 20 de marzo en esta provincia.", "\"Pedimos que se investiguen todas las irregularidades que hemos ido denunciando en la justicia ordinaria para determinar si hubo conductas reprochables o que merezcan sanci\u00f3n. No nos corresponde a nosotros calificar estas conductas sino denunciarlas para que decida la justicia\", asegur\u00f3 a LA NACION uno de los voceros del FPV.", "En la presentaci\u00f3n se insisti\u00f3 en \"la apertura de todas las urnas, ahora ya no en el marco de la sospechas, sino basados en la comprobaci\u00f3n de irregularidades manifiestas\".", "En la presentaci\u00f3n, adem\u00e1s de detallar las irregularidades, los apoderados del Frente para la Victoria hicieron reserva ante Fiscal\u00eda para ampliar la denuncia una vez que puedan corroborar otras irregularidades que, seg\u00fan dijeron, \"est\u00e1n bajo an\u00e1lisis en este momento\".", "Tambi\u00e9n el Frente para la Victoria denunci\u00f3 que la campa\u00f1a electoral se desarroll\u00f3 en Chubut \"con claros incumplimientos de la normativa que fija el C\u00f3digo Electoral Nacional\", como la prohibici\u00f3n de dar a publicidad actos de gobierno durante la campa\u00f1a que promuevan la captaci\u00f3n de sufragios a favor de alguno de los candidatos a cargos electivos.", "La denuncia del Frente para la Victoria enumera tambi\u00e9n la imposibilidad de los apoderados de esa fuerza pol\u00edtica de acceder a los resultados provisorios de los comicios el mismo domingo 20 de marzo. \"Recibimos los primeros datos gracias a periodistas apostados en la Casa de Gobierno y no as\u00ed en el Centro de C\u00f3mputos, como correspond\u00eda\", se sostiene en la denuncia.", "Meza Evans asegur\u00f3: \"Esta presentaci\u00f3n en fiscal\u00eda llev\u00f3 su tiempo de armado y preparaci\u00f3n; es por eso que se ha hecho reci\u00e9n ahora y responde con pruebas las cr\u00edticas infundadas del oficialismo\".", "Seg\u00fan est\u00e1 previsto, el Superior Tribunal de Justicia de esta provincia se expedir\u00e1 hoy sobre el futuro de la mesa impugnada en Puerto Madryn, que todav\u00eda mantiene en vilo el resultado electoral para la intendencia de esa ciudad. Adem\u00e1s, debe resolver sobre otras cuatro mesas impugnadas por el FPV y cinco presentaciones realizadas por la lista PJ Modelo Chubut pidiendo que se revea la impugnaci\u00f3n de las urnas resuelta por el Tribunal Electoral.", "Seg\u00fan el escrutinio definitivo del Tribunal Electoral de Chubut, el candidato de Modelo Chubut, Mart\u00edn Buzzi, gan\u00f3 por una diferencia de 401 votos al candidato del FpV, Carlos Eliceche. No obstante, la decisi\u00f3n judicial sobre las urnas impugnadas y la posibilidad de que se convoque a elecci\u00f3n complementaria en las mismas mantiene en vilo la consagraci\u00f3n del gobernador en esta provincia."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363913-chubut-el-fpv-pidio-investigar-si-hubo-fraude", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Los apoderados del kirchnerismo presentaron una denuncia ante la fiscal\u00eda de Rawson", "titulo": "Chubut: el FPV pidi\u00f3 investigar si hubo fraude", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fern\u00e1n Saguier Enviado especial", "SAN DIEGO, Estados Unidos.-Campa\u00f1as de descr\u00e9dito, acusaciones p\u00fablicas y ataques lanzados desde medios oficiales y otros controlados por el Gobierno, episodios de intolerancia, manipulaci\u00f3n de publicidad oficial y, \u00faltimamente, inacci\u00f3n gubernamental frente a los bloqueos a los diarios.", "La situaci\u00f3n de los medios de comunicaci\u00f3n independientes en la Argentina mereci\u00f3 ayer un dram\u00e1tico relato, s\u00f3lo comparable con los panoramas registrados en Venezuela, Ecuador, Bolivia y Nicaragua, que acapar\u00f3 la atenci\u00f3n de los editores que asisten aqu\u00ed a la primera reuni\u00f3n del a\u00f1o de la Sociedad Interamericana de Prensa (SIP).", "En su calidad de vicepresidente por la Argentina de la Comisi\u00f3n de Libertad de Expresi\u00f3n del organismo, el director del diario Cuyo, de San Juan, Francisco Montes, dijo sin ambig\u00fcedades que el Gobierno identifica \"el ejercicio de la libertad de expresi\u00f3n como un enemigo\", pese a que la presidenta Cristina Kirchner anunci\u00f3 en marzo que \"hab\u00eda que terminar -record\u00f3- con los enfrentamientos porque el pa\u00eds se nos va de la mano como un enfermo que se desangra sin remedio (la cit\u00f3 textualmente).\"", "\"Se esperaba coherencia entre sus palabras y los hechos, algo que ha quedado todav\u00eda pendiente\", sentenci\u00f3 Montes en su exposici\u00f3n, de casi treinta minutos, ante el silencio de unos cien representantes de medios de Estados Unidos y Am\u00e9rica latina.", "El periodista argentino se refiri\u00f3 al bloqueo que impidi\u00f3 la salida de Clar\u00edn y demor\u00f3 la de LA NACION semanas atr\u00e1s como \"uno de los d\u00edas m\u00e1s oscuros en materia de libertad de expresi\u00f3n\".", "\"Pese a las denuncias penales y policiales, la presencia policial fue pasiva y no intervino en ning\u00fan momento. Esta actitud de cercenar el derecho a la libre circulaci\u00f3n de los diarios mediante una coacci\u00f3n y sin que los afectados recibieran la m\u00e1s m\u00ednima defensa por parte de las autoridades e, incluso, desobedeciendo expresas decisiones judiciales constituye una afrenta grav\u00edsima contra la libertad de expresi\u00f3n\", dijo Montes.", "Tambi\u00e9n mencion\u00f3 las penurias que deben atravesar periodistas que no coinciden con la visi\u00f3n oficial, que frecuentemente reciben acusaciones p\u00fablicas y ataques lanzados desde los medios oficiales y los controlados por el Gobierno, dijo. Entre \u00e9stos, mencion\u00f3 los casos de Joaqu\u00edn Morales Sol\u00e1, Jorge Lanata y Luis Majul.", "Lo escuchaban el presidente de la SIP, Gonzalo Marroqu\u00edn, director del diario Prensa Libre, de Guatemala; el titular de la Comisi\u00f3n de Libertad de Expresi\u00f3n del organismo, Robert Rivard, del San Antonio Express-News, de Texas; el presidente de la cadena venezolana Globovisi\u00f3n, de Venezuela, Guillermo Zuloaga -hoy exiliado en EE.UU. tras la persecuci\u00f3n sufrida a manos del presidente Hugo Ch\u00e1vez-, y los directivos del diario El Pa\u00eds, Julia Rodr\u00edguez Larreta, y de la revista B\u00fasqueda, Claudio Paolillo, ambos de Uruguay.", "Preocupada por la delicada situaci\u00f3n que viven periodistas y medios independientes en la Argentina, la SIP enviar\u00e1 una misi\u00f3n a Buenos Aires el pr\u00f3ximo 4 de mayo, encabezada por Marroqu\u00edn, para la cual ya solicit\u00f3 una audiencia a la Presidenta. El informe de Montes, el m\u00e1s duro que se recuerde desde el retorno de la democracia en la Argentina entre los asistentes a este encuentro period\u00edstico, precede al documento formal que emitir\u00e1 ma\u00f1ana el organismo, en el que detallar\u00e1 la situaci\u00f3n de la prensa libre pa\u00eds por pa\u00eds. Se descuenta que no habr\u00e1 grandes modificaciones entre uno y otro.", "En su reporte, Montes tambi\u00e9n record\u00f3 las en\u00e9rgicas condenas que hicieron la Asociaci\u00f3n de Entidades Period\u00edsticas Argentinas (ADEPA) y los m\u00e1s prestigiosos periodistas argentinos sobre el bloqueo a los diarios. \"La obstaculizaci\u00f3n de publicaciones constituye un delito previsto en el C\u00f3digo Penal\", reclam\u00f3.", "\u00bfQu\u00e9 cabe ser destacado para la prensa independiente argentina de esta reuni\u00f3n de la SIP? En principio, tres hechos novedosos:", "1) La abierta condena del representante del gobierno norteamericano, Arturo Valenzuela, a las embestidas contra los diarios argentinos, formulada sin tapujos durante un almuerzo el martes en el Instituto de las Am\u00e9ricas. Dijo all\u00ed Valenzuela: \"Nos preocupan los ataques a los diarios porque tienen que ver con un valor esencial para la democracia como la liberad de expresi\u00f3n\".", "2) La paulatina ubicaci\u00f3n de la Argentina junto con pa\u00edses cuyos gobiernos autoritarios acosan y agreden sistem\u00e1tica y descaradamente a periodistas y medios independientes, como Venezuela, Bolivia, Ecuador y Nicaragua. Los casos de M\u00e9xico y Cuba no son comparables, porque el problema en M\u00e9xico radica en la amenaza criminal del narcotr\u00e1fico y en Cuba impera un r\u00e9gimen totalitario que no da lugar a disidencia de ning\u00fan tipo. La Argentina ha quedado muy expuesta. Practicamente no ha habido editor de diario que no se haya acercado a quienes participamos en esta reuni\u00f3n, expresando incredulidad y preguntando detalles de los sucesos que consideraban propios de otras epocas.", "3) El informe de Montes, un periodista de larga trayectoria en el interior del pa\u00eds, debi\u00f3 recurrir a t\u00e9rminos inusuales, desconocidos hasta ahora ante la gravedad que van adquiriendo los acontecimientos con los periodistas y medios cr\u00edticos del oficialismo.", "Un video de seis minutos sobre la situaci\u00f3n de la prensa en la Argentina se proyect\u00f3 en el auditorio. All\u00ed se recogieron, entre numerosos testimonios, recientes declaraciones del dirigente camionero Ra\u00fal Altamirano en las que amenazaba con enviar miles de camioneros a las puertas de los medios que publicaran informaciones contrarias al titular de la CGT, Hugo Moyano, y tambi\u00e9n declaraciones de Cristina Kirchner, cuando afirmaba que hab\u00eda una absoluta libertad de prensa en la Argentina. Las im\u00e1genes exhibieron las opiniones de los periodistas Jorge Fontevecchia (\"la prensa libre est\u00e1 en problemas en la Argentina\"), Jorge Lanata (\"no me gusta que me aprieten\") y Jos\u00e9 Ignacio L\u00f3pez (\"el Estado de Derecho ha sido avasallado en el pa\u00eds\").", "Tras la proyecci\u00f3n, editores ecuatorianos y venezolanos manifestaron su estupor por el reciente premio a la comunicaci\u00f3n otorgado por la Facultad de Periodismo de la Universidad de La Plata al mandatario venezolano, Hugo Ch\u00e1vez. \"Es como si le hubieran dado el Premio Nobel de la Paz a Khadafy\", se indign\u00f3 luego Zuloaga, acaso la figura m\u00e1s valorada por su condici\u00f3n de exiliado y por la estoica resistencia de Globovisi\u00f3n a los ataques de Ch\u00e1vez.", "Presenciaron esta reuni\u00f3n de la SIP por parte de la Argentina el director de Relaciones Institucionales de La Nacion, Norberto Frigerio; el gerente de Comunicaciones Externas de Clar\u00edn, Mart\u00edn Etchevers; Marcela Noble Herrera, del mismo diario; Luis Remonda, de La Voz del Interior; Leonor Etchevehere, de El Diario, de Paran\u00e1; N\u00e9lida Rajneri, del diario R\u00edo Negro, y Ernesto Kraiselburd, de El D\u00eda, de La Plata, entre otros.", "Montes lament\u00f3 el frustrado intento de un grupo de intelectuales oficialistas de impedir que Mario Vargas Llosa, \u00faltimo premio Nobel de Literatura, abriera la pr\u00f3xima Feria del Libro de Buenos Aires, si bien rescat\u00f3 el freno impuesto por la Presidenta a la iniciativa.", "\"Todav\u00eda la discrepancia se transforma en agresiva confrontaci\u00f3n y \u00e9sta es una pr\u00e1ctica orientada a convertir al adversario en enemigo y a la disidencia en un insulto. Cuando la pluralidad de ideas es combatida, la libertad queda oscurecida\", afirm\u00f3.", "Y termin\u00f3 parafraseando a la flamante presidenta brasile\u00f1a, Dilma Rousseff, para dejar en evidencia el contraste entre el clima de opresi\u00f3n que padecen los medios independientes argentinos y la fresca realidad que emana del pa\u00eds vecino: \"Es preferible un mill\u00f3n de voces cr\u00edticas de una prensa libre al silencio de las dictaduras\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363871-grave-denuncia-de-los-medios-en-la-sip", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "En un detallado informe acusaron al Gobierno", "titulo": "Grave denuncia de los medios en la SIP", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gustavo YbarraLA NACION", "El senador Ernesto Sanz ratific\u00f3 ayer, aunque de manera el\u00edptica, su continuidad como precandidato presidencial para las elecciones primarias del 14 de agosto. \"Sigo trabajando por un proyecto de mayor\u00eda que le gane al kirchnerismo en octubre. No me resigno a menos\", fue el comentario que dej\u00f3 el mendocino en la red social Twitter.", "Esta fue la \u00fanica declaraci\u00f3n p\u00fablica de Sanz tras la deserci\u00f3n del vicepresidente Julio Cobos de la carrera radical para definir al postulante a la Casa Rosada. \"En este momento de frenes\u00ed, el mejor aporte que puede hacer Ernesto es guardar silencio\", lo justific\u00f3 un allegado.", "El esp\u00edritu de permanencia en la lucha electoral del mendocino fue confirmado a La Nacion por sus voceros. \"Nosotros seguimos trabajando para ir a la lucha del 14 de agosto\", afirmaron.", "Respecto al retiro del vicepresidente de la carrera presidencial, personas del c\u00edrculo \u00edntimo de Sanz lo evaluaron como un dato positivo. \"Esto beneficia a Ernesto porque va a sumar a muchos de los dirigentes que apoyaban a Cobos\", se\u00f1alaron.", "Para reforzar esa idea, comentaron que el senador recibi\u00f3 ayer llamadas de varios cobistas molestos porque no fueron consultados y se enteraron por televisi\u00f3n de la decisi\u00f3n de Cobos.", "Los allegados a Sanz tambi\u00e9n insistieron en que el senador continuar\u00e1 con su pr\u00e9dica de buscar una pol\u00edtica de alianzas para la UCR m\u00e1s amplia a la aprobada por la convenci\u00f3n nacional del partido cuando form\u00f3, en 2009, el Acuerdo C\u00edvico y Social. Ese frente contempla al socialismo, el GEN de Margarita Stolbizer y la Coalici\u00f3n C\u00edvica, a pesar de que la l\u00edder de \u00e9ste espacio, Elisa Carri\u00f3, por el momento mantiene su decisi\u00f3n de competir en soledad en octubre.", "\"Vamos a dar el debate para alcanzar un marco m\u00e1s amplio de alianzas\", aseguran en el entorno de Sanz. En ese sentido, las fuentes consultadas se\u00f1alaron la necesidad de \"negociar ya el regreso de la Coalici\u00f3n C\u00edvica\" a un frente conjunto con la UCR.", "Si bien no hubo menci\u00f3n del partido de Mauricio Macri (Pro), allegados a Sanz pretenden acercarse a \"alg\u00fan sector del Peronismo Federal, como el de Felipe Sol\u00e1\".", "Por el momento, ambos espacios son considerados l\u00edmites infranqueables en los escenarios de frentes electorales que analiza el alfonsinismo, sector que hegemoniza el comit\u00e9 nacional desde que Sanz pidi\u00f3 licencia a la presidencia del partido para lanzarse a la arena presidencial.", "Por esa raz\u00f3n, uno de los voceros consultados aclar\u00f3 que el mendocino \"acatar\u00e1 la pol\u00edtica de alianzas que decida el partido\".", "Por el momento, el espacio que integrar\u00e1 la UCR no est\u00e1 del todo claro, ya que hasta el propio Alfons\u00edn pide ampliar la geograf\u00eda electoral a sectores como Proyecto Sur, de Fernando Solanas. La definici\u00f3n la tomar\u00e1 la convenci\u00f3n nacional en una reuni\u00f3n que a\u00fan no tiene fecha.", "Por \u00faltimo, los voceros se preocuparon por destacar el alineamiento de Sanz con las decisiones que adopte el partido, aun en el peor de los escenarios para \u00e9l. \"Jam\u00e1s va a romper con el partido\", le dijo a La Nacion uno de los hombres que desde hace varios a\u00f1os m\u00e1s tiempo comparte con el mendocino."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363824-sanz-hace-silencio-y-por-ahora-no-se-retira", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Sigue en carrera para las primarias de agosto", "titulo": "Sanz hace silencio y, por ahora, no se retira", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La \u00fanica buena noticia que la deserci\u00f3n de Julio Cobosle puede deparar a la oposici\u00f3n es que, desde ayer, \u00e9sta tiene un candidato presidencial menos. El abandono del vicepresidente de la Naci\u00f3n en la carrera electoral descongestiona levemente el escenario de las fuerzas no oficialistas, pero la forma en que se produjo de ninguna manera facilita la convergencia.", "Los lentos tiempos de Cobos no sirvieron para la construcci\u00f3n del liderazgo pol\u00edtico que, a mediados de 2008, pareci\u00f3 asomar desde el recordado \"voto no positivo\" que sepult\u00f3 en el Senado la pol\u00e9mica resoluci\u00f3n 125 sobre las retenciones al campo.", "La decisi\u00f3n de Cobos que se conoci\u00f3 ayer era esperada tarde o temprano. Sin embargo, no se produjo de la manera m\u00e1s deseable para el radicalismo. Son\u00f3 como un portazo ante la controvertida determinaci\u00f3n del comit\u00e9 nacional de la UCR, presidido por Angel Rozas, de proclamar a Ricardo Alfons\u00edn como candidato del partido sin esperar a las primarias abiertas del 14 de agosto.", "Cobos aclar\u00f3 que \u00e9l es \"respetuoso\" de las decisiones org\u00e1nicas de la agrupaci\u00f3n. Pero esas palabras pierden sentido frente a otras: \"Me cerraron las puertas. El radicalismo valora m\u00e1s a los extrapartidarios que a los propios\", afirm\u00f3. Fue una referencia impl\u00edcita al apuro de los alfonsinistas por cerrar un acuerdo con el socialismo de Santa Fe.", "En la UCR conviven hoy dos proyectos. Uno, liderado por el alfonsinismo, privilegia el armado de la alianza con los socialistas y con el GEN de Margarita Stolbizer, al tiempo que se entusiasma con la posibilidad de sumar al Proyecto Sur, de Fernando \"Pino\" Solanas.", "El otro, en el que coinciden Ernesto Sanz y el propio Cobos, plantea una coalici\u00f3n m\u00e1s amplia y sin prejuicios ideol\u00f3gicos, que pueda integrar, adem\u00e1s de los aliados naturales, al Peronismo Federal, incluyendo a Francisco de Narv\u00e1ez en la provincia de Buenos Aires, y sin descartar siquiera a Mauricio Macri. \"Hay que armar una coalici\u00f3n competitiva para ganarle al kirchnerismo y no para perder por lo menos posible\", explic\u00f3 a La Nacion un allegado a Sanz.", "C\u00f3mo convivir\u00e1n ambos proyectos en el seno del radicalismo sin una ruptura es un misterio. Los partidarios de la coalici\u00f3n m\u00e1s grande, cerca de Sanz, descartan la fractura y albergan esperanzas en que la realidad de los n\u00fameros, netamente favorables al kirchnerismo, sea a la larga m\u00e1s persuasiva que las ataduras ideol\u00f3gicas. Cobos, en cambio, no parece tan convencido: \"Es muy dif\u00edcil que un partido que se cierra hacia adentro se abra hacia afuera\", sugiri\u00f3.", "La expectativa de m\u00e1xima que hab\u00eda lanzado Macri el fin de semana \u00faltimo, y que compartir\u00edan Sanz, Cobos y Eduardo Duhalde, de una candidatura presidencial unificada sigue luciendo como una hip\u00f3tesis remota. La negativa p\u00fablica de Ricardo Alfons\u00edn a constituir \"una nueva Uni\u00f3n Democr\u00e1tica o una alianza entre quienes piensan diferente\" y las advertencias de Elisa Carri\u00f3, en el sentido de que \"jam\u00e1s estar\u00eda con grupos corruptos o con narcos\", terminaron por despachar la teor\u00eda de la unidad al terreno de las utop\u00edas. La unidad pareci\u00f3 dividir a la oposici\u00f3n m\u00e1s que nunca.", "Entretanto, el kirchnerismo disfruta desacreditando los intentos de \"rejuntado\" de la oposici\u00f3n y trae a la memoria de la ciudadan\u00eda el fracaso de la Alianza UCR-Frepaso que llev\u00f3 a Fernando de la R\u00faa a la Casa Rosada en 1999. Pese a eso, el oficialismo no pierde el tiempo y teje acuerdos con dos de las figuras m\u00e1s denostadas de los a\u00f1os 90: Carlos Menem y Ram\u00f3n Saadi.", "@ flaborda"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363868-la-unidad-sigue-estando-lejos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "La unidad sigue estando lejos", "fecha": "\r\n                \r\n              Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Todav\u00eda no se trata de un operativo clamor, pero en el Partido Socialista comienza a cobrar fuerza la idea de que el gobernador de Santa Fe, Hermes Binner, se presente como precandidato presidencial en las  elecciones primarias del 14 de agosto.", "Seg\u00fan confiaron dirigentes de ese partido a La Nacion, la intenci\u00f3n de impulsar al mandatario provincial para que se anote en la puja presidencial est\u00e1 directamente relacionada con los movimientos pol\u00edticos de la UCR, jugadas que en el socialismo califican directamente de errores. Hablan de la deserci\u00f3n de Ernesto Sanz de la preinterna de abril y de la apresurada proclamaci\u00f3n de Ricardo Alfons\u00edn.", "\"El socialismo no es mala noticia para la sociedad; el radicalismo, s\u00ed\", fue la dura reflexi\u00f3n de un dirigente de peso del PS santafecino para justificar la necesidad de impulsar la postulaci\u00f3n de Binner.", "Este escenario se potenci\u00f3 m\u00e1s a\u00fan ayer, tras el anuncio del vicepresidente Julio Cobos de que no participar\u00e1 en la primaria de agosto.", "\"A m\u00ed me gustar\u00eda que Binner fuera candidato, pero la decisi\u00f3n final la tiene \u00e9l. Lo que resuelva lo vamos a acompa\u00f1ar\", afirm\u00f3 el presidente del PS, Rub\u00e9n Giustiniani, en di\u00e1logo con La Nacion. El senador por Santa Fe sum\u00f3 as\u00ed su voz a la de otros dirigentes socialistas que pretenden ver al gobernador en la competencia presidencial, como el intendente de Rosario, Miguel Lifschitz, y el secretario de Gobierno de Santa Fe, Antonio Bonfatti.", "El primero en alentar la posibilidad de anotarse en la carrera para las primarias de agosto fue el propio Binner, que a mediados de marzo dijo que, en una escala del uno al diez, sus ganas de ser candidato presidencial eran de once. No obstante, supedit\u00f3 su decisi\u00f3n final al resultado de la primaria santafecina de mayo y al resultado de su candidato en esa compulsa: Bonfatti.", "Sin embargo, Giustiniani, que compite con Bonfatti por la candidatura a gobernador del Frente Progresista, consider\u00f3 \"un error plantear como vida o muerte la primaria\" provincial. \"Lo definitivo es la elecci\u00f3n de julio, no las primarias; porque ah\u00ed se pone en juego su gesti\u00f3n al frente de la provincia\", agreg\u00f3 el senador, como una se\u00f1al de buena voluntad hacia Binner, que lo hab\u00eda criticado con dureza por enfrentar a su delf\u00edn en las primarias.", "Por el momento, el gobernador mantiene silencio, aunque su nombre como candidato presidencial es alentado en otros sectores pol\u00edticos, como los dirigentes de Proyecto Sur, que quieren que Fernando Solanas compita en la ciudad de Buenos Aires.", "En el socialismo tambi\u00e9n se entusiasman con esa idea. Es m\u00e1s: como Proyecto Sur, les encantar\u00eda integrar a un frente com\u00fan a Stolbizer y al Frente C\u00edvico y Social de Luis Juez. Sin embargo, este escenario complicar\u00eda la relaci\u00f3n con los radicales, enfrentados a muerte con Solanas por los permanentes ataques del cineasta al centenario partido."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363823-el-socialismo-levanta-a-binner", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "En el partido piensan que deber\u00eda presentarse para las presidenciales", "titulo": "El socialismo levanta a Binner", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura SerraLA NACION", "Julio Cobos lleg\u00f3 ayer a su despacho del Senado con la certeza de que hab\u00eda agotado todas las instancias. En la jornada anterior hab\u00eda hablado telef\u00f3nicamente con Ricardo Alfons\u00edn y con Ernesto Sanz, pero sus gestiones no tuvieron el \u00e9xito que esperaba: el bonaerense estaba empecinado en que el partido lo proclamara como su candidato oficial y no hab\u00eda posibilidad de una reuni\u00f3n previa de los tres postulantes. Sin margen de maniobra, el vicepresidente tom\u00f3 esa misma noche la decisi\u00f3n de no competir por la Presidencia.", "Los primeros en enterarse fueron sus operadores de confianza, Marcelino Iglesias y Juan Montilla, que lo aguardaban, como cada ma\u00f1ana, en el Senado. Luego, el vicepresidente se comunic\u00f3 con el intendente de Godoy Cruz y candidato a gobernador de Mendoza, Alfredo Cornejo; con el intendente de Jun\u00edn, Mario Meoni, y con su comprovinciano C\u00e9sar Biffi, quien acababa de llegar a la Capital para participar de la mesa del comit\u00e9 federal de la UCR. A punto de ingresar en la sede partidaria de la calle Alsina, Biffi recibi\u00f3 del vicepresidente un mandato tajante: si la mayor\u00eda insist\u00eda en la proclamaci\u00f3n oficial de Alfons\u00edn, \u00e9l deb\u00eda comunicar que no competir\u00eda en las primarias de agosto pr\u00f3ximo.", "Biffi cumpli\u00f3 fielmente con el cometido. Promediaba ya el mediod\u00eda de un d\u00eda que se anunciaba agitado. Los representantes del alfonsinismo, encabezados por Angel Rozas, Gerardo Morales y Mario Negri, decidieron continuar con el programa previsto y, pasada las 13, Alfons\u00edn era ungido como el candidato del partido.", "A pocas cuadras de all\u00ed, en el hotel Savoy, el vicepresidente inauguraba un seminario sobre sus propuestas de vivienda. Un enjambre de periodistas aguardaba, impaciente, su salida; ya hab\u00eda trascendido el rumor de que Cobos anunciar\u00eda una decisi\u00f3n importante. Pocos conoc\u00edan lo que el vicepresidente realmente se tra\u00eda entre manos.", "\"En estas condiciones no puedo competir. No soy un kelper\", asest\u00f3 Cobos, en uno de los p\u00e1rrafos m\u00e1s duros hacia la c\u00fapula alfonsinista del partido. Asegur\u00f3 que no tiene en mente competir por la gobernaci\u00f3n de Mendoza, aunque, en rigor de verdad, no son\u00f3 tajante.", "En el cobismo la decisi\u00f3n del vicepresidente gener\u00f3 reacciones dispares: a la gran mayor\u00eda la tom\u00f3 por sorpresa porque visualizaban en su jefe un entusiasmo real por enfrentar a Alfons\u00edn en las elecciones primarias. Pero quienes conocen de cerca a Cobos imaginaban este final.", "\"Fueron dos gotas las que rebalsaron el vaso: la proclamaci\u00f3n de Alfons\u00edn y la determinaci\u00f3n del partido de acotar el esquema de alianzas. Pero lo cierto es que este anuncio de Julio se ve\u00eda venir desde el verano\", desliz\u00f3 un allegado a Cobos.", "El alfonsinismo intent\u00f3 minimizar el impacto. \"La UCR tiene ahora un candidato y medio. Ese medio, que es Sanz, no tiene posibilidades de llegar a agosto; su gente, al igual que los cobistas, confluir\u00e1 naturalmente hacia Ricardo porque es el \u00fanico con verdaderas posibilidades de llegar a la Presidencia\", razonaba un miembro del c\u00edrculo alfonsinista.", "Cobos no est\u00e1 tan seguro y as\u00ed lo advirti\u00f3 sutilmente ayer. \"No vaya a ser que la UCR finalmente compita sola si el socialismo, con un [Hermes] Binner ganador en Santa Fe en mayo pr\u00f3ximo, decide hacer rancho aparte con GEN y Proyecto Sur\", sostuvo. Pero su peor cr\u00edtica fue cuando desliz\u00f3 que el alfonsinismo no tiene, a su entender, vocaci\u00f3n de poder.", "\"Hay que jugarse para fijar una estrategia nacional y que ciertos dirigentes [alfonsinistas] tambi\u00e9n se jueguen a competir por la gobernaci\u00f3n de sus provincias en lugar de renovar sus bancas a legisladores\", asest\u00f3 Cobos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363822-una-decision-que-se-tomo-al-calor-de-las-rencillas-partidarias", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El vicepresidente desisti\u00f3 luego de la proclamaci\u00f3n de Alfons\u00edn y por la pol\u00edtica de alianzas de la UCR", "titulo": "Una decisi\u00f3n que se tom\u00f3 al calor de las rencillas partidarias", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SALTA (De un enviado especial).- S\u00ed, pero no tanto. Con un discurso estudiado, que le permiti\u00f3 repetir el equilibrio que desde hace meses ensaya frente al kirchnerismo, el gobernador de Salta, Juan Manuel Urtubey, declar\u00f3 ayer su apoyo a la reelecci\u00f3n de la Presidenta, al tiempo que critic\u00f3 pol\u00edticas centrales de la Casa Rosada y dispar\u00f3, por elevaci\u00f3n, contra el l\u00edder de la CGT, Hugo Moyano.", "\"Tengo claro que voy a acompa\u00f1ar a Cristina si llega a ser candidata\", sostuvo Urtubey en conferencia de prensa, el \u00fanico encuentro que permiti\u00f3 esta semana a los medios. Cuando se le record\u00f3 la ausencia de la figura presidencial en los afiches de campa\u00f1a, sostuvo que su apoyo no fue m\u00e1s evidente porque quer\u00eda respetar a los partidos que lo acompa\u00f1an y no son kirchneristas.", "\"Soy parte de un proyecto que encabeza Cristina Kirchner y que espero, como muchos otros argentinos, que pueda seguir encabez\u00e1ndolo\", insisti\u00f3 luego, para volver al equilibrio. Cuando le preguntaron si se hab\u00eda sentido acompa\u00f1ado por la Casa Rosada durante la campa\u00f1a, fue tajante: \"No, en absoluto\".", "En busca de precisar su posici\u00f3n, dijo que el pr\u00f3ximo domingo los salte\u00f1os van a elegir \"a un gobernador, no a un delegado del gobierno nacional\", tras lo cual se quej\u00f3 de los medios que sostienen que un mandatario se aleja de la Presidenta si le hace planteos y se acerca cuando le agradece alguna obra. Pero, aunque constantemente dijo estar en l\u00ednea con el proyecto nacional y, en especial, sus programas sociales, no dud\u00f3 en criticar cada pol\u00edtica sobre la cual se le pidi\u00f3 opini\u00f3n. As\u00ed, calific\u00f3 de \"desacertada\" las pol\u00edticas ferroviaria y gas\u00edfera -que afectan a Salta- o el r\u00e9gimen de cooparticipaci\u00f3n, por citar algunos ejemplos.", "Tampoco se priv\u00f3 de disparar por elevaci\u00f3n a Moyano (jefe pol\u00edtico del candidato a vicegobernador opositor Jorge Waym\u00e1s), al sostener que la sociedad de \"Camioneros, Macri y la Uni\u00f3n Ferroviaria\" que administra el Belgrano Cargas \"no funcion\u00f3\" nunca para la provincia. \"Somos rehenes de esta situaci\u00f3n\", acentu\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363814-un-gobernador-del-pj-que-no-siente-apoyo-de-la-casa-rosada", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Urtubey, ayer, durante un encuentro con la prensa", "titulo": "Un gobernador del PJ que no siente apoyo de la Casa Rosada", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["CORDOBA.- Furioso se mostr\u00f3 ayer el gobernador Juan Schiaretti con los militantes del kirchnerismo, que lo silbaron cuando hablaba en el acto que encabez\u00f3 la presidenta Cristina Kirchner. Y su enojo se tradujo en una dr\u00e1stica determinaci\u00f3n: no movilizar al peronismo cordob\u00e9s en futuros actos de la jefa de Estado.", "\"No vamos a movilizar m\u00e1s a la gente en los actos porque somos agredidos por los barrabravas y, tambi\u00e9n, para que no haya dificultades\", expres\u00f3 el mandatario. Y, adem\u00e1s, sali\u00f3 a desmentir un acuerdo entre el kirchnerismo y el PJ cordob\u00e9s. \"No s\u00e9 qui\u00e9n pone en los medios que De la Sota tiene un acuerdo con el kirchnerismo\", dijo Schiaretti.", "Aunque no lo reconozca en p\u00fablico, en el seno del peronismo se ha admitido el entendimiento y que ello qued\u00f3 de alguna manera blanqueado durante el acto que encabez\u00f3 la Presidenta donde apareci\u00f3 con el casi seguro candidato a gobernador Jos\u00e9 Manuel de la Sota, a pesar de que no ostenta ning\u00fan cargo p\u00fablico ni partidario. Desde Laboulaye y por videconferencia, el ex mandatario particip\u00f3 del acto en que la Presidenta inaugur\u00f3 un acueducto para esa localidad.", "Tanto \u00e9l como Schiaretti soportaron la repulsa de barras kirchneristas que dominaron la concurrencia en la plaza de la Intendencia. En las filas partidarias se considera que con esto, de alguna manera, qued\u00f3 marcado el tenso camino que transitar\u00e1n ambos sectores hacia los comicios provinciales (previstos para el 7 de agosto) y las elecciones presidenciales. Es que entre los militantes no se digiere el pacto, y ello podr\u00eda frustrar las expectativas de Cristina Kirchner para que el peronismo unido la vote en C\u00f3rdoba, si se postula.", "El gobernador calific\u00f3 de antidemocr\u00e1tica la actitud de los militantes kirchneristas y sostuvo: \"Este acto de intolerancia no puede existir\". Adem\u00e1s, pidi\u00f3 al peronismo local que no responda agresiones."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363818-schiaretti-enojado-con-los-barras-k", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Schiaretti, enojado con los barras K", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura SerraLA NACION", "Como en aquella madrugada de julio de 2008, cuando vot\u00f3 en contra y sepult\u00f3 la resoluci\u00f3n 125 sobre retenciones al campo, el vicepresidente Julio Cobos volvi\u00f3 a sorprender ayer a propios y ajenos al anunciar que no ser\u00e1 candidato a la presidencia de la Naci\u00f3n. Hizo p\u00fablica su decisi\u00f3n sin ahorrar duras cr\u00edticas a la c\u00fapula de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, que una hora antes hab\u00eda proclamado a Ricardo Alfons\u00edn como su candidato oficial.", "\"Un partido que se cierra hacia adentro es muy dif\u00edcil que se abra hacia afuera. En estas condiciones voy a desistir. No voy a ser candidato. No hay una plataforma electoral, no se discuti\u00f3 el marco de alianzas y, encima, hay una proclamaci\u00f3n de un candidato oficial. A uno le cierran las puertas. \u00bfC\u00f3mo quieren que me sienta? Un kelper...\", advirti\u00f3 Cobos, que ratific\u00f3, no obstante, que permanecer\u00e1 dentro del partido y que acatar\u00e1 sus reglas de juego.", "La dureza con que Cobos embisti\u00f3 contra el alfonsinismo al justificar su decisi\u00f3n enlut\u00f3 el clima de euforia que se viv\u00eda en el comit\u00e9 nacional de la UCR, donde, en medio de c\u00e1nticos, bombos y papelitos, se hab\u00eda proclamado la candidatura oficial de Alfons\u00edn. Tras conocerse el anuncio de Cobos, el senador Ernesto Sanz, tercero en la disputa, termin\u00f3 por opacar los festejos cuando sugiri\u00f3 que continuaba en carrera por la candidatura presidencial de la UCR y que enfrentar\u00e1 a Alfons\u00edn en las primarias abiertas y obligatorias del 14 de agosto.", "\"Sigo trabajando por un proyecto de mayor\u00eda que le gane al kirchnerismo en octubre. No me resigno a menos\", fue la frase que p\u00fablic\u00f3 el senador Sanz por la red social Twitter. Luego se llam\u00f3 a silencio.", "Los acontecimientos de ayer desnudaron de manera visceral la convulsi\u00f3n interna que agita al radicalismo y las posturas casi irreconciliables que, por ahora, enfrentan a Alfons\u00edn con Cobos y Sanz. El eje de la disputa es el marco de alianzas que deber\u00eda articular la UCR con miras a las elecciones presidenciales de octubre: mientras el candidato bonaerense insiste en acotarlo a una coalici\u00f3n progresista integrada por la UCR, el socialismo y Gen, Cobos y Sanz proponen ampliar las fronteras partidarias y conformar una coalici\u00f3n de gobierno con sectores del Peronismo Federal y del macrismo.", "\"Un frente de esta naturaleza, con partidos pol\u00edticos con los que no tenemos coincidencias program\u00e1ticas, no le da certezas a la sociedad. Tampoco lo da en t\u00e9rminos de gobernabilidad -refut\u00f3 ayer Alfons\u00edn-. Es m\u00e1s: ni siquiera desde el punto de vista electoral tendr\u00eda \u00e9xito.\"", "Cobos y Sanz tienen otra lectura: ambos est\u00e1n convencidos de que el esquema de alianzas de Alfons\u00edn resulta insuficiente para ganarle al oficialismo en octubre; as\u00ed lo expusieron sus representantes durante la tensa reuni\u00f3n del comit\u00e9 federal del partido, ayer por la ma\u00f1ana. Sin demasiado \u00e9xito, por cierto, ya que el alfonsinismo finalmente se impuso con su mayor\u00eda.", "\"No enfrentamos la posibilidad de la reelecci\u00f3n de un gobierno, sino, peor a\u00fan, la posibilidad de un cambio de r\u00e9gimen, con mayor p\u00e9rdida de calidad democr\u00e1tica. Debemos ser capaces de vertebrar di\u00e1logo con otros sectores pol\u00edticos, sin prejuicios ni preconceptos. No podemos resignarnos a perder por poco, sino, por el contrario, debemos formular un proyecto para ganar\", enfatiz\u00f3 Jes\u00fas Rodr\u00edguez, delegado por Sanz.", "En similar sentido se expres\u00f3 el cobista C\u00e9sar Biffi, presidente de la UCR de Mendoza, quien frente a sus correligionarios anticip\u00f3 lo que Cobos anunciar\u00eda despu\u00e9s: su decisi\u00f3n de no competir por la Presidencia.", "El alfonsinismo intent\u00f3 r\u00e1pidamente neutralizar el impacto del anuncio. \"La unidad del radicalismo est\u00e1 garantizada\", sostuvo el jefe del partido, el alfonsinista Angel Rozas, quien insisti\u00f3 hasta el cansancio en que el partido daba plenas garant\u00edas para todo aquel que quisiera competir en las primarias de agosto.", "\"Ahora dicen que quieren dialogar, que dan garant\u00edas, pero para ello no tendr\u00eda que haber habido una proclamaci\u00f3n oficial\", protest\u00f3 Cobos, y advirti\u00f3: \"Alfons\u00edn tiene mucho consenso en el partido, pero las elecciones se ganan con votos de afuera tambi\u00e9n\".", "Personas del entorno de Sanz critican al alfonsinismo consider\u00e1ndolo sectario. \"Ratificamos la decisi\u00f3n de competir el 14 de agosto porque creemos en una construcci\u00f3n amplia con posibilidades de \u00e9xito en las elecciones de octubre\", sostuvo Federico Storani.", "La unidad de la UCR pende de un hilo. Alfons\u00edn anticip\u00f3 ayer que convocar\u00e1 a Sanz y a Cobos a dialogar, pero Sanz ya rechaz\u00f3 un convite que, en ese sentido, le elev\u00f3 el alfonsinista Gerardo Morales. El mendocino no descarta ahora unir filas con Cobos, quien, tras patear el tablero partidario, se recluy\u00f3 en su Mendoza natal.", "En el entorno de Mauricio Macri la deserci\u00f3n de Cobos causaba cierto entusiasmo. Creen que la proclamaci\u00f3n de Alfons\u00edn como candidato de la UCR podr\u00eda ayudar al jefe porte\u00f1o a consolidar un bloque de centroderecha con algunos sectores del radicalismo, enojados por la forma en que el partido resolvi\u00f3 la interna. De todos modos, en Pro admit\u00edan que la se\u00f1al de debilidad ante el kirchnerismo que transmiti\u00f3 el episodio de ayer afecta a toda la oposici\u00f3n.", "Pino Solanas no acepta una alianza con la UCR, pero la definici\u00f3n de la candidatura nacional de Alfons\u00edn podr\u00eda facilitar un acuerdo de alcance local y convertirlo en postulante a la Jefatura de Gobierno porte\u00f1a. Para Elisa Carri\u00f3 la salida de Cobos implica un obst\u00e1culo menos para un posible frente con el radicalismo. Margarita Stolbizer, de GEN, celebr\u00f3 la decisi\u00f3n de Cobos. Le simplifica su pol\u00edtica de acuerdos electorales sin tener que esperar a agosto.", "Los tres candidatos del PJ disidente que siguen en carrera -Eduardo Duhalde, Felipe Sol\u00e1 y Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1- miraron de reojo la crisis radical. Cerca de Sol\u00e1 creen que podr\u00eda tejer acuerdos con Alfons\u00edn. Duhalde y Rodr\u00edguez Sa\u00e1 analizaron que sus acciones como candidatos presidenciales podr\u00edan crecer ante la definici\u00f3n del radicalismo de presentar una oferta de centroizquierda. Tambi\u00e9n deslizaron su preocupaci\u00f3n por la debilidad que transmite la oposici\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363821-cobos-anuncio-que-no-sera-candidato-a-la-presidencia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Dijo que se sent\u00eda \"un kelper\" por la actitud de la UCR de haber proclamado ayer a Ricardo Alfons\u00edn", "titulo": "Cobos anunci\u00f3 que no ser\u00e1 candidato a la presidencia", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las Abuelas de Plaza de Mayo anunciaron que fue identificada la nieta 103, apropiada durante la dictadura militar. La joven, cuya identidad no trascendi\u00f3, es hija de Cecilia Beatriz Barral y Ricardo Horacio Hlotzman, desaparecidos el 2 de agosto de 1976 en la ciudad de Rosario. La identidad fue confirmada por la Justicia, luego de que la joven fuera obligada a realizarse estudios gen\u00e9ticos.", "La Asociaci\u00f3n de Magistrados y Funcionarios de la Justicia Nacional expres\u00f3 ayer su \"rechazo\" a expresiones descalificatorias del dirigente oficialista Luis D'El\u00eda sobre el fiscal del caso AMIA, Alberto Nisman. \"Esos ataques afectan el normal desarrollo de las tareas que, por imperio de la Constituci\u00f3n y las leyes, tienen a su cargo el Ministerio P\u00fablico y los jueces de la Naci\u00f3n\", advirti\u00f3.", "La C\u00e1mara Federal revoc\u00f3 el procesamiento de Roberto Larosa, acusado de haber ingresado subrepticiamente al Ministerio de Econom\u00eda en abril de 2010 y orden\u00f3 seguir investigando.La Sala I del tribunal revoc\u00f3 un fallo del juez Claudio Bonad\u00edo, quien hab\u00eda procesado a Larosa por violaci\u00f3n de domicilio, hurto simple y hurto agravado. No se probaron esos delitos.", "Un d\u00eda despu\u00e9s de que el Gobierno reclamara al Congreso la sanci\u00f3n de una nueva ley de lavado de dinero, la oposici\u00f3n en la C\u00e1mara de Diputados anunci\u00f3 un acuerdo para impulsar un dictamen conjunto y reclam\u00f3 que el oficialismo aceptara cambios en el proyecto elaborado por el Poder Ejecutivo. Los diputados Ricardo Gil Lavedra (UCR), Gustavo Ferrari (foto) (Peronismo Federal), Alfonso Prat-Gay (Coalici\u00f3n C\u00edvica) y Federico Pinedo (Pro) propusieron que la Unidad de Informaci\u00f3n Financiera (UIF), el organismo estatal encargado de combatir el lavado de dinero, tenga autarqu\u00eda financiera y que sus autoridades deban superar un concurso para ser designadas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363789-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El ex presidente Eduardo Duhalde afirm\u00f3 ayer, en una recorrida proselitista que hizo a caballo en Corrientes, que si el Gobierno apoya al gobernador de San Luis, Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1, en la interna del Peronismo Federal (PF), lo hace \"para dividir\" y \"no\" porque tengan un \"acuerdo\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363816-duhalde-se-subio-al-caballo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Duhalde se subi\u00f3 al caballo", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Paz Rodr\u00edguez NiellLA NACION", "Isidro Bounine es uno de los funcionarios m\u00e1s cercanos a la presidenta Cristina Kirchner: es su secretario privado. Fue denunciado por enriquecimiento il\u00edcito, pero un peritaje oficial presentado anteayer sostuvo que su crecimiento patrimonial est\u00e1 justificado. Sin embargo, el tema no est\u00e1 cerrado. La Justicia acaba de abrir una causa por supuestas irregularidades en ese peritaje.", "Todo empez\u00f3 con una denuncia an\u00f3nima en el juzgado de Claudio Bonadio, que investiga a Bounine y a dos ex secretarios presidenciales por enriquecimiento. Seg\u00fan la nota, se hab\u00eda manipulado la integraci\u00f3n del equipo de peritos. Con el an\u00f3nimo, Bonadio present\u00f3 una denuncia para que se investigaran el contenido de la nota y la presunta \"violaci\u00f3n de secretos\": s\u00f3lo alguien que conoc\u00eda la causa desde adentro pod\u00eda contar con los detalles que expon\u00eda la nota.", "El peritaje lo hicieron H\u00e9ctor Roccatagliata, del Cuerpo de Peritos Contadores de la Corte Suprema, y Jorge Luis Fern\u00e1ndez, que particip\u00f3 como perito de parte (la ley prev\u00e9 que el acusado puede designar a su contador). Ambos firmaron un informe, presentado anteayer, en el que sostuvieron que Bounine, con sus ingresos y egresos, \"justifica contar con los fondos suficientes para haber adquirido los bienes cuya titularidad se ha constatado, m\u00e1s un consumo razonable\".", "Con este dictamen, Bounine -cuyo abogado es el ex ministro Le\u00f3n Arslanian- queda muy cerca de un sobreseimiento. El peritaje incluye al ex secretario Daniel Mu\u00f1oz, pero no es tan favorable para \u00e9l. Dice que le faltan comprobantes de deudas por $ 213.952 y que tiene $ 19.537,50 no justificados. Igual, Fern\u00e1ndez afirm\u00f3 que sus cuentas est\u00e1n en regla.", "El peritaje lo orden\u00f3 Bonadio el 17 de noviembre. Roccatagliata y Fern\u00e1ndez se hab\u00edan reunido tres veces cuando Roccatagliata se enferm\u00f3. Entonces, el juez pidi\u00f3 que se lo reemplazara para no demorar la causa y se design\u00f3 a Alberto Alonso. Seg\u00fan Fern\u00e1ndez, Alonso \"unilateralmente cambi\u00f3 los criterios\" convenidos con Roccatagliata y se manej\u00f3 con arbitrariedad. Fern\u00e1ndez le inform\u00f3 esto a Bonadio el 23 de febrero y le dijo que Roccatagliata estar\u00eda en condiciones de reintegrarse en forma \"inmediata\". Entonces, Bonadio suspendi\u00f3 el peritaje hasta que volvi\u00f3 Roccatagliata, una semana despu\u00e9s. Esto motiv\u00f3 el an\u00f3nimo. La nueva causa qued\u00f3 a cargo del juez Norberto Oyarbide."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363788-un-peritaje-crucial-quedo-bajo-sospecha", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Favorece al secretario de Cristina Kirchner", "titulo": "Un peritaje crucial qued\u00f3 bajo sospecha", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Marcelo VenerandaEnviado especial", "SALTA.- Se cuid\u00f3 de mantener un perfil baj\u00edsimo durante la campa\u00f1a y, cuando apareci\u00f3, s\u00f3lo habl\u00f3 del armado nacional del peronismo disidente. Pero el ex gobernador Juan Carlos Romero ocupa un lugar central en la puja de poder que se resolver\u00e1 este domingo, cuando 812.817 salte\u00f1os concurran a las urnas. En esa pelea subterr\u00e1nea contra el actual mandatario, Juan Manuel Urtubey, se juega el futuro del PJ local.", "Con todas las encuestas en favor de Urtubey, Romero decidi\u00f3 apartarse de la campa\u00f1a para no quedar como \"el\" perdedor de la elecci\u00f3n, confiaron a La Nacion en su entorno. No fue necesario tocar el tema entre los allegados a Urtubey para que hicieran el mismo planteo, en sentido inverso: \"Juan Manuel presentar\u00e1 su victoria como el fin del romerismo\".", "Ayer, el propio Urtubey rompi\u00f3 el silencio y abri\u00f3 fuego: \"La gente va a votar si quiere acabar con la vieja pol\u00edtica\", sostuvo, tras identificar a Romero como un l\u00edder \"de un r\u00e9gimen casi feudal\" y acusar al diario El Tribuno, del ex gobernador, de presentar una \"sociedad incendiada\". Tambi\u00e9n declar\u00f3 su apoyo a la Presidenta, aunque critic\u00f3 pol\u00edticas centrales del kirchnerismo (ver aparte).", "Senador nacional y compa\u00f1ero de f\u00f3rmula de Carlos Menem, en 2003, Romero comand\u00f3 la provincia durante tres per\u00edodos consecutivos, desde 1995 hasta 2007. Ese a\u00f1o, Urtubey obtuvo una sorpresiva y ajustada victoria (por poco m\u00e1s de 4000 votos) sobre el candidato romerista y por entonces vicegobernador, Walter Wayar.", "Como la mayor\u00eda de los peronistas salte\u00f1os, Urtubey era, hasta ese entonces, un romerista declarado y una de sus \"j\u00f3venes promesas\". As\u00ed fue como lleg\u00f3 al Congreso Nacional, donde deslumbr\u00f3 a la entonces legisladora Cristina Kirchner.", "De la mano del kirchnerismo, en 2007 decidi\u00f3 abrirse del PJ y oponerse a Wayar. El triunfo coloc\u00f3 a Urtubey nuevamente entre las \"j\u00f3venes promesas\", esta vez, del kirchnerismo, hasta que su tibia posici\u00f3n en el conflicto del campo y la ca\u00edda de su padrino pol\u00edtico, Alberto Fern\u00e1ndez, mellaron la relaci\u00f3n con la Casa Rosada. Urtubey supo que deb\u00eda borrar las huellas del romerismo para controlar la provincia, indic\u00f3 un funcionario que lo acompa\u00f1a a sol y sombra. No tard\u00f3 en cooptar a casi todos los intendentes, ex funcionarios y legisladores.", "En 2007 atac\u00f3 a Romero con un discurso moderado, pero las diferencias se profundizaron en 2009 y, sobre todo, en 2010, cuando el ex gobernador amag\u00f3 con volver a candidatearse: la Justicia activ\u00f3 denuncias penales en su contra por contrataciones y compras p\u00fablicas, que est\u00e1n abiertas.", "Romero prioriz\u00f3 el armado de una fuerza opositora nacional. \"Yo no voy a competir para comandar la provincia mientras Cristina gobierne el pa\u00eds\", se sincer\u00f3 el ex mandatario ante un aliado. \"Va a ser muy desgastante enfrentarse ahora a Urtubey, pero en 2015 ya no podr\u00e1 seguir. Ah\u00ed vuelvo\", habr\u00eda agregado Romero, quien se excus\u00f3 de hablar con La Nacion.", "Pero la irrupci\u00f3n del millonario diputado Alfredo Olmedo modific\u00f3 esos planes. Aunque la relaci\u00f3n de ambos no se basa en la confianza, Romero entendi\u00f3 que pod\u00eda desgastar a Urtubey a trav\u00e9s del productor agropecuario, que, adem\u00e1s, no necesitaba recursos para su campa\u00f1a.", "As\u00ed, los romeristas fieles se sumaron a la lista de Olmedo. Pero El Tribuno empez\u00f3 a apuntar sus ca\u00f1ones contra Urtubey y abrir sus p\u00e1ginas al diputado. Considerado el diario m\u00e1s importante de la regi\u00f3n, El Tribuno pertenece a la familia Romero, era dirigido por un hermano del ex gobernador y ten\u00eda buen trato hacia Urtubey. Eso cambi\u00f3 en los \u00faltimos tres meses, luego de que Romero tomara el control del matutino, en una dura batalla familiar que todav\u00eda se comenta en los pasillos de Salta. Como reflejo del cambio de rumbo, los avisos oficiales de la provincia se mudaron a otros peri\u00f3dicos.", "\"No estamos con Olmedo, estamos contra Urtubey\", despejan dudas los romeristas. \"Podr\u00e1 ganar, pero no como esperaba, y no podr\u00e1 presentarse en la Casa Rosada con el traje de rey\", remataron."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363813-urtubey-vs-romero-la-batalla-de-salta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "En las elecciones del domingo se pondr\u00e1 en juego el liderazgo en el justicialismo provincial", "titulo": "Urtubey vs. Romero, la batalla de Salta", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Justicia Federal de La Rioja orden\u00f3 las detenciones del ex presidente de facto Jorge Rafael Videla y de su ministro del Interior Albano Harguindeguy por el asesinato, en agosto de 1976, del obispo Enrique Angelelli.", "El juez federal Daniel Herrera Piedrabuena firm\u00f3 la resoluci\u00f3n luego de tomarles declaraci\u00f3n indagatoria a Videla y a Harguindeguy.", "Videla, de 85 a\u00f1os, ya cumple prisi\u00f3n preventiva en el penal de la guarnici\u00f3n de Campo de Mayo, mientras Harguindeguy, de 83, est\u00e1 con detenci\u00f3n domiciliaria en su casa de Los Polvorines. Ambos est\u00e1n siendo enjuiciados en otras causas por delitos de lesa humanidad.", "El juez Herrera Piedrabuena, que investiga la muerte de Angelelli, ya hab\u00eda dictado la prisi\u00f3n preventiva del entonces jefe del III Cuerpo de Ej\u00e9rcito, Luciano Benjam\u00edn Men\u00e9ndez, con seis condenas a prisi\u00f3n perpetua, que cumple en detenci\u00f3n domiciliaria en la casa de un hijo, en San Miguel de Tucum\u00e1n.", "De las indagatorias a Videla y Harguindeguy participaron el secretario Jos\u00e9 Luis Combina, la fiscal federal subrogante Marta Kunath y la defensora p\u00fablica subrogante Silvina Mart\u00ednez.", "En la causa tambi\u00e9n fue imputado el militar retirado Edilio Crist\u00f3bal Di Cesare, quien entre 1976 y 1977 ocup\u00f3 paralelamente la jefatura de Log\u00edstica del Batall\u00f3n de Ingenieros de Construcciones 141 y comand\u00f3 la polic\u00eda riojana, adem\u00e1s del vicecomodoro Luis Fernando Estrella, ex segundo jefe de la Base A\u00e9rea de Chamical.", "La muerte de monse\u00f1or Angelelli -obispo de La Rioja y de fuerte compromiso social- siempre despert\u00f3 sospechas: la dictadura militar habl\u00f3 de accidente, pero la Justicia lo investiga como un homicidio. El 4 de agosto de 1976, conduc\u00eda su auto desde Chamical hacia La Rioja, luego de denunciar que dos sacerdotes, Carlos de Dios Murias y Gabriel Longueville, hab\u00edan sido secuestrados, torturados y asesinados unos d\u00edas antes. A la altura de Punta de los Llanos, sobre la ruta 38, el veh\u00edculo volc\u00f3 y hay sospechas de que el accidente fue provocado.", "Arturo Pinto, quien acompa\u00f1aba a Angelelli y ahora impulsa la investigaci\u00f3n como querellante, relat\u00f3 que el veh\u00edculo fue cruzado por otro autom\u00f3vil hasta que lograron hacerlo volcar. El obispo sobrevivi\u00f3 al vuelco y su cuerpo qued\u00f3 tendido en el pavimento, donde poco despu\u00e9s muri\u00f3.", "El juez cit\u00f3 a 14 imputados, encabezados por Videla. Se sospecha que el cura llevaba consigo documentos sobre los religiosos muertos y que esos papeles aparecieron luego en poder de Harguindeguy."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363787-videla-mas-complicado-por-el-crimen-del-obispo-angelelli", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Videla, m\u00e1s complicado por el crimen del obispo Angelelli", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, presidi\u00f3 ayer la colocaci\u00f3n de una placa en la Superintendencia de Seguridad Federal, en Moreno 1431, donde funcion\u00f3 un centro clandestino en la dictadura militar. En esa sede se encontraba la Coordinaci\u00f3n Federal de la Polic\u00eda, donde en julio de 1976 estall\u00f3 una bomba que dej\u00f3 varios muertos, hecho por el cual fueron sobrese\u00eddos hace dos semanas el ex jefe guerrillero Mario Firmenich y el periodista Horacio Verbitsky, entre otros."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363786-testimonio-oficial-en-una-delegacion-policial", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Testimonio oficial en una delegaci\u00f3n policial", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El camino hacia el 23 de octubre se parece cada vez m\u00e1s a una de esas reuniones familiares planeadas con demasiada antelaci\u00f3n y hasta el \u00faltimo detalle. Una cita a la que nadie puede (ni quiere, en realidad) faltar, pero en la que el recelo, las viejas broncas y las diferencias irreconciliables terminan gan\u00e1ndole a la ilusi\u00f3n de un encuentro sincero y fruct\u00edfero.", "Pese  a la dosis de misterio que sum\u00f3 ayer con la referencia a su paso \"temporal\" por el poder, Cristina Kirchner gana espacio como la anfitriona indiscutible. Porque gobierna, porque las encuestas le sonr\u00eden y porque es la \u00fanica que, sin haber puesto su postulaci\u00f3n en palabras, es candidata indiscutible: para los que desde la gesti\u00f3n le hacen campa\u00f1a (ella misma a la cabeza) y para sus rivales, que la ubican en el centro de todos sus an\u00e1lisis.", "La semana pol\u00edtica, que termin\u00f3 con el portazo de Julio Cobos despu\u00e9s de que la UCR erigiera a Ricardo Alfons\u00edn, empez\u00f3 con un golpe de efecto. Despu\u00e9s de d\u00edas en los que la discusi\u00f3n pol\u00edtica gir\u00f3 casi exclusivamente en torno al bloqueo a Clar\u00edn, Ricardo Alfons\u00edn, Mauricio Macri, Ernesto Sanz, Elisa Carri\u00f3, Eduardo Duhalde y Felipe Sol\u00e1 firmaron un documento centrado en la necesidad de \"cuidar la democracia\". La premisa es indiscutible. Tanto, que roza la tautolog\u00eda. Y no por vac\u00eda (nada m\u00e1s lejos de eso), sino por obvia. La pregunta que sigue, inevitable, es qui\u00e9n podr\u00eda negarse a suscribirla. Y tiene respuesta: Cobos, Pino Solanas, Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1, el Partido Socialista y GEN.", "Poner en perspectiva los motivos por los que estos \u00faltimos decidieron no adherir puede servir para entender parte del debate que atraviesa las usinas opositoras. Ayer, sin acusar a Alfons\u00edn directamente, pero con dardos filosos contra la la c\u00fapula de la UCR (y hablando de s\u00ed mismo en tercera persona), Cobos le puso fin a su sue\u00f1o presidencial. Cuando se redact\u00f3 el documento, todav\u00eda cabalgaba entre la vicepresidencia y la candidatura a medias.", "Las razones de Pino Solanas son antiguas (como esas disputas familiares que nunca quedan sepultadas del todo y se reeditan en cada reuni\u00f3n). Sus cr\u00edticas al bipartidismo y a los \"pactos espurios\" entre el PJ y la UCR articulan su discurso desde hace a\u00f1os. Adem\u00e1s, esta semana sum\u00f3 incertidumbre con la verbalizaci\u00f3n de la posibilidad de cambiar las aspiraciones nacionales por la disputa porte\u00f1a.", "Para Rodr\u00edguez Sa\u00e1 no era l\u00f3gico estampar su firma junto a la de Duhalde, con quien se enfrentar\u00eda en la primera preinterna escalonada del PJ Federal menos de 24 horas despu\u00e9s. La reticencia de GEN y del socialismo es bien estrat\u00e9gica. Saben que los votos que pueden cosechar son un bot\u00edn preciado por todos. Y piensan hacerlo valer. A ese lote se sum\u00f3 ayer Cobos.", "Entre los que adhirieron, las diferencias y resquemores se amontonan. Aunque aseguraron que el documento no es el preludio de un acuerdo electoral, las negociaciones para que as\u00ed sea existen. Y tambi\u00e9n se amontonan.", "Asolado por el fantasma de la ingobernabilidad que sobrevol\u00f3 las dos \u00faltimas administraciones radicales, Sanz promueve la apertura hacia la centroderecha. Sus contactos van desde el Peronismo Federal, hasta Pro y el socialismo, pasando por Reutemann. En la otra vereda, Alfons\u00edn concentra la energ\u00eda en Margarita Stolbizer, el socialismo y Pino Solanas.", "En el otro polo, dos frases sintetizan el abismo que hoy separa a los precandidatos del Peronismo Federal. \"Tenemos que unirnos, porque si no Cristina saca el 40% y nos gana. Hay que armar frentes, ser\u00eda letal para el Gobierno\", evalu\u00f3 Duhalde. \"No se trata de unirse para no perder, eso es lo peor que se podr\u00eda hacer, porque despu\u00e9s hay que gobernar y gobernar va a ser dif\u00edcil si nos unimos por malas razones\", retruc\u00f3 Sol\u00e1. El temor a reeditar el fracaso de la Alianza atraviesa ambos razonamientos.", "M\u00e1s all\u00e1 de los l\u00edmites que est\u00e9 dispuesto a correr cada precandidato (y hasta d\u00f3nde quiera estirarlos), hay un dato insoslayable: pensar en un  escenario con una oposici\u00f3n \u00fanica parece m\u00e1s una quimera hija de la desesperaci\u00f3n que otra cosa. El escenario quedar\u00e1 inevitablemente dividido en tres: el kirchnerismo por un lado, la UCR por el otro y el PJ no oficialista en la tercera parcela, cada uno con los aliados que logre cosechar.", "La ilusi\u00f3n del candidato \u00fanico dur\u00f3 lo que el anuncio. Su corta vida responde no s\u00f3lo a la negativa de la mayor\u00eda de los invitados a ceder sino a que quien la puso sobre la mesa fue Mauricio Macri, que sigue sin decir una palabra sobre si competir\u00e1 en la ciudad o en la Naci\u00f3n.", "A este ritmo la estrategia de no mostrar las cartas con la excusa de que la Presidenta ni siquiera se sent\u00f3 a la mesa de pa\u00f1o verde se acerca, inexorable, a su fecha de vencimiento. Mientras no haya definiciones con nombre y apellido, los acuerdos no ser\u00e1n m\u00e1s que especulaciones vac\u00edas.", "Pasar\u00e1n otros 28 antes del domingo crucial. En este domingo imaginario, las puertas de la casa (grande y acogedora) est\u00e1n abiertas del todo y la mesa servida. Los comensales son todav\u00eda demasiados. Todos se saludan, intercambian sonrisas y se palmean la espalda. Pero la tensi\u00f3n, el c\u00e1lculo y la disfuncionalidad son tan evidentes como el olor a comida casera que llega desde la cocina."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363606-oposicion-o-familia-disfuncional", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Por Lucrecia BullrichDe la Redacci\u00f3n de", "titulo": "\u00bfOposici\u00f3n o familia disfuncional?", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariano ObarrioLA NACION", "El gobierno de Cristina Kirchner le quit\u00f3 ayer al secretario general de la CGT, Hugo Moyano, un cargo clave en el control de los recursos de las obras sociales sindicales, al designar en la Administraci\u00f3n de Programas Especiales (APE) al abogado Manuel Mart\u00edn Alves, hombre de confianza del ministro de Salud, Juan Manzur, con el fin de \"normalizar\" ese pol\u00e9mico organismo.", "De todos modos, el nombramiento fue conversado entre Manzur y Moyano en una charla telef\u00f3nica, seg\u00fan informaron ayer a LA NACION fuentes oficiales de la cartera de Salud.", "El ministro del \u00e1rea no recibi\u00f3 a Moyano en su cartera, como estaba previsto. Si bien en Salud adujeron problemas de agenda de Manzur, lo cierto es que tampoco hoy se producir\u00e1.", "En esa reuni\u00f3n la CGT y el l\u00edder camionero negociar\u00edan adem\u00e1s la devoluci\u00f3n de los recursos del Fondo Solidario de Redistribuci\u00f3n de las obras sociales sindicales. Se trata de una deuda de 6800 millones de pesos. La central obrera reclama el reintegro de por lo menos 2000 millones, incluso amenaz\u00f3 con una demanda judicial, pero el Gobierno s\u00f3lo program\u00f3 hasta hoy la devoluci\u00f3n de 1000 millones para todo 2011.", "El primer giro fue de 250 millones en febrero \u00faltimo y se transferir\u00e1n tres cuotas id\u00e9nticas en el mes actual, en julio y en septiembre.", "Lo cierto es que al suspender la reuni\u00f3n de ayer, Manzur posterg\u00f3 cualquier definici\u00f3n en este punto. \"En realidad, no existe un acuerdo\", dijo una alta fuente. En el Gobierno no descartaban que el encuentro se haga la semana pr\u00f3xima.", "Respecto de la designaci\u00f3n de Alves en el APE, se interpret\u00f3 ayer que Moyano perdi\u00f3 espacios de poder: Daniel Colombo Russell, de extrema confianza de Moyano, renunci\u00f3 anteayer en forma indeclinable y as\u00ed se le fue un funcionario estrat\u00e9gico en el manejo de los reintegros que ese organismo realiza a las obras sociales para tratamientos de alta complejidad.", "Sin embargo, cerca de Moyano hubo otra visi\u00f3n. \"Hugo quer\u00eda sacar a Colombo Russell para salirse del problema y no quedar vinculado a las demoras en el giro de los fondos\", dijo a La Nacion un ladero de Moyano.", "El APE administra un presupuesto anual de 1100 millones de pesos. Moyano hab\u00eda amagado con retirar a Colombo Russell del APE cuando lleg\u00f3 el exhorto de Suiza por una investigaci\u00f3n judicial, pero luego fue confirmado.", "\"Desde que explot\u00f3 la causa de la mafia de los medicamentos el APE est\u00e1 paralizado y las demoras de los giros a las obras sociales ya no se toleran\", aseguraron fuentes sindicales. \"La designaci\u00f3n de Alves va a ayudar a distender y a normalizar el APE, hoy frenado\", asegur\u00f3 una fuente cercana a Manzur, que afirm\u00f3 que el nuevo funcionario tiene el aval de la presidenta Cristina Kirchner.", "El cambio no deja de ser, por ello, un mensaje de la jefa del Estado a Moyano. Alves era gerente de Asuntos Jur\u00eddicos en la Superintendencia de Seguros de Salud, que dirige Ricardo Bellagio. \"Manzur lo hab\u00eda puesto en la SSS y lo ten\u00eda como funcionario desde su gesti\u00f3n en Tucum\u00e1n\", agregaron hombres del ministro.", "Pese a la renuncia de Colombo Russell, seguir\u00e1n otros hombres de Moyano: Abel Sergio Beroiz, hijo del asesinado tesorero de la Federaci\u00f3n de Camioneros, y Cristian Asorey, del \u00e1rea de inform\u00e1tica. Previo a la llegada de Colombo Russell, Manzur hab\u00eda intentado imponer all\u00ed al tucumano Mario Koltan en lugar de Hugo Sola. Pero Koltan dur\u00f3 48 horas en el cargo y fue reemplazado por Colombo Russell, el 4 de noviembre de 2009."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363785-moyano-perdio-un-lugar-clave-para-las-obras-sociales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El Gobierno impuso a un hombre ajeno a la CGT en el control de los programas especiales", "titulo": "Moyano perdi\u00f3 un lugar clave para las obras sociales", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mercedes ColombresLA NACION", "En medio de los crecientes rumores sobre una posible movida del Gobierno para darle un 30% del comercio de granos a la Asociaci\u00f3n de Cooperativas Argentinas (ACA) y a Agricultores Federados Argentinos (AFA), y de impulsar una intervenci\u00f3n oficial m\u00e1s fuerte en el mercado agropecuario, el ministro de Agricultura, Juli\u00e1n Dom\u00ednguez, hizo un gui\u00f1o al cooperativismo, luego de un acto en el que particip\u00f3 la presidenta Cristina Kirchner.", "\"No hago comentarios sobre rumores, pero si me preguntan mi opini\u00f3n, me gustar\u00eda que las cooperativas tuvieran una participaci\u00f3n m\u00e1s destacada en el negocio agropecuario\", dijo Dom\u00ednguez, en una rueda de prensa posterior al lanzamiento de la segunda etapa del Plan Federal de Ganados y Carnes (de lo que se informa por separado), cuando se le pregunt\u00f3 por la versi\u00f3n de que el Gobierno quer\u00eda darles una parte del negocio de los granos a las cooperativas.", "La declaraci\u00f3n fue m\u00e1s que sugestiva, teniendo en cuenta el silencio del Gobierno ante las insistentes versiones que se\u00f1alan que el subsecretario de Agricultura, Oscar Sol\u00eds, est\u00e1 preparando un proyecto para darle el 30% del comercio de cereales y oleaginosas a las cooperativas, y para que el Gobierno controle m\u00e1s activamente la comercializaci\u00f3n de la pr\u00f3xima cosecha, con un mecanismo parecido a una junta de granos. De hecho, ni Sol\u00eds ni ning\u00fan funcionario de la cartera agr\u00edcola contestaron las reiteradas consultas de La Nacion al respecto.", "Seg\u00fan fuentes empresariales que tienen relaci\u00f3n habitual con el Ministerio de Agricultura, el plan que est\u00e1 delineando Sol\u00eds tendr\u00eda una doble funci\u00f3n. Por un lado, crear una cu\u00f1a en la Comisi\u00f3n de Enlace, ya que el proyecto beneficia a ACA y AFA, vinculadas con la Confederaci\u00f3n de Intercooperativas Agropecuarias (Coninagro) y la Federaci\u00f3n Agraria Argentina (FAA), respectivamente. Si estas entidades se sumaran a la jugada oficial, se romper\u00eda inmediatamente la unidad del campo, ya que la Sociedad Rural y Confederaciones Rurales Argentinas (CRA) rechazan este tipo de intervenciones. En segundo lugar, el proyecto intentar\u00eda que el Gobierno tuviera m\u00e1s control sobre los millones de d\u00f3lares que aportar\u00e1 la pr\u00f3xima cosecha de soja, que alcanzar\u00eda a los 48,9 millones de toneladas, seg\u00fan la Bolsa de Cereales de Buenos Aires.", "\"Est\u00e1 todo perfectamente pensado. La AFIP investiga las ocho principales exportadoras y las acusa de tener trabajadores esclavizados y de evadir, y las suspende. Con esto se concluye que estas empresas no pueden seguir manejando el 85 por ciento del negocio porque son deshonestas. Entonces, ah\u00ed entra el Gobierno, estatiza el comercio y les da una porci\u00f3n a las cooperativas para dividir al sector ante la medida adoptada\", especul\u00f3 un importante corredor.", "Si bien el rumor sobre una posible estatizaci\u00f3n y una mayor intervenci\u00f3n en el comercio ya circula desde hace dos a\u00f1os, en las \u00faltimas semanas corri\u00f3 con m\u00e1s fuerza. Varios importantes directivos de c\u00e1maras de productores y empresas se\u00f1alaron a La Nacion que esperaban que el Gobierno adoptara esta medida de un momento a otro. \"Hay mucho temor y demasiadas se\u00f1ales como para no pensar que vamos hacia una mayor intervenci\u00f3n. Y si las predicciones se cumplen, estamos fritos. Se nos acab\u00f3 el negocio a todos\", se\u00f1al\u00f3 preocupado el directivo de una de las bolsas de cereales.", "En las entidades virtualmente favorecidas por la medida, Coninagro y FAA, afirman desconocer el proyecto. Y en las otras no dan cr\u00e9dito a la posible participaci\u00f3n de las organizaciones colegas en un proyecto que cuenta con la oposici\u00f3n de gran parte del arco agropecuario.", "\"Preferimos no creer las versiones ni pensar que Coninagro y Federaci\u00f3n est\u00e1n prendidas en esto. Total, cuando se hizo la jugada para que se comprara trigo a AFA, se arm\u00f3 un esc\u00e1ndalo, nos peleamos, y nadie les compr\u00f3 ni un kilogramo de trigo a los cooperativistas. \u00bfPara qu\u00e9 nos vamos a pelear, si el Gobierno despu\u00e9s no cumple?\", dijo uno de los hombres fuertes de la Comisi\u00f3n de Enlace."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363827-guino-de-agricultura-a-las-cooperativas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El ministro Juli\u00e1n Dom\u00ednguez dijo ayer que le gustar\u00eda que tuvieran una presencia m\u00e1s fuerte en el negocio de la exportaci\u00f3n", "titulo": "Gui\u00f1o de Agricultura a las cooperativas", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Mart\u00edn Kanenguiser LA NACION", "El Gobierno design\u00f3 ayer a siete vocales del Tribunal Fiscal sin respetar las condiciones de los concursos t\u00e9cnicos y ante la oposici\u00f3n de las autoridades de este organismo, que cuenta con el respeto de las entidades que re\u00fanen a los expertos tributarios.", "El decreto 391 de la presidenta Cristina Kirchner, firmado junto con el jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, y el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, gener\u00f3 inmediatas reacciones dentro y fuera de este ente aut\u00e1rquico, encargado de revisar las decisiones de la Administraci\u00f3n Fiscal de Ingresos P\u00fablicos (AFIP).", "La comisi\u00f3n evaluadora de los candidatos, seg\u00fan indicaron a LA NACION fuentes que la integran, s\u00f3lo tom\u00f3 una \"entrevista\" a los candidatos, sin respetar el procedimiento de concursos ni abrir la participaci\u00f3n, como se hizo en el pasado, al presidente del tribunal, Ignacio Buitrago, ni a las entidades tributarias.", "La comisi\u00f3n estuvo integrada por el subsecretario de Ingresos P\u00fablicos del Ministerio de Econom\u00eda, Luis Mar\u00eda Capellano; el subsecretario t\u00e9cnico de la Secretar\u00eda Legal y T\u00e9cnica, Carlos Liuzzi, y la directora nacional de dict\u00e1menes de la Procuraci\u00f3n del Tesoro, Leticia Sierra Lobos. Aunque previamente a su paso por Econom\u00eda Capellano trabaj\u00f3 en la AFIP con Ricardo Echegaray, el jefe del organismo fiscal se desentendi\u00f3 de la decisi\u00f3n.", "\"No particip\u00e9 en el proceso de designaci\u00f3n del Tribunal Fiscal, no es un tema de competencia de la AFIP y no conozco a ninguno de los designados, salvo a Claudia Sarquis, que ha sido empleada de la AFIP\", expres\u00f3 Echegaray a LA NACION.", "Fuentes de Econom\u00eda indicaron que la designaci\u00f3n, de la que particip\u00f3 la Secretar\u00eda de Hacienda, \"se hizo de acuerdo con las normas correspondientes\".", "Sarquis fue empleada de la Aduana y fuentes de la AFIP afirmaron que en el pasado habr\u00eda sido sumariada en ese organismo de comercio exterior.", "El resto de los vocales designados son Jos\u00e9 Luis P\u00e9rez (funcionario de larga data del Tribunal), Edith G\u00f3mez (tambi\u00e9n funcionaria y esposa de P\u00e9rez), Armando Magall\u00f3n (socio del estudio Chicolino, de Luca &amp; Asociados), Pablo Garbarino (colaborador del ministro de la Corte Suprema Eugenio Zaffaroni), Christian Gonz\u00e1lez Palazzo (cercano al Gobierno) y Horacio Joaqu\u00edn Segura.", "El decreto, seg\u00fan fuentes del Tribunal, fue recibido con \"sorpresa y desagrado\", y Buitrago se comunic\u00f3 con Capellano para advertirle que \"no les tomar\u00eda juramento\" a los designados para cubrir las vocal\u00edas.", "Uno de los argumentos para tomar la decisi\u00f3n sin cumplir con los requisitos previos, seg\u00fan la fuente oficial, fue \"la gran lentitud del tribunal para tomar decisiones, lo que implica un gran perjuicio para el fisco y para los contribuyentes, ya que est\u00e1n pendientes de resoluci\u00f3n casos por $ 8000 millones\".", "Agust\u00edn Torres, ex integrante del Tribunal Fiscal, afirm\u00f3 a La Nacion que \"siempre los presidentes del Tribunal Fiscal intervinieron en la designaci\u00f3n de los vocales y las designaciones se hac\u00edan con el procedimiento habitual de un concurso en el Estado\".", "Adem\u00e1s, precis\u00f3 que \"siempre participaron el presidente del Tribunal y miembros de entidades profesionales, como el Consejo Profesional de Ciencias Econ\u00f3micas [CPCE]\".", "\"Salvo a G\u00f3mez y a P\u00e9rez, que trabajan hace mucho tiempo en el Tribunal, no conozco a los dem\u00e1s\", dijo Torres, que se jubil\u00f3 a fines de 2010, luego de varias d\u00e9cadas de trabajo en esa organizaci\u00f3n.", "Fuente tradicional de tensi\u00f3n con la AFIP, seg\u00fan detall\u00f3 Torres, el Tribunal \"tiene buena relaci\u00f3n con la DGI, aunque no me queda claro c\u00f3mo es el v\u00ednculo actual con la AFIP\". Al respecto, otro experto tributario indic\u00f3 que \"el Tribunal suele estar enfrentado con la AFIP porque, cuando analiza un caso, le demora el cobro de deudas al Gobierno\".", "C\u00e9sar Litvin, presidente de la Comisi\u00f3n de Impuestos del Colegio de Graduados en Ciencias Econ\u00f3micas, opin\u00f3 que, hasta ahora, \"el Tribunal es una instituci\u00f3n que asegura la independencia de criterio, mostr\u00f3 imparcialidad, brinda seguridad jur\u00eddica y gran parte de sus sentencias fueron ratificados en la Justicia\".", "En tanto, una de las 23 precandidatas que no fueron designadas, Flavia Melzi, ex vicepresidenta del CPCE, dijo a La Nacion que los nombramientos fueron \"arbitrarios, porque no se respetaron los antecedentes t\u00e9cnicos\" y cuestion\u00f3 a Capellano por \"presionar para la jura de los vocales y convalidar la estafa\".", "\"Los designaron a dedo y la decisi\u00f3n es la muerte del tribunal\", afirm\u00f3 Melzi.", "Con la colaboraci\u00f3n de Hugo Alconada Mon"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363832-polemica-por-designaciones-del-gobierno-en-el-tribunal-fiscal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Tributaristas y autoridades del ente denuncian que no se respetaron las condiciones de los concursos", "titulo": "Pol\u00e9mica por designaciones del Gobierno en el Tribunal Fiscal", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Banco Patagonia anunci\u00f3 ayer que su controlante, el estatal Banco do Brasil, lanzar\u00e1 en breve una oferta p\u00fablica de adquisici\u00f3n (OPA) de acciones por el 38,42 por ciento del capital de la entidad que no est\u00e1 bajo su control ni del de las familias Stuart Milne y Gonz\u00e1lez Moreno, fundadoras de la entidad y vendedoras hace un a\u00f1o de buena parte de su tenencias al gigante brasile\u00f1o.", "El banco p\u00fablico comunic\u00f3 al Patagonia que el precio por acci\u00f3n que ofertar\u00e1 ser\u00eda de 1,314 d\u00f3lares (equivalente a unos $ 5,30), valor que surge de sumarle al precio de venta original (US$ 1,3076) el 0,5% anual en concepto de inter\u00e9s compensatorio por el tiempo transcurrido entre el anuncio de la operaci\u00f3n (abril de 2010) y la fecha de cierre del contrato de venta, que ocurrir\u00e1 el pr\u00f3ximo martes, una vez que el Banco Central (BCRA) y la Comisi\u00f3n de Defensa de la Competencia (dio el OK a la transacci\u00f3n anteayer) la aprueben.", "Precisamente, las familias controlantes del banco hasta su traspaso a manos brasile\u00f1as (y que a\u00fan detentan 10,58% del capital social de la entidad) podr\u00e1n participar de la oferta, dijo la entidad en una nota a la Bolsa de Comercio.", "Los t\u00e9rminos de la oferta ya generaron una reacci\u00f3n negativa entre los accionistas minoritarios del banco. En especial cuando supieron que al precio de oferta de compra de las acciones el Banco do Brasil descontar\u00e1 los dividendos que se est\u00e1n por pagar a los accionistas, en caso de que \u00e9stos lo cobraran antes de que la operaci\u00f3n de recompra finalice. Equivaldr\u00eda a descontarle $ 0,3347 por acci\u00f3n al precio final de venta.", "Entre los que deber\u00e1n decidir si aceptan la oferta brasile\u00f1a (que no tiene a\u00fan fecha cierta) se encuentra la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses), que tiene en su poder el 15,25% del capital del banco, el 40% de lo que los brasile\u00f1os quieren pasar a dominar."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363805-oferta-por-parte-del-patagonia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Javier BlancoLA NACION", "titulo": "Oferta por parte del Patagonia", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec) y el Fondo Monetario Internacional (FMI) llegaron a un primer acuerdo para avanzar en la confecci\u00f3n de un nuevo \u00edndice de inflaci\u00f3n.", "\"Se ha avanzado en aspectos tales como los referidos a los dominios de estimaci\u00f3n de una Encuesta Nacional de Gastos de Hogares (ENGH), que se realizar\u00e1 pr\u00f3ximamente\", anunci\u00f3 el Indec en un comunicado.", "La segunda misi\u00f3n del FMI lleg\u00f3 al pa\u00eds el domingo pasado y se quedar\u00e1 hasta el lunes pr\u00f3ximo. Un grupo de enviados del Fondo permaneci\u00f3 en Buenos Aires trabajando con los funcionarios que responden a la intervenci\u00f3n, mientras que el resto mantuvo encuentros con varias direcciones provinciales de estad\u00edsticas.", "El Indec calific\u00f3 de \"intensas y fruct\u00edferas\" las jornadas de trabajo junto a los t\u00e9cnicos del organismo multilateral de cr\u00e9dito, encabezados por el economista Carlos Medeiros.", "En 2008, un a\u00f1o despu\u00e9s de comenzada la intervenci\u00f3n, el Indec lanz\u00f3 un nuevo \u00edndice de precios al consumidor (IPC), que se supon\u00eda que deb\u00eda corregir los defectos del antiguo indicador de inflaci\u00f3n. Sin embargo, lejos de despejar las dudas, se profundiz\u00f3 el descr\u00e9dito de las estad\u00edsticas oficiales, que se ubicaron cada vez m\u00e1s lejos de las estimaciones de economistas, acad\u00e9micos y organismos provinciales.", "El ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, intent\u00f3 resolver la situaci\u00f3n del Indec pidiendo el asesoramiento de las universidades nacionales, pero como el informe final de las casas de estudios fue muy cr\u00edtico se decidi\u00f3 luego convocar a los t\u00e9cnicos del FMI.", "Seg\u00fan reconoce el Indec en su comunicado, la ENGH deber\u00eda ser actualizada cada cinco a\u00f1os, pero la \u00faltima edici\u00f3n comenz\u00f3 a realizarse hace casi siete a\u00f1os. De hecho, en el sitio de Internet del Indec s\u00f3lo se publican los datos \"preliminares\" de la encuesta de 2004/2005, mientras que el desagregado completo corresponde a la ENGH de 1996/1997.", "El Indec dijo que la nueva encuesta \"proporcionar\u00e1 informaci\u00f3n para la selecci\u00f3n de las variedades y sus respectivas ponderaciones, que conformar\u00e1n la canasta de bienes y servicios del futuro \u00edndice de precios al consumidor de nivel nacional\", seg\u00fan se explic\u00f3 en el comunicado del organismo que dirige Ana Mar\u00eda Edwin.", "En estos encuentros tambi\u00e9n se analizan \"distintos aspectos metodol\u00f3gicos para la elaboraci\u00f3n del nuevo \u00edndice de precios al consumidor con el que contar\u00e1 el pa\u00eds\", agreg\u00f3 el Indec.", "La delegaci\u00f3n del FMI mantuvo tambi\u00e9n encuentros con las direcciones provinciales de Estad\u00edstica de Mendoza, C\u00f3rdoba y Santa Fe, y hoy har\u00e1n lo propio con los estad\u00edsticos de Jujuy.", "El gobierno santafecino les plante\u00f3 a los t\u00e9cnicos del FMI \"la necesidad de actualizar algunos criterios metodol\u00f3gicos y homogeneizar entre las distintas provincias y el Estado estas cuestiones\", seg\u00fan coment\u00f3 el director provincial del Instituto de Estad\u00edsticas y Censos (IPEC), Jorge Moore.", "En Rosario, un grupo de trabajadores del IPEC repudi\u00f3 la presencia de los visitantes y, seg\u00fan fuentes gremiales, lo mismo se espera hoy en el encuentro que tendr\u00e1n con la Direcci\u00f3n Provincial de Planeamiento, Estad\u00edstica y Censos de la provincia de Jujuy."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363804-primer-acuerdo-entre-el-indec-y-la-mision-del-fmi", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La Argentina har\u00e1 una encuesta para definir c\u00f3mo est\u00e1 compuesto el gasto de los hogares", "titulo": "Primer acuerdo entre el Indec y la misi\u00f3n del FMI", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La creciente expansi\u00f3n monetaria derivada de la combinaci\u00f3n de crecimiento econ\u00f3mico con elevada inflaci\u00f3n y la obstinaci\u00f3n que muestra el Gobierno en su negativa a emitir billetes de mayor denominaci\u00f3n obligaron al Banco Central (BCRA) a anunciar la puesta en circulaci\u00f3n de una nueva serie de billetes de 100 pesos con origen en Brasil por segunda vez en menos de cinco meses.", "La comunicaci\u00f3n fue realizada ayer por la agencia oficial T\u00e9lam, ya que esta vez el organismo que conduce Mercedes Marc\u00f3 del Pont ni siquiera se encarg\u00f3 de difundir la novedad mediante un comunicado.", "Esa agencia inform\u00f3 que el BCRA le hab\u00eda anunciado que pondr\u00e1 en circulaci\u00f3n en los pr\u00f3ximos d\u00edas la nueva Serie T de billetes de 100 pesos, la heredera de la serie S que lleg\u00f3 hacia fines de 2010 para tratar de paliar una previsible falta de billetes ante las limitaciones productivas por obsolescencia que tiene la Casa de Moneda local para atender el creciente ritmo de demanda de billetes que le realiza el BCRA.", "La nueva serie tendr\u00e1 caracter\u00edsticas id\u00e9nticas a los billetes de la Serie S, puestos en circulaci\u00f3n en diciembre pasado. El \u00fanico elemento distintivo de los billetes de la Serie T -al igual que en el caso de la Serie S- en relaci\u00f3n con las anteriores es la forma en que se dispone su numeraci\u00f3n, se\u00f1al\u00f3 el BCRA, lo que provoc\u00f3 no pocos inconvenientes en las primeras semanas de su puesta en el mercado.", "En las otras series vigentes, la numeraci\u00f3n se ubica en el anverso de los billetes, en el \u00e1ngulo superior derecho, de forma horizontal, con d\u00edgitos de tama\u00f1o creciente y en tinta de seguridad de color negro, y tambi\u00e9n en el margen izquierdo, en forma vertical, con todos los d\u00edgitos de igual tama\u00f1o y en tinta de seguridad color rojo.", "La agencia T\u00e9lam detall\u00f3 que, en cambio, en el anverso de los billetes de la Series T y S la numeraci\u00f3n se encuentra en los \u00e1ngulos superior derecho e inferior izquierdo, y en ambos casos est\u00e1 dispuesta de forma horizontal, con d\u00edgitos de igual tama\u00f1o y en tinta de seguridad color negro.", "Sin embargo, el reverso de los billetes es id\u00e9ntico en unos y en otros. A su vez, las medidas de seguridad son las mismas en ambos casos.", "Los billetes de la nueva Serie T comenzar\u00e1n a distribuirse a las entidades financieras a trav\u00e9s de las v\u00edas habituales en los \"pr\u00f3ximos d\u00edas\", seg\u00fan dijeron anoche en el Banco Central ante la consulta de LA NACION.", "Antes En las series anteriores, la numeraci\u00f3n se ubica en el anverso en el \u00e1ngulo superior derecho en forma horizontal con tinta de seguridad de color negro y en el \u00e1ngulo inferior izquierdo en forma vertical con tinta roja.", "Ahora Al igual que en la Serie S, la nueva Serie T tiene la numeraci\u00f3n en el anverso, dispuesta en forma horizontal en los \u00e1ngulos superior derecho e inferior izquierdo con tinta de seguridad de color negro. El reverso de los billetes es igual en las series nuevas y viejas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363803-llega-de-brasil-una-nueva-serie-de-billetes-de-$-100", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Apuraron su importaci\u00f3n por la inflaci\u00f3n y la mayor actividad", "titulo": "Llega de Brasil una nueva serie de billetes de $ 100", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El temblor que volvi\u00f3 a afectar una parte de Jap\u00f3n sacudi\u00f3 ayer a los mercados del mundo y reactiv\u00f3 la demanda de coberturas en una jornada en la que el fantasma del posible fin de la era del dinero abundante y barato volvi\u00f3 al debate. Fue luego de que Europa decidi\u00f3 incrementar su tasa por primera vez en 3 a\u00f1os (al 1,25% anual) y de que se siguieron filtrando divergencias entre miembros de la Fed sobre cu\u00e1ndo hacer lo propio.", "Lo parad\u00f3jico fue que, en medio de este pantanal, en la plaza local hayan rebotado los bonos en pesos (los m\u00e1s afectados desde comienzos de a\u00f1o por una toma de ganancias y posteriores arbitrajes pro dolarizaci\u00f3n), que registraron subas mayores al 2% en casi todos los casos de los m\u00e1s negociados (Discount; Par, Bogar 18 y Bocon PR13).", "Para las bolsas fue un d\u00eda de masivos rojos (Fr\u00e1ncfort disminuy\u00f3 el 0,5%; Par\u00eds, el 0,5%, y Londres, el 0,6%; Wall Street, entre el 0,1 y el 0,2%, seg\u00fan el \u00edndice que se mire), tendencia de la que no escap\u00f3 la plaza porte\u00f1a (el Merval cay\u00f3 el 1,35%).", "Por el contrario, el petr\u00f3leo liviano super\u00f3 los US$ 110 para alcanzar su precio m\u00e1s alto en los \u00faltimos 30 meses y la cotizaci\u00f3n del oro marc\u00f3 un nuevo r\u00e9cord hist\u00f3rico intradiario (la onza acarici\u00f3 los US$ 1465), aunque se repleg\u00f3 levemente al final del d\u00eda para cerrar en los US$ 1457,90.", "Javier Blanco", "1,25% El porcentaje anual al que qued\u00f3 la tasa de corto plazo en la eurozona, luego de que el BCE la subiera 1/4 de punto ayer."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363802-temblo-todo-pero-aca-reboto-la-deuda-en-pesos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Tembl\u00f3 todo, pero ac\u00e1 rebot\u00f3 la deuda en pesos", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Mesa Nacional de Productores de Leche reclam\u00f3 ayer al Estado la recomposici\u00f3n del precio de la leche cruda por parte de la industria para cubrir los mayores costos y generar recursos para enfrentar volatilidades futuras. En un comunicado, pidi\u00f3 impulsar una \"pol\u00edtica agresiva de apertura de nuevos mercados para los productos l\u00e1cteos argentinos\".", "Directivos de la Asociaci\u00f3n de Bancos P\u00fablicos y Privados (Abappra), acompa\u00f1ados de sus pares de la Asociaci\u00f3n de Bancos de la Argentina (ABA) y de la Asociaci\u00f3n de Bancos Argentinos (Adeba) se reunieron ayer con una delegaci\u00f3n del Banco Central de Reserva de El Salvador. El encuentro sirvi\u00f3 para explicar a la delegaci\u00f3n salvadore\u00f1a, encabezada por la gerente del Sistema Financiero, Sonia Guadalupe G\u00f3mez Fuentes, el proceso de elaboraci\u00f3n normativa para las entidades financieras en el pa\u00eds.", "En el marco de un reciente convenio, la Fundaci\u00f3n Pro Tejer, la Universidad de Buenos Aires (UBA), la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA) y la Asociaci\u00f3n de Industriales Metal\u00fargicos (Adimra), realizaron la primera actividad conjunta destinada a estudiantes universitarios de econom\u00eda. La actividad consisti\u00f3 en una primera visita al Parque Industrial de Flandria, ubicado en el partido de Luj\u00e1n, donde hay instaladas 25 f\u00e1bricas, la mayor\u00eda textiles.", "El costo de la log\u00edstica en las empresas tuvo una variaci\u00f3n del 3,22 por ciento en marzo respecto del mes anterior, y del 20,81 por ciento si la medici\u00f3n se realiza respecto de los \u00faltimos 12 meses, seg\u00fan el \u00edndice que elabora la C\u00e1mara Empresaria de Operadores Log\u00edsticos (Cedol), difundido ayer. \"Cabe mencionar -se\u00f1ala el informe- que el \u00edtem con mayor incremento fue el de la mano de obra, ya que en este mes se refleja el \u00faltimo incremento pactado en la negociaci\u00f3n paritaria de 2010.\" Asimismo, otros rubros con incrementos de costos relevantes fueron el alquiler de autoelevadores, el gasoil, los lubricantes y los neum\u00e1ticos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363765-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 CrettazLA NACION", "Los videojuegos maduran como nuevo medio de comunicaci\u00f3n publicitaria, y no solamente para el p\u00fablico joven. Esa es la principal conclusi\u00f3n de un estudio realizado por Mindshare Argentina entre 800 usuarios de Internet. \"Los videojuegos constituyen un canal de comunicaci\u00f3n que genera una alta afinidad con los jugadores y que todav\u00eda no est\u00e1 explotado al m\u00e1ximo\", afirm\u00f3 Fidel La Riva, jefe de planeamiento de negocios de la consultora.", "Aunque la inversi\u00f3n publicitaria en estas plataformas no llega ni al 2%, las marcas empiezan a mirar con simpat\u00eda la pasi\u00f3n que los usuarios muestran por este entretenimiento. \"Es muy parecido a lo que hacen las marcas en  esponsoreo  deportivo, donde tienen cierta afinidad y v\u00ednculo con el deporte al que auspician para lograr impacto en el consumidor\", explic\u00f3 La Riva.", "Seg\u00fan el estudio, \"el nivel de penetraci\u00f3n en los encuestados, as\u00ed como la frecuencia, los tiempos de uso y el nivel del v\u00ednculo que genera hacen indudables las posibilidades de los videojuegos como medio publicitario. La mayor fortaleza radica en el amor que genera en los  gamers  y la posibilidad de contar con una audiencia cautiva y entretenida por un tiempo prolongado\". El 63% de los encuestados dijo usar videojuegos en consolas, computadoras o tel\u00e9fonos m\u00f3viles. De acuerdo con el trabajo de Mindshare, \"el v\u00ednculo emocional con los videojuegos no es el mismo para todos los jugadores por igual, mientras que alrededor de un 80% afirma que le gustan, el 16% dice amarlos\".", "Quienes jugaron con los primeros videojuegos tienen hoy m\u00e1s de 35 a\u00f1os y, seg\u00fan Mindshare, empiezan a restarle tiempo a mirar TV y leer diarios para dedicarlo a este entretenimiento. No tanto como diversi\u00f3n en s\u00ed, sino m\u00e1s bien como un escape o distracci\u00f3n. A pesar del crecimiento de la penetraci\u00f3n de las consolas de videojuegos, entre los argentinos la principal plataforma de juegos es la PC. El 85,1% de los que tienen computadora en su casa la utilizan para jugar. De los consultados, el 14,3% usa videojuegos tanto en la PC como en la consola y el celular.", "\"Quienes juegan en su consola son predominantemente hombres, y lo hacen en compa\u00f1\u00eda de sus amigos y sobre todo los fines de semana, lo que denota su fuerte uso social. Respecto de la frecuencia y los tiempos de uso, se juega con la PC con m\u00e1s frecuencia (en promedio, 15 d\u00edas al mes) pero por per\u00edodos de tiempo m\u00e1s cortos. En cambio, el uso de la consola es el de menor frecuencia mensual (9 d\u00edas), pero por una duraci\u00f3n m\u00e1s extensa (casi 2 horas por sesi\u00f3n de juego)\", detall\u00f3 la investigaci\u00f3n.", "Seg\u00fan el estudio, el 80% de los usuarios no tiene inconvenientes en encontrar marcas en el universo del juego. Es m\u00e1s, las marcas pueden aportar al realismo del escenario virtual y otorgarle un estatus m\u00e1s alto al juego. Pero los que desconf\u00edan de esa presencia consideran que las marcas interfieren en el desarrollo del juego y atentan contra la ficci\u00f3n, sobre todo si no tienen v\u00ednculo con la \"historia\".", "El estudio de Mindshare advierte que los videojuegos no son un medio como cualquier otro y da algunos consejos a las empresas que quieren incursionar en estas plataformas: \"Asegurarse de que la marca tenga la aceptaci\u00f3n para ingresar y de que el g\u00e9nero o contenido del juego tenga afinidad con los valores de la marca; la marca debe integrarse al videojuego, realizando un aporte y no interfiriendo con el riesgo de generar rechazo\".", "Si bien en l\u00edneas generales se prefieren juegos de estrategia o carreras, entre los tres favoritos aparecen dos de f\u00fatbol. De acuerdo con el relevamiento, la marca auspiciante y el tipo de juego influyen en la aceptaci\u00f3n de la publicidad, el g\u00e9nero deportes y los juegos de carreras de autos en particular son los que m\u00e1s aceptan publicidad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363782-los-videojuegos-un-nuevo--medio-para-la-publicidad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Cuanto m\u00e1s af\u00edn al universo del juego es el aviso, m\u00e1s efectivo", "titulo": "Los videojuegos, un nuevo  medio para la publicidad", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Silvia PisaniCorresponsal en EE.UU.", "WASHINGTON.- El director del Fondo Monetario Internacional (FMI) para el Hemisferio Occidental, Nicol\u00e1s Eyzaguirre, apel\u00f3 al eco de la expresi\u00f3n \"plata dulce\" -de significativo alcance en la Argentina- para prevenir a Am\u00e9rica latina contra los riesgos de los excesos econ\u00f3micos y los rebrotes inflacionarios que podr\u00edan afectar a la regi\u00f3n, seg\u00fan su an\u00e1lisis.", "Sin hacer menci\u00f3n espec\u00edfica de pa\u00eds alguno de los que tiene a cargo su \u00e1rea de incumbencia, el economista chileno difundi\u00f3 un documento en el que se\u00f1al\u00f3: \"[Hay] pa\u00edses, sobre todo de Am\u00e9rica del Sur, que disfrutan de condiciones externas particularmente favorables\".", "\"Enfrentan un acceso a financiamiento internacional barato y precios de sus exportaciones especialmente elevados\", lo que parece \"un doble viento a favor\", para alimentar el crecimiento basado en esas variables (aunque la Argentina en particular no tiene hoy acceso a los mercados de capitales).", "\"Es as\u00ed que hoy se discute sobre el recalentamiento de las econom\u00edas: que la actividad econ\u00f3mica y el gasto [p\u00fablico] se expandan excesivamente r\u00e1pido y que haya rebrotes inflacionarios\", afirm\u00f3.", "Tras se\u00f1alar que los vientos favorables son \"buena noticia\", Eyzaguirre previno contra los \"excesos que puedan conllevar futuros problemas\". Apunt\u00f3, en tal sentido, que la historia de la regi\u00f3n \"muestra casos de expansiones que terminaron en l\u00e1grimas, y que expresiones como \u00abplata dulce\u00bb sean bien conocidas en la regi\u00f3n, en especial para las generaciones que han vivido esos episodios\".", "Para el economista, \"los per\u00edodos de bonanza mal manejados son una receta para graves problemas posteriores, cuando los vientos cambian y se destapan las vulnerabilidades subyacentes\".", "Eyzaguirre hizo esos comentarios en el blog del FMI, luego de que el organismo difundiera un art\u00edculo sobre la econom\u00eda en la regi\u00f3n, bajo el t\u00edtulo de \"Manejando la abundancia en Am\u00e9rica latina para evitar la crisis\".", "No hizo menci\u00f3n espec\u00edfica de ning\u00fan pa\u00eds, pero pareci\u00f3 aludir a la Argentina cuando habl\u00f3 del recuerdo de la \"plata dulce\", tal como se identific\u00f3 a la gesti\u00f3n del ministro Jos\u00e9 Mart\u00ednez de Hoz, durante la dictadura del general Jorge Rafael Videla."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363760-el-fmi-alerta-contra-la-inflacion-y-la-plata-dulce-en-la-region", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Advierte que el acceso f\u00e1cil a cr\u00e9dito externo y la suba del gasto pueden provocar excesos", "titulo": "El FMI alerta contra la inflaci\u00f3n y la \"plata dulce\" en la regi\u00f3n", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariela AriasCorresponsal en Santa Cruz", "RIO GALLEGOS.- La convocatoria realizada para hoy por el ministro de Planificaci\u00f3n Federal, Julio De Vido, a los actores del conflicto petrolero corre peligro de fracasar, dado que parte de la dirigencia del gremio petrolero y los 120 delegados que se encuentran en rebeld\u00eda con la conducci\u00f3n del secretario general, H\u00e9ctor Segovia, ya anunciaron que no asistir\u00e1n a la reuni\u00f3n. La huelga mantiene paralizada la producci\u00f3n de todos los yacimientos del norte de Santa Cruz y las p\u00e9rdidas para las arcas provinciales ya son millonarias.", "Por otra parte, en Chubut, pese a que el Sindicato de Petroleros Privados de esa provincia hab\u00eda acordado el pago de 25.000 pesos con las operadoras, se asoma otro conflicto: las empresas contratistas que integran la C\u00e1mara de Empresas de Servicios de la cuenca del Golfo San Jorge aseguraron no estar \"en condiciones financieras\" de pagar las cuotas de 5000 pesos previstas para los pr\u00f3ximos cinco meses, \"si no existe un adelanto de este importe\" por parte de las operadoras, seg\u00fan sostuvo el presidente de la entidad, Mat\u00edas Twardowsky.", "La actividad contin\u00faa paralizada en toda la zona norte de Santa Cruz por un gremio que re\u00fane a unos 10.000 operarios petroleros cuyas bases est\u00e1n representadas en 140 delegados, de los cuales 120 desconocen las medidas de Segovia y est\u00e1n dispuestos a continuar con el paro.", "Junto a los delegados se encuentran miembros de la comisi\u00f3n directiva, encabezados por el secretario adjunto, Armando Rub\u00e9n Retamoso. \"No participaremos de la reuni\u00f3n de ma\u00f1ana (por hoy), dado que no nos han presentado ninguna propuesta\", afirm\u00f3 anoche a LA NACION desde Caleta Olivia, centro de la actividad petrolera en la provincia.", "Seg\u00fan Retamoso, el acuerdo al que arrib\u00f3 Segovia no es lo suficientemente ventajoso: \"En Chubut han logrado dos puntos m\u00e1s y adem\u00e1s cuentan con un convenio colectivo de trabajo, que en Santa Cruz lo tenemos vencido desde 2007, \u00e9se es nuestro reclamo\".", "Mientras tanto, el flamante ministro de Gobierno de Santa Cruz, Jos\u00e9 Manuel C\u00f3rdoba, ex secretario general del gremio petrolero, afirm\u00f3 ayer en declaraciones a Radio San Jorge que Segovia deber\u00eda ir a la Justicia a denunciar los nombres de quienes considera que est\u00e1n detr\u00e1s del conflicto. D\u00edas atr\u00e1s el secretario general acus\u00f3, sin nombrarlo, a C\u00f3rdoba.", "Por d\u00eda de producci\u00f3n parada, estimaciones oficiales indican que las arcas provinciales pierden $ 2,8 millones en concepto de regal\u00edas petroleras que no ingresan. Ayer trascendi\u00f3 que si el conflicto no logra un punto de salida los delegados est\u00e1n dispuestos a convocar a una asamblea extraordinaria en Pico Truncado, cuya convocatoria podr\u00eda contarse por miles y pedir la presencia de Segovia, adelantando que si renuncia pedir\u00e1n su expulsi\u00f3n al Ministerio de Trabajo de la Naci\u00f3n.", "Seg\u00fan una fuente de la industria citada por la agencia Reuters, el cese en la producci\u00f3n de YPF alcanz\u00f3 los 11.000 metros c\u00fabicos por d\u00eda, mientras que Occidental estaba perdiendo 6000 metros c\u00fabicos y Pan American dej\u00f3 de producir 1400 metros c\u00fabicos diarios.", "Mientras tanto, en Chubut, la otra provincia que integra la producci\u00f3n petrolera del Golfo San Jorge, la C\u00e1mara de Empresas de Servicios ve con dificultad hacer frente al aumento de las cuotas de 5000 pesos si las operadoras no les adelantan fondos.", "Twardowsky, presidente de la c\u00e1mara, afirma que si bien el acuerdo fue firmado entre la c\u00e1mara que agrupa a las operadoras y los sindicatos, y sobre ellos no tiene objeciones, aclara que los afiliados a la c\u00e1mara chubutense no est\u00e1n \"en condiciones financieras ni econ\u00f3micas de afrontar este compromiso y luego esperar a que las petroleras reintegren esas sumas. No podemos abonarlo si previamente no hay un aporte de esa cantidad\".", "Con la colaboraci\u00f3n de Ana Tronfi en Comodoro Rivadavia", "Una huelga en reclamo de mejoras salariales de trabajadores afiliados a un sindicato petrolero paraliz\u00f3 durante varias horas el ingreso de gas natural desde Bolivia, pero el suministro ya est\u00e1 normalizado, inform\u00f3 ayer el Ministerio de Planificaci\u00f3n. El subsecretario de Coordinaci\u00f3n y Control de Gesti\u00f3n, Roberto Baratta, explic\u00f3 en un comunicado que \"a partir de una medida de fuerza\" gremial se interrumpi\u00f3 \"algunas horas\" el ingreso de gas de Bolivia, pero \"la situaci\u00f3n ya fue normalizada\". El funcionario neg\u00f3 versiones publicadas por un diario especializado, que hablaban de una \"alerta energ\u00e9tica\" en el pa\u00eds. El corte del suministro se debi\u00f3 a un paro de los trabajadores de una planta de la firma Refinor, en Salta. La Argentina importa unos 7 millones de metros c\u00fabicos diarios de Bolivia."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363758-se-extiende-el-conflicto-petrolero-en-la-patagonia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Un sector del gremio no asistir\u00e1 a una reuni\u00f3n convocada por De Vido", "titulo": "Se extiende el conflicto petrolero en la Patagonia", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La oferta de ayer en el Mercado de Liniers ascendi\u00f3 a 1026 cabezas distribuidas entre dos firmas consignatarias que realizaron subastas especiales. En el caso de Alzaga Unzu\u00e9 y C\u00eda. SA se trat\u00f3 del 110\u00ba remate exclusivo de la raza Angus de los primeros jueves de mes que auspicia la Asociaci\u00f3n Argentina de Angus, para el que encerr\u00f3 385 animales, en tanto que Colombo y Magliano SA recibi\u00f3 667 vacunos remitidos desde establecimientos donde se hace engorde intensivo (feedlot).", "Con asistencia de los operadores habituales que faenan con destino al abasto interno y en virtud de la calidad y terminaci\u00f3n de los conjuntos presentados, las transacciones pudieron concertarse con moderada agilidad y depararon precios que variaron en relaci\u00f3n directa con el rendimiento atribuido en cada caso.", "Cabe apuntar que por un lote Angus especial de 301 kilos se alcanz\u00f3 el m\u00e1ximo de la jornada de 11,02 pesos.", "El Indice General de Mercado de Liniers SA fue de $ 8,452.", "El peso promedio general de los 1081 vacunos negociados result\u00f3 de 383 kilos, con un total de 413.990 kg registrados en b\u00e1sculas.", "La entrada se integr\u00f3 con 951 cabezas de la provincia de Buenos Aires, 40 de La Pampa, y 35 de Entre R\u00edos.", "Cotizaciones m\u00e1ximas: novillos livianos, $ 8,50 por 44 animales con 432 kg; novillos medianos, $8,02 por 7 con 463 kg; novillos pesados, $ 7,58 por 9 con 502 kg; novillos muy pesados, $ 7,20 por 30 con 670 kg; novillitos, $ 10,05 por 13 con 358 kg; vaquillonas, $ 7,50 por 10 con 376 kg; terneros, $ 11,02 por 22 con 301 kg; y vacas, $ 6,72 por 10 con 498 kilos", "Entraron 1026 vacunos. Detalle de venta: novillos 188; novillitos 302; vaquillonas 48; vacas 88; conservas 7; terneros 439; toros 9.", "Ventas de ayer en pesos por kilo vivo. Base una cabeza. La cifra entre par\u00e9ntesis indica el total vendido.", "Alzaga Unzu\u00e9 y C\u00eda. SA:  (385) Alvaro nt. 3, 377 kg a $ 9,10; t. 7, 350 a 9,30; 18, 292 a 10,25; 22, 301 a 11,02; De Keravenant n. 17, 434 a 7,70; nt. 23, 413 a 8,10; Delfinagro n. 36, 443 a 8,20; 44, 432 a 8,50; El Albard\u00f3n nt. 18, 394 a 7,67; 22, 354 a 7,81; F. G\u00f3mez tr. 2, 585 a 6,30; 3, 573 a 6,54; 4, 660 a 6,68; v. 1, 250 a 3,50; 5, 424 a 5,50; 20, 433 a 6; t. 18, 307 a 8,80; v. 13, 442 a 6,31; 3, 470 a 6,50; vq. 6, 383 a 7,50; Justicia Divina tr. 1, 200 a 4,22; v. 4, 355 a 4,22; 6, 502 a 5,72; 19, 407 a 6,50; Rigada n. 30, 670 a 7,20; Zabalza t. 12, 339 a 9; v. 10, 459 a 5,20; vq. 8, 394 a 7,20; 10, 376 a 7,50.", "Colombo y Magliano SA:  (667) Alim. Balanceados Pig\u00fc\u00e9 t. 13, 327 a 10; 12, 306 a 10,50; 13, 342 a 10,51; 12, 311 a 10,84; Barbieri nt. 14, 399 a 9,20; 13, 358 a 10,05; t. 23, 323 a 9,80; Bravo nt. 19, 370 a 9,87; 36, 357 a 10; t. 15, 341 a 10,54; 22, 326 a 10,55; Cariloo n. 17, 465 a 8,02; v. 8, 470 a 6,30; Colombo y Magliano nt. 16, 430 a 8,40; 7, 397 a 9,30; 12, 352 a 9,80; 15, 385 a 9,20; 13, 390 a 9,30; 15, 359 a 9,80; Deltell n. 1, 460 a 7; nt. 26, 410 a 8; Disna t. 10, 316 a 9,80; vq. 1, 360 a 8; Duvillard t. 8, 291 a 8,20; v. 8, 439 a 6,20; 8, 495 a 6,24; 10, 498 a 6,72; vq. 1, 400 a 7,50; Bathis nt. 23, 397 a 7,515; t. 22, 328 a 8,66; Est. La Centenaria t. 1, 320 a 7,11; Est. Sol del Oeste t. 17, 329 a 9,57; 6, 347 a 9,70; 4, 345 a 10,05; 22, 300 a 10,15; La Carreta n. 17, 511 a 7,50; 9, 498 a 7,55; 9, 502 a 7,58; La Estelita t. 17, 302 a 8,10; 30, 326 a 8,19; 22, 292 a 8,86; v. 1, 200 a 7; Los Abetos nt. 6, 393 a 8,70; t. 1, 330 a 5; 20, 305 a 9; 22, 324 a 9,20; 29, 310 a 10; 21, 301 a 10,10.", "Otras consignaciones:  Lalor SA: (29) Brusca n. 8, 431 a 8; Campomar nt. 21, 405 a 8,70."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363748-realizaron-en-liniers-remates-especiales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Realizaron en Liniers remates especiales", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las bajas del mercado externo y el avance de la cosecha fueron elementos de presi\u00f3n para las cotizaciones locales, lo que provoc\u00f3 bajas en la soja de 20 pesos por tonelada.", "El avance de la cosecha se nota en el volumen de mercader\u00eda que est\u00e1 ingresando en la zona pr\u00f3xima a Rosario, donde est\u00e1n concentradas las terminales portuarias y las f\u00e1bricas.", "El ingreso de camiones, como todos los a\u00f1os, provoca un problema log\u00edstico que lleva a la demanda a mostrarse m\u00e1s tranquila en el mercado y la oferta de nuevos negocios es escasa, a la espera de mejores precios.", "En Chicago, el cierre fue negativo por toma de ganancias y el posicionamiento de los distintos operadores frente al informe mensual de oferta y demanda del Departamento de Agricultura de los Estados Unidos (USDA, por sus siglas en ingl\u00e9s), que se publicar\u00e1 hoy, y en el que se esperan nuevas reducciones en los stocks de ma\u00edz y soja estadounidenses.", "Adem\u00e1s, un nuevo temblor en Jap\u00f3n desat\u00f3 importantes ventas y renov\u00f3 los temores de que probablemente ese pa\u00eds, uno de los principales importadores mundiales, necesite menos embarques en los pr\u00f3ximos meses.", "Seg\u00fan la Direcci\u00f3n de Informaciones y Estudios Econ\u00f3micos de la Bolsa de Comercio de Rosario las f\u00e1bricas de San Mart\u00edn, San Lorenzo, General Lagos, Timb\u00faes, Rosario y Ricardone pagaron 1270 pesos por la soja con descarga inmediata, igual que la exportaci\u00f3n para Arroyo Seco sin descarga. Esto signific\u00f3 perder los 20 pesos que hab\u00eda ganado anteayer. Una f\u00e1brica de San Mart\u00edn y Villa Gobernador G\u00e1lvez pagaba $ 1265 con entrega desde el 25 de este mes. Se relevaron operaciones por 10.000 toneladas.", "Para la oleaginosa con entrega en mayo, las f\u00e1bricas de San Mart\u00edn, San Lorenzo, General Lagos, Ricardone y Timb\u00faes pagaron 315 d\u00f3lares por tonelada, igual que la exportaci\u00f3n en San Mart\u00edn y Arroyo Seco. Las operaciones fueron escasas.", "En Chicago, los futuros de soja cerraron con bajas de 4,78 y 4,68 d\u00f3lares para los contratos mayo y julio que se ajustaron en 501 y  505,41 d\u00f3lares, respectivamente.", "En el Mercado a T\u00e9rmino de Buenos Aires (Matba), las posiciones mayo y julio cerraron en 320 d\u00f3lares (sin cambios) y en 326 d\u00f3lares, con una mejora de 50 centavos de d\u00f3lar.", "El Ministerio de Agricultura, Ganader\u00eda y Pesca (Magyp) fij\u00f3 para hoy como valor de mercado 1237 pesos por tonelada.", "Con el ma\u00edz, la exportaci\u00f3n en Timb\u00faes pag\u00f3 190 d\u00f3lares con entrega mayo/junio.", "Seg\u00fan la Bolsa de Cereales de Buenos Aires, los consumos de Baradero pagaron entre 760 pesos por tonelada de ma\u00edz seco y 740 con el 18% de humedad y 728 con el 21% de humedad. En Chacabuco, se pagaron 720 pesos por ma\u00edz seco y 700 y 688 pesos por cereal con 18 y 21 por ciento de humedad, respectivamente.", "Los futuros de ma\u00edz en Chicago cerraron con bajas  por segundo d\u00eda consecutivo, de 1,57 y 1,67 d\u00f3lares para los contratos mayo y julio, cuyos cierres fueron de 298,80 y 301,66 d\u00f3lares por tonelada.", "En el Matba, los ajustes para abril y julio fueron de 191,50  (+0,50) y 194 d\u00f3lares (-0,10). El Fas te\u00f3rico para hoy es de 955 pesos.", "En tanto, la Bolsa de Cereales porte\u00f1a inform\u00f3 que los exportadores de trigo pagaron 195 d\u00f3lares por tonelada en Arroyo Seco, Punta Alvear, Necochea, Rosario y San Mart\u00edn, en todos los casos con muy baja prote\u00edna.", "Las f\u00e1bricas, por su parte, ofrecieron 997 pesos en Avellaneda e Isidro Casanova, y 1019 en Navarro, en todos los casos con 28 por ciento de gluten y ph 76.\tEn el Matba, el contrato mayo se ajust\u00f3 en 190 d\u00f3lares, con una ganancia de dos d\u00f3lares. El Fas te\u00f3rico para hoy es de 1019 pesos.", "Por \u00faltimo, el girasol no registr\u00f3 cambios en los valores ofrecidos. La f\u00e1brica de Ricardone pag\u00f3 1460 pesos por tonelada de la oleaginosa con descarga inmediata, igual que en General Deheza. Agricultura fij\u00f3 como valor de mercado 1466 pesos por tonelada."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363747-bajo-el-precio-de-la-soja-en-rosario", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Perdi\u00f3 los 20 pesos que hab\u00eda ganado anteayer y volvi\u00f3 a los 1270 pesos por tonelada", "titulo": "Baj\u00f3 el precio de la soja en Rosario", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Luj\u00e1n Scarpinellide la redacci\u00f3n de lanacion.commscarpinelli@lanacion.com.ar | @lujanscarpi", "Las dificultades de la clase media para acceder a la primera vivienda tienen su correlato en el mercado inmobiliario: cada vez se construyen m\u00e1s edificios con departamentos peque\u00f1os destinados a alquileres.", "En un momento en que las posibilidades de acceder a un cr\u00e9dito hipotecario escasean para ese p\u00fablico, las inversiones orientadas a ese tipo de inmuebles tambi\u00e9n se relacionan con los precios. En el sector se\u00f1alan que las propiedades peque\u00f1as son \"m\u00e1s f\u00e1ciles de colocar\" por estos d\u00edas, en que los costos de las propiedades se mantienen en niveles r\u00e9cord.", "Especialistas consultados por  lanacion.com,  coincidieron en que adem\u00e1s, son una manifestaci\u00f3n del h\u00e1bito argentino de usar a los ladrillos como refugio de valor. Esa pr\u00e1ctica se extendi\u00f3 tras la crisis de 2001 por la desconfianza en el sistema financiero. Aunque tambi\u00e9n en el tiempo que dur\u00f3 el cimbronazo este mercado sufri\u00f3 con una importante desvalorizaci\u00f3n de las propiedades, desde hace algunos a\u00f1os, resguardar el dinero de este modo resulta m\u00e1s seductor que otras opciones consideradas m\u00e1s riesgosas para aquellos que cuentan con un capital.", "Hoy en medio del proceso inflacionario, esta alternativa cobra nuevo atractivo, a pesar de que a trav\u00e9s de un alquiler no se obtenga una renta extraordinaria, indican los especialistas.", "Acorde con las dificultades para comprar, el mercado produce inmuebles que sirven de primera vivienda \u2013sin llegar a ser propia-, a aquellos que no pueden adquirirla. \"Se est\u00e1 generando oferta para alquilar y no tanto para vender, orientada a gente joven, a parejas que cuentan con moderada ayuda familiar y para quienes la posibilidad de tomar un pr\u00e9stamos hipotecario es mas enunciativa que real\", analiz\u00f3 Dami\u00e1n Tabakman, consultor en negocios inmobiliarios y presidente de la Asociaci\u00f3n Argentina de consultores y profesores de real state (APPI). Seg\u00fan detall\u00f3, se trata de edificios de departamentos en zonas que no son tan caras y se caracterizan por estar bien comunicadas.", "Para algunos.  La segunda corriente de inversi\u00f3n destacada por los expertos se relaciona con la construcci\u00f3n de productos Premium, que apuntan al segmento de alto poder adquisitivo. Es decir, a aquellos que acceden m\u00e1s f\u00e1cilmente al cr\u00e9dito hipotecario, o a un p\u00fablico con excedente suficiente como para volcarlo en propiedades con comodidades mayores.", "En su an\u00e1lisis, Jos\u00e9 Rozados, director del sitio especializado Reporte Inmobiliario, consider\u00f3 que el motivo por el cual \"se est\u00e1 haciendo foco sobre todo, a la construcci\u00f3n de departamentos chicos, para inversores peque\u00f1os, y a construcciones Premium (de 4 ambientes en adelante) para un usuario final de alto poder adquisitivo\", es un bache en el funcionamiento del mercado.", "El experto lo grafic\u00f3 en su relato como un c\u00edrculo vicioso: \"Desde la oferta, falta un producto que pueda desarrollarse para la clase media pensando en constituir la primera vivienda. Eso ocurre porque la demanda no existe, porque esos sectores no lo pueden pagar. Entonces, la oferta no responde\".", "La ciudad de Buenos Aires sirve de maqueta para ejemplificar las dos tendencias del mercado. Las cifras oficiales correspondientes a 2010 muestran que los permisos de obra solicitados para la construcci\u00f3n de unidades de un ambiente totalizaron 5180, y de dos, 3789. Los n\u00fameros son significativamente m\u00e1s bajos para edificaci\u00f3n con tres, cuatro y m\u00e1s ambientes, seg\u00fan se desprende de los datos. En t\u00e9rminos porcentuales, los permisos de los m\u00e1s peque\u00f1os alcanzaron, entre las unidades de uno y dos ambientes, el 78,91% sobre el total en la categor\u00eda.", "En el caso de las construcciones de espacios de pocos ambientes, afirm\u00f3 el experto de Reporte Inmobiliario, responde a una l\u00f3gica: al reducirse la superficie, se reduce precio final, y el inversor puede ir pagando en forma mensual mientras avanza la obra.", "El especialista indic\u00f3 que la demanda hoy es \"selectiva\" y est\u00e1 constituida por aquellos que poseen recursos propios. \"Una vez resuelto su problema habitacional, la b\u00fasqueda de una segunda vivienda se concentra en tener mayores comodidades, en espacios dotados de  amenities,  mejor localizaci\u00f3n, vistas y seguridad\", explic\u00f3 Rozados.", "Respecto de la localizaci\u00f3n de esas construcciones, Tabakman, ampli\u00f3: \"Se concentran en los lugares m\u00e1s cl\u00e1sicos de la ciudad, con altos costos, que tambi\u00e9n obedecen a la presi\u00f3n de la demanda de parte del segmento de ingresos m\u00e1s altos de la poblaci\u00f3n\". \"Eso \u2013indic\u00f3- imposibilita el acceso de la clase media\" a una propiedad.", "Fernando Haehnel, gerente de  real estate  de Deloitte, aport\u00f3 una mirada retrospectiva que justifica la elecci\u00f3n de ambos lados del mostrador: \"Los inmuebles de lujo fueron los que menos se devaluaron en la crisis. En t\u00e9rminos relativos, las p\u00e9rdidas fueron menores. Por ejemplo, si el precio de una propiedad en Almagro cay\u00f3 70%, el de una en la avenida Alvear cay\u00f3 s\u00f3lo 20%\", precis\u00f3.", "El territorio porte\u00f1o se est\u00e1 cubriendo con este tipo de productos, ubicados generalmente en torres. \"Se est\u00e1 alcanzando un nivel de saturaci\u00f3n en norte que genera oportunidades en otras zonas que hab\u00edan quedado m\u00e1s relegadas, como el sur y el oeste de la ciudad\", grafic\u00f3 el analista de Deloitte.", "Apuesta de largo plazo.  Para los inversores que son, desde otro punto de vista, \"ahorristas en ladrillos\", si bien el escenario no es de lo m\u00e1s favorable, la \u00faltima crisis mundial pas\u00f3 casi por el costado justamente por la escasez de cr\u00e9dito, sin generar colapsos en los precios de las propiedades como en otras econom\u00edas donde el endeudamiento superaba la mitad de las operaciones.", "El negocio de quienes deciden poner en alquiler su segunda propiedad supera los l\u00edmites de ese contrato. \"La renta por alquiler, que ronda un 5% anual, es baja por la amplia disponibilidad. Pero tambi\u00e9n se apuesta a otra renta por diferencia de valor, que tiene que ver con la revalorizaci\u00f3n del inmueble\", analiz\u00f3 Mariano Lamothe, economista jefe de la consultora Abeceb.com.", "En ese sentido, Tabakman se\u00f1al\u00f3 que \"como los precios se encuentran en m\u00e1ximos hist\u00f3ricos, la apuesta es a que se mantengan\".", "El ahorro en ladrillos, contra otras opciones, sigue siendo atractivo: \"Invertir en  real estate  sigue siendo una forma de reservar valor en d\u00f3lares. Eso no se ha ca\u00eddo. Hay que tener en cuenta que en una econom\u00eda con un 30% de inflaci\u00f3n orientada al consumo, quien ahorra con un dep\u00f3sito a plazo fijo pierde\", ampli\u00f3 Alejandro Bianchi, de Invertir Online.", "Como instrumento para canalizar el ahorro, Haehnel destac\u00f3 la posibilidad de formar parte de un fideicomiso al costo para ahorristas que posean, por ejemplo, un monto de 50.000 d\u00f3lares, insuficiente para comprar un inmueble en Puerto Madero. Esta opci\u00f3n posibilita pago inicial y cuotas mientras se realiza el desarrollo. Luego, existe la opci\u00f3n de quedarse o irse\".", "Escenario de incertidumbre.  Rozados pronostica una contracci\u00f3n de la oferta que se viene manifestando con un descenso en la actividad a lo largo de los a\u00f1os desde el pico de 2007. \"Por el aumento de costos que genera el encarecimiento de la tierra, de los insumos y la mano de obra, no hay una rentabilidad acorde a los riesgos. No es el mejor momento del negocio, porque es complicado planificar un valor de venta a dos o tres a\u00f1os en medio de un proceso inflacionario\".", "Adem\u00e1s, por el escaso acceso a cr\u00e9ditos, no hay un apalancamiento de la demanda que colabore a colocar el producto. El a\u00f1o pasado, s\u00f3lo un 6% de las operaciones de compra en la ciudad se efectuaron por medio de cr\u00e9ditos hipotecarios. \"Eso genera m\u00e1s incertidumbre\", concluy\u00f3 Rozados.", "Para Haehnel, la actividad sigue siendo rentable, aunque la expectativa inflacionaria preocupa a los constructores. Los valores se van ajustando a los costos. \"Ante la falta de opciones, sigue siendo atractivo en el largo plazo\", aclar\u00f3, quien augura un t\u00edpico per\u00edodo de transici\u00f3n con una posible \"desaceleraci\u00f3n\" en este a\u00f1o de elecciones."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363723-el-sueno-de-la-casa-propia-para-quienes-se-construye-en-la-argentina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Las dificultades para acceder a una vivienda condicionan la oferta, que hoy se orienta a suplir esa falencia con propiedades destinadas al alquiler, al tiempo que se resguardan ahorros; por otro lado, se construye para el segmento de altos ingresos", "titulo": "El sue\u00f1o de la casa propia: \u00bfpara qui\u00e9nes se construye en la Argentina?", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura RochaLA NACION", "Es el en\u00e9simo cruce verbal entre el gobierno nacional y el porte\u00f1o. En esta ocasi\u00f3n, un coletazo de la decisi\u00f3n de la ministra de Seguridad de la Naci\u00f3n, Nilda Garr\u00e9, de sacar de todos los establecimientos del distrito a los polic\u00edas que trabajaban cumpliendo tareas de vigilancia, consideradas \"adicionales\".", "Pocas horas despu\u00e9s de que se produjera una muerte en la villa 31 por una supuesta falta de atenci\u00f3n m\u00e9dica -lo que provoc\u00f3 anteayer el corte de la autopista Illia-, Garr\u00e9 dijo que las ambulancias del SAME \"tienen orden del gobierno de la ciudad de no entrar\" a esos asentamientos.", "La r\u00e9plica no tard\u00f3 en llegar en la voz del subsecretario de Salud porte\u00f1o, N\u00e9stor P\u00e9rez Bali\u00f1o, quien consider\u00f3 que las expresiones de la funcionaria constitu\u00edan una \"absoluta mentira\" y descart\u00f3 que el gobierno local hubiera dado esa directiva.", "Macri tambi\u00e9n respondi\u00f3: \"Lo que sucedi\u00f3 en la villa 31 es parte de lo mismo; es no entender que se necesita a la Polic\u00eda Federal para asistir la actuaci\u00f3n de los m\u00e9dicos cuando van a las villas\".", "La ministra afirm\u00f3 que el deceso de Humberto Ruiz, de 47 a\u00f1os, ocurrido anteayer, \"no fue por falta de polic\u00eda\" en la zona, e insisti\u00f3 en denunciar que \"tres ambulancias del SAME\" concurrieron al lugar y \"ninguna quiso entrar\" para asistirlo.", "En declaraciones a Radio Continental, la funcionaria consider\u00f3 un desprop\u00f3sito esa medida y reiter\u00f3 que en este caso se demor\u00f3 la atenci\u00f3n del paciente, pese a que \"estaba la custodia policial ah\u00ed\" para garantizar la seguridad del personal m\u00e9dico.", "\"Ni con custodia policial pod\u00edan entrar de acuerdo a las \u00f3rdenes que ten\u00edan\", manifest\u00f3 la ministra. Garr\u00e9 dijo, adem\u00e1s, que los m\u00e9dicos \"tampoco les quisieron prestar la camilla [a los polic\u00edas] para que la llevaran a la villa y lo sacaran [al hombre] afuera\", por lo que los vecinos \"finalmente lo pusieron sobre  una puerta, pero ya era tarde\".", "P\u00e9rez Bali\u00f1o rechaz\u00f3 las imputaciones de la ministra y record\u00f3 que la cartera sanitaria y el SAME tienen una relaci\u00f3n \"permanente\" e \"hist\u00f3rica con la Polic\u00eda Federal\". Seg\u00fan cifras oficiales, de los 1000 servicios diarios que presta el SAME, el 1 por ciento se realiza en villas o asentamientos.", "\"[La muerte de Ruiz] fue un hecho desgraciado que, por supuesto, estamos investigando y veremos c\u00f3mo son las responsabilidades, pero la protesta y el temor de la gente del barrio se potenci\u00f3 por todo este conflicto con la polic\u00eda\", dijo el funcionario porte\u00f1o.", "Bali\u00f1o confirm\u00f3 que las tres ambulancias que concurrieron al lugar fueron acompa\u00f1adas por personal de la Polic\u00eda Federal, tal como ocurre cada vez que una ambulancia debe asistir a un asentamiento.", "\"\u00a1C\u00f3mo ser\u00e1 la colaboraci\u00f3n que tenemos de parte de la polic\u00eda que, ayer [por anteayer] el acta que se firm\u00f3 para que se levantara la protesta tambi\u00e9n est\u00e1 firmada por ellos!\", agreg\u00f3 Bali\u00f1o.", "La ministra, en tanto, le pidi\u00f3 a Mauricio Macri que gestionara: \"\u00bfQu\u00e9 hace? \u00bfNo puede tampoco resolver los piquetes? \u00bfNo puede desocupar las usurpaciones?. Y reiter\u00f3 que en febrero pasado le comunic\u00f3 a su par, Guillermo Montenegro, que iba a retirar a los polic\u00edas adicionales.", "\"Las polic\u00edas de cada provincia se encargan de sus problemas. La Metropolitana que asuma sus responsabilidades, porque para eso la crearon\", dijo. Adem\u00e1s, en sus declaraciones, critic\u00f3 a Macri por su performance electoral y utiliz\u00f3 la palabra \"autista\" para descalificarlo.", "A estos cruces se sumaron ayer los diputados nacionales de Proyecto Sur, Claudio Lozano y Liliana Parada, que pedir\u00e1n a la justicia porte\u00f1a que investigue la muerte ocurrida en la villa, como parte de una causa sobre la atenci\u00f3n sanitaria en los asentamientos de la ciudad.", "\"No fue por falta de polic\u00eda [la muerte en la villa 31]. Las ambulancias [del SAME] tienen orden del gobierno de no entrar\"", "Nilda Garr\u00e9Ministra de Seguridad de la Naci\u00f3n", "\"Lo que sucedi\u00f3 en la villa 31 es no entender que se necesita a la Polic\u00eda Federal para asistir la actuaci\u00f3n de los m\u00e9dicos\"", "Mauricio MacriJefe de gobierno porte\u00f1o"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363807-duro-enfrentamiento-entre-garre-y-macri-por-la-muerte-en-la-villa-31", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La ministra dijo que se impide al SAME ingresar en ese asentamiento; fue desmentida", "titulo": "Duro enfrentamiento entre Garr\u00e9 y Macri por la muerte en la villa 31", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La recolecci\u00f3n por parte de los cartoneros de materiales desechados ya no tiene horarios en la ciudad. Ayer, pasado el mediod\u00eda, el carro de un recuperador urbano permanec\u00eda apostado en la esquina de Bouchard y Lavalle, en la plaza Roma, junto a una pila de basura desplegada por toda el \u00e1rea. Ni siquiera la cercan\u00eda de una estaci\u00f3n de pr\u00e9stamo de bicicletas y el constante paso de turistas por la zona llevan a las autoridades a evitar estas situaciones e incrementar la limpieza."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363793-la-plaza-roma-un-gran-basural", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "La plaza Roma, un gran basural", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ma\u00f1ana, con la segunda entrega del suplemento de decoraci\u00f3n que la revista  Living  prepar\u00f3 en exclusiva para La Nacion, los lectores encontrar\u00e1n una amplia gama de servicios y novedades.", "Por empezar, un punteo de los locales especializados en ba\u00f1os y cocinas que se concentran sobre la Avenida del Libertador, a la altura de N\u00fa\u00f1ez, con direcciones, horarios de atenci\u00f3n y p\u00e1ginas web. Se trata de una recorrida inspiradora para quienes est\u00e9n construyendo de cero o reformando esos espacios de la casa que tienen mayor retorno sobre la inversi\u00f3n.", "Pensando en cambios menos ambiciosos pero de alto impacto, habr\u00e1 un completo informe sobre vinilos, un recurso econ\u00f3mico y r\u00e1pido para personalizar desde una pared hasta la laptop, con consejos para su compra y aplicaci\u00f3n. Y, si se trata de darle alegr\u00eda al oto\u00f1o, un shopping con las m\u00e1s brillantes alfombras, almohadones y empapelados. Por \u00faltimo, para estar al tanto de la tendencia en cuanto a l\u00edneas, colores y texturas, mostramos las m\u00e1s recientes propuestas de los mejores dise\u00f1adores de muebles europeos. Todo para acentuar el placer de estar en casa."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363792-manana-todas-las-tendencias-para-la-casa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una entrega exclusiva de la revista Living", "titulo": "Ma\u00f1ana, todas las tendencias para la casa", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Para un p\u00fablico selecto y exigente. Una revista dise\u00f1ada para satisfacer las necesidades del segmento m\u00e1s exclusivo del Citi:  Magna Citigold  hizo su presentaci\u00f3n oficial ayer en La Mansi\u00f3n del hotel Four Seasons, con una fiesta que reuni\u00f3 a celebridades del mundo empresarial, del espect\u00e1culos y la moda.", "Magna, la \u00fanica revista de una entidad bancaria en el mercado, ser\u00e1 editada por el Grupo de Revistas La Nacion, y llegar\u00e1 a unos 10.000 clientes como obsequio del Citi cada tres meses. \"El Citi vuelve a tener su revista. Muchos recordar\u00e1n First, una publicaci\u00f3n que marc\u00f3 una \u00e9poca y cuyos ejemplares adornaban mesitas ratonas en las casas o formaban parte de una colecci\u00f3n en las bibliotecas, con fotos memorables y de gran calidad. Ahora, es el turno de  Magna  , una revista que acompa\u00f1ar\u00e1 a nuestros clientes Citigold en su estilo de vida\", dijo Lucrecia Cornejo, vicepresidenta de Citigold, en un breve discurso de bienvenida que culmin\u00f3 con la presentaci\u00f3n de una performance teatral de uno de los musicales m\u00e1s celebrados del mundo:  La n  ovicia rebelde, que en su versi\u00f3n local adaptada se presenta actualmente en el teatro Opera Citi.", "De la calle Corrientes a La Mansi\u00f3n del hotel Four Seasons, un grupo de actores que representaban a Julie Andrews o a Mar\u00eda, en su versi\u00f3n en espa\u00f1ol, la inolvidable institutriz, y los peque\u00f1os hijos del capit\u00e1n Von Trapp, cantaron una de las canciones m\u00e1s recordadas de la pel\u00edcula. Fue un momento en que todos los invitados se reunieron frente al escenario y disfrutaron del show, luego de haber degustado algunas de las delicias gourmet de la noche.", "\"Es una iniciativa de Citi para consolidarse en un segmento premium en el que ya somos l\u00edderes, y es la \u00fanica revista que edita un banco en forma exclusiva para sus clientes en la actualidad\", dijo a La Nacion Juan Bruchou, presidente de Citi Argentina.", "Deportes, viajes, lo mejor del mundo gourmet, moda, tendencias y negocios. \"Confiamos en que ser\u00e1 una propuesta muy valorada, ya que hemos puesto toda la experiencia adquirida para acompa\u00f1ar a nuestros clientes Citigold\", se\u00f1al\u00f3 Eduardo Savastano, director de Citigold.", "Entre los invitados, estuvieron presentes Julio Saguier (presidente de SA La Nacion), los empresarios de la industria automotriz Julio De Marco, Hugo Pulenta, Cristiano Rattazzi. Ricardo Fiorito y Mariana Moore; Carlos y Pompi Font\u00e1n Balestra; Ver\u00f3nica y Tedy Garc\u00eda Mansilla, M\u00f3nica y Guido Parisier; Anie y Roberto Sambrizzi, Gloria Fiorito, Ginette Reynal y Miguel Shapire.", "El dise\u00f1ador Laurencio Adot y otros \u00edconos de la moda, como Gino Bogani, Marina Lafuente y el arquitecto y decorador Javier Iturrioz tambi\u00e9n fueron de la partida, como los periodistas Pancho Ib\u00e1\u00f1ez, Ari Paluch, Silvina Chediek y Cecilia Zuberbuhler."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363791-el-citi-y-la-nacion-unidos-detras-de-una-exclusiva-revista-de-lujo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Magna, para los clientes Citigold, ser\u00e1 editada por el Grupo de Revistas de este diario", "titulo": "El Citi y LA NACION, unidos detr\u00e1s de una exclusiva revista de lujo", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La C\u00e1mara Nacional de Casaci\u00f3n Penal orden\u00f3 continuar una investigaci\u00f3n contra tres presos a quienes, durante una requisa, les fueron hallados cigarrillos de marihuana en sus celdas. El fallo significa una diferencia respecto del criterio fijado por la Corte Suprema en el caso Arriola, que, a mediados de 2009, consider\u00f3 que penar la tenencia para uso personal implicaba invadir la esfera de la libertad personal del consumidor. La Sala II de Casaci\u00f3n, con las firmas de los jueces Guillermo Yacobucci, Gustavo Mitchell y Luis Mar\u00eda Garc\u00eda, entendieron que no existe tal esfera de libertad personal cuando se trata de personas privadas de la libertad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363736-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA PLATA.- Anoche, un vocero del Ministerio de Justicia y Seguridad bonaerense confirm\u00f3 que se firm\u00f3 un decreto con el incremento para los empleados de la Justicia agrupados en la Asociaci\u00f3n Judicial Bonaerense (AJB), quienes desde hace once d\u00edas casi mantienen paralizados los 18 departamentos judiciales de la provincia en reclamo de un aumento salarial del 37 por ciento.", "\"El aumento consiste en el 22% para las categor\u00edas m\u00e1s bajas (de la 6 a la 14) y del 21% para la 15 a la 18, que incluye adem\u00e1s una recategorizaci\u00f3n. El decreto ya fue firmado en el ministerio y girado a la gobernaci\u00f3n para que se efectivice el incremento\", explic\u00f3 a La Nacion la misma fuente.", "El secretario general de AJB, Hugo Blasco, dijo anoche a este diario: \"Nadie nos confirm\u00f3 el aumento. Igual, nosotros no estamos de acuerdo con lo que nos quieren dar. Si quieren pagar eso, que lo paguen, igual vamos a dar pelea. Ma\u00f1ana [por hoy] vamos hacer una asamblea para ver qu\u00e9 medidas se toman la semana pr\u00f3xima\".", "La (AJB), gremio que agrupa a unos 20.000 trabajadores del Poder Judicial provincial, mantiene una puja con el gobierno por el porcentaje de aumento salarial que pretende el sindicato y lo que las autoridades bonaerenses ofrecen.", "Como hasta ayer no se alcanz\u00f3 un acuerdo entre la AJB y el gobierno de Daniel Scioli, los  empleados judiciales trabajan a reglamento o muchos s\u00f3lo hacen presencia, pero sin realizar actividades. Ayer, el gremio hizo el cuarto paro de 24 horas en los \u00faltimos 20 d\u00edas. Adem\u00e1s, marcharon ayer por la ciudad de Buenos Aires, desde la plaza del Congreso hasta la Casa de la Provincia de Buenos Aires, en Callao y Corrientes, por lo que se gener\u00f3 un importante congestionamiento de tr\u00e1nsito."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363734-aumento-a-judiciales-que-estaban-en-huelga", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Les dieron el 22%, pero ped\u00edan el 37%", "titulo": "Aumento a judiciales que estaban en huelga", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El senador provincial bonaerense por Uni\u00f3n-Pro Gast\u00f3n Guarracino, de 43 a\u00f1os, muri\u00f3 anteanoche en un accidente en el kil\u00f3metro 130 de la autov\u00eda 2, cerca de la ciudad de Chascom\u00fas.", "Seg\u00fan fuentes policiales, el tr\u00e1gico episodio ocurri\u00f3 minutos despu\u00e9s de las 21.30. El legislador, que viajaba solo en sentido a Mar del Plata, se estrell\u00f3 contra el acoplado de un cami\u00f3n cargado de soja. El comisario Jorge C\u00f3rdoba, jefe del Destacamento Chascom\u00fas de la Polic\u00eda de Seguridad Vial, inform\u00f3 que el legislador falleci\u00f3 en el acto.", "Guarracino era senador por la quinta secci\u00f3n electoral, cargo al que lleg\u00f3 desde el segundo lugar en la lista electoral que, en 2009, encabez\u00f3 Alfredo Meckievi. Lo suceder\u00e1 en la banca Cristina Di Rado, que estaba tercera en esa n\u00f3mina.", "Con anterioridad, Guarracino se desempe\u00f1\u00f3 como funcionario en las administraciones de los gobernadores Felipe Sol\u00e1 y Daniel Scioli. Del primero, fue asesor general de Gobierno entre 2003 y 2005, y del actual mandatario lleg\u00f3 a ser subsecretario de Trabajo. Ocup\u00f3 ese cargo entre diciembre de 2007 y marzo de 2009. En los \u00faltimos meses se hab\u00eda vinculado con el duhaldismo, a partir de su relaci\u00f3n con el secretario general de las 62 Organizaciones Peronistas, el sindicalista rural Ger\u00f3nimo \"Momo\" Venegas.", "Precisamente, Venegas fue uno de los primeros pol\u00edticos en referirse a la muerte de Guarracino. En la red social Twitter, el gremialista dijo: \"Mi m\u00e1s sentido p\u00e9same a la familia de mi gran amigo y compa\u00f1ero. Terrible noticia. Te vamos a extra\u00f1ar mucho Gast\u00f3n\".", "Otro de los pol\u00edticos que expresaron su pesar por la muerte de Guarracino a trav\u00e9s de Twitter fue Eduardo Duhalde.", "Guarracino se hab\u00eda postulado como candidato a intendente de Necochea para las pr\u00f3ximas elecciones.", "La Polic\u00eda de Seguridad Vial inform\u00f3 que el Peugeot 206 que conduc\u00eda impact\u00f3 de atr\u00e1s el acoplado de un cami\u00f3n, cuando el conductor maniobraba para cambiar de mano y acceder a una planta de silos cercana.", "La polic\u00eda observ\u00f3 que el cami\u00f3n ten\u00eda las luces correspondientes y el gui\u00f1o de giro en funcionamiento. El choque se produjo en un tramo recto donde se permite una velocidad m\u00e1xima de 120 kil\u00f3metros por hora, con la ruta despejada, bien se\u00f1alizada y en un momento en que no hab\u00eda niebla.", "El autom\u00f3vil se incrust\u00f3 de la caja del acoplado y rebot\u00f3 en los neum\u00e1ticos dobles del \u00faltimo eje.", "El veh\u00edculo qued\u00f3 tan destrozado que los bomberos debieron cortar la chapa deformada para poder extraer el cuerpo de la v\u00edctima, que fue llevado a la morgue de Chascom\u00fas.", "\"Fue como si chocara contra una pared. No hay frenada. No sinti\u00f3 nada\", coment\u00f3 uno de los peritos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363735-murio-un-senador-por-un-choque-en-la-autovia-2", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El legislador provincial Gast\u00f3n Guarracino embisti\u00f3 a un acoplado", "titulo": "Muri\u00f3 un senador por un choque en la autov\u00eda 2", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SAN MIGUEL DE TUCUMAN.- El gobierno de la provincia y la polic\u00eda local sellaron un acuerdo salarial, que puso fin a las \u00faltimas horas de tensi\u00f3n en las calles, sin presencia de uniformados.", "El ministro de Seguridad, Mario L\u00f3pez Herrera acord\u00f3 con los polic\u00edas autoconvocados un sueldo b\u00e1sico de 1950 pesos y el blanqueo de cifras no remunerativas. Otro punto del acuerdo es el pase a planta permanente del personal contratado en la polic\u00eda y en el servicio penitenciario.", "De este modo, se puso fin a las protestas, con cubiertas quemadas en la puerta de la Jefatura de Polic\u00eda y a un clima de tensi\u00f3n que provoc\u00f3 varios dolores de cabeza al gobernador kirchnerista Jos\u00e9 Alperovich. En un momento tambi\u00e9n circul\u00f3 la versi\u00f3n de que el jefe de polic\u00eda, Hugo S\u00e1nchez, iba a presentar la renuncia, pero no hab\u00eda ocurrido hasta el cierre de esta edici\u00f3n.", "La ciudad se hab\u00eda quedado sin vigilancia, y hasta peligr\u00f3 el partido de f\u00fatbol de anoche entre Atl\u00e9tico Tucum\u00e1n y Defensa y Justicia por falta de custodia.", "L\u00f3pez Herrera, en di\u00e1logo con la prensa, dijo que la principal traba con los polic\u00edas autoconvocados era por una cuesti\u00f3n de salarios y que ya hab\u00eda sido resuelto. Los agentes tambi\u00e9n se quejaban porque, seg\u00fan dijeron, la provincia no les entregaba los elementos para trabajar. Entre otras cosas, dec\u00edan que los chalecos antibalas estaban vencidos.", "Seg\u00fan el funcionario, mejora toda la estructura de sueldos de la polic\u00eda y del personal retirado.", "Otro logro de los uniformados es que evitaron sanciones disciplinarias por la revuelta de la que tambi\u00e9n participaron sus familiares."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363733-cedio-la-tension-con-la-policia-tucumana", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El gobierno accedi\u00f3 a sus reclamos salariales", "titulo": "Cedi\u00f3 la tensi\u00f3n con la polic\u00eda tucumana", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gabriel Di Nicola LA NACION", "Entre noviembre y diciembre pasados, cuando el lujoso jet Bombardier Challenger 604 estaba estacionado en el aer\u00f3dromo de Mor\u00f3n, Gustavo Juli\u00e1 llam\u00f3 en un par de oportunidades  a un misterioso n\u00famero telef\u00f3nico en Colombia.", "Juli\u00e1, detenido en Espa\u00f1a desde el 2 de enero \u00faltimo junto a su hermano Eduardo y el piloto Mat\u00edas Miret, acusado de intentar traficar casi una tonelada de coca\u00edna en el lujoso jet, no fue la \u00fanica persona que llam\u00f3 al n\u00famero telef\u00f3nico de Colombia.", "Seg\u00fan informaron a La Nacion fuentes judiciales, un grupo de entre tres y cuatro colombianos se comunicaron desde la Argentina a la misma l\u00ednea a la que llam\u00f3 Juli\u00e1.", "\"Es m\u00e1s: ese grupo de colombianos llam\u00f3 varias veces a un tel\u00e9fono celular de Juli\u00e1. Obviamente esos tel\u00e9fonos no estaban a nombre de los colombianos\", explic\u00f3 a La Nacion un investigador.", "Tambi\u00e9n los ciudadanos extranjeros visitaron un comercio de la ciudad de Buenos Aires, en la zona de Once, donde se venden telas especiales para tapizar butacas y sof\u00e1s de aviones.", "Ese es otro indicio de su presunta relaci\u00f3n con la droga secuestrada en Espa\u00f1a. Seg\u00fan pudo saber La Nacion, la coca\u00edna habr\u00eda sido escondida en un falso sof\u00e1 de madera que los sospechosos mandaron fabricar para camuflar la carga.", "Ahora el juez en lo penal econ\u00f3mico Alejandro Catania y su secretario Mart\u00edn Castellano intentan identificar a ese grupo de colombianos que vivieron en la Argentina y que se relacionaron con, por lo menos, uno de los hermanos Juli\u00e1.", "Catania y Castellano investigan desde enero pasado d\u00f3nde se cargaron los 944 kg de coca\u00edna secuestrados por la Guardia Civil espa\u00f1ola en el aeropuerto de El Prat, en Barcelona.", "La hip\u00f3tesis principal sostiene que los estupefacientes fueron subidos a la aeronave cuando \u00e9sta estuvo en Mor\u00f3n, desde el 6 de noviembre hasta el 30 de diciembre pasados.", "\"Como todav\u00eda no pudimos identificar a los ciudadanos colombianos, no podemos saber si est\u00e1n en la Argentina o si ya abandonaron el pa\u00eds\", agreg\u00f3 la fuente consultada.", "No es la primera pista que une la causa del narcoavi\u00f3n con Colombia. En uno de los tel\u00e9fonos que le fueron secuestrados a Juli\u00e1 en Espa\u00f1a se descubri\u00f3, bajo las cr\u00edpticas iniciales M.E.M., un n\u00famero de tel\u00e9fono de Santa Cruz de la Sierra. Esa l\u00ednea, seg\u00fan fuentes de la polic\u00eda de Bolivia, pertenecer\u00eda a un jefe narco colombiano conocido con el alias de \"Memo\".", "Cabe recordar que Gustavo Juli\u00e1 hizo un viaje a Santa Cruz de la Sierra en abril del a\u00f1o pasado, donde se supone comenz\u00f3 a cerrar el negocio que lo llev\u00f3 a prisi\u00f3n.", "El lujoso jet sali\u00f3 del aeropuerto internacional de Ezeiza el primer d\u00eda de este a\u00f1o. Seg\u00fan pudo reconstruir el juez Catania con numerosos testigos, el avi\u00f3n despeg\u00f3 sin haber sido revisado por el personal de la Aduana.", "Esos empleados, que declararon como testigos ante Catania y Castellano, explicaron que no todos los aviones que aterrizan o despegan en Ezeiza son revisados. Sostuvieron que se manejan con un criterio de selectividad y que, en este caso en particular, \"no hab\u00eda ning\u00fan elemento que hiciera sospechar\", explicaron a La Nacion fuentes de la investigaci\u00f3n.", "Lo cierto es que el avi\u00f3n estaba cargado con 944 kg de coca\u00edna. Despeg\u00f3 del aeropuerto de Ezeiza pasadas las 20 del 1\u00b0 de enero pasado, hizo una escala en el aeropuerto de la Isla de Sal, en Cabo Verde, y lleg\u00f3 a Barcelona el 2 de enero. Desde ese d\u00eda, los hermanos Juli\u00e1 y Miret est\u00e1n presos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363732-narcoavion-mas-nexos-colombianos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La Justicia est\u00e1 tras los pasos de ciudadanos de ese pa\u00eds que estuvieron en la Argentina y hablaron con los Juli\u00e1", "titulo": "Narcoavi\u00f3n: m\u00e1s nexos colombianos", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Ver\u00f3nica Dema y Paula Soler  De la Redacci\u00f3n de lanacion.comvdema@lanacion.com.ar | psoler@lanacion.com.ar@verodema | @paulasoler", "Peter De Bruyne vino de vacaciones desde Flandes, una regi\u00f3n de B\u00e9lgica, hace poco m\u00e1s de tres a\u00f1os; se enamor\u00f3 y decidi\u00f3 quedarse con el \"amor de su vida\" en la Argentina. Con su pareja dise\u00f1\u00f3 un proyecto inmobiliario millonario y juntos lo llevaron adelante.", "Pero en el trayecto, Peter tuvo algunas decepciones. Adem\u00e1s de separarse, cuenta que varias veces intentaron estafarlo y que una vez lleg\u00f3 a perder 200.000 pesos por una maniobra un tanto arbitraria de un estudio de abogados. Sin embargo, este joven emprendedor a\u00fan conserva la ilusi\u00f3n de vivir en el pa\u00eds y dice estar aprendiendo a manejarse distinto: a confiar menos.", "\"Hay una forma de discriminaci\u00f3n que siento y es cuando abro mi boca y piensan: \u2018Es un chico con euros, vamos a poner el precio un poco m\u00e1s alto\u2019 \", relata este administrador de empresas que aclara que s\u00f3lo se refiere a comerciantes y abogados de la Ciudad de Buenos Aires, no as\u00ed a los isle\u00f1os de Tigre, donde eligi\u00f3 instalarse.", "Es mediod\u00eda y \u00e9l dice tener todo el tiempo del mundo para conversar: la entrevista con  lanacion.com  transcurre en el mercado de frutos, donde aprovecha para hacer algunas compras.", "Siempre sonriente, se excusa  por su escaso vocabulario en espa\u00f1ol y se toma algunos minutos para explayarse y explicar lo que m\u00e1s le gusta de  Tigre, as\u00ed como lo que le molesta de lo que conoce hasta el momento de la Argentina. \"Soy un poco bruto para decir -aclara en su medio castellano- pero los porte\u00f1os miran mucho el dinero y est\u00e1n muy ocupados en las peque\u00f1as letras para ver c\u00f3mo nos van a estafar\".", "En los \u00faltimos cinco a\u00f1os, casi 200 belgas pidieron residencia en el pa\u00eds, seg\u00fan cifras de la Direcci\u00f3n Nacional de  Migraciones del Ministerio del Interior de la Naci\u00f3n. Representan menos del 1% del total de la inmigraci\u00f3n, pero en esta serie de historias con inmigrantes vip ( \"A m\u00ed me favorece el efecto rubio\" fue la primera y concluir\u00e1 con \"Lo trucho es la esencia de lo argentino\") su visi\u00f3n ayuda a construir un poco c\u00f3mo los extranjeros de pa\u00edses desarrollados, se sienten en la Argentina y por qu\u00e9 eligen este destino para vivir.", "\"Yo estoy ac\u00e1 para hacer una empresa y ellos est\u00e1n pendientes, no por la continuaci\u00f3n del proyecto, sino porque quieren quedarse con tu dinero\", enfatiza quien eligi\u00f3 instalarse en una isla en el Delta para alejarse lo m\u00e1s posible de la ciudad de Buenos Aires, a la que considera un ambiente hostil.", "En el delta inici\u00f3 dos proyectos: la construcci\u00f3n de un hotel boutique y un restaurante de lujo .", "Seg\u00fan cuenta, otros compatriotas suyos tambi\u00e9n padecen la \"viveza criolla\" a la que \u00e9l refiere. \"Conozco alguna gente que tiene buenas empresas aqu\u00ed y que piensan invertir en turismo\", se\u00f1ala. \"Este es un \u00e1mbito bastante abierto para moverse, es un pa\u00eds maravilloso. Y es f\u00e1cil entrar, no hay muchas preguntas y cuando no ten\u00e9s papeles tambi\u00e9n es f\u00e1cil si sos belga. Es una ventaja que la Argentina no tenga controles estrictos\", celebra. Aunque siempre vuelve a la necesidad del \"tener cuidado para que no te estafen\".", "El costado social.  Uno de los aspectos de la Argentina que a Peter \"le duele\", seg\u00fan afirma, es la pobreza y la desigualdad. Esa inquietud la plasm\u00f3 en un tercer proyecto, pero sin fines de lucro: puso en marcha un centro cultural que incluye una biblioteca popular, con el objetivo de dar un apoyo educativo a los isle\u00f1os del Delta.", "La revista impresa Caraguata (a\u00fan no tiene su versi\u00f3n digital), testimonia su gesti\u00f3n social. En el ejemplar, que entrega orgulloso a  lanacion.com  , puede leerse la oferta de cursos, talleres, muestras, campamentos, poemas y cuentos, entre otros, que surgen del centro cultural.", "Desde la peque\u00f1a isla donde vive, Peter reconoce que cada vez le cuesta m\u00e1s tomar una lancha y navegar hacia otros destinos. Incluso, confiesa que evita internarse en las ciudades. \"Aqu\u00ed me encanta vivir y soy libre, tengo la tranquilidad de la isla, y ni un pelo de mi cabeza piensa en volver a B\u00e9lgica\", se toca su pelada y sonr\u00ede feliz."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363628-inmigracion-vip-me-ven-y-piensan-en-euros", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Peter De Bruyne es uno de los 200 inmigrantes belgas con residencia en la Argentina; a pesar de las estafas que sufri\u00f3, ama vivir en Tigre y no piensa en volver a su pa\u00eds de origen", "titulo": "Inmigraci\u00f3n vip: \"Me ven y piensan en euros\"", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["POSADAS.- Los paseos n\u00e1uticos por las cataratas del Iguaz\u00fa se reanudaron, tras haber sido suspendidos el 21 de marzo, cuando una embarcaci\u00f3n de la empresa Jungle Explorer choc\u00f3 contra las rocas de una isla, cerca del salto San Mart\u00edn, lo que dej\u00f3 un saldo de dos turistas norteamericanos muertos, otros cuatro de diversas nacionalidades heridos y dos tripulantes lesionados.", "El gerente de la empresa, Alejandro Arrabal, sostuvo que el juzgado federal de Eldorado los hab\u00eda autorizado a continuar el servicio, por no hallar impedimentos t\u00e9cnicos.", "Estos paseos, que han ganado adeptos entre los visitantes a las cataratas en los \u00faltimos tiempos, comenzaron hace 25 a\u00f1os; se trata de una recorrida por la selva dentro del Parque Nacional Iguaz\u00fa hasta un puerto ubicado a la vera del r\u00edo, donde los turistas abordan gomones de motor para navegar contra la fuerte correntada, hasta el pie de algunos de los 563 saltos, en medio de brumas y rodeados de altas barrancas cubiertas de vegetaci\u00f3n silvestre.", "Por razones que a\u00fan se desconocen -no se descarta que el accidente hubiera sido consecuencia de un aumento de caudal del Iguaz\u00fa por la apertura de las cinco represas brasile\u00f1as ubicadas r\u00edo arriba-, la nave accidentada volc\u00f3, lo que moviliz\u00f3 un rescate por aire y agua de los n\u00e1ufragos, que lograron salvarse aferr\u00e1ndose a pe\u00f1ascos de la isla San Mart\u00edn.", "En el accidente muri\u00f3 ahogada Laura Matevik, de 29 a\u00f1os, residente en Michigan y de luna de miel con su esposo Robert Ebert, de 27, un marine que combati\u00f3 en Afganist\u00e1n. El s\u00f3lo sufri\u00f3 heridas en una pierna.", "La otra v\u00edctima mortal fue Phillip Musgrove, de 70 a\u00f1os, un reputado cient\u00edfico, vicedirector de la revista  Health Affairs  y asesor del Banco Mundial en cuanto a problemas sanitarios que padecen naciones de Africa y de Am\u00e9rica del Sur."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363794-volvieron-las-lanchas-al-pie-de-las-cataratas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La empresa las reanud\u00f3 con autorizaci\u00f3njudicial", "titulo": "Volvieron las lanchas al pie de las Cataratas", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Aerol\u00edneas Argentinas cerr\u00f3 ayer la incorporaci\u00f3n de diez aeronaves Boeing 737-700 Next Generation de International Lease Finance Corporation (ILFC). Los aviones se incorporar\u00e1n a la flota antes de octubre de 2012, y la primera entrega se prev\u00e9 para fines de este mes. El acuerdo fue firmado por el presidente de la aerol\u00ednea estatal, Mariano Recalde, y el CEO de ILFC, Henri Courpron.", "La empresa de desarrollos inmobiliarios TGLT anunci\u00f3 la adquisici\u00f3n de un terreno de 84.000 m2, ubicado en la zona de Puerto Norte, Rosario, y de todas las acciones de Pico y Cabildo SA., propietaria de un terreno de 4759 m2 en el barrio de N\u00fa\u00f1ez, Capital.En Rosario, el terreno adquirido se sumar\u00e1 al emprendimiento Forum, que ya desarrolla la empresa, y que tiene un valor potencial total de ventas estimado en US$ 260 millones. En tanto, el terreno porte\u00f1o, por el que se pagaron US$ 12,6 millones, tendr\u00eda un valor potencial de venta de US$ 53,4 millones.", "La cadena de elaboraci\u00f3n y venta de helado artesanal Freddo inaugura sus dos primeros locales en  San Pablo, Brasil. El primero ya est\u00e1 en funcionamiento en el barrio Moema y el otro estar\u00e1 en Alphaville, un nuevo shopping center. Con estas inauguraciones,  la marca sumar\u00e1 90 puntos de venta en Am\u00e9rica latina. Freddo, que desembarc\u00f3 en Brasil el a\u00f1o pasado con un local en el shopping Iguatemi, de Brasilia, planea tener 15 puntos de venta en el gigante sudamericano para 2012.", "Con una inversi\u00f3n de un mill\u00f3n de d\u00f3lares, la marca Santa Fe Polo abri\u00f3 oficinas en Nueva York, Estados Unidos, y Porto Alegre, Brasil. La firma prev\u00e9 expandirse tambi\u00e9n a Europa y China. Seg\u00fan Fabi\u00e1n Olemberg, gerente de Licencias de la empresa, la marca se propone desarrollar al m\u00e1s alto nivel de calidad de producto e imagen un concepto marcario de indumentaria, dirigido a un p\u00fablico ABC1.", "Provincia Leasing firm\u00f3 un contrato con la Municipalidad de Coronel Dorrego para la compra de una retroexcavadora, una motoniveladora, una barredora y un cami\u00f3n, por $ 1.707.829. La operaci\u00f3n se hizo bajo una l\u00ednea a tasa preferencial para financiar la adquisici\u00f3n de bienes de capital para municipios de la zona sudoeste bonaerense, afectada por sequ\u00edas y otros efectos clim\u00e1ticos adversos. La l\u00ednea es por $ 30 millones y con una tasa fija del 16% para los primeros 12 meses y una tasa Badlar total m\u00e1s 6 puntos para los restantes meses y los plazos van desde 36 hasta 61 meses.", "Cablevisi\u00f3n adquiri\u00f3 los derechos para la televisaci\u00f3n exclusiva de todos los partidos de la Copa Am\u00e9rica de f\u00fatbol en alta definici\u00f3n, que se disputar\u00e1 entre el 1\u00b0 y el 24 de julio. El servicio estar\u00e1 disponible para los 100.000 hogares que tienen contratado el paquete HD de la empresa, que actualmente incluye 18 se\u00f1ales. La compa\u00f1\u00eda no difundi\u00f3 el monto abonado por los derechos.", "La compraventa de propiedades aument\u00f3 en febrero casi un 5% en la provincia de Buenos Aires respecto del mismo mes de 2010, seg\u00fan un informe elaborado por el Colegio de Escribanos bonaerense. En febrero de 2011, la compraventa de propiedades sum\u00f3 6428 transacciones contra 6135 en similar per\u00edodo del a\u00f1o pasado.Las transacciones sumaron $ 1034 millones en febrero de 2010, mientras que el mes pasado treparon a $ 1581 millones, con un incremento interanual del 52 por ciento."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363831-que-pasa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Qu\u00e9 pasa", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariana Ver\u00f3nLA NACION", "Un nuevo enigma. Una frase misteriosa. Y todo tipo de interpretaciones. La presidenta Cristina Kirchner habl\u00f3 ayer de su paso \"absolutamente temporal\" por el Poder Ejecutivo y aliment\u00f3, una vez m\u00e1s, la inc\u00f3gnita en torno a su candidatura.", "Su frase, que cerr\u00f3 un largo discurso en la Casa Rosada durante la presentaci\u00f3n de un plan para productores agropecuarios, se mezcl\u00f3 con un mensaje de continuidad y una propuesta de la Presidenta para \"institucionalizar\" el \u00abmodelo pol\u00edtico\u00bb instaurado por el kirchnerismo desde 2003.", "La ambig\u00fcedad fue una constante ayer en las palabras presidenciales. Fue justo el mismo d\u00eda en el que el vicepresidente Julio Cobos se baj\u00f3 de la candidatura a la Casa Rosada cuando la frase de Cristina Kirchner volvi\u00f3 a instalar la duda sobre su propio futuro. \"Los grandes pa\u00edses de todo el mundo han institucionalizado lo que es un modelo de acumulaci\u00f3n econ\u00f3mica y productiva. Ese es mi empe\u00f1o principal en este paso temporal, absolutamente temporal\", sostuvo la jefa del Estado. Fren\u00f3, mir\u00f3 al colmado sal\u00f3n de las Mujeres del Bicentenario y aclar\u00f3: \"Y se los digo con absoluta frialdad y convicci\u00f3n\".", "Enseguida, retom\u00f3 el hilo discursivo y pareci\u00f3 apuntar a Cobos y la oposici\u00f3n. \"La temporalidad de las cosas hace que por lo menos esta argentina no se la crea como otros por ah\u00ed se la han cre\u00eddo y as\u00ed les ha ido\", lanz\u00f3.", "Las palabras presidenciales dispararon autom\u00e1ticamente la duda. Pero en la Casa Rosada ning\u00fan ministro ni funcionario consultado por La Nacion aval\u00f3 la teor\u00eda de que Cristina Kirchner no se presentar\u00e1 a competir por la reelecci\u00f3n. La lectura m\u00e1s escuchada anoche en los despachos oficiales fue que hab\u00eda expresado una suerte de modestia propia de quien corre con cierta ventaja ante el resto de sus competidores, seg\u00fan la mayor\u00eda de las encuestas de opini\u00f3n.", "\"S\u00f3lo ella sabe cu\u00e1l va a ser la decisi\u00f3n. Pero todo va camino a que sea la candidata\", reflexionaba, sin sorpresas, un colaborador presidencial. Otros funcionarios se re\u00edan y minimizaban cualquier cambio de planes. \"Es parte de la construcci\u00f3n de dramatismo que ella le imprimi\u00f3 a la campa\u00f1a\", insist\u00edan.", "Algunas fuentes recordaban ayer que tanto la jefa del Estado como su fallecido marido N\u00e9stor Kirchner, disfrutaban de jugar al misterio. \"Esto fortalece a la Presidenta y ella es consciente de eso. Por eso lo hace\", desliz\u00f3 una fuente al tanto de la estrategia comunicacional de la Casa Rosada frente a la campa\u00f1a presidencial. \"Hay una idea de alimentar que hay un final abierto para darle otra fuerza a la postulaci\u00f3n\", insist\u00edan en Balcarce 50. Es que la candidatura presidencial es el secreto menos guardado del Gobierno.", "Cristina Kirchner jug\u00f3 a la ambig\u00fcedad como pocas veces. Durante gran parte de su discurso de ayer, la jefa del Estado se dedic\u00f3 a repasar la gesti\u00f3n y dar un mensaje de la necesidad de continuar en el poder. \"Las cosas no son m\u00e1gicas, no se dan por viento de cola. Son producto de este modelo, de esta construcci\u00f3n que entre todos los argentinos estamos haciendo desde el a\u00f1o 2003 y que yo estoy empe\u00f1ada en profundizar e institucionalizar. Es necesario que esto no dependa de la persona que est\u00e9 sentada en la Casa de Gobierno\", sostuvo la Presidenta.", "Cristina Kirchner se consider\u00f3 una apasionada de la pol\u00edtica y defendi\u00f3 las pujas de poder. \"La pasi\u00f3n no es mala, lo que es malo es la irracionalidad, la mediocridad; lo que es a\u00fan m\u00e1s terrible es la mentira y la desinformaci\u00f3n y lo que es peor todav\u00eda es la ignorancia\", plante\u00f3. Hablaba, aunque sin nombrarlo, de lo que hab\u00eda sido la pelea en el largo conflicto con el campo y los medios.", "\"Esta Presidenta siente mucha pasi\u00f3n por la Argentina, una inmensa e intensa pasi\u00f3n por la Argentina, por m\u00ed pa\u00eds, por nuestra historia. Pasi\u00f3n por transformar, pasi\u00f3n por cambiar, pasi\u00f3n por mejorar, pasi\u00f3n por progresar\", detall\u00f3, como quien quiere seguir.", "No es la primera vez que la Presidenta apuesta al misterio. Su \u00faltimo gran aporte al enigma lo hizo el 1\u00b0 de marzo ante el Congreso, cuando lanz\u00f3 su ya famosa frase para que nadie se \"hiciera los rulos\" porque ella no hab\u00eda dicho, a\u00fan, que se postular\u00eda para otro mandato."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363812-suspicacias-con-una-frase-de-cristina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La Presidenta habl\u00f3 ayer de su paso \"temporal\" por el poder y gener\u00f3 dudas sobre su candidatura a la reelecci\u00f3n", "titulo": "Suspicacias con una frase de Cristina", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tres legisladores porte\u00f1os del bloque Proyecto Sur, junto con la organizaci\u00f3n Defensa de Usuarios y Consumidores (Deuco), presentaron un amparo ante la Justicia porte\u00f1a para solicitar \"la nulidad y no aplicaci\u00f3n de la tarifa diferenciada nocturna de taxis\". En tanto, el autor de la iniciativa, el diputado del PJ Claudio Palmeyro, opin\u00f3 que el pedido \"s\u00f3lo responde al oportunismo pol\u00edtico\".", "\"Presentamos un amparo porque esta tarifa diferencial por actividad nocturna se instal\u00f3 despu\u00e9s del debate en audiencia p\u00fablica de la tarifa de taxis\", explic\u00f3 Mar\u00eda Am\u00e9rica Gonz\u00e1lez, una de las legisladoras que hicieron la presentaci\u00f3n.", "En opini\u00f3n de Gonz\u00e1lez, \"se consum\u00f3 un aumento tarifario nocturno sin audiencia p\u00fablica previa, como instancia de participaci\u00f3n y debate en el proceso de toma de decisi\u00f3n, y su omisi\u00f3n decreta la nulidad del acto\".", "\"La audiencia p\u00fablica celebrada el 20 de septiembre de 2010 sirvi\u00f3 para fijar el valor de la ficha, que era id\u00e9ntico para cualquier d\u00eda y horario. Esto fue lo que se debati\u00f3 y estableci\u00f3\", dijo la legisladora.", "Indic\u00f3 que \"nunca se habl\u00f3 acerca de la tarifa nocturna. La ley que la crea es posterior, entonces mal podr\u00eda haberse debatido algo que no exist\u00eda\".", "En rigor, el aumento en el valor de la tarifa del 26 por ciento comenz\u00f3 a regir en octubre pasado. En ese momento, la bajada de bandera pas\u00f3 a costar $ 5,80 y cada ficha 0,58 pesos.", "En noviembre pasado la Legislatura aprob\u00f3 una ley, presentada por Palmeyro (que es vocal del sindicato de taxistas, que lidera Omar Viviani), en la que se establec\u00eda una tarifa diferenciada para el horario nocturno y requisitos de renovaci\u00f3n del parque automotor del sector, entre otras cosas.", "Esa norma, que fue votada en general por los ahora denunciantes, estableci\u00f3 una tarifa diferenciada para el horario nocturno, entre las 22 y las 6. El incremento del 20 por ciento fue fijado por una resoluci\u00f3n del Poder Ejecutivo en febrero pasado, momento en el que comenz\u00f3 a regir.", "\"Justamente en esa sesi\u00f3n me opuse al aumento nocturno\", dijo la diputada Gonz\u00e1lez.", "\"Creemos que el servicio de taxis forma parte de un sistema de transporte, por lo que debe conservar una razonabilidad en su precio, que no lo transforme en un sistema exclusivo y excluyente para un sector de la poblaci\u00f3n en atenci\u00f3n a su nivel de ingreso\", se expresa en el amparo.", "Palmeyro calific\u00f3 la presentaci\u00f3n como \"oportunismo pol\u00edtico\". El diputado record\u00f3 que el proyecto pas\u00f3 por todas las comisiones, incluida la de Defensa del Consumidor, en la que participan los legisladores, y no hicieron observaciones en ese momento respecto de la diferenciaci\u00f3n de la tarifa.", "\"El proyecto se evalu\u00f3 en todas las comisiones y el que estableci\u00f3 el aumento fue, como corresponde, el Poder Ejecutivo. Adem\u00e1s, la Legislatura cuenta con atribuciones para establecer nuevas tarifas o impuestos. De lo contrario, habr\u00eda que discutir en audiencia p\u00fablica la ley tarifaria todos los a\u00f1os\", agreg\u00f3 Palmeyro.", "Seg\u00fan el legislador, el mayor costo del taxi en horas de la noche \"no ha registrado una baja en el n\u00famero de viajes\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363790-amparo-por-la-tarifa-nocturna--de-los-taxis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Tres diputados piden anular la medida", "titulo": "Amparo por la tarifa nocturna  de los taxis", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Javier BlancoLA NACION", "La Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos (AFIP) le gir\u00f3 ayer al Banco Central (BCRA) un listado con cerca de 6000 personas que quedar\u00e1n inhabilitadas para comprar d\u00f3lares en el circuito legal por hab\u00e9rseles detectado maniobras irregulares. \"Se trata de personas que est\u00e1n sospechadas por prestar sus documentos para comprar legalmente d\u00f3lares u otra moneda extranjera en bancos o casas de cambio y luego revenderlos en el mercado paralelo\", explic\u00f3 la AFIP en un comunicado, es decir, lo que en jerga del sector denominan \"coleros\".", "Este tipo de compras recrudecieron en los \u00faltimos meses, cuando los mayores controles oficiales derivaron una parte de la demanda de d\u00f3lares hacia las operaciones en negro. Eso aument\u00f3 la presi\u00f3n sobre el mercado paralelo, distanci\u00f3 la cotizaci\u00f3n del billete oficial con el resto de los no oficiales (el denominado \"blue\" y el contado con liquidaci\u00f3n) y cre\u00f3 un incentivo para que reaparecieran los prestanombres, es decir, personas que compran billetes en el circuito oficial con dinero aportado por \"cueveros\", precisamente para abastecer a \u00e9stos a bajo costo (a precios de ayer lo comprar\u00edan a 4,0750 pesos y revender\u00edan a 4,17) y mantener aceitado el circuito cambiario paralelo.", "\"Los arbolitos brotaron de golpe, cuando la AFIP lanz\u00f3 una masiva campa\u00f1a para desalentar la demanda privada de d\u00f3lares, advirti\u00e9ndoles a muchos de los compradores que los ten\u00eda en la mira. Recuerdo que, como era la primavera, el chiste era que la city se hab\u00eda vuelto a brotar de arbolitos\", record\u00f3 ayer un agente cambiario.", "Se refiri\u00f3 a las 155.000 cartas \"de inducci\u00f3n\" que el organismo tributario envi\u00f3 a individuos para advertirles que las compras de billetes en moneda extranjera detectadas a su nombre no se condec\u00edan con sus ingresos. A esto agreg\u00f3 otras 46.000 cartas para solicitar verificaciones y unas 3400 inspecciones.", "Con la decisi\u00f3n de ayer, la AFIP busca darle un golpe al creciente mercado cambiario paralelo (una plaza desdoblada no es buena se\u00f1al) retirando de los mostradores legales a otras de 5946 personas (le pide al Central que los bloquee y le aporta los respectivos CUIT, como en 2010 hab\u00eda hecho lo propio con otros 1300 casos), algo as\u00ed como cerrar un canal de abastecimiento del mercado negro.", "Pero, a juicio de los agentes cambiarios, s\u00f3lo servir\u00e1 para \"encarecer un poco m\u00e1s el precio del d\u00f3lar en el mercado paralelo por algunos d\u00edas\", es decir, el tiempo que tarden los due\u00f1os de las cuevas financieras en reclutar un nuevo ej\u00e9rcito de \"coleros\".", "\"Lo \u00fanico que hicimos fue cumplir con la obligaci\u00f3n que tenemos de informar al Central que se trata de personas que, adem\u00e1s de registrar una actividad inconsistente con sus ingresos, tiene problemas de domicilio. Es decir, es gente a la que ni siquiera pudimos localizar\", explic\u00f3 a La Nacion Horacio Curien, subdirector general de Fiscalizaci\u00f3n de la AFIP.", "La AFIP tambi\u00e9n le inform\u00f3 al BCRA la situaci\u00f3n de otros 226 contribuyentes que \"en marzo de 2011 realizaron compras mayores a los 250.000 d\u00f3lares vulnerando el tope anual permitido de 240.000 sin que medie una declaraci\u00f3n patrimonial accesoria y siempre que los ingresos lo justifiquen\".", "\"Las inconsistencias se resumen en que los ingresos de estos contribuyentes (sueldos cobrados, ventas de inmuebles o utilidades por su actividad) no justifican los fondos necesarios para realizar estas operaciones de compra\", dijo el comunicado.", "Las empresas de transporte de caudales deber\u00e1n brindar, a partir de mayo, un detalle mensual preciso de las operaciones de traslado y entrega de fondos ante la AFIP. La medida fue publicada ayer en el Bolet\u00edn Oficial. Se estableci\u00f3 que actuar\u00e1n como agentes de informaci\u00f3n \"las personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas que realicen prestaciones de traslado, movimiento y entrega de fondos\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363833-la-afip-va-contra-el-dolar-paralelo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Le pidi\u00f3 al BCRA que inhabilite a 6000 personas que compraban para abastecer la demanda en negro", "titulo": "La AFIP va contra el d\u00f3lar paralelo", "fecha": "Viernes 08 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "}]