[{"cuerpo": ["EL CAIRO (AFP).- El ex presidente egipcio, Hosni Mubarak, detenido en el marco de una investigaci\u00f3n sobre la represi\u00f3n de las manifestaciones, podr\u00eda ser condenado a la horca si se lo reconoce culpable, inform\u00f3 la prensa oficial.", "Mubarak y sus hijos Gamal y Alaa fueron detenidos el mi\u00e9rcoles por 15 d\u00edas dentro de una investigaci\u00f3n judicial sobre la violenta represi\u00f3n de las revueltas de enero y febrero, que dejaron unos 800 muertos, seg\u00fan fuentes oficiales, y que desemboc\u00f3 con la ca\u00edda del r\u00e9gimen.", "El peri\u00f3dico gubernamental Al Ahram cit\u00f3 al presidente de la corte de apelaciones de El Cairo, Zakaria Chalach, que afirm\u00f3 que Mubarak podr\u00eda ser ejecutado si se lo reconoce culpable de haber provocado la muerte de manifestantes de manera premeditada.", "Chakach indic\u00f3 que el testimonio del ex ministro de Interio de Mubarak, Habib Al Adli, tambi\u00e9n acusado por haber ordenado disparar contra los manifestantes, lo convert\u00eda en c\u00f3mplice si se confirma. Adli afirm\u00f3 que Mubarak le hab\u00eda ordenado utilizar la fuerza contra los manifestantes.", "\"Si ello se demuestra, [Mubarak] recibir\u00e1 la misma pena que la persona que condujo [la represi\u00f3n] y podr\u00eda tratarse de una ejecuci\u00f3n si se prueba que los manifestantes pac\u00edficos fueron muertos con premeditaci\u00f3n\", dijo. Si no hubo premeditaci\u00f3n ser\u00e1 condenado a cadena perpetua, precis\u00f3.", "Mubarak podr\u00eda ser condenado a una pena de entre tres y cinco a\u00f1os de prisi\u00f3n si se prueba que la represi\u00f3n, bajo sus \u00f3rdenes, hiri\u00f3 a manifestantes.", "La investigaci\u00f3n deber\u00eda durar al menos seis meses, indic\u00f3 la televisi\u00f3n estatal citando a un responsable del ministerio p\u00fablico y el juicio al menos un a\u00f1o, seg\u00fan Chalach."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365810-si-lo-declaran-culpable-mubarak-podria-ser-condenado-a-la-horca", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El ex presidente egipcio, internado en un hospital militar, puede ser ejecutado si se lo reconoce culpable por haber ordenado disparar contra los manifestantes", "titulo": "Si lo declaran culpable, Mubarak podr\u00eda ser condenado a la horca", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON (AP).- La C\u00e1mara de Representantes norteamericana aprob\u00f3 ayer, por amplio margen, el presupuesto federal para los seis meses que restan del a\u00f1o fiscal 2011 y que incluye casi 40.000 millones de d\u00f3lares en recortes del gasto p\u00fablico. El proyecto deber\u00e1 ser sometido ahora a votaci\u00f3n en el Senado, donde se da por segura la aprobaci\u00f3n.", "GAZA (ANSA).- El cuerpo de un cooperante italiano secuestrado en Gaza fue hallado ayer en una casa abandonada, declar\u00f3 una fuente de Hamas, que gobierna la Franja. Un grupo islamista radical salafista hab\u00eda anunciado horas antes el secuestro de Vittorio Arrigoni, miembro del Movimiento de Solidaridad Internacional, una ONG propalestina, y hab\u00eda asegurado que lo asesinar\u00eda si Hamas no liberaba a varios detenidos.", "PRAGA (AP).- Miles de checos se anotaron en una campa\u00f1a por Facebook para enviarle lapiceras a su presidente, Vaclav Klaus, despu\u00e9s de la amplia difusi\u00f3n por Internet de un video en el que se lo ve guard\u00e1ndose una que le gust\u00f3 durante una ceremonia oficial en Chile junto a su par Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, la semana pasada."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365665-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["CIUDAD DE MEXICO.- En M\u00e9xico hay media docena de palabras para referirse a los informantes de los carteles del narcotr\u00e1fico y el doble para aludir a las muertes relacionadas con el tr\u00e1fico de drogas. \"Narco'' se convirti\u00f3 en un prefijo para varios t\u00e9rminos.", "Algunos creen que la jerga del mundo de las drogas funciona como un anest\u00e9sico y hace que la violencia parezca algo de rutina. Varios expertos, no obstante, dicen que esa \"narcojerga\" puede ayudar a la gente a hacer frente a los horrores que la rodean.", "Hay decenas de t\u00e9rminos para aludir a quienes mueren por la violencia, dependiendo de si sus cad\u00e1veres se encuentran envueltos en una frazada (\"encobijados\"), metidos en el ba\u00fal de un auto (\"encajuelados\") o asfixiados con cinta adhesiva (\"encintados\").", "Y la palabra \"narco\" est\u00e1 en boca de todos. Se habla de \"narcofosas\" para referirse los lugares donde los carteles entierran a sus v\u00edctimas; de \"narcomantas'', para describir las telas que cuelgan de los puentes con mensajes amenazantes, y de \"narcotienditas'' para hacer menci\u00f3n a los lugares peque\u00f1os donde venden drogas. Y si en esos establecimientos ofrecen hero\u00edna, se les llama \"picaderos\". Los asesinatos a sueldo son \"trabajos'', se le dice \"levant\u00f3n\" al acto de secuestrar y matar a alguien y se conoce como \"ajuste de cuentas\" a los asesinatos entre bandas de narcotraficantes rivales.", "El \"halc\u00f3n\" es un informante de la mafia que sigue a los blancos de un futuro atentado por las calles. A los informantes que est\u00e1n apostados en alguna esquina se los llama \"postes'' y las \"ventanas\" son informantes que marcan las casas de las v\u00edctimas con alg\u00fan grafiti. Los mexicanos est\u00e1n tan aterrorizados por la banda de los Zetas, a la que se culpa de algunos de los actos m\u00e1s atroces en el pa\u00eds, que muchos llaman a este grupo \"La \u00faltima letra''.", "Los activistas que combaten la delincuencia, como Isabel Miranda de Wallace, consideran que esta jerga es una forma peligrosa de aludir a la realidad y deja poco espacio para la indignaci\u00f3n por la violencia. \"Decir \u00ablevant\u00f3n\u00bb le resta gravedad al caso, porque es un t\u00e9rmino que usan los secuestradores'', dijo Miranda, quien encabez\u00f3 una lucha de una d\u00e9cada para llevar ante la justicia a los secuestradores de su hijo, cuyo cad\u00e1ver no ha sido localizado.", "Sin embargo, tener una palabra que describa un evento terrible puede hacerlo m\u00e1s f\u00e1cil de sobrellevar, dijo Ricardo Ainslie, profesor de la Universidad de Texas, quien estudi\u00f3 los efectos psicol\u00f3gicos de la violencia en Ciudad Ju\u00e1rez, urbe fronteriza con Estados Unidos, considerada una de las m\u00e1s peligrosas del mundo. \"La gente necesita esta jerga para estructurar una experiencia'', a\u00f1adi\u00f3 Ainslie, y destac\u00f3 que los habitantes de Ciudad Ju\u00e1rez suelen referirse a las v\u00edctimas de los carteles como \"muertitos\".", "La violencia relacionada con las drogas es un tema central en M\u00e9xico. El gobierno suele quejarse de que el pa\u00eds es retratado injustamente por la prensa como un territorio asolado por el crimen, y lanz\u00f3 incluso una campa\u00f1a oficial para \"hablar bien de M\u00e9xico''.", "La prensa comienza tambi\u00e9n a cuidar los t\u00e9rminos que emplea. Un acuerdo voluntario suscripto a fines de marzo por los medios se\u00f1ala que los periodistas deben evitar el uso de la terminolog\u00eda empleada por los criminales. Sin embargo, diarios importantes como Reforma y La Jornada no firmaron el acuerdo.", "Las bandas del narcotr\u00e1fico han rebasado la capacidad l\u00e9xica para describir sus atrocidades. En una de las im\u00e1genes divulgadas recientemente se muestra la nueva pr\u00e1ctica de los narcotraficantes: arrancar las caras de las v\u00edctimas y colocarlas en postes o cocerlas en pelotas de f\u00fatbol. No hay todav\u00eda una palabra que describa eso."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365664-la-jerga-de-los-narcos-gana-terreno-entre-los-mexicanos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Mark StevensonAgencia AP", "titulo": "La jerga de los narcos gana terreno entre los mexicanos", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un nuevo movimiento comercial pretende instalar la fabricaci\u00f3n de los juguetes sexuales con productos que no da\u00f1en el medio ambiente.", "El primer mandatario checo es furor en la web porque en su visita a Chile se rob\u00f3 una lapicera mientras daba una conferencia de prensa junto a su par Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era.", "La estatua Manneken Pis, un s\u00edmbolo de Bruselas (B\u00e9lgica), sirvi\u00f3 de homenaje en el D\u00eda mundial de los vuelos espaciales tripulados al aparecer con un traje de aeronauta.", "En Par\u00eds, Francia, la industria f\u00fanebre presenta sus nuevos productos en la Feria de la Muerte con las tendencias m\u00e1s ins\u00f3litas.", "El veh\u00edculo fue fabricado en Rusia y cuenta con 124 altavoces capaces de reproducir la misma potencia que un recital en un estadio.", "La figura gigante del ex presidente Juan Domingo Per\u00f3n se pasea por las calles de Tokio y ayuda a unos campesinos en dos videogames que ganaron un concurso en la Argentina."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365609-el-boom-de-los-juguetes-sexuales-ecologicos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Noticias ins\u00f3litas del mundo en video", "titulo": "El boom de los juguetes sexuales ecol\u00f3gicos", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TRIPOLI.- En un combativo y muy desafiante discurso, Aisha al Khadafy, hija del l\u00edder libio Muammar Khadafy, llam\u00f3 anoche a sus compatriotas a oponer resistencia a los rebeldes y sus aliados.", "\"Quien no quiere a Khadafi no merece vivir\", dijo ante seguidores de su padre en la base militar Bab Aziziyah, en Tr\u00edpoli, el complejo que fue atacado por bombas estadounidenses hace exactamente 25 a\u00f1os. Khadafy, asegur\u00f3 la hija, \"est\u00e1 en el coraz\u00f3n de todos los libios\".", "En su discurso record\u00f3 el 25\u00ba aniversario del ataque a\u00e9reo ordenado por el entonces presidente de Estados Unidos, Ronald Reagan, contra Tr\u00edpoli: \"Cuando yo era una ni\u00f1a de solo nueve a\u00f1os en esta casa de paciencia y valent\u00eda, ellos dispararon misiles contra nosotros y trataron de matarme\".", "\"Entonces -prosigui\u00f3 la hija del l\u00edder libio- ellos mataron en Libia a decenas de ni\u00f1os, y ahora, un cuarto de siglo despu\u00e9s, son los mismos misiles y las mismas bombas los que caen como una lluvia sobre las cabezas de mis hijos y de los hijos de ustedes, como si quisieran castigar una generaci\u00f3n tras otra\".", "\"Libia no fue derrotada por los ataques a\u00e9reos entonces y no ser\u00e1 derrotada ahora'', dijo Aisha ante una multitud que la ovacionaba. La hija alz\u00f3 su pu\u00f1o derecho mientras se dirigi\u00f3 a la audiencia desde el balc\u00f3n de un segundo piso en el severamente da\u00f1ado complejo de Bab Aziziyah.", "\"Dejen nuestros cielos con sus bombas\", dijo, refri\u00e9ndose a los ataques a\u00e9reos lanzados por la Organizaci\u00f3n del Tratado del Atl\u00e1ntico Norte (OTAN) en Tr\u00edpoli horas antes.", "Agencias AP y DPA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365791-quien-no-quiere-a-khadafy-no-merece-vivir-lanzo-una-de-sus-hijas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El desafiante mensaje fue pronunciado desde el b\u00fanker del l\u00edder Libio; la coalici\u00f3n contin\u00faa atacando al ej\u00e9rcito oficial", "titulo": "\"Quien no quiere a Khadafy no merece vivir\", lanz\u00f3 una de sus hijas", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["NUEVA YORK.- La organizaci\u00f3n Human Rights Watch (HRW) denunci\u00f3 hoy que las fuerzas de Muammar Khadafy han utilizado bombas de racimo fabricadas en Espa\u00f1a en 2007 en sus ataques contra zonas residenciales de Misrata, ciudad al este de Tr\u00edpoli, sometida a un intenso bombardeo desde hace dos d\u00edas.", "HRW alert\u00f3 del \"grave peligro\" que esas armas suponen para la poblaci\u00f3n civil y se\u00f1al\u00f3 que, tras investigar varios fragmentos de las bombas, ha dictaminado que se trata de MAT-120, fabricadas por la empresa espa\u00f1ola Instalaza hace cuatro a\u00f1os, uno antes de que Espa\u00f1a subscribiera el tratado internacional contra la utilizaci\u00f3n de las bombas racimo, indic\u00f3 en un comunicado.", "Las bombas de racimo fueron prohibidas por varias convenciones internacionales, en particular porque su impacto sobre las personas es extremadamente cruel y su alcance indiscriminado.", "La organizaci\u00f3n que vela por el respeto de los derechos humanos en el mundo detall\u00f3 en su comunicado que detect\u00f3 el uso de las bombas racimo en el actual conflicto tras el bombardeo de Misrata de ayer. Comprob\u00f3 concretamente la explosi\u00f3n de tres bombas de ese tipo sobre un barrio residencial de esa ciudad, despu\u00e9s que unos expertos estudiaran los restos y entrevistaran a varios testigos de los ataques de Khadafy.", "La organizaci\u00f3n asegur\u00f3 adem\u00e1s que cuenta con testigos, concretamente dos conductores de ambulancias, que sostienen que la ciudad ya hab\u00eda sido escenario de ataques con bombas de racimo con anterioridad. \"Es horrible que Libia use este tipo de armas, especialmente en una zona residencial. Suponen un riesgo enorme para los civiles tanto durante los ataques, por su naturaleza indiscriminada, como despu\u00e9s, porque quedan esparcidos fragmentos sin explotar que siguen siendo peligrosos\", indic\u00f3 el director de la divisi\u00f3n de HRW dedicada al armamento, Steve Goose.", "La mayor\u00eda de los pa\u00edses han suscrito la Convenci\u00f3n contra las Bombas de Racimo, que se convirti\u00f3 en ley internacional vinculante en agosto de 2010, aunque Libia no ha suscrito ese acuerdo, seg\u00fan HRW, que recuerda que ese estado utiliz\u00f3 bombas racimo de fabricaci\u00f3n sovi\u00e9tica en los a\u00f1os 80 en el conflicto en el Chad.", "Seg\u00fan apunta la organizaci\u00f3n, a finales de 2008, Espa\u00f1a destruy\u00f3 sus reservas de 1.852 proyectiles MAT-120, que conten\u00edan un total de 38.892 municiones, despu\u00e9s de firmar la Convenci\u00f3n contra las Bombas de Racimo el 3 de diciembre de 2008 y ratificarla en el 17 de junio de 2009.", "Ese tipo de armas se abren \"en el aire y dejan escapar 21 municiones sobre una amplia zona\", indica HRW, que detalla que estas \"se desintegran en fragmentos a alta velocidad para atacar personas y desprenden balas de metal fundido capaces de penetrar en veh\u00edculos blindados\".", "Misrata fue hoy mismo escenario de nuevos ataques por parte de las fuerzas leales a Khadafy, que dejaron al menos 22 personas muertas y unos 50 heridos en un bombardeo que tambi\u00e9n afect\u00f3 a la ciudad de Ghnaimiya, seg\u00fan inform\u00f3 el canal de televisi\u00f3n catar\u00ed Al Jazeera.", "Desde la entrada en vigor de la Convenci\u00f3n contra las Bombas de Racimo, el uso por parte de Gadafi de ese tipo de armas sobre Misrata, ciudad controlada por los rebeldes libios, es la segunda ocasi\u00f3n en que se tiene constancia de ataques de este tipo en el mundo.", "HRW detalla que el 6 de abril de este a\u00f1o se concluy\u00f3 que Tailandia tambi\u00e9n us\u00f3 ese tipo de municiones sobre territorio de Camboya durante un conflicto sobre la frontera en febrero de 2011.", "Clinton, preocupada.  La secretaria de Estado norteamericana, Hillary Clinton, se declar\u00f3 hoy preocupada por el uso de bombas de racimo por parte de fuerzas leales a Muammar Kadafi en Misurata, como denunci\u00f3 el diario  The New York Times  . \"Es una informaci\u00f3n preocupante\", dijo la canciller desde Berl\u00edn.", "Clinton afirm\u00f3 que \"una de las razones por las cuales los combates en Misurata son tan dif\u00edciles\" es que se verifican en \u00e1reas urbanas, \"creando numerosos desaf\u00edos a la OTAN y a la oposici\u00f3n\" al r\u00e9gimen libio.", "El Ministerio de Defensa espa\u00f1ol no tiene constancia del armamento que est\u00e1 utilizando el r\u00e9gimen libio, seg\u00fan fuentes del Departamento que dirige Carme Chac\u00f3n, que no tiene competencias sobre la venta de armas. Espa\u00f1a firm\u00f3 el 3 de diciembre de 2008 en Oslo la Convenci\u00f3n para prohibir las Municiones de Racimo, seg\u00fan las citadas fuentes de Defensa.", "Las mismas fuentes han indicado que Espa\u00f1a ha sido de los primeros pa\u00edses que ha procedido a destruir este tipo de material, a no fabricarlo y a no permitir el tr\u00e1nsito de esta clase de armamento por el pa\u00eds.", "Han precisado que la venta de armas no depende del Ministerio de Defensa, sino de una Comisi\u00f3n Interministerial, que est\u00e1 subordinada al Ministerio de Industria, al que las empresas tienen que pedir autorizaci\u00f3n para la venta de armamento a terceros pa\u00edses.", "En Espa\u00f1a, dos empresas se dedicaban a fabricar bombas racimo hasta su prohibici\u00f3n, la compa\u00f1\u00eda aragonesa Instalaza y Explosiones Alavesas (Expal). Instalaza todav\u00eda incluye en su p\u00e1gina web informaci\u00f3n sobre la munici\u00f3n de mortero MAT-120 como muestra de sus mejores logros, pero subraya que \"acata, como ha hecho en sus m\u00e1s de sesenta a\u00f1os de historia, las decisiones del Gobierno de Espa\u00f1a y las cumple escrupulosamente\".", "Agencias EFE, AFP y AP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365894-denuncian-que-khadafy-utiliza-bombas-de-racimo-fabricadas-por-espana", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La organizaci\u00f3n Human Rights Watch comprob\u00f3 que las arroj\u00f3 contra zonas residenciales de Misrata, al este de Tr\u00edpoli; Hillary Clinton se mostr\u00f3 preocupada por el uso de un material militar prohibido en el mundo", "titulo": "Denuncian que Khadafy utiliza bombas de racimo fabricadas por Espa\u00f1a", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SANTIAGO DE CHILE.- El juez chileno Mario Carroza dispuso hoy la exhumaci\u00f3n de los restos del ex presidente constitucional Salvador Allende para realizar una nueva autopsia que establezca las causas de su muerte, ocurrida el 11 de septiembre de 1973, durante el golpe de Estado a su gobierno.", "La medida judicial, que tiene como fecha la segunda quincena de mayo, busca determinar si el ex l\u00edder socialista se suicid\u00f3 o muri\u00f3 asesinado el 11 de septiembre de 1973, en pleno golpe de Estado, consignaron las agencias agencias internacionales, y los diarios locales La Tercera y El Mercurio.", "La exhumaci\u00f3n de Allende -la segunda que sufre su cuerpo luego que la familia lo traslad\u00f3 de Vi\u00f1a del Mar a Santiago- se sumar\u00eda a la practicada en 2005 al ex presidente Eduardo Frei Montalva, en la investigaci\u00f3n que realiz\u00f3 el juez Alejandro Madrid.", "La orden se concreta a pocos d\u00edas de que la hija del ex presidente, la senadora Isabel Allende, le pidiera personalmente al juez Carroza -a cargo de la investigaci\u00f3n- la exhumaci\u00f3n del cuerpo de su padre y la realizaci\u00f3n de una nueva autopsia. A comienzos de semana, Isabel y su hermana, Carmen Paz, ofrecieron a la justicia muestras de sangre para que sean cotejadas durante la nueva autopsia.", "Versi\u00f3n hist\u00f3rica.  La versi\u00f3n hist\u00f3rica de la muerte de Allende, el 11 de septiembre, se\u00f1ala que el entonces jefe de Estado se quit\u00f3 la vida con un disparo en la cabeza cuando el Palacio de Gobierno era bombardeado por los aviones Hacker Hunter de la Fuerza A\u00e9rea de Chile, como parte del golpe encabezado por el general Augusto Pinochet.", "La abogada de la familia, Pamela Pereira, asegur\u00f3 que la exhumaci\u00f3n del cuerpo del mandatario en el Cementerio General ser\u00e1 \"la prueba determinante para esclarecer absolutamente las causas de la muerte\" del ex l\u00edder de la Unidad Popular. El cad\u00e1ver de Allende ha sido sometido antes a dos peritajes tanatol\u00f3gicos: el primero en 1973, antes de que sus restos fueran llevados a la ciudad costera de Vi\u00f1a del Mar, a 125 kil\u00f3metros de Santiago, y el segundo en 1990, tras la recuperaci\u00f3n de la democracia, cuando el cad\u00e1ver fue exhumado para ser sepultado definitivamente en la capital.", "El peritaje realizado el mismo d\u00eda de la muerte, el 11 de septiembre de 1973, fue realizado por el forense Jos\u00e9 Vel\u00e1squez, quien a\u00fan se desempe\u00f1a en el organismo, y sus conclusiones fueron reafirmadas por los dichos del m\u00e9dico personal de Allende, Patricio Gij\u00f3n.", "La familia y sus representantes legales desconf\u00edan de la veracidad de los resultados de la primera autopsia que se le practic\u00f3 al cuerpo de Allende en el Hospital Militar y que estableci\u00f3 el suicidio como causa del deceso. \"No puedo tener confianza de una autopsia que fue realizada en condiciones impropias de un proceso cient\u00edfico, y eso est\u00e1 claro en el expediente\", dijo Pereira.", "Seg\u00fan explic\u00f3 la abogada, en la \u00e9poca que ocurrieron los hechos la autopsia del presidente Allende se realiz\u00f3 en el Hospital Militar con la presencia de agentes militares, en un recinto que no ten\u00eda instrumentos ni capacidades para realizar una autopsia. \"No podemos tener certeza ni por las condiciones en que se realiz\u00f3 ni por el contexto de violencia extrema de la \u00e9poca\", enfatiz\u00f3 la letrada tras conocer la medida judicial.", "La pesquisa fue ordenada despu\u00e9s que la fiscal Beatriz Pedrals present\u00f3 a fines de enero 726 querellas por casos de v\u00edctimas de la violaci\u00f3n de derechos humanos cometidas desde el 11 de septiembre de 1973 hasta el 11 de marzo de 1990, entre las que se encuentra la muerte de Allende.", "Se estima que en Chile unas 3000 personas fueron ejecutadas o desaparecidas durante la dictadura militar y poco m\u00e1s de 200 militares fueron condenados en los \u00faltimos 15 a\u00f1os, aunque apenas una veintena cumple penas efectivas.", "Agencias EFE y DPA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365863-chile-ordenan-exhumar-los-restos-de-allende-para-saber-como-murio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Un juez chileno dispuso realizar los estudios para establecer si el ex presidente constitucional se suicid\u00f3 o fue asesinado, mientras sufr\u00eda el golpe de Estado perpetrado por el general Pinochet", "titulo": "Chile: Ordenan exhumar los restos de Allende para saber c\u00f3mo muri\u00f3", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El presidente Jos\u00e9 Mujica asegur\u00f3 ayer durante una transmisi\u00f3n radial que en Uruguay la inflaci\u00f3n no ser\u00e1 descontrolada y que \"es una lacra\" que afecta a la gran mayor\u00eda de los habitantes del pa\u00eds.", "\"A la inflaci\u00f3n hay que agarrarla ahora, porque estamos en un nivel en que la podemos manejar. No va a haber inflaci\u00f3n descontrolada en Uruguay y aunque no existen recetas m\u00e1gicas o soluciones instant\u00e1neas para enfrentarla, s\u00ed hay herramientas, y mucho m\u00e1s en el estado actual de la econom\u00eda uruguaya, que anda bien en lo principal\", asegur\u00f3 el mandatario oriental.", "De acuerdo al Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE), en marzo la variaci\u00f3n de precios se ubic\u00f3 en 1,42%, y hubo cuatro rubros que presentaron las mayores incidencias en la variaci\u00f3n mensual del Indice de precios al consumidor (IPC). Ellos fueron: alimentos y bebidas no alcoh\u00f3licas con un 0,45%, transporte con un 0,31%; vivienda, con un 0,28% y restaurantes y hoteles, con un 0,15%.", "As\u00ed, la inflaci\u00f3n subi\u00f3 8,17% en comparaci\u00f3n con marzo de 2010. El gobierno hab\u00eda estimado para todo el a\u00f1o un rango de entre 3% y 6%. Un \"7%, 8% \u00f3 9% de inflaci\u00f3n anual no es un disparate\", asever\u00f3 Mujica.", "El gobierno ha descartado cualquier control de precios como herramienta antiinflacionaria y ha elevado de 6% a 7% la tasa de inter\u00e9s para retirar circulante. Seg\u00fan los convenios salariales, si la inflaci\u00f3n superara los dos d\u00edgitos se deber\u00edan determinar nuevos aumentos.", "En tanto, el Instituto Nacional de Estad\u00edsticas (INE), inform\u00f3 de un leve ascenso en la tasa de desempleo que lleg\u00f3 a 6,3% en febrero frente al 6,1% de enero como promedio en todo el pa\u00eds, aunque en Montevideo la tasa de desocupaci\u00f3n alcanz\u00f3 el 6,5%.", "El desempleo en 2010 lleg\u00f3 al 6,8%, cinco d\u00e9cimas por debajo del registro de 2009, que fue de 7,3%. Uruguay tiene 3,4 millones de habitantes y una fuerza laboral de 1,2 millones."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365837-la-inflacion-es-una-lacra-afirmo-mujica", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El presidente de Uruguay dijo ayer durante una alocuci\u00f3n radial que \"hay que agarrarla ahora\", que se la puede manejar con herramientas que posee su gobierno; la suba de precios en marzo fue de 1,42%", "titulo": "\"La inflaci\u00f3n es una lacra\", afirm\u00f3 Mujica", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nelson Fern\u00e1ndez Corresponsal en Uruguay", "MONTEVIDEO.- En una fecha en la que recuerdan a sus ca\u00eddos durante el combate a las guerrillas en los 60 y 70, las instituciones de militares retirados reclamaron ayer al presidente uruguayo, Jos\u00e9 Mujica, que impida que sus legisladores anulen la ley de caducidad, que, desde 1986, dio amparo legal a agentes de la dictadura.", "Los militares pidieron p\u00fablicamente ayer que una vez que la C\u00e1mara baja apruebe el texto votado esta semana en el Senado Mujica use el veto presidencial para evitar su promulgaci\u00f3n.", "En este contexto, Mujica y su ministro de Defensa, Luis Rosadilla, se reunieron ayer con el jefe del estado mayor de la defensa, Jos\u00e9 Bonilla, y los mandos de las fuerzas armadas.", "Mujica dijo que su preocupaci\u00f3n est\u00e1 puesta en que \"la Justicia no salga enlodada en el marco de todo este proceso y que funcione con las garant\u00edas del debido proceso para todas las partes\".", "\"Lo que s\u00ed tengo claro es que mi responsabilidad como titular del Poder Ejecutivo es \u00abbancar\u00bb todo y que todo se desarrolle dentro del marco de la m\u00e1s plena institucionalidad; que todo funcione como corresponde\", declar\u00f3 Mujica al semanario  B\u00fasqueda  .", "Aunque el mandatario no habl\u00f3 ayer sobre el reclamo de oficiales castrenses, es conocida su posici\u00f3n contraria al uso del veto, tanto para este caso como para cualquier otro asunto aprobado por el Poder Legislativo.", "Ayer fue un d\u00eda de alto significado para las fuerzas armadas uruguayas. El 14 de abril de 1972, el Movimiento de Liberaci\u00f3n Nacional-Tupamaros (MLN-T) dispuso ejecutar a los que supuestamente apoyaban bandas paramilitares. Fue un d\u00eda sangriento para Uruguay, que cada a\u00f1o replantea el debate sobre enfrentamientos entre guerrilleros y militares y polic\u00edas.", "En el acto del C\u00edrculo Militar, el orador Hugo Ferrari record\u00f3 asesinatos cometidos por el MLN-T. Los principales dirigentes del movimiento son hoy parte de la bancada oficialista y est\u00e1n al frente de la presidencia del pa\u00eds y de los ministerios de Seguridad, del Interior y de Defensa.", "El presidente del C\u00edrculo Militar, el general (R) Ricardo Galarza, expres\u00f3 que guarda la esperanza de que todos los uruguayos puedan reunirse para encontrar paz social. Sin embargo, consider\u00f3 que luego de tantos a\u00f1os de democracia hay organizaciones defensoras de los derechos humanos que, a su juicio, son continuadoras de los grupos terroristas.", "\"El que tiene la palabra es el presidente Mujica\", dijo Galarza, haciendo referencia a que es el \u00fanico que puede vetar el texto que anular\u00eda la ley de caducidad y reabrir\u00eda juicios a decenas de militares. En ese sentido, hizo un llamado al jefe de Estado para que vete el proyecto.", "Galarza tambi\u00e9n aclar\u00f3 que sus pares saben que Mujica no es partidario del veto. \"Pero tantas veces se anunci\u00f3 una cosa y se hizo otra que esta vez podemos esperar que se impida esta ley\", dijo el presidente de la instituci\u00f3n de militares retirados.", "Anoche, el mandatario manten\u00eda una tensa reuni\u00f3n con los comandantes de las tres fuerzas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365663-presion-militar--sobre-mujica-por-el-fin-de-la-amnistia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Oficiales retirados pidieron al presidente que impida la ca\u00edda de la ley de caducidad", "titulo": "Presi\u00f3n militar  sobre Mujica por el fin de la amnist\u00eda", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RIO DE JANEIRO.- Al comando del pa\u00eds que ya se ha convertido en la s\u00e9ptima econom\u00eda mundial, Dilma Rousseff da cada vez m\u00e1s se\u00f1ales de que su gran objetivo es jugar en primera divisi\u00f3n en la escena internacional.", "Ya tuvo bastante simbolismo durante el viaje a Brasilia que su par norteamericano, Barack Obama, realiz\u00f3 el mes pasado. Apenas asumi\u00f3 Dilma, la visita de Obama le inyect\u00f3 capital pol\u00edtico internacional y le sirvi\u00f3 para dar una vuelta de p\u00e1gina a una relaci\u00f3n salpicada por roces durante los \u00faltimos a\u00f1os del gobierno de su antecesor y mentor, Luiz Inacio Lula da Silva.", "Aun as\u00ed, Dilma no se priv\u00f3 de echarle en cara a Obama las trabas comerciales que Estados Unidos mantiene frente a productos brasile\u00f1os; le reclam\u00f3 un trato entre iguales, y hasta critic\u00f3 el bombardeo a Libia, ordenado desde suelo brasile\u00f1o.", "Hoy, al concluir su gira por China, la presidenta llega a Brasilia tras haber sellado multimillonarios acuerdos de comercio e inversiones; con el reconocimiento de un jugador clave del nuevo peso internacional que tiene Brasil y con una fuerte exposici\u00f3n p\u00fablica mundial en la cumbre de los principales pa\u00edses emergentes, los del BRIC (Brasil, Rusia, la India, China y ahora Sud\u00e1frica).", "\"China atribuye una alta importancia a la influencia y al papel que Brasil, como el mayor pa\u00eds en desarrollo del hemisferio occidental, ha desempe\u00f1ado en asuntos regionales e internacionales, y apoya la aspiraci\u00f3n de desempe\u00f1ar un papel m\u00e1s prominente en las Naciones Unidas\", subray\u00f3 un comunicado conjunto difundido por Dilma y el presidente chino, Hu Jintao, en una declaraci\u00f3n que fue m\u00fasica para los o\u00eddos del Palacio de Itamaraty.", "M\u00e1s respaldo no podr\u00eda haberse esperado de China, que junto con Estados Unidos, Gran Breta\u00f1a, Francia y Rusia forma parte de los cinco miembros permanentes del Consejo de Seguridad de la ONU. Al igual que Jap\u00f3n, la India y Alemania, Brasil sue\u00f1a con incorporarse a ese selecto grupo, cuando los \"cinco grandes\" acuerden reformar el \u00f3rgano de la ONU.", "Mientras tanto, Dilma no pierde el tiempo en forzar un respaldo expl\u00edcito de Estados Unidos -que no se dio con la visita de Obama- y pone sus fichas en Asia, en sus otros socios esenciales, los chinos y los rusos.", "De hecho, China sobrepas\u00f3 a Estados Unidos como principal socio comercial de Brasil, con un intercambio que el a\u00f1o pasado alcanz\u00f3 los 56.000 millones de d\u00f3lares e inversiones estimadas en casi 18.000 millones de d\u00f3lares.", "El problema para Brasil es que la mayor parte de las exportaciones brasile\u00f1as a China (el 80%) son materias primas como soja, hierro, petr\u00f3leo y celulosa. Y el capital chino se concentra en la explotaci\u00f3n mineral y petrolera, y en la compra de tierras para sembrar soja. Dilma quiere cambiar eso.", "\"M\u00e1s que socios comerciales, queremos ser socios en investigaci\u00f3n, tecnolog\u00eda, innovaci\u00f3n y desarrollo de productos con tecnolog\u00eda binacional\", dijo la presidenta -que viaj\u00f3 acompa\u00f1ada por unos 250 empresarios- tras ser recibida por Hu.", "Los chinos hicieron de inmediato gestos que apuntan hacia esa nueva alianza. La empresa Foxconn, fabricante del iPad de Apple, anunci\u00f3 que comenzar\u00e1 a fabricar las tabletas en Brasil a partir de noviembre, una movida calculada en 12.000 millones de d\u00f3lares. Por otro lado, las empresas de telecomunicaciones ZTE y Huawei aseguraron inversiones por 600 millones de d\u00f3lares que incluyen la construcci\u00f3n de un centro de investigaci\u00f3n avanzada.", "En tanto, Embraer vendi\u00f3 35 aviones E-190 a las compa\u00f1\u00edas China Southern Airlines y Hebei Airlines, y fabricar\u00e1 sus jets Legacy 600 en China. Tambi\u00e9n se cerraron acuerdos en materia de exploraci\u00f3n petrolera entre Petrobras y las estatales chinas Sinopec y Sinochem, y China anunci\u00f3 que levantar\u00e1 las restricciones fitosanitarias a las importaciones de carne de cerdo provenientes de Brasil.", "Para generar ese buen clima, Dilma -una ex guerrillera que fue detenida y torturada durante la dictadura brasile\u00f1a- debi\u00f3 ceder en una de sus causas m\u00e1s queridas: la defensa de los derechos humanos. Apenas hizo una referencia a la lucha contra la pobreza.", "Cuando fue abordada sobre el asunto por la prensa brasile\u00f1a, sobre todo en lo referido a la reciente detenci\u00f3n del reconocido artista chino Ai Weiwei, se limit\u00f3 a decir: \"Tuvimos la misma manifestaci\u00f3n sobre derechos humanos que con Estados Unidos. Todos los pa\u00edses tienen problemas de derechos humanos; nosotros tenemos problemas en eso\".", "La reacci\u00f3n hace prever que, en su aspiraci\u00f3n por jugar en las grandes ligas internacionales, Dilma se guiar\u00e1 m\u00e1s por el pragmatismo que por los informes de prisioneros pol\u00edticos, torturas, censura, represi\u00f3n en el T\u00edbet y libertad de expresi\u00f3n coartada."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365648-la-apuesta-clara-de-dilma-jugar-en-las-grandes-ligas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Alberto ArmendarizCorresponsal en Brasil", "titulo": "La apuesta clara de Dilma: jugar en las grandes ligas", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Cesar Gonz\u00e1lez-Calero LA NACION", "Con nueve a\u00f1os de retraso, Cuba celebra este fin de semana el VI Congreso del gobernante Partido Comunista (PCC), el primero sin Fidel Castro al frente de la organizaci\u00f3n y el \u00faltimo encabezado por la denominada generaci\u00f3n hist\u00f3rica de la revoluci\u00f3n, \"por ley de vida\", en palabras del presidente Ra\u00fal Castro.", "Adem\u00e1s del \u00faltimo congreso de los barbudos de Sierra Maestra, ser\u00e1 tambi\u00e9n el congreso de las reformas econ\u00f3micas y de la rectificaci\u00f3n. Ser\u00e1, en definitiva, el congreso de Ra\u00fal.", "Desde que asumi\u00f3 el poder de forma permanente, en febrero de 2008, Ra\u00fal Castro fue implantando, a paso de tortuga, peque\u00f1as reformas para tratar de dinamizar la maltrecha econom\u00eda cubana. Meses antes, en julio de 2007, en un discurso que qued\u00f3 ya como una suerte de \"manifiesto raulista\", el general, de 79 a\u00f1os, se refiri\u00f3 por primera vez a la necesidad de afrontar \"reformas estructurales y de concepto\". Pero la principal reforma aprobada -la entrega de tierras ociosas en usufructo a campesinos y cooperativas agr\u00edcolas- apenas tuvo impacto econ\u00f3mico por las trabas burocr\u00e1ticas que contemplaba.", "Apremiado por la grave crisis econ\u00f3mica que sufri\u00f3 la isla a partir de 2009, y que algunos economistas cubanos llegaron a definir como un \"segundo Per\u00edodo Especial\", en referencia a la hambruna de los a\u00f1os 90, Ra\u00fal Castro decidi\u00f3 que era el momento de dar un golpe de tim\u00f3n en el modelo econ\u00f3mico, pr\u00e1cticamente inalterado durante cinco d\u00e9cadas.", "\"Tenemos el deber elemental de corregir los errores que hemos cometido en estas cinco d\u00e9cadas de construcci\u00f3n del socialismo en Cuba. O rectificamos o nos hundimos\", advirti\u00f3 Ra\u00fal ante el Parlamento en diciembre pasado.", "Un mes antes, el gobierno cubano perfilaba en un documento de 32 p\u00e1ginas las l\u00edneas maestras de su pol\u00edtica econ\u00f3mica y social. Por primera vez, el r\u00e9gimen asum\u00eda por escrito que las reformas implicar\u00edan la eliminaci\u00f3n de m\u00e1s de un mill\u00f3n de puestos de trabajo en las empresas estatales. Adem\u00e1s, se daba luz verde a una de las principales demandas de los cubanos: el impulso al trabajo por cuenta propia.", "Desde que en 1975 se celebr\u00f3 el primer congreso del PCC, el m\u00e1ximo c\u00f3nclave del partido ha servido para trazar las pol\u00edticas econ\u00f3micas y de defensa del pa\u00eds para un quinquenio. En el \u00faltimo congreso, celebrado en octubre de 1997, el Bur\u00f3 Pol\u00edtico dio el visto bueno a las reformas econ\u00f3micas emprendidas por el r\u00e9gimen cuatro a\u00f1os antes, en pleno Per\u00edodo Especial.", "A rega\u00f1adientes, Fidel, como primer secretario del partido, acept\u00f3 como mal menor la entrada en circulaci\u00f3n del d\u00f3lar, la llegada de capital extranjero a la industria tur\u00edstica y la irrupci\u00f3n del \"cuentapropismo\" en la isla. Fue entonces cuando Ra\u00fal sali\u00f3 de la alargada sombra de su hermano y dio un paso al frente con aquel adagio tan criollo: \"Antes los frijoles que los ca\u00f1ones\".", "Ahora, el VI Congreso del PCC, que reunir\u00e1 a partir de ma\u00f1ana y durante tres d\u00edas a unos 1000 delegados, deber\u00e1 bendecir las medidas que el r\u00e9gimen puso en marcha a principios de a\u00f1o. El proceso de \"eliminaci\u00f3n de plantillas infladas\" (500.000 empleos este a\u00f1o y 1,3 millones, en total) marcha con retraso y el partido deber\u00eda marcar los ritmos y las prioridades.", "Por otra parte, la ampliaci\u00f3n del trabajo por cuenta propia en 178 nuevas actividades cosech\u00f3 algunas cr\u00edticas por la excesiva burocratizaci\u00f3n a la hora de conceder licencias. Desde octubre, el gobierno otorg\u00f3 171.000 nuevas licencias, con lo que la isla cuenta ya con 300.000 \"cuentapropistas\", una cifra lejana todav\u00eda a la previsi\u00f3n que el propio r\u00e9gimen fij\u00f3 para 2015, cuando unos cinco millones de cubanos (el 50% de la fuerza laboral) deber\u00edan estar insertados en la iniciativa privada. Adem\u00e1s, el congreso refrendar\u00e1 la descentralizaci\u00f3n agr\u00edcola, la eliminaci\u00f3n de subsidios y la apertura al capital extranjero.", "El PCC tambi\u00e9n deber\u00eda nombrar al sucesor de Fidel Castro como primer secretario. Hace unos d\u00edas, el l\u00edder cubano revel\u00f3 por primera vez que ya renunci\u00f3 a ese cargo, aunque en el sitio web del PCC todav\u00eda figura al frente del \u00fanico partido pol\u00edtico permitido en la isla."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365661-cuba-celebra-el-primer-congreso-comunista-sin-fidel-al-frente", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El partido \u00fanico deber\u00e1 refrendar las reformas econ\u00f3micas propuestas por Ra\u00fal Castro", "titulo": "Cuba celebra el primer congreso comunista sin Fidel al frente", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LuisaCorradini Corresponsal en Francia", "PARIS.- Estados Unidos volvi\u00f3 a negarse ayer a asumir un papel m\u00e1s activo en el conflicto libio, seg\u00fan revel\u00f3 el canciller franc\u00e9s, Alain Jupp\u00e9, despu\u00e9s de una reuni\u00f3n con la secretaria de Estado norteamericana, Hillary Clinton. Espa\u00f1a, Italia y Holanda adoptaron la misma actitud durante la primera jornada de la reuni\u00f3n de ministros de Relaciones Exteriores de la OTAN en Berl\u00edn.", "Todos los miembros de la Alianza Atl\u00e1ntica ratificaron su objetivo com\u00fan de terminar con el r\u00e9gimen de Muammar Khadafy. Pero esa coincidencia superficial no alcanz\u00f3 a disimular las profundas divergencias que enfrentan a Francia y Gran Breta\u00f1a con varios miembros de la OTAN sobre la necesidad de intensificar la campa\u00f1a militar en Libia, que se encuentra pr\u00e1cticamente estancada desde hace una semana.", "El llamado de Londres y Par\u00eds, que urge a sus aliados a \"intensificar\" los ataques a\u00e9reos, fue bien acogido por el secretario general de la OTAN, el dan\u00e9s Anders Fogh Rasmussen, que prometi\u00f3 defender a los civiles libios durante \"el tiempo que sea necesario\". Pero Rasmussen solicit\u00f3 a los asistentes m\u00e1s aviones para llevar a cabo la misi\u00f3n.", "\"Para evitar p\u00e9rdidas civiles necesitamos equipos muy sofisticados. En consecuencia, tambi\u00e9n necesitamos m\u00e1s aviones de combate para misiones aire-tierra\", dijo.", "S\u00f3lo 14 de los 28 miembros de la OTAN participan activamente en la operaci\u00f3n militar. A ellos se sumaron otros pa\u00edses como Qatar, Emiratos Arabes Unidos y Suecia. Pero s\u00f3lo Francia, Gran Breta\u00f1a y Dinamarca autorizan a sus aviones a efectuar bombardeos aire-tierra. Los aviones de combate de Espa\u00f1a y Holanda se limitan a controlar el espacio a\u00e9reo, mientras que Italia contribuye con la detecci\u00f3n de blancos.", "Nadie respondi\u00f3 ayer en forma positiva al pedido anglo-franc\u00e9s. Estados Unidos en particular. La secretaria de Estado no dijo claramente si su pa\u00eds enviar\u00eda m\u00e1s equipamiento militar, pero subray\u00f3 que el derrocamiento de Khadafy no figura en el mandato operacional de la OTAN.", "De paso, Clinton lanz\u00f3 un llamado a sus socios de la Alianza Atl\u00e1ntica a conservar la unidad durante la campa\u00f1a libia.", "\"Tanto para la OTAN como para Estados Unidos, tenemos las fuerzas necesarias\", declar\u00f3 un miembro de la delegaci\u00f3n de Clinton. \"Estamos golpeando los blancos que se presentan\", agreg\u00f3.", "Sin embargo, adem\u00e1s de las declaraciones de Rasmussen, la mayor\u00eda de los diplom\u00e1ticos aliados afirman que la OTAN necesita una decena de aviones para bombardear blancos terrestres, sobre todo despu\u00e9s de que Estados Unidos retir\u00f3 sus cazabombarderos el 4 de abril.", "Blanco de en\u00e9rgicas cr\u00edticas, sobre todo por parte de Francia, los responsables norteamericanos en la OTAN insistieron en afirmar que la coalici\u00f3n est\u00e1 haciendo un buen trabajo, dentro del mandato de Naciones Unidas, que orden\u00f3 detener el ataque de las fuerzas de Tr\u00edpoli.", "Esos ataques continuaron con particular intensidad en la ciudad de Misurata, mientras los ministros se reun\u00edan en Berl\u00edn. La violencia en curso llev\u00f3 a Clinton a afirmar que la OTAN estaba \"particularmente preocupada por las atrocidades que se cometen en este momento\".", "Jupp\u00e9 asegur\u00f3, por su parte, que los pa\u00edses miembros de la OTAN \"comparten, en efecto, el mismo objetivo: permitir al pueblo libio que disfrute de las libertades democr\u00e1ticas\".", "\"La divergencia reside en los medios\", a\u00f1adi\u00f3 el canciller franc\u00e9s.", "Seg\u00fan Jupp\u00e9, todos los ministros que asistieron a la reuni\u00f3n de Berl\u00edn est\u00e1n convencidos de que \"no hay soluci\u00f3n militar para la crisis; la soluci\u00f3n s\u00f3lo puede ser pol\u00edtica\".", "Un d\u00eda despu\u00e9s de la decisi\u00f3n de financiar a la oposici\u00f3n libia, adoptada en Doha por el Grupo de Contacto para Libia, el debate sobre la entrega de armas a los insurgentes provoc\u00f3 una nueva pol\u00e9mica en Berl\u00edn.", "Sorpresa: Italia, que se sum\u00f3 in extremis a la coalici\u00f3n despu\u00e9s de haber expresado profundas reticencias ante una intervenci\u00f3n militar, defendi\u00f3 la idea de armar a los opositores de Khadafy. El canciller italiano, Franco Frattini, estim\u00f3 ayer que \"armar a los rebeldes era una extensi\u00f3n l\u00f3gica de las resoluciones de la ONU\".", "\"Francia no coincide con esa idea\", asegur\u00f3 Jupp\u00e9. El secretario de Relaciones Exteriores brit\u00e1nico, William Hague, tambi\u00e9n asegur\u00f3 que la ayuda de su pa\u00eds se limitar\u00eda a \"la entrega de material de comunicaci\u00f3n\".", "El presidente franc\u00e9s, Nicolas Sarkozy, y su ministro Jupp\u00e9 estiman que la resoluci\u00f3n 1973 de las Naciones Unidas \"no proh\u00edbe\" armar a los rebeldes. Pero Par\u00eds no juzga actualmente \"necesaria\" esa opci\u00f3n, pues \"los dirigentes del Consejo Nacional de Transici\u00f3n libio (CNT) no tienen grandes dificultades en procurarse las armas que necesitan\", seg\u00fan afirm\u00f3 el Palacio del El\u00edseo.", "En medio de esa cacofon\u00eda, los jefes de la diplomacia de la alianza adoptaron una declaraci\u00f3n en la cual exponen claramente los objetivos militares en tres puntos, que deber\u00e1n ser obtenidos antes de pensar en un alto el fuego.", "Primero, deben cesar todos los ataques de las fuerzas de Khadafy contra civiles. Segundo, los militares deben retornar a sus cuarteles y retirarse de todas las ciudades donde est\u00e1n desplegados o que sitian, como Ajdabiya, Brega, Misurata y otras nueve, tanto en el Oeste como en el Este. Finalmente, la ayuda humanitaria debe poder llegar a aquellos que la necesiten en todo el pa\u00eds."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365638-rechaza-eeuu-los-llamados-a-reforzar-su-presencia-en-libia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Francia y Gran Breta\u00f1a profundizan las divergencias con sus aliados occidentales", "titulo": "Rechaza EE.UU. los llamados a reforzar su presencia en Libia", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON (DPA).- La imagen de una recuperaci\u00f3n a dos velocidades no es nueva: por un lado, los lentos pa\u00edses desarrollados y, por otro, las naciones emergentes en auge. Sin embargo, su potencial de riesgo aumenta y otros nuevos problemas asoman, seg\u00fan alerta el FMI.", "El jefe del organismo, Oliver Blanchard, explic\u00f3 que la recuperaci\u00f3n se fortalece, pero es desigual. Mientras los industrializados a\u00fan se lamen las heridas, los emergentes podr\u00edan convertirse en el pr\u00f3ximo problema. Por eso, se hablar\u00e1 de ellos hoy, en la reuni\u00f3n de ministros de Finanzas del G-20.", "Las cr\u00edticas se las llevan los pa\u00edses ricos. Primero, porque avanzan a un ritmo muy bajo. Mientras que las naciones en desarrollo crecer\u00e1n 6,5% este a\u00f1o, seg\u00fan el FMI, los industrializados lo har\u00e1n un 2,4%.", "Segundo, porque el estado de sus finanzas es grave. Por primera vez desde la Segunda Guerra Mundial, la deuda superar\u00e1 el 100% del PBI en los pa\u00edses ricos y aumenta la necesidad de financiaci\u00f3n.", "Pero el FMI tambi\u00e9n critica a los emergentes: hay un riesgo de \"sobrecalentamiento\", sobre todo en la Argentina, Brasil e Indonesia. Si unas mayores tasas de inter\u00e9s no consiguen enfriar un poco la econom\u00eda, los emergentes tendr\u00edan que echar mano del control de capitales, opina el FMI, lo que implica la ruptura del organismo con su defensa del mercado libre sin intervenciones."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365647-el-riesgo-potencial-para-los-paises-emergentes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "El riesgo potencial para los pa\u00edses emergentes", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La paradoja se repite. A Cristina Kirchner los frentes de batalla se le multiplican en el propio batall\u00f3n y las balas m\u00e1s certeras le llegan de la proximidad, mientras en las filas enemigas las bajas y los blancos ganan espacio.", "En la misma semana, la Presidenta escuch\u00f3 a uno de sus ministros denunciar que la corrupci\u00f3n policial es el principal problema del Gobierno y a un gobernador astuto ponerle l\u00edmites minutos despu\u00e9s de asegurarse cuatro a\u00f1os m\u00e1s en el poder con un caudal de votos envidiable.", "Nilda Garr\u00e9 habl\u00f3 tal vez animada por la ausencia de c\u00e1maras. Pero su diagn\u00f3stico trascendi\u00f3 y se convirti\u00f3 en cruda s\u00edntesis y fuente de conflicto. \u00bfQui\u00e9n sino N\u00e9stor Kirchner y An\u00edbal Fern\u00e1ndez fueron los responsables de la Federal en los \u00faltimos ocho a\u00f1os? \u00bfQui\u00e9n sino ella deber\u00eda ocuparse de que la polic\u00eda deje de ser corrupta? Aun atendiendo a que esa es una tarea por dem\u00e1s compleja, \u00bfpor qu\u00e9 no convirti\u00f3 su an\u00e1lisis en denuncia judicial? La ministra hizo propio un vicio que la Casa Rosada suele endilgarle a la oposici\u00f3n: lanzar acusaciones para luego admitir que no se tienen elementos suficientes para sostenerlas.", "An\u00edbal Fern\u00e1ndez no tard\u00f3 en extenderle la indulgencia. \"Soy como el asado de tira, que no le hace mal a nadie. No voy a hacer nada que le haga mal a la ministra. Ni siquiera la llam\u00e9. No creo que tenga que dar explicaciones\", dijo por radio. R\u00e1pido, en la frase siguiente, desliz\u00f3: \"Es la ministra la que tiene que resolver sus expresiones, no yo\".", "La misma forma de \"pacto de no agresi\u00f3n\" podr\u00eda aplicarse al conflicto con Mauricio Macri por el retiro de la polic\u00eda de los edificios porte\u00f1os. \"Con An\u00edbal, esto no pasaba. Y si pasaba, nadie se enteraba\", se ufanan cerca del jefe de Gabinete. A esta altura est\u00e1 claro: el nuevo cap\u00edtulo del a\u00f1ejo tironeo por la polic\u00eda responde a las potenciadas ansiedades electorales mucho m\u00e1s que a una deuda impaga.", "Como si fuera poco, el avance de la Anses en una treintena de empresas privadas amenaza con volverse el pr\u00f3ximo polvor\u00edn. La CGT no dej\u00f3 pasar ni 24 horas para reclamar sillas en los remozados directorios. A los o\u00eddos de La C\u00e1mpora ya llegaron promesas ante la repartija del nuevo bot\u00edn.", "Moyano y la juventud kirchnerista se medir\u00e1n en m\u00e1s de un frente a la vez. Como los equipos de f\u00fatbol cuando tienen que dividir fuerzas en el torneo local y en la Copa Libertadores, pugnar\u00e1n en simult\u00e1neo por lugares en las listas de octubre y en las compa\u00f1\u00edas con participaci\u00f3n estatal ensanchada. El doblete parece el terreno ideal para que el toma y daca florezca a sus anchas. Dadas las caracter\u00edsticas de los jugadores, pero sobre todo el peso de lo que est\u00e1 en juego, es bien probable es que la serie de partidos genere conflictos nuevos.", "Obligada a mediar como una madre que, pese a su pretendida neutralidad, (y m\u00e1s all\u00e1 de sus afectos evidentes) no puede mostrar preferencia por uno de dos hijos en disputa, Cristina Kirchner absorber\u00e1 todo el da\u00f1o. Y no s\u00f3lo de aqu\u00ed hasta octubre, sino tambi\u00e9n (y potenciado) si, como parecer\u00eda hasta ahora, decide pelear por la reelecci\u00f3n y retiene el poder hasta 2015.", "Con casi 60 por ciento de votos en la espalda y sin eufemismos, Urtubey convirti\u00f3 en frase el pensamiento de muchos de sus pares, incapaces de pronunciarla por sus ataduras pol\u00edticas y financieras con la Naci\u00f3n. \"La provincia eligi\u00f3 a un gobernador, no a un delegado\". No hizo falta que aclarara de qui\u00e9n.", "En Salta volvi\u00f3 a quedar demostrado que del juego a dos puntas pocas veces se sale indemne. Adem\u00e1s, la tesis de que Moyano es \"piantavotos\" ya no se discute s\u00f3lo en el palacio. Gracias a Urtubey es una categor\u00eda sometida al an\u00e1lisis p\u00fablico. \u00bfQui\u00e9n le acerc\u00f3 a la Presidenta la idea de apoyar a Wayar y a su candidato a vice puesto por Moyano? La interna que parte en dos al kirchnerismo m\u00e1s \u00edntimo vuelve a emerger.", "Como en el oficialismo, en la oposici\u00f3n (aunque en absoluto comparable), la divisi\u00f3n en dos grandes bloques parece, cada vez m\u00e1s, un destino ineludible. La renuncia de Cobos a la precandidatura radical termin\u00f3 de volver evidente la distancia que separa a Alfons\u00edn y Sanz. M\u00e1s all\u00e1 de que la interna de agosto consagrar\u00e1 a uno solo, lo que est\u00e1 en juego es c\u00f3mo se armar\u00e1 el radicalismo m\u00e1s all\u00e1 de qui\u00e9n encabece la f\u00f3rmula: si mirando a la izquierda o a la derecha.", "El dilema se repite en el peronismo no kirchnerista y alcanza tambi\u00e9n a qui\u00e9nes deben decidir con qui\u00e9n van a jugar en octubre: desde Elisa Carri\u00f3, hasta la centroizquierda, pasando por Macri y De Narv\u00e1ez. Abundan los llamados a \"unirse\" y \"acordar\". Tanto como la falta de discusi\u00f3n (y coincidencia) respecto de la letra chica.", "La Presidenta demora la decisi\u00f3n sobre su candidatura. El cuadro de hipotensi\u00f3n que sufri\u00f3 esta semana volvi\u00f3 a sembrar dudas. Ella espera. Entre el fuego amigo y la p\u00f3lvora mojada de sus adversarios."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365521-cristina-entre-el-fuego-amigo-y-la-polvora-mojada", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Por Lucrecia BullrichDe la Redacci\u00f3n de", "titulo": "Cristina, entre el fuego amigo y la p\u00f3lvora mojada", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SANYA, China.\u2013 En una exhibici\u00f3n del creciente poder\u00edo econ\u00f3mico logrado tras la crisis financiera global, los presidentes del grupo BRIC (Brasil, Rusia, la India, China y ahora Sud\u00e1frica) exigieron ayer, en una cumbre celebrada en esta ciudad, un sistema monetario mundial menos dependiente del d\u00f3lar y mayor influencia en la toma de decisiones de instituciones multilaterales internacionales.", "El mensaje puede resumirse de la siguiente manera: tenemos la plata, ahora queremos el poder que viene con \u00e9l.", "En su declaraci\u00f3n final, este grupo de potencias emergentes, que representan un 40% de la poblaci\u00f3n mundial (3000 millones de personas) y un 18% del PBI del planeta, dijeron que la reciente crisis financiera expuso las insuficiencias del actual orden monetario, que tiene al d\u00f3lar como su eje.", "\"[Lo que se necesita es] un sistema internacional de reservas de divisas de base amplia que brinde certidumbre\", afirma el documento, firmado por el jefe de Estado chino, Hu Jintao; el presidente ruso, Dimitri Medvedev; el primer ministro indio, Manmohan Singh; la mandataria brasile\u00f1a, Dilma Rousseff, y el sudafricano, Jacob Zuma, presentes en el encuentro.", "La declaraci\u00f3n es una cr\u00edtica a lo que el BRIC considera un descuido de Washington ante sus responsabilidades monetarias mundiales. Los miembros de este grupo creen que los enormes d\u00e9ficits comercial y presupuestario de Estados Unidos depreciar\u00e1n a\u00fan m\u00e1s el d\u00f3lar y promueven su sustituci\u00f3n paulatina por los derechos especiales de giro (DEG), una unidad contable y activo de reserva del FMI, cuyo valor se fija en funci\u00f3n de las cotizaciones del d\u00f3lar, el euro, la libra y el yen.", "La disconformidad con el d\u00f3lar se acent\u00faa en momentos en que los pa\u00edses emergentes, con sus tasas de inter\u00e9s elevadas para frenar la inflaci\u00f3n, se han convertido en imanes para los capitales. Estos buscan all\u00ed una rentabilidad mayor que la de los pa\u00edses industrializados, que ubicaron las tasas en sus m\u00ednimos hist\u00f3ricos para salir de la recesi\u00f3n.", "Pero ese arribo masivo de capitales valoriza en exceso la moneda de los pa\u00edses emergentes, lo cual alimenta la presi\u00f3n inflacionaria y afecta la competitividad de sus exportaciones, especialmente en pa\u00edses de cambio flotante, como Brasil. El gobierno brasile\u00f1o ya adopt\u00f3 varias medidas para esterilizar esa llegada incontrolada de dinero, como un impuesto del 6% a los pr\u00e9stamos de corto plazo de bancos y empresas fuera del pa\u00eds.", "China, por su parte, se protege de ese fen\u00f3meno dejando un escaso margen de flotaci\u00f3n de su moneda, a la que Estados Unidos acusa de estar excesivamente depreciada y de fomentar artificialmente las exportaciones chinas.", "En otro ataque al d\u00f3lar, los bancos de desarrollo de los cinco pa\u00edses del BRIC acordaron establecer l\u00edneas de cr\u00e9dito mutuas en sus monedas locales, no en la moneda norteamericana.", "El jefe del Banco de Desarrollo de China (BDC), Chen Yuan, dijo que estaba preparado para prestar hasta 10.000 millones de yuanes (1530 millones de d\u00f3lares) a sus colegas del BRIC, y su hom\u00f3logo ruso dijo que buscaba pedir un pr\u00e9stamo en yuanes equivalente a 500 millones de d\u00f3lares a trav\u00e9s del BDC.", "El llamado del BRIC por un nuevo orden monetario mundial no es nuevo. Pero el hecho de que la declaraci\u00f3n de ayer apareciera horas antes de un encuentro en Washington de los ministros de Finanzas del grupo de las siete naciones industrializadas (G-7), las potencias tradicionales de la econom\u00eda mundial, demostr\u00f3 la confianza cada vez mayor de los mercados emergentes.", "Afectados por pesadas cargas de deuda, Estados Unidos, la zona euro y Jap\u00f3n intentan dejar atr\u00e1s los efectos de la crisis financiera global de 2008. Los pa\u00edses ricos crecer\u00e1n el 2,4% este a\u00f1o y el 2,6% el pr\u00f3ximo, seg\u00fan estim\u00f3 el FMI.", "En contraste, los pa\u00edses menos desarrollados han salido relativamente indemnes de la crisis y el FMI prev\u00e9 que los pa\u00edses de econom\u00edas emergentes y en desarrollo crecer\u00e1n el 6,5% tanto este a\u00f1o como el pr\u00f3ximo.", "La declaraci\u00f3n final de la cumbre recoge: \"China y Rusia [miembros permanentes del Consejo de Seguridad] reiteran la importancia que dan al estatus de la India, Brasil y Sud\u00e1frica en los asuntos internacionales, y entienden y apoyan su aspiraci\u00f3n de tener un mayor papel en la ONU\".", "Los l\u00edderes del BRIC, grupo del que particip\u00f3 ayer por primera vez Sud\u00e1frica, tambi\u00e9n se refirieron a la necesidad de reformar el FMI y el Banco Mundial.", "Exigieron, adem\u00e1s, que el Grupo de los 20 (G-20), que re\u00fane a las naciones avanzadas y a las emergentes, se convierta en el foro preeminente para la cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica internacional y sustituya al Grupo de los 8, integrado s\u00f3lo por los pa\u00edses industrializados.", "Asimismo, en una cr\u00edtica a la incursi\u00f3n de la OTAN en Libia, llamaron a \"evitar el uso de la fuerza\" y respetar la \"independencia, soberan\u00eda, unidad e integridad territorial de cada naci\u00f3n\". Adem\u00e1s, apoyan la propuesta de la Uni\u00f3n Africana de establecer negociaciones entre el r\u00e9gimen del coronel Muammar Khadafy y los rebeldes."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365640-exigen-los-bric-mas-influencia-global", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Buscan alternativas al d\u00f3lar e impulsan reformas de la ONU, el FMI, el Banco Mundial y el G-20; en\u00e9rgica condena al ataque a Libia", "titulo": "Exigen los BRIC m\u00e1s influencia global", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 CrettazLA NACION", "Telef\u00f3nica lanz\u00f3 ayer Movistar e-books, una librer\u00eda virtual que permitir\u00e1 descargar libros de Internet en casi cualquier dispositivo fijo o m\u00f3vil y pagarlos con tarjeta de cr\u00e9dito o por medio de la factura de cualquier servicio de la empresa. La operadora de telecomunicaciones, que ya comercializa  online  m\u00fasica, juegos, pel\u00edculas y series, presentar\u00e1 oficialmente la plataforma durante la pr\u00f3xima Feria del Libro. Al momento del lanzamiento, la librer\u00eda tendr\u00e1 una oferta total de 15.000 t\u00edtulos.", "En promedio, los ejemplares digitales, que podr\u00e1n descargarse hasta seis veces y estar\u00e1n protegidos por un software DRM (que impide copiarlo), costar\u00e1n alrededor de 35 pesos. El servicio estar\u00e1 disponible a partir del 20 de abril para todos los usuarios de Internet, pero los clientes de Telef\u00f3nica, Movistar o Speedy acceder\u00e1n a beneficios adicionales. La expectativa de la empresa es vender 25.000 unidades antes de fin de a\u00f1o.", "PC, notebooks y netbooks, tel\u00e9fonos inteligentes, e-readers (como Papyre) o PC tablets (iPad, Galaxy Tab o Xoom): cualquier dispositivo que lea archivos en formato PDF y acepte el DRM de la marca Adobe ser\u00e1 apto para la descarga de libros desde www.movistar.com.ar/ebooks , a la que, para concretar la compra, se acceder\u00e1 mediante un usuario y una clave. La Argentina es el primer mercado en el que Telef\u00f3nica lanza esta tienda de e-books."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365623-movistar-vendera-libros-virtuales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Lanz\u00f3 una librer\u00eda online que permite descargar libros a PC, tablets y celulares", "titulo": "Movistar vender\u00e1 libros virtuales", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TRIPOLI.- Con sombrero y anteojos negros, el dictador libio, Muammar Khadafy, desafi\u00f3 ayer los bombardeos de la OTAN sobre Tr\u00edpoli y recorri\u00f3 a bordo de un auto todoterrreno descapotable un sector de la capital libia, donde fue vivado por sus seguidores.", "La televisi\u00f3n oficial libia mostr\u00f3 las im\u00e1genes de la recorrida del coronel Khadafy por la ciudad poco despu\u00e9s de las incursiones de la OTAN, ataques que fueron negados por la alianza.", "Khadafy, vestido con ropa y con un sombrero de corte occidental, apareci\u00f3 ayer en un veh\u00edculo descapotable, de pie y saludando a sus partidarios. En una parte del trayecto, el veh\u00edculo disminuy\u00f3 la velocidad y decenas de personas se acercaron para aclamar al coronel. Un hombre sentado en el asiento de adelante sac\u00f3 la cabeza por la ventana y grit\u00f3: \"Dios, Libia, Muammar y nada m\u00e1s\".", "Decenas de personas, que exhib\u00edan retratos del l\u00edder libio y el emblema verde que simboliza el r\u00e9gimen de Tr\u00edpoli, rodearon el veh\u00edculo mientras entonaban c\u00e1nticos y versos que exaltaban la figura del coronel, seg\u00fan mostraron las im\u00e1genes de televisi\u00f3n.", "Khadafy respondi\u00f3 a sus partidarios haciendo la V de la victoria con los dedos y alzando los pu\u00f1os al cielo.", "Mientras transmit\u00eda la im\u00e1genes del dictador, la televisi\u00f3n oficial libia afirmaba que la salida de Khadafy se produjo \"bajo los ataques a\u00e9reos de los agresores colonialistas cruzados\".", "La OTAN, sin embargo, desminti\u00f3 haber atacado objetivos en Tr\u00edpoli. \"Podemos confirmar que aviones bombardearon esta tarde una bater\u00eda de cohetes antia\u00e9reos SA-2 unos 40 kil\u00f3metros al sur de Tr\u00edpoli\", dijo en Berl\u00edn Oana Lungescu, vocero de la alianza atl\u00e1ntica.", "Los aviones de combate de la OTAN tambi\u00e9n efectuaron ayer operaciones a\u00e9reas en Kekla y El Aziziya, donde fuentes militares libias aseguraron que fueron atacadas \"zonas civiles y militares\".", "Los cazas aliados comenzaron a sobrevolar los objetivos a comienzos de la tarde de ayer, seg\u00fan las fuentes, que afirmaron que provocaron numerosas v\u00edctimas sin que se dieran m\u00e1s detalles.", "Anteayer, aviones de la OTAN hab\u00edan bombardeado objetivos cercanos al aeropuerto de Tr\u00edpoli, donde confirmaron que hab\u00edan alcanzado a los dep\u00f3sitos de municiones.", "En este contexto, los rebeldes libios suplicaron ayer a la OTAN que lance m\u00e1s ataques a\u00e9reos, al denunciar que enfrentan una masacre por el fuego de artiller\u00eda del gobierno de Tr\u00edpoli sobre la sitiada ciudad de Misurata.", "Los opositores en Misurata, la tercera entre las ciudades m\u00e1s pobladas de Libia, dijeron que 23 personas murieron cuando una serie de cohetes rusos Grad fueron disparados contra un \u00e1rea residencial.", "Las organizaciones internacionales advirtieron sobre una crisis humanitaria en Misurata, que desde el comienzo del conflicto se transform\u00f3 en el aislado basti\u00f3n insurgente en el oeste de Libia, donde cientos de civiles habr\u00edan muerto en un asedio de las tropas de Khadafy de m\u00e1s de seis semanas.", "Agencias ANSA, DPA y EFE"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365639-desafiante-khadafy-hizo-un-excentrico-paseo-por-tripoli", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Recorri\u00f3 la capital en un descapotable blanco", "titulo": "Desafiante, Khadafy hizo un exc\u00e9ntrico paseo por Tr\u00edpoli", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El juez en lo Contencioso Administrativo Roberto Gallardo decret\u00f3 la intervenci\u00f3n informativa del Servicio de Atenci\u00f3n M\u00e9dica de Emergencia (SAME) de la ciudad de Buenos Aires.", "Esta medida determina que un interventor \"monitoree e informe sobre los modos en que el servicio se presta en las villas de emergencia, asentamientos y barrios carenciados de la ciudad\", inform\u00f3 el Centro de Informaci\u00f3n Judicial .", "La decisi\u00f3n fue tomada luego de una audiencia que se llev\u00f3 a cabo este viernes en la sede del Colegio P\u00fablico de Abogados de la Capital Federal, a la que hab\u00edan sido convocados el ministro de Salud del GCBA, Jorge Lemus; el ministro de Seguridad y Justicia del GCBA, Guillermo Montenegro; el jefe de Gabinete de Ministros del GCBA, Horacio Rodr\u00edguez Larreta; el procurador general de la Ciudad, Ramiro Monner Sanz; autoridades de las Juntas Vecinales de las villas 21/24, 20, 31 y 31bis, Piletones, Villa 3 y 1-11-14 (Intervenci\u00f3n); el equipo de sacerdotes villeros (Vicar\u00eda Sacerdotal de Villas de Emergencia); el Instituto Nacional contra la Discriminaci\u00f3n, la xenofobia y el racismo (INADI), la defensora del Pueblo de la Ciudad de Buenos Aires y el presidente de la Comisi\u00f3n de Salud de la Legislatura de la Ciudad de Buenos Aires, Jorge Selzer.", "La intervenci\u00f3n ocurre luego de la pol\u00e9mica generada por la muerte de Humberto Ruiz, un habitante de la Villa 31 que, seg\u00fan denunciaron los vecinos y familiares, no fue atendido por el SAME porque la ambulancia se habr\u00eda negado a ingresar al asentamiento."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365849-ordenan-monitorear-el-modo-en-que-el-same-presta-servicios-en-las-villas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Lo decidi\u00f3 el juez Roberto Gallardo; fue luego de la muerte de un hombre en el asentamiento de Retiro;", "titulo": "Ordenan monitorear el modo en que el SAME presta servicios en las villas", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una pol\u00e9mica decisi\u00f3n de la C\u00e1mara Penal de La Plata benefici\u00f3 con arresto domiciliario a un violador por \"buen concepto social\".", "El hombre hab\u00eda sido condenado a 14 a\u00f1os de prisi\u00f3n por abusar sexualmente de sus hijos de 5 y 6 a\u00f1os.", "El violador, de 41 a\u00f1os, cuya identidad se preserva para resguardar a los ni\u00f1os y de profesi\u00f3n ingeniero, fue beneficiado por la sala III de la C\u00e1mara integrada por los jueces Alejandro Villordo y Laura Lasaga, consign\u00f3 T\u00e9lam.", "El 20 de septiembre \u00faltimo, el hombre fue condenado a 14 a\u00f1os de prisi\u00f3n tras darse por probado que entre el 2005 y abril de 2006 viol\u00f3 a sus hijos de 5 y 6 a\u00f1os, respectivamente, aprovechando el r\u00e9gimen de visitas dispuesto tras la separaci\u00f3n de la madre de \u00e9stos.", "Seg\u00fan se determin\u00f3 en el juicio, el ingeniero llevaba al ba\u00f1o de la propiedad a cada uno de sus hijos, por separado, y tras hacer que se recostara sobre el inodoro, apoyando la cara en una toalla, le exig\u00eda que fingiera estar dormido mientras lo violaba.", "Adem\u00e1s, los amenazaba y les exig\u00eda que no gritaran, de lo contrario llamar\u00eda a la polic\u00eda.", "\"A vos te lo hago seis veces porque ten\u00e9s 6 a\u00f1os, a tu hermano cinco porque tiene 5 a\u00f1os\", les dec\u00eda el hombre a los menores, a quienes a veces dorm\u00eda con pastillas o les dibujaba una bombacha y un corpi\u00f1o en sus cuerpos.", "Los ni\u00f1os regresaban a casa de su madre alterados, violentos y finalmente el ni\u00f1o de 6 a\u00f1os le cont\u00f3 a su madre que \"pap\u00e1 me mete los dedos y el pil\u00edn en la cola\", seg\u00fan qued\u00f3 consignado en el juicio oral al que fue sometido el hombre el a\u00f1o pasado.", "En ese debate, los m\u00e9dicos y psic\u00f3logos peritos confirmaron los abusos sufridos por los menores.", "Ahora, la sala III de la C\u00e1mara Penal platense resolvi\u00f3 otorgar el arresto domiciliario con salidas laborales al hombre tras evaluar el buen concepto social que tiene.", "\"El imputado goza de un buen concepto social corroborado con la presentaci\u00f3n efectuada por 714 familiares, amigos y compa\u00f1eros laborales quienes se permiten afirmar, con sorprendente impertinencia, que la denuncia que pesa sobre el procesado resulta falsa y las decisiones judiciales err\u00f3neas\", detalla la resoluci\u00f3n de la C\u00e1mara.", "Remarcan los jueces que esas 714 personas \"se convierten, es de esperar, en garantes de la presentaci\u00f3n del imputado ante la justicia cada vez que sea requerido, lo que demuestra que se trata de una persona querida y apreciada en el \u00e1mbito social en el que se desenvuelve\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365809-arresto-domiciliario-para-un-violador-por-%E2%80%9Cbuen-concepto-social%E2%80%9D", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Fue condenado a 14 a\u00f1os de prisi\u00f3n por abusar sexualmente de sus hijos de 5 y 6 a\u00f1os", "titulo": "Arresto domiciliario para un violador por \u201cbuen concepto social\u201d", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Probablidad de neblinas aisladas. Tiempo inestable. M\u00edn.: 12\u00b0 / M\u00e1x.: 21\u00b0 Conoc\u00e9 el pron\u00f3stico completo", "No hay cortes programados para la jornada", "M\u00e1s informaci\u00f3n", "Citaci\u00f3n.  El jefe de Gabinete porte\u00f1o, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, y los ministros de Justicia y de Salud, Guillermo Montenegro y Jorge Lemus,  asistir\u00e1n a una audiencia p\u00fablica para exponer sobre la atenci\u00f3n m\u00e9dica de los habitantes de villas en la Capital.", "Demolici\u00f3n.  Comenzar\u00edan las tareas para  demoler el edificio de las ex bodegas Giol luego de que las familias que usurpaban los terrenos del Estado abandonaran el lugar voluntariamente.", "Reglamentaci\u00f3n.  De cara a los comicios de octubre, el gobierno present\u00f3 la reglamentaci\u00f3n final de la ley de primarias que habilita las listas colectoras.", "F\u00fatbol.  A las 20.10, Quilmes recibe a Newells Old Boys por la d\u00e9cima fecha del torneo Clausura.  Seguilo en vivo por canchallena.com .", "-Preocupa a Wall Street el avance estatal en las empresas privadas (LA NACION)", "-Condenaron a Luis Patti a prisi\u00f3n perpetua (LA NACION)", "-Moyanistas y kirchneristas, dos caras del modelo. Por  Fernando Laborda  (LA NACION)", "- De Menem a los K, distintos pero iguales. Por  Pablo Sirv\u00e9n  (LA NACION)", "-Cristina, entre el fuego amigo y la p\u00f3lvora mojada. Por  Lucrecia Bullrich", "-Avanza una causa contra Moyano (LA NACION)", "-Tensos desalojos en dos predios tomados (LA NACION)", "-M\u00e1s presiones contra magistrados (LA NACION)", "-El FBI contra las computadoras zombies ( BBC Mundo  - Inglaterra)", "El ex diputado y \"polic\u00eda modelo\" argentino condenado a cadena perpetua ( BBC Mundo  - Inglaterra)", "-Mundial 2014, \u00bfcaos a\u00e9reo garantizado? ( El Mundo  - Espa\u00f1a)", "-El \u00faltimo dictador argentino, condenado a cadena perpetua ( ABC  - Espa\u00f1a)", "-Google costs alarm Wall St (The Telegraph  - Inglaterra)", "-This Lady Liberty Is a Las Vegas Teenager ( The New York Times-  Estados Unidos)", "-World's oldest man dies at 114 (  The Guardian  - Inglaterra)", "-Messi mejora a Messi (  El Pa\u00eds- Espa\u00f1a)", "@fernandosolanas (Diputado nacional-Proyecto Sur)  Lo que hay que respetar es lo que uno le dice al ciudadano para no llevarlo hacia un nuevo enga\u00f1o o frustraci\u00f3n....", "@sergiobergman (Rabino)  \"Propongo un cambio cultural basado en valores\"http://yfrog.com/h68fobjj", "@DipRoyCortina (Diputado nacional-PS)  Cuanta fruta manda Bergman jajaja ! Esta en Codigo Politico ahora", "@horaciorlarreta (Jefe de Gabinete porte\u00f1o)  \"Le tengo fe a un proceso de convergencia de la oposici\u00f3n\"", "@hectortimerman (Canciller)  @gabicerru con 4 a\u00f1os de diferencia le pregunt\u00e9 a Macri qu\u00e9 libro estaba leyendo y en ambas cit\u00f3 el mismo Esta noche la libertad", "@FerIglesias (Diputado nacional-CC)  Hoy, poco entusiasmo del FPV por la prisi\u00f3n perpetua a Patti. \u00bfSer\u00e1 porque algunos de sus diputados compartieron lista con el muchacho?", "@sofizamolo (Modelo)  Hoy tuve mi primera clase de canto! Ya empiezan los preparativos para el \"Cantando...\" Emocionnnnnn!!!", "@AngeldebritoOk (Conductor TV)  Nadie va de cir que Los Marziano es una mala pelicula?", "@MARENGOROCIO (Medi\u00e1tica)  Me encanta hong kong!!!pronto voy a volver a sorprender!!!!!gracias!!!espero que todos sean felices y que cumplan sus sue\u00f1os!!!", "@manuginobili (Basquetbolista)  La MRI mostr\u00f3 un esguince (codo derecho). M\u00e1s precisamente en el ligamento colateral cubital. Estoy en duda para el domingo, espero llegar!"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365788-lo-que-hay-que-saber-antes-de-salir-de-casa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una s\u00edntesis para conocer lo que pasa", "titulo": "Lo que hay que saber antes de salir de casa", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Dos desalojos con acci\u00f3n policial en un mismo d\u00eda. Hechos que deber\u00edan ser normales adoptan significados particulares, de excepci\u00f3n. Despu\u00e9s de tantas discusiones pol\u00edticas por terrenos usurpados, el movimiento del Ministerio de Seguridad podr\u00eda ser tomado como un cambio de actitud, un endurecimiento. Sin embargo, seg\u00fan la ministra Nilda Garr\u00e9 forma parte de una estrategia de ir apuntalando ciertos l\u00edmites.", "En Retiro, la nueva villa empezaba a poblarse con delincuentes comunes que aprovechaban la desgraciada suerte social de muchos. Quienes conocen el pensamiento de Garr\u00e9 afirman que esa situaci\u00f3n la llev\u00f3 a actuar.", "Es cierto que hubo una orden judicial para liberar la arteria conocida como calle 14, pegada a los andenes del ferrocarril San Mart\u00edn y lindera con la estaci\u00f3n terminal de \u00f3mnibus. Tambi\u00e9n es conocido que las directivas judiciales no siempre fueron obedecidas con rapidez. Fueron ignoradas, directamente, en algunas casos. Esta vez fue diferente. Primero, apareci\u00f3 la Polic\u00eda Federal y luego la Gendarmer\u00eda. La propia ministra felicit\u00f3 a las fuerzas por el desalojo.", "El concepto que se afirma manejar en el Ministerio de Seguridad es el an\u00e1lisis de cada situaci\u00f3n.", "En Retiro se decidi\u00f3 que esa calle no pod\u00eda seguir ocupada. Por un lado, pes\u00f3 el aumento de los arrebatos en la zona. Tambi\u00e9n se consider\u00f3 que esa calle ten\u00eda la funci\u00f3n social de ingreso y salida veloz de ambulancias y autobombas hacia el coraz\u00f3n de la villa 31. Y los habitantes de ese asentamiento hab\u00edan perdido, adem\u00e1s, el paso hacia el centro de transporte que es la avenida Ramos Mej\u00eda. Evitar el estrangulamiento, entre varias villas, de la estaci\u00f3n de \u00f3mnibus tambi\u00e9n form\u00f3 parte de la determinaci\u00f3n.", "La Polic\u00eda Federal estuvo cerca de forzar el abandono de las ex bodegas Giol. La orden de actuar se detuvo cuando el juez dio marcha atr\u00e1s por la presencia de menores en el lugar. La directiva del Ministerio de Seguridad fue ah\u00ed, como en Retiro, el uso \"raciional\" de la fuerza.", "En ambos lugares la responsabilidad primaria es del gobierno nacional, por tratarse de terrenos federales. El an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n en cada predio tomado posee tambi\u00e9n un condimento pol\u00edtico. Si el caso ocurre en zonas administradas por el gobierno porte\u00f1o, la acci\u00f3n de las fuerzas federales no ser\u00e1 inmediata.", "M\u00e1s all\u00e1 de instar a poner en juego a la Polic\u00eda Metropolitana, en el gobierno nacional afirman que su primera opci\u00f3n es una negociaci\u00f3n larga con los ocupantes. Y que s\u00f3lo pueden dar por cerrada esa posibilidad cuando son sus funcionarios los que llevan adelante los contactos y definen el momento en que ya no queda espacio para la conversaci\u00f3n.", "Entonces s\u00ed se dar\u00eda la orden de desalojo compulsivo. Como sucedi\u00f3 ayer."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365720-una-accion-localizada", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Daniel GalloLA NACION", "titulo": "Una acci\u00f3n localizada", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Pablo Tomino LA NACION", "Pedradas, empujones, bombas de gas pimienta y mucha tensi\u00f3n fueron ayer los condimentos de dos procedimientos realizados por fuerzas de seguridad en sendas tomas de terrenos de jurisdicci\u00f3n del gobierno nacional.", "Fueron la respuesta a dos pedidos judiciales destinados a la villa San Mart\u00edn, predio lindero al ferrocarril hom\u00f3nimo, en Retiro, y a galpones de las ex bodegas Giol, en Palermo.", "Unos 260 agentes de la Gendarmer\u00eda, la Prefectura y la Polic\u00eda Federal fueron instruidos para desocupar, por un lado, a 15 familias que hab\u00edan comenzado a construir casas de material sobre la calle 14, a metros de la villa 31, como anticip\u00f3 La Nacion en su edici\u00f3n de ayer. Mientras que otras 39 familias fueron desalojadas de los resabios de un edificio situado en Godoy Cruz y Guatemala, despu\u00e9s de que los gobiernos nacional y porte\u00f1o acordaran con los usurpadores la entrega de un subsidio (ver aparte).", "En Retiro, el desalojo fue dispuesto por el juez federal Ariel Lijo.", "\"Se decidi\u00f3 evitar que se ocupara la calle 14. Hace unos d\u00edas, empez\u00f3 una suerte de carrera de varias personas por ocupar parte de ese corredor levantando el adoquinado para construir pilotes de cemento y hormig\u00f3n. Por suerte, se liber\u00f3 la zona y el operativo fue un \u00e9xito\", coment\u00f3 Lijo a La Nacion.", "De todas maneras, el resto de las 500 familias que viven en la villa San Mart\u00edn, en terrenos de la Administraci\u00f3n de Infraestructura Ferroviaria (ADIF), que tambi\u00e9n depende del Estado nacional, no fueron comprendidos por el desalojo y anoche continuaban con las obras para terminar o expandir sus precarias viviendas de material, tambi\u00e9n proyectadas para crecer en altura.", "El desalojo en Retiro comenz\u00f3 muy temprano, con algunos incidentes. A las 6.30, unos 160 agentes (110 de la Federal) ya se hallaban en las inmediaciones de la calle 14, listos para actuar. Durante el despliegue de las fuerzas de seguridad, algunos habitantes del predio usurpado comenzaron a arrojarles piedras, acci\u00f3n que fue reprimida por los gendarmes, quienes tiraron dos bombas de gas pimienta.", "De las tensas negociaciones para cumplir con la orden judicial particip\u00f3 el embajador de Paraguay en la Argentina, Gabriel Enciso L\u00f3pez, en virtud de que la mayor\u00eda de los usurpadores son de esa nacionalidad.", "\"Fue bastante r\u00e1pido el desalojo, y cerca de las 10 hab\u00eda finalizado. Ayud\u00f3 que muchos de los ocupantes no estuviesen en el lugar por la lluvia\", explic\u00f3 una fuente policial, que confirm\u00f3 que no hubo detenidos.", "Por la tarde, fueron removidos los escombros, las mantas, las maderas y los cartones de las obras m\u00e1s precarias de la calle 14. Anoche, quedaban dos construcciones de material que, seg\u00fan indicaron en el Ministerio de Seguridad, su demolici\u00f3n no figuraba en la orden judicial de Lijo.", "Lo curioso es que algunos usurpadores de la villa San Mart\u00edn se mostraron a favor del procedimiento para despejar la calle. \"Siempre se tuvo en claro que hab\u00eda que respetar ese espacio. Por ah\u00ed entran los camiones que van a las distribuidoras del fondo; pasan los patrulleros, las ambulancias, el cuerpo de bomberos. Doy gracias a Dios que los sacaron\", dijo Veneranda Ben\u00edtez, que vive sobre la paralela calle 13.", "\"La acci\u00f3n articulada entre la Justicia y las fuerzas federales permiti\u00f3 nuevamente, como en el caso del club Albari\u00f1o (en Villa Lugano), ejecutar con eficacia la orden de desalojo, haciendo un uso racional y proporcionado de la fuerza p\u00fablica\", opin\u00f3 la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9.", "\"La liberaci\u00f3n de la calle 14 era necesaria porque es indispensable tener liberada esa entrada para el ingreso de ambulancias y unidades de bomberos\", coincidi\u00f3 la ministra, que no se refiri\u00f3 a qu\u00e9 ocurrir\u00e1 con el resto de las 500 familias que ocupan en fiorma ilegal el predio lindero.", "En tanto, la secretaria de Seguridad Operativa de la Naci\u00f3n, Cristina Cama\u00f1o, explic\u00f3 que la orden judicial se efectiviz\u00f3 ayer tras fracasar un d\u00eda antes la \u00faltima instancia de di\u00e1logo con las 50 personas que desde hace 22 d\u00edas ocupaban esa calle para construir viviendas de material.", "Personas del gobierno nacional explicaron que en la zona desocupada se instalar\u00e1 una sala de primeros auxilios equipada con una ambulancia y un destacamento policial. Estimaron que ser\u00e1 inaugurada dentro de dos meses. Mientras tanto, se mantendr\u00e1 una custodia en el lugar con agentes de la Gendarmer\u00eda.", "Informe de Fernando Massa", "\"La desidia y el abandono de ciertos espacios p\u00fablicos los convierte en los lugares ideales para los asentamientos precarios, como el ocurrido en el parque Indoamericano. Hacerlos aptos y vigilarlos, como sucedi\u00f3 en nuestra gesti\u00f3n, es el mejor ant\u00eddoto para evitarlos\".  JORGE TELERMAN. Ex Jefe de Gobierno.", "\"Las usurpaciones no son s\u00f3lo de ahora. Hay que crear un banco de tierras p\u00fablicas y tener pol\u00edticas de aprovechamiento de esos espacios y no de abandono y desatenci\u00f3n. A los que usurpan no les puede ir mejor que a los que respetan la ley \".  ANIBAL IBARRA. Ex Jefe de Gobierno.", "\"Lo primero que hay que hacer es declarar la emergencia habitacional en el pa\u00eds y lanzar un programa federal de viviendas ambicioso, con eje en las regiones cr\u00edticas. En forma paralela el Estado debe garantizar el cuidado del espacio p\u00fablico\".  ADRI\u00c1N P\u00c9REZ. Diputado Nacional por la CC"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365717-tensos-desalojos-en-dos-predios-tomados", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Por orden de la Justicia, unos 260 agentes de las fuerzas de seguridad desocuparon una calle, en Retiro, y un edificio, en Palermo", "titulo": "Tensos desalojos en dos predios tomados", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El precario edificio de las ex Bodegas Giol, en Godoy Cruz y Guatemala, ser\u00e1 finalmente demolido en el transcurso de las pr\u00f3ximas horas, luego del desalojo de sus ocupantes acordado ayer tras varias horas de tensi\u00f3n en pleno barrio de Palermo.", "Los ocupantes que viv\u00edan en el inmueble abandonar el lugar tras llegar a acuerdos con los gobiernos nacional y porte\u00f1o luego de varias horas de negociaci\u00f3n.", "El gobierno porte\u00f1o acord\u00f3 otorgar un subsidio de 11.500 pesos a cada familia, que pagar\u00e1 en diez cuotas, que forma parte del programa de Atenci\u00f3n a Familias en Situaci\u00f3n de Calle, que depende del Ministerio de Desarrollo Social de la ciudad.", "La construcci\u00f3n, en precarias condiciones, amaneci\u00f3 rodeada por efectivos de la Polic\u00eda Federal, quienes custodian desde anoche el lugar.", "En ese espacio se construir\u00e1 un anexo al polo cient\u00edfico-tecnol\u00f3gico que construye el Estado nacional, donde ser\u00e1 trasladado el Conicet."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365793-palermo-tras-el-desalojo-la-demolicion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El derru\u00eddo edificio de las ex Bodegas Giol ser\u00e1 derribado en las pr\u00f3ximas horas tras lograr un acuerdo con los ocupantes, que abandonaron ayer el lugar", "titulo": "Palermo: tras el desalojo, la demolici\u00f3n", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La denuncia de que un programa del Ministerio de Seguridad, del que participan unos 4000 ni\u00f1os, es en realidad un plan para ofrecer \"instrucci\u00f3n casi militar\" despert\u00f3 la pol\u00e9mica en Mendoza.", "Seg\u00fan inform\u00f3 el diario Los Andes, el senador provicial por la UCR Armando Camerucci indic\u00f3 que la iniciativa Creciendo juntos (conocida tambi\u00e9n como \"minipolic\u00edas\") deber\u00eda ofrecer contenci\u00f3n a ni\u00f1os en riesgo, pero en cambio, \"los chicos reciben instrucci\u00f3n casi militar, los hacen hacer la venia, les colocan uniforme y los educan en valores que est\u00e1n re\u00f1idos con el sistema democr\u00e1tico\".", "Creciendo Juntos naci\u00f3 en 2008 y est\u00e1 coordinado por el comisario general (R) Pedro Gim\u00e9nez. Actualmente participan de \u00e9l unos 4000 chicos de entre 7 y 13 a\u00f1os de toda la provincia. Cada grupo es coordinado por un polic\u00eda voluntario.", "Aunque Camerucci sabe que hay padres satisfechos con el programa, se pregunta \"qu\u00e9 hace la polic\u00eda sin intervenci\u00f3n del Ministerio de Desarrollo Humano, cu\u00e1les son los valores en los que se capacita a esos chicos. Me llegan denuncias de que, en algunos lugares del Sur, se los est\u00e1 adoctrinando. Una cosa es que les den consejos de seguridad para eviten riesgos, otra es que se los eduque en valores antidemocr\u00e1ticos\".", "Adem\u00e1s, el legislador apunta que Mendoza firm\u00f3 el Acta Compromiso por la Erradicaci\u00f3n de Polic\u00edas o Gendarmer\u00edas Infantiles, del Consejo Federal de Ni\u00f1ez y Adolescencia.", "De esta manera, la provincia deber\u00eda erradicar cualquier tipo de programa que imparta educaci\u00f3n de tipo castrense, algo que se admite en algunos de los documentos oficiales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365797-mendoza-denuncian-que-hay-ninos-que-reciben-instruccion-casi-militar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La iniciativa, conocida como \"minipolic\u00edas\", deber\u00eda ofrecer contenci\u00f3n a chicos en riesgo; \"Los educan en valores re\u00f1idos con la democracia\", denunci\u00f3 un legislador local", "titulo": "Mendoza: denuncian que hay ni\u00f1os que reciben \"instrucci\u00f3n casi militar\"", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Con puntualidad prusiana, la construcci\u00f3n del Polo Cient\u00edfico-Tecnol\u00f3gico internacional que se levanta sobre el predio de las ex Bodegas Giol avanza sin pausa y de acuerdo con los cronogramas estipulados.", "De hecho, por estos d\u00edas ya se est\u00e1 colocando toda la red electr\u00f3nica e instalando las computadoras, y se espera que la mudanza de los organismos y laboratorios que tendr\u00e1n all\u00ed su sede comience en junio. La inauguraci\u00f3n formal ser\u00eda en agosto o septiembre, de acuerdo con las posibilidades de la agenda presidencial.", "En los 26.000 metros cuadrados de construcci\u00f3n que componen los edificios que ya se divisan a lo largo de la calle Godoy Cruz hasta su intersecci\u00f3n con Paraguay (el \"Edificio Rojo\", destinado al Ministerio de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n Productiva, y el \"Edificio Blanco\", para la Agencia Nacional de Promoci\u00f3n Cient\u00edfica y Tecnol\u00f3gica, y los centros binacionales de investigaci\u00f3n) trabajar\u00e1n alrededor de 1000 personas, entre funcionarios, t\u00e9cnicos, investigadores y personal de apoyo. Si todo culmina como est\u00e1 previsto, los tres estar\u00e1n terminados para agosto.", "Adem\u00e1s, en este complejo dedicado a la gesti\u00f3n y la producci\u00f3n del conocimiento tambi\u00e9n se ubicar\u00e1 la sede del Conicet.", "En su versi\u00f3n final, funcionar\u00e1n all\u00ed tres centros de investigaci\u00f3n binacionales. Uno dedicado a las Ciencias Biom\u00e9dicas y Biotecnol\u00f3gicas, que ser\u00e1 el primer instituto  de Am\u00e9rica latina asociado a la Sociedad Max Planck, una de las organizaciones cient\u00edficas m\u00e1s prestigiosas del mundo.", "Otro se destinar\u00e1 al estudio de Ciencias Sociales y Humanas, y un tercero, a las Ciencias Exactas y Tecnol\u00f3gicas. Este \u00faltimo incluir\u00e1 un centro de simulaci\u00f3n de problemas de \"multif\u00edsica\" para aplicaciones tecnol\u00f3gicas y bioinform\u00e1tica.", "El Polo Cient\u00edfico Tecnol\u00f3gico contar\u00e1 tambi\u00e9n con un auditorio y un museo de ciencia.", "Ya en una etapa posterior, hay  planes para que en el resto de los terrenos se ubiquen nuevas empresas cient\u00edfico-tecnol\u00f3gicas para transformar en productos comercializables las investigaciones que se realicen en el complejo.", "El dise\u00f1o del polo fue realizado por los arquitectos Emilio Schargrodsky y Germ\u00e1n Hauser, y el director de la obra es el ingeniero Juan Carlos Angelom\u00e9. Todos ellos trabajaron con la exigencia de preservar el patrimonio urban\u00edstico y \"poner en valor la memoria\" del predio, un rasgo que se advierte en las fachadas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365721-la-mudanza-del-polo-cientifico", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "La mudanza del polo cient\u00edfico", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Finalmente, 39 familias que usurpaban uno de los edificios de las ex Bodegas Giol, en Godoy Cruz y Guatemala, Palermo, decidieron ayer abandonar el lugar tras llegar a acuerdos con los gobiernos nacional y porte\u00f1o. En las primeras horas de hoy comenzar\u00eda la demolici\u00f3n del lugar.", "Tras la amenaza de desalojo, y luego de varias horas de negociaci\u00f3n, los ocupantes de esos terrenos federales aceptaron los ofrecimientos y se marcharon en forma voluntaria.", "El gobierno porte\u00f1o acord\u00f3 otorgar un subsidio de 11.500 pesos a cada familia, que pagar\u00e1 en diez cuotas, que forma parte del programa de Atenci\u00f3n a Familias en Situaci\u00f3n de Calle, que depende del Ministerio de Desarrollo Social de la ciudad.", "En tanto, el viceministro de Desarrollo Social de la Naci\u00f3n, Sergio Berni, dialog\u00f3 ayer con los vecinos y acord\u00f3 (tras la firma de un acta) trasladarlos provisionalmente a hoteles de la ciudad y entregarles materiales de construcci\u00f3n a aquellos que tuvieran terrenos en la provincia de Buenos Aires.", "\"Vinimos a ofrecer una soluci\u00f3n, aunque es un tema que deber\u00eda resolver el gobierno de la ciudad -dijo Berni a los ocupantes del predio, mientras tomaba lista y separaba en dos grupos a las familias \"due\u00f1as de un terrenito\", de las \"que no tienen nada\", dec\u00eda.", "\"No podemos darles una vivienda a todos, pero a los que tienen un terrenito vamos a entregarle materiales para que puedan construir una pieza y un ba\u00f1o, no una casa. Los que no tienen nada podemos alojarlos en distintos hoteles hasta encontrar una soluci\u00f3n mejor\", ofreci\u00f3 Berni, en un di\u00e1logo informal en medio de la calle Godoy Cruz.", "M\u00e1s temprano, en las primeras horas de ayer, funcionarios del gobierno porte\u00f1o hab\u00edan ofrecido a los manifestantes un subsidio de 700 pesos por mes, pagaderos en diez cuotas, que los ocupantes del edificio de las ex Bodegas Giol hab\u00edan rechazado \"por insuficiente\".", "Sin embargo, horas despu\u00e9s, cuando la directora general de la Direcci\u00f3n de Atenci\u00f3n Inmediata del Ministerio de Desarrollo Social porte\u00f1o, Guadalupe Tagliaferri, lleg\u00f3 al lugar para negociar, hubo acuerdo.", "\"As\u00ed vivimos\", dice Araceli a LA NACION, una de las ocupantes que se ofreci\u00f3 a mostrar el lugar donde moraban las familias dentro del edificio. La recorrida por distintos sectores de unos 20 m2, divididos por puertas improvisadas y cortinas, revel\u00f3 la precariedad y hacinamiento escondidos detr\u00e1s de un pared\u00f3n.", "Colchones amontonados, sillas desvencijadas, ollas de comida con moscas rondando, frazadas y pl\u00e1sticos que funcionaban como puertas y toldos \"para frenar un poco la lluvia\", y un televisor encendido, con el noticiero informando sobre \"el desalojo en Palermo\".", "\"Recibo 150 pesos de un plan que me dieron los piqueteros y con eso no puedo vivir. Al menos, ac\u00e1 en la Capital, uno sobrevive; por eso nos instalamos ac\u00e1. Cartoneamos y buscamos comida y, aunque tengamos que vivir en estas condiciones, mis hijos no pasan hambre. No somos vagos ni ladrones. Los vecinos del barrio lo saben\", dijo a LA NACION una de las ocupantes.", "Consultados algunos vecinos del predio que se hallaba ocupado, las opiniones fueron dispares.", "\"No hay consenso. Algunos quieren que se vayan ya y tienen miedo de pasar caminando por la zona. Se sienten inseguros. Pero estamos los que pensamos diferente y de alguna manera intentamos darles una mano\", dijo Pablo V\u00e1zquez, due\u00f1o de un taller mec\u00e1nico de la zona.", "En tanto, cerca de las 20 de ayer, la ministra de Seguridad de la Naci\u00f3n, Nilda Garr\u00e9, se hizo presente en el lugar. Dijo que las negociaciones para el desalojo fueron llevadas adelante por el gobierno nacional y que, \"a \u00faltimo momento\", se sum\u00f3 la ciudad.", "Garr\u00e9, adem\u00e1s, anunci\u00f3 la demolici\u00f3n del edificio, que estaba prevista para las primeras horas de hoy. En ese espacio se construir\u00e1 un anexo al polo cient\u00edfico-tecnol\u00f3gico que construye el Estado nacional, donde ser\u00e1 trasladado el Conicet (ver aparte).", "La toma de tierras en el distrito viene enfrentando a los gobiernos nacional y porte\u00f1o, especialmente por la negativa de la Federal para actuar en casos en los que los terrenos ocupados son de la ciudad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365719-sacaron-a-los-ocupantes-de-la-ex-bodegas-giol", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Demoler\u00e1n hoy el derruido edificio", "titulo": "Sacaron a los ocupantes de la ex Bodegas Giol", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA PLATA.- El Senado de la provincia de Buenos Aires aprob\u00f3 una ley que regula el funciona\u00admien\u00adto de los geri\u00e1tricos bonae\u00adren\u00adses y que establece normas para el tratamiento de las personas que pasan all\u00ed sus d\u00edas. Hasta ahora no exist\u00eda un marco legal espec\u00edfico en la provincia para el trabajo de estas institu\u00adciones, y cuando se produc\u00edan clausuras o sanciones era sobre la base de las normas generales edilicias o por figuras penales comunes en el caso de maltrato a personas, explicaron fuentes de la C\u00e1mara alta.", "El proyecto fue redactado por el senador Santiago Nardelli, oficialista, y fue convertido en ley por el Senado luego de sufrir cambios en la C\u00e1mara de Diputados.", "La nueva ley apunta a la pro\u00adtecci\u00f3n de las personas asiladas en los geri\u00e1tricos y a \"resguardar sus derechos a vivir dignamente, velar por su seguridad y estable\u00adcer los \u00f3rganos competentes que supervisen las condiciones de pres\u00adtaci\u00f3n\" del servicio, dijo Nardelli.", "La norma establece que los residentes de los asilos pueden recibir visitas en cualquier horario excepto el de descanso, anulando as\u00ed cualquier otro l\u00edmite que pueda establecerse.", "Tambi\u00e9n obliga a sus responsables a la r\u00e1pida atenci\u00f3n de las emergencias (la contrataci\u00f3n de un servicio de emergencias m\u00e9dicas es ahora obligatoria) y de los casos m\u00e9dicos complejos (se requiere la consulta externa de cualquier caso que no pueda resolver el m\u00e9dico a cargo).", "Se prev\u00e9 una categorizaci\u00f3n de los geri\u00e1tricos que deber\u00e1 ser establecida por la reglamentaci\u00f3n de la ley, y se les da a los ya existentes un plazo de un a\u00f1o para adaptarse al nuevo marco legal."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365699-regulan-los-geriatricos-bonaerenses", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Regulan los geri\u00e1tricos bonaerenses", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un polic\u00eda federal y un delincuente resultaron ayer heridos de bala durante un tiroteo ocurrido en el barrio de Parque Patricios, donde una banda de cinco ladrones armados asalt\u00f3 a una mujer en su casa.", "Por el hecho fueron detenidos tres asaltantes, uno de ellos herido de un tiro en el rostro. Otros dos c\u00f3mplices lograron escapar en dos veh\u00edculos.", "Seg\u00fan fuentes policiales, todo comenz\u00f3 cuando tres de los cinco ladrones, que llegaron en un Volkswagen Fox gris y en un Volkswagen Bora negro sorprendieron a la due\u00f1a de una casa situada en Alberti al 2000.", "\"La se\u00f1ora volv\u00eda de hacer las compras; ingres\u00f3 con su veh\u00edculo accionando el port\u00f3n y, en ese momento, los ladrones le ganan la casa. Estaba sola\", explic\u00f3 a la agencia de noticias T\u00e9lam el jefe de la seccional 28a., comisario Walter Rodr\u00edguez.", "Un vecino que advirti\u00f3 la presencia de los delincuentes se comunic\u00f3 con el n\u00famero de emergencias 911. El Comando dio la alerta y la comisar\u00eda 28a., con jurisdicci\u00f3n en la zona, envi\u00f3 varios m\u00f3viles.", "Seg\u00fan inform\u00f3 a LA NACION el jefe del Departamento Comunicaci\u00f3n Social y de la Divisi\u00f3n Prensa de la Polic\u00eda Federal, comisario inspector N\u00e9stor Rodr\u00edguez Gonz\u00e1lez, cuando el primer m\u00f3vil de la seccional lleg\u00f3 al lugar de los hechos fue atacado a balazos por un delincuente que se hab\u00eda quedado en la calle para hacer de campana.", "El ladr\u00f3n le dispar\u00f3 por lo menos diez balazos al patrullero de la comisar\u00eda 28a., cuyos ocupantes repelieron la agresi\u00f3n.", "Uno de los uniformados de la Federal recibi\u00f3 un balazo en el muslo derecho y el delincuente cay\u00f3 herido de bala en el rostro y fue detenido en la calle.", "\"El ladr\u00f3n herido vaci\u00f3 su cargador, es decir que, por lo menos, efectu\u00f3 15 disparos\", afirm\u00f3 el comisario inspector Rodr\u00edguez Gonz\u00e1lez a la prensa.", "Uno de los c\u00f3mplices quiso escapar, pero fue detenido por los uniformados en 15 de Noviembre casi Jujuy. Cuando fue apresado, ten\u00eda en su poder tres armas y dinero en efectivo (d\u00f3lares, euros y pesos) y joyas.", "\"Se tratar\u00e1 de determinar si el dinero secuestrado pertenec\u00eda a la due\u00f1a de casa o si lo hab\u00eda sido sustra\u00eddo en un robo anterior. Las pelucas seguramente eran utilizadas por los delincuentes para cambiar de fisonom\u00eda\", explic\u00f3 un jefe policial.", "Un tercer delincuente, con tatuajes tumberos, fue detenido a las pocas cuadras. Otros dos huyeron en los autos en que hab\u00edan llegado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365670-un-policia-y-un-delincuente-heridos-en-un-tiroteo-y-asalto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Otros dos delincuentes fueron detenidos con dinero, armas y pelucas", "titulo": "Un polic\u00eda y un delincuente heridos en un tiroteo y asalto", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La decisi\u00f3n del gobierno nacional de prohibir los vuelos internacionales desde el aeropuerto de San Fernando es una consecuencia inexorable del esc\u00e1ndalo del narcojet. Hay varios elementos que as\u00ed lo demuestran.", "La resoluci\u00f3n fue adoptada por la AFIP, uno de los organismos que integran el Comit\u00e9 de Seguridad Aeroportuaria, creado por iniciativa de la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, luego del secuestro en Espa\u00f1a del avi\u00f3n perteneciente a los hermanos Gustavo y Eduardo Juli\u00e1 con 944 kilogramos de coca\u00edna.", "A partir de la investigaci\u00f3n iniciada por la justicia argentina para tratar de identificar si adem\u00e1s de los hermanos Juli\u00e1 hubo m\u00e1s personas o funcionarios involucrados en el contrabando de drogas a Espa\u00f1a, se determin\u00f3 que la coca\u00edna fue cargada mientras el avi\u00f3n estuvo en la base a\u00e9rea de Mor\u00f3n.", "De all\u00ed parti\u00f3 a Ezeiza donde estuvo casi 48 horas antes de despegar con rumbo a Barcelona. Si bien el manifiesto de vuelo llevaba los sellos de los tres organismos que deben controlar a los pasajeros y las aeronaves que parten hacia el exterior, ning\u00fan funcionario hab\u00eda revisado el avi\u00f3n ni ley\u00f3 el documento en el que dos de los tres pasajeros figuraban con el mismo n\u00famero de pasaporte.", "Esta sucesi\u00f3n de irregularidades llev\u00f3 a la ministra Garr\u00e9 a ordenar la elaboraci\u00f3n de un nuevo protocolo de seguridad a\u00e9rea.", "No fue un acto caprichoso que las autoridades concentraran su atenci\u00f3n en San Fernando. La investigaci\u00f3n sobre el contrabando de drogas a Espa\u00f1a puso al descubierto que los hermanos Juli\u00e1 habr\u00edan llevado otros cargamentos con coca\u00edna a Europa. En esos tres viajes realizados los Juli\u00e1 partieron en un avi\u00f3n Hawker desde el aeropuerto de San Fernando. Hasta que en noviembre pasado se trasladaron a la base a\u00e9rea de Mor\u00f3n.", "Pero la decisi\u00f3n tomada por la AFIP no s\u00f3lo tiene que ver con el narcotr\u00e1fico. Seg\u00fan consta en un informe elaborado por el Gobierno, la falta de una terminal en la que no se mezclaran los pasajeros que pasaron por los controles de la Aduana y de Migraciones, tal como ocurre en los vuelos internacionales, con los no fueron revisados, como el caso de los pasajeros de vuelos de cabotaje, posibilitar\u00eda subir cualquier cosa a cualquier avi\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365669-la-sombra-del-narcojet", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Gustavo CarabajalLA NACION", "titulo": "La sombra del narcojet", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fernando Rodr\u00edguez LA NACION", "Justo en los d\u00edas previos a la Semana Santa, los vuelos internacionales desde el aeropuerto de San Fernando, que tienen por usuarios especialmente a empresarios, a ejecutivos de compa\u00f1\u00edas locales y multinacionales de primera l\u00ednea y a conocidas personalidades del espect\u00e1culo y la moda, quedaron cancelados.", "Ayer, la AFIP decidi\u00f3 suspender la Zona Primaria Aduanera al atribuirle a la concesionaria Aeropuertos Argentina 2000 (AA2000) el incumplimiento de medidas para mejorar el control de pasajeros. El director del organismo oficial, Ricardo Echegaray, sostuvo que las instalaciones del operador privado en Ezeiza y en Aeroparque tambi\u00e9n ser\u00edan puestas \"bajo la lupa\".", "La decisi\u00f3n, que lleg\u00f3 tres meses despu\u00e9s de que el sonado caso del avi\u00f3n que sali\u00f3 hacia Barcelona cargado con 944 kg de coca\u00edna pusiera en observaci\u00f3n la falta de controles de los vuelos privados, augura pol\u00e9mica y abre paso a varios interrogantes, adem\u00e1s de impactar en las operaciones de m\u00e1s de 6000 vuelos anuales de jets privados y de taxis a\u00e9reos.", "Las operaciones internacionales de San Fernando pasar\u00e1n a engrosar el tr\u00e1fico de Ezeiza y del Aeroparque, donde, seg\u00fan comunic\u00f3 la AFIP, se reforzar\u00e1 la planta de personal aduanero para dar abasto con el control de mercader\u00edas en tr\u00e1nsito. Resta saber si los hangares tendr\u00e1n capacidad para soportar el movimiento de aeronaves y si los controladores lograr\u00e1n ordenar el movimiento de pista sin que eso provoque grandes demoras en las operaciones aerocomerciales habituales.", "Seg\u00fan informaron fuentes de la AFIP, los vuelos internacionales que part\u00edan desde San Fernando deber\u00e1n aterrizar en Aeroparque o Ezeiza, para pasar por los controles de Migraciones o de Aduana, antes de abandonar el espacio a\u00e9reo de la Argentina, tal como ocurre con los vuelos que parten de la base a\u00e9rea militar de Mor\u00f3n.", "La Aduana inform\u00f3 que en lo que va del a\u00f1o hubo un movimiento internacional de 2500 vuelos y 5100 pasajeros. Fuentes oficiales dijeron que el promedio diario de viajes de ese tipo es de una decena, pero que en fines de semana largos y vacaciones trepa a medio centenar.", "Pero, m\u00e1s all\u00e1 de las cuestiones operativas, hubo sorpresa tanto en la concesionaria como en los otros actores estatales de las operaciones aeroportuarias, que, en voz baja, acusan al director de la AFIP, Ricardo Echegaray, de haberse \"cortado solo\" en la decisi\u00f3n cuando, en realidad, se hab\u00eda acordado con el concesionario, en un reciente encuentro del Comit\u00e9 de Seguridad Aeroportuaria, la realizaci\u00f3n de una serie de medidas de corto y mediano plazo para resolver las carencias estructurales que imped\u00edan el correcto control aduanero.", "Fuentes de gobierno dijeron que el martes pasado hubo una reuni\u00f3n, convocada por el secretario de Transporte, Juan Pablo Schiavi, con representantes de la Administraci\u00f3n Nacional de Aviaci\u00f3n Civil (ANAC), la Polic\u00eda de Seguridad Aeroportuaria (PSA), Migraciones, Aduana, el Organismo Regulador del Sistema Nacional de Aeropuertos (Orsna) y AA2000, en la que hubo consenso en que era necesario realizar con urgencia cuatro reformas: el mantenimiento del cerco y los caminos perimetrales; una nueva terminal de pasajeros para evitar que se mezclen usuarios de vuelos internacionales y de cabotaje, y la instalaci\u00f3n de un circuito cerrado de 15 c\u00e1maras y de puestos de control con doble reja.", "Tambi\u00e9n se hab\u00eda acordado que AA2000 llevar\u00eda adelante otras 12 medidas a mediano plazo.", "\"Hab\u00edamos quedado en reunirnos nuevamente hoy [por ayer] para acordar el plan de trabajo, para que AA2000 empiece cuanto antes. Pero la Aduana se cort\u00f3 sola. \"Habr\u00e1 caos, porque va a sobrecargar a los otros aeropuertos, especialmente Aeroparque. En San Fernando cada d\u00eda operan entre 150 y 160 vuelos, de los cuales no m\u00e1s de diez son internacionales. El a\u00f1o pasado se movieron por all\u00ed 50.000 pasajeros\", dijo a LA NACION una calificada fuente del gobierno nacional.", "En un comunicado, la Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos inform\u00f3 que \"ning\u00fan vuelo internacional podr\u00e1 arribar o despegar de ese aer\u00f3dromo\" y que, en caso de que sus agentes detectaran alguno, \"se presentar\u00e1 la denuncia penal correspondiente\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365666-prohiben-vuelos-en-el-aeropuerto-de-san-fernando", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "No operar\u00e1n los internacionales; monitorean la seguridad tambi\u00e9n en Aeroparque y en Ezeiza", "titulo": "Proh\u00edben vuelos en el aeropuerto de San Fernando", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\u00bfC\u00f3mo se mide la calidad de vida en una ciudad? \u00bfQu\u00e9 indicadores se tienen en cuenta para esa medici\u00f3n? Estos son algunos interrogantes que busca responder Nuestra Buenos Aires, una iniciativa de la sociedad civil orientada a monitorear esos indicadores. Con el apoyo de la Fundaci\u00f3n LA NACION como grupo promotor y de las organizaciones sociales Generaci\u00f3n Pol\u00edtica Sur, Avina, la Asociaci\u00f3n Civil por la Igualdad y la Justicia (ACIJ), Nuevos Aires y Plataforma Mega Ciudad (PMC), empez\u00f3 a transitarse parte del camino.", "Anoche, durante la presentaci\u00f3n de la iniciativa, en el hotel NH Bol\u00edvar, se puso en pr\u00e1ctica el observatorio de indicadores, algo as\u00ed como el listado de \u00edtems por tener en cuenta para la construcci\u00f3n de una ciudad con mejor calidad de vida. Este observatorio ya est\u00e1 en marcha en diversas ciudades del pa\u00eds, como Mendoza, Bariloche, C\u00f3rdoba y San Mart\u00edn de los Andes, y en otras naciones como Colombia (en Bogot\u00e1) y Brasil (en San Pablo).", "\"La idea de este observatorio se inicia hace m\u00e1s de un a\u00f1o por efecto contagio de la experiencia brasile\u00f1a\", dijo el coordinador de Nuestro Buenos Aires, Ignacio Zervino.", "Dividido en cuatro grandes ejes tem\u00e1ticos -h\u00e1bitat, educaci\u00f3n, transporte y salud-, el observatorio de Nuestra Buenos Aires ya cuenta con 53 indicadores, a los que se les ir\u00e1n sumando otros que surgir\u00e1n de un debate sostenido por actores de la sociedad civil.", "\"Nosotros no construimos indicadores: tomamos la informaci\u00f3n del Estado y la sistematizamos, la hacemos visible y la ponemos a disposici\u00f3n de la sociedad civil. Es un ejercicio necesario para hacer un diagn\u00f3stico y para luego incidir en propuestas\",  explic\u00f3 el coordinador de Nuestra Buenos Aires, Ignacio Zervino.", "Para m\u00e1s informaci\u00f3n, ingresar en  www.nuestrabuenosaires.org.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365698-una-iniciativa-para-medir-la-calidad-de-vida-en-la-ciudad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Con 53 indicadores, varias ONG estudiar\u00e1n diversas problem\u00e1ticas", "titulo": "Una iniciativa para medir la calidad de vida en la ciudad", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El  scoring  , sistema de descuento de puntos para castigar infracciones de tr\u00e1nsito, fue extendido a todo el pa\u00eds, en todas las jurisdicciones que se adhieran a esta metodolog\u00eda, seg\u00fan fue dispuesto por el decreto 430/11, publicado ayer en el Bolet\u00edn Oficial.", "El sistema, que ya se aplica en algunos distritos como la ciudad y la provincia de Buenos Aires, entrar\u00e1 en vigor en 60 d\u00edas, lapso durante el cual se invita a las provincias y municipios que a\u00fan no se plegaron al  scoring  a adherirse.", "El sistema que ahora se extiende a la totalidad de distritos del pa\u00eds es muy similar al que ya se aplica en la ciudad de Buenos Aires y viene a complementar la creaci\u00f3n, en 2008, de un sistema \u00fanico de licencias de conducir y la sanci\u00f3n, en 2009, de un c\u00f3digo \u00fanico de infracciones de tr\u00e1nsito.", "El decreto del gobierno nacional, en su art\u00edculo quinto, especifica:  \"Corresponde invitar a las provincias, la ciudad de Buenos Aires y a los municipios a adherir al presente r\u00e9gimen, para unificar los criterios sancionatorios a nivel nacional\".", "A todas las licencias de conducir se les otorgar\u00e1 un saldo de 20 puntos, los que ser\u00e1n restados en forma gradual, seg\u00fan la gravedad de la infracci\u00f3n cometida.", "Cuando al conductor del veh\u00edculo se le descuente la totalidad de los puntos por primera vez, se lo inhabilitar\u00e1 por 60 d\u00edas; por segunda vez, por 120 d\u00edas y, en la tercera oportunidad, se lo suspender\u00e1 por 180 d\u00edas.", "Entre las faltas m\u00e1s graves, que se sancionar\u00e1n con la p\u00e9rdida de diez puntos, figuran sobrepasar a otro veh\u00edculo en diferentes situaciones peligrosas o prohibidas; conducir con niveles de alcohol en sangre superiores a los permitidos o bajo los efectos de drogas o psicof\u00e1rmacos.", "Igual cantidad de puntos se les descontar\u00e1n a los que se nieguen a realizarse los tests de alcoholemia y similares, ir a contramano e incumplir las obligaciones legales al protagonizar un accidente.", "La ciudad de Buenos Aires fue el primer distrito en utilizar el sistema de  scoring  , en 2009.", "Seg\u00fan estad\u00edsticas oficiales del Ministerio de Justicia y Seguridad porte\u00f1o, durante 2010 se le descontaron puntos de su carnet de conducir a poco m\u00e1s de 26.000 conductores del distrito.", "De ese total, 17 conductores se quedaron sin licencia por haber perdido los 20 puntos anuales que otorga el  scoring  porte\u00f1o.", "En 2009, fueron 21 los que se quedaron sin registro. Fue \u00e9se el a\u00f1o en que comenz\u00f3 a regir el nuevo sistema en la Capital.", "En detalle, durante todo 2010 pasado se restaron 161.705 puntos a 26.085 personas. Eso signific\u00f3 el 6,6 por ciento y 4,5 por ciento, respectivamente, m\u00e1s que en 2009. En aquel a\u00f1o, se descontaron 151.738 puntos a 24.957 infractores.", "Despu\u00e9s de los resultados registrados en la ciudad de Buenos Aires, se sum\u00f3 el gobierno bonaerense, que tambi\u00e9n adopt\u00f3 el sistema de  scoring  para sancionar a los automovilistas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365697-amplian-el-scoring-a-todos-los-distritos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Comenzar\u00e1 a regir en 60 d\u00edas en todas las jurisdicciones que se adhieran al sistema", "titulo": "Ampl\u00edan el scoring a todos los distritos", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jorge RianiPara LA NACION", "PARANA.- Esta semana se conoci\u00f3 que desde diciembre \u00faltimo hasta la fecha se denunci\u00f3 el desmonte de 1500 hect\u00e1reas en el territorio entrerriano. La tala de \u00e1rboles ha sido hist\u00f3ricamente un problema y por eso el gobierno instal\u00f3 un 0800 para que los que est\u00e9n al tanto de violaciones de la prohibici\u00f3n hagan las denuncias correspondientes.", "Los productores cortan indiscriminadamente los \u00e1rboles para hacer productivas las tierras, porque debajo de la frondosa vegetaci\u00f3n no crecen los pastos y, as\u00ed, hay enormes cantidades de hect\u00e1reas que no pueden aprovecharse.", "Para sortear el inconveniente, productores rurales presentaron un pedido de autorizaci\u00f3n para importar jirafas de Namibia. La intenci\u00f3n es soltar los largos mam\u00edferos en los campos para que controlen el crecimiento de las copas de los \u00e1rboles.", "El ingeniero Alejandro Sagem\u00fcller es productor agropecuario y ganadero, y fue quien llev\u00f3 adelante el proyecto para la aplicaci\u00f3n del llamativo m\u00e9todo de control forestal.", "\"Es el mejor m\u00e9todo que se nos puede ocurrir, y plantea una alternativa ecol\u00f3gica a la topadora\", dijo a La Nacion.", "Sagem\u00fcller -un apellido conocido en esta provincia y por a\u00f1os ligado a la actividad agroindustrial- trabaj\u00f3 como asesor en la gesti\u00f3n gubernativa de Om\u00e1n y all\u00ed comenz\u00f3 a estudiar el comportamiento de las jirafas.", "Seg\u00fan el productor, la aplicaci\u00f3n del m\u00e9todo permitir\u00eda el paso de luz y, por lo tanto, el crecimiento de pasturas que se podr\u00edan aprovechar para la producci\u00f3n ganadera.", "\"Ahora hay campos que no se pueden talar por alta salinidad del suelo o por los problemas de drenaje del agua que se originar\u00edan. Pero al no poder podar los montes, se crea un tejido de vegetaci\u00f3n en las alturas que no permite el paso del sol al suelo. Ah\u00ed cobra importancia el proyecto de las jirafas\", explic\u00f3 el ingeniero.", "Sagem\u00fcller afirm\u00f3 que, seg\u00fan el estudio, el mejor lugar para la compra de jirafas ser\u00eda Namibia, \"por cuestiones de distancia, y porque ah\u00ed no hay aftosa, como s\u00ed en otros lugares de Africa\". Adem\u00e1s dijo que por cuestiones de valor ese lugar es el m\u00e1s conveniente. \"Hace un par de a\u00f1os, en las granjas de Namibia, una jirafa val\u00eda unos 2500 d\u00f3lares\", afirm\u00f3.", "Un dato importante que podr\u00eda asegurar la adaptabilidad de la ex\u00f3tica especie es que las plantaciones que sirven de alimento para las jirafas son similares a los arbustos espinosos de Entre R\u00edos. Concretamente, el espinillo, el diente de gato y la parte verde de los algarrobos son muy parecidos a las especies de los montes de la regi\u00f3n africana que ocupan las jirafas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365660-utilizarian-jirafas-para-evitar-el-desmonte", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Frenan el crecimiento excesivo de \u00e1rboles", "titulo": "Utilizar\u00edan jirafas para evitar el desmonte", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El fiscal Javier Di Santo, que investiga el crimen de Nora Dalmasso cometido en 2006, en R\u00edo Cuarto, comenz\u00f3 ayer a tomar declaraci\u00f3n a los golfistas que participaron del mismo torneo que Marcelo Macarr\u00f3n, el fin de semana del homicidio, en Punta del Este, para establecer si el viudo se ausent\u00f3 en alg\u00fan momento del certamen. El fiscal adopt\u00f3 esta medida luego de analizar el informe del FBI en el que se desvincul\u00f3 de la causa al pintor Gast\u00f3n Z\u00e1rate.", "El Rosedal de Palermo fue declarado ayer patrimonio cultural de la ciudad de Buenos Aires por la Legislatura porte\u00f1a. El expediente ya hab\u00eda recibido aprobaci\u00f3n inicial y hab\u00eda sido tratado en audiencia p\u00fablica. La diputada Marta Varela (Pro) fue la autora de ese proyecto. El Rosedal fue inaugurado el 11 de noviembre de 1875 por el entonces presidente de la Naci\u00f3n, Nicol\u00e1s Avellaneda. El predio hab\u00eda pertenecido anteriormente a Juan Manuel de Rosas.", "Un alumno de 11 a\u00f1os llev\u00f3 a la escuela a la que asiste un arma 9 mil\u00edmetros cargada, que fue hallada por las maestras cuando revisaron su mochila, seg\u00fan informaron fuentes policiales. El hecho se produjo en el departamento mendocino de Las Heras, ayer al mediod\u00eda, cuando las maestras de la escuela C\u00e9sar Casiva, del barrio 12 de Junio, detectaron el arma en el interior de la mochila escolar del ni\u00f1o. Se investigaba la responsabilidad de sus padres."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365659-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Soledad MaradonaPara LA NACION", "SAN CARLOS DE BARILOCHE.-Cuando reci\u00e9n comenzaban a relucir los colores amarillos y ocres del oto\u00f1o, una intensa nevada en la Cordillera sorprendi\u00f3 y cambi\u00f3 los matices del paisaje de San Carlos de Bariloche como antesala a los pr\u00f3ximos feriados de Semana Santa, cuando se espera un importante arribo de visitantes.", "Las expectativas por la llegada de un importante flujo de turistas para el pr\u00f3ximo fin de semana largo se incrementaron cuando ayer comenz\u00f3 a nevar con intensidad en las laderas de los cerros Catedral, Otto y L\u00f3pez, los m\u00e1s visibles desde la ciudad, donde incluso algunos turistas y residentes se atrevieron a armar los primeros mu\u00f1ecos de nieve de la temporada.", "El m\u00e1s beneficiado con la nieve ca\u00edda fue el cerro Catedral, el centro de esqu\u00ed que durante el oto\u00f1o mantiene sus medios de elevaci\u00f3n habilitados para acceder a la cima de la monta\u00f1a en su ladera oeste a trav\u00e9s del cablecarril y la telesilla Lynch. La nieve ca\u00edda, principalmente durante la noche, logr\u00f3 acumularse en la base del centro de esqu\u00ed y tambi\u00e9n en la cima del cerro Otto, donde se encuentra la tradicional confiter\u00eda giratoria a 1405 msnm y una de las postales m\u00e1s atractivas de Bariloche y los lagos que la rodean.", "La temperatura en la zona tuvo un descenso abrupto en los \u00faltimos d\u00edas y pas\u00f3 de 24\u00ba, durante el fin de semana anterior, a 0\u00ba, con una sensaci\u00f3n t\u00e9rmica de -2\u00ba, en las \u00faltimas horas, y, seg\u00fan el pron\u00f3stico del Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional, seguir\u00e1 fr\u00edo durante los pr\u00f3ximos d\u00edas con la continuidad de nevadas en la zona de monta\u00f1a, por lo que se mantendr\u00e1 la nieve, para alegr\u00eda de quienes lleguen hasta aqu\u00ed en Semana Santa.", "Precisamente, para el pr\u00f3ximo fin de semana largo Bariloche se prepara con sus tradicionales atractivos de Pascua, basados en la chocolater\u00eda y la gastronom\u00eda de monta\u00f1a, y el concurso de esculturas en madera al aire libre en el Centro C\u00edvico. Adem\u00e1s, como es habitual, se recibir\u00e1 a los primeros turistas con obsequios de canastas de Pascua, excursiones y descuentos.", "El secretario de Turismo local, Daniel Gonz\u00e1lez, aventur\u00f3 a La Nacion \"buenas expectativas en cuanto a previsiones de reservas y consultas\" con turistas que provienen de los grandes conglomerados emisores, como la Capital y el Gran Buenos Aires, y tambi\u00e9n residentes patag\u00f3nicos que llegan en sus propios veh\u00edculos y generalmente sin realizar reservas.", "Tambi\u00e9n se anticip\u00f3 que para este invierno se sumar\u00e1n a las compa\u00f1\u00edas cariocas TAM y Gol, que trasladan a unos 30.000 brasile\u00f1os cada temporada invernal, vuelos directos de Aerol\u00edneas Argentinas que unir\u00e1n San Pablo con Bariloche con servicios regulares cuatro veces por semana. Tambi\u00e9n est\u00e1 prevista la operaci\u00f3n de 15 vuelos semanales de la compa\u00f1\u00eda nacional Andes L\u00edneas A\u00e9reas, que operar\u00e1 desde Bariloche para la principal emisora de turistas brasile\u00f1os, CVC. Los turistas de Brasil invaden cada invierno la ciudad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365658-la-primera-nevada-llevo-optimismo-a-bariloche", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Se espera una importante presencia de turistas en Semana Santa", "titulo": "La primera nevada llev\u00f3 optimismo a Bariloche", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["CORDOBA.- Una nueva vuelta de tuerca tuvo la disputada herencia del hacendado Juan Feliciano Manubens Calvet, valuada en unos 500 millones de d\u00f3lares y que lleva muchos a\u00f1os de proceso judicial. Un estudio cient\u00edfico confirm\u00f3 que dos hermanos riocuartenses tienen linaje del fallecido intendente de Villa Dolores, que les da derecho a reclamar una parte de la fortuna.", "El Centro de Excelencia de Productos y Procesos de la Provincia de C\u00f3rdoba (Ceprocor) revel\u00f3 que los hermanos Juan Carlos y Gladys Guzm\u00e1n, de 60 a\u00f1os y humildes condiciones econ\u00f3micas, poseen lazos sangu\u00edneos que coinciden con los ADN de los sobrinos nietos de Manubens Calvet.", "Dice el informe: \"El haplotipo de cromosoma Y de 16 marcadores gen\u00e9ticos de Juan Carlos Guzm\u00e1n es igual al material cadav\u00e9rico denominado Angel Humberto Guzm\u00e1n (padre). Dicho haplotipo coincide con el haplotipo de cromosoma Y de 16 marcadores de los sobrinos varones por v\u00eda paterna de Juan Feliciano Manubens Calvet\".", "De igual modo, el Ceprocor determin\u00f3 que Gladys es tambi\u00e9n hija de Angel Humberto Guzm\u00e1n, por lo que es una de las herederas de Manubens Calvet. Con estas evidencias, el abogado Enrique Zabala realizar\u00e1 los tr\u00e1mites necesarios para que los hermanos Guzm\u00e1n porten el apellido Manubens Calvet y tras ello pugnar\u00e1n por el 20 por ciento de los 500 millones de d\u00f3lares de la herencia. El litigio judicial est\u00e1 radicado en el Juzgado N\u00b0 32 Nominaci\u00f3n, a cargo del juez Osvaldo?Pereyra Esquivel.", "Juan Carlos y Gladys tienen un tercer hermano, que padece problemas psiqui\u00e1tricos y est\u00e1 internado. Este no fue incluido en las pruebas gen\u00e9ticas, por lo que no se pudo determinar si es otro potencial heredero."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365657-giro-en-la-disputa-por-una-enorme-herencia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Giro en la disputa por una enorme herencia", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec) anunci\u00f3 hoy que la inflaci\u00f3n de marzo para la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires y los partidos que integran el Gran Buenos Aires fue de 0,8% en relaci\u00f3n a los precios de febrero. El alza interanual de marzo fue de 9,7% en relaci\u00f3n a igual mes del a\u00f1o anterior.", "El n\u00famero oficial sigue estando por debajo de los c\u00e1lculos de las consultoras privadas que ubicaron la variaci\u00f3n de precios de marzo entre un 2 y 2,5 por ciento.", "Por ejemplo, la consultora Finsoport, conducida por Jorge Todesca, inform\u00f3 que la inflaci\u00f3n de marzo fue del 2,2 por ciento. Esta firma, como otros pares, fue multada por la Secretar\u00eda de Comercio de Guillermo Moreno por $ 500.000.", "La firma que dirige Gracias Bevacqua, la ex directora del IPC removida por la intervenci\u00f3n del organismo, estim\u00f3 un alza de precios del 2%, y un acumulado del 5,7% en el primer trimestre. Este \u00faltimo dato tambi\u00e9n contrasta fuertemente con el del Gobierno, que se ubic\u00f3 en un leve 2,3 por ciento.", "En el \u00edndice oficial, la suba fue impulsada, sobre todo, por el incremento en educaci\u00f3n que fue del 4,8%, seguido por el rubro indumentaria que present\u00f3 una suba del 2,3 por ciento.", "Adem\u00e1s inform\u00f3 que los Precios Mayoristas aumentaron 0,9 % en marzo mientras que el costo de la Construcci\u00f3n avanz\u00f3 1,0 % y 4,6 % en lo que va del a\u00f1o.", "Canastas.  En tanto, una familia tipo necesit\u00f3 reunir ingresos por $ 1.283,72 para no caer en la pobreza durante marzo y un m\u00ednimo de $ 585,52 para superar la indigencia, seg\u00fan el Indec. Estos son los valores que alcanz\u00f3 la Canasta B\u00e1sica Total (CBT) y la Canasta B\u00e1sica Alimentaria (CBA), respectivamente para un grupo familiar compuesto por un matrimonio y dos hijos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365850-la-inflacion-privada-casi-triplico-a-la-oficial-del-indec", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El organismo inform\u00f3 un alza de precios del 0,8% en marzo, mientras que las estimaciones de consultoras se ubicaron hasta 2,5%; el IPC, que trep\u00f3 al 2,3% en el trimestre, fue impulsado por la educaci\u00f3n", "titulo": "La inflaci\u00f3n privada casi triplic\u00f3 a la oficial del Indec", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mar\u00eda del Carmen Maeztu y Eneko Landaburu, de 53 y 56 a\u00f1os respectivamente, son dos vascos que vinieron hace cuatro a\u00f1os al pa\u00eds a instalar un proyecto solidario en Misiones, pero se encontraron con una burocracia m\u00e1s que engorrosa.", "Quienes quieren tener residencia en el pa\u00eds deben tener un certificado de estudio, de trabajo, o ser jubilados, entre otras opciones. Pero el emprendimiento de esta pareja no correspond\u00eda con ninguna de ellas y en Migraciones, al no saber c\u00f3mo encasillarlo, los inscribieron como inversionistas.", "Esto, sumado a los diferentes criterios de las burocracias de Misiones y de Buenos Aires, complic\u00f3 el desarrollo de su proyecto ya que al no tener la residencia permanente, luego de cuatro a\u00f1os en el pa\u00eds, a\u00fan deben renovar su estad\u00eda cada tres meses e inscribir su proyecto como una fundaci\u00f3n.", "En los \u00faltimos cinco a\u00f1os, cerca de 4000 personas provenientes de Espa\u00f1a pidieron residencia en el pa\u00eds, seg\u00fan cifras de la Direcci\u00f3n Nacional de  Migraciones del Ministerio del Interior de la Naci\u00f3n.", "Eneko es m\u00e9dico y junto a Mamen, que es como le dicen a Mar\u00eda del Carmen en el Pa\u00eds Vasco, instalaron en medio de la selva su \"Casa de Reposo-Escuela de Salud\", llamada  O\u00b4P\u00e1ybo, palabra guaran\u00ed que significa \"despertar\". El tratamiento, que no es convencional y coincide con varios centros que hay en su lugar de cuna, se basa en el descanso,  la buena alimentaci\u00f3n y el est\u00edmulo de vivir la vida de manera sana y con proyectos.", "Adem\u00e1s, dan charlas en colegios y en centros municipales sobre energ\u00edas renovables, reciclaje, alimentaci\u00f3n adecuada, y hasta han ayudado en la construcci\u00f3n de casas ecol\u00f3gicas de barro para los que menos tienen.", "\"Este proyecto va dirigido para toda persona que le interese o lo necesite - cuenta Mamen a  lanacion.com  -, y especialmente a los campesinos con pocos recursos, para que no tengan que emigrar a grandes ciudades, en especial abor\u00edgenes y mujeres. Nosotros no hemos venido a hacer un negocio, hemos venido a dar lo poco que tenemos\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365556-no-vinimos-a-lucrar-solo-a-dar-lo-poco-que-tenemos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "\"No vinimos a lucrar, s\u00f3lo a dar lo poco que tenemos\"", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En este resumen,  lanacion.com  ofrece un espacio para que los lectores sigan de manera actualizada las claves de lo que est\u00e1 ocurriendo en la Argentina y en el mundo en materia econ\u00f3mica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365795-dan-$-344-millones-a-obras-sociales-sindicales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Adem\u00e1s, tras los recortes, Telef\u00f3nica quiere repartir 450 millones en bonus; FMI y UE dicen que Irlanda anda por el buen camino;", "titulo": "Dan $ 344 millones a obras sociales sindicales", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un juez de C\u00f3rdoba quit\u00f3 ayer a una madre la tenencia de una ni\u00f1a de 19 meses, ya que la menor cay\u00f3 del autom\u00f3vil en el que viajaba con la mujer, quien no advirti\u00f3 el incidente hasta llegar a otra localidad, donde report\u00f3 un secuestro.", "El juez de Control, Familia y Faltas de Cosqu\u00edn, Gabriel Pr\u00e9moli, inform\u00f3 que \"se le retir\u00f3 la menor a la madre y se la entreg\u00f3 en guarda provisoria a los abuelos maternos\". La ni\u00f1a permanece internada en el Hospital Municipal de La Falda a ra\u00edz de las heridas provocadas por la ca\u00edda, ocurrida anteayer en esa localidad cordobesa, cuando viajaba en la parte trasera del autom\u00f3vil.", "La madre, que conduc\u00eda un Fiat Duna, no percibi\u00f3 que hab\u00eda perdido a su hija hasta que lleg\u00f3 a la localidad de Huerta Grande, ubicada a unos 3 kil\u00f3metros de donde cay\u00f3 la ni\u00f1a del veh\u00edculo.", "La mujer dijo a la polic\u00eda de Huerta Grande que hab\u00edan secuestrado a su hija, cuando, en realidad, la menor hab\u00eda ca\u00eddo sobre el asfalto frente a la terminal de \u00f3mnibus de La Falda. La ni\u00f1a fue vista por personas que se encontraban en el lugar, quienes la trasladaron hasta el Hospital Municipal.", "El juez Pr\u00e9moli se mostr\u00f3 asombrado por el hecho y explic\u00f3 en declaraciones a la prensa local que su decisi\u00f3n \"es una medida cautelar por el inter\u00e9s superior de la menor\".", "La madre, en tanto, fue citada por la Justicia para hoy, para ser sometida a una revisaci\u00f3n por parte de especialistas, mientras la fiscal de Cosqu\u00edn, Mar\u00eda Alejandra Hillman, abri\u00f3 una causa contra la mujer por \"lesiones culposas\" contra su hija.", "\"Esta conducta pasa ya de una negligencia y debe ser encuadrada en lesiones culposas\", expres\u00f3 la fiscal en declaraciones radiales, y sostuvo que se trata de \"un accidente incomprensible por una negligencia incomprensible\".", "\"La guarda es una medida provisoria y protectiva porque los riesgos que corri\u00f3 la ni\u00f1a fueron muy graves y los veh\u00edculos pudieron pasarle por encima y no se hubiera enterado\", explic\u00f3 la funcionaria judicial.", "La fiscal aclar\u00f3 que no hay medidas restrictivas, por lo que la madre puede ver a la ni\u00f1a, y expres\u00f3 que \"la guarda s\u00f3lo tiene que ver con la verificaci\u00f3n de las circunstancias en que ocurri\u00f3 el hecho y tambi\u00e9n para que reflexione sobre lo ocurrido\".", "Hillman descart\u00f3, por otra parte, que la ni\u00f1a haya sido arrojada por la madre, al afirmar que no piensa en esa hip\u00f3tesis. \"Creo que s\u00f3lo fue un descuido\", dijo.", "\"Ha sido grave lo que pas\u00f3, pero por c\u00f3mo se suscitaron las cosas me parece que se est\u00e1 haciendo algo gigantesco\", afirm\u00f3 la madre de la ni\u00f1a a medios locales.", "\"El hecho es que yo me hago responsable, pero me estoy comiendo cosas de arriba, aguant\u00e1ndome calumnias como que la empuj\u00e9 del auto o que el hermano la empuj\u00f3. Que me castiguen por lo que hice, pero no por lo que no hice\", manifest\u00f3 la mujer."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365656-su-hija-se-cayo-del-auto-y-ni-se-entero-perdio-la-tenencia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una madre no se percat\u00f3 hasta que lleg\u00f3 a otra localidad de que su beba hab\u00eda ca\u00eddo al asfalto", "titulo": "Su hija se cay\u00f3 del auto y ni se enter\u00f3: perdi\u00f3 la tenencia", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- El Fondo Monetario Internacional (FMI) advirti\u00f3 que  \"si la inflaci\u00f3n se acelera\" en la Argentina, situaci\u00f3n que hoy considera \"hipot\u00e9tica\",  puede afectar el nivel de empleo. Se\u00f1al\u00f3, no obstante, que el pa\u00eds registra actualmente un crecimiento \"a capacidad completa\" que puede sobrecalentar la econom\u00eda.", "En tanto, sin mencionar al pa\u00eds sino a la regi\u00f3n, hab\u00eda advertido anteriormente a Am\u00e9rica latina que es \"primordial\" confrontar la suba del precio de los alimentos y del petr\u00f3leo, al tiempo que alert\u00f3 sobre los peligros de los \"subsidios generalizados\" para la econom\u00eda.", "\"Se debe ser muy cuidadoso acerca del modo en el que se intenta mitigar el impacto de la subida de estos precios\", dijo hoy en rueda de prensa Nicol\u00e1s Eyzaguirre, director del Departamento del Hemisferio Occidental del FMI.", "En tanto, Eyzaguirre dijo que \"todav\u00eda no recibi\u00f3\" una respuesta del gobierno argentino sobre el reporte que prepar\u00f3 en el terreno sobre la medici\u00f3n de la inflaci\u00f3n, aunque reconoci\u00f3 que \"es muy pronto\" para obtener las conclusiones de Buenos Aires.", "Reconoci\u00f3 que el incremento en los precios de los alimentos en Am\u00e9rica latina supone un \"importante desaf\u00edo social\" en la regi\u00f3n, y remarc\u00f3 que \"incluso los pa\u00edses exportadores de alimentos se enfrentar\u00e1n al reto de proteger a los m\u00e1s pobres\".", "\"Preferimos una compensaci\u00f3n que no sea hecha a trav\u00e9s de los subsidios generalizados, que no son focalizados y son regresivos desde el punto de vista del ingreso\", sostuvo Eyzaguirre. Estos subsidios, dijo, \"env\u00edan se\u00f1ales inapropiadas a la econom\u00eda acerca de la escasez real de estos productos y no generan incentivos sobre posibles sustitutivos para consumidores y productores\".", "Adem\u00e1s, consider\u00f3 que estas \"pol\u00edticas universales son a menudo muy costosas y pueden convertirse en permanentes, exigiendo mayores ajustes en otras partes del presupuesto\". En este sentido recomend\u00f3 programas sociales que incluyan transferencias focalizadas y pol\u00edticas alternativas.", "El Indec. Hoy, durante una conferencia de prensa en Washington, el director de ese departamento, Eyzaguirre, record\u00f3 que las recomendaciones de ese informe se entregan \"ad referendum\" de las autoridades argentinas, que pueden aceptarlas o no.", "Una misi\u00f3n del FMI, encabezada por Carlos Medeiros, consejero en el departamento para el Hemisferio Occidental, concluy\u00f3 esta semana una visita a la Argentina, para asistir al gobierno en el \"dise\u00f1o y metodolog\u00eda de un nuevo \u00edndice de precios al consumidor (IPC)\" nacional.", "\"Est\u00e1 en sus manos\", dijo Eyzaguirre en referencia al gobierno argentino. \"Todav\u00eda no recibimos ninguna comunicaci\u00f3n sobre sus intenciones de seguir una parte o todas las recomendaciones, pero todav\u00eda es muy temprano\", a\u00f1adi\u00f3.", "En cuanto a las perspectivas econ\u00f3micas del pa\u00eds, Eyzaguirre dijo que, en el FMI, \"creemos que el crecimiento seguir\u00e1 siendo muy fuerte\". Sin embargo, el funcionario advirti\u00f3 que \"al igual que otros muchos pa\u00edses\", como India y Brasil, la Argentina registra un crecimiento \"a capacidad completa\" y corre el riesgo de un sobrecalentamiento.", "\"Si la inflaci\u00f3n se acelarara, eso podr\u00eda afectar potencialmente la tasa de empleo m\u00e1s adelante. Pero hasta ahora es una situaci\u00f3n hipot\u00e9tica\", expres\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365838-el-fmi-alerto-que-si-la-inflacion-se-acelera-puede-afectar-el-empleo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El Fondo dijo que el pa\u00eds corre el riesgo de un sobrecalentamiento; adem\u00e1s se afirm\u00f3 que \"no hubo respuesta\" sobre sus recomendaciones al Indec; advertencia por los peligros de los \"subsidios generalizados\"", "titulo": "El FMI alert\u00f3 que \"si la inflaci\u00f3n se acelera\" puede afectar el empleo", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Valeria Vera De la Redacci\u00f3n de lanacion.com vvera@lanacion.com.ar | @verava", "La fascinaci\u00f3n por tener la \u00faltima versi\u00f3n de la mu\u00f1eca m\u00e1s famosa del mundo o contar con la nueva edici\u00f3n de la camiseta de la Selecci\u00f3n ya forman parte de una moda alejada de estos tiempos.", "Los \"tecnojuguetes\", liderados por el celular, se perfilan en esta \u00e9poca como una atracci\u00f3n en aumento para los chicos (cada vez m\u00e1s chicos), aunque tambi\u00e9n como el origen de un sinf\u00edn de pesadillas para algunos padres.", "En un extremo se ubican quienes abrazan con entusiasmo a la telefon\u00eda m\u00f3vil porque la asocian con un modo directo, r\u00e1pido y efectivo de entrar en contacto con sus hijos. En el otro est\u00e1n los que se resisten al cambio y tienden a \"demonizarla\". El medio est\u00e1 poblado de tantos grises y matices que suele confundir. Y, con tantas opiniones, las dudas se multiplican en lugar de acotarse: \u00bfqu\u00e9 hacer si los chicos insisten en comprar uno de estos aparatos? \u00bfqu\u00e9 postura tomar?", "Abrirse a lo nuevo.  Los expertos suelen comparar el avance del celular en la casa y el aula con la reacci\u00f3n que despert\u00f3 en sus inicios la televisi\u00f3n y los desaf\u00edos que se instalaron con ella. La clave pasa, sostienen, por intentar conocer las posibilidades que encierra esa tecnolog\u00eda antes de correrla hacia un costado y descartarla.", "\"El celular es un dato de la realidad que no se puede evitar. Cada \u00e9poca tiene sus cosas, que no necesariamente son buenas o malas, sino simplemente distintas. Por eso, es preferible que tanto los padres como los colegios busquen la manera de absorberlo en lugar de resistirse. Es probable que ante la prohibici\u00f3n, sobre todo los adolescentes, lo sigan utilizando, porque son quienes m\u00e1s desaf\u00edan los l\u00edmites\", advirti\u00f3 a  lanacion.com  Enrique Carrier, analista de la consultora Carrier &amp; Asociados.", "Entre beneficios y prohibiciones.  El debate concentra varios interrogantes, aunque el primero que se dispara es saber si existe una edad ideal en la que los padres deber\u00edan ceder ante el insistente (a veces caprichoso) pedido de los chicos de tener un tel\u00e9fono m\u00f3vil. Las opiniones que esgrimen los especialistas tienen un denominador com\u00fan: no antes de la etapa escolar y s\u00f3lo a partir de los 10 u 11 a\u00f1os en promedio.", "La compra de ese dispositivo abre un amplio abanico de posibilidades sobre qu\u00e9 usos darle y c\u00f3mo controlar el acceso a este medio de comunicaci\u00f3n.", "Insistir en que se trata de una v\u00eda extra para entrar en contacto, pero no en la \u00fanica ni la mejor puede ser un buen comienzo.", "Evitar la \"tecnolatr\u00eda\".  Enrique Novelli, psicoanalista de la Asociaci\u00f3n Psicoanal\u00edtica Argentina (APA), indic\u00f3 que los padres deber\u00edan limitar el env\u00edo de mensajes de texto y llamadas para determinados momentos y hacer hincapi\u00e9 en que esta pr\u00e1ctica no reemplaza el encuentro cara a cara: \"Muchos establecen una relaci\u00f3n tan peculiar con el aparato que quedan sometidos a una dependencia casi enfermiza, en la que se pierde el valor de la comunicaci\u00f3n. Pasan de usar la tecnolog\u00eda a caer en una tecnolatr\u00eda, en la que el celular es visto como un \u00eddolo\".", "La advertencia de Novelli es doble: para los ni\u00f1os con sus pares y para los padres con los ni\u00f1os. A veces, estos \u00faltimos se vuelven omnipresentes y abusan de este modo de entrar en contacto: quieren saber d\u00f3nde est\u00e1n, ad\u00f3nde van y qu\u00e9 hacen en todo momento justificando que as\u00ed se sienten m\u00e1s seguros.", "Ocurre que, por lo general, los padres controladores terminan por \"generar hijos con baja estima o transgresores en cuanto salen del horizonte de la mirada paterna\".", "Comportarse as\u00ed, adem\u00e1s, puede repercutir negativamente en otros \u00e1mbitos, como la escuela, especialmente cuando los chicos saltean las jerarqu\u00edas y piden ayuda a sus padres -a trav\u00e9s del celular- en lugar de hacerlo con sus docentes.", "Para Diana Sahovaler de Litvinoff, psicoanalista de la Asociaci\u00f3n Psicoanal\u00edtica Argentina (APA) y autora del libro El sujeto escondido en la realidad virtual, \"no se debe fomentar esa dependencia. Los chicos tienen que avisarle a la maestra y no a la madre cuando se sienten mal, y saber que el recreo es para salir a jugar y relacionarse con sus amigos, no para aislarse con el aparato\".", "Confianza.  Si bien para algunos adultos resulta m\u00e1s sencillo que para otros resolver varias de las aristas que plantea el tema, lo m\u00e1s importante, coinciden los expertos, es acordar normas como familia y ser coherentes con ellas. En esto es fundamental poder depositar una alta cuota de confianza en ellos y suponer que van a saber manejarse con prudencia.", "As\u00ed, lo sugiri\u00f3 Marisa Russomando, licenciada en psicolog\u00eda y directora del espacio La Cig\u00fce\u00f1a, que desliz\u00f3, entre otras recomendaciones, pedirles a los chicos que presten atenci\u00f3n al usar el celular, que no agoten todo el cr\u00e9dito para poder llamar en caso de una urgencia, o que lo tengan encendido cuando no est\u00e1n dentro de la escuela.", "Los colegios, por su parte, deber\u00edan reflexionar sobre esta pr\u00e1ctica y convocar a los alumnos a trabajar en conjunto para lograr un uso responsable del celular puertas adentro. Y los padres, a su vez, respetar las reglas establecidas aunque no coincidan con las propias.", "En definitiva, se trata, describi\u00f3 la especialista, de acompa\u00f1arlos en su crecimiento brind\u00e1ndoles recursos para avanzar juntos, sin peleas y angustias.", "Como parte del debate,  lanacion.com invit\u00f3 a sus lectores a opinar acerca de la relaci\u00f3n de los chicos y el celular, y los permisos y prohibiciones que podr\u00edan impartirse. A continuaci\u00f3n, un resumen con algunos puntos de vista.", "- \"El celular es una comodidad, una ventaja, un adelanto tecnol\u00f3gico\". (Caracal)", "- \"Negar el celular hoy en d\u00eda a los chicos es como si a nosotros nos hubieran prohibido usar el balero, monopat\u00edn o las figuritas\". (quique51)", "- \"Si no se lo compr\u00e1s queda fuera del c\u00edrculo de sus amigos. Hay que aceptar la \u00e9poca en la que vivimos\". (scdenoia)", "- \"\u00bfC\u00f3mo se hac\u00eda antes? Nuestras madres no ten\u00edan rastreador. Tener celular no te garantiza seguridad ni control, m\u00e1s bien los expone a los robos\". (laurapereyra)", "- \"No creo que los chicos deban tener celular hasta los 15 o 16 a\u00f1os, que es cuando salen solos con amigos al cine o a cumplea\u00f1os\". (EduardoBovero)", "- \"Es innecesario, in\u00fatil y cuesta dinero\". (Ivanbeno)"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365542-a-que-edad-comprarles-un-celular-a-los-ninos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Sin caer en posturas extremas, los expertos aconsejan \"animarse\" a descubrir las ventajas que ofrece la telefon\u00eda m\u00f3vil a la hora de comunicarse con ellos; qu\u00e9 usos darle y c\u00f3mo controlar el acceso", "titulo": "\u00bfA qu\u00e9 edad comprarles un celular a los ni\u00f1os?", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Gobierno defendi\u00f3 hoy el derecho del Estado a nombrar representantes en las empresas en las que posee acciones y critic\u00f3 la postura del grupo Techint que rechaz\u00f3 el intento oficial de designar a tres de sus directores. El ministro de Planificaci\u00f3n, Julio de Vido, cuestion\u00f3 a quienes \"hicieron una descalificaci\u00f3n del designado director en Techint, Axel Kicillof, porque es joven o porque pertenece a una agrupaci\u00f3n pol\u00edtica\", en tanto que el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, afirm\u00f3 el grupo empresario \"est\u00e1 intentando vulnerar la igualdad de derechos y de oportunidades\".", "El paso siguiente a firmar el decreto de necesidad y urgencia para que el Estado tenga injerencia en el directorio de las empresas privadas en las cuales la Anses posee acciones, fue que el Gobierno intentara designar tres directores en la sider\u00fargica Siderar. El rechazo del grupo Techint a que el Estado tenga participaci\u00f3n para nombrar a sus directivos, provoc\u00f3 cr\u00edticas en el oficialismo que defienden su postura.", "\"Se trata de la atribuci\u00f3n por parte del Estado de tener la cantidad de directores que fija la tenencia accionaria\", aclar\u00f3 De Vido respecto a la decisi\u00f3n del Gobierno.", "El ministro agreg\u00f3 que \"la mayor inseguridad jur\u00eddica ser\u00eda que el Estado, que es de todos los argentinos, no reclamara tener los representantes que le corresponden en las empresas\".", "\"Kicillof es una persona joven que tiene un curr\u00edculum envidiable\", afirm\u00f3 De Vido respecto a las observaciones que recibi\u00f3 el economista designado por el Estado para reemplazar como director en Techint a Aldo Ferrer, quien ya asumi\u00f3 la titularidad de la Embajada argentina en Francia.", "El ministro calific\u00f3 a esta situaci\u00f3n como una \"especie de caza de brujas desde Techint, Clar\u00edn y otros medios\".", "Adem\u00e1s, record\u00f3 que Kicillof es el autor del plan de negocios de Aerol\u00edneas Argentinas, adem\u00e1s de ser militante de una agrupaci\u00f3n pol\u00edtica, cosa que nos enorgullece\".", "Por su parte, Boudou afirm\u00f3 que \"el grupo Techint est\u00e1 intentando vulnerar la igualdad de derechos y de oportunidades\" al resistir la participaci\u00f3n de la Anses en el directorio de Siderar.", "En declaraciones formuladas a radio Mitre desde Washington, Boudou consider\u00f3 como \"una situaci\u00f3n lamentable\" que la firma no le deje al organismo oficial -que detenta 25,6% de las acciones- poner un director, y afirm\u00f3 que \"esto va contra los derechos de propiedad y contra la seguridad jur\u00eddica\".", "\"No se trata de controlar ni de cambiar las cosas, sino de tener los mismos derechos que tiene cualquier accionista\", agreg\u00f3 desde Washington el titular del Palacio de Hacienda.", "El ministro sostuvo que \"no se entiende qu\u00e9 es lo que hay que ocultar\", y consider\u00f3 que \"solamente quien quiera ocultar cosas muy complicadas se negar\u00eda a tener un director de un socio minoritario con una participaci\u00f3n muy importante\".", "Aclar\u00f3, luego, que la intenci\u00f3n de la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social es reemplazar al anterior director, Aldo Ferrer, hoy embajador en Francia, pero \"en este momento en la asamblea no se est\u00e1 pudiendo avanzar\".", "Insisti\u00f3, luego, en que \"est\u00e1 claro que quien tiene un cuarto de la empresa tiene que tener derecho; si no, se est\u00e1 vulnerando el valor de la propiedad, que es un valor constitucional, y se est\u00e1 en contra de la Ley de Sociedades, que regula esto\".", "Seg\u00fan el ministro de Econom\u00eda, \"lo que necesita la Anses es que a la empresa le vaya muy bien, que gane mucha plata, que valgan m\u00e1s sus acciones, porque as\u00ed vale m\u00e1s el Fondo de Garant\u00eda de Sustentabilidad\" del sistema previsional.", "Bossio por Twitter.  El titular de la Anses, Diego Bossio, tambi\u00e9n critic\u00f3 que el directorio de Siderar \"imposibilit\u00f3 hacer efectivo\" la aplicaci\u00f3n del decreto de necesidad y urgencia. A trav\u00e9s de su cuenta en Twitter, Bossio dijo que \"el directorio de Siderar reconoci\u00f3 los derechos de voto de Anses, pero imposibilit\u00f3 hacer efectivo el DNU 441/2011\".", "\"Los accionistas votaron a favor del directorio de Techint desconociendo el DNU 441/11\", distribuyeron dividendos por 1500 millones de pesos, pero se negaron a tratar la distribuci\u00f3n de 6.455 millones reservados, sin argumento v\u00e1lido\".", "A trav\u00e9s de cinco twuit, el titular de la Anses sostuvo que \"Techint solicit\u00f3 cuarto intermedio para no permitir la designaci\u00f3n de directores de la Anses\", organismo que posee el 25,97% de las acciones de la compa\u00f1\u00eda.", "\"Con el 25,97% (de las acciones), a la Anses le corresponde m\u00e1s de un director en Siderar. Esta decisi\u00f3n impide al Estado garantizar la seguridad social\", concluye el titular de la dependencia oficial.", "Bossio se refiri\u00f3 de esta forma a la reuni\u00f3n de accionistas que llev\u00f3 hoy adelante la firma del Grupo Techint, en la que la Anses intent\u00f3 concretar la designaci\u00f3n de directores dentro de la empresa en base al porcentaje accionario que tiene en su poder el Estado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365844-el-gobierno-defendio-su-derecho-de-nombrar-directores", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Julio de Vido y Amado Boudou criticaron el rechazo del grupo Techint al intento del Estado de designar representantes para la empresa Siderar; tambi\u00e9n se sum\u00f3 Bossio por Twitter", "titulo": "El Gobierno defendi\u00f3 su derecho de nombrar directores", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La decisi\u00f3n del Gobierno de habilitar a la Anses a tener una participaci\u00f3n mayor en los directorios de empresas privadas sigui\u00f3 provocando gestos de rechazo y aprobaci\u00f3n entre entidades empresarias, funcionarios y legisladores.", "La Uni\u00f3n Industrial de C\u00f3rdoba (UIC) y la Bolsa de Comercio de C\u00f3rdoba rechazaron la decisi\u00f3n. \"Es un nuevo golpe, no solamente para el mercado de capitales, sino tambi\u00e9n para las reglas de juego que se modifican de un d\u00eda para el otro, sin que podamos tener en claro los objetivos que se buscan\", expres\u00f3 Horacio Parga, presidente de la Bolsa.", "El directivo reclam\u00f3 que el Gobierno reexamine su determinaci\u00f3n porque \"no s\u00f3lo afecta a los actuales emisores, sino a los futuros, a todas las empresas que pudieran estar pensando en recurrir al mercado de capitales como medio de financiamiento\". Del mismo modo, Ercole Felippa, presidente de la central fabril, sostuvo que \"esto evidentemente genera un cambio de regla de juego, con niveles radicalizados de intervencionismo por parte del Estado. Genera un enrarecimiento en el clima de negocios que provoca incertidumbre y atenta contra la inversi\u00f3n\". Reclam\u00f3 la revisi\u00f3n de la medida, que despierta \"mucha preocupaci\u00f3n\" porque se vulnera una ley del Congreso y porque se trata de un asunto fundamental para la vida de las empresas.", "Por su parte, la Asamblea de Peque\u00f1os y Medianos Empresarios expres\u00f3 su apoyo a la designaci\u00f3n de representantes del Estado en las empresas de las que posee acciones, al afirmar que se \"garantiza el control de gesti\u00f3n que incluye sostener la reinversi\u00f3n de utilidades en el pa\u00eds\". \"Las designaciones responden a normas legales y son un derecho adquirido\", afirmaron en un comunicado.", "El jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, expres\u00f3 que \"cuando el Estado pone dinero se hace socio, y si soy socio, quiero las condiciones que me corresponden como tal. \u00bfPor qu\u00e9 se quejan? Me devuelven la plata y se termin\u00f3 mi participaci\u00f3n. Entonces nos iremos porque no tendremos nada que hacer. No es una intervenci\u00f3n\".", "Por su parte, el vicepresidente Julio Cobos dijo que \"cuando uno ve que estas cosas no se hicieron antes y se hacen ahora, empiezan a generar cierta incertidumbre y expectativas que uno no sabe a d\u00f3nde van. Desconozco cu\u00e1les son los verdaderos motivos, (pero) s\u00e9 que para el sector privado no es bueno, como tampoco puede ser una buena se\u00f1al hacia afuera\" del pa\u00eds."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365782-reacciones-encontradas-por-la-medida", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Reacciones encontradas por la medida", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mart\u00edn Kanenguiser  Enviado especial", "WASHINGTON.\u2013 El \u00e1nimo de inversores y analistas de Wall Street sobre la Argentina podr\u00eda asimilarse ayer a un empate o a una ajustada derrota parcial si se tradujera al lenguaje futbol\u00edstico la repercusi\u00f3n del anuncio del Gobierno de asumir m\u00e1s protagonismo en las empresas con participaci\u00f3n accionaria de la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses).", "Aunque fuentes oficiales destacaron a LA NACION que el anuncio no tuvo impacto sobre los bonos y acciones nacionales, tanto el resultado del mercado como la opini\u00f3n de quienes siguen la actualidad financiera argentina en Estados Unidos resultaron negativos.", "Si bien el inter\u00e9s primordial en estas latitudes gira en torno a los dispares indicadores de la econom\u00eda norteamericana y el riesgo de otra reca\u00edda en la crisis global, quienes forman opini\u00f3n entre los inversores sobre los activos argentinos afirmaron que la decisi\u00f3n del Gobierno puede ser particularmente negativa para las acciones y no para los bonos.", "Casi a coro, los analistas Daniel Volberg (Morgan Stanley), Alberto Bernal-Le\u00f3n (Bulltick), Boris Segura (Nomura) y Daniel Kerner (Eurasia), expresaron a LA NACION desde Washington y Nueva York que la decisi\u00f3n del Gobierno podr\u00eda \"perjudicar a las empresas que busquen salir a captar fondos en el mercado\".", "Por el contrario, las fuentes oficiales indicaron que los mercados no est\u00e1n alterados, pero admitieron que la clave estar\u00e1 en la instrumentaci\u00f3n del decreto.", "En cambio, los analistas creen que esto refuerza el \u00e1nimo de espera que los inversores ya ten\u00edan hasta las elecciones presidenciales de octubre. A diferencia del segmento de bonos, donde la Argentina ofrece activos a una alta tasa y seguridad de pago, en las acciones la sensaci\u00f3n es de mayor incertidumbre, acotaron.", "\"La decisi\u00f3n tiene un riesgo de generar incertidumbre e inflaci\u00f3n en el mediano plazo por la ca\u00edda del crecimiento econ\u00f3mico potencial\", advirti\u00f3 Volberg. A continuaci\u00f3n, subray\u00f3: \"La inflaci\u00f3n es el desaf\u00edo m\u00e1s grande que tiene el pa\u00eds porque el modelo se est\u00e1 erosionando y eso pone en riesgo los millones de puestos de trabajo creados desde la crisis\".", "Luego de ajetreadas reuniones en la capital de Estados Unidos con clientes, Kerner agreg\u00f3: \"Esta es otra prueba de que si la situaci\u00f3n empeora, la estrategia oficial no ser\u00e1 con medidas m\u00e1s racionales, sino con m\u00e1s controles\". Por lo tanto, habr\u00e1 una mayor cautela en el caso de emisiones corporativas argentinas, salvo en el caso de YPF.", "Antes de subirse a otro avi\u00f3n, Kerner opin\u00f3: \"Si el Gobierno mostrara alguna forma de comprar acciones de YPF, para los accionistas de Repsol puede ser buena noticia porque reducir\u00edan su exposici\u00f3n en la Argentina. De paso, ser\u00eda un logro relativamente econ\u00f3mico para el kirchnerismo, con un potencial r\u00e9dito pol\u00edtico alto\". Para los bonistas, seg\u00fan Kerner, \"la historia sigue siendo positiva porque el crecimiento que muestra la Argentina es alto, la voluntad de pago tambi\u00e9n y la posibilidad de un default en los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os es baja, a diferencia de Venezuela\".", "En esta sinton\u00eda, Segura, luego de pasar unos d\u00edas por Buenos Aires, indic\u00f3: \"La medida es confusa en t\u00e9rminos electorales: parece una se\u00f1al para el electorado m\u00e1s fiel al Gobierno, pero no es buena hacia el resto de los votantes\", que el kircherismo deber\u00eda querer captar para que se cumplan los pron\u00f3sticos optimistas de los encuestadores.", "Algo parecido opin\u00f3 Bernal-Le\u00f3n, al explicar: \"El discurso oficial deber\u00eda girar m\u00e1s al centro, aunque a priori es verdad que parece ser que la gente no ve una hiperinflaci\u00f3n y, por lo tanto, aunque no le gusta la inflaci\u00f3n, prefiere que no haya cambios en la presidencia [en los pr\u00f3ximos comicios]\".", "Sin embargo, en t\u00e9rminos econ\u00f3micos, Segura sentenci\u00f3: \"Falta mucho para llegar a comparar a la Argentina con Venezuela, pero \u00e9sta no es una buena se\u00f1al porque una cosa es tener acciones y otra es discutir la administraci\u00f3n de una compa\u00f1\u00eda\".", "Por esa misma raz\u00f3n, Bernal concluy\u00f3: \"Nadie espera un cambio del modelo, pero habr\u00e1 que ver si este decreto no complica demasiado la gesti\u00f3n de estas empresas\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365781-afirman-que-a-las-empresas-les-costara-mas-caro-financiarse", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "En Wall Street advierten que el avance de la Anses reforzar\u00e1 la cautela inversora en un a\u00f1o electoral", "titulo": "Afirman que a las empresas les costar\u00e1 m\u00e1s caro financiarse", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Con una inversi\u00f3n de $ 21,2  millones, la fabricante de computadoras Bangh\u00f3 inaugur\u00f3 una planta en la localidad bonaerense de Florida, en un predio que pertenec\u00eda al grupo Unilever. La f\u00e1brica le permitir\u00e1 a la compa\u00f1\u00eda alcanzar una producci\u00f3n de 50.000 computadoras port\u00e1tiles y 10.000 de escritorio por mes. Bangh\u00f3 es una empresa de capitales nacionales que incursiona en el negocio de la producci\u00f3n de computadoras desde 2002.", "Con una inversi\u00f3n superior al mill\u00f3n de d\u00f3lares, Telef\u00f3nica de Argentina adquiri\u00f3 un sistema de videovigilancia con c\u00e1maras CCTV desarrollado por la firma Microforum International Latin America. Este sistema permite la grabaci\u00f3n local en cada sitio, con una capacidad b\u00e1sica de almacenamiento para 1600 c\u00e1maras en forma inicial, y es el proyecto m\u00e1s grande que este a\u00f1o se desarrolla en la Argentina en materia de seguridad.", "La desarrolladora uruguaya Suite Homes invertir\u00e1 US$ 12 millones en un proyecto inmobiliario en la provincia de R\u00edo Negro. La firma especializada en desarrollar y consolidar barrios cerrados con presencia en el pa\u00eds desde 2008 concret\u00f3 la adquisici\u00f3n de 44 terrenos, con una superficie promedio de 1100 metros cuadrados, en el club de campo Dos Valles, ubicado junto al parque nacional Nahuel Huapi, en Bariloche.", "El BST (Banco de Servicios y Transacciones) cerr\u00f3 un acuerdo con Standard Bank por el cual incorporar\u00e1 la emisi\u00f3n de tarjetas de cr\u00e9dito Argencard a su actual oferta de servicios. El convenio se inscribe dentro del plan de Argencard para reconvertir su negocio, enfoc\u00e1ndose en el desarrollo de la marca y de las alianzas estrat\u00e9gicas para su crecimiento. El acuerdo contempla la transferencia de la cartera de clientes de Argencard del Standard Bank a BST, que as\u00ed se transforma en la primera entidad bancaria en emitir tarjetas Argencard bajo este nuevo modelo de negocio, con aproximadamente 130.000 clientes.", "Un grupo de empresas chinas anunci\u00f3 su inter\u00e9s por cerrar acuerdos con firmas locales para la fabricaci\u00f3n de m\u00e1quinas herramienta y bienes de capital. \"China est\u00e1 interesada por nuestras ventajas comparativas, entre las cuales se destacan los conocimientos t\u00e9cnicos y recursos humanos calificados\", se\u00f1al\u00f3 Pedro Cascales, presidente de la C\u00e1mara Argentina de M\u00e1quinas Herramienta y Bienes de Capital (Carmahe).", "La firma argentina Tecnolog\u00eda Avanzada en Transporte (Tatsa), del grupo Plaza, cerr\u00f3 un contrato con la norteamericana Eaton para la fabricaci\u00f3n de buses h\u00edbridos di\u00e9sel-el\u00e9ctricos en la Argentina. El acuerdo contempla la producci\u00f3n de 1500 unidades en un plazo de diez a\u00f1os, con un valor total superior a los US$ 100 millones. Tatsa es el primer fabricante integral de buses h\u00edbridos en Am\u00e9rica latina.", "Las importaciones de calzado comenzaron el a\u00f1o con un fuerte incremento en d\u00f3lares y una baja en volumen. De acuerdo con un informe de la consultora IES, en el primer bimestre de 2011 las importaciones de calzado alcanzaron a 2,6 millones de pares, por un valor de US$ 63,7 millones, lo que implica un alza del 25,5% en d\u00f3lares y del 9,9 por ciento. Brasil se consolid\u00f3 como el principal proveedor del calzado importado, con una participaci\u00f3n del 39% en el total de las operaciones, seguido por China, Vietnam e Indonesia.", "economia@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365743-que-pasa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Qu\u00e9 pasa", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El director de la Administraci\u00f3n Nacional de Seguridad Social  (Anses), Diego Bossio, critic\u00f3 en duros t\u00e9rminos a la Corte Suprema de Justicia, al afirmar que emite fallos \"sin una visi\u00f3n de Estado\" porque ponen \"en duda la sustentabilidad del sistema\" previsional, cuando dicta sentencias favorables a los jubilados por mala liquidaci\u00f3n de haberes. Sin embargo, el funcionario confirm\u00f3 que la Anses deber\u00e1 seguir pagando nuevas sentencias. Estim\u00f3 en \"unos 30.000\" los fallos contrarios al Estado que tendr\u00e1 que pagar el organismo a lo largo del a\u00f1o, con un costo de $ 2500 millones.", "\"Cada vez que la Corte emite fallos, sin una visi\u00f3n de Estado, est\u00e1 poniendo fuertes dudas sobre la sustentabilidad del sistema\", afirm\u00f3 Bossio ayer, durante su exposici\u00f3n ante la comisi\u00f3n bicameral de control de los fondos que administra la Anses.", "En otro tramo de su exposici\u00f3n, el funcionario profundiz\u00f3 sus diferencias al cuestionar la pretensi\u00f3n del m\u00e1ximo tribunal de justicia de aplicar la misma jurisprudencia al resto de los juicios iniciados por causas similares. \"La Corte hace fallos particulares, no creo en las acciones de clase. Rechazo esa postura de la Corte\", agreg\u00f3, en respuesta a una consulta de la senadora Adriana Bortolozzi (PJ-Formosa)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365716-bossio-critico-a-la-corte", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Bossio critic\u00f3 a la Corte", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Con una importante concurrencia de empresarios, dirigentes rurales y pol\u00edticos, fue sepultado ayer en el cementerio de la Recoleta Jorge Blanco Villegas, ex presidente de la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA) y empresario de extensa trayectoria, que muri\u00f3 anteayer, a los 79 a\u00f1os, en la ciudad de Buenos Aires como consecuencia de un c\u00e1ncer.", "Hombre vinculado con el campo y la industria en m\u00faltiples sectores, Blanco Villegas fue reconocido principalmente por sus dotes de emprendedor. En Tandil, donde hab\u00eda nacido el 11 de febrero de 1932, se lo recuerda adem\u00e1s como el principal aportante al hospital de Ni\u00f1os de esa ciudad, para el que don\u00f3 12 millones de pesos en 2008. La instituci\u00f3n lleva el nombre de su padre, el pediatra Debilio Blanco Villegas, y le vali\u00f3 hace tres a\u00f1os la distinci\u00f3n de Ciudadano benefactor, del Concejo Deliberante, seg\u00fan public\u00f3 el diario local El Eco.", "Hijo del referido pediatra y de Argentina Cinque, Blanco Villegas se cas\u00f3 por primera vez con Orieta Carnero y tuvo un segundo matrimonio con Graciela Quint\u00e1n, con quien tuvo a su hija Luciana.", "Durante los 90, su \u00e9poca dirigencial m\u00e1s significativa, integr\u00f3 el Movimiento Industrial Argentino (MIA), una de las corrientes internas de la UIA, entidad que presidi\u00f3 en dos oportunidades: en el per\u00edodo 1993-1995 y en 1995-1997. Como empresario desarroll\u00f3 una de sus principales actividades como due\u00f1o de Philco, fabricante de electrodom\u00e9sticos con instalaciones en Tierra del Fuego. Fue adem\u00e1s presidente del Banco Comercial y de UAM, concesionario de Fiat y un productor agropecuario innovador.", "En el campo, uno de sus emprendimientos m\u00e1s destacados fue el intercambio comercial de ovejas con Australia y Medio Oriente, iniciativa que no opac\u00f3 el \u00e9xito de sus inversiones como productor en la caba\u00f1a Huaca-Cur\u00fa y las estancias La Carlota y Rinc\u00f3n de Cha\u00f1ar.", "Estas condiciones fueron valoradas entre los asistentes al entierro de ayer, que se hizo despu\u00e9s de una misa de cuerpo presente en la bas\u00edlica del Pilar. \"Fue un hombre importante en todos los sectores, un hombre valioso\", lo defini\u00f3 a LA NACION Cristiano Rattazzi, presidente de Fiat Auto, que coincidi\u00f3 con Hugo Biolcati, l\u00edder de la Rural: \"Era un importante ganadero, un gran empresario y, fundamentalmente, una magn\u00edfica persona y un excelente amigo\".", "Otros de los que se acercaron fueron Miguel Acevedo, presidente interino de la UIA; Ricardo Smith Estrada y Luciano Miguens, de la Rural, y el jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, uno los que llevaron el f\u00e9retro por su doble condici\u00f3n de sobrino y amigo del industrial: Blanco Villegas era hermano de Alicia, ex mujer de Franco Macri y madre del fundador de Pro, que eligi\u00f3 en diciembre pasado la estancia La Carlota para casarse con la empresaria textil Juliana Awada.", "Como dirigente industrial, su trabajo no se aboc\u00f3 s\u00f3lo a la UIA en los 90, sino tambi\u00e9n al recordado Grupo de los Ocho, poderosa entidad de aquellos a\u00f1os que integr\u00f3 junto con representantes de los principales sectores de la econom\u00eda.", "Ex alumno del Colegio San Jos\u00e9, la Escuela Superior de Tandil General Don Jos\u00e9 de San Mart\u00edn y el Liceo Militar, Blanco Villegas empez\u00f3 en 1953 a cursar estudios de Derecho en la Universidad de La Plata. Sin embargo, la muerte de su padre lo oblig\u00f3 a abandonar la carrera y volver a su ciudad.", "En los \u00faltimos a\u00f1os, terminado su ciclo de conducci\u00f3n corporativa, se alej\u00f3 de la UIA, pero volvi\u00f3 por \u00faltima vez a esas instalaciones en diciembre, durante un almuerzo que reuni\u00f3 a los ex presidentes. Ese d\u00eda fue el principal impulsor de una visita que planeaban a Jujuy para homenajear al ingeniero Federico Bertil Kindgard, un destacado ex dirigente de la central que atravesaba una complicada situaci\u00f3n de salud. El viaje no se lleg\u00f3 a concretar.", "\"Fue un dirigente institucionalmente muy importante\", lo record\u00f3 anoche Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren, que asumir\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas al frente de la entidad que, ayer, sum\u00f3 una corona de flores para despedir a uno de sus m\u00e1s cabales referentes."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365739-empresarios-y-productores-rurales-despidieron-a-jorge-blanco-villegas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Muri\u00f3 a los 79 a\u00f1os como consecuencia de un c\u00e1ncer; fue un destacado dirigente de los 90", "titulo": "Empresarios y productores rurales despidieron a Jorge Blanco Villegas", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alejandro RebossioLA NACION", "El Gobierno estren\u00f3 ayer su nueva potestad para ejercer los derechos pol\u00edticos que le dan las tenencias accionarias heredadas de las ex AFJP en grandes empresas. En la asamblea anual de accionistas de la alimentaria Molinos, que se celebr\u00f3 ayer, la representante de la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses) present\u00f3 una moci\u00f3n para ampliar el directorio de la empresa de los seis miembros actuales \u2013seg\u00fan indica la p\u00e1gina web de la firma\u2013  a ocho, de modo de incorporar a dos que le respondiesen.", "La Anses tiene el 19,99% de Molinos, la empresa controlada por los Perez Companc, pero hasta anteayer s\u00f3lo ejerc\u00eda sus derechos por hasta el 5%, seg\u00fan establec\u00eda la norma anterior a la ahora modificada por decreto de necesidad y urgencia. Pero la propuesta oficial de poner a dos directores en la compa\u00f1\u00eda fracas\u00f3 porque se top\u00f3 con los votos del grupo familiar que dispone de casi el 70% de las acciones. Tambi\u00e9n votaron en contra de la Anses los representantes del resto de los accionistas minoritarios, que son inversores de la Bolsa y que cuentan con alrededor del 10% de la firma.", "En la asamblea de 2009, meses despu\u00e9s de la estatizaci\u00f3n de las AFJP, la Anses tambi\u00e9n hab\u00eda intentado entrar en el directorio de Molinos y tampoco hab\u00eda tenido \u00e9xito. Ayer, la representante estatal acompa\u00f1\u00f3 el resto de las decisiones impulsadas por los Perez Companc, incluida la de anticipar el reparto de dividendos.", "La asamblea de Molinos, por ser la primera prueba de fuego para el renovado poder del Estado en las grandes compa\u00f1\u00edas de las que participa, fue el comentario generalizado en los corrillos de una gala que atrajo a altos representantes del empresariado, la entrega de los premios Entrepreneur of the Year (Emprendedor del A\u00f1o), que organiz\u00f3 anoche la consultora Ernst &amp; Young en el Palacio Duhau del hotel Park Hyatt. All\u00ed fue premiado en la categor\u00eda master el CEO de la agr\u00edcola Los Grobo, Gustavo Grobocopatel; en la de trayectoria empresarial, el presidente de la alimentaria Arcor, Luis Pagani; en la de ejecutivo, el CEO de la sider\u00fargica Ternium (del grupo Techint), Daniel Novegil; en la de emprendedor junior, Adolfo Rouillon, de Congelados del Sur (de las pizzas Mondo Frizzata), y en la de responsabilidad social, Juan Ram\u00f3n N\u00fa\u00f1ez, ex cartonero que instal\u00f3 en Ciudad Oculta la radio La Milagrosa y la empresa de alquiler de sonido The Light of Sun.", "El decreto del martes profundiz\u00f3 el temor de los empresarios para hablar con la prensa con nombre y apellido. No quieren que el Gobierno les responda con controles de cualquier tipo.", "Entre ellos, los empresarios opinaban anoche contra la decisi\u00f3n estatal de ampliar su poder en las grandes compa\u00f1\u00edas privadas. No s\u00f3lo se hablaba de Molinos sino tambi\u00e9n de la estrategia que prepaba Techint para enfrentar hoy la asamblea de Siderar, la filial argentina de Ternium en la que la Anses cuenta con el 25,97% de las acciones y hasta ahora un solo director (Aldo Ferrer). El sustituto del ex ministro de Econom\u00eda y nuevo embajador en Francia ser\u00eda, seg\u00fan desea el Gobierno, el economista y subgerente general de Aerol\u00edneas, Axel Kicillof, resistido por Techint.", "En la gala, un alto ejecutivo de uno de los diez principales grupos de la Argentina comentaba que la decisi\u00f3n del Gobierno de elevar la cantidad de directores en las empresas era sobre todo una se\u00f1al pol\u00edtica porque en la pr\u00e1ctica nunca iba a tener los miembros necesarios para tomar las decisiones. Sin embargo, advirti\u00f3, en coincidencia con sus colegas, que una medida as\u00ed da\u00f1aba el clima de inversi\u00f3n, que en los \u00faltimos a\u00f1os ha ido acompa\u00f1ando el crecimiento de la demanda, pero sin demasiadas proyecciones de largo plazo.", "El due\u00f1o de una de las mayores cadenas de comercio minorista opinaba que no sab\u00eda si era una medida oportunista, para que el Estado presione por un mayor reparto de dividendos, o de base ideol\u00f3gica, como primer paso hacia futuras nacionalizaciones. Un analista le respond\u00eda que la decisi\u00f3n atra\u00eda a cierto sector del electorado de izquierda no kirchnerista.", "Un empresario del rubro alimentos se preguntaba qu\u00e9 dir\u00eda el Gobierno si los empresarios pusieran un hombre suyo en la Jefatura de Gabinete. Alguien le record\u00f3 que el Estado franc\u00e9s tiene el 15% de Renault y la controla. El ejecutivo respondi\u00f3 que cada uno deb\u00eda ser \u00e9tico y hacer lo que mejor sab\u00eda hacer."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365744-la-anses-intento-sin-exito-ayer-poner-dos-directores-en-molinos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La mayor\u00eda accionaria de la firma controlada por Perez Companc rechaz\u00f3 la moci\u00f3n", "titulo": "La Anses intent\u00f3 sin \u00e9xito ayer poner dos directores en Molinos", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La plaza financiera local mostr\u00f3 ayer que, como se presum\u00eda, no ser\u00eda inmune al \"efecto Anses\".", "Qued\u00f3 claro, as\u00ed, que la decisi\u00f3n del Gobierno de incrementar su injerencia en las empresas en que hered\u00f3 participaci\u00f3n tras la estatizaci\u00f3n de las AFJP modific\u00f3 el comportamiento de los inversores, que, tras haber vivido un romance pasajero con las alternativas m\u00e1s rentables para apostar al peso (que ten\u00edan atractivo extra por sus precios rezagados ante el anterior cap\u00edtulo del traspaso de monedas en favor de las extranjeras) vuelven a preferir resguardarse en d\u00f3lares o activos dolarizados.", "Ayer, el \u00edndice Merval de la Bolsa porte\u00f1a cay\u00f3 el 0,75%, por lo que perfor\u00f3, finalmente, el nivel de los 3400 puntos (cerr\u00f3 en 3381,6), afectado tambi\u00e9n por las preocupaciones que trajeron algunos datos que ponen en duda la fortaleza de la recuperaci\u00f3n en EE.UU. (subieron los pedidos de subsidios por desempleo).", "Pero, si se mira m\u00e1s en detalle, el \"efecto Anses\" hizo lo suyo. Cayeron m\u00e1s fuerte las empresas potencialmente m\u00e1s afectadas por el avance oficial como Banco Macro (-3,4%) y Edenor (-3,1%). Pero resisti\u00f3 Tenaris (+0,1%), la m\u00e1s dolarizada de los acciones locales.", "En igual sinton\u00eda, entre los bonos cayeron casi todos los nominados en pesos (1,1% el Discount; 0,5% el Bogar), pero subieron el Bonar VII (0,2%) y el Boden 2013 (0,5%) , ambos emitidos en d\u00f3lares.", "Javier Blanco"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365740-por-el-efecto-anses-volvio-la-dolarizacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Por el \"efecto Anses\", volvi\u00f3 la dolarizaci\u00f3n", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Rafael Mathus Ruiz Para LA NACION", "NUEVA YORK.- El apetito de los inversores por el mundo emergente qued\u00f3 en evidencia una vez m\u00e1s ayer aqu\u00ed, con la oferta p\u00fablica inicial de acciones de Arcos Dorados, la mayor franquicia de McDonald's en el mundo y due\u00f1o de los restaurantes de esa cadena en la Argentina: las acciones de la compa\u00f1\u00eda aumentaron casi un 30% tras la oferta, que cosech\u00f3 unos US$ 1250 millones.", "Tal fue la demanda prevista que la empresa decidi\u00f3 casi sobre la hora subir el precio original de las poco m\u00e1s de 73 millones de acciones que vendi\u00f3, de 15 a 17 d\u00f3lares. Al cierre de las operaciones en Wall Street, la acci\u00f3n cotizaba a poco m\u00e1s de 22 d\u00f3lares, luego de sufrir una t\u00edpica toma de ganancias.", "\"El crecimiento de Am\u00e9rica latina es mucho mayor al de los Estados Unidos. El alza de la clase media cambia los h\u00e1bitos de consumo, y los inversores y el mundo, por lo menos el mundo financiero, ve bien a Am\u00e9rica latina\", dijo a LA NACION el presidente de la firma, Woods Staton. La empresa es el principal operador de restaurantes de comida r\u00e1pida en la regi\u00f3n y el Caribe.", "Arcos Dorados planea invertir US$ 150 millones de lo recaudado en la construcci\u00f3n de nuevos restaurantes y la remodelaci\u00f3n de algunos de los m\u00e1s de 1750 locales con los que ya cuenta en el continente. Staton no quiso decir qu\u00e9 monto de esa inversi\u00f3n se destinar\u00e1 a la Argentina, donde, dijo, les est\u00e1 yendo muy bien.", "\"La inflaci\u00f3n en todos los pa\u00edses es algo que siempre estamos vigilando, no s\u00e9 decir en particular en la Argentina, pero no escucho que tengamos problemas con la inflaci\u00f3n, aunque s\u00ed ha habido, como se publica y todos saben, presiones inflacionarias en el pa\u00eds\", apunt\u00f3. Este fen\u00f3meno, agreg\u00f3, afecta tambi\u00e9n a otros pa\u00edses de la regi\u00f3n, como Brasil y Venezuela.", "\"En la medida que podamos negociar con nuestros proveedores que no levanten los precios a la misma tasa, no nos preocupa\", sentenci\u00f3 Staton.", "M\u00e1s all\u00e1 de este problema, el ejecutivo dijo que la Argentina, junto con M\u00e9xico, Brasil, Colombia y Costa Rica, son los pa\u00edses m\u00e1s importantes para la compa\u00f1\u00eda. \"Va a haber m\u00e1s crecimiento en esos pa\u00edses\", dijo, luego de destacar la expansi\u00f3n de la econom\u00eda argentina en los \u00faltimos a\u00f1os. \"Tenemos muchas perspectivas de crecer en los pr\u00f3ximos a\u00f1os\", anticip\u00f3.", "Stanton dijo que en sus charlas aqu\u00ed recolect\u00f3 un especial inter\u00e9s en Brasil, un mercado con enorme potencial. Colombia es otro pa\u00eds que despierta mucho inter\u00e9s, y la Argentina tambi\u00e9n, agreg\u00f3, a contramano de lo que afirman otras voces, que sugieren que el pa\u00eds est\u00e1 fuera del radar de los inversores. \"Es un pa\u00eds que todo el mundo admira la clase media que tiene, el nivel de educaci\u00f3n\", afirm\u00f3.", "Para Staton, el principal desaf\u00edo que enfrenta la regi\u00f3n es avanzar en la inclusi\u00f3n social y cerrar la brecha que separa a ricos y pobres al mejorar la equidad y la inclusi\u00f3n. Y advirti\u00f3 que los pa\u00edses necesitar\u00e1n invertir en infraestructura para mantener las tasas de crecimiento de los \u00faltimos tiempos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365738-arcos-dorados-junto-us$-1250-millones-en-wall-street", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Woods Staton dijo que destinar\u00e1n parte a la apertura de nuevos locales en la regi\u00f3n", "titulo": "Arcos Dorados junt\u00f3 US$ 1250 millones en Wall Street", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Javier Blanco LA NACION", "Pese a que su precio vuelve a hundirse en todo el mundo (pues marc\u00f3 un nuevo m\u00ednimo hist\u00f3rico frente al franco suizo, cedi\u00f3 otro 0,3% frente al euro y el 0,7% frente al real brasile\u00f1o, entre otras monedas), el d\u00f3lar pas\u00f3 a ser la moneda de moda en las \u00faltimas horas en la plaza local, donde una oleada de compras lo hizo marcar nuevos m\u00e1ximos.", "El billete cerr\u00f3 a $ 4,0670 para las operaciones mayoristas, con lo que acumula en ese segmento un aumento de dos centavos en tres jornadas, pese a que la plaza cambiaria est\u00e1 frente a lo que se conoce como la temporada alta, en alusi\u00f3n al pico de liquidaciones cerealeras, sector que viene incrementando en m\u00e1s del 40% interanual su abastecimiento de divisas al mercado local.", "En la misma sinton\u00eda, el tipo vendedor minorista termin\u00f3 ofreci\u00e9ndose a $ 4,09 en las pizarras de bancos y agencias c\u00e9ntricas (un centavo m\u00e1s caro que en la jornada previa), para lo que los operadores definen como \"operaciones con papeles\", y escal\u00f3 hasta los $ 4,20 su valor en las operaciones \"en negro\" o sin papeles, en un mercado paralelo cada vez m\u00e1s activo en el que, hasta anteayer, se lo ofrec\u00eda a $ 4,17.", "El s\u00fabito despertar de la demanda incluso oblig\u00f3 al Banco Central (BCRA) a reducir al m\u00ednimo las intervenciones con las que busca administrar el valor del d\u00f3lar para evitar variaciones bruscas cuando, durante la semana previa, compraba m\u00e1s de US$ 100 millones a diario s\u00f3lo para evitar que el tipo de cambio bajara, y hasta lo oblig\u00f3 a ponerse del lado vendedor del mostrador en contratos de futuro, para tratar de evitar deslizamientos mayores. \"Hizo ingentes esfuerzos por tranquilizar una plaza que registr\u00f3 ayer su mayor volumen de negocios en lo que va del a\u00f1o, con operaciones registradas por m\u00e1s de US$ 1000 millones, cuando el promedio transado en las \u00faltimas semanas iba de 600 a 700 millones de d\u00f3lares y se hac\u00eda necesario que el propio BCRA comprara buena parte de lo que era ofrecido\", coment\u00f3 un operador.", "Los analistas no dudan: el cambio de tendencia del mercado lo accion\u00f3 una vez m\u00e1s el Gobierno, al anunciar intempestivamente la decisi\u00f3n de ampliar su presencia en empresas en las que el Estado hered\u00f3 participaci\u00f3n accionaria tras estatizar las AFJP. Eval\u00faan que podr\u00eda lograr as\u00ed m\u00e1s injerencia en las decisiones de negocio privadas, incluso en empresas (como las de servicios p\u00fablicos) ya de por s\u00ed sometidas a f\u00e9rreas regulaciones.", "Eso no hizo m\u00e1s que disparar la b\u00fasqueda de coberturas. Y es sabido que cuando los inversores y ahorristas desconf\u00edan, en la Argentina s\u00f3lo el d\u00f3lar o papeles te\u00f1idos de verde los tranquilizan, aunque en el mundo los grandes capitales lleven a\u00f1os huyendo de esa moneda.", "\"Al mercado no le gusta que el Gobierno se meta en las decisiones empresariales\", sostuvo el agente burs\u00e1til Dionisio Corneille, al describir a la agencia Reuters el nuevo cuadro de situaci\u00f3n, que incluy\u00f3 un retroceso de la Bolsa (del 0,75% en promedio, pero que lleg\u00f3 al 3,4% entre las firmas potencialmente m\u00e1s afectadas por el avance oficial, como Banco Macro) y el traspaso de papeles en pesos a otros dolarizados entre los bonos de la deuda p\u00fablica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365715-el-dolar-vuelve-a-ser-el-refugio-preferido", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Pese a que se derrumb\u00f3 en el mundo, aqu\u00ed fue tan demandado que alcanz\u00f3 nuevos valores m\u00e1ximos", "titulo": "El d\u00f3lar vuelve a ser el refugio preferido", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gustavo Ybarra LA NACION", "El director de la Anses, Diego Bossio, defendi\u00f3 ayer en el Senado la decisi\u00f3n de incrementar la presencia de representantes del Poder Ejecutivo en empresas privadas y admiti\u00f3 que as\u00ed se pretende controlar que la distribuci\u00f3n de dividendos a los accionistas \"se haga en tiempo y forma\". El funcionario, adem\u00e1s, expres\u00f3 \"la necesidad de poner en pie de igualdad los derechos pol\u00edticos y econ\u00f3micos\" del Estado y de los accionistas privados.", "En respuesta a la fuerte reacci\u00f3n de las c\u00e1maras empresariales, Bossio intent\u00f3 llevar calma. \"A nosotros nos interesa que a estas empresas les vaya bien\", afirm\u00f3. El director de la Anses concurri\u00f3 ayer al anexo del Senado para informar a una comisi\u00f3n bicameral sobre la evoluci\u00f3n de los fondos que administra el organismo tras la estatizaci\u00f3n de las AFJP. All\u00ed critic\u00f3 los fallos de la Corte Suprema de Justicia que avalan los miles de reclamos por actualizaciones de haberes previsionales.", "Bossio se encontr\u00f3 con una tibia resistencia de la oposici\u00f3n a la ampliaci\u00f3n de la participaci\u00f3n del Estado en los directorios de 42 compa\u00f1\u00edas. Le cuestionaron la forma en que se adopt\u00f3 la medida, un decreto de necesidad y urgencia, y plantearon dudas sobre la transparencia en la elecci\u00f3n de los nuevos representantes.", "\"No queremos entrar en el aquelarre de que todos los sectores del Gobierno salgan a pedir un pedazo de poder\", advirti\u00f3 el senador Gerardo Morales (UCR-Jujuy), en referencia a la disputa que ya habr\u00edan generado esos codiciados y bien remunerados lugares entre la CGT y La C\u00e1mpora. Sin embargo, la decisi\u00f3n en s\u00ed no encontr\u00f3 demasiadas resistencias. \"En general, estar\u00edamos de acuerdo en mejorar la participaci\u00f3n [del Estado], tendr\u00eda amplio consenso\", acept\u00f3 Morales. La diputada Alicia Ciciliani (PS-Santa Fe) consider\u00f3 que la medida \"no cambia la participaci\u00f3n de la Anses en el control de las compa\u00f1\u00edas\".", "Al justificar la medida, Bossio critic\u00f3 el l\u00edmite del 5% que la ley 26.425 impon\u00eda a la representaci\u00f3n del Estado en los directorios y lo contrast\u00f3 con su participaci\u00f3n accionaria superior al 20% en esas compa\u00f1\u00edas. \"El Estado quiere ejercer los derechos pol\u00edticos de sus acciones en la misma medida que su participaci\u00f3n econ\u00f3mica\", insisti\u00f3. \"No existen conflictos de intereses. Al Poder Ejecutivo le interesa que a estas empresas les vaya bien\", agreg\u00f3. No obstante, admiti\u00f3 que la idea es tambi\u00e9n controlar la distribuci\u00f3n de dividendos; en realidad, su efectiva ejecuci\u00f3n. Al respecto ejemplific\u00f3 con el Grupo Clar\u00edn, que, dijo, \"hace tres a\u00f1os que no distribuye dividendos\".", "\"Acumulan dividendos y no dan causas de distribuci\u00f3n\", afirm\u00f3 Bossio, que se mostr\u00f3 optimista en que el Estado ganar\u00e1 el juicio que le inici\u00f3 al Grupo Clar\u00edn por ganancias no liquidadas. Estim\u00f3 la cifra en 89 millones de pesos.", "El cuestionamiento m\u00e1s duro de la oposici\u00f3n estuvo referido a la forma en que se tom\u00f3 la medida. La diputada Fernanda Reyes (Coalici\u00f3n C\u00edvica-Capital) le dijo a Bossio que no exist\u00edan causas de necesidad y urgencia y que tampoco se cumpl\u00eda el otro requisito para un decreto: el no funcionamiento del Parlamento. \"Las leyes se modifican en el Congreso, no v\u00eda DNU\", lo reprendi\u00f3. Adem\u00e1s, le record\u00f3 que Amado Boudou, cuando conduc\u00eda la Anses, hab\u00eda asegurado que el Poder Ejecutivo no iba a incrementar su participaci\u00f3n en las empresas privadas.", "Tras el reclamo de la socialista Ciciliani (\"El debate en el Congreso podr\u00eda haber esclarecido algunos puntos oscuros\", dijo), el senador Morales sum\u00f3 su queja. \"El debate en el Congreso podr\u00eda permitir un sistema transparente de designaci\u00f3n por concurso de los directores y evitar as\u00ed las disputas de La C\u00e1mpora y la CGT por nombrar directores\", sentenci\u00f3. El radical tambi\u00e9n cuestion\u00f3 el argumento oficialista de que la medida se tomaba en defensa de los aportes de los trabajadores. \"En nombre de los trabajadores a Pedraza lo fueron a buscar a un departamento de Puerto Madero valuado en 2 millones de d\u00f3lares\", ironiz\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365714-los-dividendos-en-la-mira-de-la-anses", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Su director denunci\u00f3 que las empresas acumulan ganancias y no las reparten, perjudicando al organismo; tibias cr\u00edticas de la oposici\u00f3n", "titulo": "Los dividendos, en la mira de la Anses", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Valeria Shapira Enviada especial", "NUEVA YORK.- Buen vino y un escenario de lujo. El malbec, la variedad \u00edcono de la Argentina, tuvo ayer su noche homenaje en la Public Library de Nueva York, emblema de la vida cultural neoyorquina, que abri\u00f3 sus puertas a m\u00e1s de 400 personas. El objetivo fue degustar lo mejor de la producci\u00f3n bodeguera de nuestro pa\u00eds e iniciar los festejos por el D\u00eda Mundial del Malbec, que -impulsado por Wines of Argentina, con el apoyo de la Canciller\u00eda- se celebrar\u00e1 por primera vez el pr\u00f3ximo domingo, en m\u00e1s de 30 ciudades del planeta.", "Nueva York dio el puntapi\u00e9 inicial de los festejos por una raz\u00f3n contundente: \"En 2010, las exportaciones de vino al mundo superaron los 552 millones de d\u00f3lares. Y Estados Unidos fue el primer destino de esas exportaciones\", dijo el embajador Luis Kreckler, secretario argentino de Comercio y Relaciones Econ\u00f3micas Internacionales.", "El empresario vitivin\u00edcola Alberto Arizu (h.), presidente de Wines of Argentina, explic\u00f3 a LA NACION que \"el 40 por ciento de nuestras exportaciones a Estados Unidos son de la variedad malbec. Ese mercado creci\u00f3, en promedio, un 23% anual en los \u00faltimos nueve a\u00f1os. Por otra parte, se registr\u00f3 durante el primer trimestre de 2011 una suba de 10 millones de d\u00f3lares respecto del mismo per\u00edodo de 2010 y un alza del 12% en el precio, lo que refleja el ingreso de nuestros vinos en segmentos superiores de consumo\", se\u00f1al\u00f3 el empresario.", "Ayer, desde las 19, invitados de distintas nacionalidades disfrutaron los vinos malbec de 20 bodegas argentinas. En la Biblioteca, iluminada con los colores de la bandera argentina por el equipo de iluminadores de las grandes obras de Broadway, hubo tambi\u00e9n un show de tango. Este festejo y los que vendr\u00e1n est\u00e1n inspirados en acciones similares que realizan los franceses con su  variedad beaujolais noveau.", "La Argentina es el mayor productor de malbec en el mundo y el quinto productor de vino en el nivel global, con 16 millones de hectolitros, detr\u00e1s de Francia (44 millones), Italia, Espa\u00f1a y Estados Unidos (20 millones).", "La uva malbec fue introducida en nuestro pa\u00eds durante la presidencia de Domingo Faustino Sarmiento, a mediados del siglo XIX. Sarmiento contrat\u00f3 entonces al agr\u00f3nomo franc\u00e9s Michel Aime Pouget para que pusiera en marcha la primera escuela de agricultura, en Mendoza. El especialista galo introdujo esquejes (gajos para reproducir) y semillas que abrieron el camino al cultivo de malbec, la uva que encontr\u00f3 su terru\u00f1o al pie de la cordillera de los Andes.", "\"Hoy, el Malbec es un pasaporte para convocar a un publico diverso, sofisticado y con alta capacidad de consumo en Nueva York, lo que refuerza nuestra presencia en un mercado que crece\", afirm\u00f3 el c\u00f3nsul general argentino Jose Luis Perez Gabilondo.", "Los visitantes de la Public Library brindaron durante mas de tres horas. Pero eso no fue todo. El domingo pr\u00f3ximo habr\u00e1 otro gran festejo. Desde Mendoza se trajeron tres toneladas de uva malbec, con las que se realizar\u00e1 una molienda en City Winery (un reducto de culto para los amantes del vino en Nueva York), que dar\u00e1 origen a un vino con etiqueta 2011, representativo del lanzamiento del D\u00eda Mundial del Malbec."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365701-el-malbec-argentino-comenzo-la-conquista-de-nueva-york", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Ayer se inici\u00f3 la celebraci\u00f3n del d\u00eda mundial de la variedad con una fiesta en Manhattan", "titulo": "El malbec argentino comenz\u00f3 la conquista de Nueva York", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- La delegaci\u00f3n argentina en la asamblea del Fondo Monetario Internacional (FMI) apenas hab\u00eda aterrizado, con el ministro Amado Boudou a la cabeza, cuando el jefe del organismo de cr\u00e9dito, Dominique Strauss-Kahn, repiti\u00f3 lo que defini\u00f3 como la f\u00f3rmula para la etapa de \"poscrisis\". Esto es, evitar el recalentamiento de la econom\u00eda, la inflaci\u00f3n y el desempleo.", "Con advertencias que parecen tener relaci\u00f3n con los puntos por los que hoy transita el debate econ\u00f3mico en la Argentina, Strauss-Kahn llam\u00f3 a \"no dormirse sobre los laureles de la bonanza\" porque \"la recuperaci\u00f3n que tenemos a\u00fan no es completa y seguimos en crisis\". Abri\u00f3 as\u00ed la Reuni\u00f3n de Primavera de la entidad, cuyo documento base, el Panorama Econ\u00f3mico Mundial, ya provoc\u00f3 alg\u00fan malestar en la delegaci\u00f3n argentina, al advertir sobre la posibilidad de m\u00e1s desempleo, inflaci\u00f3n y riesgo de recalentamiento de la actividad en nuestro pa\u00eds, seg\u00fan admiti\u00f3 uno de sus presentadores, el economista Jorge Decressin.", "Con una mirada m\u00e1s global, en su discurso de apertura el jefe del Fondo abund\u00f3 en esa direcci\u00f3n, pero haciendo hincapi\u00e9 en la persistente desocupaci\u00f3n. \"Una recuperaci\u00f3n sin los suficientes puestos de trabajo no alcanza\", previno. \"El tema es el empleo y lo que eso representa para la gente\", insisti\u00f3. La proyecci\u00f3n del Fondo es que la Argentina ser\u00e1 este a\u00f1o uno de los pa\u00edses que m\u00e1s crecer\u00e1 en Am\u00e9rica latina -con una tasa del 6%- pero entiende que su desempleo se agudiza, con un aumento posible del 7,7% actual al 9 por ciento.", "\"Debemos tener cuidado con la autocomplacencia\", subray\u00f3 Strauss-Kahn. \"No hay dudas de que la recuperaci\u00f3n es cada vez m\u00e1s fuerte, pero todos pueden entender que no es la recuperaci\u00f3n que queremos\", a\u00f1adi\u00f3.", "En paralelo, el presidente del Banco Mundial (BM), Robert Zoellick, previno contra el impacto que los \"precios r\u00e9cord\" en alimentos y combustibles pueden tener en sociedades del Tercer Mundo. \"Los pobres no pueden esperar. Cerca de 1000 millones de personas est\u00e1n subalimentadas en el mundo\", explic\u00f3 Zoellick, luego de subrayar que el \u00edndice de precios de los alimentos que elabora la entidad tuvo un aumento del 36%respecto del a\u00f1o pasado.", "Seg\u00fan los c\u00e1lculos del BM, el ma\u00edz aument\u00f3 74 por ciento; el trigo 69 y la soja 36. Esos precios favorecen las exportaciones del pa\u00eds.", "WASHINGTON.- Para homenajear a los visitantes, anoche, el embajador Alfredo Chiarad\u00eda organiz\u00f3 una cena en la residencia argentina, ubicada en DuPont Circle. Se esperaba all\u00ed limar algunos recelos que existen entre diferentes funcionarios, los que viajaron y los que viven aqu\u00ed."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365689-advierten-por-riesgos-de-poscrisis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Silvia PisaniCorresponsal en EE.UU.", "titulo": "Advierten por \"riesgos de poscrisis\"", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El director ejecutivo de la minera Goldcorp, Eduardo Villacorta, le anunci\u00f3 ayer al ministro de Planificaci\u00f3n, Julio De Vido, que esa empresa invertir\u00e1 US$ 850 millones en el proyecto Cerro Negro, en la localidad de Perito Moreno, al norte de la provincia de Santa Cruz.", "El anuncio se hizo en la ciudad de M\u00e9xico, donde el funcionario participa de la visita oficial a la que la presidenta Cristina Kirchner no pudo asistir por recomendaci\u00f3n m\u00e9dica. Seg\u00fan le inform\u00f3 Goldcorp a De Vido, la inversi\u00f3n generar\u00e1 2000 empleos directos durante la etapa de construcci\u00f3n, que durar\u00e1 15 meses, y otros 1000 permanentes cuando comience a producir. Asimismo, comentaron que se desarrollar\u00e1n oportunidades para m\u00e1s de 80 pymes de servicios locales. Goldcorp tiene m\u00e1s de la mitad de su producci\u00f3n en M\u00e9xico, aunque tambi\u00e9n cuenta con una fuerte presencia en otros pa\u00edses de Am\u00e9rica latina.", "Por otro lado, empresarios textiles y del calzado argentinos, en misi\u00f3n comercial en M\u00e9xico, destacaron las posibilidades que ese mercado presenta para la producci\u00f3n local. \"Durante este a\u00f1o, las exportaciones de productos textiles en su totalidad destinadas a M\u00e9xico alcanzaron los US$ 24 millones, un 15% superior a las de 2009\", se entusiasm\u00f3 Pedro Bergaglio, presidente de la Fundaci\u00f3n Pro Tejer.", "En tanto, Alberto Sellaro, presidente de la C\u00e1mara del Calzado, destac\u00f3 que \"las exportaciones de calzado terminado a M\u00e9xico aumentaron entre 2009 y 2010 un 320%\", y afirm\u00f3 que el crecimiento continuar\u00e1 porque \"Brasil ya no es competitivo por el tipo de cambio que tiene\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365702-inversion-minera-por-us$-850-millones", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Inversi\u00f3n minera por US$ 850 millones", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alan Gast\u00f3n Gontmaher-Cintia Ethel Gontmaher-Lorena Sandomir: empresarios (avalistas de World Fabrics SA, en quiebra); Tte. Gral. Juan D. Per\u00f3n 4465, 9\u00b0, \"A\". Solicitaron, en forma individual, sus pedidos de propia quiebra. Tramitan en el Juzgado N\u00b0 2, secr. N\u00b04;  Juzgado N\u00b0 13; secr. N\u00b0 25, y Juzgado N\u00b0 25; secr. N\u00b0 49.", "Baifor SRL: inform\u00e1tica; Av. Cabildo 3946. Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de Sergio Alejandro R\u00edos por una deuda de $ 5500. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 10 de agosto. S\u00edndico: Mar\u00eda Cristina Osso; Av. Corrientes 1675, 1\u00b0, \"D\". Juzgado N\u00b0 7; secr. N\u00b0 14.", "Triumph Int. Argentina SA: Av. D\u00edaz V\u00e9lez 536. Se decret\u00f3 a pedido de la Asociaci\u00f3n de Prestaciones Sociales. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 27 de mayo. S\u00edndico: Jorge Osvaldo Stanislavsky; Talcahuano 768, 9\u00b0, \"39/39\". Juzgado N\u00b0 17; secretar\u00eda N\u00b0 34."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365624-concursos-y-quiebras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Concursos y quiebras", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El mercado local de granos parece inmerso en un letargo con escasos compradores de cereales y sin que mostraran cambios las cotizaciones de la soja, inform\u00f3 ayer la Bolsa de Comercio de Rosario (BCR).", "En el mercado de ma\u00edz, en tanto, se observa una mayor oferta respecto de la escasa demanda. La exportaci\u00f3n no se muestra en el recinto ante una posici\u00f3n neta comprada frente a las ventas autorizadas de ROE acumulados.", "En Chicago el cierre registr\u00f3 bajas para el trigo por liquidaci\u00f3n de posiciones ante los pron\u00f3sticos de lluvias en las regiones productoras estadounidenses y para la soja por la menor demanda que est\u00e1 mostrando en los \u00faltimos informes de exportaci\u00f3n y molienda, mientras que fue variado para el ma\u00edz.", "Por otra parte, ayer la Bolsa de Cereales de Buenos Aires actualiz\u00f3 sus estimaciones agr\u00edcolas para la campa\u00f1a 2010", "11 y estableci\u00f3 un volumen de 49,2 millones de toneladas de soja, 400.000 m\u00e1s respecto del c\u00e1lculo anterior y cuando se lleva cosechado el 42,6% de las 18.500.000 hect\u00e1reas sembradas.", "Respecto del ma\u00edz, la Bolsa mejor\u00f3 en 500.000 toneladas la producci\u00f3n de la actual campa\u00f1a, estim\u00e1ndola en 20 millones de toneladas. Hasta el momento se cosech\u00f3 el 35,3% de las 3.150.000 hect\u00e1reas sembradas.", "Seg\u00fan la Direcci\u00f3n de Informaciones y Estudios Econ\u00f3micos de la BCR las f\u00e1bricas de San Mart\u00edn pagaron 1250 pesos por la mercader\u00eda con descarga inmediata, igual que en San Mart\u00edn, Ricardone, General Lagos, Villa Gobernador G\u00e1lvez, Timb\u00faes y Ricardone con entrega desde el martes pr\u00f3ximo.", "Las f\u00e1bricas de San Lorenzo, General Lagos y Timb\u00faes sin descarga y la exportaci\u00f3n en Arroyo Seco con entrega desde el martes tambi\u00e9n pagaron 1250 pesos. Se relevaron negocios por 3000 toneladas.", "La exportaci\u00f3n en San Mart\u00edn y Arroyo Seco pagaban 310 d\u00f3lares para entrega junio / julio.", "En Chicago los futuros de soja cerraron con bajas de 92 y 83 centavos para los contratos mayo y julio, que se cotizaron en 489,06 y 493,38 d\u00f3lares respectivamente", "Las d\u00e9biles cifras de exportaciones reafirmaron la tendencia bajista ya que totalizaron 79.400 toneladas, muy por debajo del rango esperado por el mercado entre 200.000 a 350.000 toneladas.", "En el Mercado a T\u00e9rmino de Buenos Aires (Matba) el ajuste para abril fue de 317,50 d\u00f3lares, con una mejora de 2,50 d\u00f3lares, y el de julio perdi\u00f3 un d\u00f3lar al quedar en 313 d\u00f3lares.", "El Ministerio de Agricultura, Ganader\u00eda y Pesca (Magyp) fij\u00f3 como valor de mercado de la soja para hoy en 1222 pesos por tonelada.", "Por el ma\u00edz los consumos pagaron en Baradero 740 pesos por grano seco, 720 con hasta 18% de humedad y 708, con 21 por ciento de humedad. En Chacabuco se pagaron 705, 685 y 673 pesos respectivamente; en Gualeguay, 750 y en Classon 700 pesos por el ma\u00edz con descarga.", "Los futuros de ma\u00edz en Chicago cerraron variados, con bajas de 0,50 a subas de 4 d\u00f3lares.", "El Departamento de Agricultura de los Estados Unidos (USDA por sus siglas en ingl\u00e9s) inform\u00f3 ayer que las exportaciones semanales totalizaron 1.105.500 toneladas, por encima del rango esperado por el mercado, de entre 550.000 y 900.000 toneladas.", "En el Matba, los ajustes para abril y julio cayeron dos d\u00f3lares al cotizarse en 187 y 189 d\u00f3lares.", "El FAS te\u00f3rico del ma\u00edz indicado para hoy es de 956 pesos por tonelada.", "Respecto del mercado del trigo, hay poca demanda en el mercado frente a una oferta que a\u00fan est\u00e1 en manos de productores que quieren vender antes de las pr\u00f3ximas siembras.", "La exportaci\u00f3n en Punta Alvear pag\u00f3 195 d\u00f3lares por el cereal con entrega en mayo con prote\u00edna m\u00e1xima 9,5. En General Lagos, San Mart\u00edn y Arroyo Seco con prote\u00edna 8,5 a 9,5 y entrega en mayo se pagaron 200 d\u00f3lares.", "En Chicago los futuros de trigo cerraron con bajas promedio de 4,50 d\u00f3lares por tercera jornada consecutiva, ya que los inversores liquidaron posiciones compradas por toma de ganancias ante los pron\u00f3sticos que anticipan lluvias en las \u00e1reas afectadas por la sequ\u00eda en las planicies de Estados Unidos.", "En el Matba, el contrato para mayo se ajust\u00f3 en 191 d\u00f3lares, con una mejora de un d\u00f3lar por tonelada.", "El valor de mercado del trigo para hoy se fij\u00f3 en 1025 pesos por tonelada.", "Por \u00faltimo, el girasol no mostr\u00f3 cambios en las ofertas. Las f\u00e1bricas de Ricardone y Deheza pagaron 1430 pesos por la oleaginosa con descarga inmediata, mientras que en Rosario qued\u00f3 a 1400 pesos.", "El FAS te\u00f3rico del girasol indicado para hoy fue de 1465 pesos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365690-precios-estables-en-el-mercado-local", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La Bolsa de Cereales estim\u00f3 la cosecha total de soja en 49,2 millones de toneladas", "titulo": "Precios estables en el mercado local", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Martin Kanenguiser Enviado especial", "WASHINGTON.- El informe sobre el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec) que elabor\u00f3 el Fondo Monetario Internacional (FMI) no ser\u00e1 vinculante para el Gobierno, pero igualmente pasar\u00e1 en las pr\u00f3ximas semanas por las manos del duro staff y de la conducci\u00f3n del cuestionado organismo multilateral.", "As\u00ed lo expresaron ayer fuentes oficiales a LA NACION, al aclarar que la visita que concluy\u00f3 el lunes pasado no significa el fin de la \"colaboraci\u00f3n\" del FMI con la Argentina para buscar un reemplazo al cuestionado \u00edndice de precios al consumidor (IPC).", "En el organismo detallaron que, como cualquier informe de asistencia t\u00e9cnica que se hace en un pa\u00eds, el trabajo de campo luego se analiza en la sede del organismo, que ma\u00f1ana comienza aqu\u00ed su nueva asamblea de primavera.", "Por lo tanto, si bien el comunicado de la misi\u00f3n liderada por Carlos Medeiros en Buenos Aires indicaba que \"el staff del FMI dej\u00f3 un informe a las autoridades con recomendaciones espec\u00edficas sobre el dise\u00f1o y la metodolog\u00eda para desarrollar un nuevo IPC nacional\", ayer se desliz\u00f3 que a\u00fan faltan algunos cap\u00edtulos para concluir esta novela.", "Sin agregar la hip\u00f3tesis de que alg\u00fan otro pa\u00eds que est\u00e9 en el directorio del FMI pida, como pas\u00f3 en otras ocasiones, explicaciones al staff sobre esta cuesti\u00f3n, el tr\u00e1mite en s\u00ed todav\u00eda deber\u00eda discutirse entre los ejecutivos del organismo multilateral.", "Cabe recordar que el informe surgi\u00f3 tras el pedido de sanciones de algunos pa\u00edses en 2010 a la Argentina por no mostrar \"estad\u00edsticas confiables\" a otros miembros del FMI.", "En el Gobierno no hay ning\u00fan trauma por estos pasos pendientes, seg\u00fan las fuentes consultadas ayer, en el primer d\u00eda de estad\u00eda del ministro Amado Boudou en esta ciudad.", "Luego del encuentro del G-24 (pa\u00edses en desarrollo), donde el secretario de Finanzas, Hern\u00e1n Lorenzino, particip\u00f3 activamente en la redacci\u00f3n de un documento, Boudou y su equipo se focalizaron en la agenda del G-20, que comenz\u00f3 anoche con una cena, y en las charlas informales con acreedores del Club de Par\u00eds que puedan desarrollar.", "Los miembros del equipo econ\u00f3mico estaban conformes por la buena sinton\u00eda lograda con el embajador ante las Naciones Unidas, Jorge Arg\u00fcello, quien tambi\u00e9n defendi\u00f3 la postura nacional en el G-24. El embajador pidi\u00f3 que el FMI no se arrogue la potestad de \"apropiarse\" de decisiones econ\u00f3micas globales que deber\u00edan ser debatidas en forma horizontal en la ONU.", "Mientras tanto, Boudou comparti\u00f3 la cena con los principales ejecutivos del FMI y con su par franc\u00e9s, Christine Lagarde, que actualmente preside el G-20. All\u00ed, el Fondo volvi\u00f3 a advertir que la crisis global est\u00e1 lejos de ser superada y luego comenz\u00f3 el debate, que se extender\u00e1 hasta esta tarde, sobre tres cuestiones clave: la regulaci\u00f3n de las materias primas, la flexibilizaci\u00f3n de los mecanismos de cr\u00e9dito del FMI y la reforma del sistema monetario internacional, tema \"fetiche\" para Francia.", "En el primero caso, la Argentina rechaz\u00f3 los controles internacionales; en el segundo, defendi\u00f3 la necesidad de que los cr\u00e9ditos no tengan condicionalidades, y en el \u00faltimo se mostr\u00f3 orgullosa del rol que cumplieron las reservas como seguro para amortiguar los efectos de la crisis global.", "En cuanto al Club de Par\u00eds, las fuentes no quisieron precisar si se repetir\u00e1 ante los acreedores la idea de ofrecer un pago base de seis a\u00f1os, que podr\u00eda reducirse o extenderse seg\u00fan el ritmo de crecimiento econ\u00f3mico del pa\u00eds, como indic\u00f3 Boudou.", "La idea replicar\u00eda el modelo del canje de la deuda con los bonistas de 2005, que los acreedores oficiales a priori parecen rechazar, sobre todo porque quieren cobrar en un plazo corto si en la negociaci\u00f3n no participa el FMI.", "Hoy se sumar\u00e1n a la comitiva argentina el viceministro, Roberto Feletti, y la presidenta del BCRA, Mercedes Marc\u00f3 del Pont, tras sendas disertaciones en Chile y en Nueva York, para acoplarse al acalorado debate sobre el futuro de la econom\u00eda global."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365688-para-el-gobierno-el-dictamen-del-fondo-no-sera-vinculante", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Igualmente, admiten que se mantendr\u00e1n las tareas de \"colaboraci\u00f3n\" del organismo", "titulo": "Para el Gobierno, el dictamen del Fondo no ser\u00e1 vinculante", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La interna del PJ federal, prevista para el domingo en Tucum\u00e1n, Santiago del Estero y Catamarca, entr\u00f3 en una nebulosa.", "Desde el comando de campa\u00f1a del ex presidente Eduardo Duhalde afirmaron que se suspendieron los comicios que iba a disputar contra el gobernador de San Luis, Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1.", "\"Hicimos un papel\u00f3n\", dijo Duhalde esta tarde en una conferencia de prensa. El precandidato destac\u00f3 que la Junta Electoral del Peronismo Federal \"no estuvo de acuerdo en votar s\u00f3lo en las capitales de provincias\". Y agreg\u00f3: \"Le comunicamos a la conducci\u00f3n que no estaban dadas las condiciones para realizar las elecciones\"", "Duhalde cuestion\u00f3 a Rodr\u00edguez Sa\u00e1, al sostener que \"de ser la persona que me felicitaba, y sin tener otro acontecimiento de por medio, me trata muy mal. No s\u00e9 por qu\u00e9, creo que es porque no est\u00e1n acostumbrados a perder\".", "Por su parte, el gobernador puntano confirm\u00f3 la interna del pr\u00f3ximo domingo y lanz\u00f3 duros cuestionamientos al ex presidente. \"Se vota porque no hay un \u00f3rgano que diga lo contrario\", exclam\u00f3 Rodr\u00edguez Sa\u00e1 seg\u00fan consign\u00f3 DyN.", "Y agreg\u00f3: \"El que ha suspendido sus actividades, o se habr\u00e1 ido, o se habr\u00e1 bajado, es Duhalde\".", "En tanto, los tres integrantes de la Junta Electoral por el candidato Rodr\u00edguez Sa\u00e1 afirmaron que las internas se iban a hacer \"pese al intento del tata Brown [por Carlos, el jefe de campa\u00f1a de Duhalde]\"", "\"Estaba establecido que se vote en lugares con m\u00e1s de 30.000 habitantes, pero si despu\u00e9s quieren que votemos donde [Ger\u00f3nimo] Venegas va a festejar un cumplea\u00f1os, es otra\", concluy\u00f3 el mandatario de San Luis.", "G\u00e9nesis de una inc\u00f3gnita. Esta ma\u00f1ana hubo una reuni\u00f3n entre los tres representantes de la Junta Electoral de cada candidato y no lograron un acuerdo. Al terminar el encuentro, Brown sostuvo que \"las elecciones se hab\u00edan suspendido hasta nuevo aviso\".", "El problema es que, seg\u00fan el b\u00fanker de Duhalde, los hermanos Rodr\u00edguez Sa\u00e1 propusieron hacer las internas s\u00f3lo en las capitales de cada provincia. \"En ese contexto las elecciones de Buenos Aires se votar\u00eda s\u00f3lo en La Plata\", respondieron desde el duhaldismo. \"Nos cambiaron las reglas de juego\", sostuvo Brown.", "La Junta Electoral de Rodr\u00edguez Sa\u00e1 dijo que no se hab\u00edan cambiado las reglas de juego y ratificaron los comicios.", "Luego, Brown dijo a LA NACION: \"Si ellos quieren hacer las elecciones, que la hagan solos. Nosotros no vamos a convalidar el resultado\".", "Con la colaboraci\u00f3n de Jos\u00e9 Ignacio Sbrocco"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365847-duhalde-hicimos-un-papelon", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "As\u00ed, calific\u00f3 la suspensi\u00f3n de los comicios internos del Peronismo Federal que se iban a realizar el domingo en el Noroeste; su adversario, Rodriguez Sa\u00e1, confirm\u00f3 las elecciones y le respondi\u00f3 con dureza al ex presidente", "titulo": "Duhalde: \"Hicimos un papel\u00f3n\"", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Lucrecia Bullrich De la Redacci\u00f3n de lanacion.comlbullrich@lanacion.com.ar | @lbullrich", "En las boletas de las elecciones internas de agosto y de las presidenciales de octubre no habr\u00e1 fotograf\u00edas de Juan y Eva Per\u00f3n, de N\u00e9stor Kirchner ni de Ra\u00fal Alfons\u00edn.", "La restricci\u00f3n surge del decreto 444, una de las tres normas con las que el Gobierno reglament\u00f3 la ley de internas abiertas, simult\u00e1neas y obligatorias y, en particular, dispuso c\u00f3mo deber\u00e1n ser las boletas, que, por primera vez, incluir\u00e1n fotograf\u00edas y colores.", "En el art\u00edculo 1 se establece que en las papeletas \"s\u00f3lo podr\u00e1n insertarse fotograf\u00edas de candidatos o candidatas, en colores o en blanco y negro\" que deber\u00e1n ubicarse \"en el tercio central de la boleta\".", "Enseguida se indica que \"no podr\u00e1n utilizarse im\u00e1genes cono fondo ni sello de agua\".", "Para el diputado Gustavo Ferrari (Peronismo Federal) la manera en la que est\u00e1 redactado el art\u00edculo no deja margen para que el kirchnerismo pueda incluir im\u00e1genes de Kirchner o de Per\u00f3n y Evita en sus boletas, o que la UCR haga lo propio con im\u00e1genes de Ra\u00fal Alfons\u00edn.", "\"La palabra \u00abs\u00f3lo\u00bb es claramente excluyente y deja absoluta claridad respecto, justamente, de que s\u00f3lo podr\u00e1n usarse fotos de candidatos. Adem\u00e1s, se dice expl\u00edcitamente que no se pueden agregar im\u00e1genes. Con esta restricci\u00f3n tendr\u00edan que quedar afuera incluso las tradicionales im\u00e1genes de Per\u00f3n y Evita\", argument\u00f3 el legislador en di\u00e1logo con  lanacion.com.", "Para Ferrari, el hecho de que la restricci\u00f3n para el uso de im\u00e1genes est\u00e9 espec\u00edficamente referida a la inclusi\u00f3n de fondos o sellos de agua no deber\u00eda alcanzar para incluirlas en alg\u00fan otro formato o lugar de la boleta, como por ejemplo, en el \u00e1ngulo superior de la papeleta o junto a los nombres de los candidatos.", "\"Se dice expl\u00edcitamente que no se pueden agregar im\u00e1genes. La aclaraci\u00f3n respecto del fondo o los sellos de agua no es sustancial. Todo tipo inserci\u00f3n queda prohibida\", interpret\u00f3. \"Poner cualquier imagen de Kirchner o Alfons\u00edn, aun cuando no sea una foto, ser\u00eda muy dif\u00edcil de defender jur\u00eddicamente\", concluy\u00f3.", "El diputado Ricardo Gil Lavedra (UCR) coincidi\u00f3 en que, en este punto, la reglamentaci\u00f3n no deja espacio para grietas. \"El texto es expl\u00edcito y claro. El lenguaje siempre tiene textura abierta. Pero me parece que la intenci\u00f3n [de limitar el uso de im\u00e1genes a los candidatos] est\u00e1 clara\", indic\u00f3 a este medio.", "El apoderado de la UCR, Mariano Genovesi, descart\u00f3 de plano la posibilidad de que en el partido se haya siquiera evaluado la posibilidad de incluir una imagen de Ra\u00fal Alfons\u00edn en las boletas. \"No es la tradici\u00f3n del partido. No se hizo nunca ni con [Arturo] Frondizzi ni con [Arturo] Illia. No tendr\u00edamos porqu\u00e9 hacerlo con Alfons\u00edn\", razon\u00f3.", "Otras caracter\u00edsticas.  Las boletas deber\u00e1n imprimirse en papel obra de 60 gramos. Podr\u00e1n tener el color que la justicia electoral le haya asignado al partido en el anverso, mientras que el reverso deber\u00e1 ser blanco. La tipograf\u00eda deber\u00e1 ser negra o blanca para \"garantizar la mejor legibilidad de la identificaci\u00f3n partidaria y de la n\u00f3mina de los candidatos\".", "Tambi\u00e9n podr\u00e1 utilizarse tipograf\u00eda del color asignado sobre fondo blanco. En cualquier caso, se aclara, \"deber\u00e1 asegurarse que los colores, fotograf\u00eda y letras no sean visibles en el reverso de la boleta\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365832-no-se-podran-incluir-imagenes-de-personas-muertas-en-las-boletas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "S\u00f3lo se autoriza la inserci\u00f3n de fotos de candidatos; retratos de Kirchner y Alfons\u00edn quedar\u00e1n fuera", "titulo": "No se podr\u00e1n incluir im\u00e1genes de personas muertas en las boletas", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Podr\u00eda pasar por un lapsus. O no. Florencio Randazzo dijo que una serie de medios afines a la Casa Rosada y beneficiados por el reparto de la pauta oficial \"est\u00e1n al servicio del Gobierno\".", "Ocurri\u00f3 durante un reportaje con Magdalena Ruiz Gui\u00f1az\u00fa. El ministro del Interior y la periodista discut\u00edan la supuesta arbitrariedad en la distribuci\u00f3n de la publicidad oficial en canales de televisi\u00f3n, agencias y emisoras de radio cuando se dio este intercambio:", "Ruiz Gui\u00f1az\u00fa:  \"Canal 7, Radio Nacional, la agencia T\u00e9lam, la se\u00f1al Encuentro, Paka Paka, Incaa TV, T\u00e9lam TV, Telesur, FM Folcloric, FM Classic, FM Rock, TV Satelital... Todo esto se maneja con el dinero del Estado. Esto est\u00e1 en este momento al servicio de un partido pol\u00edtico.", "Randazzo:  \"No. Al servicio del Gobierno, me entiende, no de un partido pol\u00edtico. No veo que haya ning\u00fan tipo de dificultad en que haya programas desde otro lugar, como 678\".", "Antes del intercambio con Ruiz Gui\u00f1az\u00fa, Randazzo se hab\u00eda cruzado con Mar\u00eda O'Donnell. La periodista le pregunt\u00f3 si no habr\u00eda que regular el reparto de la publicidad oficial para evitar su uso discrecional. Cit\u00f3 como ejemplo el programa F\u00fatbol para Todos y se pregunt\u00f3 si la posibilidad de disponer de esos espacios publicitarios no planteaba una \"situaci\u00f3n desigual\" entre el oficialismo y los partidos de la oposici\u00f3n.", "El ministro replic\u00f3: \"No creo que plantee una situaci\u00f3n desigual. Lo que nosotros hacemos es publicidad sobre los actos de gobierno, que por otra parte es nuestra responsabilidad. No creo que eso tenga que mezclarse con la asignaci\u00f3n de pauta publicitaria para los partidos pol\u00edticos\".", "\"Usted dice que la publicidad oficial no es propaganda\", continu\u00f3 O'Donnell. \"No. Para nada.El Estado invierte con los recursos de la ciudadan\u00eda. Es una obligaci\u00f3n de quienes gobiernan\". El intercambio continu\u00f3 asi:", "O'Donnell:  \"\u00bfPor qu\u00e9 le ponen la cara de la Presidenta si son fondos p\u00fablicos?\"", "Randazzo:  \"Porque la Presidenta es la m\u00e1xima autoridad del Estado\".", "O'Donnell:  \"Pero usted sabe que eso est\u00e1 prohibido en todos los pa\u00edses europeos. Ojo. Tambi\u00e9n lo hace [Mauricio] Macri en la ciudad, no es distintivo del gobierno nacional. Es un mal muy extendido en diversos partidos pol\u00edticos\".", "Randazzo:  \"Lo que se hace con la nueva ley fue extender la prohibici\u00f3n para la difusi\u00f3n de publicidad oficial de 7 a 15 d\u00edas antes de las elecciones, tanto primarias como generales\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365819-un-lapsus-de-randazzo-hay-medios-al-servicio-del-gobierno", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Lo dijo en defensa de la pauta que reciben las se\u00f1ales afines a la Casa Rosada", "titulo": "Un lapsus de Randazzo: hay medios \"al servicio del Gobierno\"", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luego de lanzar una convocatoria a los sectores de la oposici\u00f3n para la conformaci\u00f3n de un amplio acuerdo program\u00e1tico, el jefe de gobierno porte\u00f1o y precandidato presidencial, Mauricio Macri, dispar\u00f3 dardos contra quienes descartan la propuesta del Pro para enfrentar  al kirchnerismo en las elecciones de octubre.", "\"Criticamos la falta de di\u00e1logo y no podemos mostrar que somos capaces de lo contrario\", advirti\u00f3 Macri, en declaraciones al canal TN.", "En esa misma l\u00ednea, el l\u00edder de Pro resalt\u00f3 la necesidad de lograr un acuerdo program\u00e1tico previo a los comicios presidenciales de octubre. \"Ahora tenemos que profundizar m\u00e1s, pong\u00e1monos de acuerdo en esos puntos que propuse y gane quien gane lo apoyaremos\", asever\u00f3 Macri.", "Y a\u00f1adi\u00f3: \"La gente necesita ver sensatez  y gobernabilidad\".", "En tanto, el jefe de gobierno porte\u00f1o fustig\u00f3 a quienes rechazaron la convocatoria de Pro para consensuar pol\u00edticas de Estado entre los sectores no kirchneristas. \"Le pregunto a Ricardo Alfonsin, \u00bfcu\u00e1l es su miedo?\", dijo Macri. El candidato presidencial de la UCR hab\u00eda criticado la estrategia de Pro para un armado opositor m\u00e1s amplio: \"Es un desprop\u00f3sito pensar que sea una propuesta en serio\", dijo.", "\"Yo construyo mi identidad a trav\u00e9s de consensos. No tengo ning\u00fan  conflicto en sentarme con \u00e9l [en referencia a Alfons\u00edn]\", exclam\u00f3 Macri."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365752-macri-insistio-con-el-llamado-a-un-acuerdo-opositor", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El jefe de gobierno porte\u00f1o reiter\u00f3 su llamado al arco no kirchnerista  y critic\u00f3 a Ricardo Alfons\u00edn, quien hab\u00eda desestimado la propuesta de Pro; \"La gente necesita ver sensatez  y gobernabilidad\", dijo", "titulo": "Macri insisti\u00f3 con el llamado a un acuerdo opositor", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El secretario general de la CGT,  Hugo Moyano, respondi\u00f3 ayer en dur\u00edsimos t\u00e9rminos la calificaci\u00f3n de \"piantavotos\" que le hizo el gobernador reelecto de Salta, Juan Manuel Urtubey. \"Seguramente en mi organizaci\u00f3n a ning\u00fan trabajador se le muri\u00f3 de hambre un chico\", dispar\u00f3 Moyano, en alusi\u00f3n a las muertes de ni\u00f1os por desnutrici\u00f3n registradas en Salta.", "Despu\u00e9s de que varios dirigentes sindicales salieran a defender a coro a Moyano, fue ayer la primera vez que el l\u00edder de la CGT le respondi\u00f3 en p\u00fablico las cr\u00edticas de Urtubey.", "\"El peronismo es tan amplio que a veces, a lo mejor por la inexperiencia de la juventud, cometen algunos errores. Pero eso no es lo malo, lo malo ser\u00eda que esos errores fueran el resultado de un pensamiento\", dijo el referente del gremio de los camioneros durante una visita a la provincia de Entre R\u00edos.", "Tras ser reelegido, Urtubey tom\u00f3 cierta distancia del kirchnerismo. Y Moyano tom\u00f3 nota para acusarlo. \"Por supuesto que no compartimos su ideolog\u00eda como hombres del justicialismo. Lo malo es cuando se disfrazan de peronistas y tienen sus convicciones de derecha. Ese es el peligro del peronismo\", sentenci\u00f3 el sindicalista.", "Moyano se\u00f1al\u00f3, adem\u00e1s, que no comparte su ideolog\u00eda \"con hombres de derecha\", porque dice que \"son de derecha y no pueden pensar como uno\".", "En clara alusi\u00f3n a las cr\u00edticas de Urtubey, el dirigente sindical se\u00f1al\u00f3: \"Seguramente, en mi organizaci\u00f3n, a ning\u00fan hijo de trabajador se le muri\u00f3 de hambre el chico\" [  sic  ], en referencia a las muertes por desnutrici\u00f3n infantil que sacuden a la provincia norte\u00f1a.", "D\u00edas atr\u00e1s, uno de los hijos del camionero, Facundo Moyano, hab\u00eda considerado que el gobernador de Salta \"ya se va a dar cuenta del error que cometi\u00f3\" al criticar a su padre, a quien el mandatario salte\u00f1o acus\u00f3 de entrometerse en la campa\u00f1a para perjudicarlo.", "En las elecciones del domingo pasado Moyano resplad\u00f3 al candidato Walter Wayar (a quien le puso el postulante a vicegobernador), que finaliz\u00f3 en el tercer lugar, con el 8,4 por ciento.", "Otros dirigentes de la CGT ya hab\u00edan salido al cruce de Urtubey. Julio Piumato, secretario general de los judiciales, lo acus\u00f3 de hacer \"un comentario gorila\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365731-lo-malo-es-cuando-se-disfrazan-de-peronistas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El l\u00edder camionero le apunt\u00f3 a Urtubey y lo culp\u00f3 por la desnutrici\u00f3n", "titulo": "\"Lo malo es cuando se disfrazan de peronistas\"", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Iv\u00e1n RuizDe la Redacci\u00f3n de lanacion.comiruiz@lanacion.com.ar | @iruiz", "\u00bfQu\u00e9 tienen en com\u00fan Mauricio Macri, Alberto Kohan y Alfredo Olmedo? Que todos lo respaldan como candidato a jefe de gobierno. En medio de un contexto de intensas negociaciones electorales, \u00bfqui\u00e9n es capaz de dialogar tanto con la centroizquierda porte\u00f1a  como con la derecha? Un hombre de fe.", "\"Mi  know how  es conciliar, hablar y acercar a las partes\". As\u00ed autodefine su m\u00e1xima virtud Sergio Bergman, el rabino m\u00e1s medi\u00e1tico, que ahora competir\u00e1 en terreno electoral.", "El silencio del templo en el que recibi\u00f3 a  lanacion.com  es la ant\u00edtesis del fervor proselitista. Pese a ser m\u00e1s af\u00edn al consenso que al enfrentamiento, Bergman cuestion\u00f3 \"el caos y la anarqu\u00eda\" que - a su criterio- invaden las calles de la ciudad. \"Dentro de la ley, todo; fuera de la ley, nada\", asegur\u00f3.", "Su cercan\u00eda con Pro no impidi\u00f3 los cuestionamientos a la alianza opositora que propone Macri. Consider\u00f3 \"innecesario y reactivo\" juntarse para enfrentar al kirchnerismo, pero no descart\u00f3 un acuerdo electoral con el oficialismo porte\u00f1o.", "Adem\u00e1s, justific\u00f3 su apoyo al controvertido candidato a gobernador de Salta, Alfredo Olmedo: \"Hubo un operativo nacional para sacarlo de la cancha porque estaba midiendo bien\". Aunque inmediatamente despu\u00e9s afirm\u00f3: \"Defiendo lo indefendible\".", "- \u00bfPor qu\u00e9 se lanz\u00f3 como candidato por Movimiento de los Ciudadanos?  -", "La sociedad no puede abstenerse de la pol\u00edtica. Cerramos diez a\u00f1os de \"que se vayan todos\" y abrimos los pr\u00f3ximos con \"nos metemos todos\". Vamos a disputar el poder, no para abusar, sino para transformar. Pr\u00f3ximo paso: nos tenemos que meter.", "- Suena a candidatura testimonial\u2026", "- Queremos sumar para juntar lo injuntable, para lograr acuerdos institucionales. Queremos que los vecinos sean consejeros comunales y no los punteros pol\u00edticos. S\u00ed, asumo que es testimonial. \u00bfQu\u00e9 modelos tengo? [Martin] Luther King, [Mahatma] Gandhi. Queremos encarnar un esp\u00edritu c\u00edvico argentino de buena gente que quiere el bien. El problema es que el mal trabaja muy bien y el bien, bastante mal.", "- \u00bfPara \"juntar lo injuntable\" es necesario un acuerdo amplio como el que propone Macri?", "- No, porque el di\u00e1logo tiene que incluir al oficialismo. Tenemos que llevar a la pol\u00edtica a la sensatez de la civilizaci\u00f3n.", "- Pero el Gobierno no dialog\u00f3 con la oposici\u00f3n en ocho a\u00f1os...", "- Si el Gobierno no quiere estar, que corra por cuenta de ellos. No se puede invitar a todos los opositores a ir en contra de\u2026  Es reactivo e innecesario. La oposici\u00f3n no tiene que confrontar. Hay que hacer acuerdos entre todos para que no pase como en la \u00faltima elecci\u00f3n, que los que ganaron perdieron y los que perdieron ganaron.", "- \u00bfC\u00f3mo se define ideol\u00f3gicamente?", "- El problema es que lo ideol\u00f3gico que estamos discutiendo ahora es el primer nivel de lo l\u00f3gico. Los que te corren por derecha y por izquierda son los mismos que quieren abolir el sistema. Primero est\u00e1n las instituciones. No es que sea de derecha. Primero hay que restituir la l\u00f3gica del sistema. Soy de centro, del justo medio de la ley. Dentro de la ley, todo; fuera de la ley, nada.", "- A su lanzamiento asistieron macristas, menemistas y duhaldistas\u2026 \u00bfCu\u00e1nto definen sus invitados su forma de entender la pol\u00edtica?", "- No necesariamente influyen, porque muchos otros invitados no pudieron venir. Tenemos que hablar con todos, incluso con aquellos con los que no acordamos para que se respeten las reglas del juego y para que todos puedan participar. Que no es lo mismo que armarle causas a la gente o denostarlos por su idiosincrasia, como sucedi\u00f3 con Olmedo.", "- \u00bfPor qu\u00e9 apoy\u00f3 su candidatura en Salta?", "- Porque hubo un operativo provincial y nacional para sacarlo de la cancha porque estaba midiendo bien. Defiendo lo indefendible, porque son mis convicciones. No soy de derecha, pero me gustar\u00eda que hubiera candidatos de derecha y que la gente no los vote. Me defino: soy de izquierda, pero del estilo de la izquierda uruguaya. Mujica es un tipo sensato que va a llevar adelante el pa\u00eds, porque no tiene rencor ni venganza ni quiere ajustar cuentas. Fue Tupamaro, pero ya no quiere serlo. Y estuvo diez a\u00f1os en un agujero. Las diferencias con la Argentina son obvias.", "- \u00bfComparte las propuestas de Olmedo?", "- Muchas no las comparto. Los porte\u00f1os tenemos una subestimaci\u00f3n sobre nuestro hermanos de las provincias y creemos que nuestro pa\u00eds tiene que ser a imagen y semejanza de lo que pasa ac\u00e1. Uno de cada cuatro salte\u00f1os, sin que los lleven en micro, sin que le compren los votos, sin que los amenacen fueron a votar y lo eligieron.", "- \u00bfQu\u00e9 le dicen los porte\u00f1os sobre Buenos Aires?", "- La gente padece esta ciudad. Quedamos allanados a una situaci\u00f3n de un pseudoanarquismo pseudoprogresista y hegem\u00f3nico totalitaria porque las calles est\u00e1n tomadas por el caos y por la anarqu\u00eda. Lo que hace falta es orden. Ni represi\u00f3n, ni mano dura, orden.", "- Si es necesario, \u00bfreprimir\u00eda?", "- La Justicia debe estar por delante de las fuerzas de seguridad. No se puede ir a los palazos. Pero si despu\u00e9s que se le explic\u00f3 diez veces a un ciudadano, con un fiscal adelante, que est\u00e1 infringiendo la ley, te lo llev\u00e1s. Se lo detiene, se le hace un sumario y se lo procesa. Tiene todo el derecho, pero los dem\u00e1s tambi\u00e9n tienen derechos.", "- \u00bfPor qu\u00e9 el gobierno porte\u00f1o no pudo \"ordenar\" la ciudad?", "- Porque tienen como desaf\u00edo la declaraci\u00f3n de guerra militante del Gobierno, de desgastarlo y erosionarlo todo lo que pueda, aunque eso lo paguemos los porte\u00f1os. Pro se equivoc\u00f3 y entr\u00f3 en esa l\u00f3gica.", "- El a\u00f1o pasado se especul\u00f3 con que compartir\u00eda la f\u00f3rmula con Gabriela Michetti,  \u00bfdescarta esa posibilidad?", "- Esperar\u00e9 que Pro dirima su candidatura y cuando estemos m\u00e1s cerca, cuando se hable de las cuestiones program\u00e1ticas, con much\u00edsimo gusto armaremos los frentes que debamos armar. Mi  know how  es conciliar, hablar y acercar a las partes. Eso es lo que quiero llevar a la pol\u00edtica.", "- \u00bfA qui\u00e9n votar\u00eda si no fuera candidato?", "- No lo tengo claro. Probablemente le dar\u00eda mi voto a Pro porque tienen que continuar lo que iniciaron. No tuvieron tiempo suficiente para hacer las reformas que plantean. Adem\u00e1s, no veo una propuesta superadora."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365784-bergman-ni-represion-ni-mano-dura-hace-falta-orden", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "En una entrevista con, el rabino critic\u00f3 el frente que propone Macri, pero no descart\u00f3 acordar con \u00e9l", "titulo": "Bergman: \"Ni represi\u00f3n ni mano dura, hace falta orden\"", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por\u00a0Vladimir Hern\u00e1ndez BBC Mundo", "M\u00e1s de 200 personas han sido sentenciadas en los tribunales argentinos por cr\u00edmenes de lesa humanidad cometidos durante el \u00faltimo gobierno militar (1976-1983). Pero la condena de ayer tiene un cariz diferente. El sentenciado fue un hombre que lleg\u00f3 a ser popular en su provincia y fue considerado un polic\u00eda modelo.", "Es el caso de Luis Patti, un ex subcomisario de la polic\u00eda e intendente (alcalde), quien recibi\u00f3 la sentencia de cadena perpetua, en c\u00e1rcel com\u00fan, junto a otros oficiales castrenses como el ya sentenciado por otros casos Reynaldo Bignone, ex gobernante de facto.", "El juzgado Federal 1 de San Mart\u00edn encontr\u00f3 culpable a este ex subcomisario de los cargos de homicidio, tortura, secuestro y allanamientos ilegales en la \u00e9poca.", "Lo ins\u00f3lito es que a este hombre de 58 a\u00f1os de edad no lo busc\u00f3 la justicia sino m\u00e1s de 30 a\u00f1os despu\u00e9s de los delitos. Incluso lleg\u00f3 a ser hombre de confianza en seguridad del gobierno democr\u00e1tico del presidente Carlos Menem (1989-1999) y adem\u00e1s fue electo como diputado en 2005 con casi 500 mil votos.", "\"El caso de Patti refleja la inclusi\u00f3n de la estructura civil en la represi\u00f3n militar de la \u00e9poca. Normalmente se restringe la culpa a los militares, pero tambi\u00e9n hubo participaci\u00f3n de civiles en las violaciones a los derechos humanos\", se\u00f1al\u00f3 a BBC Mundo el historiador Federico Lorenz.", "En 1976, cuando trabajaba en la unidad de inteligencia de la polic\u00eda, Patti recorr\u00eda las empresas de la zona norte de la provincia de Buenos Aires para recopilar una lista de \"agitadores\" que luego pasar\u00eda a los grupos de tarea militares.", "El destino de muchos de estos \"agitadores\" terminaba siendo alg\u00fan centro clandestino de detenci\u00f3n donde eran torturados (muchas veces hasta morir) e incluso ejecutados. De muchos no se tuvo m\u00e1s rastro.", "Organizaciones de derechos humanos afirman que unas 30.000 personas sufrieron la desaparici\u00f3n forzosa en este per\u00edodo de gobierno.", "Salto a la fama.  \"Despu\u00e9s de la dictadura Patti sigui\u00f3 en la fuerza policial, lo sobreseen en los primeros juicios en los a\u00f1os ochenta, y desde entonces empez\u00f3 a construir una imagen de tener mano dura contra la delincuencia\", comenta Lorenz.", "Varias veces fue investigado internamente dentro del cuerpo de seguridad por ciertos \"excesos\". Pero en 1991, ocho a\u00f1os despu\u00e9s del regreso de la democracia, el entonces presidente Carlos Menem lo env\u00eda a la provincia de Catamarca a investigar el homicidio de Mar\u00eda Soledad Morales, uno de los casos m\u00e1s sonados de la \u00e9poca.", "\"Menem lo manda como garant\u00eda de que se har\u00eda justicia. Y su notoriedad empez\u00f3 ah\u00ed\", afirma el historiador.", "Patti es uno de los personajes que logr\u00f3 \"reciclarse\" dentro de la sociedad despu\u00e9s de su participaci\u00f3n en las acciones del gobierno militar.", "Y su imagen de tener \"mano dura\" contra la delincuencia fue lo que lo catapult\u00f3 en pol\u00edtica. En 2005 logr\u00f3 ser electo para un esca\u00f1o en la C\u00e1mara de Diputados. Pero nunca ocup\u00f3 el cargo, ya que los parlamentarios votaron por impugnar su elecci\u00f3n debido a las acusaciones que pesaban sobre \u00e9l.", "\"\u00bfQu\u00e9 poder de decisi\u00f3n puede tener una persona en tiempos de gobierno militar con s\u00f3lo 22 a\u00f1os de edad?\", respondi\u00f3 a BBC Mundo la esposa de Patti, Elizabeth Mansur, como explicaci\u00f3n a las acusaciones que recibi\u00f3 el ex subcomisario.", "\"Su juicio ha estado plagado de irregularidades, y adem\u00e1s la causa que se le hizo surgi\u00f3 despu\u00e9s que fue electo diputado no antes. Nunca antes pas\u00f3 nada. El problema es que \u00e9l no es un tipo que se dej\u00f3 sobornar por nadie\", agreg\u00f3 Mansur.", "\u00bfQui\u00e9n lo apoya?  Patti, para algunos, era un polic\u00eda recto. \"Es una persona condenable, por lo que hizo, que adem\u00e1s est\u00e1 bien probado. Pero en amplios sectores de la sociedad tiene muchos respaldo\", coment\u00f3 Lorenz. \"Para muchos representa ese ideal del precio a pagar para vivir en una sociedad donde se garantiza la seguridad y el respeto a la ley\", acot\u00f3 el historiador.", "\"Es un hombre que sali\u00f3 del campo, respetuoso de la ley y que no plane\u00f3 el golpe de Estado (de 1976)\", afirma su suegra, N\u00e9lida Mansur, y a\u00f1adi\u00f3: \"El ej\u00e9rcito tom\u00f3 control de todo y el, un simple polic\u00eda, es entonces juzgado como un general. Como si tuviese la misma responsabilidad\".", "Durante el juicio que se le sigui\u00f3, sin embargo, s\u00ed se le comprob\u00f3 su responsabilidad en la tortura y muerte de Gast\u00f3n Goncalvez, padre de uno de los miembros del grupo musical Los Pericos. Tambi\u00e9n en la tortura infligida al ex diputado Diego Mu\u00f1iz Barreto, y en el secuestro de algunos estudiantes.", "Patti no estuvo cuando se le ley\u00f3 la sentencia. Recientemente sufri\u00f3 un accidente cardiovascular isqu\u00e9mico que le imposibilita mantenerse de pie y s\u00f3lo puede ser trasladado en camilla. De ah\u00ed que su reclusi\u00f3n ser\u00eda alguna c\u00e1rcel com\u00fan, que cuente con un centro de salud capacitado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365794-el-policia-modelo-que-recibio-cadena-perpetua", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "As\u00ed retrato la BBC la condena a Luis Patti; acceda al texto completo de la nota", "titulo": "El \"polic\u00eda modelo\" que recibi\u00f3 cadena perpetua", "fecha": "\u00a0Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Conocida la reglamentaci\u00f3n, el Gobierno no tard\u00f3 en volver a defender las colectoras. Lo hizo a trav\u00e9s del jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, que asegur\u00f3 que esas n\u00f3minas, a las que siempre llam\u00f3 \"listas de adhesi\u00f3n\" permitir\u00e1n \"consolidar el modelo\" de la presidenta Cristina Kirchner.", "\"A las listas de adhesi\u00f3n no lo inventamos nosotros, las invent\u00f3 Per\u00f3n\", plante\u00f3 el ministro coordinador en declaraciones a radio Am\u00e9rica. Reiter\u00f3 as\u00ed uno de los ejes de la defensa discursiva que el Gobierno viene exponiendo desde que trascendi\u00f3 que las colectoras quedar\u00edan habilitadas para las elecciones de octubre.", "Enseguida, a\u00f1adi\u00f3: \"El peronismo es un movimiento nacional conducido por la Presidenta. La oferta que hace a la ciudadan\u00eda es nacional. No somos una federaci\u00f3n de partidos provinciales y municipales. Esa oferta nacional puede tener adhesiones. Juan Per\u00f3n las ha tenido con Jorge Abelardo Ramos, que sac\u00f3 m\u00e1s de 900.000 votos. No hay mucho por discutir\".", "En la misma l\u00ednea, defendi\u00f3 que distintos candidatos \"puedan adherir a la f\u00f3rmula nacional porque de all\u00ed parte una gran definici\u00f3n de lo que se va a hacer a futuro\". \"Esto consolida las propuestas pol\u00edticas que estamos llevando a la pr\u00e1ctica y la sociedad est\u00e1 esperando que sigan esos cambios\", complet\u00f3.", "Tambi\u00e9n el ministro del Interior, Florencio Randazzo, defendi\u00f3 el mecanismo que qued\u00f3 consagrado a trav\u00e9s de la reglamentaci\u00f3n conocida hoy. \"No son ni espejos ni colectoras. Son listas de adhesi\u00f3n para categor\u00edas en las que determinado partido no lleve candidato, por ejemplo, a presidente de la Naci\u00f3n. No desvirt\u00faa para nada la naturaleza de las primarias\", argument\u00f3 en declaraciones a radio Continental.", "El jefe de la cartera pol\u00edtica aludi\u00f3 en particular a Mart\u00edn Sabbatella, cuya candidatura a gobernador por una lista que funcionar\u00eda como colectora de la eventual candidatura de Cristina Kirchner. \"\u00bfPor qu\u00e9 no le va a permitir a un candidato, en este caso a gobernador, que se quiera adherir a un candidato a presidente que lo haga?\", se pregunt\u00f3. La postulaci\u00f3n del diputado provoca particular malestar entre buena parte de los intendentes de la provincia de Buenos Aires y en el gobierno de Daniel Scioli.", "La reglamentaci\u00f3n.  Con la publicaci\u00f3n de tres decretos que reglamentan la ley de internas, el plan electoral de la Casa Rosada dio un paso fundamental. Qued\u00f3 forzosamente habilitada la utilizaci\u00f3n de listas colectoras en todos los niveles para blindar as\u00ed la eventual reelecci\u00f3n de Cristina Kirchner.", "De los tres decretos que se publicaron hoy en el Bolet\u00edn Oficial, dos son reglamentarios de aspectos formales y uno vital en t\u00e9rminos de comunicaci\u00f3n electoral, ya que reglament\u00f3 de manera pol\u00e9mica los espacios y lugares que tendr\u00e1n las fuerzas pol\u00edticas en t\u00e9rminos propagand\u00edsticos los \u00faltimos 30 d\u00edas de campa\u00f1a en los medios audiovisuales.", "Sin embargo, el tema clave y de vital importancia rumbo a octubre se enmarca en la decisi\u00f3n de dar v\u00eda libre a las listas colectoras.", "En el art\u00edculo 15, el decreto 443 establece que \"en el acta de conformaci\u00f3n de las alianzas pueden establecerse acuerdos de adhesiones de boletas de diferentes categor\u00edas para las elecciones generales, con otras agrupaciones pol\u00edticas no integrantes de la alianza, siempre que las listas a adherir resulten ganadoras en sus respectivas elecciones primarias\". Qued\u00f3 oficializado as\u00ed el \"vac\u00edo legal\" para permitir que fuerzas aliadas al kirchnerismo puedan presentar postulantes propios \"colgados\" de la boleta de la Presidenta.", "En ese sentido, seg\u00fan adelantaron fuentes oficiales, la Casa Rosada alentar\u00e1 \"listas de adhesi\u00f3n\" en la mayor\u00eda de las provincias y municipios del pa\u00eds, y negociar\u00e1 mano a mano en el territorio las colectoras definitivas antes del 14 de junio, fecha l\u00edmite para la presentaci\u00f3n de las alianzas.", "Se publicaron tres decretos. Dos reglamentan aspectos formales electorales y un tercero ordenar\u00e1 los espacios y lugares para la propaganda pol\u00edtica en medios audiovisuales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365792-anibal-no-inventamos-las-listas-de-adhesion-lo-hizo-peron", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El jefe de Gabinete dijo que las colectoras permitir\u00e1n \"consolidar el modelo\"; las n\u00f3minas se habilitaron hoy", "titulo": "An\u00edbal: \"No inventamos las listas de adhesi\u00f3n, lo hizo Per\u00f3n\"", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En medio de los cruces con el gobernador de Salta, Juan Manuel Urtubey, el jefe de la CGT, Hugo Moyano, hablar\u00e1 hoy en el congreso nacional de la Juventud Sindical, que comenz\u00f3 ayer en Mar del Plata con la presencia de Facundo Moyano. Al congreso gremial tambi\u00e9n asistir\u00e1n el secretario general de Judiciales, Julio Piumato; el l\u00edder de los canillitas, Omar Plaini, y el titular del gremio de Dragado y Balizamiento, Carlos Schmid, entre otros."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365730-la-juventud-sindical-en-mar-del-plata", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "La juventud sindical, en Mar del Plata", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Paz Rodr\u00edguez NiellLA NACION", "Los nuevos resultados de una pericia complican a la obra social de los Camioneros: confirmaron que eran falsos m\u00e1s de la mitad de los troqueles del medicamento oncol\u00f3gico Erbitux presentados por la organizaci\u00f3n, que preside Hugo Moyano, para obtener el reintegro del precio de los remedios.", "Seg\u00fan informaron a LA NACION fuentes judiciales, estas conclusiones llegaron a los tribunales el mes pasado y reafirman lo que hab\u00edan mostrado los estudios preliminares. Es decir que hubo al menos 200 comprobantes ap\u00f3crifos incorporados en los expedientes que Camioneros present\u00f3 a la Administraci\u00f3n de Programas Especiales (APE). El peritaje lo realiz\u00f3 el Instituto Nacional de Medicamentos.", "Ahora, el juez federal Claudio Bonadio investiga si existieron los supuestos pacientes que -seg\u00fan los expedientes firmados por Moyano- habr\u00edan recibido los remedios. Para eso, cit\u00f3 a declarar como testigos a m\u00e9dicos que figuran en esas carpetas.", "Las fuentes indicaron que ya han declarado unos diez profesionales y que, en todos los casos, dijeron que los pacientes eran reales y que hab\u00edan sido tratados con Erbitux. El pr\u00f3ximo paso ser\u00e1 cruzar las historias cl\u00ednicas con los expedientes del APE. Para eso, es posible que se ordene un peritaje m\u00e9dico-contable.", "La sospecha de la Justicia es que, para obtener m\u00e1s dinero por reintegros, la obra social podr\u00eda haber declarado que se le daban remedios a pacientes que en realidad ya hab\u00edan fallecido. O que cobraban por m\u00e1s medicamentos que los que efectivamente llegaban a los enfermos. Otra hip\u00f3tesis es que se inventaban pacientes.", "Por el momento, no hay indicio alguno en la causa de que se haya entregado Erbitux irregular (adulterado o robado) a afiliados.", "El peritaje dispuesto por Bonadio analiz\u00f3 todos los troqueles de Erbitux presentados por la Obra Social de Choferes de Camiones (Oschoca). Los contrast\u00f3 con uno original (\"indubitable\") del laboratorio Merck.", "Ayer, una fuente cercana a Moyano consultada por LA NACION afirm\u00f3 que el sindicalista nada tiene que ver con lo que se investiga y que si hay troqueles falsos, la responsable no ser\u00eda Oschoca. \"Moyano no puede saberlo. En todo caso ser\u00e1 un tema de las droguer\u00edas y los laboratorios que entregan los medicamentos\", dijo, y sostuvo: \"En el gremio no tenemos una sola denuncia de un paciente que no le hayan hecho efecto los remedios ni nada por el estilo\".", "La vinculaci\u00f3n de Moyano con la causa (caratulada \"Moyano, Hugo s/delito de acci\u00f3n p\u00fablica\") se debe a que era \u00e9l quien firmaba los expedientes. Quienes lo defienden afirman que su intervenci\u00f3n era meramente formal.", "Bonadio no s\u00f3lo investiga a Moyano por estos medicamentos. Tambi\u00e9n  tiene en su juzgado una denuncia de la ex ministra de Salud Graciela Oca\u00f1a, que acus\u00f3 a Moyano del delito de administraci\u00f3n infiel. El mes pasado, Oca\u00f1a present\u00f3 a la Justicia un detallado informe sobre varias empresas que figuran a nombre de familiares de Moyano y tienen contratos con el gremio de camioneros, la mutual y la obra social. El fiscal del caso, Patricio Evers, ya solicit\u00f3 las primeras medidas de prueba.", "Tambi\u00e9n investigan al l\u00edder sindical otros dos jueces federales: Norberto Oyarbide y Ariel Lijo.", "Oyarbide tiene a su cargo la megacausa de la \"mafia de los medicamentos\" (que alcanza a decenas de obras sociales, entre ellas, Oschoca) y debe responder un pedido de informaci\u00f3n sobre Moyano que envi\u00f3 la justicia de Suiza por operaciones financieras sospechosas. Por ese exhorto, Lijo abri\u00f3 una investigaci\u00f3n para determinar si el l\u00edder de la CGT, la empresa Covelia o personas vinculadas con ellos cometieron el delito de lavado de dinero.", "El ex gerente de la Superintendencia de Salud N\u00e9stor V\u00e1zquez neg\u00f3 ayer ante la Justicia haber cometido delitos con relaci\u00f3n al pago de reintegros a las obras sociales sindicales por la compra de costosos medicamentos. V\u00e1zquez, a quien se se\u00f1ala como el inventor de este mecanismo, fue indagado ayer por el juez Norberto Oyarbide como miembro de una asociaci\u00f3n il\u00edcita en la causa que mantiene preso al bancario Juan Jos\u00e9 Zanola. V\u00e1zquez aparece en escuchas telef\u00f3nicas hablando con N\u00e9stor Lorenzo, due\u00f1o de la droguer\u00eda San Javier, que vend\u00eda remedios a Zanola, pero el ex funcionario dijo que no hac\u00edan negocios juntos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365729-avanza-una-causa-contra-moyano", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El juez Bonadio cita a testigos tras un peritaje que confirm\u00f3 irregularidades en la obra social de camioneros", "titulo": "Avanza una causa contra Moyano", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariela AriasCorresponsal en Santa Cruz", "RIO GALLEGOS.- En las puertas de una gobernaci\u00f3n vac\u00eda, con las persianas bajas y rodeadas de polic\u00edas, las fuerzas gremiales m\u00e1s cr\u00edticas repudiaron ayer la golpiza sufrida por representantes de ese sector el martes pasado en la localidad de 28 de Noviembre, a manos de una patota del sindicato de la construcci\u00f3n. El gobernador Daniel Peralta recibi\u00f3 las cr\u00edticas m\u00e1s duras durante la manifestaci\u00f3n.", "Horas antes, Peralta hab\u00eda dicho que desconoc\u00eda la existencia de la protesta a la vera de la ruta en 28 de Noviembre. \"En ning\u00fan momento al gobernador, al jefe de Gabinete o al ministro de Gobierno se nos inform\u00f3 que hab\u00eda un piquete sobre la ruta y un posible enfrentamiento entre los sectores. De haber tenido esa informaci\u00f3n hubi\u00e9ramos tomado otro tipo de actitud\", detall\u00f3 Peralta.", "Las declaraciones de Peralta caldearon los \u00e1nimos de la movilizaci\u00f3n, que se estima alcanz\u00f3 en su mejor momento las 1500 personas, que desafiaron los 4 grados de temperatura en el mediod\u00eda helado y se instalaron durante horas alrededor de la carpa blanca docente.", "\"Me parece que las declaraciones del gobernador son inexactas, cuando se da el primer cruce entre trabajadores de la Uocra y los que volanteaban en la ruta fueron bastante anteriores a la golpiza y \u00e9l dice que no sab\u00eda\", se quej\u00f3 anoche ante La Nacion Mariana Benav\u00eddez, secretaria general del gremio docente filial R\u00edo Gallegos. Y agreg\u00f3 que en las im\u00e1genes que circularon por todo el pa\u00eds sobre la golpiza \"se ve que el camar\u00f3grafo oficial del gobierno est\u00e1 filmando\". Las im\u00e1genes ayer fueron repetidas en una pantalla gigante frente a la gobernaci\u00f3n.", "Cintia Ruiz, de 28 de Noviembre, dio un relato sobre las palizas que recibieron sus compa\u00f1eros: \"Ten\u00edan identificados a qui\u00e9nes iban a pegarles; todos los golpeados son delegados o dirigentes\", afirm\u00f3 la mujer, desde la caja de una camioneta con tarima.", "Mientras tanto, Peralta, en sus declaraciones del mi\u00e9rcoles a la noche, asegur\u00f3 que los trabajadores de la Uocra no son sus guardaespaldas y detall\u00f3: \"Los trabajadores de la construcci\u00f3n iban hacia la zona porque ten\u00edan conocimiento de que yo iba a visitar la central t\u00e9rmica de R\u00edo Turbio y quer\u00edan hacerme unos requerimientos\".", "El mandatario provincial, que ten\u00eda un trato muy cercano con Carlos Garc\u00eda, delegado de la Uocra en Santa Cruz, asegur\u00f3 que hoy no se sentar\u00eda a una mesa con \u00e9l y que deb\u00eda asumir los costos del hecho. Peralta pidi\u00f3 a la Justicia que interviniera en la causa.", "Sin embargo, en las mismas declaraciones no s\u00f3lo asegur\u00f3 que no mejorar\u00e1 la oferta salarial ofrecida a los gremios docentes, sino que advirti\u00f3 sobre las dificultades que podr\u00eda tener el gobierno en afrontar los salarios si no se resuelve el paro petrolero que afecta la producci\u00f3n en los yacimientos de la zona norte provincial (le generan p\u00e9rdidas a las arcas provinciales por 2,8 millones de pesos). Hoy, el subsecretario de Trabajo, Ra\u00fal Santib\u00e1\u00f1ez, se reunir\u00e1 con el sindicalista del sector H\u00e9ctor Segovia y las operadoras en R\u00edo Gallegos, seg\u00fan trascendidos.", "Si bien en los discursos y en los cantos que se escucharon ayer todos los dirigentes gremiales centraron sus cr\u00edticas en el gobierno provincial, fue Alejandro Garz\u00f3n, secretario general de CTA Santa Cruz, quien calific\u00f3 a Peralta de gerente de las multinacionales.", "\"Los miembros de la clase pol\u00edtica son simplemente gerentes que est\u00e1n a los pies de las compa\u00f1\u00edas multinacionales? \u00bfo piensa el gobernador que nos comimos el verso de que nuestros salarios est\u00e1n atados a la renegociaci\u00f3n con YPF?\", afirm\u00f3 Garz\u00f3n, en referencia al principal argumento que el gobierno ha planteado en las negociaciones paritarias.", "En tanto que Pedro Mu\u00f1oz, secretario general de la Asociaci\u00f3n de Docentes de Santa Cruz, afirm\u00f3 que el reclamo inicial fue por aumentos en los salarios y culmin\u00f3 con la golpiza. \"No nos vamos a callar; vamos a seguir en las calles reclamando el 50% de aumento salarial para todos.\"", "Adem\u00e1s, se hizo p\u00fablico un pedido a la Ctera nacional para que se declare un paro nacional \"en contra del atropello sufrido y se d\u00e9 una respuesta al reclamo de los trabajadores\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365728-protesta-y-tension-en-santa-cruz", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Los docentes marcharon para denunciar que el gobierno encubre a las patotas; Peralta lo neg\u00f3", "titulo": "Protesta y tensi\u00f3n en Santa Cruz", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hugo Alconada MonLA NACION", "Dos a\u00f1os y un mes despu\u00e9s de que su titular, Manuel Garrido, se march\u00f3 con un portazo, la Fiscal\u00eda Nacional de Investigaciones Administrativas (FNIA) no levanta cabeza. Ahora, el procurador general de la Naci\u00f3n, Esteban Righi, declar\u00f3 desierto el concurso 81 para nombrar al nuevo encargado de investigar, en teor\u00eda, posibles il\u00edcitos e irregularidades dentro del Gobierno.", "Righi tom\u00f3 la decisi\u00f3n luego de aprobar el tr\u00e1mite del concurso, en el que s\u00f3lo quedaron en carrera dos aspirantes -en parte, por presi\u00f3n de sus propios colaboradores, seg\u00fan indicaron ex concursantes a LA NACION-, por lo que no pudo completarse la lista de tres nombres exigida por ley.", "De este modo, la fiscal\u00eda que debe investigar posibles il\u00edcitos e irregularidades dentro de la administraci\u00f3n p\u00fablica continuar\u00e1 bajo la subrogancia del fiscal general Guillermo Noailles -quien tambi\u00e9n compiti\u00f3 por el cargo hasta que dio un paso al costado-, mientras que se abre un nuevo concurso, que podr\u00eda demorar a\u00f1os en completarse.", "Noailles qued\u00f3 en el ojo del hurac\u00e1n a fines de 2009 y principios de 2010, cuando se neg\u00f3 a apelar el sobreseimiento dispuesto por el juez federal Norberto Oyarbide en la causa por presunto enriquecimiento il\u00edcito de N\u00e9stor y Cristina Kirchner. Dej\u00f3 caer la pesquisa, aun cuando un informe de los peritos contadores de la propia FNIA que \u00e9l hab\u00eda solicitado determinara 25 inconsistencias por $ 24,7 millones en el patrimonio de la pareja presidencial, seg\u00fan revel\u00f3 entonces La Nacion.", "As\u00ed, mediante la resoluci\u00f3n 36/11, Righi convalid\u00f3 al secretario letrado de la Procuraci\u00f3n, Guillermo Orce, en primer lugar del concurso, mientras que el gerente de Sumarios Penales de la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses), Sergio Rodr\u00edguez, qued\u00f3 segundo. Pero tambi\u00e9n expuso que, dado que los dem\u00e1s competidores no llegaron al puntaje m\u00ednimo necesario, no pod\u00eda designarse al tercero necesario para la terna.", "De inmediato, Righi -hombre cercano al matrimonio Kirchner- emiti\u00f3 otra resoluci\u00f3n, la 37/11, por la que convoc\u00f3 a un nuevo concurso, cuyo plazo de inscripci\u00f3n correr\u00e1 entre el 17 y el 31 de mayo, y defini\u00f3 qui\u00e9nes integrar\u00e1n -junto a \u00e9l mismo- el tribunal examinador.", "Righi design\u00f3, adem\u00e1s, a los penalistas Ra\u00fal Zaffaroni y Eduardo Aguirre Obarrio para que, seg\u00fan dijo, emitan su opini\u00f3n respecto del desenvolvimiento y las capacidades demostradas por los concursantes en las pruebas de oposici\u00f3n.", "La designaci\u00f3n de Zaffaroni y Obarrio amenaza con levantar la misma polvareda que caus\u00f3 la selecci\u00f3n de otros dos penalistas, Julio Maier y Edgardo Donna, en el concurso ahora declarado desierto en vez de dos administrativistas, la materia quiz\u00e1 m\u00e1s habitual de la FNIA.", "El impugnante, aquella vez, fue otro de los fiscales de la FIA que aspiraba a reemplazar a Garrido, Enrique Bay\u00e1 Simpson, quien tambi\u00e9n intent\u00f3 recusar a Righi y a otro evaluador, Luis Gonz\u00e1lez Warcalde, quien tambi\u00e9n integrar\u00e1 esta vez el tribunal.", "Al final, Bay\u00e1 Simpson se retir\u00f3 del concurso tras denunciar vicios graves de procedimiento y arbitrariedad manifiesta, y plantear que no pod\u00eda competir en igualdad de condiciones. \"No me parece digno ni decoroso\", se\u00f1al\u00f3, con Righi como destinatario de sus dardos.", "Dos a\u00f1os antes, Garrido tambi\u00e9n hab\u00eda acusado al procurador de recortar sus facultades al emitir la resoluci\u00f3n 147/08 y hundir a la FIA, afirm\u00f3, en \"un rol casi intrascendente\", lo que Righi desmiente indignado desde entonces, pero la FIA retorn\u00f3 al estado de letargo que la caracteriz\u00f3 hasta el arribo de Garrido en 2003."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365727-declaran-desierto-un-polemico-concurso", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El puesto de Garrido seguir\u00e1 vacante", "titulo": "Declaran desierto un pol\u00e9mico concurso", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En tren de generar impacto, una de las \u00faltimas jugadas pol\u00edticas de Luis Abelardo Patti fue lanzar hace dos a\u00f1os su candidatura a diputado nacional desde la c\u00e1rcel de Marcos Paz. \"Los chorros, libres, Patti, preso\", fue el eslogan que utiliz\u00f3 en aquella campa\u00f1a el ex subcomisario, que ayer fue condenado a prisi\u00f3n perpetua por delitos de lesa humanidad.", "Confeso adherente a la teor\u00eda de la mano dura para combatir a la delincuencia y acusado de ser un torturador, Patti abandon\u00f3 su actividad como polic\u00eda en 1993 para dedicarse a la pol\u00edtica con un perfil ligado a la seguridad. Inicialmente se uni\u00f3 al Partido Justicialista, lo que le permiti\u00f3 ser nombrado interventor del Mercado Central de Buenos Aires por el entonces presidente Carlos Menem. Dos a\u00f1os m\u00e1s tarde, en 1995, gan\u00f3 la intendencia de Escobar con el 73 por ciento de los votos.", "Antes de su desembarco en la pol\u00edtica, Patti hizo su carrera en la polic\u00eda bonaerense. Ingres\u00f3 en la Escuela de Polic\u00eda Juan Vucetich a los 16 a\u00f1os. El m\u00e1ximo rango que alcanz\u00f3 fue el de subcomisario, y tambi\u00e9n ofici\u00f3 como subjefe del Grupo Halc\u00f3n en la brigada de Mor\u00f3n.", "En 1991, a pedido de Menem, Patti viaj\u00f3 a Catamarca para investigar el crimen de la joven Mar\u00eda Soledad Morales.", "El pasado policial de Patti detuvo el crecimiento de su carrera pol\u00edtica. Luego de alcanzar la intendencia de Escobar y de tejer una buena relaci\u00f3n con el menemismo, comenz\u00f3 a extenderse una cadena de impugnaciones y acusaciones que sell\u00f3 ayer su destino.", "La trama de la causa que ayer envi\u00f3 a Patti a prisi\u00f3n perpetua se gest\u00f3 el 2 de abril de 1976, cuando se desempe\u00f1aba como oficial principal en la seccional de Escobar. El polic\u00eda retirado fue condenado por el crimen del militante Gast\u00f3n Gon\u00e7alvez, a quien, seg\u00fan la Justicia, tortur\u00f3 en una comisar\u00eda bonaerense.", "La pasividad de la Justicia en el avance de la causa que lo involucra en un homicidio, tres secuestros, allanamientos ileg\u00edtimos y privaciones de la libertad, le permiti\u00f3 a Patti insistir en postulaciones tras su paso por el municipio de Escobar.", "En 2005 fue elegido diputado nacional apoyando desde el Partido Unidad Federalista (Paufe) la candidatura a senadora de Hilda Gonz\u00e1lez de Duhalde. La asunci\u00f3n de Patti fue impugnada por la C\u00e1mara de Diputados.", "En mayo del a\u00f1o siguiente, el Congreso consider\u00f3 que Patti carec\u00eda de idoneidad moral para desempe\u00f1arse como diputado y le impidi\u00f3 jurar la banca. Este episodio abri\u00f3 un debate en torno a los fueros y a la inmunidad parlamentaria.", "En ese momento, Patti estaba en libertad. Luego iba a ser detenido en el penal de Marcos Paz. Abandon\u00f3 la c\u00e1rcel para internarse en el sanatorio Fleni por una operaci\u00f3n de columna y un accidente cerebrovascular. Permanece a\u00fan internado, pero pronto deber\u00e1 ser trasladado a una celda com\u00fan.", "\"La condena a Patti me llena de satisfacci\u00f3n porque se trata de un peligroso homicida, aunque haya teatralizado su estado de salud \".  EDUARDO LUIS DUHALDE. Secretarios de Derechos Humanas", "\"Deben ir a una c\u00e1rcel com\u00fan, sin ning\u00fan privilegio, porque son peligrosos. No tiene sentido que vuelvan a sus casas, porque ser\u00edan reincidentes \".  ESTELA DE CARLOTTO. Presidenta Abuelas de Plaza de Mayo", "\"Despu\u00e9s de luchar tanto tiempo, \u00e9stos son momentos muy intensos, porque se vence la impunidad que hab\u00eda quedado instaurada por a\u00f1os \".  MANUEL GON\u00c7ALVEZ. Hijo de Gast\u00f3n Gon\u00e7alvez", "\"Poder ver el cierre de esta etapa nos hace crecer como personas y sociedad, y sin ninguna duda le da un fuerte impulso a nuestra democracia \".  VICTORIA DONDA. Diputada Nacional. Proyecto Sur"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365707-el-policia-que-salto-a-la-politica-y-termino-preso", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Fue intendente de Escobar y diputado electo", "titulo": "El polic\u00eda que salt\u00f3 a la pol\u00edtica y termin\u00f3 preso", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gabriel Sued LA NACION", "La C\u00e1mara de Diputados est\u00e1 en condiciones de debatir en el recinto una reforma de la ley de lavado de dinero, luego de que el oficialismo y la oposici\u00f3n emitieron ayer tres dict\u00e1menes en ese sentido, durante una reuni\u00f3n conjunta de las comisiones de Legislaci\u00f3n Penal y de Finanzas.", "La modificaci\u00f3n de la normativa sobre lavado fue reclamada al Congreso por el Poder Ejecutivo, que intenta as\u00ed evitar una sanci\u00f3n de parte del GAFI, el organismo internacional dedicado a combatir el blanqueo de activos y el financiamiento del terrorismo.", "Aunque en la C\u00e1mara baja el oficialismo est\u00e1 en minor\u00eda, la bancada del Frente para la Victoria logr\u00f3 imponer un dictamen de mayor\u00eda y la oposici\u00f3n debi\u00f3 conformarse con el de minor\u00eda. Esto quiere decir que cuando el tema llegue al recinto, primero se debatir\u00e1 el proyecto del kirchnerismo.", "Las iniciativas proponen modificar el tipo penal que castiga el lavado de dinero, para que deje de ser una modalidad de encubrimiento, como hasta ahora, y pase a ser un delito aut\u00f3nomo.", "Esa modificaci\u00f3n facilita la persecuci\u00f3n del blanqueo de activos, dado que no requiere el esclarecimiento del delito precedente.", "Esa dificultad hizo que, desde la sanci\u00f3n de la ley de lavado de dinero, en abril de 2000, s\u00f3lo se dictara una condena por ese delito.", "Las dos propuestas difieren, en cambio, en lo relativo a la Unidad de Informaci\u00f3n Financiera (UIF), el organismo estatal encargado de combatir el lavado de dinero. El oficialismo propone que la designaci\u00f3n del titular de la UIF siga, como hasta ahora, a cargo del Poder Ejecutivo y le da al organismo la capacidad de querellar, es decir, de intervenir en las causas judiciales sobre lavado.", "La oposici\u00f3n, que acord\u00f3 una postura \u00fanica, propone algunas medidas para que la UIF gane autonom\u00eda. Plantea que las autoridades del organismo sean designadas por el Poder Ejecutivo, pero propone que los postulantes integren una terna que surja de un concurso dirigido por un jurado de expertos.", "Postula, adem\u00e1s, que las autoridades de la UIF tengan un mandato de seis a\u00f1os y que s\u00f3lo puedan ser destituidas a partir de una consulta previa al Congreso, en igual mecanismo que el establecido para los directores del Banco Central.", "Adem\u00e1s, con el argumento de evitar persecuciones pol\u00edticas, los opositores quieren impedir la capacidad de intervenci\u00f3n del organismo en las causas judiciales que no fueron iniciadas por una denuncia de la propia UIF.", "\"Est\u00e1 en juego el prestigio del Estado argentino ante los organismos internacionales\", argument\u00f3 el diputado kirchnerista Oscar Albrieu, para reclamar el avance del proyecto. \"Queremos una UIF profesional. Esto no es un lugar para un puntero\", sostuvo el radical Ricardo Gil Lavedra."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365709-impulso-oficial-al-proyecto-de-ley-sobre-lavado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El oficialismo impuso un dictamen de mayor\u00eda para reformar cuanto antes la legislaci\u00f3n", "titulo": "Impulso oficial al proyecto de ley sobre lavado", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El debate sobre la validez del decreto que dict\u00f3 el jefe de gobierno, Mauricio Macri, para sancionar con arresto y multas los bloqueos a los diarios y las amenazas a periodistas qued\u00f3 postergado anoche, debido al desacuerdo entre las bancadas del oficialismo y la oposici\u00f3n de la ciudad de Buenos Aires.", "La bancada macrista rechaz\u00f3 ayer un pedido opositor para alterar el orden del d\u00eda y tratar sobre tablas la constitucionalidad del decreto de necesidad y urgencia (DNU), cuestionado porque el Estatuto de la Ciudad de Buenos Aires impedir\u00eda al jefe de gobierno declarar delitos y fijar penas de prisi\u00f3n o patrimoniales.", "En la Capital los DNU deben ser refrendados por la Legislatura antes de que se cumplan 30 d\u00edas, de lo contrario dejan de tener vigencia. Y, para ser aprobados, deben conseguir 31 votos.", "\"Ellos son los que est\u00e1n apurados a debatir el decreto y a aprobarlo; no entiendo por qu\u00e9 se niegan a hacerlo\", dijo Eduardo Epszteyn, diputado de Di\u00e1logo por Buenos Aires. Pro cuenta en la Legislatura con 24 diputados y 2 aliados, y hasta ayer, la oposici\u00f3n mostraba su rechazo al DNU dictado por Macri.", "Ante lo ocurrido, la discusi\u00f3n deber\u00e1 darse, entonces, en la Comisi\u00f3n de Asuntos Constitucionales. Seg\u00fan se especulaba anoche, para debatir el DNU se llamar\u00eda a una sesi\u00f3n especial. Una de las fechas que se mencionaban es el 27 del actual.", "En ese sentido, el presidente de la Comisi\u00f3n de Asuntos Constitucionales, Mart\u00edn Ocampo, explic\u00f3 que la Legislatura tiene 30 d\u00edas para tratar el DNU y en ese lapso ser\u00e1 tratado en comisi\u00f3n. \"Incluso podr\u00eda empezarse ma\u00f1ana\", asegur\u00f3.", "En tanto, la mayor\u00eda de los bloques opositores rechaz\u00f3 debatir una declaraci\u00f3n de repudio de la Legislatura -que presentaron los diputados de Pro Cristian Ritondo, Enzo Pagani y Carmen Polledo, entre otros- al bloqueo de los diarios Clar\u00edn y LA NACION, que ocurri\u00f3 el mes pasado. Despu\u00e9s de una acalorada discusi\u00f3n entre diputados oficialistas y opositores se levant\u00f3 la sesi\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365710-fuerte-debate-por-un-dnu-de-macri", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Cuestionan el castigo a los bloqueos de diarios", "titulo": "Fuerte debate por un DNU de Macri", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nadie puede asegurar que la paz que hoy reina entre la CGT y la Casa Rosada ser\u00e1 eterna. S\u00ed se puede decir que el nerviosismo de semanas atr\u00e1s, cuando fue ventilado el pedido suizo de investigar a Hugo Moyano, qued\u00f3 superado por ayudas rec\u00edprocas que se prodigaron el kirchnerismo y el titular de la central sindical.", "Recientemente, Moyano le hizo un favor al Gobierno al firmar un m\u00f3dico aumento salarial del 24 por ciento y en cuotas para los camioneros, que atenuar\u00e1 algo los pedidos de mejoras en otros gremios. Anteayer, el oficialismo en el Senado pareci\u00f3 comenzar a pagarle al secretario general cegetista aquel gesto, cuando rechaz\u00f3 un dictamen de la Auditor\u00eda General de la Naci\u00f3n que cuestiona el manejo de fondos dirigidos a obras sociales por la Administraci\u00f3n de Programas Especiales (APE) del Ministerio de Salud, que tradicionalmente estuvo dirigida por hombres de Moyano.", "Claro que el l\u00edder cegetista ir\u00e1 por m\u00e1s. Adem\u00e1s de protecci\u00f3n en la Justicia, brega insistentemente por aumentar el n\u00famero de legisladores de extracci\u00f3n sindical en las pr\u00f3ximas elecciones y, desde hace 48 horas, tambi\u00e9n reclama cargos en directorios de empresas privadas donde la Anses tiene una porci\u00f3n de acciones.", "Tal vez \u00e9sta sea la mejor prueba de que entre el moyanismo y el kirchnerismo hay demasiadas semejanzas. Casi podr\u00eda decirse que comparten una misma identidad, que son dos caras de una misma moneda o de un mismo modelo.", "Detr\u00e1s de consignas como la defensa del inter\u00e9s general o de los trabajadores hay en ambos sectores un deseo de acumulaci\u00f3n ilimitada de poder.", "En el caso del Ejecutivo Nacional, ese empe\u00f1o no se agota en vencer el principio de divisi\u00f3n de poderes o en su ut\u00f3pico af\u00e1n de controlar a la opini\u00f3n p\u00fablica a trav\u00e9s de su batalla contra los medios period\u00edsticos que no le responden. Sus acciones se proyectan al mundo de los negocios.", "La construcci\u00f3n del aparato empresarial del kirchnerismo se ha valido de denuncias de monopolios, de congelamientos de tarifas o de otras presiones para debilitar y obligar a ciertos grupos a abandonar y entregar sus negocios a empresarios amigos del poder.", "Una parte de la dirigencia gremial, encabezada por Moyano, pero con buenos imitadores, como el titular del Sindicato de Obreros Mar\u00edtimos Unidos (SOMU), Enrique Omar Su\u00e1rez, tambi\u00e9n ha manifestado su preferencia por un modelo de sindicalismo empresario, que a menudo no repara en metodolog\u00edas con tal de avasallar a la competencia.", "En los a\u00f1os 90, dirigentes como Moyano se desviv\u00edan por cuestionar al sindicalismo de negocios de los llamados \"Gordos\". Hoy, como Groucho Marx, podr\u00edan decir: \"Estos son mis principios, pero si no le gustan tengo otros\".", "Twitter: @flaborda"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365695-moyanistas-y-kirchneristas-dos-caras-del-mismo-modelo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Moyanistas y kirchneristas, dos caras del mismo modelo", "fecha": "\r\n                \r\n              Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Cristina Kirchner recibi\u00f3 ayer el alta m\u00e9dica de su cuadro de hipotensi\u00f3n arterial y retom\u00f3 algunas actividades en la quinta presidencial de Olivos, donde recibi\u00f3 a varios de sus ministros. De todos modos, hasta el lunes no tiene agenda oficial fuera de la residencia."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365696-mejora-la-salud-de-la-presidenta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Mejora la salud de la Presidenta", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Marcelo VenerandaLA NACION", "Acorralados por la nueva ley electoral, los partidos de izquierda identificados con el trotskismo definieron un programa com\u00fan y presentaron ayer un frente unido para disputar las elecciones de este a\u00f1o. Con presencia en 19 provincias, el grupo est\u00e1 encabezado por el Partido Obrero (PO), el Partido de los Trabajadores Socialistas (PTS) y la Izquierda Socialista (IS), pero no as\u00ed el Nuevo MAS, que por el momento se niega a firmar el acuerdo tras una disputa por las f\u00f3rmulas.", "El nuevo espacio, llamado Frente de Izquierda y de los Trabajadores, fue presentado ayer en un hotel de esta ciudad, donde sus referentes proclamaron un dec\u00e1logo de coincidencias, definieron que aspiran a un electorado de \"trabajadores y estudiantes anticapitalistas\" y apuntaron sus dardos contra el \"falso progresismo kirchnerista\" y la \"especulaci\u00f3n electoralista de la centroizquierda\" de Fernando Solanas y Mart\u00edn Sabbatella.", "Si bien no lo ocultaron, los referentes del nuevo frente buscaron atenuar que la principal causa que los llev\u00f3 a confluir fue la nueva ley electoral. M\u00e1s precisamente, la obligaci\u00f3n de convocar en la interna abierta al 1,5% del electorado, un piso que dif\u00edcilmente podr\u00edan haber alcanzado por separado y que determin\u00f3 una alianza que parec\u00eda imposible por la rigidez program\u00e1tica de cada fuerza y una historia plagada de enfrentamientos internos.", "\"Es imposible explicar este frente sin la reacci\u00f3n popular por la muerte de Mariano Ferreyra [el joven asesinado por una patota vinculada a la Uni\u00f3n Ferroviaria]\", sostuvo Jorge Altamira, l\u00edder del PO y posible candidato presidencial del Frente. Pero luego matiz\u00f3: \"Nos unimos para evitar que nos barran del mapa electoral\".", "En similar sentido se expres\u00f3 el l\u00edder del PTS, Christian Castillo, quien sostuvo que el frente busca \"quebrar la proscripci\u00f3n iniciada por el Gobierno\" y denunci\u00f3 como prueba del \"falso progresismo\" de la Casa Rosada las alianzas con Urtubey, Gioja, Insfr\u00e1n y Menem.", "\"El desaf\u00edo es romper las fronteras de nuestros partidos en el terreno m\u00e1s adverso para la izquierda: la contienda electoral\", postul\u00f3 Liliana Olivero (IS), quien lleg\u00f3 a la Legislatura Unicameral de C\u00f3rdoba a trav\u00e9s del mismo experimento que ahora se ensayar\u00e1 a nivel nacional: que las bancas obtenidas en cada distrito sean compartidas por los candidatos de las distintas fuerzas.", "El nuevo frente tiene dos ausentes: el MST de Vilma Ripoll, aliado a \"Pino\" Solanas, y el Nuevo MAS, de H\u00e9ctor Heberling, quien se neg\u00f3 a firmar en desacuerdo con el reparto de las candidaturas. \"Usaron el mismo criterio proscriptivo del Gobierno: nos dieron menos lugares porque no conseguimos a\u00fan la personer\u00eda legal\", dijo Heberling a LA NACION, aunque no descart\u00f3 llegar a un acuerdo antes de agosto.", "Partido Obrero Tiene personer\u00eda en cinco distritos y presencia en casi todo el pa\u00eds, en gremios, universidades y organizaciones piqueteras. Lo encabezan Jorge Altamira, N\u00e9stor Pitrola y Marcelo Ramal.", "Partido de los Trabajadores Socialistas Tiene presencia en 13 provincias, peso en gremios de base y universidades. Sus referentes son Christian Castillo y Myriam Bregman.", "Izquierda Socialista Centra su fuerza en C\u00f3rdoba, donde Liliana Olivero es diputada. Tiene influencia en gremios ferroviarios."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365694-la-izquierda-busca-armar-un-frente-unico", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Los partidos trotskistas se aliaron para superar las internas; apuntan a trabajadores y estudiantes", "titulo": "La izquierda busca armar un frente \u00fanico", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hern\u00e1n CapielloLA NACION", "El subcomisario retirado Luis Abelardo Patti fue condenado ayer a prisi\u00f3n perpetua junto con el ex presidente de facto Reynaldo Bignone y el general retirado Omar Riveros, entre otros acusados, por homicidios, secuestros y torturas cometidos durante la \u00faltima dictadura militar.", "Los jueces del Tribunal Oral Federal N\u00b0 1 de San Mart\u00edn, Lucila Larrandart, Horacio Segretti y Luc\u00eda Cassain, sentenciaron a prisi\u00f3n perpetua, adem\u00e1s,  al militar retirado Mart\u00edn Rodr\u00edguez, e impusieron seis a\u00f1os de prisi\u00f3n al comisario retirado de la polic\u00eda bonaerense Juan Fernando Meneghini. Este \u00faltimo fue el \u00fanico de los acusados que estuvieron presentes durante la lectura de la sentencia en el auditorio Hugo del Carril, de Jos\u00e9 Le\u00f3n Su\u00e1rez, donde se realiz\u00f3 el juicio. Militantes de organismos de derechos humanos celebraron con aplausos al escuchar las penas impuestas por el tribunal.", "Patti est\u00e1 internado en el sanatorio Fleni, de Escobar, convaleciente por un accidente cerebrovascular, pero por decisi\u00f3n del tribunal, tanto \u00e9l como el resto de los condenados cumplir\u00e1n su sentencia en una c\u00e1rcel com\u00fan. Cuando comenz\u00f3 el juicio, en septiembre pasado, Patti fue llevado a la sala de audiencias en una camilla, en medio de las protestas de sus abogados, que se\u00f1alaron que no estaba en condiciones f\u00edsicas de enfrentar el proceso. Finalmente, el tribunal decidi\u00f3 que mientras durara el juicio estuviera internado en el sanatorio donde hizo rehabilitaci\u00f3n. Esta es la primera vez que la Justicia condena por cr\u00edmenes de la dictadura a prisi\u00f3n perpetua a alguien que no fue militar y que ocup\u00f3 cargos electivos desde 1983: primero, como intendente de Escobar, y luego, como diputado nacional, cargo que no pudo asumir por los delitos de lesa humanidad que cargaba.", "Patti fue sentenciado a prisi\u00f3n perpetua e inhabilitaci\u00f3n absoluta por ser part\u00edcipe primario en el homicidio doblemente agravado del militante peronista Gast\u00f3n Gon\u00e7alves, por haber torturado al ex diputado peronista Diego Muniz Barreto, al secretario de \u00e9ste, Juan Jos\u00e9 Fern\u00e1ndez, y a Osvaldo Ariosti. Tambi\u00e9n fue declarado culpable de dos allanamientos ilegales y de la privaci\u00f3n ileg\u00edtima de la libertad agravada por el uso de violencia y amenazas de Gon\u00e7alves, Muniz Barreto, Fern\u00e1ndez y Ariosti.", "La sentencia se ley\u00f3 en un auditorio municipal semicircular. Los protagonistas estaban todos sobre el escenario, iluminados con reflectores teatrales: en el centro, estaba el tribunal; a la derecha, los acusados, y a la izquierda, la fiscal\u00eda y los abogados de la familia de las v\u00edctimas.", "El p\u00fablico estaba sentado en gradas, casi a oscuras. Las primeras filas fueron ocupadas por el secretario de Derechos Humanos, Eduardo Luis Duhalde, y la titular de Abuelas de Plaza de Mayo, Estela de Carlotto, entre otros invitados especiales, integrantes de organismos de derechos humanos, agrupaciones pol\u00edticas y familiares de desaparecidos.", "Una vez que se leyeron las condenas de Riveros, que estaba a cargo del centro clandestino de detenci\u00f3n de Campo de Mayo, y la de Patti, el p\u00fablico estall\u00f3 en un aplauso y en gritos de festejo, que hizo que la jueza Larrandart los llamara a silencio.", "Cuando concluy\u00f3 la lectura de la sentencia, los familiares de desaparecidos durante la \u00faltima dictadura alzaron fotograf\u00edas plastificadas con los rostros de sus muertos y reclamaron que se hiciera justicia con los culpables.", "Patti lleg\u00f3 a juicio, acusado por el asesinato de Gon\u00e7alves y el secuestro de Muniz Barreto. Gast\u00f3n Gon\u00e7alves, militante de la Juventud Peronista,  fue secuestrado el mismo d\u00eda del golpe de Estado, el 24 de marzo de 1976, en la zona de Gar\u00edn. Fue visto cuatro d\u00edas m\u00e1s tarde dentro de un cami\u00f3n celular con otros presos pol\u00edticos, junto a la comisar\u00eda de Escobar, -donde revistaba Patti- con signos de haber sido torturado. El 2 de abril, su cuerpo lacerado, junto con el de otros tres militantes, apareci\u00f3 en el Cazador de Escobar. Los cuatro cad\u00e1veres fueron enterrados en una fosa com\u00fan del cementerio de Escobar. El Equipo Argentino de Antropolog\u00eda Forense analiz\u00f3 los restos e identific\u00f3 a Gon\u00e7alves.", "Patti fue sentenciado por ese homicidio como part\u00edcipe necesario, ya que se considera que el joven s\u00f3lo estuvo secuestrado en la comisar\u00eda de Escobar y desde all\u00ed fue llevado al paraje donde le dispararon en la cabeza y lo incineraron.", "El ex diputado Muniz Barreto fue detenido por Patti en una carnicer\u00eda de Escobar junto a su secretario Juan Fern\u00e1ndez, el 16 de febrero de 1977, a pocas cuadras de la comisar\u00eda donde actuaba el condenado. Los oblig\u00f3 a ir a la comisar\u00eda en el auto de Muniz Barreto, donde estuvieron secuestrados y desde all\u00ed llevados al centro clandestino de detenci\u00f3n que funcionaba en Campo de Mayo.", "Muniz Barreto advirti\u00f3 en una nota entregada a otro detenido sobre su lugar de alojamiento y se\u00f1al\u00f3 que hab\u00eda sido secuestrado por Patti.", "Por eso terminaron condenados Riveros -de quien depend\u00eda Campo de Mayo- y Bignone, al igual que Rodr\u00edguez, presente cuando se torturaba a los prisioneros en el centro clandestino de detenci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365706-condenaron-a-luis-patti-a-prision-perpetua", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Es culpable por el asesinato de un militante y por aplicar torturas", "titulo": "Condenaron a Luis Patti a prisi\u00f3n perpetua", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura SerraLA NACION", "Felipe Sol\u00e1 analiza volver a competir en su terru\u00f1o, Buenos Aires. El actual diputado no se bajar\u00e1, por ahora, de la carrera presidencial, pero el dato es que la dirigencia bonaerense que lo acompa\u00f1a le reclam\u00f3, formalmente, que se presentara como candidato a gobernador y que desista de sus ambiciones nacionales. Sol\u00e1 medita seriamente la propuesta.", "El encuentro de Sol\u00e1 con su militancia bonaerense m\u00e1s cercana se produjo el lunes pasado. \"Felipe mide mejor en Buenos Aires que a nivel nacional; tiene presencia como ex gobernador del distrito y, adem\u00e1s, cuenta con su propio partido. Todav\u00eda no nos respondi\u00f3 que s\u00ed a nuestra propuesta, pero tampoco dijo que no\", desliz\u00f3, expectante, uno de sus laderos.", "Sol\u00e1 dijo p\u00fablicamente que competir\u00e1 en las primarias abiertas y obligatorias del 14 de agosto con quien resulte ganador de la preinterna del Peronismo Federal entre Eduardo Duhalde y a Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1. Pero quienes lo conocen bien deslizan que Sol\u00e1 no esperar\u00e1 hasta agosto para definir su futuro pol\u00edtico, menos a\u00fan ante la amenaza de quedar afuera de potenciales acuerdos electorales que tejan las distintas fuerzas opositoras con vistas a las elecciones presidenciales de octubre.", "Estas negociaciones son, por ahora, muy incipientes, pero podr\u00edan cobrar cuerpo ya entrado el mes pr\u00f3ximo.", "De hecho, la semana pasada el candidato presidencial de la UCR Ricardo Alfons\u00edn abri\u00f3 p\u00fablicamente la puerta a dirigentes del Peronismo Federal para un acuerdo electoral en Buenos Aires. Prefiri\u00f3 no dar nombres concretos, pero en el entorno de Alfons\u00edn nombran puntualmente a dos de ellos: Francisco de Narv\u00e1ez y Sol\u00e1. Duhalde no entra, por ahora, en sus hip\u00f3tesis.", "Cerca de Sol\u00e1 no descartan un acuerdo con Alfons\u00edn; de hecho, la l\u00edder de GEN, Margarita Stolbizer, socia electoral de Alfons\u00edn, es una de las impulsoras de su desembarco en una eventual coalici\u00f3n. De todas maneras, por ahora, no hubo negociaciones formales. \"Hay coqueteos, s\u00f3lo eso\", sostienen en las usinas del ex gobernador bonaerense.", "Lo \u00fanico cierto es que, de decidirse Sol\u00e1 por la candidatura bonaerense, el Peronismo Federal no tendr\u00e1 s\u00f3lo un candidato a gobernador sino dos, ya que De Narv\u00e1ez ya larg\u00f3 hace tiempo su campa\u00f1a por el territorio.", "En el entorno de De Narv\u00e1ez no sorprendi\u00f3 la posibilidad de que Sol\u00e1 pueda competir, finalmente, en la provincia.", "Un dirigente de muy buen v\u00ednculo con De Narv\u00e1ez consider\u00f3 que Sol\u00e1 \"busca solamente un lugar en la mesa de negociaciones\".", "En la militancia que rodea a Sol\u00e1 afirman otra cosa. Retrucan que De Narv\u00e1ez \"perdi\u00f3 mucho terreno en la provincia\" desde el triunfo de 2009, en el que dej\u00f3 en segundo lugar nada menos que a N\u00e9stor Kirchner, Daniel Scioli y todos los candidatos testimoniales del oficialismo. Sol\u00e1 era entonces el segundo de la lista de Uni\u00f3n Pro, la alianza que dur\u00f3 poco despu\u00e9s de aquella sorpresiva victoria."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365693-sola-analiza-postularse-otra-vez-como-gobernador", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Su militancia bonaerense le pide que se baje de la carrera nacional", "titulo": "Sol\u00e1 analiza postularse otra vez como gobernador", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 Ignacio SbroccoPara lanacion.com", "SAN MIGUEL DE TUCUMAN.- El precandidato presidencial del Peronismo Federal Eduardo Duhalde tendi\u00f3 un puente para lograr la uni\u00f3n de la oposici\u00f3n, y calific\u00f3 como un \"gesto generoso\" la decisi\u00f3n del jefe de Gobierno porte\u00f1o Mauricio Macri de bajarse de su candidatura nacional, si es que eso interfiere en el armado antikirchnerista.", "Sin embargo, dijo que \"nadie debe bajarse de sus aspiraciones\", sino que los l\u00edderes opositores deben conversar en privado sobre los pasos a seguir y no a trav\u00e9s de los medios. \"Fue un error lanzarlo a la prensa\", dijo el ex presidente a LA NACION en la habitaci\u00f3n del hotel donde se hospeda, a la vigilia de las elecciones internas del Peronismo Federal del domingo pr\u00f3ximo.", "Duhalde record\u00f3 que en diciembre \u00faltimo varios dirigentes opositores firmaron un documento en el que consensuaron cinco pol\u00edticas de estado para los pr\u00f3ximos a\u00f1os. Ese acuerdo de gobernabilidad y pol\u00edticas p\u00fablicas hab\u00eda sido firmado por Mauricio Macri (Pro); Duhalde y Felipe Sol\u00e1 (Peronismo federal), Ricardo Alfons\u00edn y Ernesto Sanz (UCR) Hermes Binner (PS) y Margarita Stolbizer (GEN). El documento hab\u00eda sido presentado en el Encuentro Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas y organizado por cinco fundaciones de distintas agrupaciones pol\u00edticas.", "La idea, en ese entonces, era que si alguna de esas fuerzas llegaba al ballotage con el kirchnerismo, todos apoyar\u00edan al rival del oficialismo. Hoy las cosas cambiaron y la idea del ex presidente es armar una confederaci\u00f3n de partidos pol\u00edticos para competir en las internas del 14 de agosto para que salga un candidato m\u00e1s fuerte para las elecciones generales del \u00faltimo domingo de octubre. \"Eso se definir\u00e1 cuando est\u00e9n los candidatos de todos los partidos. Hoy no puedo avanzar m\u00e1s porque estoy en medio de una interna\", aclar\u00f3.", "\"Debe quedar claro que es algo que venimos trabajando hace tiempo y a lo que nos comprometemos los partidos pol\u00edticos\", a\u00f1adi\u00f3.", "Respecto de la interna que mantendr\u00e1 pasado ma\u00f1ana en Tucum\u00e1n, Catamarca y Santiago del Estero, Duhalde mantendr\u00e1 hoy una reuni\u00f3n clave con los hermanos Alberto y Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1 para destrabar un inconveniente de \u00faltimo momento. Los puntanos hab\u00edan propuesto que a partir de ahora se vote s\u00f3lo en las capitales de provincias. \"Eso ser\u00eda cambiar las reglas de juego. Con ese criterio, en C\u00f3rdoba se votar\u00eda s\u00f3lo en la Capital y en Buenos Aires, s\u00f3lo en La Plata. Ma\u00f1ana (por hoy) nos vamos a reunir porque este tema no est\u00e1 resuelto\", le dijo Duhalde a sus seguidores, anoche.", "\"No es lo que planteamos en un primer momento, no podemos defraudar a los tucumanos ni a los miles de votantes del interior que a\u00fan no lo hicieron\", agreg\u00f3.", "Ambos sectores hab\u00edan acordado que se votar\u00eda en los lugares con m\u00e1s de 30 mil habitantes."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365677-duhalde-sobre-macri-nadie-debe-bajarse-de-sus-aspiraciones", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Tras la propuesta del l\u00edder de Pro en pos de un acuerdo program\u00e1tico, el ex presidente llam\u00f3 al di\u00e1logo para la uni\u00f3n de la oposici\u00f3n;  \"Es algo que venimos trabajando hace tiempo y a lo que nos comprometemos los partidos pol\u00edticos\", dijo", "titulo": "Duhalde sobre Macri: \"Nadie debe bajarse de sus aspiraciones\"", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Juan Pablo MoralesLA NACION", "El plan electoral perge\u00f1ado en la Casa Rosada est\u00e1 a punto de dar otro paso decisivo. El Gobierno hoy presentar\u00e1 la reglamentaci\u00f3n final de la ley de internas y avanzar\u00e1 decididamente con uno de los proyectos que por estas horas m\u00e1s obsesionan al oficialismo: habilitar el mecanismo para autorizar listas colectoras en todos los niveles y blindar en octubre la eventual reelecci\u00f3n de la presidenta Cristina Kirchner.", "Como inform\u00f3 LA NACION, la redacci\u00f3n final de los decretos -a cargo del influyente secretario legal y t\u00e9cnico, Carlos Zannini- dej\u00f3 un \"vac\u00edo legal\" especial para permitir que fuerzas aliadas al kirchnerismo puedan presentar postulantes propios \"colgados\" de la boleta de la Presidenta. La decisi\u00f3n baj\u00f3 como una orden: salvo con las n\u00f3minas de diputados y senadores nacionales, la Casa Rosada alentar\u00e1 \"listas de adhesi\u00f3n\" en la mayor\u00eda de las provincias y municipios del pa\u00eds, seg\u00fan adelantaron a LA NACION fuentes oficiales. Y negociar\u00e1, finalmente, mano a mano en el territorio las colectoras definitivas antes del 14 de junio, fecha l\u00edmite para la presentaci\u00f3n de las alianzas.", "\"Desde hoy, la Casa Rosada va a negociar pactos distrito por distrito\", anunci\u00f3 a LA NACION uno de los redactores de la reglamentaci\u00f3n de la ley. En concreto, se trata de una advertencia: en despachos oficiales anuncian que Cristina Kirchner definir\u00e1, por su nivel de fidelidad, a qui\u00e9nes \"beneficiar\u00e1\" con una boleta \u00fanica y a qui\u00e9nes \"perjudicar\u00e1\" con la propagaci\u00f3n de competidores.", "La certeza del plan provoc\u00f3 otro severo tembladeral pol\u00edtico en las filas del PJ, especialmente en la provincia de Buenos Aires, el territorio pol\u00edtico m\u00e1s influyente del pa\u00eds. Hoy tambi\u00e9n se presentar\u00e1 la reglamentaci\u00f3n provincial: ser\u00e1 un calco de la que monitore\u00f3 Zannini. Los poderosos intendentes del conurbano -los mismos que ya hab\u00edan rechazado en p\u00fablico las colectoras- ahora entraron en un estado de alerta inocultable. Y se preparan para intentar pactar su suerte en Balcarce 50.", "Ya hubo encuentros internos de urgencia, sobre todo en el oeste del Gran Buenos Aires, una zona roja para el peronismo tradicional si hay colectoras. Uno de ellos fue el martes pasado, en General Rodr\u00edguez, y reuni\u00f3 a algunos de los intendentes de la regi\u00f3n. Ya se sab\u00eda que la decisi\u00f3n en Olivos hab\u00eda sido avanzar con las listas de adhesi\u00f3n. Se toc\u00f3 el tema y hubo gestos de fastidio. En la zona, por estas horas, hay otros intendentes preocupados, encabezados por Luis Acu\u00f1a (Hurlingham), Alberto Descalzo (Ituzaing\u00f3), Joaqu\u00edn de la Torre (San Miguel) y Jes\u00fas Cariglino (Malvinas Argentinas).", "Para todos, el factor clave es el poder. La regi\u00f3n oeste es la zona de influencia de Mart\u00edn Sabbatella (Mor\u00f3n), el diputado que tendr\u00e1 una colectora bonaerense y enfrentar\u00e1 a Daniel Scioli \"pegado\" a la candidatura de Cristina Kirchner. Los intendentes pretend\u00edan acotar su capacidad de acci\u00f3n y obturar, s\u00ed o s\u00ed, a sus postulantes en los distritos. Le tem\u00edan al impacto de la lista de adhesi\u00f3n. En el sur del conurbano -mayormente alineado al Gobierno-, algunos caciques sienten el mismo rechazo. Ya pas\u00f3 en 2007: las colectoras provocaron derrotas inesperadas de barones hist\u00f3ricos.", "La mayor\u00eda ahora intent\u00f3 encontrar refugio en Scioli. El gobernador prometi\u00f3 interceder, a su estilo y con sus tiempos, ante la Presidenta. A \u00faltimo momento sugiri\u00f3 que las prohibir\u00eda en la provincia, para salvar a los municipios. Cristina Kirchner le hizo saber cu\u00e1les eran las prioridades en una reuni\u00f3n, la noche del lunes. Zannini fue m\u00e1s expl\u00edcito con el jefe de Gabinete bonaerense, Alberto P\u00e9rez. Le dijo que la decisi\u00f3n pol\u00edtica de las listas de adhesi\u00f3n estaba tomada. Y anunci\u00f3 que las futuras negociaciones territoriales ser\u00edan potestad de Cristina Kirchner. Al final, el sciolismo vir\u00f3 r\u00e1pidamente de posici\u00f3n y anunci\u00f3 que no habr\u00eda sorpresas.", "El Gobierno ahora espera otras definiciones para avanzar con posibles pactos. Las m\u00e1s urgentes: las candidaturas opositoras. Y saber si Sabbatella aceptar\u00e1 ser candidato sin poder \"colgar\" listas propias de diputados y senadores nacionales. Tambi\u00e9n medir\u00e1 el alcance real de algunos armados propios por fuera del PJ, como Kolina, de la ministra de Desarrollo Social, Alicia Kirchner. Y las verdaderas intenciones electorales de Sergio Massa, intendente de Tigre, de anotarse en las internas bonaerenses del peronismo. En el camino, en Olivos aseguran, con las colectoras en la mano, que habr\u00e1 una lista de amigos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365691-se-abre-la-negociacion-por-las-colectoras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El Gobierno presentar\u00e1 hoy el mecanismo que las habilita; anuncian pactos \"distrito por distrito\" y ya hay tensi\u00f3n en el conurbano", "titulo": "Se abre la negociaci\u00f3n por las colectoras", "fecha": "Viernes 15 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En un acto realizado en la provincia de Entre R\u00edos, el secretario general de la CGT, Hugo Moyano, asegur\u00f3 hoy que \"lo malo es cuando los hombres de derecha se disfrazan de peronistas\".", "\"Los hombres de derecha son de derecha y no pueden pensar como uno. Lo malo es cuando se disfrazan de peronistas y tienen convicciones de derecha. Ese es el peligro del peronismo\", bram\u00f3 Moyano.", "El l\u00edder gremial aludi\u00f3 as\u00ed a las cr\u00edticas que el gobernador reelecto de Salta, Juan Manuel Urtubey, le hab\u00eda hecho tras ganar las elecciones provinciales el pasado domingo. \"Moyano es un piantavotos\", dijo el mandatario.", "En tanto, el l\u00edder de la CGT remarc\u00f3 que a pesar de \"los duros momentos que atraves\u00f3 el pa\u00eds, en el gremio de camioneros ning\u00fan hijo de un trabajador se muri\u00f3 de hambre\", en alusi\u00f3n a las muertes por desnutrici\u00f3n registradas en la provincia de Salta.", "Y profundiz\u00f3 su visi\u00f3n sobre las fisuras en el justicialismo: \"El peronismo es tan amplio que a veces, a lo mejor por la inexperiencia de la juventud, cometen algunos errores. Pero eso no es lo malo, lo malo ser\u00eda que esos errores sean el resultado de un pensamiento\", explic\u00f3.", "\"En la d\u00e9cada del noventa, la segunda d\u00e9cada infame, algunos se confundieron, algunos creyeron y nosotros no, en lo absoluto compartimos esas pol\u00edticas neoliberales que no solamente llevaron al pa\u00eds al endeudamiento, al empobrecimiento, sino a la degradaci\u00f3n pol\u00edtica y social\", asever\u00f3 Moyano.", "Por su parte, Urtubey dispar\u00f3 hoy nuevamente contra Moyano y lo acus\u00f3 \"de hacer pol\u00edtica\" en su contra durante su vistita a Salta en plena campa\u00f1a electoral.  El camionero hab\u00eda criticado al mandatario por no dar cr\u00e9dito al gobierno nacional de las obras inauguradas en la provincia.", "Agencias DyN y T\u00e9lam"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365619-moyano-lo-malo-es-cuando-los-hombres-de-derecha-se-disfrazan-de-peronistas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El l\u00edder de la CGT aludi\u00f3 indirectamente a las cr\u00edticas del gobernador de Salta, Juan Manuel Urtubey; \"En el gremio ning\u00fan hijo de un trabajador se muri\u00f3 de hambre\", dijo", "titulo": "Moyano: \"Lo malo es cuando los hombres de derecha se disfrazan de peronistas\"", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "}]