[{"cuerpo": ["Trabajadores de la Uni\u00f3n Obrera Metal\u00fargica (UOM) se manifiestan frente a una planta en Ezeiza de la empresa Siderar y otra de SIAT en Valent\u00edn Alsina, pertenecientes al grupo Techint,  en reclamo de un aumento salarial.", "As\u00ed lo confirmaron a  lanacion.com  desde la firma que dirige Paolo Rocca. \"No es un bloqueo, es una manifestaci\u00f3n de una de las plantas chicas de Siderar. Se trata de una manifestaci\u00f3n y una asamblea en el marco de las negociaciones paritarias\", estimaron a este medio voceros de la empresa.", "En la compa\u00f1\u00eda agregaron que los trabajadores reclaman tambi\u00e9n el pago de $ 800 no remunerativos que algunos otros gremios metal\u00fargicos lograron para sus representados.", "El bloqueo se da en momentos en que los gremios est\u00e1n dirimiendo con la empresa cu\u00e1l ser\u00e1 la suba salarial para los trabajadores en el marco de las negociaciones paritarias, pero tambi\u00e9n cuando el Gobierno decret\u00f3 una mayor injerencia oficial en algunas empresas, entre ellas Techint, con la que mantiene un abierto enfrentamiento."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365513-trabajadores-protestan-frente-a-dos-plantas-de-techint", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La empresa confirm\u00f3 aque obreros de la UOM se manifiestan frente a una planta de Siderar en Ezeiza  y otra de SIAT en Valent\u00edn Alsina; reclaman subas salariales", "titulo": "Trabajadores protestan frente a dos plantas de Techint", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Contin\u00faa la lluvia de cr\u00edticas y defensas sobre la medida que oficializ\u00f3 hoy el Gobierno y que dispone el aumento de su participaci\u00f3n en los directorios de las 32 empresas privadas -entre ellas, bancos, empresas de energ\u00eda, compa\u00f1\u00edas de alimentos, indumentaria y transporte- en las que tiene acciones a trav\u00e9s de la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses).  lanacion.com  te muestra cu\u00e1l es la postura de diferentes referentes de la pol\u00edtica y del sector empresarial.", "Voces en contra de la decisi\u00f3n del Gobierno:", "Jaime Campos, titular de la Asociaci\u00f3n Empresaria Argentina (AEA):", "Julio Cobos, vicepresidente de la Naci\u00f3n", "Hugo Biolcati, presidente de la Sociedad Rural", "Cristiano Rattazzi, presidente de FIAT Auto Argentina", "Voces a favor de la decisi\u00f3n del Gobierno:", "An\u00edbal Fern\u00e1ndez, el jefe de Gabinete", "Carlos Tomada, el ministro de Trabajo", "Carlos Heller, el diputado por Encuentro Popular", "Miguel Angel Pichetto, jefe del bloque de senadores del Frente para la Victoria", "Daniel Reposo, titular de la Sindicatura General de la Naci\u00f3n (Sigen)"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365506-voces-a-favor-y-en-contra-de-la-decision-del-gobierno", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La entrada del Estado en las empresas privadas en las que la Anses tiene acciones sigue despertando pol\u00e9mica", "titulo": "Voces a favor y en contra de la decisi\u00f3n del Gobierno", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jorge Blanco Villegas, ex presidente de la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA) y t\u00edo del jefe de Gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, muri\u00f3 anoche a los 79 a\u00f1os a causa de una enfermedad terminal que lo manten\u00eda internado en el Sanatorio Materdei hac\u00eda m\u00e1s de un mes. Ser\u00e1 enterrado esta tarde en el cementerio de la Recoleta.", "Nacido en Tandil, en donde realiz\u00f3 una importante donaci\u00f3n de $ 12 millones para inaugurar el hospital de ni\u00f1os de la ciudad, Blanco Villegas fue un importante empresario que lleg\u00f3 a la c\u00fapula de la UIA. Justamente, entre 1993 y 1997 le toc\u00f3 presidir esa poderosa entidad. Fue adem\u00e1s due\u00f1o de Philco, titular del Banco Comercial y de la UAM, un concesionario de la italiana Fiat.", "Pariente cercano del jefe de Gobierno, fue anfitri\u00f3n en su casamiento con la empresaria textil Juliana Awada. La ceremonia se realiz\u00f3 en la estancia La Carlota -perteneciente a de Blanco Villegas, a 40 kil\u00f3metros del centro de la ciudad serrana.", "Hoy habr\u00e1 un breve velatorio a partir de las 10.30 en el barrio de Belgrano y luego a las 14 habr\u00e1 un servicio en la Iglesia del Pilar en Recoleta. Sus restos descansar\u00e1n en el Cementerio de Recoleta."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365497-fallecio-jorge-blanco-villegas-ex-presidente-de-la-uia-y-tio-de-macri", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El empresario y ex hombre fuerte de la entidad muri\u00f3 anoche de una enfermedad terminal; ser\u00e1 enterrado hoy en Recoleta", "titulo": "Falleci\u00f3 Jorge Blanco Villegas, ex presidente de la UIA y t\u00edo de Macri", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Francisco Jueguen De la Redacci\u00f3n de lanacion.com fjueguen@lanacion.com.ar@fjueguen", "El Gobierno decidi\u00f3 hoy cerrar la operatoria de vuelos internacionales en el aeropuerto de San Fernando, por donde salen cerca de 6000 vuelos de jets privados y a\u00e9reos, debido al \"incumplimiento y la ausencia de inversi\u00f3n en infraestructura\" que asegure \"el control aduanero\".", "La decisi\u00f3n oficial se conoce a unos meses de que la Guardia Civil espa\u00f1ola difundiera que un lujoso jet Bombardier Challenger 604 vol\u00f3 comandado por los hermanos Eduardo y Gustavo Juli\u00e1, y por Mat\u00edas Miret desde el aeropuerto militar en Mor\u00f3n, v\u00eda Cabo Verde, hasta Barcelona con 944 kg de coca\u00edna valuados 56.000.000 de euros.", "La medida fue consensuada entre las m\u00e1s altas esferas del Gobierno, seg\u00fan confiaron a  lanacion.com  fuentes del Ministerio de de Seguridad, que incluso afirmaron que se hab\u00edan barajado \"medidas m\u00e1s dr\u00e1sticas\" en una reuni\u00f3n realizada la semana pasada en la secretar\u00edas de Transporte, que conduce Juan Pablo Schiavi. No obstante, la primicia fue comunicada desde las huestes de la Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos (AFIP), lo que gener\u00f3 alguna cr\u00edtica interna hacia Ricardo Echegaray por intentar capitalizar la decisi\u00f3n pol\u00edticamente.", "\"Los aeropuertos administrados por el sector privado deber\u00e1n incorporar tecnolog\u00eda para asegurar el control que deben tener las terminales\", evalu\u00f3 el director de la AFIP Ricardo Echegaray, seg\u00fan un comunicado oficial. Agreg\u00f3 adem\u00e1s que Ezeiza y Aeroparque tambi\u00e9n \"quedar\u00e1n bajo la lupa, ya que es necesario e imprescindible que en lo inmediato se adecuen los espacios f\u00edsicos para que el servicio aduanero pueda realizar su tarea de control operativo\".", "\"Hab\u00eda que tomar medidas de car\u00e1cter urgente para atender las cuestiones de seguridad, que hoy son deficientes\", indic\u00f3 a lanacion.com una fuente del Ministerio de Seguridad, que dirige Nilda Garr\u00e9.", "En rigor, la AFIP indic\u00f3 que, tras varios \"reclamos ante el Comit\u00e9 de Seguridad Aeroportuario\", decidi\u00f3 suspender la Zona Primaria Aduanera (la porci\u00f3n del territorio habilitado donde rigen normas especiales para la circulaci\u00f3n de personas, y el movimiento y la disposici\u00f3n de la mercader\u00eda) concedida a Aeropuertos Argentina 2000 en San Fernando.", "Esta decisi\u00f3n cerr\u00f3 autom\u00e1ticamente la posibilidad de realizar vuelos internacionales en el aer\u00f3dromo, lo que impacta \"en m\u00e1s de 6000 vuelos de jet privados y taxis a\u00e9reos\". En caso de que se realizara un vuelo de esta \u00edndole, la AFIP indic\u00f3 que \"se presentar\u00e1 la denuncia penal correspondiente\".", "\"Es un lugar muy sensible\", se\u00f1al\u00f3 una fuente oficial cuando se relacion\u00f3 la decisi\u00f3n al esc\u00e1ndalo del  narcojet.  \"Son los lugares que menos controles tienen\", complet\u00f3. Seg\u00fan la AFIP, en lo que va del a\u00f1o, se produjo un movimiento internacional de m\u00e1s de 2500 vuelos en los que viajaron 5100 pasajeros. Entre ellos, aparecen grandes empresarios, altos ejecutivos y personalidades.", "Deficiencia hist\u00f3rica. \"San Fernando es un problema hist\u00f3rico\", se\u00f1alaron a este medio de el ministerio que dirige Garr\u00e9. Seg\u00fan comentaron, el aer\u00f3dromo concesionado a Aeropuertos Argentina 2000 hab\u00eda sido blanco de \"las cr\u00edticas\" de la Polic\u00eda de Seguridad Aeroportuaria (PSA) en varias oportunidades en los \u00faltimos meses por la \"falta de infraestructura\" y \"la cultura del no control\" que reg\u00eda en el lugar.", "Desde el aer\u00f3dromo se realizan entre cinco y diez vuelos internacionales (cerca de 40 en temporada), y 150 de cabotaje por d\u00eda. \"El t\u00edpico usuario es el del tipo de mucha plata, que estaciona su auto en un hangar y se sube al avi\u00f3n sin que nadie lo controle\", estim\u00f3 la fuente. \"Nosotros dijimos varias veces que era imprescindible desinternacionalizar (sic) el aeropuerto de San Fernando\", agreg\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365538-por-falta-de-controles-el-gobierno-cerro-las-operaciones-en-un-aeropuerto-privado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Luego del esc\u00e1ndalo della AFIP suspendi\u00f3 la zona primaria aduanera del aeropuerto de San Fernando, por donde salen una gran parte de jets privados y taxis a\u00e9reos; \"Es un lugar muy sensible\", se\u00f1alaron desde el Ejecutivo;", "titulo": "Por falta de controles, el Gobierno cerr\u00f3 las operaciones en un aeropuerto privado", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Cliente: - \"\u00bfQu\u00e9 precio tiene?\"", "Vendedor: - \"Veamos qu\u00e9 resultado tiene para usted y luego me paga\"", "Esta conversaci\u00f3n representa una situaci\u00f3n ideal para muchos clientes. Cuando compramos cierto producto o servicio, generalmente, no estamos completamente seguros de los resultados que obtendremos al utilizarlo. Esta incertidumbre se reduce cuando el vendedor ofrece la posibilidad de \"compartir el riesgo\". Esto significa que el precio pagado estar\u00e1 sujeto al resultado.", "Cuando el vendedor ofrece la posibilidad de \"compartir el riesgo\", el precio pagado estar\u00e1 sujeto al resultado", "Este esquema no representa que el cliente defina libremente el precio a pagar, sino que existe un acuerdo previo acerca del cu\u00e1l ser\u00e1 el indicador del precio a pagar. El gran desaf\u00edo es encontrar alg\u00fan par\u00e1metro o m\u00e9trica objetiva, acordada por la empresa y el cliente, que represente el resultado obtenido.", "Por ejemplo, cuando una empresa contrata publicidad, su objetivo es vender m\u00e1s. Un esquema cada vez m\u00e1s difundido, particularmente en Internet, son los contratos publicitarios donde el precio a pagar est\u00e1 en funci\u00f3n del cumplimiento de alg\u00fan tipo de objetivo de ventas o consultas recibidas. Google, por ejemplo, cobra a sus anunciantes seg\u00fan la cantidad de clicks (visitas) que realicen los usuarios en los avisos publicados en la web.", "Un esquema m\u00e1s difundido con Internet son los contratos publicitarios que se paga en funci\u00f3n del cumplimiento de alg\u00fan tipo de objetivo de ventas o consultas recibidas", "Tambi\u00e9n en el caso de la publicidad, muchas empresas patrocinadoras de deportistas establecen en los contratos, premios (pagos adicionales) cuando se logren ciertos resultados deportivos que le permitan al auspiciante tener una mayor visibilidad.", "Algunos contratistas de la construcci\u00f3n establecen su precio relacion\u00e1ndolo con una fecha de finalizaci\u00f3n de obra, y definen un esquema de descuentos adicionales en caso de que ocurriesen retrasos. Por ejemplo, si la entrega del trabajo finalizado se demora en una semana, el cliente tiene derecho a un 5% de descuento adicional, y as\u00ed sucesivamente. Si el cliente valora mucho la puntualidad, este es un esquema de precios vinculado estrechamente a los resultados esperados.", "Un ejemplo puede ser que cuando la entrega de una construcci\u00f3n se demora en una semana, el cliente tiene derecho a un 5% de descuento adicional", "Otro ejemplo son los pactos de cuota litis, que establecen que los abogados pueden convenir con sus clientes cobrar un porcentaje del resultado econ\u00f3mico obtenido a partir de la acci\u00f3n judicial. Si bien esto se aplica bajo ciertas restricciones, mantiene el esp\u00edritu de cobrar seg\u00fan el resultado.", "Los desaf\u00edos que limitan la aplicaci\u00f3n de estos esquemas de precios son aquellas situaciones donde no se puede medir objetivamente la contribuci\u00f3n de cierto producto o servicio a los resultados. Por ejemplo, si contratara un asesoramiento para bajar de peso y acordara pagar un cierto importe por cada kilo reducido, \u00bfc\u00f3mo verificar\u00eda la empresa que realmente sigo las prescripciones para cumplir con el objetivo?", "Pensar en resultados al momento de definir los precios a cobrar ser\u00e1 un gran paso, tanto para clientes como para empresas", "En definitiva, si bien existen limitaciones, pensar en resultados al momento de definir los precios a cobrar ser\u00e1 un gran paso adelante tanto para los clientes como para las empresas.", "(*) Ariel Ba\u00f1os es un economista especializado en estrategias de precios. Es presidente y fundador de fijaciondeprecios.com y autor del libro Los secretos de los precios."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365266-comprar-probar-y-luego-pagar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Que el precio de un producto se determine a partir de los resultados parece muy atractivo para clientes y empresas;te cuenta c\u00f3mo funciona este modelo", "titulo": "Comprar, probar y luego pagar", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, justific\u00f3 hoy la decisi\u00f3n del Gobierno de incrementar -a trav\u00e9s de un Decreto de Necesidad y Urgencia- la injerencia en 32 empresas privadas y se\u00f1al\u00f3 que el Estado s\u00f3lo busca \"cuidar el dinero de los trabajadores\".", "\"Si la Anses ha financiado a empresas, lo que se est\u00e1 haciendo es cuidar el dinero de los trabajadores\", se\u00f1al\u00f3 en un di\u00e1logo radial con  V\u00edctor Hugo Morales en Continental. \"Se invirti\u00f3 en empresas, [y como consecuencia]] yo tengo derechos como los dem\u00e1s, por lo que yo quiero sentarme a discutir la suerte de esa empresa\", indic\u00f3 el jefe de Gabinete. \"A esa empresa le tiene que ir bien para que a la Anses le vaya bien y a los trabajadores le vaya bien\", agreg\u00f3.", "El Gobierno derog\u00f3 ayer el inciso f del art\u00edculo 76 de la ley que estatiz\u00f3 el sistema de capitalizaci\u00f3n de jubilados y pensionados. Esa norma era la que limitaba el derecho de voto a un 5% en las empresas de las que la Anses era accionista. La medida fue duramente criticada ayer por asociaciones empresariales, constitucionalistas, y por el arco opositor en el Congreso.", "Ante los integrantes de la Comisi\u00f3n Bicameral de Control de los Fondos de la Seguridad Social, en el Anexo de la C\u00e1mara de Senadores, el titular de la Anses explic\u00f3 los cambios introducidos en la participaci\u00f3n accionaria del Estado en empresas privadas.", "La Anses \"no pod\u00eda ejercer los derechos pol\u00edticos de esa participaci\u00f3n accionaria\" en empresas privadas, s\u00f3lo los derechos econ\u00f3micos, dijo Bossio. Y destac\u00f3 que \"lo que hace este decreto es poner en un pie de igualdad los derechos econ\u00f3micos con los derechos pol\u00edticos\".", "El titular de la Anses afirm\u00f3: \"Tenemos los mismos intereses que las empresas, no hay conflicto de intereses. A nosotros nos interesa que a las empresas les vaya bien\", y con una mayor participaci\u00f3n en los directorios podr\u00e1 \"ejercer derechos pol\u00edticos y derechos econ\u00f3micos\" como los privados.  Pago de juicios.  Por otra parte, Bossio indic\u00f3 que este a\u00f1o se pagar\u00e1n alrededor de 30.000 juicios con sentencia firme a jubilados en un orden de prelaci\u00f3n que empezar\u00e1 con los mayores de 80 a\u00f1os que haberes menores a los 2000 pesos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365495-anibal-quiero-discutir-la-suerte-de-las-empresas-que-en-parte-son-del-estado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El jefe de Gabinete justific\u00f3 la mayor injerencia estatal en varias firmas afirmando que \"se quiere cuidar el dinero de los trabajadores\"; estim\u00f3 que \"cuando el Estado pone dinero se hace socio\"; \"No hay conflicto de intereses\", dijo Bossio", "titulo": "An\u00edbal: \"Quiero discutir la suerte de las empresas que en parte son del Estado\"", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En este resumen,  lanacion.com  ofrece un espacio para que los lectores sigan de manera actualizada las claves de lo que est\u00e1 ocurriendo en la Argentina y en el mundo en materia econ\u00f3mica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365491-europa-dice-que-la-argentina-estropea-las-negociaciones-con-el-mercosur", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Adem\u00e1s, Alemania crecer\u00e1 m\u00e1s de lo esperado;el BCE defiende la suba de tasas", "titulo": "Europa dice que la Argentina \"estropea\" las negociaciones con el Mercosur", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las empresas Electronic System (del grupo Newsan), Digital Fueguina (de la cadena Garbarino), Electrofueguina (Fr\u00e1vega) e Inform\u00e1tica Fueguina (un joint venture entre BGH y la brasile\u00f1a Positivo Inform\u00e1tico) obtuvieron la aprobaci\u00f3n del Ministerio de Industria para comenzar a fabricar notebooks y netbooks en la isla de Tierra del Fuego. De esta manera, entre los proyectos aprobados y presentados se alcanz\u00f3 un cupo de producci\u00f3n de 6,9 millones de computadoras port\u00e1tiles, con una inversi\u00f3n comprometida superior a 230 millones de pesos.", "Antes de fines de mes, Provincia Microempresas, la divisi\u00f3n de microcr\u00e9ditos del grupo Bapro, comenzar\u00e1 a operar en la ciudad de Buenos Aires. El anuncio fue hecho por el presidente del Banco Provincia, Guillermo Francos, quien precis\u00f3 que hasta el momento el grupo ya lleva otorgados m\u00e1s de 15.000 pr\u00e9stamos a peque\u00f1os emprendedores de la provincia de Buenos Aires, por un valor de  82 millones de pesos.", "La desarrolladora Vitrium Capital anunci\u00f3 una inversi\u00f3n de US$ 40 millones en un complejo urban\u00edstico en el partido de Pilar. El proyecto contempla el desarrollo de una propuesta de viviendas, oficinas, \u00e1reas de entretenimiento y locales comerciales, bajo el nombre de Pueblo Caama\u00f1o. Vitrium Capital est\u00e1 liderada por el empresario Federico Gagliardo y participa de otros proyectos inmobiliarios como el Yoo Nordelta y los Miradores de la Bah\u00eda.", "La empresa catamarque\u00f1a Plaka, dedicada a la fabricaci\u00f3n de acumuladores, metales ferrosos y aleaciones, anunci\u00f3 la puesta en marcha de una planta en la ciudad chilena de Copiap\u00f3. La firma precis\u00f3 que su objetivo es operar en forma integrada entre las f\u00e1bricas que tendr\u00e1 a ambos lados de la cordillera de los Andes, para complementar su producci\u00f3n.", "Un total de 4200 toneladas de cerezas se cosecharon en la regi\u00f3n patag\u00f3nica durante la temporada estival 2010/11. Casi la mitad de esa producci\u00f3n se destin\u00f3 al mercado externo. Seg\u00fan precis\u00f3 la Fundaci\u00f3n Barrera Zoofitosanitaria Patag\u00f3nica (Funbapa), Estados Unidos se convirti\u00f3 en el principal comprador de la producci\u00f3n argentina, tras el reconocimiento de la Patagonia como \u00e1rea libre de la mosca de los frutos. Entre los compradores de la cereza argentina tambi\u00e9n se encuentran Brasil, Gran Breta\u00f1a, Espa\u00f1a, Hong Kong, Francia, Holanda, Emiratos Arabes y Singapur."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365476-que-pasa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Qu\u00e9 pasa", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alfredo Sainz  LA NACION", "La decisi\u00f3n del Gobierno de avanzar sobre las empresas derogando por decreto el art\u00edculo de la ley que limitaba el accionar de la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses) dentro de las compa\u00f1\u00edas fue calificada como \"inconstitucional\" por los juristas consultados por La Nacion.", "B\u00e1sicamente, criticaron que la medida se haya tomado a trav\u00e9s de un decreto de necesidad y urgencia en momentos en que el Congreso se encuentra sesionando y a casi dos a\u00f1os y medio de la sanci\u00f3n de la ley por la que las tenencias de las administradoras privadas de fondos de jubilaci\u00f3n y pensi\u00f3n (AFJP) pasaron a integrar el Fondo de Garant\u00eda de Sustentabilidad de la Anses.", "\"La medida es inconstitucional porque no tiene sentido derogar el art\u00edculo de una ley v\u00eda un decreto de necesidad y urgencia en un momento en que el Congreso est\u00e1 sesionando normalmente. Adem\u00e1s tampoco es admisible argumentar que existe una urgencia cuando la estatizaci\u00f3n de las AFJP que posibilit\u00f3 el ingreso de la Anses en las empresas lleva m\u00e1s de dos a\u00f1os y nunca se hab\u00eda analizado ese tema\", opin\u00f3 el constitucionalista Gregorio Badeni.", "En la misma l\u00ednea, su colega Daniel Sabsay destac\u00f3 que \"el decreto est\u00e1 pasando por encima de las atribuciones del Congreso en forma muy grosera\". El jurista igualmente asegur\u00f3 que los problemas que implica la medida trascienden lo estrictamente legal. \"M\u00e1s all\u00e1 de la inconstitucionalidad se trata de una prueba adicional del hegemonismo del Poder Ejecutivo y representa otro avance sobre los derechos de propiedad y, por lo tanto, un factor m\u00e1s de inseguridad jur\u00eddica\", explic\u00f3.", "El constitucionalista Pablo Manili tambi\u00e9n sostuvo que la medida atenta contra el esp\u00edritu con el que se hab\u00eda sancionado la ley que habilitaba el ingreso de los fondos de jubilaci\u00f3n en el capital de las empresas. \"Los derechos que ten\u00edan originalmente las AFJP eran del tipo econ\u00f3mico y no pol\u00edtico, es decir que no estaban pensados para influir en la toma de decisiones corporativas. Y cuando se sancion\u00f3 la ley de estatizaci\u00f3n de las AFJP se mantuvo el mismo concepto\", record\u00f3.", "Manili adem\u00e1s hizo especial hincapi\u00e9 en el tiempo transcurrido entre el ingreso de la Anses en las compa\u00f1\u00edas -que coincidi\u00f3 con la estatizaci\u00f3n del sistema de las AFJP- y la decisi\u00f3n oficial de eliminar la restricci\u00f3n que tiene el Gobierno para ejercer sus derechos accionarios.", "Con respecto a los pr\u00f3ximos pasos, los constitucionalistas no descartaron que las empresas que tienen como socio al Estado interpongan alguna medida ante la Justicia para intentar frenar la designaci\u00f3n de nuevos directores.", "\"Toda norma inconstitucional puede ser objetada en los tribunales. El gran problema son los tiempos de la Justicia, porque puede demorar a\u00f1os. Como pas\u00f3 con la ley de medios, una opci\u00f3n puede ser que las empresas decidan presentar alg\u00fan  amparo\", advirti\u00f3 Sabsay.", "Por su parte, Manili destac\u00f3 que la presentaci\u00f3n ante la Justicia pidiendo la inconstitucionalidad del decreto es una posibilidad abierta no s\u00f3lo para las empresas afectadas, sino tambi\u00e9n para sus accionistas. \"Cualquiera de las compa\u00f1\u00edas est\u00e1 legitimada para actuar, al igual que sus accionistas, que pueden argumentar que se est\u00e1 restringiendo su tenencia societaria\", precis\u00f3 el especialista.", "Badeni, en tanto, destac\u00f3 que los pr\u00f3ximos pasos estar\u00e1n marcados por el impacto que tenga la medida en las distintas compa\u00f1\u00edas. \"Creo que las decisiones que vayan a tomar van a depender en gran medida de la participaci\u00f3n que alcance la Anses en cada sociedad, porque no es lo mismo una compa\u00f1\u00eda en la que el Estado pase a tener una participaci\u00f3n menor al 10 por ciento que otra en el que tenga el 20 por ciento y pueda designar a un miembro del directorio\", se\u00f1al\u00f3 el jurista."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365459-para-los-juristas-se-trata-de-un-decreto-inconstitucional", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Critican su sanci\u00f3n en un momento en que sesiona el Congreso", "titulo": "Para los juristas, se trata de un decreto inconstitucional", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Confederaci\u00f3n General del Trabajo (CGT) aprovech\u00f3 la brecha abierta por la reforma legal que le permitir\u00e1 al Gobierno (a trav\u00e9s de la Anses) ganar espacio en la mesa directiva de las empresas con cotizaci\u00f3n p\u00fablica para reclamar que representantes del sector sindical tambi\u00e9n se sumen a ella.", "\"Nosotros queremos jugar ah\u00ed, \u00bfpor qu\u00e9 no?\", afirm\u00f3 y se pregunt\u00f3 ayer Omar Viviani, secretario gremial de la CGT, representante de los peones de taxis y hombre de estrecha confianza del jefe de esa central, Hugo Moyano, en una entrevista concedida a Radio Rivadavia.", "\"Nos corresponde naturalmente\", lo secund\u00f3 enseguida el secretario de Capacitaci\u00f3n y Formaci\u00f3n Profesional de la CGT, Juan Carlos Schmid, al ser entrevistado por Radio La Red.", "Ambos sindicalistas fueron consultados por el cambio normativo que garantizar\u00eda al Estado la posibilidad de sentar directores propios en aquellas compa\u00f1\u00edas de las que se hizo accionista tras la estatizaci\u00f3n de las Administradoras de Fondos de Jubilaciones y Pensiones (AFJP) o aumentar su representaci\u00f3n hasta ponerla en l\u00ednea con su tenencia accionaria.", "Para Viviani, la medida es \"perfecta\", porque permitir\u00eda al Estado defenderse mejor. \"Muchas veces lo deben haber puenteado o caminado por no haber tenido la representaci\u00f3n que, en realidad, tiene.\" Y dej\u00f3 abierta la posibilidad de reclamarle al Gobierno que los directores que pudieran sumarse a partir de este cambio normativo sean sindicalistas.", "Schmid, representante del gremio Dragado y Balizamiento, se mostr\u00f3 m\u00e1s convencido al respecto. \"Creemos que tenemos derecho a solicitar esto. De todas maneras, es una decisi\u00f3n que toma el Poder Ejecutivo. Creo que esto que est\u00e1 haciendo el Gobierno se ha producido en otras etapas de la vida nacional. Los trabajadores pueden hacer una enorme contribuci\u00f3n a sectores de los que conocen su entramado, su organizaci\u00f3n\", indic\u00f3.", "El decreto de necesidad y urgencia 441 conocido ayer derog\u00f3 el art\u00edculo 76 de la ley 24.241, que limitaba al 5% su derecho a representaci\u00f3n en los cuerpos directivos de las empresas en las que el Estado pas\u00f3 a ser socio. As\u00ed, la Anses podr\u00e1 colocar tantos representantes en las compa\u00f1\u00edas como lo permita su tenencia accionaria."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365458-la-cgt-tambien-pide-sillas-en-los-directorios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "La CGT tambi\u00e9n pide sillas en los directorios", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Silvia Pisani  Corresponsal en EE.UU.", "WASHINGTON.- Aunque con un tono y un lenguaje m\u00e1s moderados que los que suele usar el Fondo Monetario Internacional (FMI), el Banco Mundial (BM) se sum\u00f3 al clamor para que la Argentina recupere la \"confiabilidad\" en sus estad\u00edsticas oficiales de inflaci\u00f3n. Es la primera vez que eso ocurre de modo expl\u00edcito en las asambleas del organismo en esta ciudad.", "\"El nivel de precios es de enorme importancia para el funcionamiento de una econom\u00eda\", subray\u00f3 su economista jefe para la regi\u00f3n, Augusto de la Torre, en un picante di\u00e1logo con periodistas que, en forma recurrente, lo consultaron sobre los controvertidos indicadores.", "\"M\u00e1s all\u00e1 de lo que diga o no diga una consultora privada sobre la inflaci\u00f3n, lo importante es la confiabilidad de las estad\u00edsticas oficiales\", raz\u00f3n por la cual consider\u00f3 \"apropiado\" el camino elegido por la Argentina de \"aceptar una discusi\u00f3n con los t\u00e9cnicos\" del FMI para trabajar en la recuperaci\u00f3n de la credibilidad en esa materia.", "\"Todos sabemos que hay enormes discrepancias\" entre lo que miden analistas privados y lo que dice el Gobierno, admiti\u00f3 De la Torre, para quien, m\u00e1s all\u00e1 de esa divergencia, lo significativo es que \"a\u00fan con las cifras oficiales\" la Argentina \"est\u00e1 muy por arriba\" de las metas regionales en materia de inflaci\u00f3n.", "La previsi\u00f3n para este a\u00f1o, basada en las cifras del Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec), es que el Indice de Precios al Consumidor (IPC) tendr\u00e1 una evoluci\u00f3n del 10, 2 por ciento, \"cuando los pa\u00edses que tienen metas de inflaci\u00f3n est\u00e1n en rangos de entre 2 y 4 por ciento\", apunt\u00f3.", "En cambio, fue m\u00e1s cauto en lo referido a los indicadores de crecimiento. \"De lo que yo conozco, no me parece que generen tantas imprecisiones\" como el de la inflaci\u00f3n, matiz\u00f3. El economista adem\u00e1s asegur\u00f3 que, a diferencia de la pol\u00edtica adoptada por el FMI, el Banco Mundial \"no ha consignado ni consignar\u00e1\" en sus documentos la discrepancia entre las cifras oficiales y las privadas. \"No queremos entrar en esa discusi\u00f3n\", insisti\u00f3.", "Los cuestionamientos sobre los indicadores argentinos -de inflaci\u00f3n o de crecimiento econ\u00f3mico- se llevaron buena parte de la rueda de prensa. \"\u00bfAlguien m\u00e1s tiene preguntas sobre la Argentina?\", ironiz\u00f3, en un momento, el coordinador de la conferencia.", "Tal como viene ocurriendo, los interrogantes al respecto no s\u00f3lo fueron expresados por periodistas de nuestro pa\u00eds, sino tambi\u00e9n de medios extranjeros, que una y otra vez volvieron sobre el tema de la \"credibilidad argentina\".", "Sin referirse expresamente a la Argentina, De la Torre s\u00ed pareci\u00f3 aludirla cuando recomend\u00f3 enf\u00e1ticamente \"a los pa\u00edses de la regi\u00f3n que hoy gozan de bonanza\" por sus exportaciones de bienes b\u00e1sicos \"ser capaces de ahorrar m\u00e1s y de aplicar pol\u00edticas antic\u00edclicas\".", "Para hoy se espera la llegada a esta ciudad de la delegaci\u00f3n argentina, encabezada por el ministro Amado Boudou, quien, antes de partir, expres\u00f3 malestar por las prevenciones del FMI sobre un eventual \"recalentamiento\" de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, en l\u00ednea con lo que ayer sugiri\u00f3 el Banco Mundial."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365439-el-banco-mundial-reclama-credibilidad-para-el-indec", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Por primera vez se sum\u00f3 a las cr\u00edticas que viene haciendo el FMI", "titulo": "El Banco Mundial reclama \"credibilidad\" para el Indec", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La C\u00e1mara de Diputados aprob\u00f3 y envi\u00f3 ayer al Senado un proyecto que propone modificar la ley de quiebras para favorecer los procesos de recuperaci\u00f3n por parte de los trabajadores de empresas en crisis.", "La iniciativa, que parti\u00f3 de un proyecto del Poder Ejecutivo y se nutri\u00f3 de propuestas de varios legisladores, cont\u00f3 con el apoyo un\u00e1nime de todos los bloques de la C\u00e1mara baja. Se aprob\u00f3 con 198 votos a favor y s\u00f3lo uno en contra, el del diputado Carlos Favario (Dem\u00f3crata Progresista-Santa Fe).", "De convertirse en ley, el proyecto incidir\u00eda en la situaci\u00f3n de unas 100 empresas recuperadas y de unas 3000 firmas que est\u00e1n en situaci\u00f3n indefinida judicialmente.", "La iniciativa propone otorgar prioridad a los trabajadores para que adquieran la empresa en quiebra con sus cr\u00e9ditos laborales, que ser\u00e1n calculados conforme la indemnizaci\u00f3n completa; derogar la suspensi\u00f3n de los intereses compensatorios que devengan los cr\u00e9ditos laborales; posibilitar que los trabajadores se hagan cargo de la empresa antes de llegar a la quiebra, evitando el cierre de la compa\u00f1\u00eda, y garantizar el acceso a la informaci\u00f3n de los trabajadores en todo el proceso de quiebra.", "\"Hay que buscar toda la legislaci\u00f3n disponible para darles vida y continuidad a las empresas y mantener los puestos de trabajo\", dijo el diputado radical Juan Pedro Tunessi. Se llev\u00f3, como casi todos los diputados que se manifestaron a favor del proyecto, el aplauso de los dirigentes de f\u00e1bricas recuperadas, que ocuparon los palcos que rodean el recinto de la C\u00e1mara baja."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365440-avanza-la-reforma-de-la-ley-de-quiebras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Apunta al manejo de f\u00e1bricas recuperadas", "titulo": "Avanza la reforma de la ley de quiebras", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SANTA FE.- Mientras en la cadena agr\u00edcola crece el temor a una eventual estatizaci\u00f3n del comercio exterior de granos, el ministro de Agricultura, Juli\u00e1n Dom\u00ednguez, expres\u00f3 ayer que su objetivo es que los productores, cooperativas y acopiadores tengan una mayor participaci\u00f3n en ese mercado. Pero en paralelo, Dom\u00ednguez, que ayer particip\u00f3 del acto del remate del primer lote de soja de la campa\u00f1a 2010/2011 en la Bolsa de Comercio de Rosario, indic\u00f3 que el Gobierno no piensa realizar una estatizaci\u00f3n.", "\"Nuestros productores, acopiadores y cooperativas tienen que  participar m\u00e1s activamente en la renta que genera el comercio de granos\", se\u00f1al\u00f3. En este contexto, llam\u00f3 a construir \"un verdadero capitalismo nacional\" en el comercio exterior.", "\"Es leg\u00edtimo que la Argentina tenga la aspiraci\u00f3n de que sean los [capitales] nacionales quienes puedan participar m\u00e1s activamente en el comercio de granos, y si es un pecado, sepan que yo voy a cometer este pecado, porque estoy absolutamente convencido\", agreg\u00f3.", "Dom\u00ednguez explic\u00f3 que se \"va a destrabar todo lo que haya que destrabar\" para que haya una participaci\u00f3n m\u00e1s activa de los capitales nacionales en el comercio exterior. Consultada por La Nacion, una fuente del Ministerio de Agricultura se\u00f1al\u00f3 que, pese a las palabras del funcionario, \"no hay un proyecto espec\u00edfico\" para avanzar en lo que propuso. \"Fue una apreciaci\u00f3n pol\u00edtica acerca de c\u00f3mo ve que deber\u00eda ser la comercializaci\u00f3n en el futuro\", subray\u00f3.", "Dom\u00ednguez afirm\u00f3, no obstante, que no piensa en una estatizaci\u00f3n. \"Eso que quede bien claro; quiero despejar todos los fantasmas\", precis\u00f3. En las \u00faltimas semanas circularon versiones de que el Gobierno buscaba reservar un 30% de los embarques de granos para las cooperativas de productores. Adem\u00e1s, como inform\u00f3 La Nacion, la Corriente Agraria Nacional y Popular (Canpo), una organizaci\u00f3n af\u00edn a la pol\u00edtica oficial para el campo, prev\u00e9 presentarle a la presidenta Cristina Kirchner una propuesta para la creaci\u00f3n de una agencia estatal de granos.", "A todo esto, los controles de la Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos (AFIP) sobre la cadena granaria provocaron un cruce entre el presidente de la Bolsa de Comercio de Rosario, Cristi\u00e1n Amuch\u00e1stegui y Dom\u00ednguez.", "Amuch\u00e1stegui dijo que la tarea del Estado para combatir la evasi\u00f3n \"merece el respaldo de todos\", pero no ocult\u00f3 su preocupaci\u00f3n por \"un innecesario despliegue medi\u00e1tico\" de los operativos. Dom\u00ednguez afirm\u00f3 que la AFIP \"tiene esa funci\u00f3n y la seguir\u00e1 haciendo\" .", "Entre otros temas, Amuch\u00e1stegui pidi\u00f3 cupos libres para todo el saldo exportable de trigo y ma\u00edz. Reclam\u00f3 que se mantengan \"abiertos los registros de exportaci\u00f3n a lo largo del a\u00f1o, sin perder de vista la posibilidad de cerrarlos cuando fuere necesario para asegurar el abastecimiento interno, y evitando favorecer a sectores en detrimento de otros que cumplen similares funciones\".", "El primer lote de soja es una partida de 26.640 kg producida por Angel Ernesto Gouj\u00f3n, en Colonia Elisa (Chaco), que el 3 de enero arrib\u00f3 a Rosario y fue descargada en la planta de Vicent\u00edn SAIC de Ricardone. Intervino como corredor Enrique R. Zeni y C\u00eda. El lote fue comprado por Agricultores Federados Argentinos (AFA) en 3250 pesos.", "Informe de Jos\u00e9 E. Bord\u00f3n, desde Santa Fe"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365438-granos-piden-mas-capital-nacional-en-la-exportacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El ministro Dom\u00ednguez quiere una participaci\u00f3n mayor de las cooperativas en las ventas externas", "titulo": "Granos: piden m\u00e1s \"capital nacional\" en la exportaci\u00f3n", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Cuando poco lo hac\u00eda prever, la plaza accionaria local dej\u00f3 atr\u00e1s una minirracha bajista de dos d\u00edas con un rally de cierre que le permiti\u00f3 al \u00edndice Merval abandonar la zona de p\u00e9rdidas (en que se hab\u00eda hundido en la primera parte), para cerrar rebotando 0,16 por ciento.", "Lo hizo al cabo de una rueda de clima nuevamente enrarecido, en la que los bonos de la deuda (con los emitidos en d\u00f3lares y los cupones nuevamente encabezando las alzas) confirmaron su firmeza y la inquietud generada por la decisi\u00f3n del Gobierno de avanzar sobre el directorio de las empresas s\u00f3lo dejar\u00eda su rastro en la t\u00f3nica alcista que volvi\u00f3 a mostrar el precio local del d\u00f3lar, pese a que el Banco Central lleva dos jornadas reduciendo sus intervenciones.", "A primera hora, los m\u00e1s afectados por las implicancias que podr\u00eda tener esta ofensiva fueron el Banco Macro (lleg\u00f3 a caer 2,6%) y Telecom (-1,6%), dos de las firmas sobre las que el Gobierno ganar\u00eda injerencia. Pero Macro remontar\u00eda esa cuesta por el impulso de su ADR y aprovechando el derrame positivo que sobre los papeles del sector tuvo el anuncio del pago de dividendos del Franc\u00e9s ($ 1,489 por acci\u00f3n) en doce d\u00edas.", "Tambi\u00e9n ayud\u00f3 el impacto que en Wall Street tuvo el balance de JP Morgan: el banco gan\u00f3 en el primer trimestre 67% m\u00e1s que un a\u00f1o antes, aunque b\u00e1sicamente por menores previsiones.", "Javier Blanco"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365441-bonos-y-cupones-firmes-ruido-entre-las-acciones", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Bonos y cupones firmes, ruido entre las acciones", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Diego Cabot  LA NACION", "Tard\u00f3, pero finalmente lleg\u00f3. El Estado decidi\u00f3 que la Anses gane protagonismo en las m\u00e1s de 40 empresas en las que es accionista desde que se estatizaron los fondos que hasta fines de 2008 manejaron las AFJP.", "El director ejecutivo del organismo, Diego Bossio, calific\u00f3 como un \"acto de justicia\" la decisi\u00f3n oficial mediante la cual se borr\u00f3 la restricci\u00f3n que ten\u00edan las AFJP de ejercer derechos pol\u00edticos por m\u00e1s del 5% de las acciones. Y fue un poco m\u00e1s all\u00e1. \"El Estado se queda para ejercer un mayor control con m\u00e1s directores. Para defender la distribuci\u00f3n de utilidades en favor del FGS [Fondo de Garant\u00eda Rec\u00edproca]\", fue una de las definiciones que dej\u00f3 el funcionario en Twitter.", "Desde \u00e9pocas en las que sobre los fondos jubilatorios reinaban las AFJP reg\u00eda una limitaci\u00f3n por la cual las administradoras no pod\u00edan ejercer sus derechos pol\u00edticos por m\u00e1s de un 5% del capital accionario. Aquella medida, que qued\u00f3 pulverizada ayer, ten\u00eda como objetivo impedir que las AFJP, que en su conjunto pod\u00edan tener un porcentaje importante de las acciones, tuvieran  injerencia en los directorios y en el  management  de las compa\u00f1\u00edas.", "Cuando la Anses se qued\u00f3 con aquellos activos, los porcentajes de cada una de ellas se acumularon en un solo titular y el organismo pas\u00f3 a tener importantes tenencias en unas 40 empresas.", "Desde entonces, los ejecutivos de las empresas que ten\u00edan como accionistas a las AFJP estaban alertas. De reojo miraban c\u00f3mo se mov\u00eda la Anses. Lo primero que se hizo, en 2009, fue consensuar alg\u00fan nombre para que se siente en los directorios. As\u00ed las cosas, la Anses coloc\u00f3 sus directores sobre la base de acuerdos de pasillos y no haciendo uso de las acciones.", "Cuando estos d\u00edas empezaron a surgir algunos nombres, especialmente referentes importantes de La C\u00e1mpora y con intenciones de mayor protagonismo, los abogados de las compa\u00f1\u00edas desempolvaron aquella cl\u00e1usula de limitaci\u00f3n para impedir la propuesta de la Anses. Pero el Estado es banca, y tiene poder de regulaci\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 hizo? Elimin\u00f3 la limitaci\u00f3n por un decreto que se public\u00f3 ayer en el Bolet\u00edn Oficial.", "\"La Anses ejerc\u00eda los votos por el 5 por ciento de las acciones cuando ten\u00eda un capital mayor. Lo que se pretende es el pleno ejercicio de sus derechos. Es un acto de justicia\", dijo Bossio en declaraciones a Canal 7.", "Ayer hab\u00eda una suerte de consenso entre las empresas: seguramente nadie pelear\u00e1 en el fuero contencioso administrativo la decisi\u00f3n oficial. \"Las empresas ya piensan qu\u00e9 auto les dar\u00e1n como directores a los chicos de La C\u00e1mpora\", se sincer\u00f3 un asesor de varias compa\u00f1\u00edas.", "\u00bfQu\u00e9 se espera que haga la Anses? Lo m\u00e1s probable es que pugne por quedarse con un tercio de los directorios de la mayor\u00eda de las empresas. La herramienta que tiene se llama voto acumulativo, una suerte de protecci\u00f3n que les da la ley de sociedades a los inversores que no tienen la mayor\u00eda.", "Sucede que quien tenga el 51% de las acciones podr\u00eda ganar todos los cargos en el directorio y, de esta manera, dejar\u00eda fuera de la mesa de decisiones a los otros accionistas. Entonces la ley estableci\u00f3 que quien sea minor\u00eda puede competir por un tercio del directorio y usar el voto acumulativo. Para esos cargos, el porcentaje de acciones se multiplica por la totalidad de directores a elegir. Por ejemplo, si la Anses tiene un 10% de las acciones, en la elecci\u00f3n de un directorio de seis miembros, podr\u00eda competir por dos de ellos -un tercio-  con una representaci\u00f3n de un 60 por ciento.", "Esto es lo que busca la Anses, seg\u00fan palabras del propio Bossio.", "\"En tiempos de Per\u00f3n ya hubo este tipo de ventas de capital, pero el criterio en aquella \u00e9poca fue que las empresas contaran con un socio capitalista que no interven\u00eda en la gesti\u00f3n. (...) La decisi\u00f3n que se tom\u00f3 ahora es un claro cambio en las reglas que no va a generar confianza.\"", "\"La decisi\u00f3n va en la l\u00f3gica de la acci\u00f3n del Gobierno, que es ocupar todos los espacios de influencia que le permita la legislaci\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 va a pasar con las empresas? Depender\u00e1 de la calidad profesional que tengan los directores que asuman y de las instrucciones que reciban.\"", "\"Lo que me parece m\u00e1s grave es lo que se sospecha que puede venir despu\u00e9s de esto y no este hecho puntual en s\u00ed, considerando algunas declaraciones poco felices de quienes van a ser directores, que hablan de preparar el camino para expropiar las empresas.\"", "\"Esto va a provocar una baja del valor de mercado de las compa\u00f1\u00edas porque lo que se teme es que las empresas dejen de manejarse con el criterio de ganar plata y de invertir, y empiecen a funcionar como empresas p\u00fablicas en las que las decisiones se toman con criterios pol\u00edticos y no comerciales. Esta medida va a preocupar mucho.\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365457-bossio-admite-que-se-busca-mas-control", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El director de la Anses dijo que quiere que se repartan utilidades para el organismo; colocar\u00edan un tercio de los directores en las empresas", "titulo": "Bossio admite que se busca m\u00e1s control", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, asegur\u00f3 esta noche que \"hay algunos malos comisarios que son parte del problema de la seguridad\", aunque destac\u00f3 que \"la enorme mayor\u00eda de los polic\u00edas realizan su trabajo con esfuerzo, bajas remuneraciones y riesgo\".", "En declaraciones a DyN, al t\u00e9rmino de un encuentro que encabez\u00f3 en el Centro Cultural Borges, Garr\u00e9 aclar\u00f3 que los uniformados que alimentan el flagelo de la inseguridad \"no\" conforman \"la mayor\u00eda de los efectivos\" que prestan \"una tarea dif\u00edcil\" en las calles.", "Tambi\u00e9n calific\u00f3 de \"impecable\"el desalojo realizado esta ma\u00f1ana por fuerzas de seguridad de una calle usurpada lateral a la villa 31, de Retiro, y justific\u00f3 la medida en \"razones de seguridad\", al se\u00f1alar que las construcciones demolidas ocupaban el tr\u00e1nsito obligado de ambulancias y bomberos hacia el barrio.", "Garr\u00e9 hizo breves declaraciones luego de clausurar un seminario internacional sobre \"seguridad democr\u00e1tica\", organizado por el Acuerdo de Seguridad Democr\u00e1tico (ASD), en el que pariticiparon especialistas y funcionarios de varios pa\u00edses de la regi\u00f3n.", "La minista hab\u00eda elogiado el \"consenso\" rubricado por represetantes de todas las fuerzas con representaci\u00f3n parlamentaria para definir \"los objetivos b\u00e1sicos para una pol\u00edtica de seguridad y terminar con la demagogia punitiva\".", "La clausura se inici\u00f3 con un cerrado aplauso de los participantes a la condena a prisi\u00f3n perpetua que dict\u00f3 hoy la justicia contra el ex comisario e intendente de Escobar, Luis Patti, por diversos delitos de lesa humanidad, entre ellos el secuestro y asesinato del diputado peronista Diego Mu\u00f1iz Barreto.", "\"Se trata de un personaje emblem\u00e1tico de lo que este Acuerdo busca evitar en materia de seguridad y de conducta policial\", dijo el periodista Horacio Verbitsky, uno de los organizadores de la iniciativa junto al ex ministro de Seguridad bonaerense, Le\u00f3n Arslanian.", "Antes de la exposici\u00f3n de Garr\u00e9, compartieron una mesa redonda los diputados Fernando \"Chino\" Navarro, Felipe Sol\u00e1, Vilma Ibarra, Mar\u00eda Luisa Storani y M\u00f3nica Fein con acuerdos discursivos para evitar que \"la demagogia punitiva\" y las ofertas de \"mano dura\" ganen la campa\u00f1a electoral.", "Garr\u00e9 ley\u00f3 su ponencia con citas de las recomendaciones de la Corte Interamericana de Derechos Humanos para reformulaci\u00f3n de pol\u00edticas de seguridad en la regi\u00f3n que incluyan el control civil de la seguridad y la \"interagencialidad\" de instancdias penales y punitivos con otras de corte asistencial.", "\"Nos oponemos a que la agenda sea ganada por consignas de orden y seguridad que llevan a m\u00e1s inseguridad y en el pasado condujeron al terrorismo de Estado\", asegur\u00f3 la ministra.", "Agencias DyN y T\u00e9lam"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365615-garre-hay-algunos-malos-comisarios-que-son-parte-del-problema-de-la-seguridad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "As\u00ed habl\u00f3 la ministra sobre efectivos de la federal, pero aclar\u00f3 que \"la mayor\u00eda de los polic\u00edas realiza su trabajo con esfuerzo, bajas remuneraciones y riesgo\"", "titulo": "Garr\u00e9: \"Hay algunos malos comisarios que son parte del problema de la seguridad\"", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Este mediod\u00eda qued\u00f3 suspendido un operativo de desalojo que se realizaba en las ex Bodegas Giol, ubicadas en el barrio porte\u00f1o de Palermo, donde decenas de familias que usurpaban terrenos del Estado decidieron abandonar el lugar sin mayores conflictos.", "Adem\u00e1s, se decidi\u00f3 que el edificio ser\u00e1 demolido. \"La demolici\u00f3n es inminente\", dijo la ministra de Seguridad de la Naci\u00f3n, Nilda Garr\u00e9.", "Despu\u00e9s del intento de desalojo y su posterior suspensi\u00f3n, se lleg\u00f3 a un acuerdo con los ocupantes para que abandonaran el predio de manera pac\u00edfica. Seg\u00fan explic\u00f3 la funcionaria, las familias que no tengan una soluci\u00f3n habitacional inmediata dormir\u00e1n esta noche en hoteles dispuestos por el Gobierno.", "\"Las personas empezaron a dejar el lugar a partir de las 17, luego que por la ma\u00f1ana los ocupantes manifestaran una fuerte resistencia a irse, aunque todo se encarril\u00f3 y no fue necesario el uso de la violencia\", dijo a T\u00e9lam el juez federal Marcelo Mart\u00ednez Giorgi.", "El magistrado revel\u00f3 que \"el edificio de lo que eran las bodegas ya est\u00e1 totalmente destruido, s\u00f3lo quedaban escombros y una pared medianera, sobre la cual hab\u00edan levantado las casillas. Las condiciones all\u00ed eran extremadamente precarias con roedores, focos infecciosos y hacinamiento\".", "\"No es la primera vez que demostramos que podemos hacer un desalojo ordenado\", dijo Garr\u00e9, y a\u00f1adi\u00f3 que el conflicto fue resuelto por las autoridades nacionales y que \"a \u00faltimo momento se sum\u00f3 la ciudad\".", "Intento de desalojo.  El procedimiento de desalojo hab\u00eda sido ordenado por la Justicia en la calle Godoy Cruz, entre Nicaragua y Guatemala.", "All\u00ed, agentes de la Polic\u00eda Federal y de la seccional 25 intentaron cumplir con la orden de desalojar el predio, donde residen unas 150 personas.", "El edificio de hormig\u00f3n gris, que est\u00e1 en ruinas, tiene casi 5000 metros cuadrados en cuatro pisos y est\u00e1 ubicado junto a las v\u00edas del ferrocarril San Mart\u00edn.", "Las Bodegas Giol, de Mendoza, fueron pioneras del desarrollo de la industria del vino en el pa\u00eds y el predio fue desalojado violentamente en octubre de 1994 cuando era usurpado por 208 familias."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365610-tras-una-desocupacion-pacifica-las-ex-bodegas-giol-seran-demolidas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "\"No es la primera vez que demostramos que podemos hacer un desalojo ordenado\", dijo la ministra Nilda Garr\u00e9", "titulo": "Tras una desocupaci\u00f3n pac\u00edfica, las ex Bodegas Giol ser\u00e1n demolidas", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["CORDOBA.- El juez de Control, Familia y Faltas de Cosqu\u00edn, Gabriel Pr\u00e9moli, orden\u00f3 entregar provisoriamente en guarda a la ni\u00f1a de 19 meses que ayer cay\u00f3 del auto de su madre en la ciudad cordobesa de La Falda, sin que esto fuera advertido por su madre.", "El juez , que se manifest\u00f3 asombrado por lo que hab\u00eda ocurrido, inform\u00f3 que \"se le retir\u00f3 la menor a la madre y se la entreg\u00f3 en guarda provisoria a los abuelos maternos\". Y explic\u00f3 que su decisi\u00f3n \"es una medida cautelar por el inter\u00e9s superior de la menor\".", "Por su parte, la fiscal de Cosqu\u00edn, Mar\u00eda Alejandra Hillman, confirm\u00f3 esta ma\u00f1ana que la madre de la nena y la conductora del autom\u00f3vil son investigadas como presuntas responsables de \"lesiones culposas agravadas\".", "\"La guarda es una medida provisoria y protectiva porque los riesgos que corri\u00f3 la ni\u00f1a fueron muy graves y los veh\u00edculos pudieron pasarle por encima y no se hubieran enterado\", manifest\u00f3 a los medios locales la funcionaria judicial.", "No obstante, aclar\u00f3 que la madre tiene acceso a su hija, no hay medidas restrictivas en ese sentido y precis\u00f3 que la guarda s\u00f3lo tiene que ver con la verificaci\u00f3n de las circunstancias en que ocurri\u00f3 el hecho y tambi\u00e9n para que reflexione sobre lo ocurrido\".", "La funcionaria descart\u00f3 que la nena haya sido arrojada a prop\u00f3sito. \"No pienso en esa hip\u00f3tesis, creo que s\u00f3lo fue un descuido\", se\u00f1al\u00f3.", "La beba continuaba hoy internada en el Hospital Municipal de La Falda, recuper\u00e1ndose de las heridas recibidas en la ca\u00edda.", "La peque\u00f1a de un a\u00f1o y siete meses cay\u00f3 ayer de la parte trasera de un autom\u00f3vil Fiat Duna, conducido por su madre. La mujer no se dio cuenta de que hab\u00eda perdido a su hija hasta que lleg\u00f3 a la vecina localidad de Huerta Grande donde le dijo a la Polic\u00eda que hab\u00edan secuestrado a la beba.", "La nena fue vista por personas que estaban en el lugar y trasladada de inmediato al Hospital Municipal de esa ciudad, donde permanec\u00eda hoy internada.", "La madre fue citada para ma\u00f1ana para ser revisada por especialistas. Por su parte, la fiscal de Cosqu\u00edn Mar\u00eda Alejandra Hillman abri\u00f3 una causa contra la mujer por supuestas \"lesiones culposas\" contra su hija.", "\"Esta conducta pasa ya de una negligencia y debe ser encuadrada en lesiones culposas. Es un accidente incomprensible por una negligencia incomprensible\", sostuvo Hillman, en declaraciones a radio Cadena 3.", "Agencias DyN y T\u00e9lam"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365527-no-advirtio-que-su-hija-cayo-del-auto-y-perdio-su-custodia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El juez de Control, Familia y Faltas de Cosqu\u00edn orden\u00f3 entregarla en guarda a sus abuelos maternos; la ni\u00f1a de 19 meses permanece internada en hospital de La Falda", "titulo": "No advirti\u00f3 que su hija cay\u00f3 del auto y perdi\u00f3 su custodia", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un operativo para desalojar a familias que ocupaban una calle en un asentamiento lindero a la Villa 31 de Retiro deriv\u00f3 hoy en incidentes con bombas de gas pimienta y piedras, tras los cuales dos ni\u00f1os y una mujer embarazada tuvieron que ser atendidos por personal del SAME, consign\u00f3 DyN.", "La presencia de los efectivos de Gendarmer\u00eda y la Polic\u00eda Federal, seg\u00fan informaron, respondi\u00f3 a que est\u00e1 prohibido construir sobre la calle. Sin embargo, varias construcciones se levantaron en los \u00faltimos meses desde diciembre pasado en un terreno lindero a la villa 31 y a las v\u00edas del ferrocarril San Mart\u00edn.", "\"El ejemplo no puede ser \u00b4si no tengo lugar, tomo u ocupo\u00b4\", cuestion\u00f3 el ministro de Medio Ambiente y Espacio P\u00fablico, Diego Santilli, al mostrar su preocupaci\u00f3n por la situaci\u00f3n generada en la zona. \"Hay una inmigraci\u00f3n que no cesa y genera mayor ocupaci\u00f3n\", asegur\u00f3.", "Por su parte, el juez federal Ariel Lijo, que orden\u00f3 el desalojo, precis\u00f3 en declaraciones a radio Belgrano que con esto buscaba \"evitar que se ocupe esa arteria de Retiro\" y anticip\u00f3 que las familias afectadas \"van a ser reubicadas\" una vez se solucione el conflicto.", "Fracaso del di\u00e1logo.  La secretaria de Seguridad Operativa nacional, Cristina Cama\u00f1o, explic\u00f3 esta ma\u00f1ana a la prensa que la orden judicial se efectiviz\u00f3 tras fracasar ayer la \"\u00faltima instancia de di\u00e1logo\" con las 40 personas que \"hace 22 d\u00edas\" ocuparon esa calle sobre un terreno \"federal\".", "\"Se intent\u00f3 generar una situaci\u00f3n lo menos violenta posible para liberar esa calle\", dijo la funcionaria.", "Esta versi\u00f3n sobre el operativo fue ratificada luego por la cartera a cargo de Nilda Garr\u00e9.", "\"Fuerzas federales coordinadas por el ministerio de Seguridad desalojaron pac\u00edficamente esta ma\u00f1ana a personas que intentaban instalar un asentamiento sobre la calle 14 en el barrio porte\u00f1o de Retiro, en terrenos pertenecientes al ferrocarril San Mart\u00edn y vecinos a las v\u00edas\", subray\u00f3 un comunicado del ministerio.", "El ministerio sostuvo, adem\u00e1s, que \"en esa zona se instalar\u00e1 a partir de ahora una sala de primeros auxilios dotada de una ambulancia y un destacamento policial\".", "Ayer, se mont\u00f3 un operativo similar sin \u00e9xito. Fueron ocho patrulleros, tres combis policiales y m\u00e1s de 25 agentes de la Federal que intentaron impedir que unas 15 familias avanzaran en la construcci\u00f3n de casas de material en el predio bautizado por sus habitantes como la villa \"San Mart\u00edn\", pr\u00f3xima a la estaci\u00f3n hom\u00f3nima de trenes y con un callej\u00f3n que comunica directamente con la villa 31, en Retiro.", "No obstante, la gente sigui\u00f3 ingresando materiales como todos los d\u00edas desde diciembre pasado, cuando el juez penal federal Ariel Lijo orden\u00f3 cercar el lugar y disponer de las fuerzas de seguridad para impedir que se construyera en ese predio de m\u00e1s de 5 hect\u00e1reas, usurpado durante la ola de intrusiones desatada ese mes.", "Durante el despliegue policial, hubo insultos y empujones, que terminaron con tres personas detenidas por desacato a la autoridad. Al principio, la polic\u00eda evit\u00f3 que esas 15 familias construyeran all\u00ed sus moradas. Pero despu\u00e9s de las 17, la mayor\u00eda de los agentes comenzaron a retirarse y aqu\u00e9llos continuaron con las obras.", "Seg\u00fan contaron habitantes del asentamiento y tambi\u00e9n agentes policiales, los lotes de esta villa se ganan y se defienden a los tiros. \"Hace tres semanas hubo dos muertos porque se pelearon por 30 cent\u00edmetros de m\u00e1s que ten\u00eda un lote\", cont\u00f3 Duilio, un ciudadano paraguayo que levanta su casa de material y que lleg\u00f3 al pa\u00eds hace un a\u00f1o tentado por un familiar que vive en la villa 31."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365490-un-operativo-de-desalojo-en-retiro-derivo-en-incidentes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Decenas de familias se resistieron a abandonar el terreno en el que construyeron casas de material;", "titulo": "Un operativo de desalojo en Retiro deriv\u00f3 en incidentes", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El gobierno nacional reglament\u00f3 hoy la ley que extiende a todo el pa\u00eds el sistema de puntaje en el registro de conductor, tal como rige en la ciudad de Buenos Aires.", "As\u00ed, dentro de 60 d\u00edas empezar\u00e1 a funcionar el  scoring  , por el cual los automovilistas contar\u00e1n con 20 puntos, que ir\u00e1n perdiendo al cometer infracciones de tr\u00e1nsito.", "Seg\u00fan establece el decreto 437/2011, para realizar el efectivo descuento de puntos, el conductor deber\u00e1 estar debidamente identificado en el acta de infracci\u00f3n.", "Las sanciones m\u00e1s duras previstas en el sistema son para quienes corren picadas o manejen con la licencia vencida. En ambos casos, el conductor perder\u00e1 en forma autom\u00e1tica los 20 puntos. Para quien conduzca bajo los efectos del alcohol, se prev\u00e9 una quita de 10 puntos. Por hacerlo con la licencia vencida se aplicar\u00e1 una multa y se perder\u00e1n 4 puntos.", "Adem\u00e1s, por circular sin el distintivo que indica la condici\u00f3n de principiante durante los primeros seis meses se restar\u00e1n 2 puntos. Y en caso de que el conductor se niegue a presentar la documentaci\u00f3n personal y del veh\u00edculo ser\u00e1n restados 4 puntos.", "Para el resto de las infracciones, se establecieron multas y una quita de puntos que ronda entre los 2 y los 5 puntos en promedio.", "La primera vez que un conductor llegue a perder todos los puntos se lo inhabilitar\u00e1 para manejar durante 60 d\u00edas.", "Si llegara a cero puntos una segunda vez, el per\u00edodo en que no podr\u00e1 conducir se extender\u00e1 a 120 d\u00edas. Si los perdiera por tercera vez el per\u00edodo de inhabilitaci\u00f3n ser\u00e1 de 180 d\u00edas. A partir de all\u00ed, se duplicar\u00e1 el plazo por cada vez que la cuenta llegue a cero puntos.", "Adem\u00e1s, para poder volver a manejar ser\u00e1 necesario realizar y aprobar cursos de seguridad vial.", "Una vez cumplidos los per\u00edodos de inhabilitaci\u00f3n indicados anteriormenete, el conductor recibir\u00e1 nuevamente 20 puntos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365489-se-extendera-a-todo-el-pais-el-sistema-de-scoring-en-el-registro-de-conductor", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Empezar\u00e1 a regir en 60 d\u00edas; por correr picadas o manejar con la licencia vencida se perder\u00e1n todos los puntos", "titulo": "Se extender\u00e1 a todo el pa\u00eds el sistema de scoring en el registro de conductor", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Decenas de trabajadores de la empresa Kraft bloquearon esta ma\u00f1ana el tr\u00e1nsito frente al Obelisco en reclamo del desprocesamiento de delegados y un aumento salarial de 40%.", "Desde ese lugar, la protesta se traslad\u00f3 hacia la sede de la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA) en Avenida de Mayo al 1100 y la sede de la La Coordinadora de las Industrias de Productos Alimenticios (COPAL), seg\u00fan confirm\u00f3 a lanacion.com uno de los manifestantes, un delegado despedido de la ex Terrabusi.", "\"Reclamamos un aumento urgente del 40 por ciento porque las empresas est\u00e1n ganando millones mientras los sueldos b\u00e1sicos en la Alimentaci\u00f3n no pasan los 3000 pesos. Exigimos al Sindicato de la Alimentaci\u00f3n que encabeza Rodolfo Daer un plenario de delegados donde votar un plan de lucha en serio para conseguir nuestras demandas\", indicaron en un comunicado de prensa.", "\"Denunciamos que a los trabajadores como los de Kraft y PepsiCo, que no aceptamos el techo de Moyano y nos enfrentamos a la burocracia sindical, se nos persigue\", a\u00f1adieron."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365488-por-una-protesta-frente-al-obelisco-hubo-complicaciones-en-el-transito", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Trabajadores de la empresa Kraft  reclamaron el desprocesamiento de delegados y un aumento salarial de 40%", "titulo": "Por una protesta frente al Obelisco, hubo complicaciones en el tr\u00e1nsito", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Probabilidad de lluvias y de tormentas. Vientos moderados del Norte.  M\u00edn.: 13\u00b0 / M\u00e1x.: 22\u00b0 Conoc\u00e9 el pron\u00f3stico completo", "Ver Marcha de m\u00e9dicos del Hospital Garrahan en un mapa ampliado", "M\u00e1s informaci\u00f3n", "Protesta en Santa Cruz.  Al mediod\u00eda, los gremios ATE y CTA, docentes y judiciales, realizar\u00e1n una marcha a la sede de la gobernaci\u00f3n provincial para protestar tras los incidentes registrados en una manifestaci\u00f3n de estatales que reclamaban mejoras salariales.", "Caso Gonzalo Acro.  A las 10, Ariel \"Colo\" Luna declarar\u00e1 en el juicio que investiga la muerte del barra brava de River Plate, Gonzalo Acro.", "Ley contra lavado.  Desde las 11.30, las comisiones de la Legislaci\u00f3n Penal y Finanzas de la c\u00e1mara de Diputados analizar\u00e1n el proyecto de ley contra el lavado de dinero.", "Bossio en el Senado.  Desde las 11, el director ejecutivo de la Anses, Diego Bossio,  se presentar\u00e1 ante la Comisi\u00f3n Bicameral de Control de los Fondos de la Seguridad Social del Senado.", "Marcha.  A las 13, un grupo de empleados del Hospital Garrahan cortar\u00e1n las avenidas San Juan y Entre R\u00edos en reclamo de mejoras salariales.", "Sentencia.  El Tribunal Oral Federal 1 de San Mart\u00edn dar\u00e1 a conocer su veredicto en el juicio contra el ex intendente de Escobar Luis Patti por cr\u00edmenes de lesa humanidad.", "F\u00fatbol.  Desde las 20.30, V\u00e9lez Sarsfield se medir\u00e1 con Caracas, de Venezuela, por la fase de grupos de la Copa Libertadores de Am\u00e9rica.", "- Acusan al Gobierno por la mafia de los remedios (LA NACION)", "- Rechazo empresario al avance del Gobierno en las compa\u00f1\u00edas (LA NACION)", "-Voracidad y poder para violar la ley. Por  Carlos Pagni  (LA NACION)", "-Una nueva amenaza para las empresas. Por  Adri\u00e1n Ventura  (LA NACION)", "-Reposo hasta el lunes de la Presidenta (LA NACION)", "-Construcci\u00f3n sin frenos en el predio usurpado en Retiro (LA NACION)", "-Confuso episodio con un m\u00f3vil del SAME (LA NACION)", "-La irrupci\u00f3n de Trump sacude a Washington (LA NACION)", "-Se despert\u00f3 Macri. Por  Luis Majul  (Para LA NACION)", "-Estrategias que llevan a la derrota contra el narcotr\u00e1fico. Por  Juan Gabriel Tokatlian  (Para LA NACION)", "-Otra pu\u00f1alada al sector privado (LA NACION)", "-Am\u00e9rica Latina, rezagada en la era digital ( BBC Mundo  - Inglaterra)", "-Estos son los verdaderos reyes de Twitter (  El Pa\u00eds- Espa\u00f1a)", "- 'China is going to make things worse' (The Telegraph  - Inglaterra)", "- Lack of primary competition gives Obama an edge (  Los Angeles Times -  Estados Unidos )", "- Vargas Llosa: \"A los artistas no les gusta la democracia porque es mediocre\" (La Tercera- Chile)", "- Steve Jobs life and science blockbuster cause stir at London Book Fair (The Guardian- Inglaterra)", "-Un cient\u00edfico acusa en \u00abNature\u00bb a Jap\u00f3n de graves errores en la prevenci\u00f3n de terremotos ( ABC  - Espa\u00f1a)", "-Japan's crisis: one month later (  The Big Picture  - EE.UU.)", "@FerIglesias (Diputado nacional-CC)  Ha sido un buen d\u00eda de trabajo y una demostraci\u00f3n de que s\u00f3lo ponemos palos en la rueda a proyectos escandalosos e invotables.", "@rlopezmurphy (Ex ministro de Econom\u00eda)  \"Para gobernar el pa\u00eds y la Ciudad se necesitan grandes coaliciones. Lo hace el oficialismo y lo deber\u00eda hacer la oposici\u00f3n\".", "@Lubertino (Legisladora porte\u00f1a)  en la calle Florida estaban puteando a @mauriciomacrip la ocupacion ilegal del Espacio publico y como en todo el no se hace cargo", "@FernandezAnibal (Jefe de Gabinete)  Gracias @ssantiagosegura \"Torrente\" por la visita, una foto http://bit.ly/gZKof5", "@riverocalu (Actriz)  Tormenta el\u00e9ctrica que me da miedo", "@alfredocasero1 (Actor)  me parece a mi, o santiago segura es un plomo?sera tan prolijin?", "@alemaglietti (Modelo)  Fue una experiencia rara x q fue el 1er recital al q voy sola jaja..ah\u00ed es cdo te das cuenta q los hombres no son necesarios p todo! Jaja"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365477-lo-que-hay-que-saber-antes-de-salir-de-casa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una s\u00edntesis para conocer lo que pasa", "titulo": "Lo que hay que saber antes de salir de casa", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luisa Corradini  Corresponsal en Francia", "PARIS.- El dictador libio, Muammar Khadafy, logr\u00f3 una victoria pol\u00edtica que no esperaba: hacer pelear a Francia y Gran Breta\u00f1a con sus aliados de la OTAN, en particular con Estados Unidos.", "El presidente franc\u00e9s, Nicolas Sarkozy, y el primer ministro brit\u00e1nico, David Cameron, se reunieron anoche a cenar en el Palacio del El\u00edseo para coordinar la actitud que adoptar\u00e1n frente a la falta de cooperaci\u00f3n de sus aliados en la lucha para terminar con el r\u00e9gimen de Khadafy.", "\"Francia solicitar\u00e1 el jueves [por hoy] en Berl\u00edn a sus socios de la OTAN que bombardeen con m\u00e1s frecuencia y m\u00e1s intensidad los objetivos terrestres libios, adem\u00e1s de utilizar m\u00e1s medios a\u00e9reos\", indicaron fuentes del El\u00edseo, en v\u00edsperas de una reuni\u00f3n de los jefes de la diplomacia de los miembros de la Alianza Atl\u00e1ntica.", "Las cr\u00edticas franco-brit\u00e1nicas a la falta de colaboraci\u00f3n militar est\u00e1n dirigidas a Estados Unidos, pero tambi\u00e9n aluden a algunos aliados europeos (como Italia, Holanda y Suecia) que impiden a sus aviones asumir un papel m\u00e1s activo en los bombardeos.", "Tanto Sarkozy como Cameron consideran que el esfuerzo de guerra actual es totalmente desequilibrado. \"Apenas seis de los 28 aliados participan en los bombardeos contra blancos terrestres y s\u00f3lo dos efect\u00faan el 50% de las misiones\" contra Khadafy, destacaron las mismas fuentes.", "Francia, con 29 aparatos desplegados, y Gran Breta\u00f1a, con 10, realizan la mitad de las misiones de la OTAN, apoyados solamente por B\u00e9lgica, Canad\u00e1, Dinamarca y Noruega, seg\u00fan la minuciosa contabilidad de responsables militares de ambos pa\u00edses.", "La preocupaci\u00f3n de los dos dirigentes se acentu\u00f3 al conocer las declaraciones del secretario general de la OTAN, el dan\u00e9s Anders Fogh Rasmussen, que en una entrevista exclusiva con la revista  Der Spiegel  dijo que \"no hay soluci\u00f3n militar para el conflicto libio\".", "Para Rasmussen, la \u00fanica soluci\u00f3n es pol\u00edtica: \"Y debe ser el pueblo libio quien la encuentre\", afirm\u00f3. \"S\u00f3lo podemos presionar al r\u00e9gimen libio para que ponga fin a sus actos de violencia, devuelva al pueblo sus derechos leg\u00edtimos y permita una pac\u00edfica transici\u00f3n hacia la democracia\", concluy\u00f3.", "Francia hab\u00eda criticado anteayer en\u00e9rgicamente la campa\u00f1a militar conducida por la OTAN contra las fuerzas de Khadafy en Libia, al advertir que la Alianza Atl\u00e1ntica \"no est\u00e1 haciendo esfuerzos suficientes\" para destruir las armas pesadas que el r\u00e9gimen mantiene operativas en el terreno.", "\"No es suficiente\", declar\u00f3 el canciller franc\u00e9s, Alain Jupp\u00e9, cuyo gobierno se mostr\u00f3 extremadamente reticente a fines de mes pasado ante la idea de que la OTAN tomara a su cargo las operaciones militares.", "\"La OTAN debe jugar su papel en forma absoluta. Fueron ellos quienes quisieron liderar las operaciones\", agreg\u00f3 el ministro.", "A su vez, el ministro de Defensa franc\u00e9s, G\u00e9rard Longuet, se lament\u00f3 de que Londres y Par\u00eds deban realizar \"lo esencial\" del esfuerzo de la coalici\u00f3n.", "La misma frustraci\u00f3n fue manifestada por William Hague, jefe del Foreign Office brit\u00e1nico, ante los magros resultados de la coalici\u00f3n, despu\u00e9s de cuatro semanas de intervenci\u00f3n: \"Debemos mantener e intensificar los esfuerzos en la alianza\", dijo.", "Representantes del gobierno insistieron ayer en que la intenci\u00f3n de Hague no fue criticar a la Alianza Atl\u00e1ntica. Sin embargo, el responsable brit\u00e1nico insisti\u00f3 en que \"estar\u00eda muy bien que otros pa\u00edses\" miembros de la OTAN hicieran mayores esfuerzos militares en la misi\u00f3n libia.", "Varios pa\u00edses aliados, como Espa\u00f1a e Italia, manifestaron sus reservas desde el principio. Una intensificaci\u00f3n \"no es necesaria. La acci\u00f3n de la OTAN se est\u00e1 realizando correctamente\", estim\u00f3 el secretario de Estado de Asuntos Europeos espa\u00f1ol, Diego L\u00f3pez Garrido.", "\"Con los medios que tenemos estamos haciendo un buen trabajo\", asegur\u00f3, por su lado, el general Mark van Uhm, jefe de operaciones conjuntas de la alianza. \"Sabemos que nuestros bombardeos provocan efectos\", agreg\u00f3.", "Seg\u00fan el militar, las fuerzas de Khadafy podr\u00edan ahora optar por t\u00e1cticas de acoso \"a fin de agotar psicol\u00f3gicamente a la oposici\u00f3n, en vez de tratar de ganar terreno, en particular en el Este\".", "La OTAN requiere en estos momentos \"10 aviones m\u00e1s\" para llevar a cabo su misi\u00f3n, despu\u00e9s de que Estados Unidos se retirara de la zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea. Esa cuesti\u00f3n podr\u00eda ser abordada en la reuni\u00f3n de Berl\u00edn, afirmaron otras fuentes diplom\u00e1ticas.", "Francia critic\u00f3 ostensiblemente la decisi\u00f3n norteamericana de retirarse a un segundo plano. Los franceses hubieran querido que los aviones de Estados Unidos continuaran volando sobre Libia \"por razones pr\u00e1cticas y simb\u00f3licas a la vez\".", "El Grupo de Contacto para Libia decidi\u00f3, por su parte, ayer en Qatar que otorgar\u00e1 ayuda financiera a los rebeldes, aunque evit\u00f3 hablar expl\u00edcitamente de equipamiento militar.", "Reunidos bajo la copresidencia de Gran Breta\u00f1a y Qatar, los 20 pa\u00edses y organizaciones que integran ese grupo tambi\u00e9n reiteraron la necesidad de que Khadafy deje el poder.", "EL CAIRO (AP).- El ex presidente egipcio Hosni Mubarak, de 82 a\u00f1os, estar\u00e1 bajo arresto quince d\u00edas mientras se investigan denuncias de corrupci\u00f3n en su contra, abuso de autoridad y la muerte de manifestantes durante la revuelta que lo derroc\u00f3 el 11 de febrero pasado, anunci\u00f3 ayer la fiscal\u00eda general de Egipto. Los dos hijos de Mubarak, Gamal y Alaa, fueron tambi\u00e9n detenidos en el balneario de Sharm-el-Sheikh, donde reside la familia desde el derrocamiento, y trasladados posteriormente a una prisi\u00f3n de El Cairo. Mubarak, que sufri\u00f3 un d\u00eda antes un ataque card\u00edaco, estar\u00e1 bajo custodia policial en un hospital de Sharm-el-Sheikh."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365338-sarkozy-y-cameron-molestos-con-sus-aliados-de-la-otan", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Afirman que s\u00f3lo seis de los 28 miembros del bloque participan de la ofensiva en Libia", "titulo": "Sarkozy y Cameron, molestos con sus aliados de la OTAN", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariano ObarrioEnviado especial", "MEXICO.- La noticia caus\u00f3 preocupaci\u00f3n y desconcierto entre empresarios, funcionarios y diplom\u00e1ticos de ambos pa\u00edses. Cristina Kirchner hab\u00eda confirmado anteanoche que viajar\u00eda pese a su cuadro de hipotensi\u00f3n, pero el canciller, H\u00e9ctor Timerman, recibi\u00f3 ayer a la ma\u00f1ana la mala noticia. El presidente de M\u00e9xico, Felipe Calder\u00f3n, le envi\u00f3 deseos de pronta recuperaci\u00f3n a la Presidenta y ambos reprogramaron la visita para el 30 de mayo.", "As\u00ed las cosas, Cristina Kirchner vendr\u00e1 a M\u00e9xico dentro de un mes y medio y, de aqu\u00ed, partir\u00e1 a Italia, donde el 2 de junio visitar\u00e1 al primer ministro Silvio Berlusconi. En ambos pa\u00edses se buscar\u00e1 un relanzamiento de las relaciones bilaterales, pol\u00edticas, comerciales y econ\u00f3micas.", "Pese a la cancelaci\u00f3n de la agenda, Calder\u00f3n tuvo la delicadeza de confirmar que recibir\u00e1 hoy en el palacio Los Pinos a los 200 empresarios argentinos que llegaron con la misi\u00f3n argentina y a sus contrapartes mexicanas en un almuerzo que estaba previsto con Cristina Kirchner.", "\"Fue un excelente gesto de Calder\u00f3n, cuya relaci\u00f3n con la Presidenta es inmejorable\", dijo ayer a La Nacion el secretario de Comercio y Relaciones Econ\u00f3micas de la Canciller\u00eda, Luis Mar\u00eda Kreckler, en el hotel St. Regis, donde se iba a alojar la Presidenta, mientras se realizaba all\u00ed la multitudinaria ronda de negocios entre empresarios argentinos y mexicanos.", "Cuando se confirm\u00f3 la cancelaci\u00f3n del viaje, Timerman se reuni\u00f3 en la canciller\u00eda mexicana con su par, Patricia Espinosa. Resolvieron continuar la ronda empresaria hoy y ma\u00f1ana, y hablaron con Calder\u00f3n y con Cristina Kirchner para reprogramar la visita para el 30 del mes pr\u00f3ximo.", "En esa fecha, tambi\u00e9n se har\u00e1 la reuni\u00f3n con el megaempresario Carlos Slim, due\u00f1o de Claro y Telmex en la Argentina. Iba a ser ma\u00f1ana, pero se suspendi\u00f3. El hombre m\u00e1s rico del mundo planea invertir 8300 millones de d\u00f3lares en Am\u00e9rica latina y algunas versiones aqu\u00ed indicaron que podr\u00eda avanzar en telecomunicaciones, medios de comunicaci\u00f3n o miner\u00eda, entre otros, en la Argentina.", "La Presidenta ten\u00eda previsto conversar hoy en Los Pinos con Calder\u00f3n sobre asuntos pol\u00edticos comunes, el G-20, y la soberan\u00eda sobre las Islas Malvinas, entre otros temas. Y luego iba a visitar a los legisladores mexicanos en el nuevo edificio del Congreso de este pa\u00eds.", "Ma\u00f1ana iba a cerrar el Seminario de Oportunidades de Negocios e Inversiones, luego se reunir\u00eda con 16 presidentes de empresas mexicanas que operan en la Argentina y despu\u00e9s iba a almorzar con Slim. \"Las reuniones con Calder\u00f3n y Slim eran los platos fuertes de la visita\", dijo una fuente empresarial.", "Lo que no se suspendi\u00f3 fue la ronda de negocios de 200 empresarios argentinos, una misi\u00f3n encabezada por el secretario Kreckler. Trajeron 41 proyectos de inversi\u00f3n por 5000 millones de d\u00f3lares. La mec\u00e1nica es que los industriales o ejecutivos se conozcan y formen sociedades estrat\u00e9gicas para invertir en la Argentina y para vender sus productos en M\u00e9xico.", "En el St. Regis hab\u00eda representantes de los rubros textiles, calzado,  agro, agroindustriales, maquinaria agr\u00edcola, aceites, energ\u00eda, alimentos, miner\u00eda, vitivin\u00edcolas, industrias culturales, pl\u00e1sticos, automotrices y autopartistas, entre otros.", "La Canciller\u00eda busca revertir el d\u00e9ficit comercial de 600 millones de d\u00f3lares de la Argentina respecto de M\u00e9xico, en un intercambio global de 2800 millones. \"Hubo acuerdos en autopartes, textiles, alimentos, maquinaria agr\u00edcola\", se\u00f1al\u00f3 a La Nacion un conocido empresario.", "\"Antes era imposible que un empresario textil, una pyme, viniera de la mano de la Canciller\u00eda\", celebr\u00f3 un ejecutivo de ese rubro.", "Timerman ir\u00e1 hoy con ellos al almuerzo con Calder\u00f3n y ma\u00f1ana cerrar\u00e1 el seminario de negocios que ten\u00eda previsto clausurar la Presidenta.", "Los ministros de Planificaci\u00f3n, Julio De Vido, y Ciencia Tecnolog\u00eda, Lino Bara\u00f1ao, llegaron ayer con agenda propia.", "En tanto, la embajadora Patricia Vaca Narvaja inaugur\u00f3 la Muestra Fotogr\u00e1fica \"Nunca M\u00e1s, Nunca Menos\", del artista argentino Ignacio V\u00e1zquez, en el Museo Memoria y Tolerancia."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365364-en-mexico-hubo-sorpresa-por-la-cancelacion-del-viaje", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La Casa Rosada hab\u00eda confirmado la visitaanteanoche; gesto de Calder\u00f3n a empresarios", "titulo": "En M\u00e9xico hubo sorpresa por la cancelaci\u00f3n del viaje", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gustavo CarabajalLA NACION", "Fue el segundo secuestro expr\u00e9s en la Capital en menos de 24 horas. Algunos indicios abonar\u00edan la sospecha de que ambos secuestros fueron cometidos por la misma banda.", "El nuevo episodio ocurri\u00f3 ayer a la madrugada. Dos hermanos empresarios fueron tomados cautivos por una banda de seis delincuentes que captur\u00f3 a uno de ellos en la zona de la Costanera Norte y a otro cuando fue a pagar 2000 pesos de rescate.", "Durante el raid, la banda tambi\u00e9n se llev\u00f3 cautivo a un vigilador que trabaja en el barrio donde vive uno de los empresarios y todos fueron liberados minutos despu\u00e9s de las 5.30 en Vicente L\u00f3pez.", "El hecho anterior se produjo anteayer a la madrugada. Comenz\u00f3 en la zona de Saavedra y termin\u00f3 en Flores. Una pareja de novios, de 28 a\u00f1os, hab\u00edan sido secuestrados en una estaci\u00f3n de servicio por un grupo de delincuentes que los llev\u00f3 a recorrer cajeros autom\u00e1ticos por N\u00fa\u00f1ez y Villa Devoto.", "El secuestro sufrido por los hermanos empresarios tiene varios puntos en com\u00fan con el hecho en el que fueron v\u00edctimas los novios.", "Con respecto al nuevo episodio, el empresario Sergio Mures Blanco, de 42 a\u00f1os, uno de los due\u00f1os de la empresa Etiquet, de venta y alquiler de smokings y jackets, baj\u00f3 de su Volkswagen Vento para comer en un local de la Costanera, frente al Aeroparque Jorge Newbery.", "\"Estaba frente al Aeroparque y a veces me tiento, me como algo en unos de los carritos, nunca me pas\u00f3 nada... Un muchacho me apunt\u00f3 y ah\u00ed se me metieron tres en el auto\", relat\u00f3 el empresario.", "La banda, integrada por seis asaltantes, se dividi\u00f3. Tres delincuentes abordaron el Vento con Mures Blanco, mientras que el resto subi\u00f3 a un Volkswagen Bora, similar al que le robaron a la pareja que fue secuestrada anteayer.", "El empresario relat\u00f3 que, mientras lo tuvieron cautivo en su autom\u00f3vil, los asaltantes le pegaron para que confesara el lugar donde hab\u00eda guardado dinero. Entonces, se dirigieron a uno de sus locales situado en avenida Las Heras 2994. All\u00ed, los secuestradores se apoderaron de 4000 pesos y de algunos trajes, seg\u00fan denunci\u00f3 la v\u00edctima.", "Minutos despu\u00e9s de las 3.30, los secuestradores decidieron pedir un rescate y se comunicaron con un hermano del empresario, Pablo, de 39 a\u00f1os, socio de Sergio en la firma. Los secuestradores le exigieron que reuniera dinero para pagar el rescate y que lo llevara al cruce de Panamericana y M\u00e1rquez.", "Minutos despu\u00e9s de las 4.30,  Pablo se present\u00f3 en el lugar se\u00f1alado con 2000 pesos. Entonces, tambi\u00e9n fue secuestrado en su Honda Civic.", "Con los dos hermanos cautivos, aunque a bordo de distintos autom\u00f3viles, los delincuentes quisieron ir a la casa del menor de ellos, en Mart\u00ednez, para obtener m\u00e1s dinero.", "Seg\u00fan Pablo, llegaron hasta el port\u00f3n de su casa. All\u00ed, el empresario  les advirti\u00f3 que si ingresaban no podr\u00edan salir, ya que el lugar cuenta con seguridad privada.", "Ante la posibilidad de que alguno de los custodios avisara a la polic\u00eda, los secuestradores decidieron escaparse, aunque tomaron cautivo a un vigilador privado con el que se toparon en el lugar. \"Gracias a Dios no se metieron en mi casa porque mataban a todos, era un desastre\", expres\u00f3 Pablo.", "Los asaltantes que secuestraron a una pareja de novios y a los hermanos empresarios no contaban con la estructura para mantener cautivas a las v\u00edctimas durante mucho tiempo. Siempre las tuvieron en dos autom\u00f3viles. En el secuestro de los empresarios usaron un veh\u00edculo similar al que les robaron a los novios, un Volkswagen Bora.", "En los dos casos los delincuentes no dudaron en obligar a las v\u00edctimas a llevarlos a sus casas para obtener m\u00e1s dinero que el que pod\u00edan extraer de los cajeros autom\u00e1ticos.", "Los secuestradores se movieron con impunidad por la General Paz y la Panamericana con dos v\u00edctimas cautivas, sin que ning\u00fan polic\u00eda los detuviera. Fallaron los controles en los cruces."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365447-secuestro-expres-a-dos-hermanos-empresarios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Fue el segundo episodio en 24 horas ocurrido en la Capital", "titulo": "Secuestro expr\u00e9s a dos hermanos empresarios", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- (EFE).- El Gobierno de EE.UU. decidi\u00f3 suspender \"indefinidamente\" el di\u00e1logo bilateral con Ecuador, como consecuencia directa de la reciente expulsi\u00f3n de su embajadora en Quito, Heather Hodges, informaron hoy fuentes oficiales.", "\"El Departamento de Estado ha suspendido indefinidamente el di\u00e1logo bilateral, un importante foro para conversaciones entre los dos Gobiernos establecido en 2008\", indic\u00f3 el portavoz para Am\u00e9rica Latina, Charles Luoma-Overstreet.", "La jefa de la legaci\u00f3n estadounidense en el pa\u00eds andino fue declarada \"persona non grata\" por el Gobierno de Rafael Correa en respuesta a un cable diplom\u00e1tico filtrado por WikiLeaks en el que se inform\u00f3 a Washington sobre la corrupci\u00f3n en la Polic\u00eda ecuatoriana. Hodges regres\u00f3 ayer al Departamento de Estado.", "El portavoz reiter\u00f3 que se trata de una de las diplom\u00e1ticas m\u00e1s experimentadas y con m\u00e1s talento de EE.UU. y cuenta con un \"largo historial de logros\" en su \"distinguida\" carrera, durante la cual ha servido en dos ocasiones como embajadora, y alab\u00f3 sus trabajo.", "\"Como hemos dicho antes, consideramos que declarar a la embajadora Hodges persona non grata fue injustificado y precipitado. Lo tendremos que tener en cuenta en nuestra relaci\u00f3n bilateral con Ecuador\", afirm\u00f3 Luoma-Overstreet. \"Acorde a este enfoque, el Departamento ha suspendido indefinidamente el di\u00e1logo bilateral\", con Quito, agreg\u00f3.", "El jueves pasado Marta Youth, portavoz de la embajada en Quito, confirm\u00f3 que EE.UU. cancel\u00f3 el principal encuentro bilateral con Ecuador, \"que estaba previsto para junio de este a\u00f1o\".", "Tras la declaraci\u00f3n de persona non grata de Hodges, considerada una medida muy seria a nivel diplom\u00e1tico, el Gobierno de EE.UU. respondi\u00f3 a Ecuador con la expulsi\u00f3n de su embajador ante la Casa Blanca, Luis Gallegos, quien, seg\u00fan la Canciller\u00eda, regresar\u00e1 el viernes a Quito."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365616-eeuu-suspendio-indefinidamente-su-dialogo-con-ecuador", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Fue en respuesta a la expulsi\u00f3n de su embajadora en Quito; el gobierno de Rafael Correa la declar\u00f3 \"persona no grata\", luego de una declaraciones sobre corrupci\u00f3n dadas a conocer en WikiLeaks", "titulo": "EE.UU. suspendi\u00f3 \"indefinidamente\" su di\u00e1logo con Ecuador", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- La propuesta del presidente Barack Obama para reducir el d\u00e9ficit de Estados Unidos en cuatro billones de d\u00f3lares durante los pr\u00f3ximos 12 a\u00f1os est\u00e1 tan vinculada a los preparativos para la campa\u00f1a electoral de 2012 como a lograr un mayor equilibrio en los libros contables del pa\u00eds.", "El plan de Obama est\u00e1 dirigido a los votantes moderados e independientes que lo llevaron a la presidencia en 2008. Es probable que ese plan se constituya en la base de duras negociaciones sobre el inflado d\u00e9ficit norteamericano entre dem\u00f3cratas y republicanos en el Congreso.", "Obama apel\u00f3 al centro pol\u00edtico. Dijo que pod\u00eda igualar los ahorros que los republicanos piden de los programas gubernamentales Medicare y Medicaid sin eliminar servicios.", "Criticado por no haber demostrado capacidad de liderazgo sobre este tema, Obama respondi\u00f3 a esas quejas con una andanada de cifras para disminuir el d\u00e9ficit presupuestario.", "Su discurso fue un intento de recuperar el control del debate por medio de la identificaci\u00f3n de las fuentes de ahorro para paliar el d\u00e9ficit, usando datos de una comisi\u00f3n fiscal bipartidaria y expresando la necesidad de una reforma impositiva.", "Pero m\u00e1s all\u00e1 del prop\u00f3sito de conseguir ahorros en defensa, el sistema de salud y otros gastos gubernamentales, su propuesta no mencion\u00f3 ning\u00fan programa destinado a reducir dr\u00e1sticamente los gastos.", "La iniciativa requiere que un grupo bipartidario encabezado por el vicepresidente, Joe Biden, empiece las negociaciones el mes pr\u00f3ximo, lo que significa una nueva ronda de di\u00e1logo que postergar\u00e1 las decisiones m\u00e1s duras.", "Los ahorros que perfil\u00f3 Obama se acercan a los que fueron planteados por los republicanos a cambio del apoyo que ofrecieron al aumento del l\u00edmite de pr\u00e9stamos permitido a Estados Unidos, que seg\u00fan se espera alcanzar\u00e1 su actual techo de 14,3 billones de d\u00f3lares para mediados de mayo. Pero los republicanos, que controlan la C\u00e1mara de Representantes, no permitir\u00e1n aumentos de impuestos, y ayer ya objetaron la propuesta de Obama de permitir que suban los grav\u00e1menes a los m\u00e1s ricos.", "La propuesta de Obama puede atraer a los miembros m\u00e1s moderados de ambos partidos, ya que establece una v\u00eda para reducir el d\u00e9ficit al 2,5% del PBI en 2015, comparado con el 3,2% previsto en la propuesta de presupuesto fiscal para 2012.", "Obama propone un mecanismo de \"prevenci\u00f3n del fracaso de la deuda\" para imponer recortes en el caso de que los niveles de la deuda no disminuyan tal como se ha previsto.", "Este mecanismo \"gatillo\" est\u00e1 destinado a mejorar la confianza de los inversores demostrando la seriedad con que el gobierno enfrenta el problema de la deuda. El fracaso en la reducci\u00f3n de la creciente deuda podr\u00eda conducir a los inversores a exigir una retribuci\u00f3n mayor por prestarle al pa\u00eds dinero adicional, lo que llevar\u00eda a la suba de las tasas de inter\u00e9s y perjudicar\u00eda el crecimiento.", "Obama se tom\u00f3 el trabajo de responder a las quejas de los progresistas, afligidos por la larga negociaci\u00f3n del presupuesto de la semana pasada, que consigui\u00f3 evitar un cierre del gobierno, y que dio como resultado un recorte de los gastos gubernamentales de 38.000 millones de d\u00f3lares. Los  liberals  exigieron que Obama defendiera, a cambio, los programas Medicare, Medicaid y el de jubilaci\u00f3n de seguridad social.", "En su primer discurso importante desde el anuncio de que se presentar\u00eda a la reelecci\u00f3n, Obama estableci\u00f3 los par\u00e1metros del debate sobre el presupuesto, que puede ser un tema apremiante para los votantes en 2012.", "El mandatario defini\u00f3 a los republicanos como el partido que favorece a los ricos a expensas de la clase media. \"No podemos permitirnos un bill\u00f3n de d\u00f3lares de recortes impositivos para todos los millonarios y multimillonarios de nuestra sociedad. Yo no necesito esos recortes y tampoco los necesita Warren Buffet.Y me niego a renovar esos recortes\", dijo Obama.", "Traducci\u00f3n de Mirta Rosenberg"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365403-una-apelacion-economica-a-los-votantes-de-centro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Alister BullAgencia Reuters", "titulo": "Una apelaci\u00f3n econ\u00f3mica a los votantes de centro", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO (AP). El emperador japon\u00e9s visit\u00f3 por primera vez la zona devastada por un terremoto y una ola gigantesca, y se arrodill\u00f3 sobre esteras para solidarizarse con los sobrevivientes, quienes se inclinaron embargados de emoci\u00f3n en se\u00f1al de agradecimiento.", "El emperador Akihito y la emperatriz Michiko visitaron dos refugios en la ciudad de Asahi, donde hablaron con los damnificados en los centros comunitarios que se han convertido en sus hogares temporales.", "Asahi, a unos 86 kil\u00f3metros al este de Tokio, cerca de las costas del Pac\u00edfico, es una de las zonas m\u00e1s al sur afectadas por los desastres naturales del 11 de marzo, que mataron a por lo menos 12.400 personas, adem\u00e1s de dejar a miles desaparecidas, y desencadenaron una crisis por filtraciones de radiaci\u00f3n en una planta nuclear inundada.", "Un evacuado afectado por el s\u00edndrome de Down, que tiene dificultades para hablar, escribi\u00f3 en un cuaderno una frase para mostrar a la pareja real. \"Seguir\u00e9 luchando\" fue el mensaje que les mostr\u00f3 al emperador y la emperatriz.", "En Asahi, donde unas 3000 casas fueron da\u00f1adas o destruidas y donde murieron 13 personas, la pareja real observ\u00f3 con gestos de preocupaci\u00f3n un \u00e1rea da\u00f1ada donde ya se despejaron los escombros.", "En total, unas 140.000 personas siguen viviendo en refugios despu\u00e9s de perder sus casas o de que se les recomendara evacuar las suyas debido a las filtraciones de radiaci\u00f3n de la planta nuclear en Fukushima.", "Aunque las autoridades han insistido que la situaci\u00f3n en la planta est\u00e1 mejorando, la crisis se ha prolongado, acompa\u00f1ada por contratiempos y r\u00e9plicas del sismo que han impedido las labores de limpieza de los escombros y la restauraci\u00f3n de los sistemas de enfriamiento."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365499-japon-el-emperador-visito-la-zona-devastada", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Akihito, acompa\u00f1ado por su esposa, recorri\u00f3 dos refugios y una ciudad arrasada por el terremoto", "titulo": "Jap\u00f3n: el emperador visit\u00f3 la zona devastada", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mark EganAgencia Reuters", "NUEVA YORK.- Llam\u00e9mosla Doctrina Trump. La pr\u00f3xima vez que Estados Unidos sea convocado para actuar como polic\u00eda global, el T\u00edo Sam les enviar\u00e1 la factura.", "Desarrollador inmobiliario, estrella de los reality shows y ahora potencial candidato presidencial republicano, Donald Trump dice que aplicar\u00eda su perspicacia para los negocios a la geopol\u00edtica si llega a la Casa Blanca. Fen\u00f3meno cultural conocido como \"el Donald\", Trump est\u00e1 usando su reputaci\u00f3n de magnate medi\u00e1tico para establecer su posible candidatura a presidente. Y ha encendido las alarmas tanto en la Casa Blanca como en el cuartel general de la oposici\u00f3n, ya que ha dicho que si no logra la candidatura republicana estar\u00eda dispuesto a presentarse como independiente.", "Las encuestas parecen justificar esa inquietud: un sondeo de CNN difundido anteayer coloca a Trump a la par del favorito republicano Mike Huckabee, ambos con un 19% de intenci\u00f3n de voto en las primarias republicanas. El 56% de los afiliados republicanos dice que quiere que se presente en las primarias.", "Algunas de las propuestas de Trump est\u00e1n muy por fuera de las pautas pol\u00edticas tradicionales. Pero su mensaje de que Estados Unidos necesita un cambio radical concita apoyo de algunos votantes afligidos por las pobres perspectivas econ\u00f3micas y por los crecientes desaf\u00edos que enfrenta el poder de Estados Unidos en el exterior.", "Para muchos norteamericanos, Trump es el magnate idealizado que termina cada episodio de su programa de TV  El aprendiz  con el latiguillo \"Est\u00e1s despedido\". En lo referido a los temas de pol\u00edtica exterior, Trump es igualmente categ\u00f3rico.", "El mundo seg\u00fan \"The Donald\" es simple y unipolar, y Estados Unidos impone su punto de vista como en los buenos tiempos de Ronald Reagan que a\u00f1oran muchos norteamericanos. Con Trump en la presidencia, China se ver\u00eda obligada a acabar con la manipulaci\u00f3n de su moneda. Los pa\u00edses productores de petr\u00f3leo tendr\u00edan que bajar el precio o enfrentar la ira de Estados Unidos. Y las naciones \u00e1rabes y Corea del Sur deber\u00edan pagar para beneficiarse del poder\u00edo militar norteamericano.", "Trump defini\u00f3 el reciente acuerdo comercial con Corea del Sur como una \"broma\". \"Vamos hasta all\u00e1, los protegemos, los resguardamos con nuestros barcos. \u00bfAcaso alguien nos pag\u00f3 algo por todo eso? \u00a1No! Entonces, lo que est\u00e1 ocurriendo es un disparate.\"", "Trump tambi\u00e9n apunt\u00f3 a la Organizaci\u00f3n de Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo (OPEP). \"La OPEP tendr\u00e1 que bajar el precio del petr\u00f3leo, y si no lo hace, estar\u00e1 en problemas\", dijo. \"Estamos protegiendo gratis a Arabia Saudita. La Liga Arabe nos pidi\u00f3 que intervini\u00e9ramos en Libia, y nosotros vamos y no les decimos: \u00ab\u00bfY ustedes nos van a pagar por eso?\u00bb. Le dir\u00eda [a la OPEP] que el barril de petr\u00f3leo no costar\u00e1 150 d\u00f3lares, sino que costar\u00e1 entre 40 y 50 d\u00f3lares el barril.\"", "Respecto de China, Trump acus\u00f3 a Pek\u00edn de manipular su moneda, el yuan, lo que agrava el d\u00e9ficit comercial norteamericano de manera inaceptable: sum\u00f3 m\u00e1s de 18.000 millones de d\u00f3lares solamente en el mes de febrero. \"Yo impondr\u00eda un impuesto del 25% sobre todos los productos que llegan desde China, y lo har\u00eda sin  dudarlo un minuto\", dijo Trump.", "Los economistas, preocupados por el d\u00e9ficit comercial de Estados Unidos  con China, dicen que provocar la ira de Pek\u00edn podr\u00eda llevar a que compre menos deuda norteamericana, actitud que a su vez aumentar\u00eda las tasas de inter\u00e9s de Estados Unidos y encarecer\u00eda a\u00fan m\u00e1s el cr\u00e9dito.", "Trump ve el problema como una prueba global de voluntades. \"Si dejamos de comprarle a China, China se derrumbar\u00e1 hasta un punto al que no ha llegado ning\u00fan otro pa\u00eds antes\", dijo. \"China nos necesita m\u00e1s que nosotros a los chinos.\"", "En las \u00faltimas semanas, Trump se ha dedicado a producir un bombardeo medi\u00e1tico, alegando que el presidente Barack Obama no naci\u00f3 en Estados Unidos, y que por lo tanto no puede ocupar legalmente la presidencia, una afirmaci\u00f3n que ha sido absolutamente desestimada por la mayor\u00eda. \"Me resulta sorprendente la manera en que los medios protegen el certificado de nacimiento de Obama\", dijo Trump.", "En una muestra de la preocupaci\u00f3n que provoca el magnate en el gobierno, hubo una reacci\u00f3n inmediata: \"Hay cero posibilidades de que Trump sea contratado [para la presidencia] por el pueblo norteamericano\", dijo David Plouffe, principal asesor de la Casa Blanca.", "El hombre que ocupa el puesto 488 en la lista de los hombres m\u00e1s ricos del mundo, con una fortuna de 2000 millones de d\u00f3lares, dijo que considerar\u00eda la posibilidad de presentarse para la presidencia como candidato independiente, pero prefiere obtener la nominaci\u00f3n republicana, porque \"adora\" el partido. Adem\u00e1s, dijo que est\u00e1 dispuesto a gastar \"mucho... todo lo que sea necesario\" para lograrlo, y que buscar\u00eda contribuciones hasta alcanzar la meta de 1000 millones de d\u00f3lares. Trump dijo que har\u00e1 el anuncio oficial antes de junio.", "Cuando se le pregunt\u00f3 si sus m\u00faltiples matrimonios, sus casinos en quiebra, su carrera vertiginosa y su fortuna, y el hecho de que es tema habitual de la prensa sensacionalista no perjudicar\u00edan sus perspectivas entre los estadounidenses comunes, Trump respondi\u00f3 que los tiempos hab\u00edan cambiado.", "\"Yo no bebo, no fumo, no consumo drogas. Tuve dos matrimonios que terminaron en divorcio, y eso no fue culpa de nadie. Soy un hombre muy trabajador y es muy duro para una mujer estar casada con alguien que trabaja tan duro, pero creo que eso es lo que necesita la gente de este pa\u00eds? alguien que trabaje duro.\"", "\"Hace diez a\u00f1os eso hubiera sido un problema, pero creo que hoy la gente quiere a alguien que los proteja y los defienda, y que trabaje para que este pa\u00eds vuelva a ser grande\", concluy\u00f3.", "Traducci\u00f3n de Mirta Rosenberg"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365404-la-irrupcion-de-trump-sacude-a-washington", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El millonario quiere ser candidato", "titulo": "La irrupci\u00f3n de Trump sacude a Washington", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["ROMA (De nuestra corresponsal).- M\u00e1s all\u00e1 del revuelo por la aprobaci\u00f3n del proceso breve y por los dos nuevos testimonios que aparecieron sobre las fiestas de Silvio Berlusconi, la jornada de ayer estuvo dominada por las repercusiones de las declaraciones que hizo el premier anteanoche en una comida que tuvo con periodistas extranjeros.", "Seg\u00fan los corresponsales de The Wall Street Journal y The Guardian, en este encuentro el  Cavaliere  dijo que no piensa volver a presentarse como candidato en las elecciones de 2013 e indic\u00f3 como su sucesor al frente del Partido del Pueblo de la Libertad, y por lo tanto como l\u00edder de la derecha, el actual joven ministro de Justicia, Angelino Alfano.", "Sin embargo, otros periodistas presentes y colaboradores de Berlusconi relativizaron la informaci\u00f3n, y aclararon que el premier tambi\u00e9n dijo que todo iba a depender de los sondeos. \"Hay que circunscribir estas declaraciones, que fueron realizadas en el curso de una cena, de una charla libre. No hay nada decidido\", precis\u00f3 el vocero del premier, Paolo Buonaiuti, que cont\u00f3 que el partido estaba siendo bombardeado por llamadas y faxes de gente que reclamaba que \"Silvio resista\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365399-rumores-de-sucesion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Rumores de sucesi\u00f3n", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Rafael Mathus Ruiz Para LA NACION", "NUEVA YORK.- En una apuesta pol\u00edtica clave para sus aspiraciones, el presidente Barack Obama present\u00f3 ayer los lineamientos de un plan para reducir en 4 billones de d\u00f3lares el galopante d\u00e9ficit fiscal de Estados Unidos, con una propuesta de tinte salom\u00f3nico que combina recortes de gastos y subas de impuestos a los m\u00e1s ricos, y que busca reducir la carga de la deuda sin descuidar, a la vez, la recuperaci\u00f3n de la primera econom\u00eda mundial.", "Ante estudiantes, funcionarios y legisladores que lo escuchaban en la Universidad George Washington, Obama se tom\u00f3 casi 45 minutos para explicar las ra\u00edces del descalabro fiscal, presentar su plan y, sobre todo, resaltar las diferencias -pol\u00edticas, econ\u00f3micas y filos\u00f3ficas- con una propuesta alternativa presentada d\u00edas atr\u00e1s por los republicanos, recurriendo por momentos a un tono que termin\u00f3 siendo un anticipo de la ret\u00f3rica que gobernar\u00e1 la campa\u00f1a para las elecciones presidenciales del a\u00f1o pr\u00f3ximo.", "El discurso, anunciado por la Casa Blanca el fin de semana pasado, hab\u00eda generado una gran expectativa. Desde hace meses, Washington est\u00e1 enfrascado en discusiones sobre el presupuesto y el d\u00e9ficit, una pelea que estuvo a punto de paralizar al gobierno federal por primera vez en 15 a\u00f1os. Y lleg\u00f3 justo cuando las cr\u00edticas por la ausencia de un plan de la Casa Blanca para restaurar las finanzas p\u00fablicas comenzaban a cobrar fuerza.", "\"Tenemos que vivir dentro de nuestras posibilidades. Tenemos que reducir nuestro d\u00e9ficit, y tenemos que volver a un camino que nos permita reducir nuestra deuda\", dijo Obama, al ofrecer el n\u00facleo de su estrategia. Eso, agreg\u00f3, sin dejar de invertir para crecer y crear empleos.", "Obama abri\u00f3 su discurso con una encendida defensa del gasto p\u00fablico, un tema siempre candente aqu\u00ed, que se recalent\u00f3 luego del rescate a Wall Street en el fragor de la crisis financiera, el paquete de est\u00edmulo fiscal para reactivar la econom\u00eda y la reforma del sistema de salud.", "\"La mayor\u00eda de los norteamericanos tienden a rechazar el gasto p\u00fablico en abstracto, pero les gustan las cosas que compra\", afirm\u00f3, en una frase que pareci\u00f3 dirigida a los seguidores del movimiento ultraconservador Tea Party, muchos de los cuales son beneficiarios de programas p\u00fablicos.", "Antes de presentar su plan, o \"su visi\u00f3n\", tal como lo llam\u00f3, Obama record\u00f3 el camino que recorri\u00f3 el pa\u00eds en la \u00faltima d\u00e9cada, desde la s\u00f3lida posici\u00f3n fiscal que recibi\u00f3 George W. Bush cuando lleg\u00f3 a la Casa Blanca hasta la sequ\u00eda que dejaron dos guerras, la peor recesi\u00f3n en m\u00e1s de medio siglo, y los recortes impositivos para los m\u00e1s ricos otorgados en 2001 y extendidos el a\u00f1o anterior.", "La propuesta del mandatario, basada en parte en las recomendaciones de una comisi\u00f3n bipartidaria que \u00e9l cre\u00f3, incluye recortes en defensa y el fin de las deducciones impositivas para los m\u00e1s ricos aprobadas por Bush. Adem\u00e1s, prev\u00e9 ahorros o reducciones en el gasto en todo el presupuesto. El plan alcanza a dos programas atesorados por los dem\u00f3cratas, Medicare y Medicaid, que canalizan recursos a los ancianos y a las familias m\u00e1s pobres, y que, junto con la Seguridad Social, representan el grueso del gasto p\u00fablico. Obama dijo que all\u00ed buscar\u00e1 preservar los beneficios para la poblaci\u00f3n, reduciendo costos para generar ahorros.", "El plan prev\u00e9 disminuir el d\u00e9ficit, que este a\u00f1o superar\u00e1 los 15 billones de d\u00f3lares, en 4 billones de d\u00f3lares durante los pr\u00f3ximos 12 a\u00f1os. En otras palabras, reducir\u00e1 el problema, pero no lo eliminar\u00e1.", "Antes de ofrecer su receta, Obama se aboc\u00f3 de lleno a criticar con dureza un plan presentado por el congresista Paul Ryan, la cara visible de los republicanos en la batalla por el presupuesto. Ryan es la mente maestra del plan, llamado \"Sendero a la Prosperidad\", que propone un ajuste m\u00e1s dr\u00e1stico, con una reducci\u00f3n del d\u00e9ficit de 6 billones de d\u00f3lares en una d\u00e9cada y profundos recortes en Medicare y Medicaid, pero sin tocar los recortes impositivos de Bush.", "Ese plan, dijo Obama, busca cambiar \"el pacto social b\u00e1sico\" confeccionado durante el \u00faltimo medio siglo, m\u00e1s que resolver el problema fiscal. \"No hay nada de valiente en pedir un sacrificio de aquellos que menos pueden permit\u00edrselo y no tienen ninguna influencia en el Capitolio. Y \u00e9sa no es una visi\u00f3n de los Estados Unidos que yo conozco\", asest\u00f3.", "En un pa\u00eds acostumbrado a las divisiones, el discurso de Obama, en el que volvi\u00f3 a llamar a republicanos y dem\u00f3cratas a encontrar un terreno com\u00fan para delinear un plan definitivo, gener\u00f3 reacciones en favor y en contra.", "\"Le est\u00e1 pidiendo al Congreso que aumente el techo de la deuda para pagar las facturas de Washington\", dijo el presidente de la C\u00e1mara de Representantes, John Boehner, que defendi\u00f3 el plan de Ryan. \"El pueblo norteamericano no lo tolerar\u00e1, a menos que est\u00e9 acompa\u00f1ado de una acci\u00f3n seria para reducir el d\u00e9ficit. M\u00e1s promesas, metas huecas y comisiones bipartidarias no har\u00e1n el trabajo\", agreg\u00f3. Fue el contragolpe de una pelea que apenas despunta."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365402-ofensiva-de-obama-para-bajar-el-deficit", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Propuso un plan para reducirlo en 4 billones de d\u00f3lares; incluye recortes en defensa y el fin de deducciones impositivas para los m\u00e1s ricos", "titulo": "Ofensiva de Obama para bajar el d\u00e9ficit", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MONTEVIDEO (De nuestro corresponsal).- Reproches pol\u00edticos en el seno del oficialismo, dudas sobre la aplicaci\u00f3n de la futura ley que permitir\u00e1 juzgar a militares y un intercambio de acusaciones sobre convicciones republicanas. Esas fueron las consecuencias de la votaci\u00f3n en el Senado uruguayo del pol\u00e9mico proyecto que el Frente Amplio logr\u00f3 aprobar por 16 votos contra 15, que interpreta como \"inaplicable\" la ley de caducidad que hab\u00eda dado una especie de amnist\u00eda a militares acusados de cr\u00edmenes de lesa humanidad durante la dictadura (1973-1985).", "En ese contexto, el presidente Jos\u00e9 Mujica convoc\u00f3 a los mandos militares para una reuni\u00f3n que mantendr\u00e1 hoy junto a su ministro de Defensa. Entre las filas castrenses hay temor por la posibilidad de que se abran causas judiciales que ya hab\u00edan sido cerradas.", "Sin embargo, muchos consideran que el temor de los militares es infundado. El senador frenteamplista Eleuterio Fern\u00e1ndez Huidobro, que anunci\u00f3 su renuncia a la banca por haber sido obligado a votar este texto, dijo ayer que \"hay gente que se est\u00e1 haciendo ilusiones\" sobre juicios a militares de la dictadura, pero aclar\u00f3 que a su \"juicio, el texto no logra los objetivos que se plantea\" y que van \"a llover demandas por inconstitucionalidad\".", "Fern\u00e1ndez Huidobro acus\u00f3 a sus compa\u00f1eros de la bancada oficialista de desconocer el pronunciamiento de dos consultas populares: el refer\u00e9ndum de 1989 y el plebiscito de 2009.", "En esas ocasiones, la izquierda no tuvo votos para derogar o anular la ley de caducidad. El legislador renunciante, que recibi\u00f3 el apoyo de Mujica, dijo que la izquierda tendr\u00eda que haber buscado una nueva consulta popular."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365401-mujica-busca-calmar-a-los-militares", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Mujica busca calmar a los militares", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LIMA.- Un d\u00eda despu\u00e9s de que el escritor peruano Mario Vargas Llosa, el \u00faltimo Nobel de Literatura, dijera que no descarta votar por Ollanta Humala en el ballottage que lo enfrentar\u00e1 a Keiko Fujimori el 5 de junio pr\u00f3ximo, el candidato nacionalista le devolvi\u00f3 la gentileza y calific\u00f3 ayer como \"positiva\" la declaraci\u00f3n del escritor, al que consider\u00f3 su \"amigo\".", "\"Veo una ventana abierta para dialogar con Mario Vargas Llosa. Somos amigos, lo conozco y estimo, y lo respeto por la val\u00eda intelectual. Es uno de los peruanos que le da m\u00e1s brillo al Per\u00fa, respeto sus opiniones y saludo esta opini\u00f3n\", expres\u00f3 Humala, que busca mostrarse moderado de cara al ballottage para romper la desconfianza de los votantes de clase media y alta, y de los mercados que le reprochan su pasado apoyo a Hugo Ch\u00e1vez y su intenci\u00f3n de modificar la Constituci\u00f3n.", "Vargas Llosa dijo anteayer en Chile que nunca votar\u00eda por Fujimori y que s\u00ed podr\u00eda hacerlo por el candidato nacionalista. \"Por Humala quiero ver lo que va a pasar; cu\u00e1les son realmente las condiciones en las que \u00e9l va a establecer alianzas\", declar\u00f3 el escritor. Al referirse a Keiko Fujimori, Vargas Llosa se\u00f1al\u00f3: \"Al votar por ella los peruanos reivindican una de las dictaduras m\u00e1s atroces que hemos tenido\".", "Se trat\u00f3 de una alusi\u00f3n al r\u00e9gimen del padre de la candidata, Alberto Fujimori, que gobern\u00f3 entre 1990 y 2000, y se encuentra actualmente en la c\u00e1rcel por delitos de lesa humanidad cometidos durante su mandato.", "As\u00ed, el escritor dio marcha atr\u00e1s con su declaraci\u00f3n anterior, en la que hab\u00eda afirmado que Per\u00fa tendr\u00eda que elegir entre el \"sida y el c\u00e1ncer terminal\" si Humala y Keiko llegaban al ballottage. Vargas Llosa tambi\u00e9n reconoci\u00f3 que vot\u00f3 por Alejandro Toledo, candidato que sali\u00f3 cuarto en las elecciones del domingo pasado y al que Humala se acerc\u00f3 para conseguir su apoyo en el ballottage.", "Agencias ANSA, AP y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365400-guino-de-humala-a-vargas-llosa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Lo llam\u00f3 su \"amigo\" y dijo que lo respeta", "titulo": "Gui\u00f1o de Humala a Vargas Llosa", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Elisabetta Pique  Corresponsal en Italia", "ROMA.- En un clima al rojo vivo y en medio de protestas, la C\u00e1mara baja aprob\u00f3 ayer la denominada ley de proceso breve, descripta por la oposici\u00f3n como otra norma hecha a medida de Silvio Berlusconi porque significar\u00e1 la prescripci\u00f3n del juicio por el caso Mills, en el que el premier italiano corr\u00eda el riesgo de ser condenado por corrupci\u00f3n de un testigo.", "En un nuevo y crucial triunfo para Berlusconi, la controvertida ley, que seg\u00fan el oficialismo apunta a agilizar los tiempos de la lent\u00edsima justicia italiana, obtuvo la luz verde por una diferencia de 18 votos: 314 a favor y 296 en contra.", "La norma, que significar\u00e1 una virtual amnist\u00eda porque borrar\u00e1 de un plumazo miles de juicios pendientes, seg\u00fan denuncia la oposici\u00f3n, fue aprobada luego de una marat\u00f3n parlamentaria de casi dos d\u00edas, en un ambiente de m\u00e1xima tensi\u00f3n. La ley deber\u00e1 pasar ahora por el Senado, donde se estima que ser\u00e1 aprobada sin mayores dificultades despu\u00e9s de Pascuas.", "\"Nosotros estamos compactos, ellos no\", dijo satisfecho el  Cavaliere  despu\u00e9s de la votaci\u00f3n, en la que confirm\u00f3 que cuenta con la mayor\u00eda suficiente como para imponerse, m\u00e1s all\u00e1 de su ruptura con su ex aliado Gianfranco Fini y de sus esc\u00e1ndalos por el caso Ruby, por el que es procesado en Mil\u00e1n por prostituci\u00f3n de menores y abuso de poder.", "\"En la conciencia de los italianos,  el gobierno ha dado hoy un paso hacia el abismo\", clam\u00f3 el l\u00edder del Partido Democr\u00e1tico, el principal de la oposici\u00f3n, Pier Luigi Bersani, que consider\u00f3 una \"verg\u00fcenza\" la medida aprobada. \"Fue muy triste ver la C\u00e1mara de Diputados con todos los ministros del gobierno votando s\u00f3lo con el fin de hacer prescribir el proceso Mills antes de la m\u00e1s que probable condena de Berlusconi en primer grado\", dijo por su parte el finiano Italo Bocchino.", "El coraz\u00f3n de la ley de proceso breve es un art\u00edculo que prev\u00e9 recortes en los tiempos de prescripci\u00f3n para quienes no tienen antecedentes y para los procesos de primer grado.", "Normalmente el tiempo de prescripci\u00f3n es equivalente a la pena m\u00e1xima prevista para el delito, m\u00e1s un cuarto de ese tiempo. La nueva ley prev\u00e9 reducir esa \u00faltima cuota de un cuarto a un sexto.", "Adem\u00e1s del proceso Mills, en el que Berlusconi est\u00e1 acusado de haber corrompido a un abogado brit\u00e1nico (ya condenado) para que atestiguara en su favor, tambi\u00e9n prescribir\u00edan grandes juicios como los que est\u00e1n en curso por la bancarrota de los gigantes alimentarios Parmalat y Cirio. Terminar\u00edan tambi\u00e9n los procesos por los derrumbes de edificios mal construidos durante el terremoto de L'Aquila o por el desastre ferroviario de Viareggio.", "No por nada ayer fuera del Parlamento protestaban al grito de \"verg\u00fcenza\" varios grupos, entre los cuales hab\u00eda familiares de v\u00edctimas de esos sucesos.", "La votaci\u00f3n tuvo lugar en una jornada en la que se conocieron dos nuevos testimonios del caso Ruby, que dejaron al desnudo otros detalles escalofriantes sobre los festines \"bunga-bunga\" del  Cavaliere  , de 74 a\u00f1os, en su mansi\u00f3n de Arcore, en las afueras de Mil\u00e1n. Se trata de las declaraciones realizadas ante la fiscal\u00eda de Mil\u00e1n, que est\u00e1 procesando a Berlusconi por prostituci\u00f3n de menores y abuso de poder, por dos chicas de 18 a\u00f1os, ambas vencedoras de concursos de belleza en el Piamonte, que salieron espantadas de una cena hecha por Berlusconi el 22 de agosto pasado.", "Ambra Battilana y Chiara Danese les contaron a los fiscales de Mil\u00e1n, Pietro Forno y Antonio Sangermano, que esa noche en la mansi\u00f3n de Berlusconi hab\u00eda unas 15 chicas. Apenas llegaron a lo del premier, \u00e9ste les ofreci\u00f3 a todas de regalo unos anillos que llevaba en una bandeja.", "Durante la cena, ni elegante ni inocente como suele asegurar el  Cavaliere  para defenderse, Berlusconi cont\u00f3 varios chistes verdes, que eran celebrados por su har\u00e9n con falsas carcajadas, seg\u00fan la descripci\u00f3n de las dos amigas.", "\"Pero lo peor estaba por venir porque 15 minutos despu\u00e9s de estar sentadas a la mesa, algunas chicas se destaparon los pechos, ofreci\u00e9ndoselos a Berlusconi para que se los besara. Tocaban al premier en sus partes \u00edntimas y se dejaban tocar\", declar\u00f3 Ambra, que detall\u00f3 que mientras las chicas lo llamaban \"papi\" al jefe del gobierno italiano, \u00e9l las llamaba \"  le mie bambine  \" (mis ni\u00f1as).", "Lo m\u00e1s novedoso -y s\u00f3rdido- del testimonio de Ambra y Chiara, que fue desmentido tajantemente por los abogados de Berlusconi, es el detalle de la existencia de una estatuilla con un pene enorme, que el premier hac\u00eda pasar entre las chicas y besar.", "\"La estatuilla ten\u00eda la dimensi\u00f3n de una botellita de agua de medio litro, el pene era desproporcionado y Berlusconi la hac\u00eda dar vuelta entre las chicas, pidi\u00e9ndoles que le besaran el pene. Las chicas simulaban sexo oral. Todos se re\u00edan\", declar\u00f3 Chiara.", "\"En cierto punto Berlusconi, visiblemente contento, pregunt\u00f3: \u00ab\u00bfEst\u00e1n listas para el ?bunga-bunga'?\u00bb. Y las j\u00f3venes, a coro, dijeron: \u00ab\u00a1S\u00ed!!\u00bb\", sigui\u00f3 contando la chica. La velada termin\u00f3, seg\u00fan el mismo relato, en una disco que hay en la mansi\u00f3n, con barra de  lap dance  incluida, donde las chicas bailaban semidesnudas, disfrazadas de enfermeras, haciendo jueguitos er\u00f3ticos con el primer ministro."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365398-una-nueva-ley-podria-beneficiar-a-berlusconi-ante-la-justicia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La norma, aprobada ayer por la C\u00e1mara baja, prev\u00e9 reducir los tiempos de prescripci\u00f3n", "titulo": "Una nueva ley podr\u00eda beneficiar a Berlusconi ante la justicia", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["BERLIN (EFE).- El secretario general de la Organizaci\u00f3n del Tratado del Atl\u00e1ntico Norte (OTAN) , Anders Fogh Rasmussen, admiti\u00f3 que necesita m\u00e1s aviones preparados para efectuar bombardeos de \"precisi\u00f3n\" en Libia con los que eliminar objetivos del r\u00e9gimen de Muammar Khadafy.", "Rasmussen se mostr\u00f3 \"confiado\" en que los pa\u00edses de la Alianza Atl\u00e1ntica y sus socios en Libia responder\u00e1n a ese llamamiento, aunque reconoci\u00f3 que hoy no obtuvo ning\u00fan compromiso en firme durante la reuni\u00f3n de ministros de Exteriores de la OTAN que se celebra en Berl\u00edn.", "Seg\u00fan el responsable aliado, la OTAN tiene \"en conjunto los activos necesarios para desarrollar la misi\u00f3n\" en Libia, pero precisa de algunos cazas m\u00e1s con capacidad para atacar con precisi\u00f3n a las unidades de Khadafy que se esconden en zonas pobladas, evitando bajas civiles.", "Fuentes diplom\u00e1ticas cifraron en algo menos de una decena los aviones de ataque suplementarios que hacen falta, despu\u00e9s de que esta semana seis nuevos cazas brit\u00e1nicos se sumaran a la operaci\u00f3n.", "En los \u00faltimos d\u00edas, Francia y Reino Unido, que llevan a cabo el grueso de ese tipo de acciones, han reclamado con insistencia m\u00e1s apoyo a los socios de la OTAN que se limitan en Libia a tareas de vigilancia y control. Sin embargo, los llamamientos han ca\u00eddo por ahora en saco roto y la OTAN no ha recibido nuevas ofertas.", "Espa\u00f1a, cuyos aviones no tienen autorizaci\u00f3n para disparar sobre suelo libio, fue el primer pa\u00eds en dejar claro hoy en Berl\u00edn que no tiene previsto incrementar su participaci\u00f3n en Libia. Mientras, Rasmussen se mantuvo optimista y se declar\u00f3 \"convencido de que los pa\u00edses cumplir\u00e1n para aportar esos medios\".", "Seg\u00fan una fuente diplom\u00e1tica, los aviones adicionales no son imprescindibles hoy por hoy, pero s\u00ed para mantener el ritmo de las acciones a medio plazo. As\u00ed lo explic\u00f3 el principal mando militar de la OTAN, el almirante James Stavridis, a los ministros reunidos en Berl\u00edn, indic\u00f3 la fuente, que asegur\u00f3 que en un plazo de \"d\u00edas\" la Alianza podr\u00eda contar con esas nuevas unidades.", "Desmentida. La OTAN desminti\u00f3 haber atacado hoy varios objetivos en dentro de la capital libia, Tr\u00edpoli, aunque s\u00ed admiti\u00f3 haber disparado en sus alrededores. \"Podemos confirmar que aviones bombardearon esta tarde una bater\u00eda de cohetes antia\u00e9reos SA-2, unos 40 kil\u00f3metros al sur de Tr\u00edpoli\", dijo en Berl\u00edn Oana Lungescu, portavoz de la alianza.", "La televisi\u00f3n estatal libia hab\u00eda asegurado que la OTAN bombarde\u00f3 hoy diversos objetivos en el centro de la capital.  Se trata de \"una informaci\u00f3n claramente falsa\", a\u00f1adi\u00f3 la portavoz, \"como ya ocurri\u00f3 en diversas ocasiones este a\u00f1o\".  \"Somos muy cuidadosos en la elecci\u00f3n de objetivos para minimizar todo lo posible el riesgo para la poblaci\u00f3n civil\", concluy\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365517-la-otan-reclamo-mas-aviones-para-atacar-a-las-tropas-de-khadafy", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El jefe de la organizaci\u00f3n reclam\u00f3 cooperaci\u00f3n de los pa\u00edses aliados; admiti\u00f3 que hoy bombardearon plataformas de lanzamiento de misiles a 40 kil\u00f3metros de Tr\u00edpoli", "titulo": "La OTAN reclam\u00f3 m\u00e1s aviones para atacar a las tropas de Khadafy", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO.- Pese a que la crisis nuclear provocada por la planta de Fukushima se encuentra en el nivel 7, el m\u00e1ximo de gravedad de una cat\u00e1strofe, similar a la tragedia de Chernobyl, el primer ministro japon\u00e9s, Naoto Kan, desminti\u00f3 ayer que la zona de evacuaci\u00f3n en torno de la central at\u00f3mica vaya a ser inhabitable en los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os.", "Esa advertencia hab\u00eda llegado por medio de Kenichi Matsumoto, asesor del propio premier, que despu\u00e9s tuvo que retractarse.", "Tanto Kan como Matsumoto negaron la supuesta estimaci\u00f3n, seg\u00fan la agencia de noticias Kyodo. La agencia Jiji Press hab\u00eda citado antes al asesor diciendo que el gobierno consideraba que los 20 kil\u00f3metros de la zona de evacuaci\u00f3n en torno de la central quedar\u00edan inhabitables.", "Fukushima registra todav\u00eda graves problemas para estabilizar los cuatro reactores nucleares que la han puesto al borde de la cat\u00e1strofe nuclear tras el terremoto y el tsunami del 11 de marzo.", "Pasado ya un mes del potente terremoto seguido de un tsunami, el gobierno decidi\u00f3 anteayer elevar la alerta nuclear al nivel 7, el m\u00e1s alto de la escala, lo que igual\u00f3 el grado de gravedad al del accidente de Chernobyl, en 1986.", "El nivel 7 se utiliza cuando la emisi\u00f3n radiactiva supera los 10.000 terabecquereles y tiene \"efectos considerables para la salud y el medio ambiente\".", "La cat\u00e1strofe en la central de Ucrania oblig\u00f3 a las autoridades de la entonces Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica a decretar una zona de exclusi\u00f3n de 30 kil\u00f3metros a la redonda de la planta, medida que a\u00fan hoy se encuentra vigente.", "Sin embargo, Rusia declar\u00f3 ayer que el nivel de fuga radiactiva de la planta japonesa es inferior al 10% del que se registr\u00f3 durante la explosi\u00f3n del reactor n\u00famero 4 de Chernobyl, en abril de 1986.", "\"La situaci\u00f3n es hoy incluso mejor de lo que se pod\u00eda esperar. El nivel de fuga radiactiva es inferior al 10% de la hubo en Chernobyl\", asegur\u00f3 Sergei Kirienko, presidente de Rosatom, la corporaci\u00f3n nuclear estatal rusa. \"No hay riesgo de escalada de la cat\u00e1strofe nuclear o de vertido de los is\u00f3topos pesados que permanecieron en la central\", agreg\u00f3 el funcionario ruso.", "En este contexto, las autoridades comenzaron a planificar el futuro de la zona afectada pese a las declaraciones contradictorias de  ayer. Matsumoto se refiri\u00f3 a una propuesta para la construcci\u00f3n de una ciudad ecol\u00f3gica en la que podr\u00edan vivir hasta 100.000 evacuados. El funcionario japon\u00e9s retom\u00f3 la idea de la versi\u00f3n alemana de las llamadas \"ciudades jard\u00edn\". Los primeros desarrollos fueron realizados en Alemania a comienzos del siglo pasado con edificios bajos y amplios.", "Seg\u00fan Kyodo, Kan ya ha pensado incluso en un lugar concreto para una ciudad de ese tipo.", "Agencias EFE y DPA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365397-descartan-una-zona-de-exclusion-en-fukushima-i", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El gobierno desminti\u00f3 que existiera el plan", "titulo": "Descartan una zona de exclusi\u00f3n en Fukushima I", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON (De nuestra corresponsal).- Los dem\u00f3cratas apelaron ayer a un argumento lo suficientemente inquietante como para impulsar a los republicanos a aumentar el tope de endeudamiento:  el fantasma de un default parecido al que sufri\u00f3 la Argentina.", "\"\u00bfQu\u00e9 quieren...? \u00bfQu\u00e9 nos quedemos sin poder cumplir con nuestras obligaciones de deuda y que caigamos en un default similar al de la Argentina?\", zamp\u00f3, de pronto, el dem\u00f3crata por Vermont Peter Welch. \"Hacer que el gobierno caiga en una situaci\u00f3n como \u00e9sa ser\u00eda francamente irresponsable\", a\u00f1adi\u00f3 el legislador, por si la idea no hab\u00eda quedado clara.", "Desde que comenz\u00f3 el debate para autorizar al gobierno a elevar el techo de deuda, la idea de un quebranto similar al declarado por nuestro pa\u00eds en 2001 sobrevol\u00f3 algunas discusiones, pero es la primera vez que se lo plantea en forma tan abierta.", "\"Que no nos pase lo de la Argentina\", pidi\u00f3 Welch, al ser entrevistado por la cadena de televisi\u00f3n Msnbc, poco antes de que el presidente Barack Obama se refiriera al insostenible dilema que vive el pa\u00eds a causa de su deuda y de su gasto p\u00fablico.", "Desde que asumi\u00f3 Obama, la presidenta Cristina Kirchner trata de \"exportar\" a la Casa Blanca experiencias de nuestro pa\u00eds. Es dif\u00edcil saber si \u00e9sta, la del default, hubiese figurado entre las elegidas de la mandataria, pero, por s\u00ed sola, la idea se instal\u00f3 en el debate local."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365396-el-fantasma-argentino", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "El fantasma argentino", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MEXICO", "Hallan 116 cad\u00e1veres en fosas clandestinas", "CIUDAD DE MEXICO (EFE).- Un total de 116 cad\u00e1veres fueron hallados en los \u00faltimos d\u00edas en varias fosas clandestinas en el municipio de San Fernando, en el norte\u00f1o estado mexicano de Tamaulipas, inform\u00f3 la fiscal general Marisela Morales, que atribuy\u00f3 las muertes a la organizaci\u00f3n criminal Los Zetas, muy activa en esa zona de M\u00e9xico. Seg\u00fan Morales, ya fueron detenidas 17 personas por su supuesta implicaci\u00f3n en las matanzas. Las fosas comenzaron a ser descubiertas la semana pasada a ra\u00edz de varias denuncias.", "ESPA\u00d1A", "ETA podr\u00eda romper la tregua y escindirse", "MADRID (DPA).- El presidente del gobierno espa\u00f1ol, Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, evit\u00f3 pronunciarse sobre la posibilidad de que pueda haber una escisi\u00f3n en el seno de ETA y que un grup\u00fasculo de la organizaci\u00f3n terrorista perpetre un atentado que rompa el cese del fuego permanente declarado en enero pasado. El diario El Pa\u00eds inform\u00f3 ayer que los recientes golpes a ETA y el veto de la justicia espa\u00f1ola a la participaci\u00f3n del independentismo radical en las elecciones municipales del 22 de mayo hacen temer una escisi\u00f3n del grupo armado vasco y un atentado que rompa la tregua.", "ISRAEL", "Lieberman, imputado por cuatro delitos", "JERUSALEN (EFE).- El fiscal general de Israel, Yehuda Weinstein, inform\u00f3 ayer al ministro de Relaciones Exteriores, Avigdor Lieberman, que decidi\u00f3 imputarlo por fraude, lavado de dinero, violaci\u00f3n de la confianza y acoso de testigos. El canciller israel\u00ed, que recibi\u00f3 la comunicaci\u00f3n mientras se celebraba en Jerusal\u00e9n el congreso de su partido pol\u00edtico, el ultranacionalista Israel Betenu, tendr\u00e1 derecho a una audiencia previa con el fiscal general para tratar de evitar las imputaciones por una investigaci\u00f3n que comenz\u00f3 hace ya una d\u00e9cada.", "COSTA DE MARFIL", "Piden investigar la detenci\u00f3n de Gbagbo", "PARIS (AFP).- Una hija de Laurent Gbagbo encarg\u00f3 a un grupo de abogados franceses que estudien la \"legalidad\" de la detenci\u00f3n del ex presidente de Costa de Marfil y la implicaci\u00f3n militar francesa en la operaci\u00f3n. Marie-Antoinette Singleton pidi\u00f3 a los abogados que garanticen la defensa de Gbagbo y de su esposa, as\u00ed como de otros miembros de la familia y colaboradores \"detenidos ilegalmente por los rebeldes\". El ex presidente fue trasladado ayer desde Abiy\u00e1n al norte de Costa de Marfil. Gbagbo se encuentra desde su detenci\u00f3n el lunes bajo custodia de la ONU."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365339-sintesis-internacional", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis internacional", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"No me imagino un escenario electoral sin Crisitna\", dijo esta noche el jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez,  en relaci\u00f3n a la potencial candidatura de la Presidenta de cara a los comicios de octubre.", "En ese mismo sentido, aclar\u00f3 una frase de la mandataria cuando la semana pasadase autoproclam\u00f3 una l\u00edder \"temporal, absolutamente temporal\".  El funcionario se\u00f1al\u00f3:  \"Ni la Presidenta ni N\u00e9stor hablaron con metamensaje. Son crudos a la hora de tomar decisiones y de decir las cosas\". Inmediatamente, agreg\u00f3: \"No me imagino un escenario electoral sin ella. Estoy convencido que tiene que ser ella\".", "En materia de elecciones, el jefe de Gabinete carg\u00f3 contra Carlos Reutemann. Sobre todo, hoy cuando,  en las redes sociales,  comenz\u00f3 una suerte de operativo clamor  en  favor del ex gobernador de Santa Fe. \"Es un gran amagador,  pero no toma decisiones de fondo. No se anima ni por casualidad. En el Peronismo Federal est\u00e1n buscando un candidato que resuma la incapacidad de todos los otros\", se\u00f1al\u00f3 en C5N. Y termin\u00f3 con un cuestionamiento a la interna del Peronismo Federal que se libra entre Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1 y Eduardo Duhalde: \"Es un chiste\"", "Sobre Mauricio Macri, el funcionario sostuvo: \"Le tengo cero respeto en materia pol\u00edtica. Tiene caracter\u00edstica de marketinero\". En este sentido, habl\u00f3 en relaci\u00f3n a los cruces que mantiene el gobierno nacional con el de la ciudad por el retiro de la Polic\u00eda Federal de la custodia de edificios p\u00fablicos porte\u00f1os. \"[Macri] Siempre tiene a alguien para echarle la culpa. Es su conducta.  Lo que est\u00e1 en el medio son los intereses de la sociedad\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365704-anibal-fernandez-%E2%80%9Cno-me-imagino-un-escenario-electoral-sin-cristina%E2%80%9D", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El jefe de Gabinete calific\u00f3 a Mauricio Macri como un \u201cmarketinero\u201d; \u201cLe tengo cero respeto en pol\u00edtica\u201d, agreg\u00f3; tambi\u00e9n cuestion\u00f3 a la interna del PJ Federal", "titulo": "An\u00edbal Fern\u00e1ndez: \u201cNo me imagino un escenario electoral sin Cristina\u201d", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El senador nacional y precandidato a jefe de Gobierno, Daniel Filmus, asegur\u00f3 hoy que el candidato kirchnerista a ese puesto se elegir\u00e1 \"por consenso\" y antes de fin de mes.", "\"Estuvimos hablando (con el ministro de Econom\u00eda, Amando Boudou, y el titular de Trabajo, Carlos Tomada, los otros competidores) para poder llegar a fin de mes a elegir por consenso al mejor candidato\", dijo Filmus en declaraciones a la agencia T\u00e9lam.", "En declaraciones a T\u00e9lam tras conversar con vecinos del barrio porte\u00f1o de La Boca, Filmus se\u00f1al\u00f3 que dialogaron con Boudou y Tomada el lunes pasado sobre la necesidad de elegir por consenso antes de fin de mes un candidato de ese espacio pol\u00edtico.", "El dialogo sucedi\u00f3 en el transcurso de la visita a las obras del trazado de la l\u00ednea E del subterr\u00e1neo de la ciudad, junto a la presidenta Cristina Kirchner.", "En esa ocasi\u00f3n, la Presidenta se cuid\u00f3 especialmente de que los tres estuvieran junto a ella en una obra porte\u00f1a. En la Casa Rosada sostienen que \u00e9sa ser\u00e1 la metodolog\u00eda para los pr\u00f3ximos d\u00edas: Cristina Kirchner se mostrar\u00e1 con los tres antes de la decisi\u00f3n final.", "A pesar de las declaraciones de Filmus, fuentes al tanto de la estrategia electoral confiaron que la Presidenta se tomar\u00e1 su tiempo para elegir y que esperar\u00e1 a conocer cu\u00e1l ser\u00e1 el candidato que llevar\u00e1 el jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri.", "Campa\u00f1as.  Mientras, los tres candidatos a la ciudad que Cristina Kirchner tiene en mente para presentar en la ciudad siguen con sus actividades de campa\u00f1a.", "Hoy, Filmus visit\u00f3 el barrio porte\u00f1o de La Boca, y dialog\u00f3 vecinos junto al legislador porte\u00f1o Francisco \"Tito\" Nenna.", "Tomada lanz\u00f3 fuertes cr\u00edticas al gobierno de Mauricio Macri, a quien busca suceder: \"La ciudad exhibe su impotencia y el fracaso de todas las pol\u00edticas que intent\u00f3 implementar desde que asumi\u00f3 en 2007\", manifest\u00f3\u00f3 el ministro de Trabajo.", "Por su parte Amado Boudou, luego de tener que suspender sus actividades de campa\u00f1a de ayer al ser convocado a una reuni\u00f3n con la Presidenta, organiz\u00f3 una disertaci\u00f3n hoy sobre el \"discurso de la inseguridad frente a la l\u00f3gica de la construcci\u00f3n de una ciudad inclusiva\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365539-filmus-aseguro-que-el-candidato-porteno-de-fpv-se-definira-antes-de-fin-de-mes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Dijo que dialog\u00f3 con Boudou y Tomada sobre la necesidad de elegir por consenso al postulante que ir\u00e1 por la jefatura de gobierno de la ciudad", "titulo": "Filmus asegur\u00f3 que el candidato porte\u00f1o de FPV se definir\u00e1 \"antes de fin de mes\"", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gustavo YbarraLA NACION", "El esc\u00e1ndalo de la denominada \"mafia de los medicamentos\" que investiga la Justicia se instal\u00f3 ayer en el Senado, donde la oposici\u00f3n denunci\u00f3 a los gremios de llevar a cabo pr\u00e1cticas carentes de transparencia con las obras sociales y acus\u00f3 al Poder Ejecutivo de permitirlas.", "Seg\u00fan los legisladores opositores, esas maniobras ocurren por la relajaci\u00f3n de los controles sobre la Administradora de Prestaciones Especiales (APE), organismo que est\u00e1 bajo la tutela de hombres de directa relaci\u00f3n con el jefe de la CGT, Hugo Moyano.", "En ese sentido, el radical Jos\u00e9 Cano (Tucum\u00e1n) compar\u00f3 la disputa de Moyano con la presidenta Cristina Kirchner por los fondos que la Naci\u00f3n les adeuda a las obras sociales con los combates del programa  Titanes en el Ring  . \"Parece que se pegan, pero no se pegan nada, porque Moyano sigue manejando la APE\", afirm\u00f3 el legislador.", "La Justicia investiga a varias obras sociales sindicales por irregularidades con aportes del Estado en tratamientos de alta complejidad; una de ellas es la de los bancarios, cuyo jefe, Juan Jos\u00e9 Zanola, est\u00e1 preso por esa causa- y la de Camioneros. El motivo del debate fue un informe de la Auditor\u00eda General de la Naci\u00f3n (AGN), que encontr\u00f3 graves irregularidades entre los a\u00f1os 2002 y 2005 y que, despu\u00e9s de varios a\u00f1os y de las negativas del kirchnerismo a discutirlo en ambas c\u00e1maras legislativas, lleg\u00f3 ayer al recinto del Senado.", "M\u00e1s a\u00fan, Cano asegur\u00f3 que fue con la administraci\u00f3n kirchnerista que se instal\u00f3 el sistema de \"subrogancias\", mediante el cual las obras sociales vieron facilitada la posibilidad de contratar servicios con farmac\u00e9uticas cautivas. \"As\u00ed se lleg\u00f3 al trato de exclusividad con la droguer\u00eda San Javier o la Urbana, que tiene exclusividad con Camioneros, que est\u00e1n denunciadas ante la Justicia por los troqueles y pacientes truchos y la sobrefacturaci\u00f3n\", dijo Cano.", "El oficialismo rechaz\u00f3 los t\u00e9rminos del dictamen opositor descalificando su contenido y puso el acento en el tiempo transcurrido con relaci\u00f3n al per\u00edodo analizado. \"El informe no es cierto, no es actual, es vetusto, est\u00e1 superado\", sentenci\u00f3 el kirchnerista Nicol\u00e1s Fern\u00e1ndez (Santa Cruz).", "Por su parte, el jefe de la bancada oficialista, Miguel Pichetto (R\u00edo Negro) intent\u00f3 licuar la responsabilidad del Poder Ejecutivo, destacando que el per\u00edodo analizado por la AGN, adem\u00e1s de la primera mitad de la administraci\u00f3n de N\u00e9stor Kirchner, tambi\u00e9n comprende \"parte de la cat\u00e1strofe del gobierno de De la R\u00faa [Fernando] y el gobierno del doctor Duhalde [Eduardo]\".", "Sin embargo, para el jefe del bloque radical, Gerardo Morales (Jujuy), a pesar del paso de los a\u00f1os el informe de la Auditor\u00eda \"presenta una matriz de falta de control y de rendici\u00f3n de cuentas que muestra una falta de transparencia en el manejo de estos fondos\". En ese sentido, destac\u00f3 algunos de los puntos salientes del trabajo realizado por la Auditor\u00eda, como los sobreprecios pagados en las monodosis de vacunas antigripales. \"La APE pag\u00f3 $ 24 por cada una, cuando en el mercado costaban $ 12 cada una\", destac\u00f3. El tucumano Cano agreg\u00f3 que, en el mismo per\u00edodo, el PAMI hab\u00eda pagado \"tres veces menos\" por las mismas vacunas.", "Morales tambi\u00e9n denunci\u00f3 la \"presentaci\u00f3n de fotocopias de troqueles\" y la \"compraventa\" de esos documentos \"para luego producir la rendici\u00f3n de cuentas\" por los medicamentos supuestamente utilizados.", "Adem\u00e1s, dijo que la AGN ya denunciaba en 2005 la conversi\u00f3n de reintegros en subsidios, lo que les permit\u00eda a las obras sociales eludir la debida rendici\u00f3n de cuentas de esos fondos. \"Personal de Sanidad adeudar\u00eda $ 240.000 en reintegros convertidos en subsidios; Osecac, $ 73.000, y la Uni\u00f3n Ferroviaria, unos $ 220.000\", afirm\u00f3.", "Desde el Peronismo Federal, el salte\u00f1o Juan Carlos Romero carg\u00f3 sus dardos contra los gremios y la connivencia del Poder Ejecutivo en la falta de control de su manejo de la APE. \"Este sistema no hubiera sido tan malo si no hubiera sido entregado a los sindicalistas y si no se hubieran dejado crecer los problemas que tiene el sistema de obras sociales\", afirm\u00f3. Esto motiv\u00f3 la respuesta de Pichetto, quien dijo que no pensaba \"hacer defensas corporativas pol\u00edticas\" de los sindicalistas complicados en la causa, pero se quej\u00f3 porque \"hay senadores que hablan como si nunca hubieran sido peronistas\".", "\"Antes no hab\u00eda ning\u00fan tipo de control de estos fondos\", asegur\u00f3 el jefe de la bancada kirchnerista, quien reivindic\u00f3 el nombramiento de Juan Rinaldi y el \"intento de regulaci\u00f3n que se hizo durante su intervenci\u00f3n\" en la Superintendencia de Salud. Sin embargo, el ex funcionario fue procesado por el juez Norberto Oyarbide en febrero, acusado de \"falta de control sobre las obras sociales\".", "Por su parte, el ultrakirchnerista Fern\u00e1ndez aprovech\u00f3 la oportunidad para cuestionar el trabajo de la Auditor\u00eda, tal como lo hizo el kirchnerismo desde que lleg\u00f3 al poder. \"Mandaron este informe a la Justicia a la mitad de su tr\u00e1mite administrativo; eso es como mandar a los imputados al pelot\u00f3n de fusilamiento\", se quej\u00f3. La oposici\u00f3n quer\u00eda que, adem\u00e1s de la Justicia, como ya lo hizo el titular de la AGN, Leandro Despouy, las actuaciones fueran enviadas a la Fiscal\u00eda de Investigaciones Administrativas y a la Oficina Anticorrupci\u00f3n, lo cual fue rechazado por el oficialismo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365471-acusan-al-gobierno-por-la-mafia-de-los-remedios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La oposici\u00f3n dice que permiti\u00f3 las irregularidades de los gremios", "titulo": "Acusan al Gobierno por la mafia de los remedios", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Paulino RodriguesEspecial para lanacion.com", "El gobierno nacional termin\u00f3 de ultimar detalles de los tres decretos que dar\u00e1 a conocer ma\u00f1ana y que reglamentar\u00e1n aspectos centrales de cara a las pr\u00f3ximas elecciones presidenciales. Estas reglamentaciones ser\u00e1n en simult\u00e1neo con las que har\u00e1 p\u00fablicas tambi\u00e9n ma\u00f1ana la administraci\u00f3n de Daniel Scioli que ya acept\u00f3 y acompa\u00f1ar\u00e1 la decisi\u00f3n presidencial de establecer listas de adhesi\u00f3n en las diferentes jurisdicciones electorales. Es una v\u00eda libre para Mart\u00edn Sabatella, pero tambi\u00e9n para otras expresiones dentro del oficialismo y por cierto fuera de \u00e9l. Esto significa que salvo dos candidatos a presidente por un mismo partido, luego podr\u00e1 haber dos o m\u00e1s candidatos o listas de adhesi\u00f3n en los niveles de Diputados o Senadores Nacionales, Gobernadores, Legisladores provinciales, Intendentes y Concejales. Con cambio de nombre, las colectoras se han instalado en la vida pol\u00edtica argentina para quedarse, al menos en el corto plazo y hasta una reforma m\u00e1s integral de un sistema que a\u00fan no encuentra so ordenamiento pleno. Es tambi\u00e9n una demostraci\u00f3n de fortaleza del gobierno nacional que descomprime su interna imponiendo sus reglas de juego a todo el sistema electoral.", "De los tres decretos que se conocer\u00e1n ma\u00f1ana, dos son reglamentarios de aspectos formales y uno vital en t\u00e9rminos de comunicaci\u00f3n electoral ya que reglamentar\u00e1 los espacios y lugares que tendr\u00e1n las fuerzas pol\u00edticas en t\u00e9rminos propagand\u00edsticos los \u00faltimos 30 d\u00edas de campa\u00f1a en los medios audiovisuales.", "Este decreto establecer\u00e1 los espacios que los medios deber\u00e1n asignar en cada franja horaria a los spots de campa\u00f1a, imponiendo una presencia menor en los espacios de prime time, tanto televisivo como radiales, para no afectar el negocio publicitario de los medios. Tambi\u00e9n se establecer\u00e1n los espacios que le otorgar\u00e1n a las fuerzas pol\u00edticas en los medios radiales y televisivos (incluye la televisi\u00f3n por cable). As\u00ed, se reglamentar\u00e1 que el 50% de los espacios est\u00e9 destinado en partes iguales a las diferentes expresiones electorales. El restante 50% ser\u00e1 adjudicado en virtud de los votos de la \u00faltima elecci\u00f3n legislativa del 2009. Adem\u00e1s, se confirmar\u00e1 que ser\u00e1 por sorteo la forma en la cual se distribuir\u00e1 el espacio. Todo estar\u00e1 supervisado por un Consejo Consultivo compuesto por las distintas fuerzas pol\u00edticas.", "Otro de los DNU est\u00e1 vinculado con los aspectos formales de la impresi\u00f3n de las boletas y los lugares asignados a las fotos que contendr\u00e1n las mismas. Se establece el tama\u00f1o, el lugar dentro de la boleta y una curiosidad es que no se permitir\u00e1 la foto de personas que est\u00e9n muertas. Finalmente, el \u00faltimo decreto de los tres que se conocer\u00e1n ma\u00f1ana se refiere a la confecci\u00f3n de las listas y los procesos formales que deber\u00e1n atravesar. As\u00ed se especificar\u00e1 los avales que ser\u00e1n necesarios para que una candidatura pueda presentarse y que estar\u00e1n vinculados a los datos del padr\u00f3n renovado fruto del \u00faltimo censo, en un mensaje claro hacia la Justicia electoral. All\u00ed tambi\u00e9n se contemplan los aspectos procesales y el monto destinado para la impresi\u00f3n de boletas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365549-colectoras-via-libre-gracias-a-un-decreto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El Gobierno dar\u00e1 a conocer ma\u00f1ana c\u00f3mo se reglamentar\u00e1n aspectos centrales para las pr\u00f3ximas elecciones; otra norma establece los espacios para las fuerzas pol\u00edticas en los medios", "titulo": "Colectoras: v\u00eda libre gracias a un decreto", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Justicia conden\u00f3 a al ex intendente de Escobar y ex polic\u00eda bonaerense, Luis Patti, a prisi\u00f3n perpetua por delitos de lesa humanidad cometidos durante la \u00faltima dictadura militar.", "El ex subcomisario fue sentenciado por secuestros, tormentos y asesinatos y deber\u00e1 ir a una c\u00e1rcel com\u00fan, seg\u00fan lo determino el Tribunal Oral Federal 1 de San Mart\u00edn, en la primera condena que recibi\u00f3 el ex subcomisario.", "As\u00ed lo decidieron los jueces Lucila Larrandart, Horacio Segretti y Mar\u00eda Luc\u00eda Cassa\u00edn en el juicio que por primera vez Patti se sent\u00f3 en el banquillo de los acusados.  Durante la lectura del veredicto, el ex intendente no se encontraba dentro de la sala de audiencias de la localidad bonaerense de Jos\u00e9 Le\u00f3n Suarez. Todos los querellantes y la fiscal\u00eda hab\u00edan reclamado la m\u00e1xima pena.", "Junto con Patti fueron juzgados el ex presidente de facto Reynaldo Bignone, el ex general Santiago Omar Riveros y el ex agente de inteligencia del Ej\u00e9rcito, Mart\u00edn Rodr\u00edguez. Todos ellos recibieron, tambi\u00e9n, la condena de prisi\u00f3n perpetua.", "El lunes \u00faltimo Patti se neg\u00f3 a pronunciar sus \u00faltimas palabras al ser ingresado en camilla a la sala de audiencias del auditorio Hugo del Carril. El ex intendente estaba internado hasta el momento en la cl\u00ednica Fleni de Escobar, a ra\u00edz de un accidente cerebro vascular.", "La causa.  El juicio oral comenz\u00f3 el 27 de setiembre del a\u00f1o pasado y a su t\u00e9rmino, en la etapa de los alegatos, Patti qued\u00f3 acusado con pedidos de prisi\u00f3n perpetua por el crimen del militante Gast\u00f3n Gon\u00e7alvez, el secuestro del luego asesinado ex diputado nacional Diego Mu\u00f1iz Barreto, entre otros casos de privaciones ileg\u00edtimas de la libertad, torturas y desapariciones ocurridas en la zona de Escobar y Gar\u00edn cuando \u00e9l era oficial de calle de la comisar\u00eda local.", "Manuel Gon\u00e7\u00e1lvez, hijo de Gast\u00f3n Gon\u00e7\u00e1lvez, asesinado durante la dictadura militar, afirm\u00f3 que con la sentencia que se conocer\u00e1 hoy para determinar la responsabilidad del ex intendente de Escobar, Luis Abelardo Patti, en el asesinato de su padre, \"se vence la impunidad que hab\u00eda quedado instaurada por muchos a\u00f1os\".", "A pocas horas de que el Tribunal Oral Federal 1 emita su veredicto, Gon\u00e7\u00e1lvez destac\u00f3 los \"intensos momentos\" que vive \"despu\u00e9s de una lucha de tantos a\u00f1os\".", "Gon\u00e7\u00e1lvez, que es uno de los 103 nietos recuperados por Abuelas de Plaza de Mayo, es querellante en el juicio que el TOF1 sigue a Patti, al ex dictador Reynaldo Bignone y el ex agente de Inteligencia del Ej\u00e9rcito, Mart\u00edn Rodr\u00edguez por asesinatos, secuestros y desapariciones durante la \u00faltima dictadura militar."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365552-patti-fue-condenado-a-prision-perpetua-y-debera-ir-a-una-carcel-comun", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La Justicia sentenci\u00f3 al ex intendente de Escobar por delitos de lesa humanidad cometidos durante la \u00faltima dictadura militar; el ex presidente de facto Reynaldo Bignone recibi\u00f3 la misma pena", "titulo": "Patti fue condenado a prisi\u00f3n perpetua y deber\u00e1 ir a una c\u00e1rcel com\u00fan", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Ana TronfiPara lanacion.com", "COMODORO RIVADAVIA.- En un cap\u00edtulo m\u00e1s de las pol\u00e9micas elecciones de Chubut, el Superior Tribunal de Justicia de la provincia confirm\u00f3 la anulaci\u00f3n de tres urnas en Comodoro Rivadavia.", "Con esta decisi\u00f3n, suman cinco las mesas con irregularidades, sobre las que deber\u00e1 expedirse el tribunal electoral provincial. Este organismo determinar\u00e1 si habr\u00e1 elecciones complementarias en estas mesas.", "Los \u00faltimos fallos confirmados fueron los de las mesas n\u00famero 174 de Puerto Madryn y la n\u00famero 1038 de Camarones, donde la m\u00ednima diferencia de votos entre los candidatos dificulta la elecci\u00f3n de los intendentes.", "Se estima que, en el caso de que hubiera una elecci\u00f3n complementaria en las cinco mesas, estar\u00edan en condiciones de votar unas 1500. La diferencia entre Mart\u00edn Buzzi, delf\u00edn del gobernador Mario Das Neves, y Carlos Eliceche, el candidato kirchnerista, fue de 401 votos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365574-chubut-anulan-otras-tres-urnas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Se trata de las que hab\u00edan sido impugnadas en Comodoro Rivadavia; ahora deber\u00e1n expedirse para determinar si habr\u00e1 elecciones complementarias en las cinco mesas con irregularidades", "titulo": "Chubut: anulan otras tres urnas", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariana Ver\u00f3nLA NACION", "No hay agenda presidencial hasta el lunes. Tras la hipotensi\u00f3n arterial que sufri\u00f3 anteayer, Cristina Kirchner debi\u00f3 finalmente cancelar la visita a M\u00e9xico, adonde ten\u00eda previsto partir anoche: sus m\u00e9dicos le aconsejaron guardar reposo hasta el comienzo de la semana pr\u00f3xima.", "Ayer, la Presidenta pas\u00f3 todo el d\u00eda en la quinta de Olivos, acompa\u00f1ada por sus hijos, Florencia, que estaba en Buenos Aires, y M\u00e1ximo, que viaj\u00f3 desde R\u00edo Gallegos apenas le avisaron del problema de salud.", "La mandataria fue sometida a una bater\u00eda de an\u00e1lisis, seg\u00fan confiaron a La Nacion fuentes al tanto de su salud. Por la ma\u00f1ana se le tom\u00f3 una muestra de sangre y se le hizo un estudio cardiovascular y otro de presi\u00f3n arterial, para descartar nuevos trastornos. El jefe de la Unidad M\u00e9dica Presidencial, Luis Buonomo, convenci\u00f3 a Cristina Kirchner de la imposibilidad de viajar por la debilidad f\u00edsica que le hab\u00eda ocasionado el baj\u00f3n de presi\u00f3n. Acompa\u00f1ado por Marcelo Ballesteros, otro de los m\u00e9dicos de la jefa del Estado, la revisaron por la ma\u00f1ana y le diagnosticaron otras 24 horas de reposo.", "\"La se\u00f1ora presidenta present\u00f3 evoluci\u00f3n satisfactoria del cuadro de hipotensi\u00f3n arterial que sufriera en la v\u00edspera. Por prevenci\u00f3n se indic\u00f3 reposo por 24 horas, desaconsej\u00e1ndose viajar al exterior\", fue el parte que difundi\u00f3 la Casa Rosada.", "La visita de Estado en la que la Presidenta se reunir\u00e1 con el mandatario mexicano, Felipe Calder\u00f3n, se posterg\u00f3 as\u00ed para el 30 de mayo. Ser\u00e1 un viaje agitado. Desde el Distrito Federal, Cristina Kirchner seguir\u00e1 viaje rumbo a Roma, adonde deber\u00e1 llegar el 2 de junio para participar de los actos por los 150 a\u00f1os de la unificaci\u00f3n italiana.", "La comitiva oficial en M\u00e9xico qued\u00f3 al mando del canciller, H\u00e9ctor Timerman, y del ministro de Planificaci\u00f3n Federal, Julio De Vido, que ya hab\u00eda llegado al Distrito Federal de un viaje previo por Venezuela. Ambos mantuvieron en pie las reuniones con empresarios que estaban previstas que presidiera Cristina.", "La mayor preocupaci\u00f3n de los m\u00e9dicos presidenciales fue evitar que Cristina Kirchner viajara. Sucede que la jefa del Estado est\u00e1 tomando Buscapina para calmar los c\u00f3licos provocados por una indigesti\u00f3n que tuvo el fin de semana. De viajar al DF, deber\u00eda haber ingerido medicaci\u00f3n para evitar el mal de altura, con lo que podr\u00eda haber tenido una reca\u00edda. La capital de M\u00e9xico est\u00e1 a 2400 metros sobre el nivel del mar, con una temperatura cercana a los 30 grados.", "Un colaborador presidencial cont\u00f3 a La Nacion que la jefa del Estado se fue el lunes de la Casa Rosada con un malestar. Ya se sent\u00eda con la presi\u00f3n baja. Seg\u00fan les cont\u00f3 a sus ministros, le hizo mal la recorrida por las obras de extensi\u00f3n de la l\u00ednea E de subterr\u00e1neos, que realiz\u00f3 el lunes por la tarde. Todav\u00eda sin sistemas de ventilaci\u00f3n, y la profundidad de la excavaci\u00f3n, la humedad y el calor en los t\u00faneles terminaron por complicarle el cuadro de c\u00f3licos que hab\u00eda padecido el fin de semana.", "Adem\u00e1s de recomendarle reposo, los m\u00e9dicos le aconsejaron a la Presidenta tomar l\u00edquido rico en sales minerales y descansar. Ayer, de todas maneras, no quiso quedarse en cama y convoc\u00f3 a Olivos al ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, que debi\u00f3 cancelar un acto de campa\u00f1a ante el llamado presidencial. Cristina Kirchner tambi\u00e9n habl\u00f3 por tel\u00e9fono con el secretario general de la Presidencia, Oscar Parrilli, con quien acord\u00f3 los pr\u00f3ximos actos de gesti\u00f3n.", "Seg\u00fan pudo saber La Nacion, la jefa del Estado retomar\u00e1 el lunes su agenda con un acto en la Casa Rosada, a las 18, con nuevos anuncios. Adem\u00e1s, el martes volver\u00e1 a subirse a un avi\u00f3n para ir a Santiago del Estero, en su cronograma de recorridas por el interior del pa\u00eds de cara a la campa\u00f1a para las elecciones de octubre. En Semana Santa volar\u00e1 a El Calafate, donde pasar\u00e1 las Pascuas.", "En el Gobierno no quieren llevar alarma sobre el estado de salud de la jefa del Estado. Sostienen que est\u00e1 cansada y que al padecer hipotensi\u00f3n cr\u00f3nica s\u00f3lo necesita bajar la intensidad de sus actividades."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365468-reposo-hasta-el-lunes-de-la-presidenta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Cancel\u00f3 la visita que iba a hacer a M\u00e9xico", "titulo": "Reposo hasta el lunes de la Presidenta", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Partido Obrero, el PTS e Izquierda Socialista anunciar\u00e1n hoy la conformaci\u00f3n de un Frente de Izquierda para afrontar las internas obligatorias de agosto y las elecciones nacionales y provinciales de este a\u00f1o. Acorralados por las exigencias de la reforma pol\u00edtica, que exige superar un 1,5% de participaci\u00f3n en las internas, los tres partidos de ideolog\u00eda trotskista definieron un dec\u00e1logo de principios que presentar\u00e1n hoy, a las 14, en el hotel Bauen.", "La C\u00e1mara en lo Criminal Federal rechaz\u00f3 archivar el sumario penal que se le sigue al ex presidente Carlos Menem por el pago de sobresueldos durante su gesti\u00f3n. El tribunal coincidi\u00f3 con el juez federal Marcelo Mart\u00ednez De Giorgi y neg\u00f3 que se haya extinguido la acci\u00f3n penal promovida en 2004."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365387-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La C\u00e1mara de Diputados convirti\u00f3 ayer en ley el proyecto que incorpora al C\u00f3digo Penal el delito de desaparici\u00f3n forzada de personas, al crear como tipo penal la privaci\u00f3n de libertad de una persona cometida por un funcionario p\u00fablico o alguien que act\u00fae con autorizaci\u00f3n o apoyo del Estado.", "La iniciativa, que se aprob\u00f3 por abrumadora mayor\u00eda -157 votos afirmativos y una abstenci\u00f3n-, impone penas que van de 10 a 25 a\u00f1os de prisi\u00f3n a quienes cometen ese delito, as\u00ed como la inhabilitaci\u00f3n absoluta y perpetua para el ejercicio de cualquier funci\u00f3n p\u00fablica y para tareas de seguridad privada.", "La norma determina, adem\u00e1s, que cuando las desapariciones forzadas terminen en la muerte de la v\u00edctima o con la imposibilidad de sus familiares de hallarla, la pena ser\u00e1 de prisi\u00f3n perpetua.", "Esa misma condena se aplicar\u00e1 tambi\u00e9n en el caso de que la v\u00edctima sea una mujer embarazada, un menor de 18 a\u00f1os, un mayor de setenta, una persona con alguna discapacidad, o para alguien nacido durante la desaparici\u00f3n forzada de su madre.", "Est\u00e1n contemplados algunos atenuantes: la escala penal podr\u00e1 reducirse en un tercio del m\u00e1ximo y en la mitad del m\u00ednimo si los involucrados liberan con vida a la v\u00edctima o proporcionan informaci\u00f3n que permita la efectiva aparici\u00f3n con vida.", "La norma dispone tambi\u00e9n que el juez podr\u00e1 apartar a las fuerzas de seguridad que intervengan en la causa si surge la presunci\u00f3n de que podr\u00edan estar involucradas en el hecho como autores o part\u00edcipes. De acuerdo con el texto, los magistrados no podr\u00e1n disponer el archivo de las causas hasta que la v\u00edctima no sea hallada o restituida su identidad.", "El presidente de la Comisi\u00f3n de Legislaci\u00f3n Penal, Juan Carlos Vega (Coalici\u00f3n C\u00edvica), enfatiz\u00f3 que este proyecto va en l\u00ednea con las convenciones internacionales que suscribi\u00f3 nuestro pa\u00eds. Tambi\u00e9n la diputada Victoria Donda (Libres del Sur), hija de desaparecidos, sostuvo que esta iniciativa \"viene a saldar una deuda en ese sentido para cumplir con la Convenci\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365410-es-delito-la-desaparicion-forzada", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Es delito la desaparici\u00f3n forzada", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El decreto por el cual la presidenta Cristina Kirchner acaba de autorizar el desembarco de un mayor n\u00famero de directores estatales en empresas privadas es inconstitucional y algunas firmas est\u00e1n consultando a sus abogados.", "Hasta el martes, el Estado, aun cuando fuese titular de un 20 o 30 por ciento de las acciones de ciertas empresas, s\u00f3lo participaba con el 5 por ciento del derecho a voto. Ayer, el DNU 441 suprimi\u00f3 ese l\u00edmite y habilit\u00f3 una virtual invasi\u00f3n de funcionarios afines a la Casa Rosada en los directorios empresarios.", "El decreto, que genera mucha preocupaci\u00f3n en las empresas, se convirti\u00f3 as\u00ed en un caballo de Troya. En efecto, cuando en los 90 el Congreso (ley 24.241) habilit\u00f3 a los fondos de pensi\u00f3n a invertir el dinero de los jubilados en acciones de empresas, nadie imagin\u00f3 que el Estado podr\u00eda filtrarse por esta hendija. Tampoco el Congreso suprimi\u00f3 ese l\u00edmite cuando, en 2008, derog\u00f3 el r\u00e9gimen de las AFJP y la Anses se apropi\u00f3 de los fondos de los jubilados y de las acciones.", "\"Cuando las empresas privadas se financiaron con las AFJP, asum\u00edan que el Estado s\u00f3lo pod\u00eda nombrar un director. Ahora, el Gobierno alter\u00f3 unilateralmente las reglas del contrato. Este final era imprevisible para las empresas privadas, que no se hubiesen financiado con los fondos jubilatorios\", explica el constitucionalista Alberto Garc\u00eda Lema, ex procurador del Tesoro de la Naci\u00f3n.", "Al margen de lo jur\u00eddico, este decreto genera dudas en lo pol\u00edtico, porque el Gobierno parece haber encontrado un camino que le permite tener injerencia en las principales decisiones empresariales, sin necesidad de recurrir a estridentes nacionalizaciones. Y, tambi\u00e9n, en lo econ\u00f3mico, porque habr\u00e1 que ver en qu\u00e9 medida una empresa con fuerte participaci\u00f3n estatal es m\u00e1s productiva que una firma privada. En todo caso, ser\u00e1 un tema discutible.", "Pero desde el punto de vista jur\u00eddico, \"tampoco hay ning\u00fan motivo de urgencia para que se haya dictado un DNU; si hab\u00eda que modificar una ley, pudo haberlo discutido el Congreso, que est\u00e1 en sesiones\", coincide el constitucionalista Gregorio Badeni.", "Por este atajo, el Gobierno busca convertir empresas privadas, que se rigen por el derecho privado societario -como continuar\u00e1 ocurriendo-, en empresas encadenadas al Estado y sobre las cuales el Poder Ejecutivo, a trav\u00e9s de sus directores, tendr\u00e1 una muy fuerte injerencia en la toma de decisiones.", "Habr\u00e1, finalmente, otro factor de riesgo: es posible que el Estado, en aquellas empresas en las que tenga un porcentaje cercano al 30 por ciento, busque conquistar a otros peque\u00f1os accionistas para desplazar al grupo societario que actualmente controle la firma. Se empezar\u00e1 a transitar otro camino."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365409-una-nueva-amenaza--para-las-empresas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Una nueva amenaza  para las empresas", "fecha": "\r\n                \r\n              Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RIO GALLEGOS.- Luego de la golpiza que una docena de estatales recibi\u00f3 de parte de gremialistas de la Uocra, ayer aument\u00f3 la tensi\u00f3n en Santa Cruz. El clima no podr\u00eda ser peor: el gremio docente vot\u00f3 un paro por tiempo indeterminado en toda la provincia, en tanto que hoy habr\u00e1 marchas de gremios y de partidos pol\u00edticos hasta la gobernaci\u00f3n donde ya se instal\u00f3 una carpa blanca.", "En este clima explosivo, el gobernador Daniel Peralta advirti\u00f3 que no ceder\u00e1 a los reclamos de aumentos salariales de los docentes, se deslig\u00f3 de los manifestantes de la Uocra y expres\u00f3", "que la continuidad del paro petrolero que comenz\u00f3 hace 15 d\u00edas pone en peligro el pago de los salarios.", "Todos los partidos pol\u00edticos de la provincia \u2013con la salvedad del Frente para la Victoria\u2013 ayer elaboraron un documento conjunto donde exigen a Peralta el urgente \"desmantelamiento del aparato paraestatal represor encarnado por la patota de la Uocra y sostenido por el Frente para la Victoria\". Se refer\u00edan as\u00ed a \"un modelo\" que, seg\u00fan la oposici\u00f3n, funciona en Santa Cruz hace 20 a\u00f1os y que hoy se aplica en la Naci\u00f3n.", "El documento lleva las firmas de los referentes del Movimiento Socialista de los Trabajadores, ARI, Partido Obrero, el Partido del Trabajo y del Pueblo, la UCR, Proyecto Sur y Encuentro Ciudadano.", "A la convocatoria de la CTA-Santa Cruz acudieron todos los referentes de la oposici\u00f3n, quienes adem\u00e1s solicitaron la detenci\u00f3n de Carlos Garc\u00eda, delegado del gremio de la construcci\u00f3n, sobre quien recayeron todas las miradas. Desde un video publicado en El Peri\u00f3dico Austral, Garc\u00eda se defendi\u00f3 y acus\u00f3 a docentes de tener \"fierros y palos\".", "Todos los partidos pol\u00edticos, junto a los gremios ATE y CTA, docentes y judiciales, convocaron para hoy al mediod\u00eda a marchar a la gobernaci\u00f3n en se\u00f1al de protesta.", "Desde Buenos Aires el diputado nacional Eduardo Costa (UCR) asegur\u00f3 que en Santa Cruz \"hay una escalada de violencia por lo cual hay que ser prudentes y pedir que vuelvan el di\u00e1logo y la mesura\", y aclar\u00f3 que \"el gobierno tiene una gran responsabilidad en los hechos, ya que no hubo repudio hacia la Uocra ni intervenci\u00f3n policial\".", "El gobernador Peralta desminti\u00f3 que los trabajadores de la Uocra sean sus guardaespaldas y calific\u00f3 de \"lamentable y demag\u00f3gica\" la resoluci\u00f3n de los concejales de dos localidades que lo declararon \"persona no grata\".", "A la vez, Peralta asegur\u00f3 que la continuidad del conflicto petrolero \"pone en peligro el pago de los salarios\" . Y asegur\u00f3 que por m\u00e1s que los docentes profundicen las medidas de fuerza \"no se va a modificar la propuesta salarial\".", "En tanto, en la Legislatura santacruce\u00f1a, la oposici\u00f3n integrada por la UCR y Encuentro Ciudadano se neg\u00f3 a votar el proyecto aprobado por mayor\u00eda del kirchnerismo en el cual s\u00f3lo se repudiaron los hechos en general, sin mencionar los autores de la violencia. \"Debemos dejar actuar a la justicia\", fue el argumento oficialista. Como contraposici\u00f3n, Gabriela Mestel\u00e1n, de Encuentro Ciudadano, expres\u00f3: \"Un gobierno se convierte en indigno cuando apa\u00f1a y avala la impunidad\". Y el radical Omar Hallar remarc\u00f3 que los hechos \"fueron protagonizados por trabajadores del gremio de la Uocra que acompa\u00f1an al gobernador por toda la provincia\".", "M\u00e1s all\u00e1 del conflicto con los estatales y docentes, desde el 1\u00b0 del actual la actividad petrolera se encuentra paralizada en la provincia, lo cual ocasiona p\u00e9rdidas por 2,8 millones de pesos a las arcas provinciales. Los petroleros reclaman tambi\u00e9n un mejor contrato salarial.", "Sin embargo, el flamante ministro de Gobierno, Jos\u00e9 C\u00f3rdoba, ayer asegur\u00f3 que \"para que sucedan estos hechos tiene que haber dos actores\" y se deslig\u00f3 a Peralta de la Uocra."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365388-se-agravo-la-tension-politica-en-santa-cruz", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Hoy habr\u00e1 marchas y un paro de docentes por el ataque sufrido", "titulo": "Se agrav\u00f3 la tensi\u00f3n pol\u00edtica en Santa Cruz", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- El gobierno norteamericano volvi\u00f3 a prevenir contra el peligro de los \"populismos\" en pa\u00edses de Am\u00e9rica latina y la existencia de l\u00edderes que \"debilitan las instituciones y gobiernan sobre la base de personalismos\".", "En forma paralela, advirti\u00f3 contra el riesgo que para el desarrollo democr\u00e1tico tienen los avances oficiales para acallar a \"los medios de prensa independientes\"; al margen de que esto se procure \"mediante el uso de la fuerza bruta, la intimidaci\u00f3n o la apelaci\u00f3n a intrincadas maniobras legales\".", "La advertencia corri\u00f3 por cuenta del responsable del Departamento de Estado para Am\u00e9rica latina, Arturo Valenzuela, que expuso esas prevenciones al analizar las \"Prioridades en la ayuda de los Estados Unidos a pa\u00edses de la regi\u00f3n\", en una comparecencia parlamentaria.", "Si bien no hizo menci\u00f3n alguna de la Argentina, el funcionario pareci\u00f3 ir en l\u00ednea con lo que sostuvo d\u00edas atr\u00e1s en California, cuando -en la cumbre de la Sociedad Interamericana de Prensa (SIP)- conden\u00f3 los recurrentes casos de bloqueos a la salida de diarios en el pa\u00eds.", "Ayer, en su exposici\u00f3n ante el  Comit\u00e9 de Relaciones Exteriores de la C\u00e1mara de Representantes, Valenzuela insisti\u00f3 en la \"preocupaci\u00f3n\" de la cartera de Hillary Clinton por la \"persecuci\u00f3n\" que existe contra \"medios de prensa independientes\" en la regi\u00f3n.", "\"Tenemos que estar atentos a este tipo de pr\u00e1cticas porque la historia ense\u00f1a claramente que cuando se desaf\u00eda la libertad de prensa, r\u00e1pidamente eso se traslada a otras libertades esenciales de los individuos\", a\u00f1adi\u00f3, a la vez que renov\u00f3 el compromiso en tal sentido con lo que ocurre, especialmente, \"en Venezuela y en Cuba\".", "El funcionario apunt\u00f3 tambi\u00e9n contra el \"peligro de populismo\" en algunos pa\u00edses de la regi\u00f3n.", "\"Evaluando la regi\u00f3n como un todo -dijo Valenzuela-, nosotros reconocemos que las instituciones de gobierno todav\u00eda son d\u00e9biles en algunos lugares donde el peligro del populismo todav\u00eda existe, tanto de derecha como de izquierda.\"", "Para el funcionario no se trata de una diferenciaci\u00f3n entre gobiernos de uno u otro signo ideol\u00f3gico. \"La clave -dijo- estriba en diferenciar entre aquellos con instituciones s\u00f3lidas y aquellos donde l\u00edderes dominan a trav\u00e9s de la personalizaci\u00f3n de la pol\u00edtica.\"", "La sesi\u00f3n dio cuenta del nuevo clima existente para la regi\u00f3n desde que los republicanos controlan la C\u00e1mara baja. De hecho, el titular de la comisi\u00f3n, el republicano Connie Mack, prometi\u00f3 \"asistencia financiera cero\" del gobierno de los Estados Unidos para aquellos pa\u00edses que sean hostiles a Washington."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365386-eeuu-critica-los-populismos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Silvia PisaniCorresponsal en EE.UU", "titulo": "EE.UU. critica los populismos", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ricardo Alfons\u00edn apuesta a sellar cuanto antes la unidad de su partido: ayer, el jefe de la UCR, el alfonsinista Angel Rozas, se entrevist\u00f3 con el vicepresidente Julio Cobos, que se comprometi\u00f3 a permanecer dentro del radicalismo y a colaborar en la campa\u00f1a del partido.", "Cobos desisti\u00f3 de participar en la carrera presidencial luego de que la c\u00fapula de la UCR postulara, el jueves pasado, a Alfons\u00edn como candidato presidencial. El vicepresidente no se priv\u00f3 de cuestionar con dureza a la conducci\u00f3n del partido, dominada por el alfonsinismo, a la que acus\u00f3 de cerrar las puertas de la UCR a alianzas electorales m\u00e1s amplias, a su juicio capaces de vencer al kirchnerismo en las elecciones de octubre.", "Ayer, en su entrevista con Rozas, Cobos insisti\u00f3 en su postura, aunque se comprometi\u00f3 a respetar las reglas de juego partidarias y a colaborar en la campa\u00f1a de la UCR.", "\"Fue un encuentro muy positivo, donde hablamos sobre la necesidad de afianzar la unidad del radicalismo\", enfatiz\u00f3 Rozas, tras entrevistarse con el vicepresidente. \"Tambi\u00e9n acordamos trabajar conjuntamente para definir el programa de gobierno que la UCR ofrecer\u00e1 a todos los argentinos.\"", "Rozas adelant\u00f3 que la semana pr\u00f3xima Cobos visitar\u00e1 el comit\u00e9 nacional del radicalismo, en una clara se\u00f1al de acompa\u00f1amiento a  la candidatura de Alfons\u00edn.", "Por su parte, Cobos insisti\u00f3 ante Rozas en la necesidad de que el partido avance en el dise\u00f1o de una plataforma de gobierno, \"en conjunto con los partidos que eventualmente integren un frente electoral\".", "Tras su reuni\u00f3n con Cobos, el jefe del radicalismo no descart\u00f3 entrevistarse pr\u00f3ximamente con el senador Ernesto Sanz. El mendocino compite con Alfons\u00edn por la candidatura presidencial de la UCR, disputa que se dirimir\u00e1 en las primarias abiertas y obligatorias del 14 de agosto. En el alfonsinismo descartan que Sanz, finalmente, se bajar\u00e1 de la pelea.", "\"Aspiramos a entrevistarnos pr\u00f3ximamente con el senador Sanz para sumarlo a la unidad partidaria\", adelant\u00f3 Rozas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365408-el-alfonsinismo-tienta-a-cobos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "El alfonsinismo tienta a Cobos", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jaime RosembergLA NACION", "Mauricio Macri, la mitad del gabinete y decenas de funcionarios del gobierno porte\u00f1o llegaron ayer hasta el Hotel Panamericano.", "No se trat\u00f3, por cierto, de una reuni\u00f3n para definir la candidatura a jefe de gobierno porte\u00f1o del macrismo, disputada palmo a palmo entre Horacio Rodr\u00edguez Larreta y Gabriela Michetti. La primera plana del macrismo, incluido su jefe pol\u00edtico, lleg\u00f3 al subsuelo del hotel porte\u00f1o para el lanzamiento pol\u00edtico de una figura cercana: la del rabino Sergio Bergman, que present\u00f3 en sociedad al Partido Blanco de los ciudadanos, con el que competir\u00e1 en las elecciones de julio pr\u00f3ximo.", "\"Hola Alfredo, no me aflojes, eh\", le dijo Bergman al salte\u00f1o Alfredo Olmedo, que perdi\u00f3 el domingo \u00faltimo contra Juan Manuel Urtubey por 30 puntos y ayer lleg\u00f3 al lanzamiento con su infaltable campera amarilla. Como una estrella de rock, Bergman recib\u00eda abrazos y besos de se\u00f1oras bien maquilladas, de j\u00f3venes curiosos y de representantes de la pol\u00edtica. El duhaldista Carlos Brown; la diputada Cynthia Hotton y el ex funcionario menemista Alberto Kohan fueron algunos de quienes concurrieron al Panamericano. \"A algunos no los invit\u00e9 yo\", ironiz\u00f3 Bergman a La Nacion mientras aclaraba que las masitas y el caf\u00e9 distribuidos en la previa \"son todas kasher\" (aptas seg\u00fan la tradici\u00f3n jud\u00eda).", "Luego de saludar a Macri, que se retir\u00f3 unos minutos despu\u00e9s, y sacarse fotos con los ministros Guillermo Montenegro, Esteban Bullrich y Horacio Rodr\u00edguez Larreta,  adem\u00e1s del titular de la Polic\u00eda Metropolitana Eugenio Burzaco, Bergman tom\u00f3 el micr\u00f3fono y, con el estilo aprendido en d\u00e9cadas de labor rab\u00ednica, explic\u00f3 sus planes durante veinte minutos. \"Tom\u00e9 la decisi\u00f3n de jugarme y comprometerme. Paso de la protesta a la propuesta\", afirm\u00f3.", "El rabino, que fund\u00f3 Memoria Activa en 1994 y se hizo conocido por su participaci\u00f3n en las marchas de Juan Carlos Blumberg, se alejar\u00e1 del p\u00falpito del templo de la calle Libertad para evitar cr\u00edticas, aunque su decisi\u00f3n ya fue fustigada puertas adentro por distintos referentes comunitarios. \"Siempre fui un maestro y servidor en el esp\u00edritu de la ley. No dejo de serlo, s\u00f3lo ampl\u00edo mi universo\", afirm\u00f3, con su infaltable kip\u00e1 multicolor en la cabeza. Sin definir si \u00e9l mismo ser\u00e1 candidato, y rodeado por una veintena de j\u00f3venes de su fundaci\u00f3n Argentina Ciudadana, Bergman afirm\u00f3: \"Hoy tenemos buenas noticias para la democracia. Creamos una nueva alternativa\".", "No faltaron las cr\u00edticas al gobierno nacional. \"La Argentina est\u00e1 agotando sus reservas morales. Tenemos que volver a la ley, d\u00f3nde somos verdaderamente libres\". Critic\u00f3 \"la costumbre de manifestarnos cortando calles y complic\u00e1ndole la vida a la gente\" y pidi\u00f3 \"combatir seriamente al narcotr\u00e1fico, y no confundirlos con nuestros hermanos inmigrantes\". Reclam\u00f3 pasar \"de habitantes a ciudadanos, y de ah\u00ed a afiliados\". Ten\u00eda en mente las 4000 adhesiones necesarias para presentar a su partido en las elecciones a comunas porte\u00f1as, su primer paso.", "\"Acordaremos con quienes respetan la Constituci\u00f3n\", contest\u00f3 el rabino cuando le preguntaron por eventuales acuerdos. En primera fila aplaud\u00edan los ministros de Pro."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365407-bergman-presento-partido-propio-rodeado-de-macristas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Macri, Olmedo y referentes del duhaldismo estuvieron en el lanzamiento", "titulo": "Bergman present\u00f3 partido propio rodeado de macristas", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El d\u00eda despu\u00e9s de la presentaci\u00f3n de su propuesta para la conformaci\u00f3n de un amplio acuerdo program\u00e1tico opositor, Mauricio Macri redobl\u00f3 la apuesta y afirm\u00f3 que no pondr\u00e1 l\u00edmites en la discusi\u00f3n de las bases program\u00e1ticas, pensadas como paso previo para un acuerdo electoral que enfrente al kirchnerismo en las elecciones de octubre.", "Sin embargo, el balance del d\u00eda para el l\u00edder de Pro fue amargo: m\u00e1s all\u00e1 de las intenciones del jefe de gobierno porte\u00f1o, el lanzamiento del documento recibi\u00f3 el apoyo condicionado de los peronistas federales Eduardo Duhalde y Felipe Sol\u00e1, al tiempo que se oyeron m\u00e1s cr\u00edticas desde la UCR de Ricardo Alfons\u00edn, la Coalici\u00f3n C\u00edvica de Elisa Carri\u00f3 y GEN, de Margarita Stolbizer. Molesto, Macri pidi\u00f3 \"gestos razonables\" a la oposici\u00f3n y cerca de \u00e9l se mostraron sorprendidos por el tenor del rechazo al borrador de seis puntos presentado anteayer en la sede de la Fundaci\u00f3n Pensar, en Congreso.", "\"Al fin un gesto razonable. Deber\u00eda haber m\u00e1s\", dijo Macri a La Nacion luego de saludar al rabino Sergio Bergman en su lanzamiento pol\u00edtico (ver aparte). Se refer\u00eda a las declaraciones de su ex socio bonaerense Felipe Sol\u00e1, que consider\u00f3 \"v\u00e1lida\" la convocatoria y dijo que est\u00e1 \"dispuesto a discutir propuestas\", aunque se mostr\u00f3 disgustado por no haber sido consultado antes de la presentaci\u00f3n del documento, que contiene propuestas en educaci\u00f3n, trabajo, seguridad, lucha contra la pobreza, planes de infraestructura y un nuevo pacto fiscal. \"Lo mejor hubiera sido que antes de hacer una convocatoria se hubiera llamado a los l\u00edderes de la oposici\u00f3n, pero no por eso la propuesta debe ser rechazada\", sostuvo Sol\u00e1.", "En el mismo sentido, aunque con un tono menos amable, Duhalde se mostr\u00f3 de acuerdo con la propuesta, pero tambi\u00e9n critic\u00f3 la presentaci\u00f3n unilateral de Macri. \"No es conveniente que estas cuestiones se traten p\u00fablicamente. No se debe buscar protagonismo, hay que trabajarlo silenciosamente\", afirm\u00f3 Duhalde, que le pidi\u00f3 al socialista Hermes Binner  \"no poner l\u00edmites\" al acuerdo opositor. Fue Binner, precisamente, quien puso a Macri como un obst\u00e1culo para sumarse a un hipot\u00e9tico frente. De todos modos, el duhaldista Eduardo Amadeo dijo que la propuesta \"va en el sentido que pide la gente: consensos\". Hubo m\u00e1s cr\u00edticas. \"Macri hizo todo al rev\u00e9s para mostrarse como el art\u00edfice de la unidad sin legitimidad. Nosotros con Macri y Duhalde no tenemos nada que ver\", dijo Mar\u00eda Eugenia Estenssoro, candidata a jefa de gobierno por la Coalici\u00f3n C\u00edvica.", "Desde Bol\u00edvar 1 insisten en la iniciativa. \"Tenemos la esperanza de que esto sirva para cambiar la l\u00f3gica de la falta de di\u00e1logo\", afirm\u00f3 a La Nacion Marcos Pe\u00f1a, secretario de Gobierno porte\u00f1o. \"Cuesta entender que gente valiosa como Stolbizer descalifique la idea de sentarse a charlar\", agreg\u00f3 Pe\u00f1a. La l\u00edder de GEN calific\u00f3 de \"inviable\" un acuerdo y dijo que el documento \"s\u00f3lo tiene t\u00edtulos\".", "\"No son t\u00edtulos, los equipos t\u00e9cnicos se tienen que seguir reuniendo para hacer una propuesta en com\u00fan\", se defendi\u00f3 Macri. Le dolieron tambi\u00e9n las palabras de Alfons\u00edn, para quien \"es un desprop\u00f3sito pensar que sea una propuesta en serio\". La esperanza de Pro radica en el vicepresidente Julio Cobos, que apoy\u00f3 la iniciativa, y en Ernesto Sanz, que no la rechaz\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365406-macri-pide-gestos-a-la-oposicion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Fustig\u00f3 a quienes rechazaron su propuesta en pos de un acuerdo program\u00e1tico para enfrentar al Gobierno", "titulo": "Macri pide \"gestos\" a la oposici\u00f3n", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Remeras blancas con la cara del ex futbolista Adri\u00e1n De Vicente fue la imagen que ayer uni\u00f3 a los hijos, a la esposa, a los compa\u00f1eros de f\u00fatbol y amigos de quien muri\u00f3 el 20 del mes pasado, a los 46 a\u00f1os.", "De Vicente fue atropellado por un auto conducido por un menor, que se fug\u00f3 y que presuntamente estaba alcoholizado al momento del hecho.", "Fueron m\u00e1s de 500 personas las que ayer marcharon desde la rotonda de avenida de Los Lagos, en Nordelta, hasta el ingreso en el Santa Mar\u00eda Park, donde vive el joven Felipe Divito, el acusado.", "En tanto, la causa judicial avanza y ayer se incorporaron como prueba im\u00e1genes captadas por una c\u00e1mara de seguridad en el momento del accidente. En ellas se ve otro auto que las autoridades procuran identificar para que su propietario se presente como testigo, seg\u00fan adelant\u00f3 a La Nacion el abogado de la familia del ex futbolista, Eduardo Kenny.", "En la marcha que recorri\u00f3 cerca de 1000 metros. Hubo aplausos, c\u00e1nticos y fuertes pedidos de justicia para el ex futbolista. La causa est\u00e1 caratulada como homicidio culposo. La familia de la v\u00edctima quiere que se cambie la figura por la de dolo eventual.", "\"Luego del accidente ocurrieron varios hechos irregulares que nos dieron m\u00e1s fuerzas para luchar para que se haga justicia\", asegur\u00f3 Lucas, el hijo mayor del futbolista y agreg\u00f3: \"Desde el d\u00eda del accidente ni Felipe, ni nadie de su familia o alg\u00fan conocido se acerc\u00f3 a hablar con nosotros. Eso me parece inhumano. Si ellos creen que fue un accidente, lo m\u00ednimo que pueden hacer es llamar y pedir disculpas\".", "Su madre, Claudia, coincidi\u00f3: \"No me asombra nada desde el momento en que \u00e9l se baj\u00f3 del auto, camin\u00f3 por la banquina y ni siquiera se le ocurri\u00f3 pensar que hab\u00eda chocado contra alguien y que pod\u00eda necesitar ayuda. Su padre, que es m\u00e9dico, y lleg\u00f3 primero, tampoco se acerc\u00f3 a mi marido, que estuvo como 20 minutos sin que nadie lo asistiera y metido en una zanja.", "\"Pas\u00f3 un mes de la muerte de Adr\u00ed\u00e1n. Sentimos un vac\u00edo enorme. Abrir los ojos a la ma\u00f1ana y ver la cama vac\u00eda o el lugar vac\u00edo en la mesa son im\u00e1genes indescriptibles. Su recuerdo nos ha acompa\u00f1ado todo este mes en el que pedimos justicia\", dijo la esposa de la v\u00edctima.", "De la marcha participaron m\u00e1s de una decena de futbolistas en actividad y retirados. Entre ellos, N\u00e9stor Gorosito, Mat\u00edas Almeyda y Oscar Ruggeri."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365446-marcha-en-reclamo-de-justicia-por-la-muerte-de-de-vicente", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Jos\u00e9 Mar\u00eda CostaLA NACION", "titulo": "Marcha en reclamo de justicia por la muerte de De Vicente", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Administraci\u00f3n de Programas Especiales (APE) fue pensada para que los afiliados de las obras sociales pudieran acceder a caros medicamentos o costosos tratamientos, a trav\u00e9s de un fondo al que aportaban todos los trabajadores. Pero en la pr\u00e1ctica se transform\u00f3 en una caja negra de donde los sindicatos cobraron sumas millonarias indebidas y en un coto pol\u00edtico donde los gremialistas buscaban poner hombres propios para administrar el dinero.", "La suma total de fondos que administra la APE es de 1100 millones de pesos, un fondo demasiado importante para que pase inadvertido. Tanto es as\u00ed que hay 50 obras sociales  sindicales investigadas por cobrar reintegros indebidos de la APE por remedios que nunca fueron provistos. Por ahora la Justicia avanz\u00f3 con la Obra Social Bancaria y la Obra Social de Camioneros, adem\u00e1s de otras menores. Una veintena de ellas fueron allanadas.", "Dos de los jefes de la APE, Juan Rinaldi (estuvo al frente del organismo entre el 25 de enero de 2006 y el 10 de noviembre de 2008) y su sucesor, Hugo Sola, se encuentran procesados por el juez federal Norberto Oyarbide en la causa en que investiga a gremialistas, a droguer\u00edas y a funcionarios por los pagos realizados desde el organismo.", "Adem\u00e1s, Oyarbide tiene previsto indagar hoy a N\u00e9stor V\u00e1zquez, que fue gerente de la Superintendencia de Salud y, seg\u00fan declaraciones que obran en la Justicia, el creador del sistema de reintegros de la APE. El otro inspirador fue Jos\u00e9 Luis Lingeri, el poderoso titular del sindicato de Obras Sanitarias, que fue titular de la Anssal, antecesora de la Superintendencia de Servicios de Salud.", "En la investigaci\u00f3n judicial est\u00e1 procesado H\u00e9ctor Capaccioli, el ex superintendente de Salud, de quien depend\u00eda el control de las obras sociales. Capaccioli adem\u00e1s fue recaudador de fondos de la campa\u00f1a electoral que llev\u00f3 a Cristina Kirchner a la presidencia en 2007. Muchos de esos fondos provinieron de los laboratorios.", "Rinaldi y Sola, los ex jefes de la APE est\u00e1n procesados por Oyarbide por no haber controlado los reintegros que cobraron las obras sociales por la compra de costosos remedios para tratar el c\u00e1ncer. Ambos, cuando llegaron a ese puesto clave, respond\u00edan pol\u00edticamente a Hugo Moyano. Rinaldi luego se abri\u00f3 del camionero y apoy\u00f3 a Graciela Oca\u00f1a, cuando asumi\u00f3 como ministra de Salud y se convirti\u00f3 en la denunciante de estas irregularidades.", "La maniobra, por la que Oyarbide mantiene preso al jefe del gremio bancario Jos\u00e9 Zanola y que se  repite en otros imputados, es presentar ante la APE troqueles falsos para cobrar reintegros por medicamentos que nunca fueron comprados. En esta megacausa ya se encuentra procesado el due\u00f1o de la droguer\u00eda San Javier, que prove\u00eda de los remedios a la bancaria. Supuestamente el gremio le deb\u00eda tanto dinero a la droguer\u00eda que terminaron firmando un fideicomiso en el Banco Provincia, a trav\u00e9s del cual cada centavo que entraba en la obra social de los bancarios terminaba en manos del due\u00f1o de San Javier, N\u00e9stor Lorenzo, actualmente preso y procesado.", "En esa causa tambi\u00e9n fue procesado el due\u00f1o de droguer\u00eda Urbana, Marcos Hendler, que prove\u00eda de remedios a la obra social de los camioneros de Hugo Moyano.", "Adem\u00e1s de Oyarbide, otro juez investiga irregularidades en la presentaci\u00f3n de carpetas ante la APE para cobrar reintegros. Se trata de Claudio Bonadio, que tambi\u00e9n puso el foco en el sindicato de camioneros de Moyano. Est\u00e1 averiguando si eran falsos unos 200 troqueles que present\u00f3 de un remedio para tratar el c\u00e1ncer de colon (as\u00ed percibi\u00f3 unos 400.000 pesos). En esa causa tambi\u00e9n se encuentra procesado Hendler.", "El jefe del bloque de senadores radicales, Gerardo Morales, reivindic\u00f3 el nombramiento del titular de la UCR, Angel Rozas, como empleado transitorio del Senado. \"No veo ning\u00fan reparo \u00e9tico. Me siento orgulloso de que presida el partido un ex gobernador que hoy necesita de esta designaci\u00f3n porque la presidencia del partido no es un cargo rentado\", dijo a La Nacion."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365385-un-fondo-que-financio-a-las-obras-sociales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Dos ex titulares de la APE est\u00e1n procesados", "titulo": "Un fondo que financi\u00f3 a las obras sociales", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fabiola CzubajLA NACION", "Mareo, v\u00e9rtigo, debilidad, cansancio, palidez... Todos son s\u00edntomas con los que suele manifestarse un descenso repentino de la presi\u00f3n sangu\u00ednea o hipotensi\u00f3n, como el que la Unidad M\u00e9dica Presidencial le atribuy\u00f3 anteayer a la descompensaci\u00f3n que habr\u00eda sufrido la Presidenta.", "Pero esos s\u00edntomas, que com\u00fanmente se le atribuyen a la presi\u00f3n baja, tambi\u00e9n pueden tener otras causas, que van desde el cansancio normal, la falta de sue\u00f1o y hasta la presi\u00f3n atmosf\u00e9rica baja, entre tantas m\u00e1s.", "En general, la hipotensi\u00f3n afecta m\u00e1s a las mujeres, especialmente  en la premenopausia. \"Es un problema com\u00fan en las mujeres j\u00f3venes\", coment\u00f3 a La Nacion el doctor Jos\u00e9 Alfie, secretario de la Sociedad Argentina de Hipertensi\u00f3n Arterial y m\u00e9dico de la Unidad de Hipertensi\u00f3n Arterial del Hospital Italiano.", "Esto ocurre porque en plena edad reproductiva, \"los estr\u00f3genos ayudan a mantener la circulaci\u00f3n sangu\u00ednea con baja presi\u00f3n hasta despu\u00e9s de la menopausia. Eso favorece la dilataci\u00f3n de las arterias, algo que es importante, por ejemplo, durante el embarazo, cuando es necesario que aumente el flujo de sangre a la placenta\", se\u00f1al\u00f3 Alfie, que tambi\u00e9n integra la Unidad de Hipertensi\u00f3n Arterial del Servicio de Cl\u00edncia M\u00e9dica del Hopital Italiano de Buenos Aires.", "Como la hipertensi\u00f3n, la hipotensi\u00f3n puede tener varias causas, pero algunas personas son m\u00e1s sensibles que otras a sufrir de esos descensos bruscos de la presi\u00f3n. Entre ellas est\u00e1n aquellas que son sanas, pero que por una alteraci\u00f3n en los mecanismos que mantienen el equilibrio del sistema vascular del organismo  responden de manera exagerada a distintos est\u00edmulos, como el olor de una flor, un poco de sangre o un sitio con falta de aire y muy concurrido.", "\"Hay personas que por un aroma o la falta de aire en el subte pueden hasta perder el conocimiento. Los gatillos de la hipotensi\u00f3n pueden ser much\u00edsimos. Pero, de todas las alteraciones de la presi\u00f3n, la hipotensi\u00f3n es la m\u00e1s benigna; a nadie le pasa nada grave, salvo en situaciones extremas, como durante una hemorragia. Siempre la hipertensi\u00f3n es mucho m\u00e1s compleja\", precis\u00f3 el doctor Hugo Grancelli, ex presidente de la Sociedad Argentina de Cardiolog\u00eda y m\u00e9dico del Departamento de Cardiolog\u00eda de Fleni.", "Para controlar esa sensaci\u00f3n de debilidad, mareo, flojedad y hasta que se perder\u00e1 el conocimiento, los expertos recordaron una serie de medidas sencillas para devolverle el equilibrio natural a la presi\u00f3n: sentarse r\u00e1pidamente o recostarse con las piernas en 45\u00b0 para mejorar el retorno venoso y comer un poco de sal y tomar agua, si es posible. Eso es todo.", "Ambos recordaron la importancia de controlar la presi\u00f3n para detectar cualquier problema a tiempo. Mientras que en un adulto mayor podr\u00eda considerarse hipotensi\u00f3n cuando el valor m\u00e1ximo de la presi\u00f3n baja m\u00e1s all\u00e1 de los 120 mmHg, en una persona j\u00f3ven y sana, una m\u00e1xima menor que 90 mmHg podr\u00eda ser presi\u00f3n baja. \"No hay l\u00edmites definidos como en la hipertensi\u00f3n, y todo depende del  contexto cl\u00ednico, la edad, si hay o no s\u00edntomas y de otras enfermedades\", finaliz\u00f3 Alfie."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365365-hipotension-comun-en-mujeres-jovenes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Seg\u00fan los especialistas, los s\u00edntomas que suelen atribu\u00edrsele pueden tener m\u00faltiples causas", "titulo": "Hipotensi\u00f3n, com\u00fan en mujeres j\u00f3venes", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La pol\u00edtica de ascensos del kirchnerismo volvi\u00f3 a ser cuestionada en el Senado, cuando el pampeano Carlos Verna (PJ) acus\u00f3 de \"protegidos\" del ministro de Relaciones Exteriores, H\u00e9ctor Timerman, a cuatro funcionarios cuyas promociones hab\u00edan sido solicitadas por la Canciller\u00eda y que el oficialismo logr\u00f3 finalmente imponer en la sesi\u00f3n de ayer.", "Los acuerdos cuestionados fueron los de Roberto Diez, Fernando Brun, Mariano Padr\u00f3s y Mario Oyarz\u00e1bal, a quienes Verna vincul\u00f3 con la actual conducci\u00f3n de la Canciller\u00eda y otros senadores acusaron de haber obtenido \"ascensos mete\u00f3ricos\" gracias a sus relaciones pol\u00edticas.", "Esta no es la primera vez que la oposici\u00f3n cuestiona en el Senado el m\u00e9todo aplicado por el kirchnerismo en materia de ascensos. En diciembre pasado, todo el arco antikirchnerista de la C\u00e1mara cuestion\u00f3 la promoci\u00f3n del general C\u00e9sar Milani, jefe del \u00e1rea de Inteligencia del Ej\u00e9rcito, por un supuesto favoritismo de parte de la por entonces ministra de Defensa, hoy a cargo de Seguridad, Nilda Garr\u00e9.", "\"Padr\u00f3s y Oyarz\u00e1bal son protegidos de Timerman; Brun es un protegido de Kreckler [Luis Mar\u00eda, secretario de Comercio Internacional], y Diez es un protegido del ex canciller Taiana [Jorge]\", denunci\u00f3 el pampeano. \"Los califico de protegidos porque los tienen muy cuidados\", agreg\u00f3 el senador, con iron\u00eda.", "La queja fue apoyada por la peronista disidente Sonia Escudero (Salta). \"Oyarz\u00e1bal y Brun s\u00f3lo llevan tres a\u00f1os desde el \u00faltimo ascenso contra otros empleados que llevan diez a\u00f1os y que, como no son amigos de los que est\u00e1n en el poder, no ascienden\", se quej\u00f3 la senadora.", "El radical Emilio Rached (Santiago del Estero), en tanto, se quej\u00f3 con t\u00e9rminos tambi\u00e9n muy filosos: \"Aqu\u00ed hay gente que est\u00e1 haciendo carreras mete\u00f3ricas, completando en dos o tres a\u00f1os lo que a otros funcionarios les cuesta toda una vida. No puede ser\".", "El kirchnerismo defendi\u00f3 los pliegos. \"Cumplen con las condiciones, hay vacantes y asignaci\u00f3n presupuestaria para sus ascensos\", respondi\u00f3 el presidente de la Comisi\u00f3n de Acuerdos, Marcelo Guinle (Chubut)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365384-critican-ascensos-diplomaticos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Dura queja de la oposici\u00f3n por la promoci\u00f3n de cuatro funcionarios", "titulo": "Critican ascensos diplom\u00e1ticos", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Pablo TominoLA NACION", "Ocho patrulleros, tres combis policiales y m\u00e1s de 25 agentes de la Federal intentaron impedir ayer que unas 15 familias avanzaran en la construcci\u00f3n de casas de material en un predio usurpado que fue bautizado por sus habitantes la villa \"San Mart\u00edn\", lindera a la estaci\u00f3n hom\u00f3nima de trenes y con un callej\u00f3n que comunica directamente con la villa 31, en Retiro.", "Pero fracasaron. La gente sigui\u00f3 ingresando materiales como todos los d\u00edas desde diciembre pasado, cuando el juez penal federal Ariel Lijo orden\u00f3 cercar el lugar y disponer de las fuerzas de seguridad para impedir que se construyera en ese predio de m\u00e1s de 5 hect\u00e1reas, usurpado durante la ola de intrusiones desatada ese mes.", "Unas 500 familias viven hoy all\u00ed. Primero lo hicieron en precarias casas de tela y chapa. Poco tiempo despu\u00e9s, empezaron a verse las primeras construcciones de material. Ayer ya se ve\u00edan viviendas construidas con ladrillos y cemento, con proyecci\u00f3n de crecer en altura. El material de construcci\u00f3n se distribuye a la vista de la polic\u00eda.", "En la v\u00edspera, despu\u00e9s del mediod\u00eda, una versi\u00f3n motiv\u00f3 un fuerte despliegue de agentes de la Federal en la zona: decenas de uniformados hicieron una barrera humana en uno de los dos accesos al asentamiento, en el cruce de la calle 14 y Ramos Mej\u00eda. La misma polic\u00eda informaba que su presencia en el lugar respond\u00eda a un posible desalojo. Pero no hubo una nueva orden judicial en ese sentido.", "S\u00f3lo prevalece una reciente resoluci\u00f3n del juez Lijo para evitar que esa usurpaci\u00f3n se siga extendiendo en una franja lindera al ferrocarril San Mart\u00edn, terreno de la Administraci\u00f3n de Infraestructura Ferroviaria (ADIF), que depende del Estado nacional.", "En medio de la confusi\u00f3n de los usurpadores sobre tama\u00f1o despliegue policial, hubo algunos insultos y empujones, que terminaron con tres personas detenidas por desacato a la autoridad. Al principio, la polic\u00eda evit\u00f3 que esas 15 familias construyeran all\u00ed sus moradas. Pero despu\u00e9s de las 17, la mayor\u00eda de los agentes comenzaron a retirarse y aqu\u00e9llos continuaron con las obras.", "Seg\u00fan contaron habitantes del asentamiento y tambi\u00e9n agentes policiales, los lotes de esta villa se ganan y se defienden a los tiros. \"Hace tres semanas hubo dos muertos porque se pelearon por 30 cent\u00edmetros de m\u00e1s que ten\u00eda un lote\", cont\u00f3 Duilio, un ciudadano paraguayo que levanta su casa de material y que lleg\u00f3 al pa\u00eds hace un a\u00f1o tentado por un familiar que vive en la villa 31.", "\"Nosotros estamos ac\u00e1 para evitar que siga creciendo la construcci\u00f3n. Pero la verdad es que avanza minuto a minuto. Estamos esperando una orden de desalojo para que esto termine\", coment\u00f3 un polic\u00eda que, como todos los agentes consultados ayer por La Nacion, pidi\u00f3 reserva de su nombre.", "Una recorrida por el lugar permiti\u00f3 advertir que muchas construcciones de material tienen pilares de hormig\u00f3n y hierro, de un metro de profundidad. \"Esto te permite hacer tres pisos y te lo aguanta b\u00e1rbaro\", explic\u00f3 Omar, tambi\u00e9n nacido en Paraguay. Y advirti\u00f3: \"De ac\u00e1 no nos vamos a ir, porque estamos cansados de pagar alquiler y queremos una vivienda propia. Hay embarazadas y chicos, por lo que ser\u00eda una locura que la polic\u00eda nos desaloje. Nadie nos presta atenci\u00f3n, ni Macri ni Cristina\".", "En la villa San Mart\u00edn hay gente que alquila una pieza a 750 pesos. Son \"propietarios\" que viven en la villa 31 y que \"invierten\" en esas tierras usurpadas. \"Hay gente que se movi\u00f3 r\u00e1pido para ocupar el lugar y bueno... es as\u00ed. Nosotros ocupamos la franja al costado del ferrocarril San Mart\u00edn, pero la polic\u00eda no quiere que construyamos porque esto era un terreno que ten\u00edan los peruanos, donde se armaba una feria los fines de semana. Yo estoy amenazada de muerte, pero ya no me importa nada\", dijo Mabel, una de las ocupantes.", "Las casas de material de este asentamiento est\u00e1n a 25 metros de la avenida Ramos Mej\u00eda, donde pasan por d\u00eda miles de turistas hacia y desde la terminal de \u00f3mnibus. Seg\u00fan los comerciantes del barrio, la presencia policial en la zona evita, en gran medida, los robos, ya que ese largo pasillo de la calle 14 suele ser un corredor efectivo para los arrebatadores.", "Ayer, en la divisi\u00f3n San Mart\u00edn de la Polic\u00eda Federal informaron que no iban a dialogar con la prensa. Fuentes judiciales indicaron, sin embargo, que los operativos en el asentamiento continuar\u00e1n. Mientras tanto, la nueva villa de Retiro sigue creciendo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365443-construccion-sin-frenos-en-el-predio-usurpado-en-retiro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ayer, unos 25 polic\u00edas no evitaron que 15 familias construyeran casas de material", "titulo": "Construcci\u00f3n sin frenos en el predio usurpado en Retiro", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nicol\u00e1s BalinottiLA NACION", "Si bien hace una semana Hugo Moyano lamentaba la renuncia de un \u00edntimo colaborador en la estrat\u00e9gica Administraci\u00f3n de Programas Especiales (APE), el l\u00edder de la CGT a\u00fan se jacta de su liderazgo en este  organismo estatal, que administra el dinero de las obras sociales sindicales y que cuenta con un presupuesto anual de 1100 millones de pesos.", "La flamante designaci\u00f3n en la gerencia de la APE del abogado tucumano Manuel Mart\u00edn Alves como reemplazante de Daniel Colombo Russell fue una medida de la Presidenta que requiri\u00f3 el aval del l\u00edder de la CGT.", "As\u00ed lo confirm\u00f3 a La Nacion una fuente cercana al ministro de Salud, Juan Manzur, el impulsor del nombramiento de Alves.", "El avance judicial en la causa denominada \"mafia de los medicamentos\" impuls\u00f3 la renuncia de Colombo Russell y alert\u00f3 al Gobierno. Por eso, lo primero que activ\u00f3 Alves es una suerte de control interno y un trabajo bipartito con funcionarios del Ministerio de Salud de la Naci\u00f3n y los representantes de las obras sociales sindicales.", "Adem\u00e1s, Moyano todav\u00eda conserva a dos hombres de m\u00e1xima confianza en el organismo. Se trata del abogado Abel Sergio Beroiz, el hijo del ex tesorero de la Federaci\u00f3n Nacional de Camioneros que fue asesinado en noviembre de 2007, y de Christian Asorey, que se desempe\u00f1a en el \u00e1rea de seguridad inform\u00e1tica.", "Alves convoc\u00f3 el lunes pasado a la c\u00fapula del consejo directivo de la CGT para dar a conocer sus acciones y pedir colaboraci\u00f3n. En ese encuentro se intercambiaron opiniones sobre el pago de una deuda que, seg\u00fan los sindicalistas, alcanza los 9000 millones de pesos y que las obras sociales reclaman al Estado.", "El debate alcanz\u00f3 un clima de tensi\u00f3n y gener\u00f3 un cortocircuito. Cerca de Manzur calificaron la negociaci\u00f3n de asunto cerrado.", "En cambio, en la CGT prometieron volver a la carga con las presiones y no desestimaron \"demandar judicialmente al Estado\", como lo anunci\u00f3 el dirigente gremial Juan Carlos Schmid. Es m\u00e1s: reclamar la deuda ser\u00eda uno de los temas que tal vez se analicen en el discurso que Moyano ofrecer\u00e1 el 29 de abril en la avenida 9 de Julio por el D\u00eda del Trabajador.", "Desde el Gobierno objetaron m\u00ednimamente el monto que reclama la CGT. \"Son algo as\u00ed como 6000 pesos del Fondo de Redistribuci\u00f3n Solidario y unos $ 2000 por los reintegros de la APE. Es una deuda que se gener\u00f3 en los \u00faltimos seis a\u00f1os\", precis\u00f3 una fuente del Ministerio de Salud.", "La APE se ocupa de cubrir los costos de las pr\u00e1cticas de alta complejidad o de los tratamientos de enfermos cr\u00f3nicos. Desde las obras sociales sindicales se escucharon voces descontentas por la demora en el pago de los reintegros.", "Hasta el momento, el Gobierno envi\u00f3 a fines de enero 250 millones de pesos al sistema, y en principio prev\u00e9 realizar tres giros m\u00e1s por el mismo monto, uno en el mes actual, otro en julio pr\u00f3ximo y el \u00faltimo en septiembre. Es decir, cancelar\u00eda $ 1000 millones de los $ 6000 que reconoce.", "\"Nos comprometimos a pagar 1000 millones de pesos en 2011. No creo que se les d\u00e9 a los gremios m\u00e1s dinero que ese monto. Es algo que est\u00e1 presupuestado as\u00ed desde el comienzo del a\u00f1o. Posiblemente se busque un mecanismo para configurar los pagos de los pr\u00f3ximos ejercicios\", sostuvo un funcionario cercano al ministro Manzur.", "\"Hay malestar y todos saben que el dinero est\u00e1 disponible. No entiendo cuando se interpreta que el pago es un gui\u00f1o a Moyano. Te deben 6000 y te dan 500. \u00bfDe qu\u00e9 gui\u00f1o me hablan?\", dijo la semana pasada el dirigente Schmid en di\u00e1logo con La Nacion.", "La renuncia indeclinable del abogado Colombo Russell, ex asesor legal de la Federaci\u00f3n Nacional de Camioneros, fue una p\u00e9rdida importante para Moyano en el control de la APE.", "Sin embargo, Manzur le asegur\u00f3 al l\u00edder de la CGT otros puestos clave en la conducci\u00f3n, adem\u00e1s de mantener al camionero siempre informado de los pagos por reintegros a las obras sociales y de los movimientos internos del organismo.", "En su af\u00e1n de controlar la distribuci\u00f3n de los fondos de las obras sociales, Moyano encontr\u00f3 en la APE un basti\u00f3n desde donde supo construir poder.", "El presupuesto La APE es un organismo descentralizado del Estado que administra el dinero de las obras sociales sindicales y que maneja unos $ 1100 millones anuales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365383-la-ape-un-bastion-desde-donde-moyano-suma-poder", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Administra $ 1100 millones y mantiene su gente en puestos clave", "titulo": "La APE, un basti\u00f3n desde donde Moyano suma poder", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Primero, el subsecretario de Salud porte\u00f1o, N\u00e9stor P\u00e9rez Bali\u00f1o, denunci\u00f3 que 30 habitantes de la villa 31 de Retiro atacaron una ambulancia del Servicio de Atenci\u00f3n M\u00e9dica de Emergencia (SAME) con palos y puntapi\u00e9s. Horas despu\u00e9s, el hecho pas\u00f3 a ser una agresi\u00f3n de manotazos e insultos, seg\u00fan fuentes del propio gobierno de la ciudad.", "Lo cierto es que una m\u00e9dica que viajaba en la ambulancia para asistir a un herido de arma blanca sufri\u00f3 un ataque de nervios como consecuencia de una manifestaci\u00f3n vecinal de la villa 31 en reclamo por la muerte de un vecino ocurrida la semana pasada, sin que llegara a ser atendido por el SAME.", "El hecho, que se transform\u00f3 en un ir y venir de declaraciones oficiales y policiales, ocurri\u00f3 ayer a las 19.30 cuando despu\u00e9s de un robo en la manzana 7 de la villa de Retiro un joven sufri\u00f3 una herida de arma blanca en el cuello.", "Seg\u00fan fuentes del Ministerio de Seguridad de la Naci\u00f3n, una ambulancia del SAME concurri\u00f3 a auxiliar al herido, custodiada por dos m\u00f3viles de la comisar\u00eda 46a.", "Esos voceros dijeron que, en el momento en que la ambulancia lleg\u00f3 al lugar, unos vecinos comenzaron a insultar a sus ocupantes y a pegar golpes de pu\u00f1o contra el veh\u00edculo para protestar por la muerte de Humberto Ruiz, la v\u00edctima de la falta de atenci\u00f3n, seg\u00fan los habitantes de la villa 31.", "Cabe recordar que el d\u00eda en que ocurri\u00f3 esa muerte, el gobierno porte\u00f1o tambi\u00e9n hab\u00eda denunciado que no hab\u00eda m\u00f3viles policiales para acompa\u00f1ar a los m\u00e9dicos, tras lo cual admiti\u00f3 que fue el personal sanitario el que no quiso ingresar en la villa junto con la consigna de la fuerza federal de seguridad.", "Algunos funcionarios porte\u00f1os consultados anoche por La Nacion relativizaron la denuncia original del \u00e1rea de Salud sobre el incidente de ayer y reconocieron que las ambulancias del SAME se suelen negar a ingresar en las villas porte\u00f1as por temor a ser atacadas.", "\"Los vecinos protestaron con insultos y golpes de pu\u00f1o contra la ambulancia porque estaban enojados con lo que hab\u00eda ocurrido la semana pasada con Ruiz, pero no hubo golpes. Es cierto que la m\u00e9dica se asust\u00f3 por los insultos y sufri\u00f3 un ataque de nervios. Es importante explicar que el veh\u00edculo del SAME siempre estuvo acompa\u00f1ado con m\u00f3viles policiales\", agreg\u00f3 la fuente del Ministerio de Seguridad de la Naci\u00f3n.", "Antes, P\u00e9rez Bali\u00f1o hab\u00eda sostenido que la agresi\u00f3n no era un hecho aislado y que \"ayer [por anteayer] una ambulancia fue apedreada\".", "Fuentes de la Polic\u00eda Federal desmintieron a La Nacion que hubiera habido alg\u00fan ataque contra ambulancias del SAME.", "Pasadas las 22 de ayer, el Ministerio de Salud porte\u00f1o baj\u00f3 el tono a la denuncia de P\u00e9rez Bali\u00f1o e inform\u00f3 que, antes de las 20, una ambulancia del SAME ingres\u00f3 en la villa 31 acompa\u00f1ada por la Polic\u00eda Federal a atender a un paciente con herida de arma blanca y que fue interceptada por un grupo de unos 30 vecinos que se abalanzaron sobre el m\u00f3vil e insultaron a la m\u00e9dica y al conductor.", "En coincidencia con lo que inform\u00f3 el Ministerio de Seguridad de la Naci\u00f3n, desde la cartera de Salud porte\u00f1a explicaron: \"Los vecinos golpearon la ambulancia, aunque pudo trasladar al herido, quien qued\u00f3 internado. La m\u00e9dica y el conductor de la ambulancia realizaron la denuncia en la Divisi\u00f3n San Mart\u00edn de la Polic\u00eda Federal\", informaron en la cartera sanitaria local.", "En tanto, el gobierno nacional dijo que envi\u00f3 un m\u00f3vil policial de la comisar\u00eda 53a. para tomarle declaraci\u00f3n a la m\u00e9dica y que \u00e9sta ya no estaba en el hospital donde las autoridades locales afirmaron que estuvo internada.", "Los enfrentamientos entre el gobierno nacional y porte\u00f1o recrudecieron tras la decisi\u00f3n de la ministra de Seguridad de la Naci\u00f3n, Nilda Garr\u00e9, de eliminar el servicio de polic\u00eda adicional en los establecimientos p\u00fablicos de la ciudad, entre ellos, los hospitales.", "Ante esta situaci\u00f3n, la justicia porte\u00f1a orden\u00f3 que una ambulancia del SAME permanezca en la villa 31 durante las 24 horas, acompa\u00f1ada por una custodia de la Federal.", "Este fallo de la magistrada Elena Liberatori se complement\u00f3 con otro de su par Roberto Gallardo, que orden\u00f3 al gobierno porte\u00f1o establecer un protocolo de actuaci\u00f3n por parte del SAME ante la solicitud de un servicio m\u00e9dico en villas y asentamientos de la ciudad. Tambi\u00e9n orden\u00f3 que se procure el acompa\u00f1amiento de la ambulancia por parte de la Federal.", "La jueza en lo Contencioso Administrativo y Tributario porte\u00f1o Elena Liberatori orden\u00f3 al gobierno de la ciudad de Buenos Aires que disponga de una ambulancia del SAME de forma permanente en la Unidad Sanitaria N\u00ba 21 de la Villa 31, en Retiro. Desde ayer, en tres turnos se cumple ese servicio, junto con la consigna de un patrullero de la Polic\u00eda Federal.", "Orden\u00f3 anteayer al gobierno local confeccionar un plan que incluya un protocolo de atenci\u00f3n del SAME, de instrumentaci\u00f3n inmediata, que garantice el servicio de emergencia a los habitantes de las villas, asentamientos y complejos habitacionales en tiempo oportuno y seguro, al tiempo que debe asegurarse la presencia policial."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365444-confuso-episodio-con-un-movil-del-same", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Un funcionario porte\u00f1o denunci\u00f3 un ataque contra una ambulancia, pero fue desmentido por polic\u00edas federales; tensi\u00f3n en la villa 31", "titulo": "Confuso episodio con un m\u00f3vil del SAME", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El 15 de junio de 2008, M.L.P. baj\u00f3 del autom\u00f3vil Ford Falcon, exhibi\u00f3 un rev\u00f3lver y le exigi\u00f3 a su ex pareja que le entregara al hijo de ambos.", "La joven se neg\u00f3. Entonces, el hombre le coloc\u00f3 el arma en la espalda, la oblig\u00f3 a subir al veh\u00edculo, la llev\u00f3 hasta las cercan\u00edas de la villa 20, en Villa Riachuelo.", "Luego, durante un tiempo, el hombre la amenaz\u00f3 dici\u00e9ndole, entre otras cosas: \"Si me hac\u00e9s la denuncia te voy a matar, me voy a llevar al bebe\".", "Catorce d\u00edas despu\u00e9s, M.L.P., a las 3.30, se baj\u00f3 del Ford Falcon y sin mediar palabra le peg\u00f3 pu\u00f1etazos a su ex pareja en el rostro.", "Seg\u00fan los peritajes los golpes \"le provocaron un hematoma extenso en mejilla izquierda, derrame sanguinolento en conjuntiva izquierda y derecha, y hematoma en el p\u00e1rpado superior del ojo izquierdo\".", "Adem\u00e1s, desde el 11 de abril y hasta septiembre de 2008, se agrega, M.L.P. amenaz\u00f3, por medio de mensajes de texto, a su ex pareja. Tambi\u00e9n viol\u00f3 una orden judicial que le imped\u00eda acercarse en cualquier lugar a su ex pareja y a su hijo de diez meses.", "Tres a\u00f1os despu\u00e9s, en un fallo fuera de lo com\u00fan sobre violencia dom\u00e9stica, el Tribunal Oral en lo Criminal conden\u00f3 a M.L.P. a la pena de cinco a\u00f1os de prisi\u00f3n por los delitos de privaci\u00f3n ileg\u00edtima de la libertad agravada por haber sido cometida con violencia y amenazas.", "El fallo del Tribunal Oral en lo Criminal N\u00b0 9 porte\u00f1o coincidi\u00f3 con lo solicitado por el fiscal Julio C\u00e9sar Castro durante el debate oral y p\u00fablico."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365392-condenado-por-golpes-y-amenazas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Condenado por golpes y amenazas", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["No hay versi\u00f3n que m\u00e1s altere el humor de Hugo Moyano que aquella que lo vincula con una discusi\u00f3n telef\u00f3nica con N\u00e9stor Kirchner durante la noche previa a la muerte del ex presidente. El l\u00edder de la CGT se enfurece cuando se lo mencionan. Sucedi\u00f3 ayer lo mismo con Pablo, el mayor de sus hijos. \"Lo \u00fanico que le faltaba a Moyano es que lo hicieran responsable de eso\", bram\u00f3 el secretario general del gremio de los camioneros, que traz\u00f3 diferencias en el trato que manten\u00eda su padre con Kirchner y el que tiene actualmente con la jefa del Estado.", "El mayor de los siete hijos de Hugo Moyano neg\u00f3 que la relaci\u00f3n de su padre con Cristina Kirchner \"sea fr\u00eda o distante\". En cambio, admiti\u00f3 que el v\u00ednculo con N\u00e9stor Kirchner era \"distinto\" y que ten\u00eda una manera diferente de encarar la problem\u00e1tica sindical.", "\"No es lo mismo discutir con una jefa que con un jefe\", dijo Moyano en di\u00e1logo con Radio Del Plata. El camionero agreg\u00f3: \"Tal vez cuando estaba Kirchner era diferente, hab\u00eda otro tipo de relaci\u00f3n. Pero con la Presidenta, la relaci\u00f3n es normal. No es que lo extra\u00f1emos, sino que [el ex presidente] ten\u00eda otra forma totalmente distinta. Es distinto discutir con un hombre que con una mujer\".", "Cuidadoso a la hora de referirse a Cristina Kirchner, Pablo Moyano reconoci\u00f3 que su padre habla \"dos o tres veces por semana\" con la Presidenta y que la relaci\u00f3n \"es normal\". Y traz\u00f3 m\u00e1s diferencias con su esposo: \"Tienen distintas formas y personalidades\".", "El l\u00edder de los camioneros se sum\u00f3 a la cruzada sindical para atacar al gobernador reelecto de Salta, Juan Manuel Urtubey, quien describi\u00f3 a Hugo Moyano como \"un piantavotos\".", "\"Ni me va ni me viene lo que dijo. Hugo no fue candidato en Salta y va a seguir actuando de la misma forma: defendiendo a los trabajadores\", minimiz\u00f3 Pablo.", "El viernes 29 de abril, la CGT realizar\u00e1 un acto en la avenida 9 de Julio que promete ser multitudinario. Ser\u00e1 para celebrar el D\u00eda del Trabajador y estiman movilizar a 400.000 personas, seg\u00fan los organizadores.", "\"El 29 de abril va a quedar demostrado qui\u00e9n representa a los trabajadores: si la CGT o estos grupos monop\u00f3licos del poder que constantemente est\u00e1n desacreditando no solamente a Moyano, sino tambi\u00e9n al conjunto de los trabajadores\", fustig\u00f3 el dirigente camionero.", "Entusiasmado, Pablo Moyano volvi\u00f3 a la carga con el tema, y atac\u00f3: \"Con toda esta campa\u00f1a de desprestigio del movimiento obrero, vamos a ver a qui\u00e9n le creen los trabajadores. El 29 habr\u00e1 una gran cantidad de trabajadores que seguir\u00e1n acompa\u00f1ando este proyecto del gobierno nacional y a la conducci\u00f3n de la CGT\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365382-con-nestor-habia-otro-tipo-de-relacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Pablo Moyano habl\u00f3 del trato sindical con Cristina", "titulo": "\"Con N\u00e9stor hab\u00eda otro tipo de relaci\u00f3n\"", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un centenar de comerciantes realiz\u00f3 ayer un paro con corte de calles en la c\u00e9ntrica esquina de Florida y Corrientes, en esta ciudad, en reclamo por la proliferaci\u00f3n de manteros y de puestos ilegales en esa peatonal.", "H\u00e9ctor L\u00f3pez Moreno, representante de los comerciantes de la calle Florida, expres\u00f3: \"El problema es que nosotros combatimos a los manteros, los hab\u00edamos logrado erradicar en 2003. Y en octubre de 2007 volvieron a gran escala\".", "Moreno indic\u00f3 que la presencia de los vendedores ilegales complica el tr\u00e1nsito en el corredor central de la avenida y que es \"insostenible\". \"Vos los quer\u00e9s sacar de la vidriera de tu comercio y te amenazan. A m\u00ed me hicieron un escrache cuando logramos sacarlos\", relat\u00f3.", "El ministro de Ambiente y Espacio P\u00fablico, Diego Santilli, dijo que entiende el reclamo de los vecinos, pero que no se puede resolver de un d\u00eda para otro. \"De la noche a la ma\u00f1ana no se arreglan 20 a\u00f1os de esta situaci\u00f3n, pero hay que hacerlo y vamos a hacerlo. Cada vez hay m\u00e1s y con mayor ilegalidad, vendiendo mercader\u00eda ilegal y otras cosas que est\u00e1n prohibidas. Estamos actuando\", dijo el funcionario.", "\"Iniciamos un operativo hace una semana. Es dif\u00edcil sentarse [a conversar] con los manteros; detr\u00e1s de algunos de ellos hay organizaciones complicadas. Hoy contamos con presencia policial, pero aun as\u00ed le robaron una c\u00e1mara y le fracturaron un brazo a uno de nuestros inspectores\", dijo Santilli.", "Seg\u00fan c\u00e1lculos del ministerio que conduce, hay entre 480 y 500 personas que trabajan de manera ilegal en Florida. El C\u00f3digo Contravencional s\u00f3lo permite la venta ambulante de artesan\u00edas o art\u00edculos para la mera subsistencia, pero no de productos importados o manufacturados.", "Los comerciantes de la zona protestan porque, mientras pagan sus impuestos a la ciudad, entre otros, alquileres y personal de seguridad, los manteros tienen una ganancia neta procedente de un trabajo ilegal que no se controla."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365390-paro-de-comerciantes-por-la-venta-ilegal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Paro de comerciantes por la venta ilegal", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["COMODORO RIVADAVIA.- Un fuerte temporal de lluvia, el equivalente a la mitad de las precipitaciones que caen al a\u00f1o, dej\u00f3 anegadas muchas calles, sumado al avance del barro de los cerros sobre viviendas y caminos, por lo que, hasta anoche, 35 personas hab\u00edan sido evacuadas.", "La emergencia en los barrios de las zonas sur y norte de la ciudad oblig\u00f3 a suspender las clases en el turno tarde en las escuelas e interrumpir totalmente el servicio de transporte p\u00fablico de pasajeros, que se normaliz\u00f3 al atardecer, sobre el cierre de la jornada, para permitir a la gente volver a sus hogares.", "Las lluvias comenzaron alrededor de las 3. Seg\u00fan estimaciones de la Oficina del Servicio Meteorol\u00f3gico local, el agua ca\u00edda casi alcanzaba anoche los 100 mm, la mitad de lo que llueve aqu\u00ed en todo un a\u00f1o.", "Las intensas precipitaciones provocaron la alerta en esta ciudad desde las primeras horas de la ma\u00f1ana, ya que el panorama era similar al vivido en febrero 2010, cuando un temporal provoc\u00f3 el avance de un alud de barro sobre los barrios, que caus\u00f3 tres muertos.", "\"Esta lluvia nos encontr\u00f3 con cuatro nuevas obras pluviales clave para la ciudad en plena ejecuci\u00f3n. Algunas de ellas estar\u00e1n concluidas en seis meses\", explic\u00f3 el intendente de Comodoro Rivadavia, Mart\u00edn Buzzi. El \u00e1rea de Defensa Civil recibi\u00f3 ayer 600 llamadas y habilit\u00f3 las uniones vecinales para recibir reclamos. El ministro del Interior, Florencio Randazzo, comprometi\u00f3 ayuda del gobierno federal y el gobernador Mario das Neves envi\u00f3 a tres de sus ministros para evaluar la situaci\u00f3n.", "La situaci\u00f3n fue ca\u00f3tica en las zonas norte y sur de la ciudad, bordeadas por cerros que nuevamente arrastraron barro hacia las calles. En el barrio General Mosconi, el acceso al hospital Alvear qued\u00f3 bloqueado debido a que el agua arras\u00f3 con una mano de la calle que bordea el mar y que permite llegar a la puerta principal del nosocomio."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365391-comodoro-rivadavia-inundada", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Llovi\u00f3 el equivalente al 50 por ciento de todo el a\u00f1o; hay 35 evacuados", "titulo": "Comodoro Rivadavia, inundada", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tres hombres fueron detenidos ayer tras una persecuci\u00f3n y tiroteo que se inici\u00f3 en la localidad bonaerense de San Miguel y concluy\u00f3 en la de Los Polvorines, informaron fuentes policiales.", "El hecho, que conmovi\u00f3 a vecinos, transe\u00fantes y comerciantes de la zona, comenz\u00f3 ayer, alrededor de las 11.30, en Belgrano y Urquiza, en San Miguel, en el oeste del Gran Buenos Aires.", "En esa esquina, personal de la comisar\u00eda 1a. intent\u00f3 identificar a hombres que iban en dos motos circulando de contramano, lo que provocaba un gran revuelo en el tr\u00e1nsito a esa hora.", "En ese momento, uno de los ocupantes de las motocicletas dispar\u00f3 contra los efectivos que los persegu\u00edan y escaparon del lugar, seg\u00fan consign\u00f3 la agencia de noticias T\u00e9lam.", "La polic\u00eda continu\u00f3 la persecuci\u00f3n y, al llegar a las calles Italia y Urquiza, uno de los motociclistas perdi\u00f3 el control del rodado, cay\u00f3 al piso y fue detenido.", "La fuente policial inform\u00f3 a la agencia de noticias T\u00e9lam que fue secuestrado un rev\u00f3lver calibre 38 y una moto, mientras que el otro veh\u00edculo fue abandonado en Medrano y Jos\u00e9 Le\u00f3n Su\u00e1rez, en Los Polvorines.", "Los investigadores realizaron un allanamiento en una vivienda de la calle Boedo. En ese lugar fue detenido un hombre de 31 a\u00f1os, acusado de haber participado en el hecho.", "En tanto, otro joven, de 22 a\u00f1os, fue atrapado en 9 de julio y Laferrere, donde se le secuestr\u00f3 un rev\u00f3lver calibre 32 largo.", "Los detenidos quedaron a disposici\u00f3n de la Unidad Funcional de Instrucci\u00f3n (UFI) 23, del Departamento Judicial San Mart\u00edn, descentralizada en Malvinas Argentinas, a cargo de la fiscal Tamara Vainan."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365371-persecucion-y-tiroteo-con-tres-hombres-detenidos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Iban en motos, con armas, en San Miguel", "titulo": "Persecuci\u00f3n y tiroteo con tres hombres detenidos", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gabriel SuedLA NACION", "La C\u00e1mara de Diputados aprob\u00f3 ayer y gir\u00f3 al Senado un proyecto que propone modificar el C\u00f3digo Penal, para ampliar los plazos de prescripci\u00f3n de los delitos que afecten la integridad sexual de los menores de edad.", "La modificaci\u00f3n establece que cuando la v\u00edctima de delitos contra la integridad sexual fuera un menor de 18 a\u00f1os, la prescripci\u00f3n de la acci\u00f3n penal comenzar\u00e1 a correr a partir de la 0 hora del d\u00eda en que adquiera la mayor\u00eda de edad, y no del d\u00eda en que ocurri\u00f3 el hecho, como es actualmente. El plazo de prescripci\u00f3n de un delito es el per\u00edodo luego que la acci\u00f3n delictiva ya no puede ser perseguida por el Estado.", "El proyecto prev\u00e9, de todos modos, que el plazo de prescripci\u00f3n puede empezar a correr de inmediato desde el momento en que el menor haga la denuncia, incluso si la realiza antes de cumplir los 18 a\u00f1os.", "La iniciativa, elaborada por la diputada Diana Conti (Frente para la Victoria), es similar a una aprobada el mes pasado en la C\u00e1mara alta. Pero se sancion\u00f3 con un tr\u00e1mite separado, por lo que, para convertirse en ley deber\u00e1 ser aprobado en el Senado.", "\"Este tipo de delitos, que tienen como v\u00edctimas a menores, muchas veces se producen en contextos en los que el menor no puede hacer la denuncia. Por eso se le da a la v\u00edctima el derecho a hacer la denuncia cuando alcanza la mayor\u00eda de edad\", dijo Conti, al presentar la iniciativa ante sus colegas. La diputada retom\u00f3 un proyecto que hab\u00eda presentado en su paso por el Congreso la hoy ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9.", "En la actualidad, el plazo de prescripci\u00f3n de los delitos sexuales comienza a correr, como el resto de los casos, el d\u00eda en que se comete la acci\u00f3n delictiva. Eso imped\u00eda investigar los casos en los que las v\u00edctimas s\u00f3lo se atrev\u00edan a denunciar el hecho muchos a\u00f1os despu\u00e9s de cometido, una vez alcanzada la mayor\u00eda de edad.", "El proyecto aprobado en el Senado el mes pasado fue elaborado por la senadora Mar\u00eda Eugenia Estenssoro (Coalici\u00f3n C\u00edvica), a partir de una propuesta del modisto y dise\u00f1ador de moda Roberto Piazza y de diferentes asociaciones dedicadas a la defensa de los derechos de ni\u00f1os y adolescentes.", "\"La v\u00edctima que no haya podido defenderse en su ni\u00f1ez, en la que depend\u00eda de una representaci\u00f3n legal forzosa, podr\u00e1 hacerlo luego de alcanzada la mayor\u00eda de edad\", expres\u00f3 Estenssoro, durante la sesi\u00f3n celebrada en el Senado, el 16 de marzo.", "Los argumentos usados por los diputados en la sesi\u00f3n de ayer son los mismos, por lo que, al margen del cruce de proyectos que se produjo, es esperable que la iniciativa se convierta en ley en breve.", "\"Resulta indudable que un ni\u00f1o o un adolescente que sufre un delito sexual, hechos que en general acontecen en \u00e1mbitos de gran intimidad como el hogar o la escuela se ve pr\u00e1cticamente imposibilitado de denunciarlo ante las autoridades\", dice el proyecto aprobado ayer en Diputados, en sus fundamentos. \"Es muy probable que no sepa a d\u00f3nde denunciar, se vea presionado o intimidado, o en su caso, que su denuncia no sea considerada cre\u00edble por las autoridades\", agrega."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365389-amplian-los-plazos-de-prescripcion-de--delitos-sexuales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Cuando la v\u00edctima sea un menor, el conteo procesal comenzar\u00e1 cuando cumpla 18 a\u00f1os", "titulo": "Ampl\u00edan los plazos de prescripci\u00f3n de  delitos sexuales", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Loreley GaffoglioLA NACION", "Acuciados por la suma de hechos delictivos que asuelan a alumnos, maestros y vecinos, varios colegios e instituciones de Palermo esbozan la creaci\u00f3n de un foro vecinal de seguridad para sistematizar un protocolo de protecci\u00f3n ciudadana en ese barrio, a pesar de que la presencia policial se vio ayer reforzada.", "En rigor, efectivos de la Polic\u00eda Federal y patrulleros se abocaron a tareas de prevenci\u00f3n, sobre todo en los horarios de ingreso y egreso de los colegios, tras la serie de robos denunciados por alumnos de Recoleta, de los cuales dio cuenta La Nacion en su edici\u00f3n de ayer.", "La creaci\u00f3n del Foro de Seguridad est\u00e1 siendo debatida por instituciones de diversa extracci\u00f3n, como el Museo de Arte Latinoamericano de Buenos Aires (Malba), el shopping Paseo Alcorta, la cl\u00ednica Mater Dei y los colegios San Mart\u00edn de Tours y Bayard, entre otros, en cuyas inmediaciones se han incrementado hechos delictivos, en muchos casos perpetrados por menores de edad.", "As\u00ed lo hizo conocer ayer a La Nacion el rector del Colegio San Mart\u00edn de Tours, Jos\u00e9 Mar\u00eda del Corral, quien relat\u00f3 que debi\u00f3 tomar medidas la semana pasada cuando una de las psicopedagogas del establecimiento fue agredida con caf\u00e9 hirviendo arrojado sobre su cara y luego robada.", "El hecho se sum\u00f3 a otros robos y rapi\u00f1as a alumnos en las inmediaciones de ese colegio, especialmente en la plaza Rep\u00fablica del Per\u00fa, sobre la avenida Figueroa Alcorta y Salguero.", "\"En esa plaza usualmente se congregan menores drogados que amedrentan y roban a los transe\u00fantes\", cont\u00f3 Del Corral. \"Cuando les sucede, los adolescentes no lo denuncian. Los adultos se asustan. Y los menores se descomponen\", grafic\u00f3.", "\"Por eso, el objetivo del foro apunta a brindar protecci\u00f3n a la comunidad de estudiantes y usuarios de esas instituciones\", dijo.", "Adem\u00e1s, por los hechos delictivos, a partir de la semana entrante las nociones te\u00f3rico-pr\u00e1cticas sobre prevenci\u00f3n del delito ser\u00e1n parte de la curr\u00edcula de esa casa de estudios. La capacitaci\u00f3n en seguridad tambi\u00e9n alcanzar\u00e1 a los padres, de manera de unificar un mismo protocolo.", "No obstante, Del Corral enfatiz\u00f3 que diez d\u00edas atr\u00e1s, apenas fue denunciado el robo a la docente del San Mart\u00edn de Tours, la comisar\u00eda 53a. dispuso de presencia policial en la zona, con un cuatriciclo durante la ma\u00f1ana para resguardar los ingresos de los chicos, agentes policiales durante el mediod\u00eda y un patrullero que recorre 16 cuadras a la redonda como forma de prevenci\u00f3n.", "En tanto, no pasaron 24 horas para que la presencia policial tambi\u00e9n se reforzara a la salida de los colegios San Agust\u00edn y Nuestra Se\u00f1ora de la Misericordia, en Recoleta, luego de que La Nacion revelara ayer una ola de robos de la que fueron v\u00edctimas estudiantes de esos establecimientos y de los alumnos que concurren al San Pablo y San Miguel.", "\"La respuesta policial fue muy buena y estamos m\u00e1s que satisfechos. Desde las 7.20 de la ma\u00f1ana [de ayer] ya hab\u00eda un par de efectivos apostados en los alrededores del colegio y un cuatriciclo dando vueltas por la zona\", se\u00f1al\u00f3 a La Nacion Pablo Vel\u00e1zquez, rector del Colegio San Agust\u00edn, situado en Ag\u00fcero 2320.", "\"Hasta nos vinieron a ver tambi\u00e9n de la brigada de robos y hurtos, que nos dijeron que quedaban a disposici\u00f3n nuestra\", agreg\u00f3 Vel\u00e1zquez, quien hab\u00eda transmitido su preocupaci\u00f3n y la de padres y alumnos del colegio frente a una sucesi\u00f3n de entre trece y quince robos que ocurrieron desde que comenzaron las clases, hace un mes.", "El rector del San Agust\u00edn se\u00f1al\u00f3, adem\u00e1s, que funcionarios del gobierno de la ciudad le propusieron reunirse ma\u00f1ana para evaluar la posibilidad de hacer un corredor escolar como ya existe en otras zonas de la ciudad. \"Hasta ahora nunca se hab\u00edan acercado a proponerlo, pero ahora nuestra idea es evaluarlo tranquilos y, en el encuentro, sumar cuestiones que vinculen a los padres\", dijo.", "Los corredores escolares fueron creados con el fin de que los chicos que van o vuelven del colegio caminen por determinadas calles que son vigiladas por polic\u00edas, vecinos y comerciantes, que puedan dar alerta en caso de que se suscite una situaci\u00f3n de riesgo. Adem\u00e1s, en esas calles se colocan carteles donde se se\u00f1ala que se trata de un corredor escolar y se exhiben n\u00fameros telef\u00f3nicos a los que se puede llamar en caso de existir una emergencia.", "Con la colaboraci\u00f3n de Fernando Massa", "Con cuchillos:  dos chicas de 16 a\u00f1os y otro menor protagonizaron una serie de robos a alumnos de los colegios San Agust\u00edn y Nuestra Se\u00f1ora de la Misericordia, en Recoleta.", "Con caf\u00e9 hirviendo:  una psicopedagoga fue agredida y robada por delincuentes a dos cuadras del colegio San Mart\u00edn de Tours, mientras que estudiantes denunciaron otros robos y arrebatos por parte de menores apostados en la plaza Rep\u00fablica del Per\u00fa, y que adem\u00e1s merodean por las inmediaciones.", "Foro de seguridad:  el Malba, el shopping Paseo Alcorta, el sanatorio Mater Dei y los colegios Bayard y San Mart\u00edn de Tours impulsan la creaci\u00f3n de un foro de seguridad para Palermo.", "Capacitaci\u00f3n:  el colegio San Mart\u00edn de Tours dictar\u00e1 clases de seguridad para padres y alumnos, para unificar los m\u00e9todos de prevenci\u00f3n de delitos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365369-seguridad-colegios-analizan-crear-un-foro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "En Palermo, sumar\u00e1n a comercios y a cl\u00ednicas para establecer protocolos de protecci\u00f3n conjunta; m\u00e1s polic\u00edas en Recoleta", "titulo": "Seguridad: colegios analizan crear un foro", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Silvia Pisani  Corresponsal en Estados Unidos", "WASHINGTON.- Los m\u00e1s moderados dijeron que la decisi\u00f3n del Gobierno de intervenir en empresas privadas \"abre dudas de fondo\" sobre la filosof\u00eda econ\u00f3mica de la administraci\u00f3n de Cristina Kirchner y que est\u00e1 llamada a generar \"largas explicaciones\" en cuanto foro internacional participen sus funcionarios.", "Tambi\u00e9n, que semejante paso va en la l\u00ednea de los que generan  \"incertidumbre\" entre inversores no s\u00f3lo por su alcance sino tambi\u00e9n por la forma \"expeditiva\" en que se adopt\u00f3, a trav\u00e9s de un decreto.", "Los m\u00e1s duros, en cambio, hablaron directamente de \"golpe intervencionista\" que acerca la l\u00ednea de la Casa Rosada con la sinton\u00eda de la Venezuela chavista, a la vez que, si de algo no tuvieron dudas, es de que la administraci\u00f3n kirchnerista \"no ser\u00e1 un operador eficiente\" en las empresas en las que intervenga.", "Esas fueron las reacciones recogidas por La Nacion en medios pol\u00edticos, diplom\u00e1ticos, acad\u00e9micos y financieros de esta ciudad donde la noticia apenas si empezaba a ser digerida.", "Aun reconociendo el derecho a  desear \"el ejercicio de un peso acorde con el paquete accionario que se posee\" en la conducci\u00f3n de una empresa, en medios diplom\u00e1ticos cercanos a la relaci\u00f3n bilateral se admiti\u00f3 que la decisi\u00f3n \"abre interrogantes sobre la filosof\u00eda de fondo que en materia econ\u00f3mica\" persigue el Gobierno.", "Esas mismas fuentes, que hablaron a condici\u00f3n de anonimato, admitieron, por lo pronto, un \"matiz de fondo\" entre el giro intervencionista que parece insinuar la Casa Rosada y la filosof\u00eda que practican gobiernos regionales con los que Washington tiene mayor sinton\u00eda, tal el caso de Chile, Brasil y Colombia.", "Desde los centros de an\u00e1lisis pol\u00edtico, uno de los m\u00e1s cr\u00edticos fue Riordan Roett, de la School of Advanced International Studies (SAIS), para quien lo ocurrido \"no es m\u00e1s que una continuaci\u00f3n de la pol\u00edtica de intervencionismo estatal que la administraci\u00f3n kirchnerista ya practic\u00f3 con la apropiaci\u00f3n de reservas del Banco Central y los fondos de pensi\u00f3n\", dijo, antes de advertir que esto \"no redundar\u00e1 en una gesti\u00f3n eficaz en las empresas en las que se intervenga\".", "A diferencia de otros analistas, dud\u00f3 de que la medida impactara en estrategias de inversi\u00f3n porque \"mucho m\u00e1s grave que eso es que la Argentina resista someterse a la revisi\u00f3n del Art\u00edculo IV a la que est\u00e1\".", "Entre analistas de inversi\u00f3n, en cambio, hubo quienes admitieron el derecho que asiste al Estado a ejercer un peso acorde con el paquete accionario que posea en una empresa. Pero, en ese caso, objetaron la forma \"expeditiva\" en que se adopt\u00f3 y el hecho de que se abandone de buenas a primeras la figura de \"inversor pasivo\" que practican otros gobiernos con empresas en las que tienen activos. \"Cuando alguien -ya sea un individuo o un Estado- compra acciones de una empresa es porque considera que le va bien y que es buen negocio estar all\u00ed. Pretender intervenir en sus decisiones es un cambio de perfil que amerita una explicaci\u00f3n\", indic\u00f3 a La Nacion un analista.", "En esa misma l\u00ednea, Arturo Porzecanski, de la American University, expuso dudas sobre \"las razones \u00faltimas\" de una decisi\u00f3n del Gobierno que juzga como \"un manotazo\" en la l\u00ednea de lo \"ya sucedido con el Banco Central, el Banco Naci\u00f3n y los fondos de pensi\u00f3n\".", "Un diplom\u00e1tico norteamericano que ocup\u00f3 cargos de responsabilidad en la pol\u00edtica regional durante el anterior gobierno republicano dio por seguro que este paso impulsar\u00e1 a ubicar a la Argentina \"en una situaci\u00f3n de mayor proximidad\" con el gobierno chavista en Venezuela.", "Mark Jone, de la Rice University, en Texas, dice que lo ocurrido es \"un golpe intervencionista\", pero que \"no deber\u00eda sorprender a nadie. Hace rato que el Gobierno viene dando, formal o informalmente, pasos en esta direcci\u00f3n\". \u00bfQu\u00e9 quiere decir con eso?, pregunt\u00f3 La Nacion. \"Que el intervencionismo en la Argentina se viene dando de dos formas -contest\u00f3-. O bien por la v\u00eda formal, de las leyes o los decretos, o por la informal como, por ejemplo, los permisos que deben conseguir empresas que quieren exportar en algunos rubros\".", "\"El Gobierno dice as\u00ed tutelar el bien com\u00fan, cuando en realidad interfiere en diferentes ramas de la actividad privada, alentando a su capitalismo de amigos.\"", "\"Es una medida razonable y justa. Va a aportar la seguridad de cuidar el capital que tiene el Estado nacional en cada una de las empresas.\"", "\"Es una maniobra m\u00e1s de control y condicionamiento del sector empresario, que en nada tiene que ver con una preocupaci\u00f3n sobre la futura jubilaci\u00f3n de los argentinos.\"", "\"Es una medida de intervenci\u00f3n del sector privado y de pago a los militantes kirchneristas, porque la mayor\u00eda de los directores que va a nombrar el Estado son de La C\u00e1mpora.\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365435-en-eeuu-lo-ven-como-un-giro-que-recuerda-a-chavez", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Diplom\u00e1ticos y economistas objetaron la norma y c\u00f3mo se tom\u00f3", "titulo": "En EE.UU. lo ven como un giro que recuerda a Ch\u00e1vez", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un confuso episodio se registr\u00f3 esta noche cuando el subsecretario de Salud de la Ciudad de Buenos Aires, N\u00e9stor P\u00e9rez Bali\u00f1o, denunci\u00f3 a  lanacion.com  que una ambulancia del SAME hab\u00eda sido atacada con \"palos y piedras\" cuando ingres\u00f3 a la Villa 31. Sin embargo, fuentes policiales se\u00f1alaron que s\u00f3lo se hab\u00edan registrado insultos hacia el personal m\u00e9dico que iba en el veh\u00edculo.", "De acuerdo al funcionario, el hecho ocurri\u00f3 pasadas las 20, cuando una ambulancia del SAME ingres\u00f3 a la Villa 31 tras un llamado de auxilio. Mientras el equipo de m\u00e9dicos se retiraba de la zona con el paciente,  alrededor de 30 personas atacaron con \"palos y piedras\" a la ambulancia.", "Como consecuencia del hecho, la m\u00e9dica que viajaba en la ambulancia sufri\u00f3 una crisis nerviosa y fue llevada al Hospital Fern\u00e1ndez.  \"Qued\u00f3 con una crisis hipertensiva\", asegur\u00f3 Bali\u00f1o en declaraciones al canal TN.", "Seg\u00fan el subsecretario,  una ambulancia fue atacada ayer en la misma zona. \"No fue un hecho aislado, no es una cosa espont\u00e1nea\", advirti\u00f3. Y agreg\u00f3: \"Fue una provocaci\u00f3n para atemorizar a los m\u00e9dicos y que no vayan a la villa\".", "Por otro lado, fuentes de la Polic\u00eda Federal se\u00f1alaron a LA NACION  que no se hab\u00eda denunciado  ning\u00fan ataque, s\u00f3lo que se hab\u00edan producido algunos insultos a la ambulancia por haberse demorado en llegar. En la Comisar\u00eda 46 no se hab\u00eda radicado ninguna denuncia en relaci\u00f3n a un supuesto ataque.", "En cambio, el abogado de la Asociaci\u00f3n de M\u00e9dicos Municipales, Vadim Mischanchuk, asegur\u00f3 que un grupo de personas agredi\u00f3 y amenaz\u00f3 al equipo m\u00e9dico cuando \u00e9ste se dispon\u00eda a atender al paciente herido. \"Rodearon la ambulancia y no dejaban que la m\u00e9dica atienda al paciente\", dijo Mischanchuk en declaraciones al canal Am\u00e9rica 24.", "Los vecinos de la Villa 31, en tanto, negaron que la ambulancia haya sido atacada esta noche durante un operativo en esa zona. \"No hubo ninguna agresi\u00f3n\", dijeron.", "Antecedentes.  La jueza en lo Contencioso Administrativo y Tributario porte\u00f1o Elena Liberatori orden\u00f3, anteayer,  al gobierno de la ciudad de Buenos Aires que disponga de una ambulancia del SAME de forma permanente en la Unidad Sanitaria N\u00ba 21 de la Villa 31. Ayer, un m\u00f3vil de emergencia se apost\u00f3 durante todo el d\u00eda en el cruce de las calles 6 y Gendarmer\u00eda Nacional y fue acompa\u00f1ada de un polic\u00eda de la comisar\u00eda 46a., mientras que otros uniformados completaron el operativo de seguridad para vigilar a unos 26.000 habitantes.", "Por su parte, el juez Roberto Gallardo orden\u00f3 ayer al gobierno local confeccionar un plan que incluya un protocolo de atenci\u00f3n del SAME, de instrumentaci\u00f3n inmediata, que garantice el servicio de emergencia a los habitantes de las villas, asentamientos y complejos habitacionales, en tiempo oportuno y seguro y con las medidas necesarias para que ese servicio no se vea interrumpido por la falta eventual de recursos de la polic\u00eda.", "El mi\u00e9rcoles 6 pasado, los vecinos de la Villa 31 cortaron la autopista Illia durante siete horas, en reclamo por la muerte de un habitante que, seg\u00fan sostuvieron, muri\u00f3 tras sufrir un ataque de epilepsia porque dos ambulancias del SAME no habr\u00edan querido ingresar al asentamiento para asistirlo.  Por el hecho, se produjeron fuertes  cruces entre el gobierno porte\u00f1o y el nacional."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365334-confuso-episodio-con-una-ambulancia-del-same--en-la-villa-31", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El  subsecretario de Salud porte\u00f1o N\u00e9stor P\u00e9rez Bali\u00f1o denunci\u00f3 aque un m\u00f3vil hab\u00eda sido atacado con \"palos y piedras\" cuando ingres\u00f3 al lugar; sin embargo, fuentes policiales indicaron que s\u00f3lo hubo insultos", "titulo": "Confuso episodio con una ambulancia del SAME  en la Villa 31", "fecha": "Mi\u00e9rcoles 13 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La decisi\u00f3n del gobierno nacional de ampliar su poder de decisi\u00f3n en m\u00e1s de 32 empresas privadas cay\u00f3 como una bomba entre los principales ejecutivos del pa\u00eds. Casi nadie, sin embargo, quiso expresar su malestar abiertamente y en forma individual. Algunos lo dejaron entrever fuera de micr\u00f3fono, otros lo canalizaron en los duros comunicados que emitieron ayer las asociaciones.", "Uno de los pronunciamientos m\u00e1s contundentes fue el de la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA), que directamente pidi\u00f3 que la Casa Rosada \"revea la medida adoptada\". La entidad expres\u00f3 en un comunicado su \"preocupaci\u00f3n\" por el decreto 441, publicado ayer en el Bolet\u00edn Oficial, que elimin\u00f3 el l\u00edmite que ten\u00eda la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses) para ejercer sus derechos accionarios en las empresas que cotizan en Bolsa.", "Luego de la disoluci\u00f3n de las AFJP, el organismo que dirige Diego Bossio recibi\u00f3 paquetes accionarios correspondientes a 42 empresas. Ninguna AFJP pod\u00eda en forma individual controlar m\u00e1s del 5% de una firma, pero al acumularse los activos de varios fondos de jubilaci\u00f3n y pensi\u00f3n, el Estado hered\u00f3 participaciones accionarias muy superiores. S\u00f3lo en 10 de esas empresas la Anses se qued\u00f3 con menos del 5 por ciento. En las 32 firmas restantes, el Estado ampli\u00f3 desde ayer su espacio de influencia y podr\u00eda nombrar m\u00e1s directores.", "Tanto la UIA como la Asociaci\u00f3n Empresaria Argentina (AEA) recordaron en sus comunicados la justificaci\u00f3n original que hab\u00eda tenido el tope del 5 por ciento y consideraron que la ley 26.425, que traspas\u00f3 las tenencias de las AFJP a la Anses, fueron aprobadas con la aclaraci\u00f3n expresa de que ese tope se mantendr\u00eda.", "\"M\u00e1s a\u00fan, esta limitaci\u00f3n es ahora mucho m\u00e1s necesaria, dada la fuerte preponderancia de un organismo del Estado, la Anses, como principal inversor institucional en el mercado de capitales argentino\", sostiene el comunicado de AEA, una organizaci\u00f3n en la que tienen fuerte influencia dos de los grupos perjudicados por el decreto y que mantienen un fuerte enfrentamiento con el Gobierno: Techint y Clar\u00edn.", "La entidad que preside Jaime Campos afirm\u00f3 adem\u00e1s que \"es fundamental preservar la conducci\u00f3n empresaria de las empresas privadas, evitando por lo tanto el avance de la participaci\u00f3n estatal en dicho \u00e1mbito\". La UIA, por su parte, cuestion\u00f3 que la medida se haya hecho efectiva por medio de un decreto de necesidad y urgencia, teniendo en cuenta que las acciones de las ex AFJP fueron transferidas hace m\u00e1s de dos a\u00f1os. En sus considerandos, el decreto justifica la urgencia en que varias compa\u00f1\u00edas van a celebrar sus asambleas anuales antes del 30 de este mes.", "En varias empresas consultadas creen que la urgencia del decreto estuvo vinculada con el hecho de que ma\u00f1ana Siderar, del grupo Techint, celebra su asamblea anual. La Anses tiene el 25,97% de Siderar y con ese porcentaje podr\u00eda colocar hasta tres de los once directores, adem\u00e1s de un s\u00edndico. A diferencia de lo que ocurri\u00f3 en 2009, cuando la empresa y el Gobierno consensuaron el nombre de Aldo Ferrer para representar a las acciones en manos del Estado, esta vez la Casa Rosada propuso que se designe a Axel Kicillof, un economista ligado a la agrupaci\u00f3n La C\u00e1mpora. Voceros de Techint no quisieron hacer declaraciones, aunque en \u00e1mbitos empresariales se\u00f1alaron que el grupo que comanda Paolo Rocca podr\u00eda ser el primero en recurrir a la Justicia para impugnar el decreto 441.", "Otro sector en el que la noticia cay\u00f3 como una bomba fue el bancario. Las expresiones de disgusto estuvieron a la orden del d\u00eda en la City. \"La idea es pedir una suerte de explicaci\u00f3n sobre qu\u00e9 se busca con esta medida. Es un golpe a la inversi\u00f3n\", se\u00f1alaron fuentes del sector bancario, que calificaron la medida como un elemento m\u00e1s de la campa\u00f1a electoral. De hecho, la empresa m\u00e1s afectada por la medida es un banco, el Macro, cuyo presidente, Jorge Brito, est\u00e1 al frente de la Asociaci\u00f3n de Bancos Argentinos (Adeba).  La Anses tiene el 30,9% de las acciones del Macro, contra el 39,9 por ciento que conserva Brito.", "Un sector con varias firmas involucradas es el energ\u00e9tico, pero all\u00ed se lo tomaron con m\u00e1s calma. \"Somos un", "sector regulado y estamos acostumbrados. Si ponen m\u00e1s directores hasta nos puede beneficiar porque van a ver que de verdad perdemos plata y necesitamos una suba de tarifas\", se ilusion\u00f3 una fuente.", "En tanto, el presidente de Fiat Argentina, Cristiano Rattazzi, se\u00f1al\u00f3: \"No es funci\u00f3n del Gobierno involucrarse en empresas privadas\". Tambi\u00e9n hubo un fuerte malestar en el campo, con duras cr\u00edticas de Hugo Biolcati (Sociedad Rural) y Confederaci\u00f3n Rurales Argentinas (CRA), que en un comunicado declar\u00f3: \"No nos sorprende una nueva intromisi\u00f3n en la actividad privada\".", "La Uni\u00f3n Industrial Argentina solicita se revea la medida adoptada, reiterando que (...) la promoci\u00f3n de la actividad empresaria privada es una de las claves del progreso de nuestro pa\u00eds.  (Del comunicado de la UIA)", "Es fundamental preservar la conducci\u00f3n empresaria de las empresas privadas, evitando por lo tanto el avance de la participaci\u00f3n estatal en dicho \u00e1mbito que promueve el decreto 441.  (Del comunicado de AEA)", "\"No es funci\u00f3n del Gobierno involucrarse en empresas privadas.\"", "\"Esta medida no hace m\u00e1s que confirmar, a modo de anticipo, cu\u00e1l ser\u00eda el escenario al que el oficialismo nos conducir\u00eda si gana las pr\u00f3ximas elecciones: un avance sobre la propiedad privada.\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365433-rechazo-empresario-al-avance-del-gobierno-en-las-companias", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La UIA, la AEA, dirigentes del sector bancario y del campo, contra una mayor injerencia de la Anses", "titulo": "Rechazo empresario al avance del Gobierno en las compa\u00f1\u00edas", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una porci\u00f3n de la oposici\u00f3n en la C\u00e1mara de Diputados se puso en marcha ayer para lograr que el Gobierno d\u00e9 marcha atr\u00e1s con la medida, anunciada anteayer, que aumenta el poder del Estado en las empresas en las que tiene participaci\u00f3n accionaria la Anses.", "La primera en reaccionar fue la diputada Patricia Bullrich (Coalici\u00f3n C\u00edvica), que present\u00f3 un proyecto de ley para restablecer la limitaci\u00f3n del 5% que ten\u00eda el Estado para participar en la toma de decisiones en las empresas de las que es accionista y que acaba de ser derogada por decreto por la presidenta Cristina Kirchner.", "\"Una vez m\u00e1s, nos encontramos frente a una nueva extorsi\u00f3n sobre las empresas por parte del kirchnerismo; en alg\u00fan momento extorsionan a los propietarios de los medios de comunicaci\u00f3n y, en este caso, a los propietarios de las empresas privadas aumentando la participaci\u00f3n del Estado en sus directorios\", sostuvo Bullrich en los fundamentos de su proyecto.", "La iniciativa fue acompa\u00f1ada por algunos diputados de Pro, de la UCR y del Peronismo Federal. Pero encuentra resistencia en los bloques de centroizquierda y hasta en la propia bancada de Bullrich. Adri\u00e1n P\u00e9rez, compa\u00f1ero de f\u00f3rmula de Elisa Carri\u00f3, est\u00e1 en contra del proyecto de la diputada.", "Por esta raz\u00f3n, es muy dif\u00edcil que la iniciativa logre avanzar en la C\u00e1mara de Diputados. El escenario es a\u00fan m\u00e1s complicado en el Senado, donde la mayor\u00eda la tiene la bancada oficialista.", "Como todos los decretos de necesidad y urgencia (DNU), el dictado ayer por la Presidenta tambi\u00e9n deber\u00e1 atravesar el filtro del Congreso. De acuerdo con la legislaci\u00f3n actual, de todos modos, hace falta el voto de las dos c\u00e1maras para que quede derogado.", "Por todo ello, los diputados que se oponen a la medida guardaban como \u00faltima esperanza la posibilidad de que la Justicia interviniera para frenar la decisi\u00f3n del gobierno nacional.", "Gabriel Sued"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365437-diputados-buscan-derogar-el-decreto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Iniciativa de parte de la oposici\u00f3n, que tiene fisuras", "titulo": "Diputados buscan derogar el decreto", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Norberto F. Bravo:  con domicilio en Niceto Vega 5726. Pidi\u00f3 su propia quiebra por cesaci\u00f3n de pagos. Denunci\u00f3 un pasivo de $ 45.640. Juzgado N\u00b05; secretar\u00eda N\u00b0 9.", "Juan C. Trujillo:  establecido en Mercedes 265. Solicit\u00f3 su propia quiebra. Cesaci\u00f3n de pagos: 8 de octubre de 2009. Juzgado N\u00b0 5; secretar\u00eda N\u00b0 10.", "Marcela Delia Rosa:  con domicilio en Iriarte 1654. Pidi\u00f3 su propia quiebra por cesaci\u00f3n de pagos. Estim\u00f3 su pasivo en $ 68.244. Juzgado N\u00b0 1; secretar\u00eda N\u00b0 2.", "Droguer\u00eda del Plata SA:  con sede en Av. Juan B. Alberdi 5101. Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de Droser SA. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 18 de mayo. S\u00edndico: Salom\u00f3n Sim\u00f3n Whilhelm; Lavalle 1290, piso 11\u00b0, 1109. Juzgado 24; sec. 48.", "CAA SA:  con sede en Av. Quintana 591, piso 4\u00b0. Fue decretada su quiebra por petici\u00f3n de Enrique E. Ruiz. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 27 de mayo. S\u00edndico: Fernando J. Marziano; Av. Callao 930, piso 8\u00b0, \"B\". Juzgado 25; sec. 49.", "El Barreal SRL:  con sede en Iber\u00e1 5201, PB, 1. Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de Patricia J. Pinasco. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 30 de mayo. S\u00edndico: Mar\u00eda L. Orazi; Tucum\u00e1n 1484, piso 21\u00b0, B. Juzgado 21; sec. 41.", "Ana M. Franze:  empleada; Hubac 5576. La quiebra se decret\u00f3 a propio pedido. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 21 de junio. S\u00edndico: Jos\u00e9 Scheinkopf; Av. Pueyrred\u00f3n 468, piso 7\u00b0, \"45\". Juzgado N\u00b0 1; secretar\u00eda N\u00b0 1."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365358-concursos-y-quiebras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Concursos y quiebras", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las pol\u00edticas populistas suelen envolverse en argumentos que, a primera vista, tienen la sensatez del sentido com\u00fan. Por ejemplo: los funcionarios justificaron ayer el avance del Estado en los directorios de empresas donde tiene participaci\u00f3n la Anses diciendo que se pretende defender el patrimonio de los trabajadores, que fue invertido en esas compa\u00f1\u00edas. Salvo que se sea un explotador despiadado, la consigna suena, en principio, inobjetable. Es una pena que, a medida que se la examina, lo que parec\u00eda una verdad evidente comience a mostrar un signo inverso. Es decir: cabe temer que los intereses que se dice resguardar sean los que correr\u00e1n mayor peligro.", "Una inc\u00f3gnita preliminar es si los fondos previsionales est\u00e1n mejor o peor asegurados en empresas cuyo gobierno est\u00e1 sometido a la arbitrariedad del Poder Ejecutivo. Cristina Kirchner volvi\u00f3 a modificar una ley a trav\u00e9s de un decreto, sin que quede clara la necesidad ni la urgencia para hacerlo. (Salvo que la asamblea anual de Siderar, del grupo Techint, est\u00e1 citada para ma\u00f1ana, y el kirchnerismo pretende imponer all\u00ed al militante de La C\u00e1mpora Axel Kicillof.)", "Ese DNU es m\u00e1s controvertido porque elimina una cl\u00e1usula sin la cual la estatizaci\u00f3n de las AFJP tal vez no habr\u00eda sido aprobada: la que establece que, cualquiera que fuera su posici\u00f3n accionaria, el Estado no tendr\u00eda derecho a una representaci\u00f3n superior al 5% en la conducci\u00f3n de las empresas. La \"defensa de los intereses de los trabajadores\" -o, si se prefiere, la premura por designar a Kicillof- es invocada, entonces, como un pretexto para violar la ley.", "Es obvio que ni siquiera un fin tan noble como la preservaci\u00f3n del patrimonio de los contribuyentes a la Anses deber\u00eda ser superior a las normas. Pero no es tan seguro que, en adelante, los intereses de los trabajadores estar\u00e1n mejor custodiados. El kirchnerismo se ha cansado de demostrar que ese objetivo no lo desvela. Por ejemplo: la Anses, que podr\u00eda comprar bonos argentinos en el mercado a una tasa del 10%, le presta dinero al Tesoro al 6 o 7 por ciento. La misma negligencia se ilustra con an\u00e9cdotas menos relevantes. \u00bfEs verdad que, en una d\u00e9cada, ese organismo llev\u00f3 su planta de personal de 8000 a 16.000 agentes? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n guarda esa expansi\u00f3n con el clientelismo oficial? \u00bfExiste all\u00ed una pol\u00edtica de vi\u00e1ticos e \"inversiones\" ligada al proselitismo? \u00bfQu\u00e9 rol juega La C\u00e1mpora en esas pr\u00e1cticas?", "Para aceptar que la expansi\u00f3n oficial sobre las empresas redundar\u00e1 en beneficio de los trabajadores y de los jubilados, habr\u00eda que demostrar que los representantes del Estado defender\u00e1n esos intereses aun cuando se enfrenten a las preferencias del Gobierno. Por ejemplo: los delegados de la Casa Rosada en una distribuidora el\u00e9ctrica o gas\u00edfera, \u00bfpedir\u00e1n aumentos de tarifas para que mejore la ecuaci\u00f3n de la empresa y, en consecuencia, la de sus accionistas? En esa encrucijada, \u00bfvelar\u00e1n por los activos de \"los abuelos\" o cumplir\u00e1n las instrucciones de Olivos? Esta pregunta se la est\u00e1n formulando quienes invirtieron en acciones de esas compa\u00f1\u00edas, apostando a que ser\u00edan conducidas con la pretensi\u00f3n de volverlas m\u00e1s rentables y no de someterlas a las urgencias de la pol\u00edtica. Para ayudarlos con la respuesta, ah\u00ed est\u00e1 Guillermo Moreno, con sus guantes de boxeo, enriqueciendo las deliberaciones de Papel Prensa.", "No son interrogantes te\u00f3ricos o preventivos. El Fondo de Garant\u00eda de Sustentabilidad de la Anses ha destinado miles de millones de pesos a proyectos de generaci\u00f3n energ\u00e9tica a gas \u2013en un pa\u00eds que tiene cada vez menos gas\u2013 o a usinas nucleares obsoletas. A pesar de que en el sitio web de ese organismo (www.anses.gob.ar/FGS/inversion_proyectos.php) se prometen dict\u00e1menes de universidades nacionales sobre la razonabilidad de esas inversiones, jam\u00e1s fueron publicados. Es v\u00e1lido preguntarse si realmente se hicieron.", "La primera trampa conceptual es, entonces, que la expansi\u00f3n del poder del Estado en los directorios afecta s\u00f3lo el inter\u00e9s de las grandes empresas. Como si, en este caso, ese inter\u00e9s fuera contradictorio con el de sus accionistas, entre ellos, los contribuyentes a la seguridad social. Por supuesto, la mayor influencia de los representantes de la Anses puede determinar tambi\u00e9n el deterioro de las compa\u00f1\u00edas. La Uni\u00f3n Industrial Argentina y la Asociaci\u00f3n Empresaria Argentina alertaron ayer sobre ese peligro. Nada que objetar, salvo la falta de visi\u00f3n de largo plazo que caracteriz\u00f3 a muchos hombres de negocios cuando se estatiz\u00f3 el sistema previsional: en esa decisi\u00f3n est\u00e1 la ra\u00edz de esta expansi\u00f3n sobre la esfera privada.", "Una curiosidad que presentaba ayer el paisaje empresarial es que hay alg\u00fan due\u00f1o de compa\u00f1\u00eda que, sin llegar a festejarlo, acepta el decretazo. \"Teniendo al Gobierno dentro de la empresa, podremos protegernos mejor de su arbitrariedad\", dijo uno.", "La voracidad produce, a veces, la ceguera. El Gobierno analiza la posibilidad de modificar la ley de sociedades para ampliar las atribuciones de los directores que representan al Estado en las empresas, con el argumento de que son los depositarios del \"inter\u00e9s general\". En ese concepto est\u00e1 mejor expresado que nunca que el esp\u00edritu de esta reforma es, m\u00e1s que defender los intereses de los jubilados, plegar a las grandes empresas a las directrices pol\u00edticas del oficialismo.", "Ser\u00eda un error, sin embargo, ignorar que detr\u00e1s del nuevo avance de Cristina Kirchner sobre el Congreso se esconde una lucha de poder. La CGT de Hugo Moyano sali\u00f3 a escena para recordarlo. Exigi\u00f3 ayer que los directores de la Anses en las empresas salgan de sus filas. Es lo que ven\u00eda sucediendo como resultado de las gestiones de algunos sindicatos, hasta que la Presidenta prefiri\u00f3 el semillero de La C\u00e1mpora. La retracci\u00f3n de Julio De Vido dentro del Gabinete no es ajena a este giro.", "El conflicto de los gremialistas con la \"juventud maravillosa\" que rodea a la se\u00f1ora de Kirchner no es nuevo. Sali\u00f3 a luz por primera vez cuando se supo que en la detenci\u00f3n de Ger\u00f3nimo Venegas tuvo que ver un almuerzo de otro neocamporista, el secretario de Justicia Juli\u00e1n Alvarez, con el juez Norberto Oyarbide. Ahora el camionero suma otro reclamo a su amenazante manifestaci\u00f3n del pr\u00f3ximo 29 en la avenida 9 de Julio.", "La dirigencia partidaria, mientras tanto, permaneci\u00f3 ayer casi ajena a esta discusi\u00f3n. La indiferencia, acaso, est\u00e9 originada en que buena parte de ella comparte el supuesto de la iniciativa oficial: entre las empresas y el bienestar general existe una contradicci\u00f3n intr\u00ednseca. Ese axioma cubre hoy casi toda la cultura pol\u00edtica argentina.", "Imposible asistir a esta disputa y no recordar a Fernando Henrique Cardoso, que hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o, en referencia a su pa\u00eds, dijo: \"Estado, sindicatos y movimientos sociales se funden en los altos hornos de los fondos de pensi\u00f3n para engendrar, gracias a la desmoralizaci\u00f3n de los partidos, un populismo autoritario\". Cardoso acu\u00f1\u00f3 un neologismo para designar ese fen\u00f3meno brasile\u00f1o. Lo llam\u00f3 \"subperonismo\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365434-voracidad-y-poder-para-violar-la-ley", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Voracidad y poder para violar la ley", "fecha": "\r\n                \r\n              Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Uni\u00f3n de la Industria C\u00e1rnica Argentina (Unica) y la C\u00e1mara Argentina de la Industria de Chacinados y Afines (Caicha) informaron que la producci\u00f3n de fiambres en la Argentina utiliza en m\u00e1s de un 90 por ciento materia prima local (carne porcina y bovina) y s\u00f3lo se importan los cortes faltantes (generalmente pulpa y tocino). La semana \u00faltima, la Federaci\u00f3n Agraria Argentina y el diputado Ulises Forte hab\u00edan reclamado un freno a las importaciones de carnes porcinas desde Brasil porque perjudican a productores locales. En un comunicado, Unica y Caicha expresaron que la industria chacinadora crece \"en forma permanente y para ello necesita una provisi\u00f3n de porcinos y de cortes de cerdo que permitan competir\". Pero aclararon que importan de Brasil \"s\u00f3lo ciertos cortes (pulpas y tocino) ya que en el mercado local no hay abastecimiento suficiente; en ning\u00fan momento las f\u00e1bricas han importado medias reses\". Y agregaron que \"no participan de la importaci\u00f3n de cortes empaquetados, que luego se venden en bocas de expendio al p\u00fablico\".", "SALTA.\u2013 La Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea y la Bolsa local expondr\u00e1n hoy, en el hotel Salta, el Plan Nacional Argentina Competitiva, Productiva y Federal, elaborado por 30 economistas. Adem\u00e1s del gobernador, Juan Manuel Urtubey, hablar\u00e1n los presidentes de la fundaci\u00f3n, Mart\u00edn Amengual, y de la Bolsa, Alberto Lahan.", "El Banco Comafi abri\u00f3 en San Mart\u00edn 752, San Miguel de Tucum\u00e1n, una sucursal que atender\u00e1 todos los sectores: individuos, microemprendimientos, pymes y grandes empresas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365357-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El mercado local oper\u00f3 casi sin cambios respecto de la jornada previa mientras que los contratos futuros en el mercado de Chicago cerraron con disparidad, con mejoras para la soja y el ma\u00edz y bajas para el trigo. La nota en el recinto fue el  remate simb\u00f3lico  del primer lote de soja de la campa\u00f1a 2010/11.", "Seg\u00fan la Direcci\u00f3n de Informaciones y Estudios Econ\u00f3micos de la Bolsa de Comercio de Rosario las f\u00e1bricas de Rosario y  San Mart\u00edn pagaron, al igual que el cierre anterior, 1250 pesos tonelada de la mercader\u00eda con descarga inmediata, igual que en  San Mart\u00edn, Ricardone, General Lagos, Villa Gobernador G\u00e1lvez, Timb\u00faes y Ricardone con entrega desde el martes pr\u00f3ximo.", "En San Lorenzo ,con entrega desde el 3 de mayo, y la exportaci\u00f3n en Arroyo Seco, con descarga desde el lunes pr\u00f3ximo, tambi\u00e9n se pagaron  1250 pesos. Se relevaron negocios por una 3000 toneladas.", "En Chicago los futuros de soja cerraron con subas revirtiendo las p\u00e9rdidas de la jornada anterior y en un esfuerzo por mantener los precios competitivos frente al ma\u00edz. Seg\u00fan Informa Economics, la cosecha 2011 de los Estados Unidos podr\u00eda alcanzar los 89,81 millones de toneladas, con stocks finales por 6,69 millones.", "Las pizarras para mayo y julio indicaron mejoras de 1,38 y 1,47 d\u00f3lares por tonelada, al ajustarse en 489,98 y 494,21 d\u00f3lares por tonelada, respectivamente.", "En el Mercado a T\u00e9rmino de Buenos Aires (Matba)  los contratos para mayo y julio se ajustaron 317,10 y 324 d\u00f3lares por tonelada, con una mejora de 60 centavos  y una p\u00e9rdida de 20 centavos, respectivamente.", "El Ministerio de Agricultura, Ganader\u00eda y Pesca (Magyp) fij\u00f3 para hoy como valor de mercado para la soja 1217 pesos por tonelada.", "En ma\u00edz, la actividad en el mercado del cereal es nula ya que no aparecen exportadores interesados en realizar negocios a pesar de la oferta que aumenta con el avance de la cosecha.", "La Bolsa de Cereales de Buenos Aires inform\u00f3 que los consumos pagaron 740 pesos por ma\u00edz seco en Baradero y 720 y 708 pesos por el grano con 18% y 21% de humedad, respectivamente. En Chacabuco se pagaron 705 pesos por grano seco, 685 pesos con 18% de humedad y 673 pesos con 21% de humedad.", "Los futuros de ma\u00edz en Chicago cerraron con subas  de tres d\u00f3lares en promedio impulsados por las mejoras del petr\u00f3leo y por las preocupaciones por el clima h\u00famedo en el Medio Oeste que podr\u00eda demorar las siembras.", "En el Matba el contrato abril cerr\u00f3 en 189 d\u00f3lares, con una mejora de 50 centavos, y el de julio, en 191 d\u00f3lares, dos m\u00e1s que anteayer.", "El FAS te\u00f3rico del ma\u00edz fijado para hoy por el Magyp fue de 953 pesos por tonelada.", "En trigo s\u00f3lo est\u00e1 activa la exportaci\u00f3n. Seg\u00fan la Bolsa de Cereales, sobre Punta Alvear se ofrecieron 195 d\u00f3lares; en General Lagos, 200, y en Necochea 190 d\u00f3lares por tonelada.", "En el Matba el contrato mayo qued\u00f3 en 190 d\u00f3lares, 50 centavos m\u00e1s que el cierre anterior. El FAS te\u00f3rico se fij\u00f3 en 1029 pesos.", "En Chicago los futuros de trigo cerraron con bajas de hasta 2,50 d\u00f3lares  presionados por los pron\u00f3sticos que anticipan lluvias en las planicies de Estados Unidos.", "Por girasol las f\u00e1bricas de Ricardone y General Deheza pagaron 1430 pesos por tonelada con descarga inmediata, 30 pesos menos que anteayer, mientras que en Rosario el precio baj\u00f3 hasta 1400 pesos.", "El tradicional acto que marca el inicio formal de la comercializaci\u00f3n de soja se realiz\u00f3 ayer a las 12 en el recinto de Operaciones del Mercado F\u00edsico de Granos de Rosario. Este primer lote de la campa\u00f1a 2010/2011 hab\u00eda arribado el 3 de enero a Rosario y fue descargado en la planta de Vicent\u00edn SAIC, de Ricardone.", "Es una partida de 26.640 kilos producida en  colonia Elisa (Chaco) por Angel Ernesto Gouj\u00f3n, e intervino como corredor la firma Enrique Zeni y C\u00eda. El lote fue comprado por Agricultores Federados Argentinos (AFA) a 3250 pesos la tonelada, un valor simb\u00f3lico y cuyo monto ser\u00e1 donado a una escuela rural del Chaco."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365337-sin-cambios-en-el-mercado-local", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La soja se volvi\u00f3 a cotizar en 1250 pesos; remate simb\u00f3lico del primer lote 2010/11", "titulo": "Sin cambios en el mercado local", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las ventas de ayer en el Mercado de Liniers fueron concertadas con una oferta moderada y similar a la del martes, dado que de 202 camiones se descargaron 7239 cabezas frente a las 7751 de entonces.", "Los operadores que faenan con destino a los comercios minoristas de la Capital Federal y distritos del Gran Buenos Aires ratificaron inter\u00e9s franco y preferente por las haciendas livianas de consumo, cuya colocaci\u00f3n tuvo tr\u00e1mite r\u00e1pido y depar\u00f3 valores estabilizados en los niveles de la rueda precedente. La competencia m\u00e1s franca se impuso al exhibirse remisiones de engorde a corral, que en el caso de lotes de hasta 350 kilos, se cotizaron con subas estimadas de 10 centavos.", "En novillitos se obtuvo $ 10,82 por un conjunto de 355 kilos, en tanto que por pesados de 392 kg se pag\u00f3 $ 10; en vaquillonas el m\u00e1ximo result\u00f3 de $ 10 con 357 kg y se logr\u00f3 $ 9 por pesadas de 414 kilos.", "Menor disposici\u00f3n compradora despertaron los novillos en sus diversos pesos, y sin comprometer una venta moderadamente \u00e1gil, fueron adjudicados con diferencias negativas de hasta 10 centavos.", "Similar tendencia se observ\u00f3 al negociarse todas las clasificaciones de vacas ante una actuaci\u00f3n tranquila del sector de la industria.", "El Indice General del Mercado de Liniers result\u00f3 de 7,152 pesos.", "El peso promedio general de los 7202 vacunos negociados result\u00f3 de 419 kilos, con un total de 3.018.660 kg registrados en b\u00e1sculas.", "La entrada se integr\u00f3 con 6068 cabezas de la provincia de Buenos Aires, 323 de Entre R\u00edos, 315 de Santa Fe, 310 de La Pampa, 80 de C\u00f3rdoba, 74 de Santiago del Estero, y 69 de Corrientes.", "El Indice Novillo del Mercado de Liniers result\u00f3 de $ 7,606. En tanto que el precio promedio general de Mercados al D\u00eda fue de $ 7,606. El precio sugerido para arrendamiento fue de $ 7,827.", "Cotizaciones m\u00e1ximas: novillos livianos, $ 8,80 por 3 lotes de 440 a 451 kg; novillos medianos, $ 9,18 por 14 con 462 kg; novillos muy pesados, $ 8,30 por 36 con 520 kg; novillos muy pesados, $ 8,20 por 35 con 525; overos negros, $ 8,18 por 16 con 518 kg; novillitos, $ 10,82 por 13 con 355 kg; vaquillonas, $ 10 por 19 con 357 kg; terneros, $ 11,22 por 10 con 295 kg; vacas, $ 7 por 11 con 437 kg; y toros, $ 7,10 por 6 con 645 kilos.", "Entraron 7269 vacunos y hab\u00eda 5 de remanente. Detalle de venta: novillos 1150; novillitos 1248; vaquillonas 685; vacas 1022; conservas 1308; terneros 1596; toros 193.", "Ventas de ayer en pesos por kilo vivo. Base 14 cabezas. La cifra entre par\u00e9ntesis indica el total vendido.", "Alzaga Unzu\u00e9 y C\u00eda. SA:  (356) Campomar n. 42, 446 kg a $ 8,70; Castillo v. 15, 363 a 4,03; 15, 394 a 4,30; El Pajonal t. 31, 338 a 8,80; 18, 338 a 8,83; 18, 334 a 8,86; vq. 14, 377 a 7,90; 16, 368 a 8,40; 14, 367 a 8,44; Las V\u00edboras v. 14, 553 a 6,54; Nazar v. 21, 354 a 4,01; C\u00e1rdenas nt. 20, 408 a 8,94.  Agroservicios Capdevielle SA:  (95) Alzamora nt. 26, 409 a 8; 19, 393 a 8,40.", "Blanco Daniel y C\u00eda. SA:  (309) Guival nt. 25, 392 a 8,80; t. 79, 324 a 9,50; vq. 17, 377 a 8,80; Maclaus v. 27, 353 a 4,20; 18, 381 a 4,30; Merlo t. 44, 272 a 8,50; Pitameglio t. 16, 308 a 10,40; Sauber t. 19, 333 a 8,10.  Brandemann Consignataria SRL:  (187) Besada Gregorini n. 20, 499 a 8,16; Arrouy nt. 14, 377 a 9,80; Ramis nt. 20, 390 a 9,70; 14, 359 a 10,30.", "Campos y Ganados SA:  (64) Caaby v. 58, 342 a 4.  Casa Massola SA:  (76) P\u00e9rez Cabral n. 20, 496 a 7,50; Ray v. 14, 371 a 4,12.  Casa Usandizaga SA:  (92) Grau v. 19, 324 a 3,90; 16, 387 a 4,20.  Colombo y Colombo SA:  (74) Agrop. 13 de Abril v. 20, 454 a 4,80; Loma Verde t. 47, 327 a 7.  Colombo y Magliano SA:  (483) Bravo t. 14, 334 a 10,29; 14, 329 a 10,95; Colombo y Magliano t. 17, 344 a 10,10; 15, 345 a 10,30; Don Rub\u00e9n t. 15, 299 a 10,20; Est. Unidas del Sud v. 25, 477 a 5,50; 32, 453 a 6; Est. Sol del Oeste nt. 18, 419 a 9,15; 18, 393 a 9,50; La Estelita t. 68, 301 a 10,59; v. 15, 415 a 4,52; 19, 396 a 5; Vassolo v. 17, 408 a 4.  Consignataria Blanes SRL:  (40) Opargen nt. 40, 415 a 9,20.  Consignataria Melicur\u00e1 SA:  (205) Di Paula v. 16, 488 a 5; Agrop. 13 de Abril v. 14, 411 a 4,30; 14, 458 a 5,10; La Cassina t. 17, 305 a 10,44; Sim\u00f3n n. 31, 463 a 8,50; UBA vq. 16, 367 a 8,80; 17, 351 a 9,06.  Crespo y Rodr\u00edguez SA:  (45) Saima t. 17, 323 a 9; vq. 17, 356 a 8,60.", "Da-Nes SRL:  (800) Corijunio nt. 17, 419 a 8,90; v. 17, 412 a 6,50; Crilime vq. 24, 365 a 9,60; Da-Nes n. 16, 518 a 8,18; 14, 462 a 9,18; nt. 22, 405 a 9,12; 18, 379 a 9,20; 22, 394 a 10; tr. 23, 553 a 7; t. 18, 346 a 10,16; vq. 34, 406 a 9; Ganad. Don Aurelio v. 18, 468 a 6,20; Granero t. 24, 294 a 11,12; 22, 320 a 11,18; Herrera Vegas y Aleman nt. 18, 413 a 9,60; Oberti t. 20, 327 a 10,62; vq. 19, 357 a 10; Saviotti n. 14, 622 a 6,92.  D\u00edaz Herrera Jos\u00e9 Manuel SA:  (37) San Esteban t. 17, 344 a 7.  Dotras - Ganly SRL:  (86) Amadori n. 35, 525 a 8,20; Roffo n. 16, 545 a 7,30.", "Elissondo Ignacio Hijos de SRL: (254) Astegiano n. 33, 569 a 6; El Parque Verde v. 19, 356 a 4,20; Est. Los Quebrachos v. 16, 421 a 4,20; Etcheverry n. 62, 611 a 6; Lebeck nt. 34, 430 a 8,15.", "Ferias Agroazul SA:  (121) Biscayart t. 16, 313 a 9,80; Roffo n. 22, 584 a 7,15.", "Gahan y C\u00eda. SA:  (109) Agrop. Vista Alegre nt. 18, 424 a 6,50; 26, 392 a 8; Lomendia v. 33, 359 a 4.  Ganadera Salliquel\u00f3 SA:  (68) Alerose n. 68, 531 a 7.  Genta Pedro y C\u00eda. SA:  (118) contado, Arriegue n. 21, 556 a 7; Bridger t. 14, 321 a 10,10; Hern\u00e1ndez n. 15, 444 a 8,40.  Gogorza y C\u00eda. SRL:  (135) Gayoso vq. 20, 413 a 8,10; 22, 359 a 9; Gogorza v. 19, 476 a 6,20.", "Harrington y Lafuente SA:  (237) Arguero n. 22, 555 a 7,50; 14, 503 a 7,80; Campomar v. 26, 483 a 5,20; El Callej\u00f3n v. 17, 506 a 5,70; Mallin Grande t. 18, 318 a 9; Raffo t. 39, 315 a 9.  Hourcade Albelo y C\u00eda.:  (102) Roffo n. 14, 632 a 7,10; 15, 550 a 7,50.", "Iriarte Villanueva Enrique SA: (253) El Abati n. 14, 508 a 8; El Conf\u00edo v. 19, 399 a 4; Gette t. 21, 300 a 9,50; Sarciat Romariz n. 36, 522 a 8,30; Suc. Beheran nt. 23, 373 a 7,70; 57, 382 a 8.", "J\u00e1uregui Lorda SRL:  (131) Arriador v. 17, 367 a 4,10; Monayer t. 19, 332 a 10,10; S\u00e1nchez y Otero nt. 41, 409 a 7,90.", "Lacoste J. M. y C\u00eda. SA:  (54) Veronesi t. 40, 318 a 10; vq. 14, 364 a 9,10.  Lalor SA:  (261) Campomar n. 43, 440 a 8,80; Clement nt. 15, 381 a 8,80; t. 30, 346 a 8,90; Dom\u00ednguez t. 19, 302 a 10,40; Moliendas Pergamino t. 39, 314 a 10,20.  Lanusse-Santill\u00e1n y C\u00eda. SA:  (83) contado, Los Lazos nt. 18, 359 a 9,02; Roca t. 17, 328 a 8,50.  Lartirigoyen y C\u00eda. SA:  (178) Benedit n. 36, 553 a 7,50; 17, 482 a 7,80; Opargen nt. 31, 400 a 9; Pereyra Gabino n. 29, 440 a 8,40.", "Llorente-Dura\u00f1ona SA:  (163) Bruni n. 23, 453 a 8,20; Cendoya vq. 16, 360 a 7,50; El Pirata Morgan nt. 24, 410 a 8; 18, 393 a 8,30; Rinc\u00f3n del Cha\u00f1ar n. 35, 529 a 7,20.", "Madelan SA:  (347) contado, Agrop. Patag\u00f3nica del Sur v. 15, 387 a 4,50; 41, 438 a 5,20; Clement v. 14, 421 a 5,20; 18, 507 a 6; Meat Group t. 20, 307 a 10,70; 18, 304 a 10,80; Vranken v. 21, 415 a 4.  Mart\u00edn G. Lalor SA:  (220) Adm. Duhau t. 18, 321 a 9; 32, 318 a 9,30; I.V.R.Y. t. 19, 296 a 5,460 v. 30, 253 a 4; Maggio nt. 14, 371 a 7,20; v. 15, 506 a 4,20.  Mendiz\u00e1bal A. J. y C\u00eda. SA:  (319) Agrop. Las Coloradas v. 23, 465 a 5,50; Alonso nt. 14, 389 a 9,20; Bulnes v. 14, 444 a 6; Arambarri v. 19, 291 a 3,60; 21, 326 a 3,82; Suc. Poveda nt. 14, 375 a 9,50; 17, 359 a 10; t. 14, 324 a 10,70.  Monasterio-Tattersall SA:  (184) Adm. Duhau t. 45, 326 a 9,55; 15, 309 a 9,80; Arroquy nt. 38, 418 a 8,70; La Mirta n. 32, 463 a 8,30.", "Nieva H. y Asoc. SRL:  (161) Est. La Martineta nt. 16, 408 a 6,50; Melin v. 14, 469 a 5; Urrutibehety v. 17, 336 a 4; 15, 473 a 5,20; 15, 420 a 5,60.", "O'Farrell Iv\u00e1n L. SRL:  (33) Caigua v. 32, 302 a 3,60.", "Pujol Benito y C\u00eda SA:  (146) Est. Fourcade v. 21, 530 a 3,50; Jcip v. 14, 376 a 3,60.", "S\u00e1enz Valiente, Bullrich y C\u00eda. SA:  (174) Blasfer tr. 17, 639 a 6,68; Osvaldo t. 14, 319 a 9,70; Rokafer nt. 15, 360 a 10,14; Urquiza Anchorena v. 20, 486 a 6,20; 38, 424 a 6,80.  Santamarina e Hijos SA:  (63) Mandrini nt. 14, 404 a 8,70; t. 18, 318 a 9.", "Urioste, M\u00e9ndez  Casariego, Canessa SA:  (29) Roffo n. 29, 601 a 7.", "Wallace Hermanos SA:  (108) L\u00f3pez n. 20, 536 a 8.", "Otras consignaciones:  Aguirre Urreta Jorge SA: (92); Asoc. de Coop. Argentinas (68); Consignataria Nieva y C\u00eda. SA (2); Heguy Hnos. y C\u00eda. SA (37); Pryor SA (32)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365336-venta-agil-solo-para-lotes-livianos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Tuvieron demanda amplia y sostenida, y se cotizaron hasta un m\u00e1ximo de 11,22 pesos", "titulo": "Venta \u00e1gil s\u00f3lo para lotes livianos", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Ana Falbo De la Redacci\u00f3n de lanacion.com afalbo@lanacion.com.ar  | @anafh", "El mercado de telefon\u00eda celular sigue desarroll\u00e1ndose y, sin dudas, su futuro est\u00e1 en los servicios de valor agregado (VAS). En los \u00faltimos a\u00f1os, el negocio de la mensajer\u00eda fue gan\u00e1ndole terreno al de voz m\u00f3vil, pero en 2010 fue el segmento de datos el que m\u00e1s creci\u00f3, con un incremento del 50 por ciento. Sin embargo, aunque los tel\u00e9fonos inteligentes con servicios de datos est\u00e1n en cada vez m\u00e1s manos argentinas, sus servicios no est\u00e1n siendo explotados en su totalidad.", "Seg\u00fan la encuesta Monitor Acision de Valor Agregado M\u00f3vil (Mavam), aunque se observan tel\u00e9fonos inteligente por todos lados, los servicios de datos de estos celulares no est\u00e1n siendo explotados por los argentinos en profundidad. \"El 59% de encuestados posee un terminal que permite el acceso a Internet, pero s\u00f3lo el 19% lo utiliz\u00f3 para acceder a la web en los \u00faltimos tres meses\", indic\u00f3 el estudio.", "Asimismo, el 14% de los entrevistados afirm\u00f3 tener configurada una cuenta de e-mail en su dispositivo m\u00f3vil, pero si se consideran s\u00f3lo aquellos que utilizan correo electr\u00f3nico de modo diario y varias veces a la semana el n\u00famero se reduce a un 9,1% de los entrevistados.", "Lo mismo ocurre con las redes sociales que tienen visitas desde el celular. El 15% de los encuestados dijeron haber accedido a una red social en los \u00faltimos tres meses, sobre todo a Facebook y, en menor medida, a Twitter.", "Sin embargo, el env\u00edo de datos viene presentando resultados m\u00e1s positivos que los mensajes multimedia (MMS) dado que \"el avance de dispositivo sofisticados y el incremento del uso de redes sociales est\u00e1n transformando el modo en que los usuarios comparten im\u00e1genes\" y comentarios. El compartir ya no es de uno a uno, sino de uno a muchos porque los usuarios tienden a subir o publicarlo todo en las redes sociales de las que forman parte.", "Este efecto dej\u00f3 de lado a los MMS \u2013que incluyen im\u00e1genes, fotos o videos- que no alcanzaron masividad y que, por ende, pasaron a esta en estado de evaluaci\u00f3n para determinar qu\u00e9 posibilidades de despegue pueden llegar a tener frente al fen\u00f3meno que imponen las redes sociales.", "\"Lo importante de esta encuesta realizada entre usuarios de Internet que adem\u00e1s tienen tel\u00e9fono m\u00f3vil, es que deja ver que, en parte, la adopci\u00f3n de servicios m\u00f3viles se ve sinergizada por el uso de Internet en la computadora. El uso de Internet requiere de una curva de aprendizaje mucho mayor que la de servicio como SMS. Es decir existe potencial para incrementar el uso de Internet m\u00f3vil y, en general, \u00e9ste se ver\u00e1 beneficiado si tambi\u00e9n crece el uso de Internet en la computadora\", se\u00f1al\u00f3 el informe realizado por Acision.", "Fuertes en servicios de valor agregado.  Adem\u00e1s de Internet m\u00f3vil, entre los servicios de valor agregado tambi\u00e9n se encuentra la mensajer\u00eda (SMS y MMS) y el entretenimiento (ringtones, m\u00fasica, im\u00e1genes, fotos, juegos y videos). La Argentina es el pa\u00eds de la regi\u00f3n con mayor contribuci\u00f3n de VAS a las ventas totales de las operadoras con una porci\u00f3n de 36,88%, lo que equivale a unos ingresos de 2369 millones de d\u00f3lares.", "En 2010 los servicios de valor agregado tuvieron en el pa\u00eds un crecimiento de casi el 40% en relaci\u00f3n a 2009, mientras que el incremento en el negocio de voz fue de cerca del 13 por ciento. Los especialistas afirman que los llamados son reemplazados por los mensajes y calculan que un argentino env\u00eda 126 mensajes por mes, mientras que el promedio mundial que es de 101.", "Seg\u00fan la encuesta Mavam, en los \u00faltimos tres meses, el 97% de los usuarios enviaron un mensaje de texto, mientras que un 48% utiliz\u00f3 el correo de voz.  En tanto, el informe, que indic\u00f3 que los SMS representan el 72% de los VAS, argument\u00f3 que \"el espacio de crecimiento de este negocio provendr\u00e1 del incremento del uso y de aplicaciones entre personas y entre m\u00e1quinas que utilicen la funcionalidad de mensajes cortos como modo de interacci\u00f3n\", algo que est\u00e1 sucediendo cada vez m\u00e1s.", "Al banco desde el celular.  Respecto al servicio de banca m\u00f3vil, hay mucho que explotar. La sociedad latinoamericana se caracteriza por tener un bajo nivel de bancarizaci\u00f3n, eso explica bastante que s\u00f3lo el 5% de los encuestados accedi\u00f3 a alg\u00fan banco mediante su celular en los \u00faltimos tres meses. De todos modos, en nuestro pa\u00eds, \"algunos estudios de mercado indican que se hacen m\u00e1s consultas v\u00eda el m\u00f3vil que a trav\u00e9s de los sitios webs de los bancos. Sin embargo, el uso del celular como medio de pago est\u00e1 poco desarrollado en Argentina\", indic\u00f3 el informe.", "El estudio tambi\u00e9n incluye el servicio de entretenimiento que permite descargar contenido gratuitamente o de forma paga, aunque la proporci\u00f3n de estos \u00faltimos es m\u00e1s bajo. Aquellos con mayor predisposici\u00f3n al pago son los juegos y los  ringtones,  los cuales fueron descargados por un 38% y 37% de los encuestados, respectivamente."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365297-los-argentinos-no-explotan-al-maximo-sus-smartphones", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Cada vez son m\u00e1s los celulares con servicios de datos que circulan por la calle y, pese a eso, pocos lo utilizan para acceder a la web o a sus e-mails.", "titulo": "Los argentinos no explotan al m\u00e1ximo sus smartphones", "fecha": "Jueves 14 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "}]