[{"cuerpo": ["Por Elisabetta Piqu\u00e9 Corresponsal en RomaEspecial para lanacion.com", "ROMA.- Y ahora le toca a la Gioconda. Comienza oficialmente hoy la campa\u00f1a que intentar\u00e1 dar con la tumba y posiblemente los restos de la modelo que inspir\u00f3 a Leonardo da Vinci para la Gioconda, una de las pinturas m\u00e1s famosas y estudiadas del mundo, que se exhibe en el Louvre.", "El proyecto fue anunciado en Florencia por el denominado \"Comit\u00e9 nacional para la valorizaci\u00f3n de los bienes hist\u00f3ricos, culturales y ambientales\", el mismo grupo que hace unos meses coordin\u00f3 el controvertido hallazgo de los restos de Caravaggio en Porto Ercole, en la costa de la regi\u00f3n Toscana.", "Si bien siempre se tejieron hip\u00f3tesis de lo m\u00e1s fantasiosas sobre la identidad de la Monna Lisa \u2013hubo quienes sostuvieron que se trataba de Isabella d\u2019Este (que le hab\u00eda pedido insistentemente un retrato al maestro), de una amante de Giuliano de\u2019 Medici llamada Gualanda, de la madre de Leonardo o hasta del mismo Leonardo en versi\u00f3n femenina, en alusi\u00f3n a su presunta homosexualidad-, esta vez nadie duda sobre qui\u00e9n es la mujer del famos\u00edsimo cuadro.", "Tal como escribi\u00f3 en el siglo XVI Giorgio Vasari en su biograf\u00eda de grandes artistas, se trata de Lisa Gherardini, alias Monna Lisa: una dama de Florencia que era la esposa de Francesco Del Giocondo, un pr\u00f3spero comerciante de sedas que era muy amigo del padre de Leonardo, el escribano sor Piero.", "Al morir su esposo, en 1538, la Monna Lisa se retir\u00f3 en el convento de Sant\u2019Orsola, que quedaba muy cerca de su casa. All\u00ed muri\u00f3 el 15 de julio de 1542, tal como confirma un documento custodiado desde hace siglos en un archivo de Florencia. Ser\u00e1 justamente debajo de los muros del ex convento de Sant\u2019Orsola de Florencia donde se concentrar\u00e1n los trabajos para hallar su sepulcro.", "Pero hay una hip\u00f3tesis que inquieta a los investigadores: los restos de la Gioconda podr\u00edan haber terminado en un basural florentino en los a\u00f1os \u201980, durante las obras de reestructruaci\u00f3n del ex convento, cuando se construy\u00f3 un estacionamiento subterr\u00e1neo justo donde se levantaba el claustro, seg\u00fan revel\u00f3 el a\u00f1o pasado un diario brit\u00e1nico. Se trata de una hip\u00f3tesis avalada por algunos t\u00e9cnicos florentinos: \"lo \u00fanico que queda del convento de Sant'Orsola son las paredes externas y algunos arcos\", dijo uno de ellos. El convento de Sant'Orsola fue un sitio religioso hasta 1810, cuando fue transformado en una f\u00e1brica de tabaco; despu\u00e9s, a principios del siglo pasado, funcion\u00f3 como hospedaje de refugiados durante la I y II Guerra Mundial, luego como aula universitaria, hasta que qued\u00f3 abandonado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363059-intentan-hallar-los-restos-de-la-modelo-que-inspiro-a-da-vinci-para-la-gioconda", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Una campa\u00f1a intenta hallar su cuerpo; una hip\u00f3tesis se\u00f1ala que podr\u00eda haber terminado en un basural", "titulo": "Intentan hallar los restos de la modelo que inspir\u00f3 a Da Vinci para la Gioconda", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["ROMA.- Las autoridades de Roma salieron hoy al cruce de cr\u00edticas sobre una \"privatizaci\u00f3n\" del Coliseo, al afirmar que no hay intenci\u00f3n de \"vender\" el gran monumento de la Ciudad Eterna, cuya restauraci\u00f3n ser\u00e1 sin embargo financiada, con unos 25 millones de euros, por un grupo de firmas encabezadas por el empresario de calzados Diego Della Valle.", "\"Lo que hemos hecho es atraer fondos privados para proteger nuestro patrimonio hist\u00f3rico\", destac\u00f3 al diario Il Messaggero el responsable de las Areas Arqueol\u00f3gicas de Roma, Roberto Cecchi, y record\u00f3 que a Della Valle -conocido empresario, propietario de la marca de zapatos Tod's- \"no se le ha hecho ning\u00fan regalo... \u00e9l s\u00f3lo estar\u00e1 a cargo de la restauraci\u00f3n\".", "Cecchi admiti\u00f3 que Della Valle \"podr\u00e1 poner el logo de su marca en la parte posterior de los billetes de ingreso al Coliseo o impulsar a partir de estos trabajos\" una campa\u00f1a publicitaria. Tambi\u00e9n record\u00f3 que en Italia ya hay otras obras semejantes a \u00e9sta, como en Venecia, en el caso del Palacio Ducal y del Puente de los Suspiros.", "Tras las primeras cr\u00edticas, tambi\u00e9n el alcalde de Roma, Gianni Alemanno, hizo declaraciones similares, al definir \"un milagro\" el hecho de haber obtenido financiaci\u00f3n para la restauraci\u00f3n del Coliseo, que -precis\u00f3- se encuentra en condiciones que \"son una vergenza para la humanidad\". \"Durante los trabajos no habr\u00e1 publicidad alguna en la fachada del monumento\", precis\u00f3 el alcalde, tras \"agradecer al consorcio encabezado por Della Valle\", quien a su vez tambi\u00e9n prometi\u00f3 que la Tod's, su empresa de calzados, \"no utilizar\u00e1 el monumento con objetivos publicitarios\".", "\"Lo que s\u00ed queremos es utilizar de la mejor de las maneras al Coliseo\", precis\u00f3 Della Valle, quien hace unas semanas firm\u00f3 un contrato de nueve p\u00e1ginas sobre los trabajos de restauraci\u00f3n con el ministerio de Bienes Culturales de Italia. Una de las cl\u00e1usulas del contrato destaca que el empresario podr\u00e1 tener informaciones sobre la marcha de los trabajos, cuya responsabilidad est\u00e1 enteramente en las manos del ministerio.", "El acuerdo alcanzado entre el Ministerio de Bienes Culturales y una empresa de calzado para patrocinar la restauraci\u00f3n del Coliseo ha levantado la pol\u00e9mica en Italia, despu\u00e9s de que se apuntara que la marca tendr\u00eda derecho exclusivo sobre el uso comercial de la imagen del monumento.", "Una controversia sobre la que se pronunci\u00f3 el comisario para las intervenciones urgentes en las \u00e1reas arqueol\u00f3gicas, Roberto Cecchi, quien asegur\u00f3 en una entrevista publicada hoy por el diario \"Il Messaggero\" que \"la exclusiva\" de la firma Tod's se refiere s\u00f3lo a los trabajos de restauraci\u00f3n\".", "La casa de calzado, propiedad del empresario Andrea Della Valle, podr\u00e1, seg\u00fan Cecchi, \"introducir su logotipo en los billetes de entrada al monumento y llevar a cabo una campa\u00f1a informativa, pero la titularidad de los actos y de lo que tenga lugar dentro del anfiteatro son del Ministerio y de la Superintendencia\".", "Inicio de la controversia.  La controversia naci\u00f3, seg\u00fan han apuntado los medios de comunicaci\u00f3n italianos, cuando supuestamente la marca automovil\u00edstica Volkswagen pidi\u00f3 utilizar la imagen del Coliseo en un acto promocional de un nuevo modelo y la respuesta que recibi\u00f3 fue que la solicitud deb\u00eda ser remitida a Della Valle. El diario italiano \"Il Fatto Quotidiano\" se\u00f1al\u00f3 adem\u00e1s que el pacto alcanzado por ambas partes comportaba que los patrocinadores tendr\u00edan durante 15 a\u00f1os el derecho exclusivo sobre la utilizaci\u00f3n comercial de la imagen del Coliseo y se crear\u00e1 la asociaci\u00f3n Amigos del Coliseo para difundir el estado de los trabajos de restauraci\u00f3n en el mundo y en breves filmaciones.", "Emblema italiano.  El Coliseo es uno de los monumentos m\u00e1s visitados del mundo, con 3 millones y medio de visitas en 2009 que procuraron 30,4 millones de euros (unos 38 millones de d\u00f3lares). El Anfiteatro Flavio, o Coliseo, fue levantado entre los a\u00f1os 72 y 80 d.C. y pod\u00eda albergar hasta 50.000 espectadores durante los juegos de gladiadores y de fieras que se llevaban a cabo en su interior.", "Su sobrenombre proviene de la monumental estatua del Coloso de Ner\u00f3n (despu\u00e9s dedicada al Dios Sol), que se localizaba en las inmediaciones del anfiteatro.La inauguraci\u00f3n fue celebrada con cien d\u00edas y cien noches de juegos en los que se mataron m\u00e1s de 5000 animales, pero el festival m\u00e1s sangriento que vivi\u00f3 este anfiteatro fue el que Trajano ofreci\u00f3 al pueblo tras su conquista de la Dacia, con 117 d\u00edas en los que, seg\u00fan la tradici\u00f3n, participaron 9000 gladiadores y 10.000 animales.", "Agencias ANSA y EFE"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363162-crece-la-polemica-por-la-privatizacion-del-coliseo-romano", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Las autoridades de Roma salieron al cruce de las cr\u00edticas por las obras de restauraci\u00f3n adjudicadas a una empresa de calzados; negaron una posible explotaci\u00f3n comercial del monumento", "titulo": "Crece la pol\u00e9mica por la \"privatizaci\u00f3n\" del Coliseo romano", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MADRID.- La polic\u00eda espa\u00f1ola detuvo a un joven rumano de 21 a\u00f1os que estrangul\u00f3 a su mujer, de 19 y embarazada de cinco meses, y mostr\u00f3 su cad\u00e1ver a su padre en Ruman\u00eda a trav\u00e9s de una webcam.", "El macabro asesinato y su inmediata detenci\u00f3n se produjeron ayer en la localidad madrile\u00f1a de Torrej\u00f3n de Ardoz, informaron fuentes policiales, que subrayaron que el arresto fue facilitado por la colaboraci\u00f3n de la polic\u00eda rumana.", "De acuerdo con las primeras informaciones, el agresor, identificado s\u00f3lo con las iniciales de su nombre como D. M., estrangul\u00f3 a su mujer, tambi\u00e9n rumana, inform\u00f3 el jefe de la Brigada de Polic\u00eda Judicial en Madrid, Emilio Alc\u00e1zar.", "Al parecer, la v\u00edctima comunic\u00f3 al agresor su intenci\u00f3n de romper la relaci\u00f3n y le dijo que el hijo que esperaba no era suyo. Tras estrangularla, el hombre se comunic\u00f3 con su padre en Ruman\u00eda por Internet y a trav\u00e9s de una webcam le mostr\u00f3 el cuerpo de su compa\u00f1era. Adem\u00e1s, asegur\u00f3 a su padre que en cuanto llegara a casa su cu\u00f1ada -hermana de la v\u00edctima-, de 13 a\u00f1os, tambi\u00e9n la matar\u00eda.", "Fue el padre del presunto agresor quien, tras hablar con \u00e9l, alert\u00f3 de los hechos a la polic\u00eda rumana, la que, a su vez, inform\u00f3 a la polic\u00eda espa\u00f1ola.", "La polic\u00eda se present\u00f3 en el domicilio del agresor y la v\u00edctima y, tras varias llamadas, el propio joven les abri\u00f3 la puerta de la casa, donde hallaron el cuerpo de la mujer sobre la cama y a la hermana de la v\u00edctima, que acababa de regresar al domicilio.", "Ni el joven ni su pareja ten\u00edan antecedentes policiales y tampoco existe constancia de que tuvieran relaci\u00f3n con mafias o grupos delictivos, lo que lleva a pensar que se trata de un crimen pasional, seg\u00fan la polic\u00eda.", "Agencias AFP, EFE y DPA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363066-espana-mato-a-su-pareja-y-mostro-el-cuerpo-por-webcam", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Un joven rumano estrangul\u00f3 a su mujer embarazada y le mostr\u00f3 el cad\u00e1ver por Internet a su padre", "titulo": "Espa\u00f1a: mat\u00f3 a su pareja y mostr\u00f3 el cuerpo por webcam", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO.- La decisi\u00f3n del gobierno de Jap\u00f3n de verter al Oc\u00e9ano Pac\u00edfico 11.500 toneladas de agua radiactiva proveniente de la planta nuclear de Fukushima fue \"el mal menor\" respecto de otras elecciones, seg\u00fan afirm\u00f3 hoy la Agencia Nacional Italiana para Nuevas Tecnolog\u00edas, Energ\u00eda y Medio Ambiente.", "Aunque esa decisi\u00f3n ya comenz\u00f3 a traer consecuencias: cantidades de yodo 131 cercanas a 7,5 millones m\u00e1s de la normal fueron verificadas en las aguas frente al reactor n\u00famero 2 de la central nuclear de Fukushima, inform\u00f3 hoy Tepco, la empresa que gestiona la planta. La muestra fue recogida el s\u00e1bado y se conoci\u00f3 que el l\u00edmite legal en Jap\u00f3n de presencia de yodo 131 en el agua de mar es de 0,04 becquereles por cent\u00edmetro c\u00fabico.", "Tepco hab\u00eda detectado el s\u00e1bado que del foso del reactor 2 se est\u00e1 filtrando directamente al mar agua radioactiva, otra consecuencia preocupante por el desastre en el complejo nuclear cuando fue da\u00f1ado por el terremoto y maremoto del 11 de marzo.", "La prefectura de Fukushima realiz\u00f3 mediciones de los niveles de radiaci\u00f3n en los patios y en los campos de juego de las escuelas. Por otro lado, el gobierno japon\u00e9s eval\u00faa pedir en pr\u00e9stamo a Rusia el \"suzuran\", una plataforma construida en 2001 para la limpieza de los l\u00edquidos radioactivos de los submarinos nucleares.", "\"Estamos verificando si es t\u00e9cnicamente posible utilizarlo para nuestro problema\", dijo Hidehiko Nishiyama, portavoz de la Agencia Japonesa para la Seguridad Nuclear. \"Suzuran\", la mayor plataforma del mundo en su g\u00e9nero, trata productos qu\u00edmicos y l\u00edquidos radiactivos.", "Mal menor.  \"En Fukushima se encontraron frente a una elecci\u00f3n y se opt\u00f3 por una soluci\u00f3n que tuviera un impacto menor\", asegur\u00f3 el experto Emilio Santoro.  En ese sentido, sostuvo que si se decidi\u00f3 verter al mar el agua contaminada fue para \"controlar una situaci\u00f3n que de otra manera se hubiera vuelto m\u00e1s cr\u00edtica\".", "El agua volcada en el Oc\u00e9ano Pac\u00edfico proviene de las sentinas de los edificios que contienen los reactores y las turbinas, inund\u00f3 todos los espacios libres y se contamin\u00f3 luego de las explosiones sucedidas en los d\u00edas siguientes al terremoto de 9 grados y posterior tsunami en el noreste de Jap\u00f3n, el 11 de marzo.", "Otra causa de la contaminaci\u00f3n fueron las operaciones para enfriar las piscinas de almacenamiento en las cuales se conserva el combustible una vez utilizado: las operaciones todav\u00eda en curso har\u00edan pensar en una p\u00e9rdida que deja filtrar el agua contaminada hasta los pisos m\u00e1s bajos de los edificios.", "En condiciones normales, el agua que podr\u00eda acumularse en los subterr\u00e1neos puede ser eliminada con bombas que transfieran el agua contaminada a un edificio en el cual sea descontaminada.En Fukushima, sin embargo, bombas y sistemas de descontaminaci\u00f3n fueron destruidos por el tsumani.", "Peligro en el mar.  La descarga directa en el Oc\u00e9ano Pac\u00edfico de 11.500 toneladas de agua, si bien ten\u00eda bajo nivel radiactivo seg\u00fan la versi\u00f3n oficial, llev\u00f3 al gobierno japon\u00e9s a reforzar los controles de peces y frutos de mar.", "El ministro de Pesca, Michihiko Kano, orden\u00f3 reforzar las inspecciones en la prefectura de Ibaraki y de Chiba, al sur de la planta. El jefe del gabinete, Yukio Edano, dijo que Jap\u00f3n inform\u00f3 a las autoridades internacionales competentes sobre las fugas de sustancias radiactivas al mar, en conformidad con la Convenci\u00f3n de la ONU sobre el Derecho del Mar.", "Hay un total de 60.000 toneladas de agua altamente contaminada en la planta, luego de que los trabajadores bombearan fren\u00e9ticamente agua de mar al complejo para enfriar las varillas de combustible que sufrieron una fusi\u00f3n parcial. En las aguas cerca de la planta fueron registrados niveles de yodo radiactivo 4.800 veces superiores al l\u00edmite legal. Tambi\u00e9n fue hallado cesio en niveles por sobre los l\u00edmites de seguridad en peque\u00f1os peces \"kounago\" en las aguas frente a la prefectura de Ibaraki, al sur de Fukushima, seg\u00fan report\u00f3 la prensa local.", "Agencias AFP, ANSA y EFE"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363127-japon-el-agua-es-75-millones-mas-contaminada-que-la-normal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Las enormes cantidades de yodo 131 fueron verificadas frente al reactor n\u00famero 2 de la central nuclear da\u00f1ada por el terremoto y tsunami del 11 de marzo; la empresa Tepco afirm\u00f3 que verter el l\u00edquido contaminante al mar fue \"el mal menor\"", "titulo": "Jap\u00f3n: el agua es 7,5 millones m\u00e1s contaminada que la normal", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- Con la inusitada anticipaci\u00f3n de 19 meses, Barack Obama es, desde hace unas horas, el primer candidato formal para las elecciones presidenciales de noviembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo en Estados Unidos.", "A pesar de que tiene una popularidad que apenas ronda el 45% y de que su plan econ\u00f3mico no termina de arrancar, el primer presidente negro en la historia de esta potencia busca ser reelegido por otros cuatro a\u00f1os.", "\"Empieza con nosotros\", fue el eslogan inicial de un esfuerzo proselitista que, con semejante plazo por delante, ser\u00e1 una verdadera marat\u00f3n para Obama.", "\"No tiene otra alternativa que empezar ya si es que aspira a lograr los 1000 millones de d\u00f3lares que quiere para la campa\u00f1a\", dijo a LA NACION la analista pol\u00edtica Kate Zukerberg. Los dem\u00f3cratas prefirieron evitar mostrarse a la defensiva y explicaron la elecci\u00f3n de la fecha en una cuesti\u00f3n cabal\u00edstica: eligieron el d\u00eda 4, del mes 4 para la reelecci\u00f3n del presidente n\u00famero 44.", "La broma, en todo caso, no cay\u00f3 del todo bien en medios locales, que, o bien ignoraron el dato, o lo hicieron blanco de sarcasmo. No hay indicio, hasta ahora, de qui\u00e9n podr\u00eda acompa\u00f1ar a Obama en la f\u00f3rmula.", "Pero lo cierto es que los republicanos est\u00e1n a\u00fan lejos de definir su candidato y eso da a Obama unos meses de ventaja para lograr la cifra r\u00e9cord de millones que pretende.", "Sobre todo, entre grandes corporaciones que, decepcionadas con su gesti\u00f3n econ\u00f3mica, estar\u00edan m\u00e1s reacias a financiar su continuidad en la Casa Blanca. Parad\u00f3jicamente, el comienzo fue modesto. Apenas un video colgado en la Web del presidente (  www.barackobama.com  ) y una notificaci\u00f3n que lleg\u00f3 por correo electr\u00f3nico a sus seguidores.", "Pero, eso s\u00ed: pese a que ya est\u00e1 comprometido en actos de recaudaci\u00f3n y que aspira a un r\u00e9cord absoluto, no se priv\u00f3 de cuestionar en el mensaje inicial a las campa\u00f1as que se valen de costosas publicidades.", "\"Lanzamos esta campa\u00f1a ahora porque la pol\u00edtica en la que creemos no se basa en anuncios televisivos caros o acciones extravagantes, sino en ustedes, en la gente que se organiza en sus barrios, que habla con los vecinos, con los compa\u00f1eros de trabajo y con los amigos, y organizar este tipo de cosas lleva su tiempo\", explic\u00f3 Obama.", "El presidente tiene una cuesta muy empinada por delante. Su popularidad apenas roza el 45%; pierde electorado independiente (una reciente encuesta de Reuters afirma que su respaldo en ese nicho estrat\u00e9gico cay\u00f3 del 47 al 37% entre febrero y marzo) y, para peor, el desempleo no termina de revertirse. \"Entre eso y que las grandes corporaciones en sectores vitales de la econom\u00eda no est\u00e1n muy conformes con su gesti\u00f3n, tiene realmente una campa\u00f1a muy dura por delante\", dijo Zukerberg.", "En esa misma l\u00ednea, la Casa Blanca no oculta que los dem\u00f3cratas se ver\u00e1n perjudicados por la decisi\u00f3n de la Corte Suprema de autorizar que las grandes corporaciones puedan aportar fondos \"sin l\u00edmite\" a la campa\u00f1a. Sospechan, con fundamento, que esos fondos se inclinar\u00e1n m\u00e1s por los republicanos que por ellos.", "Al golpear primero con su anuncio, Obama gana unos meses de ventaja para recaudar dinero, pero, al mismo tiempo, ofrece un punto vulnerable al ataque. \"El mismo critic\u00f3 como presidente las grandes sumas de dinero en proselitismo y vean lo que hace ahora\", dispar\u00f3 el ex presidente de la C\u00e1mara de Representantes y posible precandidato republicano, Newt Gingrich. Es dif\u00edcil que Obama pueda liberarse de ese estigma.", "M\u00e1s all\u00e1 de eso, el frente republicano sigue tan incierto como desde la apabullante derrota que le propin\u00f3 en noviembre de 2008, independientemente de algunos nombres de posibles aspirantes. Adem\u00e1s de Gingrich, se mueven como posibles precandidatos los ex gobernadores republicanos Mitt Romney, de Massachusetts, y Mike Huckabee, de  Arkansas, aunque \u00e9ste da tantas se\u00f1ales de querer lanzarse como de todo lo contrario.", "Tambi\u00e9n se habla de dos mujeres republicanas. La ex candidata a vicepresidenta, Sarah Palin, y la representante por Minnesota y favorita del Tea Party, Michele Bachman. Ninguno parece con fuerza como para arrebatarle la presidencia a Obama, pero es temprano a\u00fan para saberlo.", "\"Los candidatos republicanos est\u00e1n en el mismo punto que en 2008: a la caza de Obama\", dijo el experto en campa\u00f1as electorales Anthony Corrado. \"Los dem\u00f3cratas cuentan ahora con la ventaja en la b\u00fasqueda de dinero\", coincidi\u00f3.", "Para el presidente, el modo elegido para el lanzamiento es todo un cambio. En 2007, anunci\u00f3 su candidatura con un discurso ante una multitud de exultantes seguidores en la localidad de Springfield, en Illinois.", "Fuentes de la Casa Blanca aseguran que el presidente tiene programados, por lo menos, dos actos de recolecci\u00f3n de fondos para los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "En cuanto al video de lanzamiento, el protagonismo no corre por cuenta del l\u00edder dem\u00f3crata, sino de sus seguidores, gente corriente que se identifica y dice por qu\u00e9 hay que seguir apoy\u00e1ndolo. \"Yo no estoy de acuerdo en todo lo que sostiene, pero lo respeto y conf\u00edo en \u00e9l\", dice uno de ellos. La estrategia parece apuntar al fuerte impacto que, entre ese mismo p\u00fablico, tiene la predica del ultraconservador Tea Party, el movimiento popular que censura duramente las pol\u00edticas del presidente, sobre todo, su expansi\u00f3n del gasto.", "El esfuerzo no ser\u00e1 sencillo. Una encuesta difundida en marzo por Reuters y elaborada por Ipsos muestra el fuerte retroceso de Obama entre el electorado independiente. \"Hay un escenario complicado\", dijo Cliff Young, uno de los responsables del revelador sondeo.", "No hay memoria reciente de que otros presidentes que buscaron la reelecci\u00f3n hayan lanzado su candidatura con tanta anticipaci\u00f3n. El que m\u00e1s cerca estuvo fue Bill Clinton, en 1995.", "\"Es normal que el presidente parta de una posici\u00f3n defensiva, puesto que tiene que justificar sus cuatro a\u00f1os en el poder, pero no recuerdo un caso en que la campa\u00f1a haya empezado m\u00e1s de un a\u00f1o y medio antes de los comicios\", dijo Corrado.", "Michele Bachmann Diputada por Minnesota", "Congresista desde 2007, salt\u00f3 a la fama en 2008 cuando acus\u00f3 a Obama de tener una mirada antinorteamericana. Es fundadora y l\u00edder del ultraconservador Tea Party Caucus.", "Haley Barbour Gobernador de Mississippi", "En el cargo desde 2003, gan\u00f3 trascendencia en 2005 por su actuaci\u00f3n durante la crisis del hurac\u00e1n Katrina, y en 2010, durante la crisis de petr\u00f3leo en el golfo de M\u00e9xico.", "Tim Pawlenty Ex gobernador de Minnesota", "Logr\u00f3 notoriedad dentro del partido tras ser uno de los finalistas para acompa\u00f1ar al senador John McCain en la f\u00f3rmula presidencial de 2008. Se define como un aut\u00e9ntico conservador.", "Mitt RomneyEx gobernador de Massachusetts", "Tras quedar tercero detr\u00e1s de John McCain y Mike Huckabee en las primarias republicanas de 2008, Romney busca consagrarse como candidato del partido para 2011.", "Sarah Palin Ex gobernadora de Alaska", "Si bien es una de las figuras pol\u00edticas m\u00e1s conocidas y controvertidas del pa\u00eds, sus pol\u00e9micas declaraciones le ha granjeado enemigos en el establishment del partido, que podr\u00edan boicotear su candidatura."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362963-obama-en-carrera-hacia-la-reeleccion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Silvia PisaniCorresponsal en EE.UU.", "titulo": "Obama, en carrera hacia la reelecci\u00f3n", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- El presidente Barack Obama ya no es el candidato \"outsider\" que en 2008 nutri\u00f3 su candidatura para la Casa Blanca con una lluvia de peque\u00f1as donaciones de votantes j\u00f3venes inspirados por su mensaje de cambio y esperanza.", "Como presidente en ejercicio, tiene mucha m\u00e1s autoridad y acceso a los medios, y se espera que su campa\u00f1a para la reelecci\u00f3n en 2012 recaude 1000 millones de d\u00f3lares, una cifra sin precedente en la pol\u00edtica norteamericana.", "\"En 2008, era pr\u00e1cticamente un candidato insurgente, alguien que hab\u00eda salido de ninguna parte y con una historia de vida absolutamente diferente. La campa\u00f1a de Obama fue casi una cruzada, m\u00e1s que una campa\u00f1a tradicional de un candidato a la presidencia\", dijo Christopher Arterton, un profesor de administraci\u00f3n pol\u00edtica de la Universidad George Washington que tambi\u00e9n ha sido consultor de los dem\u00f3cratas.", "Con una ventaja inicial en las encuestas frente a sus potenciales rivales republicanos, el presidente anunci\u00f3 ayer su intenci\u00f3n de buscar la reelecci\u00f3n por medio de mails y mensajes de texto y con un video en el portal www.barackobama.com. Se espera que gran parte de sus fondos de financiaci\u00f3n procedan de la clase de donaciones de grandes sumas de dinero que \u00e9l mismo critic\u00f3 en el pasado.", "Esta vez, el ex senador de Illinois ya no es la fresca cara pol\u00edtica que quiere convertirse en el primer presidente negro de Estados Unidos. Su campa\u00f1a de 2012 ser\u00e1 una m\u00e1quina mucho m\u00e1s grande y sofisticada, que probablemente empeque\u00f1ezca la de su eventual oponente republicano.", "Sus asesores se\u00f1alan el enorme n\u00famero de donantes individuales que contribuyeron a la campa\u00f1a de Obama\u2026 una cifra r\u00e9cord de cuatro millones de personas. Pero solamente el 25% del dinero provino de los peque\u00f1os donantes que contribuyeron con 200 d\u00f3lares o menos, seg\u00fan revela el Instituto de Financiaci\u00f3n de Campa\u00f1as de Washington, una organizaci\u00f3n no partidaria.", "Inevitablemente, Obama perder\u00e1 muchos de los donantes individuales que lo apoyaron hace cuatro a\u00f1os, dijo Anthony Corrado, profesor de la Universidad Colby y experto en recaudaci\u00f3n de fondos de campa\u00f1a.", "\"No veremos nada de eso esta vez, ni ese nivel de entusiasmo por la candidatura de Obama que vimos la \u00faltima vez, generado entre personas que no son donantes tradicionales ni tampoco votantes tradicionales de las primarias dem\u00f3cratas\", agreg\u00f3.", "Obama recaud\u00f3 un r\u00e9cord de 750 millones de d\u00f3lares en el camino hacia las elecciones de 2008. Se espera que su campa\u00f1a de 2012 recaude un total de 1000 millones de d\u00f3lares o m\u00e1s, incluso sin un oponente importante en las primarias dem\u00f3cratas o si aparece un fuerte rival republicano.", "\"Es una cifra perfectamente plausible, ya que recaud\u00f3 750 millones de d\u00f3lares la \u00faltima vez. Como presidente en ejercicio, es totalmente posible imaginar que puede recaudar 1000 millones de d\u00f3lares\", dijo el director ejecutivo del Instituto de Financiaci\u00f3n de Campa\u00f1as, Michael Malbin.", "Jim Messina, un ex vicejefe de gabinete de la Casa Blanca que se ocupar\u00e1 de la campa\u00f1a de Obama, les dijo a sus partidarios m\u00e1s importantes que tendr\u00e1n que recaudar 350.000 d\u00f3lares cada uno. El cuartel general de la campa\u00f1a estar\u00e1 en Chicago y su personal estar\u00e1 compuesto por veteranos de la Casa Blanca.", "Obama dej\u00f3 en claro su mensaje el martes pasado, en una cena de recaudaci\u00f3n de fondos \u2013de 30.800 d\u00f3lares el cubierto\u2013 en un popular restaurante de Nueva York.", "\"No podr\u00eda hacer esto que hago si no supiera que hay all\u00e1 afuera un mont\u00f3n de gente que me apoya y adem\u00e1s muchos amigos que me respaldan\", les dijo Obama a los donantes en la cena, que recaud\u00f3 un mill\u00f3n y medio de d\u00f3lares para el Comit\u00e9 Nacional Dem\u00f3crata.", "Aunque ha recibido cierto impulso gracias a la econom\u00eda en recuperaci\u00f3n, los porcentajes de aprobaci\u00f3n de Obama podr\u00edan caer con facilidad si la guerra de Libia no se resuelve r\u00e1pidamente y los precios del combustible permanecen altos, o si los votantes lo culpan por el enorme d\u00e9ficit presupuestario de Estados Unidos. \"La realidad de gobernar significa que ahora ya no puede ser todo para todo el mundo\", dijo Meredith McGehee, del Centro Legal de Campa\u00f1as, una organizaci\u00f3n sin fines de lucro con sede en Washington que se ocupa de las financiaciones de campa\u00f1a y de temas \u00e9ticos.", "El a\u00f1o pasado, Obama critic\u00f3 una decisi\u00f3n de la Corte Suprema que eliminaba los l\u00edmites a los aportes de corporaciones y sindicatos a las campa\u00f1as. Para los dem\u00f3cratas, esa decisi\u00f3n abri\u00f3 las puertas para una inyecci\u00f3n de dinero con intereses creados en la pol\u00edtica.", "Los expertos esperan que esa reglamentaci\u00f3n beneficie m\u00e1s a los republicanos, dado el disgusto corporativo ante las leyes de Obama destinadas a reformar el sistema de salud y establecer un sistema de control m\u00e1s riguroso sobre los bancos. Pero los dem\u00f3cratas tambi\u00e9n se ver\u00e1n favorecidos. \"Es poco realista pedirles a los candidatos que prescindan de ese dinero cuando, por definici\u00f3n, si uno hace lo que cree que debe hacer seguramente perder\u00e1\", dijo McGehee.", "Un eficaz esfuerzo de recaudaci\u00f3n de fondos por parte de Obama podr\u00eda ayudar al Partido Dem\u00f3crata, que perdi\u00f3 en noviembre el control de la C\u00e1mara de Representantes y que tiene una mayor\u00eda m\u00e1s peque\u00f1a en el Senado.", "Los donantes republicanos se concentrar\u00e1n a\u00fan m\u00e1s en el Congreso si su partido no encuentra un candidato presidencial que tenga verdaderas posibilidades de derrotar a Obama, y algunos han admitido que ser\u00e1 muy dif\u00edcil negarle al mandatario un segundo per\u00edodo. El consejero pol\u00edtico Karl Rove, que recaud\u00f3 120 millones para los candidatos republicanos, dijo que Obama deb\u00eda ser considerado el candidato favorito.", "M\u00e1s recientemente, un operador republicano reflexion\u00f3 sobre la falta de un candidato fuerte en su partido y dijo: \"Obama podr\u00eda ganar aunque solamente recaudara un d\u00f3lar\".", "Traducci\u00f3n de Mirta Rosenberg"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362982-el-candidato-de-los-1000-millones-de-dolares", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Patricia  ZengerleAgencia Reuters", "titulo": "El candidato de los 1000 millones de d\u00f3lares", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hace algunos meses, el ex Juez de la Suprema Corte de Sud\u00e1frica y ex fiscal del Tribunal Penal Internacional para la ex Yugoslavia, Richard Goldstone, recibi\u00f3 el delicado encargo por parte del Consejo de Derechos Humanos de las Naciones Unidas de presidir una misi\u00f3n de expertos encargada de investigar -en el terreno- lo sucedido en las tres semanas en las que Israel llevara a cabo la llamada \"Operaci\u00f3n Plomo Fundido\", en la Franja de Gaza, en el 2008-2009. Las duras acciones militares israel\u00edes, recordemos, se pusieron en marcha como respuesta a las agresiones con disparos indiscriminados de cohetes contra el interior de Israel que -poniendo en riesgo la vida de civiles inocentes- proven\u00edan de Gaza.  Esos disparos eran atribuidos a los milicianos de Hamas, pertrechados por Ir\u00e1n. Como resultado, la misi\u00f3n Goldstone produjo un largo informe pormenorizado -de unas 500 p\u00e1ginas- conocido desde entonces como el \"Informe Goldstone\", puntualizando distintas violaciones al derecho internacional humanitario.", "El grav\u00edsimo contenido del \"Informe Goldstone\" fue particularmente duro para las Fuerzas Armadas de Israel, a las que se acus\u00f3 puntualmente de haber cometido cr\u00edmenes de guerra, esto es delitos de lesa humanidad en el transcurso del conflicto armado investigado. Adem\u00e1s, el \"Informe Goldstone\", es cierto, confirm\u00f3 que los disparos indiscriminados de cientos de cohetes contra civiles inocentes israel\u00edes, realizados desde el interior de Gaza por los milicianos de Hamas, constitu\u00edan tambi\u00e9n cr\u00edmenes de guerra. En el conflicto en cuesti\u00f3n, recordemos, murieron 1100 palestinos, incluyendo civiles inocentes y 13 israel\u00edes, tres de los cuales fueron tambi\u00e9n civiles inocentes.", "El da\u00f1o a la imagen de Israel producido por el \"Informe Goldstone\" fue inmediato. Y, para algunos, devastador. Particularmente en el \u00e1mbito de las Naciones Unidas. Muchos creyeron, equivocadamente, que su contenido transformaba a Israel en una suerte de \"estado paria\" y violador insensible del derecho internacional humanitario. Tanto fue as\u00ed, que algunos altos funcionarios israel\u00edes debieron, luego de conocido el Informe, viajar al exterior con identidades distintas a las reales, para evitar ser objeto de protestas o de eventuales procesos o hasta arrestos. Entre ellos, el propio General Avi Benayahu, vocero oficial del ej\u00e9rcito de Israel.", "Inesperadamente, el viernes pasado, Richard Goldstone public\u00f3 una clara retractaci\u00f3n del contenido y conclusiones de su Informe, esta vez desde las p\u00e1ginas del Washington Post. All\u00ed admiti\u00f3 inequ\u00edvocamente que, con la informaci\u00f3n de que hoy dispone, est\u00e1 ahora seguro que el da\u00f1o producido a civiles inocentes palestinos por las acciones militares israel\u00edes no fue intencional. Ya no menciona siquiera lo que antes calific\u00f3 de \"uso desproporcionado\" de la fuerza. Y aprovecha para confirmar algo para muchos obvio: esto es que el Consejo de Derechos Humanos de las Naciones Unidas, cuyo encargo en su momento aceptara, tiene prejuicios claros contra Israel.", "Si bien la retractaci\u00f3n seguramente no ha sido nada f\u00e1cil para Goldstone, que ahora procura corregir lo que admite fueron falsedades y equivocaciones, su conducta previa parece imperdonable. Porque un hombre de la experiencia, conocimientos y responsabilidad de Goldstone debi\u00f3 haberse cuidado de incurrir en errores generados por apresuramientos, esto es haber procurado informarse mucho mejor. A pesar de la \"falta de cooperaci\u00f3n\" que dice haber experimentado al tiempo de preparar su Informe. Lo cierto es que su credibilidad ha sido da\u00f1ada. M\u00e1s all\u00e1 del coraje impl\u00edcito en la reciente retractaci\u00f3n.", "El propio Primer Ministro de Israel, Bejam\u00edn Netanyahu, al conocer la repentina confesi\u00f3n de Goldstone, ha pedido ahora a las Naciones Unidas que repudie formalmente el \"Informe Goldstone\" que, dijo: \"Deber\u00eda terminar en la papelera de la historia\". Lo que parecer\u00eda evidente. La Autoridad Palestina y los dirigentes de Hamas, por su parte, se lamentaron amargamente del indulto -tard\u00edo- que Richard Goldstone hace ahora respecto de Israel.", "Pese a su admitida falta de entidad, el \"Informe Goldstone\" tiene, al menos, una utilidad indirecta, no despreciable: la de recordar a todos -ej\u00e9rcitos regulares y milicianos por igual- la necesidad de preservar a los civiles inocentes en los conflictos armados, sean ellos internos o internacionales. Porque atentar contra ellos constituye -desde hace d\u00e9cadas- una violaci\u00f3n del derecho internacional humanitario que configura un crimen de guerra -o sea, un delito de lesa humanidad cometido en el transcurso de esos conflictos- imperdonable e imprescriptible.", "(*) El autor es ex Embajador de la Rep\u00fablica Argentina ante las Naciones Unidas"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363046-el-informe-que-le-cambio-la-cara-a-israel", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "El informe que le cambi\u00f3 la cara a Israel", "fecha": "\r\n                \r\n              Martes 05 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["PUERTO PRINCIPE (ANSA).- El cantante Michel Martelly fue el ganador del ballottage presidencial de Hait\u00ed, seg\u00fan anticiparon ayer fuentes del Tribunal Electoral. El resultado todav\u00eda no se ha anunciado de manera oficial, pero la radio Hait\u00ed en Marcha afirm\u00f3 que Martelly venci\u00f3 con el 67,5% de los votos. Martelly compiti\u00f3 con la candidata Mirlande Manigat en el ballottage luego de varias denuncias de fraude en la primera vuelta de los comicios.", "MIAMI (EFE).- El venezolano Walid Makled, reclamado por Estados Unidos por delitos relacionados con el narcotr\u00e1fico, afirm\u00f3 en una entrevista que Venezuela es un narco-Estado, con zonas desde donde \"salen aviones cargados con coca\u00edna\" hacia Honduras y M\u00e9xico con la implicaci\u00f3n directa de militares venezolanos. \"Diariamente salen cinco o seis aviones cargados con coca\u00edna hacia Honduras\", dijo Makled."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362970-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO.- En otro cap\u00edtulo de la carrera contra el reloj que intenta  impedir la peor cat\u00e1strofe nuclear de la historia, los t\u00e9cnicos japoneses de la da\u00f1ada central nuclear de Fukushima I empezaron ayer a bombear miles de toneladas de agua radiactiva al oc\u00e9ano para permitir la reparaci\u00f3n de los circuitos de enfriamiento de los reactores, en peligro luego del terremoto seguido por un tsunami del 11 de marzo pasado.", "La operaci\u00f3n implica volcar en las pr\u00f3ximas horas al Pac\u00edfico 11.500 toneladas de agua levemente contaminada procedente de los dep\u00f3sitos especiales y del s\u00f3tano de los reactores 5 y 6. Esa agua excede 100 veces el l\u00edmite legal de yodo-131, un nivel bajo respecto del agua que inunda algunas \u00e1reas de la planta nuclear, con una radiaci\u00f3n hasta 100.000 veces superior.", "La Agencia para la Seguridad Nuclear de Jap\u00f3n insisti\u00f3 en que los trabajos no conllevan riesgos para la salud. El objetivo de la Tokyo Electric Power (Tepco)  es dejar espacio en los dep\u00f3sitos para almacenar el agua altamente radiactiva que inunda los edificios de turbinas de los reactores 1, 2 y 3, y que dificulta seriamente las labores de los operarios para enfriar esas unidades.", "La central Fukushima I, al borde del oc\u00e9ano Pac\u00edfico, unos 250 km al norte de Tokio y de sus 35 millones de habitantes, no resisti\u00f3 una ola gigante de 14 metros.", "El sistema de alimentaci\u00f3n el\u00e9ctrica de los seis reactores qued\u00f3 inservible, lo que detuvo las bombas de enfriamiento del combustible nuclear. Cuatro reactores empezaron a calentarse de forma peligrosa, provocando explosiones y humo radiactivo. Tras haber vertido d\u00eda y noche decenas de miles de toneladas de agua en las instalaciones, los obreros, bomberos y soldados lograron impedir que las barras de combustible se fundieran, lo que evit\u00f3 una cat\u00e1strofe nuclear peor que la de Chernobyl en 1986.", "Pero la operaci\u00f3n provoc\u00f3 enormes inundaciones en las oficinas y galer\u00edas subterr\u00e1neas, que fueron invadidas por toneladas de agua radiactiva, lo que dificult\u00f3 el trabajo de reparaci\u00f3n de la red el\u00e9ctrica y de los circuitos de enfriamiento.", "Una parte del agua contaminada es vertida al oc\u00e9ano por una brecha de 20 cent\u00edmetros descubierta en un fosa situada por encima del nivel del mar. Hasta ayer, esa grieta no hab\u00eda sido controlada por los expertos.", "El barco ruso Landysh procesar\u00e1 tambi\u00e9n parte de esa agua contaminada, informaron ayer medios en Mosc\u00fa. El buque fue construido para tratar residuos radiactivos de submarinos nucleares rusos fuera de servicio y puede procesar hasta 7000 metros c\u00fabicos de l\u00edquidos radiactivos al a\u00f1o.", "M\u00e1s de tres semanas despu\u00e9s de la tragedia, el balance provisional de la polic\u00eda arroj\u00f3 ayer 12.157 muertos confirmados y 15.496 desaparecidos, cuyos cuerpos muy probablemente fueron llevados mar adentro por el maremoto.", "Agencias DPA, ANSA, EFE y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362968-japon-vierte-agua-radiactiva-en-el-mar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Vac\u00eda los dep\u00f3sitos de los reactores", "titulo": "Jap\u00f3n vierte agua radiactiva en el mar", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["CIUDAD DE MEXICO.- M\u00e9xico no es Libia, Egipto ni T\u00fanez, pero tiene algo en com\u00fan con ellos: una enorme masa de j\u00f3venes desempleados que est\u00e1n en el centro de la violencia que est\u00e1 azotando a esos pa\u00edses.", "En el norte de Africa, los j\u00f3venes desempleados est\u00e1n llevando a cabo revoluciones. En M\u00e9xico, no tienen una agenda pol\u00edtica, pero son una parte integral de la violencia de los carteles de las drogas, que ha dejado m\u00e1s de 30.000 muertes en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os. Ahora, este silencioso ej\u00e9rcito de j\u00f3venes mexicanos que ni trabajan ni estudian -conocidos como los \"ni-ni\"- est\u00e1 m\u00e1s en las noticias que nunca.", "El tema del d\u00eda en M\u00e9xico es la controvertida propuesta del gobernador del estado norte\u00f1o de Chihuahua, C\u00e9sar Duarte J\u00e1quez, de que los ni-ni mexicanos sean alistados para cumplir tres a\u00f1os de servicio pago en el ej\u00e9rcito. Duarte dice que su propuesta sacar\u00e1 a esos j\u00f3venes de las calles, les permitir\u00e1 ganar un salario y acceder a los programas educativos subsidiados del sistema militar. Muchos de ellos podr\u00edan encontrar una carrera permanente en las fuerzas armadas, afirma.", "La propuesta del gobernador suscit\u00f3 una avalancha de cr\u00edticas por parte de diputados federales y periodistas. Algunos dicen que eso llevar\u00eda a que miles de j\u00f3venes sicarios de los carteles del narcotr\u00e1fico inundaran las filas del ej\u00e9rcito. Otros dicen que s\u00f3lo servir\u00eda para darles a millones de j\u00f3venes desempleados un entrenamiento militar que luego pondr\u00edan al servicio de los narcotraficantes.", "Pero la propuesta del gobernador de Chihuahua ha colocado en las primeras planas un problema que no s\u00f3lo azota a M\u00e9xico, sino tambi\u00e9n a toda Am\u00e9rica latina. Seg\u00fan nuevos datos de la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT), hay 20 millones de j\u00f3venes en Am\u00e9rica latina que ni trabajan ni estudian. De este total de ni-ni, 16 millones ni siquiera est\u00e1n buscando trabajo, en muchos casos porque han perdido toda esperanza de hallar empleo.", "A nivel nacional, el porcentaje de j\u00f3venes entre 15 y 24 a\u00f1os que ni trabajan ni estudian es del 28% en Colombia, 24% en El Salvador, 21% en M\u00e9xico, 20% en Per\u00fa, 19% en la Argentina y 17% en Chile. En el caso de la Argentina, la cifra probablemente sea mayor, porque las estad\u00edsticas all\u00ed s\u00f3lo miden el desempleo juvenil urbano, dicen los funcionarios de la OIT.", "\"Igual que en el norte de Africa, el desempleo juvenil es un problema serio en Am\u00e9rica latina\", me dijo Guillermo Dema, el experto en desempleo juvenil de Am\u00e9rica latina de la OIT. \"Es algo que tiene grandes consecuencias en t\u00e9rminos de gobernabilidad y democracia en todos los pa\u00edses.\"", "\u00bfC\u00f3mo solucionar el problema de los ni-ni? Entre los muchos programas interesantes destinados a sacarlos de las calles se cuenta el plan Prepa-S\u00ed, de la Ciudad de M\u00e9xico, que ofrece 45 d\u00f3lares por mes a los estudiantes secundarios para que sigan yendo a la escuela y hasta 65 d\u00f3lares mensuales si sacan notas altas.", "\"Esencialmente, les pagamos para que estudien\", me se\u00f1al\u00f3 el secretario de Educaci\u00f3n de Ciudad de M\u00e9xico, Mario Delgado Carrillo. \"Logramos reducir la deserci\u00f3n escolar del 20 al 6% en los tres \u00faltimos a\u00f1os. Y las calificaciones de los estudiantes subieron de un promedio de 7,3 a 8,3 durante el mismo per\u00edodo.\"", "Bajo este programa, la ciudad les paga el dinero a los estudiantes -no a los padres- por medio de una tarjeta bancaria, que tambi\u00e9n ayuda a que los j\u00f3venes aprendan a manejar sus propias cuentas.", "Otro programa interesante que se est\u00e1 llevando a cabo en 11 pa\u00edses latinoamericanos es A Ganar, en parte financiado por el Banco Interamericano de Desarrollo. Este plan usa el f\u00fatbol y otros deportes de equipo como anzuelo para poner a los j\u00f3venes marginales bajo la supervisi\u00f3n de entrenadores deportivos que los alientan a aprender oficios o a regresar a la escuela. El programa planea entrenar a 5400 j\u00f3venes en los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os, un n\u00famero relativamente peque\u00f1o de los ni-ni de la regi\u00f3n.", "Mi opini\u00f3n: adem\u00e1s de los planes econ\u00f3micos para aumentar los empleos para los j\u00f3venes, casi todos los pa\u00edses latinoamericanos -y Estados Unidos- tambi\u00e9n necesitan reestructurar sus sistemas universitarios para crear escuelas vocacionales de dos o tres a\u00f1os de duraci\u00f3n que den t\u00edtulos de t\u00e9cnicos mec\u00e1nicos, electricistas y otros oficios. Casi todas las universidades latinoamericanas s\u00f3lo ofrecen carreras tradicionales de cinco a\u00f1os de duraci\u00f3n, como abogac\u00eda o medicina.", "En Singapur me sorprendi\u00f3 ver que el Estado destina tantos o m\u00e1s fondos a las escuelas vocacionales que a las universidades. El 25% de los j\u00f3venes asisten a esas escuelas vocacionales de alto nivel y el 90% de sus graduados consiguen empleo. Eso, juntamente con est\u00edmulos econ\u00f3micos a los estudiantes, ser\u00eda una excelente ayuda para reducir el n\u00famero de ni-ni latinoamericanos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362969-el-desafio-de-los-jovenes-ni-ni-en-la-region", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "El desaf\u00edo de los j\u00f3venes \"ni-ni\" en la regi\u00f3n", "fecha": "\r\n                \r\n              Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mayte Carrasco Para LA NACION", "TRIPOLI.- Los rebeldes libios rechazaron ayer tajantemente los planes del r\u00e9gimen para que los hijos de Muammar Khadafy se hagan con el poder e impulsen un hipot\u00e9tico proceso de transici\u00f3n en el pa\u00eds.", "Desde Roma, Ali al-Isawi, enviado por el gobierno rebelde para mantener conversaciones con el ejecutivo italiano, se\u00f1al\u00f3 que la oposici\u00f3n no aceptar\u00e1 el plan presentado por el r\u00e9gimen hace varios d\u00edas en Londres y que pasar\u00eda por sustituir en el poder al l\u00edder libio por uno de sus hijos, seg\u00fan revel\u00f3 anteayer The New York Times. \"Es inaceptable que permanezca en el poder uno de los hijos de Khadafy. Todas estas personas est\u00e1n implicadas en las muertes de civiles\", sostuvo el l\u00edder rebelde.", "La propuesta vendr\u00eda de Saif al-Islam y de Saadi, el futbolista profesional y empresario, aunque ser\u00eda el m\u00e1s pol\u00edtico Saif el destinado a ocupar la silla del padre y llevar a Libia hacia una democracia constitucional.", "Ahora, la inc\u00f3gnita es saber qu\u00e9 piensa el coronel Khadafy de esa propuesta, ya que lleva varios d\u00edas sin dar entrevistas ni hacer declaraciones. El l\u00edder libio reapareci\u00f3 ayer en p\u00fablico brevemente para saludar a decenas de partidarios concentrados a las afueras de su complejo residencial, seg\u00fan las im\u00e1genes emitidas por la televisi\u00f3n estatal. Khadafy, que llevaba dos semanas sin dar se\u00f1ales de vida, se limit\u00f3 a saludar a sus seguidores haciendo el signo de la victoria con una mano.", "Su hijo Saif al-Islam ten\u00eda previsto realizar ayer \"un anuncio importante\" en una conferencia de prensa que fue cancelada a \u00faltima hora. En su lugar, quien habl\u00f3 ante la prensa internacional en Tr\u00edpoli fue el vocero del r\u00e9gimen, Mussa Ibrahim, para insistir en que el gobierno apuesta por una \"soluci\u00f3n pol\u00edtica\" al conflicto armado. \"Podr\u00edamos tener cualquier sistema pol\u00edtico, cualquier cambio: constituci\u00f3n, elecciones, cualquier cosa, pero el l\u00edder debe impulsarlo\", dijo Ibrahim, que no se refiri\u00f3 en ning\u00fan momento al plan de Saif al-Islam.", "Al ser consultado por el contenido de las negociaciones entre el r\u00e9gimen libio y las potencias occidentales, el vocero gubernamental arremeti\u00f3 contra la posici\u00f3n de Occidente con respecto a Libia. \"\u00bfQui\u00e9nes son ellos [la coalici\u00f3n internacional] para decidir lo que los libios deben hacer?\", se pregunt\u00f3. El vocero del gobierno libio critic\u00f3 a Italia por el respaldo que ayer les brind\u00f3 a los rebeldes al reconocerlos como \"\u00fanico interlocutor leg\u00edtimo\" de Libia, en palabras del canciller italiano, Franco Frattini.", "Saif el-Islam, de 38 a\u00f1os, es el delf\u00edn de Khadafy, igualmente aclamado por el pueblo partidario de su padre. En octubre de 2009, este hombre elegante y carism\u00e1tico, de estudios superiores cursados en Londres, fue designado n\u00famero dos del r\u00e9gimen por medio de una asamblea secreta de jefes tribales, l\u00edderes civiles y representantes de los congresos populares de base que se celebr\u00f3 en Sebha, ciudad en la que se cri\u00f3 pol\u00edticamente su padre.", "Es conocida la rivalidad con su hermano Mutassim, militar de carrera al que le gustan las fiestas privadas car\u00edsimas. Era el candidato a la sucesi\u00f3n y cay\u00f3 en desgracia por una supuesta colaboraci\u00f3n con una conspiraci\u00f3n contra su padre en 2008. Las guerras intestinas entre los hermanos Khadafy le dieron m\u00e1s de un disgusto al coronel,  especialmente las disputas entre Mutassim y Mohammed, otro de los hermanos, que se enfrentaron en los tribunales y a tiros por la posesi\u00f3n de una embotelladora de una marca de gaseosas.", "Adem\u00e1s del plan de los \"ni\u00f1os Khadafy\" y tras varias semanas de tira y afloja, ef\u00edmeros avances y retiradas sucesivas en el frente, los contendientes del conflicto libio parecen dispuestos a sentarse a negociar. El evidente estancamiento de la guerra en el enclave petrolero de Brega ha precipitado el inicio del primer di\u00e1logo que re\u00fane a todos los actores del conflicto.", "Turqu\u00eda, pa\u00eds musulm\u00e1n, ser\u00e1 el anfitri\u00f3n de un proceso del que se tuvo conocimiento tras el env\u00edo a Grecia del viceministro de Relaciones Exteriores libio, Abdul Ati al-Obeid, hombre de confianza de Khadafy, que pidi\u00f3 ante todo el cese de los bombardeos de la Alianza Atl\u00e1ntica.", "Desde Grecia, Al-Obeid se traslad\u00f3 ayer a Ankara, donde se encuentran tambi\u00e9n un representante del Consejo Nacional de Transici\u00f3n -el gobierno provisional rebelde- y el secretario general de la OTAN, Anders Fogh Rasmussen. La cita a tres bandas indicar\u00eda que las negociaciones van en serio.", "Estos peque\u00f1os pasos para la paz han creado grandes esperanzas entre la poblaci\u00f3n de Tr\u00edpoli, asustada por los bombardeos de la OTAN y reacia a entrar en una guerra de larga duraci\u00f3n con sus compatriotas del Este.", "\"Me gustar\u00eda decir que hay una peque\u00f1a esperanza de avanzar hacia una soluci\u00f3n pol\u00edtica o diplom\u00e1tica\", dijo Dimitris Droutsas, ministro de  Relaciones Exteriores de Grecia, tras el paso de Al-Obeid por su pa\u00eds. El canciller griego a\u00f1adi\u00f3 que todav\u00eda es muy pronto para dar detalles de las soluciones contempladas por las partes."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362966-fuerte-rechazo-de-los-rebeldes-al-plan-del-hijo-de-khadafy", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Se niegan a que est\u00e9 al frente de la transici\u00f3n; el r\u00e9gimen busca una \"soluci\u00f3n pol\u00edtica\"", "titulo": "Fuerte rechazo de los rebeldes al plan del hijo de Khadafy", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SAN PABLO (Reuters).- La cosecha de soja del centro oeste de Brasil llega a su fin, aunque m\u00e1s tarde que el a\u00f1o pasado, debido a las lluvias fuera de estaci\u00f3n, mientras que alcanzaba su punto m\u00e1s alto en el Sur libre de lluvias, favoreciendo una producci\u00f3n r\u00e9cord, seg\u00fan dijo la agencia Somar.", "La mayor\u00eda de los analistas estiman la actual cosecha en o sobre un r\u00e9cord de 70 millones de toneladas. Ellos han elevado sus previsiones en los \u00faltimos meses debido a lluvias mejores a lo esperado en un a\u00f1o del fen\u00f3meno La Ni\u00f1a, cuando el clima es a menudo m\u00e1s seco. As\u00ed, por ejemplo, la agencia especializada C\u00e9leres, inform\u00f3 que cuando se lleva recolectado m\u00e1s del 50 por ciento de la superficie, la producci\u00f3n de soja llegar\u00eda a un r\u00e9cord de 70,56 millones de toneladas, superando la previsi\u00f3n de marzo, que fue de 69,8 millones de toneladas.", "Las precipitaciones llegaron tarde en la principal \u00e1rea de cultivo del centro sur del pa\u00eds, lo que aplaz\u00f3 los plant\u00edos en cerca de un mes, a noviembre, por lo que la recolecci\u00f3n tambi\u00e9n comenz\u00f3 m\u00e1s tarde.", "Las lluvias tambi\u00e9n desaceleraron los trabajos en los campos el mes pasado, pero los agricultores han logrado evitar p\u00e9rdidas mayores.", "El principal estado productor de soja de Brasil, Mato Grosso, ya ha recogido un 92 por ciento de su cosecha, m\u00e1s que el 81 por ciento registrado hasta el 24 de marzo, dijo el instituto de econom\u00eda agr\u00edcola de ese estado, Imea.", "El cuarto mayor estado productor, Goi\u00e1s, tambi\u00e9n en el centro oeste, hab\u00eda recolectado m\u00e1s de un 90 por ciento de su cosecha."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362932-brasil-se-acerca-al-record-sojero", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Se estima un volumen de cosecha superior a los 70 millones de toneladas", "titulo": "Brasil se acerca al r\u00e9cord sojero", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luisa Corradini Corresponsal en Francia", "PARIS.- Un tren de aterrizaje semienterrado en la arena, la masa compacta de dos turbinas, fragmentos de alas y un trozo de fuselaje que todav\u00eda cobija los cuerpos de algunos de los 228 pasajeros del Airbus de Air France que se estrell\u00f3 en alta mar hace 22 meses\u2026", "Esas fotos en blanco y negro, tomadas a 3900 metros de profundidad en el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico el domingo pasado, son las primeras im\u00e1genes de ese drama que, hasta ahora, ha quedado sin explicaci\u00f3n.", "\"En la parte que fue encontrada quedan cuerpos\", declar\u00f3 la ministra francesa de Ecolog\u00eda y Transporte, Nathalie Kosciusko-Morizet, y afirm\u00f3 que hab\u00eda \"posibilidad de identificaciones. No estall\u00f3 todo. Hay una parte de la cabina, y en esa parte hay cuerpos\", agreg\u00f3.", "Ubicados el domingo por la noche (hora francesa) por los sonares de unos peque\u00f1os submarinos aut\u00f3nomos denominados Remus, los restos del avi\u00f3n que cubr\u00eda el trayecto Rio-Par\u00eds est\u00e1n esparcidos en una superficie de 600 metros de largo por 200 de ancho, en un sector poco accidentado. Tras haber orientado la b\u00fasqueda m\u00e1s hacia el Noroeste, los equipos localizaron el aparato cerca de su \u00faltima posici\u00f3n conocida.", "La posici\u00f3n general de los restos corrobora el diagn\u00f3stico inicial de los expertos franceses, seg\u00fan el cual el aparato habr\u00eda golpeado el mar en l\u00ednea de vuelo, a gran velocidad, con la cabina de pilotaje levemente hacia arriba en relaci\u00f3n con la cola.", "La teor\u00eda de una ca\u00edda \"en picada\" parece haber quedado, de este modo, definitivamente descartada. \"El impacto del avi\u00f3n con la superficie del agua se habr\u00eda producido cuatro minutos despu\u00e9s de la \u00faltima emisi\u00f3n de datos del aparato\", dijo el especialista aeron\u00e1utico, Michel Polacco.", "Los responsables de la Oficina francesa de Investigaciones y An\u00e1lisis (BEA), que lanzaron hace diez d\u00edas la cuarta fase de la b\u00fasqueda, tienen ahora esperanzas de hallar las cajas negras, ubicadas en la cola del avi\u00f3n, dada la concentraci\u00f3n de restos en una zona relativamente reducida.", "\"Nuestra prioridad es recuperar las cajas negras y analizarlas\", insisti\u00f3 Jean-Yves Troadec, director de la BEA. Es posible que no hayan resistido a casi dos a\u00f1os de permanencia en el agua. En funci\u00f3n de esos resultados, otras piezas, como los motores o las poderosas calculadoras instaladas a bordo, tambi\u00e9n podr\u00edan ser sacadas a la superficie. El objetivo principal es descubrir la causa de la cat\u00e1strofe, cuyo origen parece ser el mal funcionamiento de las sondas Pitot, que permiten medir la velocidad del avi\u00f3n en vuelo.", "\"Los restos del fuselaje y de las alas permitir\u00e1n conocer las causas. Cualquiera sea la profundidad a la que se encuentren, ahora es posible rescatarlos\", declar\u00f3 Polacco.", "\"Lo m\u00e1s importante es que ahora existe la certeza de que el accidente se produjo por defecto de las sondas Pitot\", dijo Sylvain Maier, uno de los abogados de las familias de las v\u00edctimas. Maier, sin embargo, no proporcion\u00f3 precisiones al respecto.", "Las operaciones de recuperaci\u00f3n comenzar\u00e1n en cuatro semanas con un nav\u00edo mucho m\u00e1s grande que los utilizados hasta ahora, equipados de robots con c\u00e1maras de alta definici\u00f3n y potentes brazos articulados.", "Esos trabajos permitir\u00e1n sacar a la superficie los restos del aparato y tambi\u00e9n los cuerpos que a\u00fan permanecen atrapados en el fuselaje. Los investigadores precisan, sin embargo, que, por el momento, es imposible afirmar que todos podr\u00e1n ser identificados. Con ese objetivo, la BEA lanz\u00f3 ayer una licitaci\u00f3n a fin de escoger el buque que tendr\u00e1 a su cargo recuperar el aparato.", "El vuelo AF447 llevaba a bordo 228 pasajeros de 32 nacionalidades. Entre ellos estaba Clara Mar Amado, una joven azafata franco-argentina de origen cordob\u00e9s. Adem\u00e1s, viajaba el argentino Pablo Gabriel Dreyfus, de 39 a\u00f1os, un reconocido experto en desarme y lucha contra el crimen organizado, hijo del publicista Gabriel Dreyfus. Pablo Dreyfus viajaba a Par\u00eds de vacaciones con su esposa, la brasile\u00f1a Ana Carolina Rodrigues, de 28 a\u00f1os.", "Las cuatro fases de b\u00fasqueda emprendidas para hallar los restos desde el d\u00eda del accidente, el 1\u00b0 de junio de 2009, costaron hasta el momento 21,5 millones de euros. La pr\u00f3xima etapa deber\u00eda costar entre cinco y seis millones de euros suplementarios.", "Para Robert Soulas, vicepresidente de la asociaci\u00f3n de v\u00edctimas de la cat\u00e1strofe, el hallazgo es una excelente noticia. \"Recompensa nuestra tenacidad\" para conocer \"la verdad sobre la cat\u00e1strofe\", dijo. Tambi\u00e9n se congratul\u00f3 la asociaci\u00f3n de v\u00edctimas creada en Brasil, que agrupa a m\u00e1s de 100 familias de 12 nacionalidades.", "Aunque se trata del aspecto m\u00e1s macabro del drama, los comentarios de las familias y de sus abogados se centran en el rescate de los cad\u00e1veres. No todos est\u00e1n de acuerdo con esa perspectiva, por temor a que resulte \"traum\u00e1tico\" para las familias.", "Los especialistas consideran posible rescatar objetos personales o vestimentas que, contrariamente a los cuerpos, hayan resistido mejor a la acci\u00f3n corrosiva del agua de mar. Esos elementos podr\u00edan ayudar a una eventual identificaci\u00f3n.", "\"Parece dif\u00edcil que puedan haber quedado cuerpos sujetos a las butacas por los cinturones de seguridad\", conjetur\u00f3 el experto Polacco.", "A fines de marzo, las compa\u00f1\u00edas Airbus y Air France fueron encausadas por la justicia francesa en el marco de la investigaci\u00f3n. Ambas son consideradas responsables del funcionamiento defectuoso de las famosas sondas Pitot, se\u00f1alado desde que se produjo el drama. Pero la BEA estima que ese problema no alcanza para explicar la cat\u00e1strofe.", "Todos est\u00e1n de acuerdo en que las cajas negras ser\u00edan el elemento clave para descubrir lo que realmente pas\u00f3 en aquella aciaga noche del 1\u00b0 de junio de 2009, cuando el vuelo AF447 de Air France desapareci\u00f3 de los radares con 228 personas a bordo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362967-los-secretos-del-avion-salen-del-fondo-del-mar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Localizaron cuerpos y restos del vuelo R\u00edo-Par\u00eds de Air France", "titulo": "Los secretos del avi\u00f3n salen del fondo del mar", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Thomas Edison, el prol\u00edfico inventor norteamericano, ten\u00eda un extra\u00f1o m\u00e9todo para reclutar a sus empleados: los invitaba a comer y ped\u00eda para ellos una sopa. Si el candidato le echaba sal o pimienta antes de probarla, no lo contrataba.", "\u00bfPorqu\u00e9? Pensaba que si hac\u00eda eso era una persona con tantos preconceptos y supuestos en la vida cotidiana -que a la sopa le faltaba sal, por ejemplo-, que le ser\u00eda muy dif\u00edcil entrenarlo para que pensara creativamente. Ten\u00eda mucha raz\u00f3n. De hecho, identificar nuestras ideas preconcebidas e invertirlas totalmente es una de las mejores t\u00e9cnicas para innovar.", "Piense en Henry Ford. El invirti\u00f3 el supuesto de que las personas deben moverse hacia el trabajo y defini\u00f3 que el trabajo se mover\u00eda hacia la gente. Invent\u00f3 la l\u00ednea de montaje.", "Henry Ford invirti\u00f3 el supuesto de que las personas deben moverse hacia el trabajo.", "Un ejemplo m\u00e1s cercano en el tiempo: la fabricante inglesa de vidrio Pilkinton busc\u00f3 por a\u00f1os c\u00f3mo reducir el desperdicio que significa pulir el vidrio para que quede liso. El supuesto que todos en la industria usaban es que al vidrio l\u00edquido hay que echarlo sobre una superficie s\u00f3lida para que se endurezca.", "Pilkinton se pregunt\u00f3: \"\u00bfPorqu\u00e9 tiene que ser s\u00f3lido?\" e invent\u00f3 el \"vidrio flotante\". El vidrio fundido se echa sobre l\u00edquido (un metal fundido), cuya superficie es perfectamente lisa y al secarse no es necesario pulirlo.", "Usted puede innovar o resolver problemas del mismo modo. El m\u00e9todo, t\u00e9cnicamente, se llama \"inversi\u00f3n de supuestos\". Esto es lo que debe hacer:", "Si quiere poner un restaurant, por ejemplo, uno de los supuestos podr\u00eda ser que tiene que hacer una carta con los precios. Si decide invertir ese supuesto puede que invente un restaurante como Pampa Picante, de Palermo, donde el precio lo pon\u00edan los clientes.", "O si tiene una inmobiliaria, el supuesto del sector podr\u00eda ser que hay que tener casas en venta para ofrecerles a los clientes. La inmobiliaria holandesa  iBlue dijo: \"\u00bfPorqu\u00e9 no se pueden comprar las que no est\u00e1n en venta?", "iBlue dijo: \"\u00bfPorqu\u00e9 no se pueden comprar las que no est\u00e1n en venta?", "Luego cre\u00f3 un novedoso servicio llamado \"viva donde quiera\". Funciona as\u00ed: primero le pregunta a su cliente cu\u00e1l es la casa que quiere y luego contacta al due\u00f1o de esa misma casa y lo convence de que la venda. Suelen lograr lo que se proponen.", "No importa lo que quiera crear, cuando todo el mundo busque mirando hacia abajo, pruebe mirando hacia arriba. Puede que encuentre lo que buscaba.", "* Eduardo Remolins es economista especializado en Management de la Innovaci\u00f3n, Master in Technology and Innovation Management, Sussex Universitiy Master en Econom\u00eda, UTDT. Adem\u00e1s es autor del libro La Primera Venta del Emprendedor."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363056-problemas-arreglalos-como-edison", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Cuando todo el mundo mire hacia abajo, prob\u00e1 mirando para arriba;te cuenta c\u00f3mo innovar a la hora de encontrar soluciones", "titulo": "\u00bfProblemas? \u00a1Arreglalos como Edison!", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Argentina est\u00e1 cerca de lograr un acuerdo para exportar ma\u00edz a China, seg\u00fan anunci\u00f3 el subsecretario de Agricultura, Oscar Sol\u00eds. \"Tal vez para mediados de a\u00f1o, junio o julio, se estar\u00eda aprobando la exportaci\u00f3n de ma\u00edz argentino a China, con lo cual tal vez se podr\u00edan destinar 1 o 2 millones de toneladas de nuestro saldo exportable a ese mercado\", dijo Sol\u00eds a la agencia Reuters.", "En este contexto, una delegaci\u00f3n de China est\u00e1 desde la semana pasada en el pa\u00eds revisando el sistema de producci\u00f3n del cereal local.", "El mes pasado, la Corporaci\u00f3n de Reservas de Granos de China (Sinograin) inform\u00f3 que las reservas de ma\u00edz de ese pa\u00eds tienen fuertes problemas. \"Les est\u00e1n faltando entre 6 y 8 millones de toneladas de ma\u00edz para este a\u00f1o, que van a tener que importar s\u00ed o s\u00ed\", destac\u00f3 Sol\u00eds.", "La noticia de la posible apertura del mercado chino para el pa\u00eds fue recibida con el entusiasmo en el sector de la producci\u00f3n. \"Esto es un punto de inflexi\u00f3n important\u00edsimo, una oportunidad excelente para la Argentina. Si bien China reci\u00e9n comenz\u00f3 a importar hace un a\u00f1o [antes se autoabastec\u00eda], hay proyecciones que se\u00f1alan que sus compras de ma\u00edz van a crecer a\u00f1o a a\u00f1o\", destac\u00f3 el presidente de la Asociaci\u00f3n Ma\u00edz Argentino (Maizar), Santiago del Solar.", "Con esta perspectiva coincidi\u00f3 el director ejecutivo de la entidad, Mart\u00edn Fragu\u00edo. \"Para el sector productor de ma\u00edz argentino, esta noticia es muy buena. Primero, por lo que ellos pueden demandar de ma\u00edz al pa\u00eds. Segundo, porque ellos fueron los tradicionales proveedores de ma\u00edz de Jap\u00f3n y Corea, y ahora esos mercados van a necesitar un nuevo proveedor y podemos ser nosotros\", analiz\u00f3 Fragu\u00edo.", "\"Si bien los analistas del mercado no se ponen de acuerdo sobre si China se va a convertir en un gran importador de ma\u00edz o no, hay un hecho interesante a tener en cuenta. La log\u00edstica de ma\u00edz es complicada, porque el cultivo es hecho por peque\u00f1os productores que transportan la cosecha en bicicleta al acopio. Por eso, las f\u00e1bricas de molienda h\u00fameda [forraje] se est\u00e1n instalando cerca de los puertos, con miras a satisfacer su demanda con ma\u00edz importado, cuya log\u00edstica de transporte es m\u00e1s sencilla\", destac\u00f3 Fragu\u00edo.", "Pese al optimismo que gener\u00f3 la noticia, m\u00e1s de uno de los consultados teme que la pol\u00edtica intervencionista del secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno, trabe las exportaciones a China. \"Que se abran nuevos mercados siempre es positivo mientras haya registros de exportaci\u00f3n cuando haya que exportar. Ya estamos acostumbrados a ver que mientras un \u00e1rea del Gobierno intenta abrir mercados Comercio Interior traba las exportaciones. Ser\u00eda bueno que a esta iniciativa se sume una pol\u00edtica de exportaciones abierta, as\u00ed la oportunidad se aprovecha en serio\", destac\u00f3 el presidente de la Sociedad Rural, Hugo Luis Biolcati.", "Por otro lado, si bien China tiene restricciones a la importaci\u00f3n de granos transg\u00e9nicos, en principio ese pa\u00eds no pondr\u00eda trabas a la exportaci\u00f3n de ma\u00edz gen\u00e9ticamente modificado (OGM) argentino. \"Tengo entendido que los \u00fanicos requisitos que est\u00e1n negociando para habilitar la exportaci\u00f3n son de tipo sanitario\", dijo Fragu\u00edo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363013-el-pais-podria-exportar-maiz-a-china", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Una misi\u00f3n de Pek\u00edn est\u00e1 por aprobar el primer env\u00edo; temen que Moreno frustre la operaci\u00f3n", "titulo": "El pa\u00eds podr\u00eda exportar ma\u00edz a China", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La autopartista norteamericana MWM International invertir\u00e1 US$ 6,5 millones para ampliar su f\u00e1brica de motores ubicada en Jes\u00fas Mar\u00eda, C\u00f3rdoba. La compa\u00f1\u00eda precis\u00f3 que el proyecto forma parte de un plan de inversiones por US$ 88 millones que incluir\u00e1 a las tres plantas que tiene en operaciones en el Mercosur (la de C\u00f3rdoba y las dos de Brasil). MWM International Motores es una subsidiaria de Navistar International, uno de los principales fabricantes de motores di\u00e9sel del mundo.", "Oxford Partners, consultora especializada en la b\u00fasqueda de ejecutivos de altos mandos, cerr\u00f3 una alianza estrat\u00e9gica de asociaci\u00f3n con IRC Global Executive Search Parnters (IRC), un grupo mundial de empresas que se dedican a la b\u00fasqueda y selecci\u00f3n de ejecutivos. Oxford Partners forma parte del grupo Rhuo y opera bajo la direcci\u00f3n tripartita de Rub\u00e9n Heinemann, Alejandro Masc\u00f3 y Ana Renedo.", "Coto concret\u00f3 ayer la primera apertura del a\u00f1o. La empresa presidida por Alfredo Coto inaugur\u00f3 un hipermercado en el barrio de La Horqueta, partido de San Fernando. La cadena avanza adem\u00e1s con otro proyecto para sumar otro hipermercado sobre la ruta 3, a la altura de Isidro Casanova, partido de La Matanza. El proyecto en Isidro Casanova incluye la construcci\u00f3n de un centro comercial y salas de cine, con una inversi\u00f3n total de $ 76 millones.", "FORMOSA.- Con una inversi\u00f3n de $ 60 millones, la empresa Neogame inaugurar\u00e1 antes de fin de mes un hotel cuatro estrellas y casino en esta ciudad. Para la puesta en marcha del emprendimiento comercial, la firma anunci\u00f3 que acaba de concluir la selecci\u00f3n de 150 empleados entre m\u00e1s de 4000 postulantes. Neogame tiene operaciones en salas de juegos en las provincias de Formosa y Entre R\u00edos.", "SANTA FE.- Con una inversi\u00f3n de $ 57 millones en tres a\u00f1os, el gobierno nacional construir\u00e1 parte de los enlaces -un puente mixto, vial y ferroviario, sobre el riacho Santa Fe, de 200 metros, y otros mil metros de viaductos- desde esta capital hasta el emplazamiento del nuevo puerto capitalino, que se ubicar\u00e1 sobre el curso principal del r\u00edo Paran\u00e1 -15 km al este de su actual emplazamiento-.", "La provincia, en tanto, tomar\u00e1 un cr\u00e9dito del Fonplata de 25 millones de d\u00f3lares y aportar\u00e1 otros 15 millones de sus recursos para las obras portuarias propiamente dichas, seg\u00fan confirmaron el subsecretario de V\u00edas Navegables de la Naci\u00f3n, Ricardo Luj\u00e1n, y el gobernador, Hermes Binner, que participaron de un acto en esta capital.", "Cuando se defina el proyecto, quiz\u00e1 en el segundo semestre de este a\u00f1o, se llamar\u00e1 a licitaci\u00f3n internacional para la construcci\u00f3n de las obras mencionadas.", "Las exportaciones frut\u00edcolas del Alto Valle de R\u00edo Negro aumentaron un 23% en el primer trimestre del a\u00f1o en relaci\u00f3n con igual lapso de 2010, seg\u00fan informaci\u00f3n de la terminal portuaria Patagonia Norte.", "Por el puerto de San Antonio Oeste, en la provincia de R\u00edo Negro, y el muelle multiprop\u00f3sito de Ingeniero White, cercano a Bah\u00eda Blanca, se exportaron entre enero y febrero 243.320 toneladas de frutas y hortalizas. En la producci\u00f3n frut\u00edcola, el mayor crecimiento, de un 28,38%, se produjo en los embarques de pera, con 186.542 toneladas; los cargamentos de manzana alcanzaron las 50.206 toneladas, con una suba del 9,25 por ciento.", "quepasa@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363011-que-pasa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Qu\u00e9 pasa", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fernando Bertello LA NACION", "Despu\u00e9s de enviar cientos de cartas en las que ped\u00eda a los productores que le informaran con 48 horas de anticipaci\u00f3n la fecha y la hora del comienzo de la cosecha de soja, en plena cosecha, la Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos (AFIP) comenz\u00f3 a visitar con sus inspectores los campos en varias zonas productivas del pa\u00eds. Incluso lo hacen subi\u00e9ndose a las cosechadoras y, seg\u00fan contaron algunas fuentes, ya se da una situaci\u00f3n in\u00e9dita: los hombres del jefe del organismo, Ricardo Echegaray, ingresan en establecimientos sin aviso previo.", "De US$ 8642 millones que va a recaudar el Estado por retenciones a los granos, casi el 80% va a ser por la soja.", "\"La tranquera estaba abierta y entraron. Eso fue la semana pasada cerca de Gorostiaga [Buenos Aires]\", coment\u00f3 una fuente. Seg\u00fan otro productor, ese campo no hab\u00eda recibido la carta de la AFIP.", "Ante una consulta de LA NACION, un vocero del organismo neg\u00f3 que los inspectores ingresaran sin autorizaci\u00f3n previa. \"La AFIP no hace nada irregular; no entran sin autorizaci\u00f3n en un lugar privado\", indic\u00f3 el vocero, que agreg\u00f3 sobre las cr\u00edticas al organismo: \"Dicen cualquier cosa\".", "Mientras tanto, los operativos contin\u00faan, y si bien no se conoce a\u00fan cu\u00e1ntos establecimientos fueron inspeccionados, hasta hace quince d\u00edas la suma daba unos 60, seg\u00fan confiaron autoridades del organismo a autoridades de la Federaci\u00f3n Agraria Argentina (FAA) en una reuni\u00f3n.", "Entre otras zonas, muchos productores ya recibieron a la AFIP en C\u00f3rdoba. Guillermo Grippo es del sudeste cordob\u00e9s, hermano de Pablo Grippo, el arquitecto que le construy\u00f3 el hotel Los Sauces al ex presidente N\u00e9stor Kirchner en El Calafate, y recibi\u00f3 la carta del organismo como un productor m\u00e1s.", "\"Estuvieron en dos campos, en la zona de Monte Buey e Idiaz\u00e1bal\", dijo. Seg\u00fan cont\u00f3 Grippo, en un campo los inspectores se subieron a una cosechadora para verificar el rinde. Y lo hicieron justo cuando en el lote el monitor de rendimiento marcaba un rinde espectacular, que no reflej\u00f3 toda la realidad del lote: 68 quintales. \"Subieron en una pasada de la m\u00e1quina, pero tendr\u00edan que haber estado en todo el lote\", se\u00f1al\u00f3. Al final, ese lote tuvo un promedio de 50 quintales y los inspectores de la AFIP pusieron en su planilla 54 quintales.", "\"Habr\u00e1n estado 45 minutos; no pod\u00e9s tomar un dato como toda la realidad [del lote]. Y hay lotes que rindieron mucho menos\", se\u00f1al\u00f3 Grippo, que a\u00f1adi\u00f3: \"Somos los enemigos p\u00fablicos n\u00famero uno del Gobierno\".", "Agust\u00edn Nottebohm tambi\u00e9n recibi\u00f3 la visita de los inspectores tras el env\u00edo de la carta de la AFIP. Estuvieron en un campo cercano a Wenceslao Escalante (C\u00f3rdoba). \"Les dije que no estaba de acuerdo con que subieran a la cosechadora por si se resbalaban y hab\u00eda un accidente, pero me dijeron que estaban asegurados\", cont\u00f3.", "A Nottebohm le vieron un lote de ma\u00edz que rindi\u00f3 100 quintales, un buen resultado; pero, adem\u00e1s, \u00e9l mismo les solicit\u00f3 que tambi\u00e9n estuvieran en uno que hab\u00eda sido afectado por una tormenta y ten\u00eda menos producci\u00f3n. \"No vinieron mal predispuestos. Les ped\u00ed que lo tuvieran en cuenta [al otro lote] porque no quer\u00eda que pusieran un promedio de 100 quintales y volvieron al otro d\u00eda\", cont\u00f3. \"No me parece mal que hagan un relevamiento, pero no estoy de acuerdo con el modo\", dijo.", "A Arnolfo Calvo tambi\u00e9n le toc\u00f3 ser anfitri\u00f3n de la AFIP y su carta. Los inspectores fueron a un campo a 50 kil\u00f3metros de Wenceslao Escalante, en el sudeste cordob\u00e9s. \"Estaba rindiendo 28 quintales [la soja] y se llevaron ese dato solo y nada m\u00e1s\", expres\u00f3. La mayor\u00eda de los productores recibi\u00f3 la carta de la AFIP de R\u00edo Cuarto. Esa sucursal est\u00e1 manejada por Diego Garayzabal, ex funcionario de la Oncca que, en una reciente entrevista con el diario Puntal, calific\u00f3 de \"pavadas\" las denuncias sobre las irregularidades en ese organismo.", "En tanto, N\u00e9stor Roulet, presidente de la Confederaci\u00f3n de Asociaciones Rurales de la Tercera Zona (Cartez), con base en C\u00f3rdoba, afirm\u00f3: \"Son operativos exagerados\". Los inspectores tambi\u00e9n le est\u00e1n poniendo el foco a la provincia de Buenos Aires, mientras toma fuerza la cosecha. Desde Alberti, un productor dijo que all\u00ed est\u00e1n preguntando si el personal est\u00e1 en blanco."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363012-la-afip-ya-se-mete-en-los-campos-a-controlar-cosechas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Los productores se quejan de inspectores que entran sin aviso previo y se suben a las cosechadoras", "titulo": "La AFIP ya se mete en los campos a controlar cosechas", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En este resumen,  lanacion.com  ofrece un espacio para que los lectores sigan de manera actualizada las claves de lo que est\u00e1 ocurriendo en la Argentina y en el mundo en materia econ\u00f3mica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363058-protesta-de-faa-por-la-suba-de-importaciones-porcinas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Adem\u00e1s, Moody's tambi\u00e9n le baj\u00f3 la nota a Portugal; China sube sus tasas de inter\u00e9s para combatir la inflaci\u00f3n;elogios dela Zapatero", "titulo": "Protesta de FAA por la suba de importaciones porcinas;", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Lucrecia Bullrich  De la Redacci\u00f3n de lanacion.comlbullrich@lanacion.com.ar | @lbullrich", "\"Mil disculpas. Soy medio fan\u00e1tico con los horarios. Pero estaba llegando la rei... la Presidenta a la Casa de Gobierno y no quer\u00eda ausentarme sin tener una charla previa\". An\u00edbal Fern\u00e1ndez sonr\u00edo y dej\u00f3 que lo aplaudieran. No fue el \u00fanico que aludi\u00f3 a Cristina Kirchner como \"la reina\". Ocurri\u00f3 el viernes \u00faltimo. La juventud kirchnerista estaba reunida para lanzar el Programa de Articulaci\u00f3n Nacional y Acci\u00f3n Local (Panal), un plan de capacitaci\u00f3n de nuevos dirigentes que tendr\u00e1 sedes en todo el pa\u00eds. La sigla y el logo de la iniciativa, compuesto por celdas hexagonales como las de los panales de abejas, dejaron la comparaci\u00f3n servida en bandeja.", "En el sal\u00f3n de la planta baja de la Secretar\u00eda de la Jefatura de Gabinete hac\u00eda demasiado calor. Militantes de La C\u00e1mpora, y de otras agrupaciones oficialistas como PJ Digital, Negros de Mierda y la Juventud Porte\u00f1a hab\u00edan desplegado sus banderas una hora antes de la llegada del jefe de Gabinete. Las 150 sillas no alcanzaron para todos.", "En el p\u00fablico se mezclaron el senador Eric Calcagno, la diputada Mar\u00eda Jos\u00e9 Lubertino y varios habitu\u00e9s de los actos del kirchnerismo sub 35: la vicepresidenta del Inadi, Mar\u00eda Rachid, el fil\u00f3sofo de Carta Abierta, Ricardo Forster, Alex Freyre y Jos\u00e9 Mar\u00eda Di Bello, impulsores de la ley de matrimonio entre personas del mismo sexo y los primeros en casarse en el pa\u00eds, y la actriz Esther Goris.", "\"Cuando yo ten\u00eda 14 milit\u00e1bamos con la \u00f1ata contra el vidrio. Ahora los miro y pienso: \u00a1Puta!, \u00a1Que suerte tienen estos tipos que pueden organizarse!\u00bb. A m\u00ed no me dejaban\", sigui\u00f3 An\u00edbal Fern\u00e1ndez. Volvi\u00f3 a ganarse un aplauso.", "Panal K.  Panal es una iniciativa de la Escuela Nacional de Gobierno (ENG), que depende de la Jefatura de Gabinete, y cuya direcci\u00f3n est\u00e1 a cargo de Sebasti\u00e1n Lorenzo. El programa es seguido de cerca por Andr\u00e9s \"El Cuervo\" Larroque, subsecretario de Reforma Institucional para el Fortalecimiento de la Democracia y uno de los exponentes m\u00e1s poderosos de La C\u00e1mpora.", "Visiblemente c\u00f3modo (\"Estas cosas me llenan de recontrasatisfacci\u00f3n, dijo apenas lleg\u00f3), An\u00edbal Fern\u00e1ndez se meti\u00f3 de lleno en el tema por el que lo hab\u00edan convocado. \"Ac\u00e1 no estamos hablando de educar, sino de capacitar, de consensuar, de transferir conocimientos. Nos importa convencer antes que vencer. El que vence tiene prisioneros. El que convence tiene ap\u00f3stoles. Necesitamos ap\u00f3stoles. Necesitamos cuadros que sean multiplicadores\", exclam\u00f3. \"Tenemos que formar al pibe o a la piba que dentro de 10 a\u00f1os va a hacerse cargo de administrar el Estado. Podemos darles letra para cumplir con esa funci\u00f3n de ap\u00f3stoles de nuestra propuesta pol\u00edtica\", a\u00f1adi\u00f3. Tal vez empujado por la repetici\u00f3n de la palabra \"ap\u00f3stoles\", remat\u00f3: \"Ojo. Esto no es un conjunto de tarados diciendo am\u00e9n\".", "Complet\u00f3 la arenga con una reivindicaci\u00f3n de la lucha por el poder. Y con la infaltable dosis de iron\u00eda. \"Si no va en el sentido de la b\u00fasqueda del poder, la capacitaci\u00f3n no tiene ning\u00fan sentido. Porque hacer pol\u00edtica sin hacer pol\u00edtica es como poner a un eunuco en un har\u00e9n\".", "A su turno, un en\u00e9rgico Larroque puso en palabras el \"olor a octubre\" que se respiraba en el auditorio. \"Vamos a reventar las urnas. Y no s\u00f3lo de votos, sino de conciencia\", exclam\u00f3 entre aplausos. Apenas se calmaron los gritos, concluy\u00f3: \"Este es nuestro panal: nosotros somos las abejas obreras y la reina, la reina est\u00e1 mejor que nunca\". Los aplausos volvieron a tronar.", "A trav\u00e9s de Panal se dictar\u00e1n cursos de capacitaci\u00f3n en \u00e1reas como juventud, derechos humanos, relaciones internacionales, comunicaci\u00f3n y sociedad civil, identidad pol\u00edtica y gobierno. El programa apunta a \"todos los ciudadanos que posean vocaci\u00f3n de formarse para mejorar sus capacidades a la hora de afrontar tareas dirigenciales principalmente en la esfera p\u00fablica\", se afirma en el folleto que se reparti\u00f3 durante el acto. Cada uno de los centros en los que se dictar\u00e1n cursos, dar\u00e1n charlas y organizar\u00e1n seminarios se llamar\u00e1 nodo. Adem\u00e1s de la modalidad presencial se ofrecer\u00e1n \"plataformas de educaci\u00f3n a distancia\". Entre los capacitadores habr\u00e1 funcionarios, dirigentes, t\u00e9cnicos, cient\u00edficos y hasta artistas. La oferta de cursos y la n\u00f3mina de docentes se conocer\u00e1n la semana pr\u00f3xima.", "\"En la primera etapa, que termina en diciembre,  existir\u00e1, de m\u00ednima, un nodo en cada provincia\", dijo Lorenzo a  lanacion.com.  A\u00f1adi\u00f3 que, tambi\u00e9n en la primera fase, (que coincide con el final del mandato de Cristina Kirchner), habr\u00e1 15.000 matr\u00edculas disponibles. \"Ese n\u00famero podr\u00eda ampliarse. Cada matr\u00edcula sirve para actividades que van desde charlas magistrales en las provincias hasta diplomaturas a distancia. La oferta acad\u00e9mica es muy amplia\", precis\u00f3.", "El presupuesto que manejar\u00e1 Panal es un misterio. \"La Escuela Nacional de Gobierno no tiene presupuesto propio. Cada proyecto se presupuesta y, seg\u00fan sus caracter\u00edsticas, se ejecuta en el marco de otros programas asociados. Hay talleres para 50 personas y jornadas para 3000. En todos los casos, la ENG est\u00e1 asociada a organismos que son los que aportan los recursos. Nosotros ponemos la contraparte acad\u00e9mica\", explic\u00f3 Lorenzo. A\u00f1adi\u00f3 que, justamente por esa modalidad de financiamiento, \"es imposible\" calcular cu\u00e1nto dinero se destinar\u00e1 al programa.", "\"Hasta el \u00faltimo\".  Cuando promediaba su discurso de casi media hora, An\u00edbal Fern\u00e1ndez volvi\u00f3 a hablar de la Presidenta. Lig\u00f3 la tarea que se har\u00e1 desde Panal con la mentada \"continuidad del proyecto\". \"Cuando Cristina dice \u00abAy\u00fadenme que sola no puedo\u00bb, no lo dice porque necesite que la defiendan. Para eso le sobra pa\u00f1o, y largamente. Lo que est\u00e1 planteando es que este proyecto nos pertenece a todos y s\u00f3lo va a prosperar si somos capaces  de repicar tantas veces como sea necesario para que entre en coraz\u00f3n de hasta el \u00faltimo. Su colaboraci\u00f3n es imperiosa\", areng\u00f3 a los gritos.", "Antes de terminar, record\u00f3 a N\u00e9stor Kirchner. \"\u00bfQu\u00e9 se hace frente a la p\u00e9rdida? \u00bfSe llora? \u00bfSe patalea? No. Eso no es para nosotros. Tenemos que multiplicar para que esa muerte no haya sido al reverendo pedo\".", "Lejos del apuro con el que hab\u00eda llegado, Fern\u00e1ndez se fue de a poco, entre saludos, abrazos y fotos. A su paso, todos hablaban de las elecciones de octubre. Listos para  ser los ap\u00f3stoles de una candidatura que nadie oficializ\u00f3, pero que para todos es un hecho."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362866-el-gobierno-ya-tiene-su-usina-de-apostoles", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Rodeado por La C\u00e1mpora, An\u00edbal Fern\u00e1ndez lanz\u00f3 Panal, un programa de capacitaci\u00f3n de dirigentes que funcionar\u00e1 en todo el pa\u00eds", "titulo": "El Gobierno ya tiene su usina de \"ap\u00f3stoles\"", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Contrariamente a lo visto durante buena parte del primer trimestre, las apuestas por inversiones en pesos gozan de una rachita positiva que, por ejemplo, le permite a los bonos en moneda nacional pasar a ser los de mejor rendimiento en lo poco que va de abril, aunque siguen encabezando por lejos el ranking de p\u00e9rdidas de 2011.", "Esa percepci\u00f3n se confirm\u00f3 ayer, aunque perdi\u00f3 impulso con el transcurrir de la rueda. As\u00ed se refuerza la idea de que no estamos ante un reflujo en el proceso de dolarizaci\u00f3n de los meses previos, sino ante un simple reacomodamiento relacionado con el nivel de rezago que hab\u00edan acumulado algunos de los activos en pesos m\u00e1s negociados y de duraci\u00f3n m\u00e1s extendida, como el Discount, el Par y el Bogar 2018 que, pese a los \u00faltimos rebotes, a\u00fan mantienen retrocesos de entre 8 y 10% en lo que va del a\u00f1o.", "En la plaza accionaria se repiti\u00f3 el panorama al cabo de una rueda en la que los bancos recobraron protagonismo (+3,9%, el Grupo Galicia; +3,2%, el Macro, y  +1,6%, el Franc\u00e9s) y el Merval Argentina (que excluye a Tenaris y Petrobras y es m\u00e1s representativo del riesgo local puro) avanz\u00f3 1,46%, algo m\u00e1s de lo que gan\u00f3 el Merval (1,2%).", "Empero, los comentarios m\u00e1s animados del d\u00eda tuvieron que ver con las nuevas cotizantes que se sumar\u00edan: est\u00e1n en gateras el Grupo Superville, Aeropuertos Argentina 2000 y Arcos Dorados.", "26Es el n\u00famero de ruedas de negocios que le tom\u00f3 al Merval recuperar el nivel de los 3500 puntos perdido el 21 de febrero.", "Javier Blanco"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363002-bancos-y-apuestas-al-peso-ejes-de-otra-suba", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Bancos y apuestas al peso, ejes de otra suba", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las empresas con actuaci\u00f3n en el mercado local lograron captar nuevo financiamiento por 5337 millones de pesos en el primer trimestre del a\u00f1o, una cifra 150% superior a la registrada en el mismo per\u00edodo de 2010, destac\u00f3 ayer la Comisi\u00f3n Nacional de Valores (CNV).", "\"El nuevo financiamiento sigue creciendo con fuerza, a pesar de la incertidumbre que despiertan algunas econom\u00edas europeas, las turbulencias en Medio Oriente y los recientes sucesos en Jap\u00f3n\", destac\u00f3 el presidente de ese organismo, Alejandro Vanoli.", "Seg\u00fan Vanoli, \"muchas empresas han optado por aprovechar las condiciones de liquidez y bajas tasas para llevar adelante proyectos de inversi\u00f3n. Adem\u00e1s, el crecimiento del financiamiento v\u00eda obligaciones negociables se entiende en un contexto donde la prima dada por el riesgo pa\u00eds disminuy\u00f3 significativamente en los \u00faltimos meses\".", "En el primer trimestre de 2011, las empresas captaron fondos a trav\u00e9s de la emisi\u00f3n de nuevos el fideicomisos financieros (51%) y obligaciones negociables (49%) por un total por m\u00e1s de $ 5300 millones, contra los $ 2132 millones de igual per\u00edodo del a\u00f1o pasado.", "El mayor dinamismo lo mostraron las emisiones en d\u00f3lares, ya que se colocaron papeles de deuda en esa moneda por un total US$ 1328 millones contra los US$ 557 millones que las empresas hab\u00edan tomado un a\u00f1o antes por esa v\u00eda.", "Tambi\u00e9n en el primer trimestre se efectuaron 49 emisiones de fideicomisos contra 42 emisiones registradas en el mismo per\u00edodo del a\u00f1o anterior, con un aumento del 57% en el volumen total emitido respecto igual per\u00edodo de 2010."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363000-subieron-un-150-las-emisiones-de-deuda", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Ayudaron las tasas bajas y el d\u00f3lar estable", "titulo": "Subieron un 150% las emisiones de deuda", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["BRASILIA.- La autoridad monetaria nacional de Brasil ampli\u00f3 el lunes el alcance de las medidas sobre impuestos en moneda extranjera tomadas la semana pasada, en un nuevo intento por frenar la r\u00e1pida apreciaci\u00f3n del real. La semana pasada, el gobierno de Dilma Rousseff hab\u00eda resuelto elevar un impuesto al financiamiento obtenido en el exterior por pr\u00e9stamos de hasta 360 d\u00edas.", "Ayer el Consejo Monetario Nacional (CMN) dijo que el impuesto ahora ser\u00eda cargado no s\u00f3lo sobre los pr\u00e9stamos nuevos, sino que tambi\u00e9n en aquellos que actualmente est\u00e9n siendo renegociados y aclar\u00f3 que la medida tendr\u00e1 efecto a partir de hoy. Seg\u00fan cifras oficiales, s\u00f3lo durante el primer bimestre de 2001, este tipo de operaciones ascendieron a unos 5700 millones de d\u00f3lares.", "Ayer, no bien se supo que la agencia Fitch hab\u00eda decidido mejorar la nota asignada a Brasil, el ministro de Hacienda, Guido Mantega, advirti\u00f3 que esa decisi\u00f3n pod\u00eda suponer \"un aumento del flujo de capitales\" hacia el pa\u00eds, que redundar\u00eda en una \"mayor presi\u00f3n sobre el real\".", "Desde que las medidas para tratar de evitar ese efecto fueron tomadas la semana pasada, el real brasile\u00f1o ha mantenido su camino ascendente, que lo llev\u00f3 a operarse ayer a US$ 1,611.", "El gobierno de Rousseff lucha por detener este incremento en su moneda, que llega al 30 por ciento en los \u00faltimos dos a\u00f1os, para proteger a la industria y el empleo local, mientras la demanda por importaciones m\u00e1s baratas avanza en una econom\u00eda de r\u00e1pido crecimiento."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363001-mas-medidas-para-frenar-al-real", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "M\u00e1s medidas para frenar al real", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Seg\u00fan informaron las versiones digitales de El Tribuno de Salta y Jujuy y La Gaceta de Tucum\u00e1n,  se produjo un apag\u00f3n en esas  provincias.", "En Tucum\u00e1n, el problema se registr\u00f3 a  las 20.15,  cuando el centro de la ciudad se qued\u00f3 a oscuras.\" Las ventanas de los edificios se oscurecieron, las farolas de la calle quedaron inutilizadas y las vidrieras se convirtieron en grandes bocas abiertas a la calle, por las que clientes y empleados salieron corriendo a la calle\", se lee en la web de La Gaceta.", "Tambi\u00e9n fueron afectadas zonas de Salta y de Jujuy.", "En di\u00e1logo con la se\u00f1al TN, Ricardo Aversano de la Empresa Juje\u00f1a de Energ\u00eda S.A (EJESA) se\u00f1al\u00f3: \"Hubo problemas en la l\u00ednea de interconectado en la central de Cobos. En Tucum\u00e1n, ya se regulariz\u00f3 el servicio. Se est\u00e1 normalizando en Jujuy y Salta\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363173-apagon-en-el-norte-del-pais", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Afect\u00f3 a las provincias de Salta, Jujuy y Tucum\u00e1n", "titulo": "Apag\u00f3n en el Norte del pa\u00eds", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Jana BerisEspecial para lanacion.com", "JERUSALEN.- Tras dos d\u00edas de visita oficial a Israel, el canciller H\u00e9ctor Timerman finaliz\u00f3 su agenda con una cita al m\u00e1ximo nivel, al ser recibido por el Primer Ministro Benjamin Netanyahu, en lo que  present\u00f3 como  \"aproximadamente 45 minutos de reuni\u00f3n muy interesante\".", "En el encuentro, ambos abordaron temas como la posici\u00f3n israel\u00ed en el conflicto en la zona, las novedades en el mundo \u00e1rabe y el terrorismo internacional, refiri\u00e9ndose tanto a concordancias como a posiciones \"en los que tenemos puntos de vista diferentes\".  Pero Timerman hizo hincapi\u00e9 en uno de los temas que plante\u00f3 al Jefe del Ejecutivo de Israel, clave para Argentina: las Islas Malvinas.", "\"Tuve la oportunidad de explicar a Netanyahu cu\u00e1l es la situaci\u00f3n con las islas Malvinas y la  actitud del Reino Unido y su negativa a negociar una soluci\u00f3n pac\u00edfica a un tema que para nosotros es fundamental, como el colonialismo\", declar\u00f3 el canciller. \"Netanyahu me dijo que conoc\u00eda bastante bien el tema de las Malvinas y  prest\u00f3 atenci\u00f3n a lo que ten\u00edamos para decirle\".", "\"Simplemente le  expliqu\u00e9 el significado de la ocupaci\u00f3n militar de las Islas Malvinas, de la situaci\u00f3n de colonialismo que vive parte del territorio argentino y que es el \u00fanico conflicto colonial que queda en toda Am\u00e9rica del Sur\", dijo Timerman.  \"No ped\u00ed nada sino que quise que sepa qu\u00e9 importante es ese tema en la Argentina\", agreg\u00f3.", "Es interesante que tras la sensaci\u00f3n de seria crisis que parec\u00eda vivirse d\u00edas atr\u00e1s en las relaciones entre la Argentina e Israel, por lo alegado por el diario Perfil sobre una supuesta oferta argentina a Ir\u00e1n para olvidar la investigaci\u00f3n de su rol en los atentados en Buenos Aires, la sensaci\u00f3n en el terreno durante la visita haya sido de tal cercan\u00eda y cordialidad.", "Memoria.  Hubo una reuni\u00f3n con los miembros del grupo Memoria que son los familiares de los desaparecidos de origen jud\u00edo durante la dictadura, que se radicaron en Israel. Quer\u00edan expresar la satisfacci\u00f3n que tienen como familiares de v\u00edctimas de la represi\u00f3n, por todos los juicios que se est\u00e1n llevando adelante. El grupo se hab\u00eda reunido con Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner cuando era senadora y  ya le hab\u00edan pedido la promoci\u00f3n de estos juicios que se est\u00e1n llevando adelante ahora, especialmente el de C\u00f3rdoba, porque varias de las v\u00edctimas son de all\u00ed.", "\"No todos caen en las provocaciones infantiles de algunos periodistas. Algunos no caen\u2026\"- dijo con una sonrisa.  Pero la referencia, en este caso, no era solamente a sus interlocutores israel\u00edes, figuras pol\u00edticas con las que se entrevist\u00f3, sino tambi\u00e9n a una cita singular que mantuvo el martes con los miembros del grupo Memoria.  lanacion.com  pregunt\u00f3  si acaso en ese grupo alguien le pregunt\u00f3 sobre el tema de los atentados.", "\"Ni una pregunta sobre eso -asegur\u00f3 el canciller-  El inter\u00e9s de ello, m\u00e1s que nada, era expresar la  satisfacci\u00f3n por la pol\u00edtica de derechos humanos del Gobierno. Y lo que s\u00ed , decir que les gustar\u00eda que los juicios sean m\u00e1s r\u00e1pidos, que no se tarde tanto en llegar a una conclusi\u00f3n sobre la culpabilidad o inocencia de los acusados. Y evitar-algo que ya me han dicho muchas v\u00edctimas \u2013 que en cada juicio, si hay m\u00e1s de un acusado, los sobrevivientes tengan que contar sus experiencias una y otra vez, en lugar de tomar una declaraci\u00f3n que sea v\u00e1lida para todos\".", "Timerman revel\u00f3 que los miembros de Memoria le entregaron un obsequio para la Presidenta: \"Es una fotograf\u00eda del Bosque de la Memoria, donde est\u00e1n los nombres de los desaparecidos  de origen jud\u00edo, y donde Cristina estuvo en el a\u00f1o 2005. Ah\u00ed est\u00e1n los nombres de dos de sus compa\u00f1eros, que est\u00e1n desaparecidos\".", "Entre los comentarios sobre el reconocimiento del Estado palestino \u2013con la convicci\u00f3n de la medida argentina en este sentido ayudar\u00e1 a desbloquear el estancado proceso de negociaci\u00f3n entre las partes-, sobre el seminario de negocios con empresarios israel\u00edes y sobre otros puntos de la agenda oficial, el canciller hall\u00f3 unos minutos para referirse, con una sonrisa, a otro aspecto de las relaciones entre Argentina e Israel.", "\"Argentina es un pa\u00eds muy popular en Israel. Primero, porque  hay muchos argentinos viviendo ac\u00e1, casi  unos 70.000\", asegur\u00f3 Timerman, cuyos dos hermanos vivieron en Israel.  Y agreg\u00f3: \"Despu\u00e9s, porque Mercedes Sosa fue una gran embajadora  de la m\u00fasica latinoamericana, muy querida ac\u00e1, con recitales muy populares. Cuando ella falleci\u00f3 hasta Shimon Peres mand\u00f3 sus condolencias y se le hizo  muchos homenajes\".", "El canciller a\u00f1di\u00f3: \"Adem\u00e1s, tuvimos la suerte de ser bendecidos por Maradona y por Messi y ya hay dos generaciones de israel\u00edes  que crecieron con \u00eddolos argentinos\".", "Est\u00e1n tambi\u00e9n las telenovelas y varios programas televisivos argentinos. \"El propio Primer Ministro Netanyahu me cont\u00f3 que a sus hijos les  gustan mucho\".", "Tambi\u00e9n de otro lado de la c\u00fapula israel\u00ed, Timerman recibi\u00f3 noticias sobre el inter\u00e9s por la Argentina. \"El  Presidente Shimon  Peres me cont\u00f3 que su nieto, acaba de pasar ocho meses en la Argentina, visitando y estudiando castellano. Cuando termin\u00f3 su servicio militar viaj\u00f3, hace un a\u00f1o que est\u00e1 recorriendo Am\u00e9rica latina y gran parte de ese tiempo fue en Argentina \"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363190-timerman-converso-con-netanyahu-sobre-malvinas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El canciller se reuni\u00f3 con el Primer Ministro israel\u00ed para hablar sobre las relaciones entre ambos pa\u00edses", "titulo": "Timerman convers\u00f3 con Netanyahu sobre Malvinas", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["1. Extremar la higiene.  Los resfr\u00edos se transmiten a trav\u00e9s del aire cuando la persona afectada tose o estornuda, incluso cuando habla. Por eso, es fundamental evitar el contacto directo con personas enfermas y extremar la higiene en los \u00e1mbitos que m\u00e1s se frecuentan. Lavarse las manos con agua y jab\u00f3n o con desinfectante a base de gel alcoh\u00f3lico previene, en gran medida, de los contagios t\u00edpicos de esta \u00e9poca del a\u00f1o.", "En caso de  haber contra\u00eddo resfr\u00edo, los especialistas recomiendan cubrir la boca y la nariz con un pa\u00f1uelo descartable y tambi\u00e9n utilizar el codo al toser o estornudar.", "2. Renovar el aire.  Los lugares cerrados o mal ventilados inciden en forma negativa sobre el cuerpo, durante los cambios de estaci\u00f3n. Ocurre que en los ambientes sin recambio de aire o con suciedad, las secreciones permanecen m\u00e1s tiempo y aumenta as\u00ed la posibilidad de contagio interpersonal, especialmente en aquellos muy concurridos o en el transcurso de una epidemia.", "En consecuencia, se recomienda formentar la renovaci\u00f3n del aire y mantener limpios los espacios.", "3. Vestirse \"en capas\".  Tratar de usar ropa que contribuya a mantener una temperatura uniforme durante todo el d\u00eda, dada la variaci\u00f3n de las marcas propias en esta \u00e9poca. Vestirse \"tipo cebolla\", es decir, con varias prendas que puedan quitarse con facilidad cuando se ingresa en ambientes calefaccionados.", "4. Decirle que s\u00ed al descanso.  Dormir un promedio de ocho horas diarias contribuye a desarrollar una buena salud, lograr un mejor sistema inmunol\u00f3gico y, por ende, a tener una respuesta m\u00e1s \u00f3ptima a este tipo de cuadros como tambi\u00e9n a tolerarlos con mayor facilidad.", "5. Consumir frutas.  Las personas con una alimentaci\u00f3n deficiente y sometidas a situaciones de estr\u00e9s son m\u00e1s propensas a enfermarse.  Por eso, resulta importante que sea variada y completa, y se adapte a cada persona.", "En este contexto, los especialistas sugieren tomar mucho l\u00edquido (agua o jugos naturales) y consumir un aporte de vitamina C, en frutas. Considerar que no s\u00f3lo la naranja aporta este nutriente, tambi\u00e9n lo hace el kiwi, el pomelo y la mandarina.", "6. Tomar s\u00f3lo remedios autorizados.  Es preferible no consumir medicamentos por cuenta propia o sin prescripci\u00f3n m\u00e9dica. Incurrir en este tipo de h\u00e1bitos puede llegar a empeorar los s\u00edntomas.", "7. Usar como complemento las recetas caseras.  Los remedios caseros, como la miel y el t\u00e9, pueden aliviar la molestia en la garganta, pero no poseen efectos terap\u00e9uticos comprobados, por lo que se recomienda no abusar de ellos. Estos elementos s\u00f3lo sirven para atenuar los s\u00edntomas.", "Cuando se est\u00e1 resfriado, se siente en la garganta el efecto de un rallador. La miel simplemente ayuda a suavizar y calmar esa molestia. Algo similar ocurre con el t\u00e9, que representa la infusi\u00f3n que m\u00e1s tolera el cuerpo porque cuando se respira mal esto repercute en el est\u00f3mago y origina malestar g\u00e1strico.", "Adem\u00e1s, es de gran utilidad tratar las secreciones por medio del vapor de agua o gotas de soluci\u00f3n fisiol\u00f3gica en cada orificio nasal.", "8. Evitar el enfriamiento.  Para lograrlo, intentar salir de casa abrigados adecuadamente y cubrir la nariz y la boca para disminuir el contacto con el aire fr\u00edo.", "9. Ser cautelosos al practicar deportes.  Si la actividad se realiza al aire libre, no hay que olvidar abrigarse adecuadamente (no exageradamente) con indumentaria deportiva adecuada y liviana. Tambi\u00e9n se recomienda hidratarse bien antes, durante y despu\u00e9s del ejercicio.", "En cambio, si la gimnasia se realiza en un lugar cerrado, es aconsejable tomarse el tiempo para evitar el enfriamiento al finalizar la rutina.", "Tener en mente que no es aconsejable realizar deportes cuando se est\u00e1 cursando un cuadro agudo de v\u00edas respiratorias. Esto puede predisponer al empeoramiento y, en consecuencia, aumentar el contagio.", "10. No retrasar la vuelta a la rutina.  El reposo s\u00f3lo debe mantenerse mientras persistan los s\u00edntomas de decaimiento, somnolencia, fiebre y dolor de garganta. Cuando esas se\u00f1ales desaparecen, es momento de retomar las tareas. Si bien no es perjudicial, hacerlo se vuelve innecesario."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362834-diez-claves-para-proteger-la-salud-en-otono", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Especialistas en otorrinolaringolog\u00eda y cl\u00ednica brindaron recomendaciones para evitar contraer resfr\u00edos o gripes cuando la temperatura cambia sin avisar", "titulo": "Diez claves para proteger la salud en oto\u00f1o", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un tren de la l\u00ednea Mitre descarril\u00f3 esta ma\u00f1ana en el empalme Maldonado, a la altura del barrio porte\u00f1o de Palermo, lo que origin\u00f3 hasta el mediod\u00eda demoras y restricciones en el servicio operado por Trenes de Buenos Aires (TBA), confirm\u00f3 a lanacion.com el vocero de la empresa, Gustavo Gago.", "El hecho se produjo cerca de las 8 debido a un desperfecto t\u00e9cnico. Al lugar concurrieron ambulancias del SAME, pero finalmente no se reportaron heridos en el tren, que ten\u00eda cinco vagones y s\u00f3lo el \u00faltimo se sali\u00f3 de las v\u00edas.", "Tras el accidente, ese ramal, que va de Retiro a Bartolom\u00e9 Mitre o Jos\u00e9 Le\u00f3n Su\u00e1rez, recorri\u00f3 s\u00f3lo hasta las estaciones Belgrano R y Colegiales y provoc\u00f3 complicaciones a los usuarios.", "Gago inform\u00f3 a este medio que el vag\u00f3n que protagoniz\u00f3 el accidente fue encarrilado a las 12.10 y que tras el trabajo de personal de se\u00f1alamiento y v\u00edas pudo normalizarse el servicio. El tren volvi\u00f3 a operar a las 13.", "Ayer, un choque de trenes de la empresa Ferrobaires, que tuvo lugar cerca de Lezama durante la madrugada, origin\u00f3 cerca 70 heridos. El hecho se produjo cuando una formaci\u00f3n con desperfectos t\u00e9cnicos fue embestida por una locomotora que iba en su auxilio.", "Agencias DyN y T\u00e9lam"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363062-descarrilo-un-tren-de-la-linea-mitre-en-palermo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ocurri\u00f3 en el empalme Maldonado y no se reportaron heridos; el servici\u00f3 oper\u00f3 en forma reducida y provoc\u00f3 demoras en Retiro", "titulo": "Descarril\u00f3 un tren de la l\u00ednea Mitre en Palermo", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un hombre que durante 15 a\u00f1os se neg\u00f3 a reconocer a su hijo deber\u00e1 indemnizarlo con 35 mil pesos por el \"da\u00f1o moral\" que le provoc\u00f3.", "As\u00ed lo determin\u00f3 la sala H de la C\u00e1mara Civil, con las firmas de los jueces Claudio Kiper, Liliana Abreut de Begher y Jorge Mayo, quienes resolvieron de esta forma una causa iniciada por \"reconocimiento de paternidad\" iniciada en 1995.", "El tribunal dispuso la condena porque el padre \"frustr\u00f3 el proceso iniciado en 1995 al no presentarse en el Banco Nacional de Datos Gen\u00e9ticos, para reci\u00e9n volver a deducir su pretensi\u00f3n filiatoria diez a\u00f1os m\u00e1s tarde por medio de otro expediente de filiaci\u00f3n conexo\".", "\"La identidad personal supone ser uno mismo y no otro, pese a la integraci\u00f3n social. Esta profunda faceta de la existencia que es la 'mismidad' del ser se erige en un primordial inter\u00e9s personal que requiere de protecci\u00f3n jur\u00eddica al lado y de la misma manera que acontece con otros esenciales intereses personales, tales como la libertad o la vida\", sostuvo el voto mayoritario de la sentencia.", "\"Si bien el reconocimiento de un hijo constituye un acto voluntario unilateral, ello no implica afirmar que dicho reconocimiento constituye una mera facultad del progenitor. El hijo tiene un derecho expreso a ser reconocido por su progenitor, quien no est\u00e1 facultado a omitir tal conducta y su omisi\u00f3n constituye un actuar il\u00edcito\", resume el fallo, publicado por la agencia DyN.", "M\u00e1s adelante, la sentencia subraya que \"es indudable el menoscabo al proyecto de vida que sufre el menor ante la carencia de la figura paterna\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363060-lo-obligan-a-indemnizar-a-su-hijo-porque-se-nego-a-reconocerlo-durante-15-anos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La C\u00e1mara Civil determin\u00f3 que debe pagar  35.000 pesos por \"da\u00f1o moral\"; el proceso se inici\u00f3 en 1995, pero el hombre se present\u00f3 a la Justicia para probar su paternidad diez a\u00f1os despu\u00e9s", "titulo": "Lo obligan a indemnizar a su hijo porque se neg\u00f3 a reconocerlo durante 15 a\u00f1os", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El arzobispo de Buenos Aires, cardenal Jorge Bergoglio, volvi\u00f3 hoy a denunciar que en las puertas de los colegios porte\u00f1os se vende droga y asegur\u00f3 que \"hay mucha gente responsable\" de que \"se le haga llegar esa dosis de muerte\" a los consumidores.", "\"En las puertas mismas de las escuelas se vende muerte, y hay mucha gente responsable de que se le haga llegar esa dosis de muerte\", asever\u00f3 el purpurado en declaraciones reproducidas por la agencia DyN.", "Bergoglio pronunci\u00f3 esas palabras al presidir la misa por la educaci\u00f3n en la catedral metropolitana. No es la primera vez que el prelado se refiere al tema, el a\u00f1o pasado tambi\u00e9n denunci\u00f3 la vinculaci\u00f3n de las organizaciones que venden droga con los menores que asisten a la escuela."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363080-bergoglio-en-las-puertas-de-las-escuelas-venden-muerte", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El arzobispo de Buenos Aires volvi\u00f3 a denunciar la comercializaci\u00f3n de estupefacientes frente a las sedes escolares en la misa por la educaci\u00f3n", "titulo": "Bergoglio: \"En las puertas de las escuelas venden muerte\"", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En treinta d\u00edas, la Polic\u00eda Federal rescindir\u00e1 el contrato que la vinculaba con la ciudad de Buenos Aires para la custodia de las dependencias p\u00fablicas en el distrito.", "El cambio fue confirmado por autoridades del Ministerio de Seguridad y del gobierno porte\u00f1o, quienes  indicaron que la fecha fijada para el fin del contrato es el 6 de mayo pr\u00f3ximo.", "La modificaci\u00f3n se hizo a lugar en contemplaci\u00f3n de la cl\u00e1usula 17 del convenio firmado entre la Ciudad de Buenos Aires y la Polic\u00eda Federal para la prestaci\u00f3n de servicios de polic\u00eda adicional en el que figura que, seg\u00fan se cita en la circular enviada hoy por el jefe de la Federal, Enrique Capdevila, la \"rescisi\u00f3n deber\u00e1 notificarse por escrito, con una antelaci\u00f3n no menor a un mes.\"", "Aunque el acuerdo culmina en un mes fuentes de la Polic\u00eda Metropolitana aseguraron a  lanacion.com  que los efectivos comenzaron a retirarse durante la jornada. Si bien todav\u00eda se custodian las dependencias judiciales, hospitales y escuelas, entre otros, ya no cuentan con la presencia de la Federal, seg\u00fan las fuentes comunales.", "Por otra parte, la preocupaci\u00f3n ya lleg\u00f3 a los hospitales. Seg\u00fan inform\u00f3 a lanacion.com Jorge Gilardi, presidente de la Asociaci\u00f3n de M\u00e9dicos Municipales, \"si no vuelve la custodia policial que fue retirada, habr\u00e1 paro en algunos hospitales a partir de las 00 horas\". La medida de fuerza afectar\u00eda a todas las salas del Pi\u00f1eyro y a algunos sectores del Hospital Penna y el Santojanni.", "Nuevos cruces.  La medida, que iba a comenzar a regir hoy , fue ordenada ayer por la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, y no tard\u00f3 en despertar cr\u00edticas e instalar una nueva pol\u00e9mica entre los gobiernos nacional y porte\u00f1o, que hoy cumplieron un nuevo cap\u00edtulo de cruces verbales.", "As\u00ed Garr\u00e9 alert\u00f3 hoy sobre la mala intenci\u00f3n de quienes presentan la decisi\u00f3n de que la Federal deje de custodiar los edificios de la Ciudad para reforzar su presencia en las calles, como una medida que va a dejar a los hospitales y otros puntos de la ciudad desguarecidos.", "E insisti\u00f3 en que la medida fue adoptada en el marco de \"una estrategia de seguridad\", y luego record\u00f3 que el Gobierno porte\u00f1o le adeuda a la Polic\u00eda Federal treinta millones de pesos, equivalentes a siete meses de la prestaci\u00f3n de esos servicios.", "\"Deb\u00edan mucha plata, siete meses de retraso pero no es por eso\", aclar\u00f3 Garr\u00e9 sobre el reordenamiento de los efectivos, sino para \"responder a la l\u00f3gica de m\u00e1s polic\u00eda para todos los vecinos y no de custodios de edificios o funcionarios\". Garr\u00e9 manifest\u00f3 que los hechos relacionados con el robo al Hospital Pi\u00f1ero, denunciados en las \u00faltimas horas, \"son anteriores pero se han resucitado, aparentemente\" y advirti\u00f3 que \"hay como una mala intenci\u00f3n\" de se\u00f1alar que \u00f4esto implica que los hospitales van a quedar desguarnecidos\".", "La ministra desestim\u00f3, en di\u00e1logo con Radio Continental, los cuestionamientos del jefe de gobierno de la Ciudad, Mauricio Macri, y de otros sectores de la oposici\u00f3n ante la medida implementada ayer y record\u00f3 que en febrero \u00faltimo le adelant\u00f3 al ministro de Seguridad de la Ciudad, Guillermo Montenegro, que quer\u00eda poner m\u00e1s presencia policial en las calles. En tanto, la Ciudad confirm\u00f3 a lanacion.com que la reuni\u00f3n existi\u00f3 pero que nunca se explicit\u00f3 \"de d\u00f3nde iban a salir esos efectivos\" que se sumar\u00edan a la custodia de las calles.", "Desde la ciudad.  Esta ma\u00f1ana ratificaron su posici\u00f3n en un intento por lograr de que la funcionaria revirtiera por completo el cambio. El propio jefe de gobierno porte\u00f1o hab\u00eda insistido en que \"lamentablemente\" se pasa de \"una situaci\u00f3n in\u00e9dita a otra\" al referirse a la reforma del sistema de servicios adicionales que viene prestando la Polic\u00eda Federal y que hoy iba a dejar de realizar.", "\"El Gobierno Nacional se desentiende de la gente, del ciudadano com\u00fan con ideas descabelladas\", sostuvo antes de conocer la postergaci\u00f3n. \"Es una mala costumbre que tienen ellos, una mala forma de ejercer la pol\u00edtica\", a\u00f1adi\u00f3.", "Al analizar los efectos que la disposici\u00f3n lleva consigo, Macri anticip\u00f3 que la Metropolitana no puede cubrir los lugares vacantes porque s\u00f3lo tiene 700 personas por turno. En ese sentido, arremeti\u00f3: \"No podemos hacer con 700 personas lo que hacen m\u00e1s de 20.000. Es una falta de respeto\".", "En tanto, esta noche en declaraciones al canal TN, el jefe de gobierno se\u00f1al\u00f3: \"La Argentina podr\u00eda declararse en emergencia de seguridad por la cantidad de muertos que tiene todos los d\u00edas\". Y agreg\u00f3, sobre la disposici\u00f3n del Gobierno: \"El kirchnerismo es una f\u00e1brica de sorpresas negativas\".", "Por su parte, el titular de la Polic\u00eda Metropolitana, Eugenio Burzaco, volvi\u00f3 a expresar su rechazo a la decisi\u00f3n impulsada por Garr\u00e9 al enumerar los \u00e1mbitos que quedar\u00edan sin custodia.", "\"Dejar sin custodia escuelas, hospitales, parques y despu\u00e9s,  es simplemente dejar a la buena de Dios un mont\u00f3n de lugares donde hay chicos, donde hay enfermos, donde hay gente que necesita la presencia policial, por algo hab\u00eda esa custodia y por algo se le pagaba\", hab\u00eda indicado esta ma\u00f1ana.", "Burzaco expres\u00f3 que el entredicho es \"cuesti\u00f3n de voluntad pol\u00edtica\" y que con esta orden, la ministra de Seguridad est\u00e1 \"politizando\" la seguridad de los porte\u00f1os.", "\"Ojala tuvi\u00e9ramos m\u00e1s polic\u00edas para prevenir el delito. A m\u00ed me parece que esto es simplemente una chicana mas para complicarle la vida al gobierno de Macri. No s\u00e9 en qu\u00e9 va a ayudar porque es un adicional, es un recurso que se le da a la polic\u00eda por afuera del horario policial\", agreg\u00f3.", "En tanto, el jefe de Gabinete porte\u00f1o, Horacio Rodr\u00edguez Larreta hab\u00eda pedido al Gobierno \"no dejar sin cobertura escuelas y hospitales\" y temprano hab\u00eda manifestado su esperanza de que existiera una contramarcha en la decisi\u00f3n. \"Esperemos que la reviertan. En esto no hay un plan B: la seguridad de la Ciudad de Buenos Aires es responsabilidad de la Polic\u00eda Federal\", asegur\u00f3 tras comentar que agotar\u00e1 la posibilidad de di\u00e1logo hasta \u00faltimo momento."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363055-macri-el-kirchnersimo-es-una-fabrica-de-sorpresas-negativas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "As\u00ed lo sostuvo ante la medida del Ejecutivo nacional de retirar polic\u00edas de dependencias porte\u00f1as; el jefe de la Federal indic\u00f3 que en treinta d\u00edas quedar\u00e1 rescindido el contrato con la ciudad; sin embargo, fuentes del gobierno de la ciudad dijeron que ya fueron retirados efectivos de algunas lugares; desde el Ministerio de Seguridad aseguran que les deb\u00edan m\u00e1s de siete meses del pago por los servicios adicionales; analizan medidas de fuerza en algunos hospitales si no se repone la custodia", "titulo": "Macri: \"El kirchnersimo es una f\u00e1brica de sorpresas negativas\"", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los postres tradicionales como buenos cl\u00e1sicos nunca pasan de moda. A veces por intentar opciones m\u00e1s modernas pasan a un segundo plano, hasta que la a\u00f1oranza los reubica en el centro de la escena.", "Flan, bud\u00edn de pan, tiramis\u00fa, manzanas asadas, tortilla flambeada, y la lista sigue. \u00bfCu\u00e1l es tu especialidad? \u00bfC\u00f3mo le imprim\u00eds ese toque personal? Compart\u00ed tu receta con los lectores."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363071-cual-es-el-mejor-postre-tradicional-que-preparas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "En materia dulce hay cl\u00e1sicos imposibles de desplazar; flan, bud\u00edn de pan, manzanas asadas... \u00bfcon qu\u00e9 postre te luc\u00eds en la mesa? \u00bfcu\u00e1l es el toque que lo hace personal?", "titulo": "\u00bfCu\u00e1l es el mejor postre tradicional que prepar\u00e1s?", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Probabilidad de neblinas. Cielo de parcialmente a algo nublado. M\u00edn.: 12\u00b0 / M\u00e1x.: 25\u00b0 Conoc\u00e9 el pron\u00f3stico completo", "No hay cortes programados para la jornada", "M\u00e1s informaci\u00f3n", "Actividad presidencial.  A las 18, la presidenta Cristina Kirchner encabezar\u00e1 el acto de inauguraci\u00f3n de la sede de de la Sociedad Argentina de Gesti\u00f3n de Actores Int\u00e9rpretes (SAGAI).", "Candidatura.  A las 15.30, la diputada nacional Silvana Giudici  se lanzar\u00e1 formalmente como candidata a jefe de Gobierno porte\u00f1o por la UCR  en el hotel Posta Carretas, ubicado en Esmeralda 726, de esta capital.", "Conflicto del Col\u00f3n.  Desde las 15.30,  el representante del gobierno porte\u00f1o, Andr\u00e9s Ibarra, y el secretario general de ATE, Rodolfo Arrechea, intentar\u00e1n llegar a un acuerdo para destrabar el conflicto del Teatro Col\u00f3n.", "Crimen Mariano Ferreyra.  La C\u00e1mara del Crimen confirmar\u00eda el procesamiento del l\u00edder de la Uni\u00f3n  Ferroviaria (UF), Jos\u00e9 Pedraza, por el crimen del militante del Partido Obrero, Mariano Ferreyra.", "Paro.  Los trabajadores civiles de las Fuerzas Armadas realizar\u00e1n un paro por 24 horas en reclamo de la apertura de las negociaciones paritarias, un aumento salarial y el pase a planta permanente. Habr\u00e1 un corte en la ruta 20, en C\u00f3rdoba.", "Timerman en Israel.  A las 17, el canciller argentino, H\u00e9ctor Timerman, se reunir\u00e1 con el primer ministro de Israel, Benjam\u00edn Netanyahu.", "Caso Gonzalo Acro.  Desde las 11, contin\u00faan las indagatorias a los imputados por el crimen del hincha de River Plate, Gonzalo Acro.", "F\u00fatbol.  A las 21.15, Independiente recibir\u00e1 a Liga Deportiva Universitaria de Quito, Ecuador, por la fase de grupos de la Copa Libertadores de Am\u00e9rica.  Seguilo en vivo por canchallena.com", "-La oposici\u00f3n acelera un acuerdo electoral (LA NACION)", "-La dura realidad de la oposici\u00f3n. Por  Fernando Laborda  (  Para lanacion.com  )", "-Pol\u00e9mico retiro de polic\u00edas de la Federal de dependencias porte\u00f1as (LA NACION)", "-La rebeld\u00eda de Garr\u00e9 (LA NACION)", "-Los inspectores de la AFIP se suben a las cosechadoras (LA NACION)", "-La divisi\u00f3n de los argentinos. Por  Luis Gregorich  (Para LA NACION)", "-La retractaci\u00f3n de Richard Goldstone Por  Emilio J. C\u00e1rdenas  (  Para lanacion.com  )", "- Los secretos del avi\u00f3n salen del fondo del mar (LA NACION)", "-El Gobierno ya tiene su usina de \"ap\u00f3stoles\". Por  Lucrecia Bullrich  (lanacion.com)", "- Un insecto con 300 millones de a\u00f1os ( El Mundo  - Espa\u00f1a)", "- McDonald's plans to hire 50,000 workers in a single day (The Telegraph  - Inglaterra)", "- Editorial: Cowardice Blocks the 9/11 Trial ( The New York Times-  Estados Unidos)", "-Is Obama Really George W. Bush? (  The Huffington Post-  Estados Unidos)", "- Cricket passion (  The Big Picture  - EE.UU.)", "-As\u00ed fue el glamouroso matrimonio de la argentina Luisana Lopilato y Michael Bubl\u00e9 (  La Tercera  - Chile)", "- Menos ecuatorianos, argentinos y brasile\u00f1os en Espa\u00f1a ( BBC Mundo  - Inglaterra)", "@JulioIrurueta (Concejal del Pro)  Me parece a mi o @danielscioli y @PabloBruera nos mintieron? No tenemos las tierras no podemos construir y no podemos usar el Estadio \u00danico.", "@JulioPiumato (Dirigente gremial)  \"Macri es el responsable del accidente de Zahira\"(http://twitthis.com/dyk2ii ) Hasta cuando este desgobierno suerte q en Diciembre se acaba", "@gmilman (Diputado- GEN)  A la Ministra Garre solo le falta declararle la guerra a la Ciudad de Buenos Aires esta medida mas la incompetencia de la metropolitana es..", "@Lubertino (Legisladora porte\u00f1a)  Policia Federal va a estar en la calle! Y la Metropolitana debera custodiar edificios d GCBA y sus competencias especificas transferidas", "@anibarra (Legislador porte\u00f1o)  Macri va a ser el Das Neves porte\u00f1o, pero ac\u00e1 le vamos a controlar bien las urnas.", "@jorgemacri (Diputado provincial.-Pro)  No se si sera penalmente responsable,pero la Min Garre sera moralmente responsable por las victimas d su decisi\u00f3n", "@SucaDiego (Cronista TV)  Joaqu\u00edn Sabina: \"Nunca pens\u00e9 que me iba a encontrar con Charly en una Embajada\". #PremioEquinoccio http://yfrog.com/h0usoucj", "@floppytesouro (Vedette)  Festejando mi cumple en madero con la flia! Me cantaron tanti auguri!!! Muy copado jaja http://yfrog.com/h3c45tuj", "@rialjorge (Conductor TV)  Hasta ahora nadie puso la fulminante. Que est\u00e1n esperando????", "@Nikgaturro (Humorista)  Tengo un amigo actor que no trabaj\u00f3 ni en Lost, ni en House, ni en CSI, ni en 24. Es un fuera de serie."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363052-lo-que-hay-que-saber-antes-de-salir-de-casa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una s\u00edntesis de temas para conocer lo que pasa", "titulo": "Lo que hay que saber antes de salir de casa", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un joven de 23 a\u00f1os fue asesinado al ser atacado a golpes a la salida de un boliche de la localidad salte\u00f1a de La Merced, y por el crimen hay tres detenidos.", "Fuentes policiales informaron a T\u00e9lam que el hecho ocurri\u00f3 ayer, fuera del local situado en  el km 164 de la ruta 68, en aquella localidad del Valle de Lerma.", "Hubo all\u00ed una pelea en la que result\u00f3 muerto Enrique Corregidor, de 23 a\u00f1os. Despu\u00e9s de haber corroborado el deceso en el hospital local, los polic\u00edas que intervinieron en el caso se entrevistaron con la esposa del joven, que les manifest\u00f3 que al menos un hombre hab\u00eda agredido a su marido cuando estaba ca\u00eddo.", "Horas despu\u00e9s del hecho, tres hombres de 19, 29 y 30 a\u00f1os se presentaron en la comisar\u00eda 13a. de Cerrillos y quedaron detenidos por el crimen.", "La investigaci\u00f3n est\u00e1 a cargo del personal de la Unidad T\u00e9cnica de Criminal\u00edstica El Carril, de la Brigada de Investigaciones de la polic\u00eda salte\u00f1a, quienes siguen \u00f3rdenes del juez de instrucci\u00f3n formal de primera nominaci\u00f3n local, Esteban Dubois."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363026-lo-asesinan-en-un-baile", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Lo asesinan en un baile", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El jefe de m\u00e1quinas de un pesquero uruguayo, que hab\u00eda sufrido un ataque card\u00edaco cuando navegaba a m\u00e1s de 500 km de la costa argentina, fue evacuado por un helic\u00f3ptero de la Prefectura y trasladado a Carmen de Patagones, donde qued\u00f3 internado. Para concretar el rescate, el barco y la aeronave confluyeron en un punto situado a unas 165 millas n\u00e1uticas (307 km) de la costa, donde el paciente pudo ser izado en una canasta sanitaria, seg\u00fan informaron fuentes de la fuerza."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363025-emergencia-y-evacuacion-aerea-de-prefectura-en-alta-mar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Emergencia y evacuaci\u00f3n a\u00e9rea de Prefectura en alta mar", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un almacenero fue asesinado de tres balazos delante de su hijo de 7 a\u00f1os, al que le salv\u00f3 la vida cubri\u00e9ndolo con su propio cuerpo y corri\u00e9ndolo de la l\u00ednea de fuego en el ataque de uno de los dos delincuentes que entraron a robar en su local de San Francisco Solano, Quilmes.", "La v\u00edctima fue identificada como Alejandro Andr\u00e9s Ortiz, de 38 a\u00f1os. Fuentes policiales dijeron a la agencia T\u00e9lam que el hecho ocurri\u00f3 anteayer a las 19, en un almac\u00e9n situado en la calle 894 y 838. El almacenero estaba all\u00ed con su hijo y un amigo, Miguel Calder\u00f3n, cuando entraron dos ladrones en el momento en que Ortiz cargaba mercader\u00eda en uno de los freezers del almac\u00e9n.", "Seg\u00fan las fuentes consultadas, el comerciante pens\u00f3 que se trataba de un solo delincuente y forceje\u00f3 con \u00e9l para resistir el robo; entonces, el otro asaltante le dispar\u00f3. Contrariamente, el cu\u00f1ado de la v\u00edctima dijo que Ortiz no se resisti\u00f3: \"No; para nada. Le pegaron tres tiros. Se habr\u00e1n confundido porque estaba cargando la heladera\".", "El almacenero cay\u00f3 herido de un tiro en el rostro, otro en el abdomen y el restante, en el pecho, ante su hijo. Muri\u00f3 m\u00e1s tarde, en el hospital de Quilmes. En tanto, su amigo Calder\u00f3n fue baleado en una mano. El ni\u00f1o result\u00f3 ileso. Su t\u00edo dijo que Ortiz hab\u00eda llegado a correrlo antes de que comenzaran los tiros.", "Los delincuentes huyeron sin concretar el robo. Seg\u00fan los vecinos, se movilizaban en una moto Honda Storm 125 roja, sin patente. En la escena del crimen, fue hallado un rev\u00f3lver calibre 32 largo, marca Tejano, con 7 proyectiles del mismo calibre, que pertenec\u00eda a Ortiz. Las fuentes policiales dijeron que la v\u00edctima no alcanz\u00f3 a tomar el arma durante el robo. Investiga el homicidio el fiscal de Quilmes Leonardo Sarra.", "El asesinato de Ortiz conmocion\u00f3 al barrio, ya que el comerciante era muy conocido por los habitantes del lugar y, adem\u00e1s de atender el almac\u00e9n, ten\u00eda una hermana que vive en una casa situada en la planta alta del local y a su madre, que reside a dos cuadras de all\u00ed.", "\"Era una excelente persona. Lo quer\u00edan todos. La gente est\u00e1 muy mal porque lo quer\u00edan mucho\", concluy\u00f3 el cu\u00f1ado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363024-matan-a-un-almacenero-ante-su-hijo-de-7-anos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Matan a un almacenero ante su hijo de 7 a\u00f1os", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Justicia todav\u00eda investiga la cadena de responsabilidades de otra colisi\u00f3n de trenes ocurrida 47 d\u00edas antes de la de ayer: el choque de dos convoyes en San Miguel, que tuvo como consecuencia la muerte de cuatro pasajeros.", "Tal como inform\u00f3 LA NACION, adem\u00e1s de procesar a los dos maquinistas de la formaci\u00f3n de Ferrobaires que, el 16 de febrero pasado, impact\u00f3 contra un tren de la l\u00ednea San Mart\u00edn, los investigadores comenzaron a intentar dilucidar si existi\u00f3 alg\u00fan grado de participaci\u00f3n, por negligencia, de tres directivos de Ferrobaires, que fueron relevados de sus cargos por el gobernador provincial, Daniel Scioli, con posterioridad a la tragedia.", "Para el fiscal federal Paulo Starc, un mes y medio despu\u00e9s del accidente en el que resultaron heridos 116 pasajeros, no est\u00e1 esclarecido a\u00fan si los sistemas de frenos anulados en la locomotora de Ferrobaires fueron responsabilidad de la empresa o de los maquinistas. Como los frenos estaban anulados, la formaci\u00f3n no pudo detenerse al advertir que el convoy de la l\u00ednea San Mart\u00edn estaba detenido m\u00e1s adelante, en la misma v\u00eda.", "Los ex funcionarios en la mira son quien era el administrador general de la empresa, Eduardo Gnarini; el ex gerente operativo, Daniel Pearce, y el ex jefe de Transporte, Mario Tate.", "En tanto, el maquinista Sergio Balbi y el ayudante Carlos Raviola permanecen procesados por homicidio y lesiones culposas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362997-sigue-la-causa-de-san-miguel", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Sigue la causa de San Miguel", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Sebasti\u00e1n Lalaurette Enviado especial", "CHASCOMUS.- Una sacudida, un fuerte golpe y despu\u00e9s, la nada: Pablo Bolt\u00edn casi se excusa por la falta de detalles en su relato, porque ni siquiera sabe contra qu\u00e9 se dio el golpe que lo dej\u00f3 inconsciente. Se despert\u00f3 diez horas despu\u00e9s del choque, con una venda cruz\u00e1ndole la frente. \"Estoy medio mareado\", dijo, aferrando las radiograf\u00edas que documentan su traumatismo de cr\u00e1neo. Pero est\u00e1 vivo.", "Este changar\u00edn de 41 a\u00f1os, que volv\u00eda a Avellaneda tras pasar el fin de semana en la costa, es el \u00faltimo en abandonar el hospital municipal de Chascom\u00fas. O, en realidad, el pen\u00faltimo: anoche quedaba una mujer de 67 a\u00f1os, pero su estada prolongada no se debe a la gravedad de sus heridas, sino a su condici\u00f3n de indigente.", "En el momento del impacto, Bolt\u00edn conversaba con otros pasajeros sobre el inconveniente que acababan de sufrir: hac\u00eda una hora que estaban varados por un desperfecto en la locomotora. No sab\u00edan que se acercaba (literalmente, y por la misma v\u00eda) un problema mayor, y que s\u00f3lo por una especie de milagro todos evitar\u00edan la muerte.", "Era una noche cerrada cuando las locomotoras chocaron. El golpe destruy\u00f3 ambas m\u00e1quinas y da\u00f1\u00f3 toda la formaci\u00f3n: \"Hab\u00eda diez vagones y el noveno ten\u00eda el piso arrugado como si fuera de cart\u00f3n. Hasta ah\u00ed lleg\u00f3 la fuerza del golpe\", cont\u00f3 Cristian Arias Fader, jefe de guardia del hospital municipal de Chascom\u00fas. A \u00e9l le toc\u00f3 subirse a la primera ambulancia que lleg\u00f3 al lugar del accidente y evaluar los da\u00f1os. Por suerte, s\u00f3lo se encontr\u00f3 con heridos leves. \"No pod\u00eda creer que no hubiera muertos ni heridos graves\", dijo el m\u00e9dico.", "Setenta de los 250 pasajeros del tren sufrieron contusiones y heridas cortantes tras el choque. Algunos se desmayaron y despertaron en el hospital; otros debieron permanecer all\u00ed, en la oscuridad, esperando respuestas que no llegaban.", "\"El cimbronazo fue duro. Y todo lo que sigui\u00f3 fue un infierno: estaba oscuro, no hab\u00eda linternas, y el guarda no llam\u00f3 a nadie. Los de Ferrobaires estaban todos en el bufet tomando caf\u00e9\", dijo indignada Susana Vesker."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362996-luego-del-choque-todo-fue-un-infierno", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "As\u00ed lo describi\u00f3 uno de los 70 pasajeros heridos", "titulo": "\"Luego del choque, todo fue un infierno\"", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La de Jos\u00e9 Ferreyra, un joven de 35 a\u00f1os con s\u00edndrome de Down que estaba perdido desde el 31 de enero, es ese tipo de noticias que reconforta dar a conocer: su foto fue publicada ayer por La Nacion en la secci\u00f3n Adultos Perdidos, de las Historias Solidarias. Ayer mismo, su t\u00eda M\u00f3nica lo encontr\u00f3 al leer el diario. Tras gestiones con los voluntarios de la Red Solidaria, que motorizan estas b\u00fasquedas, fue a buscarlo al cottolengo Don Orione, de Claypole, que lo cuidaba desde el 22 de febrero.", "Jos\u00e9 hab\u00eda sido encontrado deambulando desorientado por General Rodr\u00edguez. Dec\u00eda que su apellido era Herrera. Quiz\u00e1 fue por ese error que su familia no lo hallaba."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362995-lo-hallan-por-la-nacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Lo hallan por LA NACION", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Empujado por una realidad preocupante y que crece a diario en la opini\u00f3n p\u00fablica, y cuando s\u00f3lo faltan siete meses para las pr\u00f3ximas elecciones presidenciales, el gobierno nacional ha decidido colocar la seguridad a la cabeza de un orden de prioridades por resolver.", "Lo mismo parece ocurrir en la sede del gobierno porte\u00f1o, donde, tambi\u00e9n preocupados por frenar el delito, siguen sumando m\u00e1s polic\u00edas metropolitanos a sus filas (hasta ahora son 1800), adem\u00e1s de incorporar un importante equipamiento.", "Parece que ambos gobiernos se han lanzado a una curiosa competencia en la que desean que sus polic\u00edas \"sean vistas\" en las calles porte\u00f1as, cuesti\u00f3n que no siempre ocurre. Lo bueno de esta singular \"carrera\" es que podr\u00eda terminar por favorecer a los porte\u00f1os inseguros.", "En los \u00faltimos a\u00f1os, estas decisiones de la Casa Rosada no siempre han surgido como producto de pol\u00edticas p\u00fablicas de seguridad de largo aliento. Hoy, la ministra Nilda Garr\u00e9, dicen en su entorno, no est\u00e1 dispuesta a pagar los costos pol\u00edticos de la imprevisi\u00f3n.", "Desde marzo de 2004, cuando N\u00e9stor Kirchner estaba al frente del Poder Ejecutivo, que no se lanzaba en la ciudad de Buenos Aires un plan tan ambicioso. Fue cuando el ministro de Justicia y Seguridad de entonces, Gustavo Beliz, anunci\u00f3 la incorporaci\u00f3n de 3000 polic\u00edas federales en un per\u00edodo de cuatro a\u00f1os. Tambi\u00e9n se contempl\u00f3 esa vez un paquete de leyes para reformar el C\u00f3digo Procesal Penal, de modo de acelerar los juicios, y mantener en el Gran Buenos Aires unos 1500 hombres de la Gendarmer\u00eda Nacional y de la Prefectura Naval.", "Hoy la historia se repite, pero con algunas variantes. En diciembre \u00faltimo, por orden de la Presidenta, 6000 gendarmes fueron enviados a puntos clave de la inseguridad en el conurbano. Muchos afirmaron que hab\u00eda sido una de las \u00faltimas decisiones de N\u00e9stor Kirchner antes de morir, porque el tema realmente le preocupaba de cara a las elecciones.", "En las \u00faltimas horas se dispuso que 3400 polic\u00edas federales m\u00e1s se sumar\u00e1n a los patrullajes en las calles porte\u00f1as. Esta medida resulta de la suma del personal que cumpl\u00eda tareas administrativas y de custodias correspondientes al gobierno porte\u00f1o, tales como la del palacio municipal y la de los cementerios.", "El disparador de la conformaci\u00f3n del Ministerio de Seguridad de la Naci\u00f3n fueron los tr\u00e1gicos hechos de diciembre \u00faltimo en el parque Indoamericano, de Villa Soldati, donde durante cuatro d\u00edas rein\u00f3 el caos porque el Gobierno se resist\u00eda a restablecer el orden con la polic\u00eda.", "Ahora comienzan a presentarse las primeras medidas para frenar el delito. Esta vez, seguramente, las promesas electorales, como nunca antes, ser\u00e1n seguidas muy de cerca por la gente, cansada del temor de la inseguridad y de las pujas pol\u00edticas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363023-competencia-por-el-color-del-uniforme", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ricardo LarrondoLA NACION", "titulo": "Competencia por el color del uniforme", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un choque entre un cami\u00f3n y un \u00f3mnibus caus\u00f3 la muerte de dos personas y heridas en otras 15 en Z\u00e1rate, mientras que la colisi\u00f3n entre dos transportes de carga en la autopista Perito Moreno, a la altura de Villa Luro, provoc\u00f3 un derrame de sustancias t\u00f3xicas que oblig\u00f3 a interrumpir el tr\u00e1nsito por esa v\u00eda durante varias horas.", "El primero de esos accidentes ocurri\u00f3 en el km 95 de la colectora de la ruta 9, a la altura de la localidad de Las Palmas, cuando un cami\u00f3n Volkswagen embisti\u00f3 a un colectivo de la l\u00ednea 228 que se dirig\u00eda a la localidad bonaerense de Lima, seg\u00fan consign\u00f3 la agencia DyN.", "El Servicio de Informaci\u00f3n Vial bonaerense inform\u00f3 que una mujer de 40 a\u00f1os y un hombre, cuyas identidades al cierre de esta edici\u00f3n no hab\u00edan trascendido, fallecieron en el accidente, que dej\u00f3 tambi\u00e9n como saldo 15 heridos de consideraci\u00f3n.", "En tanto, la colisi\u00f3n de dos camiones en el kil\u00f3metro 23 de la autopista Perito Moreno, a la altura de Villa Luro, caus\u00f3 la interrupci\u00f3n total del tr\u00e1nsito, por el derrame de las cargas de sendos camiones: soda c\u00e1ustica -una sustancia altamente t\u00f3xica al ser inhalada- y asfalto l\u00edquido, que salpic\u00f3 a varias viviendas.", "Dos bomberos y un vecino tuvieron que ser derivados a los hospitales Churruca y V\u00e9lez Sarsfield, respectivamente, por la inhalaci\u00f3n de la primera sustancia. Mientras que otros habitantes de la zona debieron ser evacuados por la amenaza de toxicidad, seg\u00fan inform\u00f3 a la prensa el comisario inspector Omar Vacca, de la Polic\u00eda Federal.", "Fuentes policiales informaron que el siniestro ocasion\u00f3 lesiones leves a los dos choferes, quienes tambi\u00e9n fueron trasladados al hospital V\u00e9lez Sarsfield, de la Capital."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362993-muertos-e-intoxicados-por-choques-entre-camiones", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Uno fue en Z\u00e1rate y otro, en la autopista Perito Moreno; cargas derramadas", "titulo": "Muertos e intoxicados por choques entre camiones", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fernando Massa LA NACION", "Un mes y medio despu\u00e9s de la tragedia ferroviaria ocurrida en San Miguel, hubo otro choque de trenes. Esta vez, fueron una locomotora y una formaci\u00f3n de Ferrobaires a la altura de Monasterio, localidad bonaerense del partido de Lezama: un convoy que viajaba de Mar del Plata a Constituci\u00f3n, detenido por un desperfecto t\u00e9cnico, fue embestido por una m\u00e1quina di\u00e9sel que iba a auxiliarlo. El accidente dej\u00f3 70 heridos, aunque ninguno de gravedad.", "El pasado 16 de febrero, otra formaci\u00f3n de la empresa concesionaria Ferrobaires que hac\u00eda el trayecto Retiro-Jun\u00edn hab\u00eda embestido a un tren de la l\u00ednea San Mart\u00edn, que estaba detenido en San Miguel. Tras ese accidente, en el que murieron cuatro personas, la empresa fue intervenida por el gobierno provincial.", "Anteanoche, a las 23.05, en el km 138 del tendido ferroviario, pero a la altura del km 143 de la Autov\u00eda 2, la locomotora del tren de pasajeros N\u00b0 336, que hab\u00eda salido a las 19.15 desde Mar del Plata hacia Constituci\u00f3n con unos 250 pasajeros a bordo, sufri\u00f3 un desperfecto el\u00e9ctrico, se recalent\u00f3 y comenz\u00f3 a salir humo, seg\u00fan explic\u00f3 a LA NACION el subinterventor en Ferrobaires, Jorge Almeida. El principio de incendio fue sofocado por bomberos locales, pero la formaci\u00f3n qued\u00f3 varada entre las estaciones Adela y Lezama a la espera de una locomotora de auxilio.", "\"Yo estaba durmiendo cuando o\u00ed algo raro. Y de repente, salt\u00e9 por arriba del asiento y me pegu\u00e9 muy fuerte en la cara. Qued\u00e9 media atontada y me par\u00e9 como pude. Me sal\u00eda sangre por la boca y la nariz. Me sacaron del tren unos bomberos y me llevaron en ambulancia hasta el hospital de Chascom\u00fas\", relat\u00f3 a LA NACION In\u00e9s Ruarte, una pasajera llegada a la estaci\u00f3n de Constituci\u00f3n a las 10, tras el accidente, que se produjo pasada la 1.30 de ayer.", "Nadie pudo confirmar, hasta el cierre de esta edici\u00f3n, si la locomotora que iba en auxilio embisti\u00f3 a la formaci\u00f3n detenida sin siquiera frenar. Que no hubiera muertos ni heridos de gravedad tras semejante impacto hab\u00eda sido un milagro. \"La atenci\u00f3n fue muy r\u00e1pida. De los 70 heridos leves, 38 fueron derivados al Hospital Municipal de Chascom\u00fas y 32, al de Lezama\", confirm\u00f3 a LA NACION el subdirector de Emergencias Sanitarias del Ministerio de Salud provincial, Gabriel Orlandi.", "Como ninguno de los dos conductores declar\u00f3 ante el fiscal de Dolores Diego Garc\u00eda, a\u00fan no se sabe por qu\u00e9 se produjo la colisi\u00f3n. El comisario Jorge Lespade, jefe distrital de Chascom\u00fas, explic\u00f3 a LA NACION que no se hallaron evidencias de fallas en las locomotoras o en las se\u00f1ales, y que se maneja como probable la hip\u00f3tesis de una mala comunicaci\u00f3n: se supone que el conductor de la m\u00e1quina que deb\u00eda \"rescatar\" al coche 336 recibi\u00f3 o entendi\u00f3 mal el dato de su ubicaci\u00f3n exacta, y se encontr\u00f3 con \u00e9l en un tramo de v\u00eda que supon\u00eda libre.", "Por su parte, el subinterventor Almeida dijo que, a diferencia del accidente de San Miguel, esta vez \"las m\u00e1quinas quedaron enfrentadas, sin meterse una dentro de la otra\". Sobre la velocidad a la que pudo haber impactado la locomotora, se limit\u00f3 a decir que en todo el recorrido el tren no supera los 80 km/h."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362994-otro-choque-de-un-tren-de-ferrobaires", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Un convoy procedente de Mar del Plata, detenido por un problema t\u00e9cnico, fue embestido por una locomotora que iba a auxiliarlo", "titulo": "Otro choque de un tren de Ferrobaires", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Daniel Gallo  LA NACION", "Con el argumento de poner m\u00e1s polic\u00edas en las calles, el Ministerio de Seguridad de la Naci\u00f3n reform\u00f3 el sistema de servicios adicionales de la Polic\u00eda Federal y hoy empezar\u00e1 a dejar de prestar tareas de vigilancia en dependencias del gobierno de la ciudad de Buenos Aires. La administraci\u00f3n de Mauricio Macri reaccion\u00f3 con vehemencia al conocerse la resoluci\u00f3n de la ministra Nilda Garr\u00e9: la calific\u00f3 de \"disparatada\" y anticip\u00f3 que recurrir\u00e1 a la Justicia para evitar que los polic\u00edas dejen sus funciones en puntos que considera sensibles.", "Se trata de un cambio en la vigilancia de 114 lugares, que van desde la sede del Ejecutivo porte\u00f1o y ministerios hasta hospitales, parques y cementerios, que eran custodiados por 1400 agentes de la Polic\u00eda Federal.", "Para Garr\u00e9, el refuerzo policial tiene como objetivo \"ganar la calle\".", "M\u00e1s all\u00e1 de los cruces pol\u00edticos entre las autoridades porte\u00f1as y el gobierno nacional, la reasignaci\u00f3n de recursos humanos elaborada por Garr\u00e9 incluye la reducci\u00f3n paulatina de todos los servicios adicionales (que son contratados por la ciudad) hasta llegar a la abolici\u00f3n de ese esquema de trabajo.", "Quienes conocen el pensamiento de la ministra de Seguridad afirman que tampoco est\u00e1 de acuerdo con el hecho de que sectores de la actividad privada, como restaurantes o empresas, contraten polic\u00edas con una cuota mensual en las comisar\u00edas para contar con un uniformado delante de sus locales. Ese sistema forma parte de los ingresos de bolsillo de los agentes, que pueden sumar hasta 3000 pesos mensuales por esa actividad fuera de su horario de labor. Garr\u00e9 prev\u00e9 que los cambios no afecten la remuneraci\u00f3n real que reciben cada mes los polic\u00edas que cumplen servicios en la calle.", "Hace una semana, la ministra firm\u00f3 una resoluci\u00f3n en ese sentido. Cada agente que cumple tareas en las calles recibir\u00e1 una compensaci\u00f3n no remunerativa de 1000 pesos. La intenci\u00f3n del Ministerio de Seguridad es que los polic\u00edas igualen lo obtenido por adicionales con pagos de verdaderas horas extras, pero que ser\u00edan establecidas dentro de un sistema de prevenci\u00f3n general del delito y no como custodio personal de actividades privadas.", "En el Ministerio de Seguridad explicaron que la decisi\u00f3n de quitar la vigilancia de los organismos porte\u00f1os form\u00f3 parte de ese plan central. \"Los hospitales y las escuelas no se van a quedar sin protecci\u00f3n, pero se va a hacer un esquema diferente de seguridad\", dijo ayer Garr\u00e9, en la Biblioteca Nacional, durante la presentaci\u00f3n del plan nacional de participaci\u00f3n comunitaria en seguridad (de lo que se informa por separado).", "\"Es una medida para mejorar la seguridad de los vecinos de Buenos Aires\", asegur\u00f3 la ministra sobre la decisi\u00f3n de reformar el esquema de trabajos adicionales. \"No podemos tener recursos humanos dedicados a la custodia de edificios de la ciudad que pueden perfectamente estar cubiertos por la Polic\u00eda Metropolitana, y mucho menos a custodia de funcionarios porte\u00f1os o de sus familiares\", explic\u00f3.", "Todo lo contrario consider\u00f3 Eugenio Burzaco, el jefe de la Polic\u00eda Metropolitana: \"Es una irresponsabilidad tomar esta medida de un d\u00eda para el otro. Es una locura, en la pr\u00e1ctica van a dejar sin custodia a edificios p\u00fablicos, escuelas y hospitales. Terminemos con esto de tomarnos como rehenes, si no quieren ocuparse de la seguridad en la ciudad, que nos traspasen de una vez a la Polic\u00eda Federal, y nosotros nos hacemos cargo\".", "La medida dispuesta por el Ministerio de Seguridad empezar\u00e1 a cumplirse hoy. Para las autoridades nacionales, la Polic\u00eda Metropolitana deber\u00eda hacerse cargo de controlar los puntos que ya no contar\u00e1n con agentes federales. En la fuerza bajo el mando de la ciudad consideran que no se puede cumplir con las necesidades de seguridad de esos 114 lugares con los 1800 efectivos de la Polic\u00eda Metropolitana. \"Tendr\u00eda que dejar de cuidar los barrios en los que estamos para poner a toda la gente a reemplazar a los polic\u00edas federales; no se puede hacer esto\", indic\u00f3 Burzaco.", "Antes de tomar decisiones de resignaci\u00f3n de tareas para su personal, Burzaco esperar\u00e1 a ver qu\u00e9 situaci\u00f3n real se encontrar\u00e1 hoy en las calles porte\u00f1as tras la decisi\u00f3n de Garr\u00e9. La orden de la ministra a la Polic\u00eda Federal fue que sea modificada la forma de la custodia de ciertos lugares, como los hospitales especialmente, pero que sea visible la presencia de uniformados en las calles cercanas a esos lugares. Se agreg\u00f3 que el corredor de protecci\u00f3n escolar no ser\u00e1 alterado.", "La directiva oficial fue que no se posicione a polic\u00edas federales dentro de las dependencias porte\u00f1as, pero que no falten tampoco en las aceras cercanas.", "Esa planificaci\u00f3n empez\u00f3 semanas atr\u00e1s, cuando la c\u00fapula de la Polic\u00eda Federal escuch\u00f3 el pedido de Garr\u00e9 de aumentar hasta 4000 polic\u00edas el patrullaje en las calles. Uno de los pasos dados fue traspasar al Registro Nacional de las Personas la tarea de confeccionar los pasaportes. El personal policial que ten\u00eda ese encargo fue transferido a comisar\u00edas para llevar adelante las labores administrativas y, con ese refuerzo humano, derivar agentes a funciones de prevenci\u00f3n. Con ese enroque, los jefes policiales obtuvieron 2000 efectivos disponibles para servir en las calles. Llegar\u00edan ahora a 3400 agentes con el replanteo de las tareas de control de edificios porte\u00f1os.", "Aunque esta \u00faltima disposici\u00f3n gener\u00f3 ayer una fuerte controversia en el \u00e1mbito pol\u00edtico de la ciudad. \"No deben retirarse polic\u00edas hasta tanto se articule con el gobierno de la ciudad c\u00f3mo se llevar\u00e1 a cabo la seguridad de los mismos\", alert\u00f3 el ex jefe de gobierno porte\u00f1o, Jorge Telerman. El legislador Daniel Amoroso, del bloque de Francisco de Narv\u00e1ez, manifest\u00f3: \"Es una demostraci\u00f3n m\u00e1s del desprecio del gobierno nacional para con los vecinos, ya que en vez de pensar c\u00f3mo sumar polic\u00edas para enfrentar la inseguridad, s\u00f3lo se preocupa por causarle un eventual perjuicio a un adversario pol\u00edtico\".", "En tanto se mantiene la pol\u00e9mica, el Ministerio de Seguridad record\u00f3 que la ciudad suma una deuda de 30 millones de pesos en pagos incumplidos por servicios adicionales de polic\u00eda. En el gobierno porte\u00f1o indicaron que esa deuda no fue generada por Macri, sino que se arrastra desde anteriores administraciones. Por una u otra causa, la seguridad en la ciudad volvi\u00f3 ayer a ponerse en discusi\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363020-polemico-retiro-de-policias-de-dependencias-portenas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Lo dispuso la ministra Garr\u00e9 para destinarlos a la calle; la ciudad calific\u00f3 la medida de \"disparatada\"", "titulo": "Pol\u00e9mico retiro de polic\u00edas de dependencias porte\u00f1as", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, lanz\u00f3 ayer el Plan Nacional de Participaci\u00f3n Comunitaria, que se apoyar\u00e1 en foros de ciudadanos para auditar las pol\u00edticas p\u00fablicas de prevenci\u00f3n del delito y, fundamentalmente, aportar\u00e1n su visi\u00f3n sobre el trabajo que se realiza en las 53 comisar\u00edas porte\u00f1as.", "Durante un acto realizado en la Biblioteca Nacional, la ministra destac\u00f3 que esta iniciativa forma parte del concepto de recuperar el espacio p\u00fablico, con la intenci\u00f3n \"de ganar la calle\", tal como explic\u00f3 al auditorio, compuesto por organizaciones sociales que trabajar\u00e1n en esos foros comunitarios.", "La experiencia piloto ser\u00e1 desarrollada en las jurisdicciones de las comisar\u00edas de la zona sur de la ciudad. Sin embargo, Garr\u00e9 asegur\u00f3 que esta experiencia ser\u00e1 trasladada paulatinamente a todo el pa\u00eds con la ayuda de las provincias y los municipios.", "\"La prevenci\u00f3n de la violencia y del delito resulta clave para la calidad de la vida\", manifest\u00f3 la funcionaria, que estuvo acompa\u00f1ada en el acto por los jefes de las fuerzas de seguridad y por el ministro de Trabajo, Carlos Tomada, entre otros referentes del oficialismo.", "Para Garr\u00e9, la importancia de estos foros \"es asegurar la voz de los vecinos\". Y explic\u00f3 que no se tratar\u00e1 de circunstanciales reuniones de personas interesadas en compartir opiniones sobre seguridad, sino que se conformar\u00e1n como instancias de real aporte para la prevenci\u00f3n del delito. \"Proponemos elaborar en cada caso verdaderas cartograf\u00edas de prevenci\u00f3n que den relevancia a la capacidad de diagn\u00f3stico que la comunidad tiene en relaci\u00f3n con la violencia y el delito. No se trata de un mapa virtual, que no conduce m\u00e1s que a colorear un espacio cibern\u00e9tico del que nadie se hace cargo. Queremos mapear para transformar, para corregir o, si fuera el caso, para reafirmar el rumbo all\u00ed donde las cosas se est\u00e1n haciendo bien\", asegur\u00f3.", "La ministra indic\u00f3, adem\u00e1s, que los participantes ser\u00e1n capacitados en estos sistemas de participaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas. Para eso, anunci\u00f3 la creaci\u00f3n de \"escuelas de participaci\u00f3n comunitaria en seguridad\", que se instrumentar\u00e1n a trav\u00e9s de convenios con la Facultad de Ciencias Sociales de la UBA y la Universidad Popular Madres de Plaza de Mayo.", "Tambi\u00e9n asegur\u00f3 que las autoridades escuchar\u00e1n los resultados de estos foros de participaci\u00f3n y que es tiempo de \"dejar de tirar la pelota a otro lado y gestionar con responsabilidad una pol\u00edtica de reducci\u00f3n de la violencia y el delito\".", "Con la presencia de estas \"mesas barriales\", el trabajo en las comisar\u00edas ser\u00e1 auditado por los vecinos y se propondr\u00e1n pol\u00edticas de prevenci\u00f3n de acuerdo con la complejidad de los delitos denunciados en cada barrio.", "\"No podemos tener polic\u00edas federales para custodiar edificios de la ciudad o a funcionarios porte\u00f1os, que pueden ser cubiertos por la Polic\u00eda Metropolitana\"", "\"Los hospitales y las escuelas no se van a quedar sin protecci\u00f3n. Se va a hacer un nuevo esquema de seguridad\"", "NILDA GARR\u00c9. Ministra de Seguridad"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363022-la-intencion-de-garre-es-ganar-la-calle", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La ministra lanz\u00f3 el programa de participaci\u00f3n comunitaria para la prevenci\u00f3n del delito", "titulo": "La intenci\u00f3n de Garr\u00e9 es ganar la calle", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"El error ser\u00eda tomar esto como un tema laboral y no pol\u00edtico\", dijo Luis Siri a representantes del Grupo Clar\u00edn, seg\u00fan pudio ser registrado en una filmaci\u00f3n dada a conocer el \u00faltimo fin de semana.", "Se trata del video de una reuni\u00f3n que tuvo lugar el 17 de febrero en que el delegado gremial le exig\u00eda a la empresa m\u00e1s de 9 millones de pesos para \u00e9l y otros tres compa\u00f1eros, a cambio de no paralizar las plantas impresoras del diario, lo que finalmente ocurri\u00f3 el s\u00e1bado 27 de marzo.", "La filmaci\u00f3n de Siri contradice la versi\u00f3n que dio el Gobierno cuando explicaron el bloqueo como un conflicto gremial y no como una obstrucci\u00f3n a la libertad de expresi\u00f3n.", "\"Nosotros hoy tenemos una capacidad de da\u00f1o que no ten\u00edamos hace algunos a\u00f1os. Hoy tenemos la posibilidad de parar el taller y de que el diario no salga cuando nosotros queramos, digo, la capacidad de da\u00f1o que nosotros tenemos para da\u00f1arlos a ustedes es inmensa. Si yo quiero, el diario Clar\u00edn no sale, no sale... \", amenaz\u00f3 Siri en la reuni\u00f3n registrada.", "En tanto, el delegado apel\u00f3 a sus contactos con autoridades del Gobierno y mencion\u00f3 a sus contactos con Facundo Moyano, titular del gremio de Peajes Sutpa, para demostrar su capacidad de fuerza. \"Cada vez que \u00e9ste me llama [por uno de sus interlocutores] estoy con el hijo de Moyano\".", "El 4 de marzo, la sociedad AGR, encargada de parte de las impresiones de Clar\u00edn denunci\u00f3 a Siri  por extorsi\u00f3n y el video fue entregado a la Justicia como prueba."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363090-el-video-que-complico-al-gremialista-que-encabezo-el-bloqueo-a-los-diarios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Muestra al delegado Luis Siri exigiendo $ 9 millones para no paralizar las plantas impresoras, semanas antes del piquete; Clar\u00edn lo denunci\u00f3 por extorisi\u00f3n", "titulo": "El video que complic\u00f3 al gremialista que encabez\u00f3 el bloqueo a los diarios", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Primer d\u00eda en el jard\u00edn de infantes. Recuerdo que, en aquellos tiempos remotos, no se hab\u00eda inventado la adaptaci\u00f3n. De modo que mi madre me dej\u00f3 all\u00ed, solo, entre maestras y compa\u00f1eritos desconocidos. Todos ellos de inocultable maldad, a pesar de sus cuatro a\u00f1os de edad. Lo primero fue llorar desconsoladamente por la ausencia de mam\u00e1. Despu\u00e9s de media hora, uno se compone, y al cabo de un rato encuentra a una persona de aspecto favorable.", "- \u00bfQuer\u00e9s ser mi amigo/a? Es lo primero que uno dice, en su rudimentario acercamiento a la gente extra\u00f1a. M\u00e1s adelante, la vida te ense\u00f1a que hay otros modos de iniciar una amistad. Por eso resulta un poco raro que organizaciones sociales pensadas para personas adultas nos informen que \"Pedro (o Josefina) quiere ser tu amigo/a\".", "Uno responde que s\u00ed, que c\u00f3mo no, y al d\u00eda siguiente llega la correspondiente notificaci\u00f3n: \"Pedro (o Josefina) ahora es tu amigo/a\".", "Punto. Termin\u00f3 la amistad. No hay m\u00e1s trato que ese. Uno sabe que existe un tal Pedro, o una tal Josefina, y eventualmente se puede mensajear con esta persona. Todo muy apurado, muy improvisado y sin verse las caras. Pero nada m\u00e1s: en eso consiste la \"amistad\".", "Reconozco que hay matrimonios que se han iniciado por un chat en Internet, y que yo mismo me reencontr\u00e9 con primos que viven en Gran Breta\u00f1a, en los Estados Unidos, en sitios como Gibraltar o Kidderminster, gracias a la existencia de Internet. En otra \u00e9poca hubiera sido imposible.", "Ahora me estoy refiriendo a la devaluaci\u00f3n de la palabra \"amistad\". Desde luego, le podemos cambiar el nombre al objeto denominado \"zapato\" y llamarlo, en adelante, \"paloma\". As\u00ed podremos afirmar que cada ma\u00f1ana, al levantarnos de la cama, nos calzamos nuestro mejor par de palomas. Macanudo. Se puede cambiar el nombre de todas las cosas de la vida, pero no las esencias. Un amigo es algo trascendente, inolvidable y necesario para vivir. No un compa\u00f1erito del jard\u00edn de infantes, cuyo apellido y vivienda desconocemos. Sobre todo en la Argentina, donde hacemos un culto muy fuerte de la amistad.", "En efecto: los argentinos tenemos millones de defectos. Pero somos buenos amigos. Ya se sabe que aqu\u00ed hay tambi\u00e9n amigos traidores, amigas chismosas, hay mentirosos, hay ladrones, hay falsos.... \u00a1Hay de todo! Pero dentro de las costumbres argentinas figura una entrega especial a la amistad. Ser\u00e1 la ronda del mate, ser\u00e1 la instituci\u00f3n de la \"barra\" o \"pandilla\", ser\u00e1 la \u00e9tica tehuelche (el hu\u00e9sped es sagrado), ser\u00e1 la necesidad de afecto de tanos, gallegos, \u00e1rabes y gringos varios, congregados en una ciudad enorme y descampada. Ser\u00e1 lo que sea, pero el argentino es un c\u00e1lido amigo y est\u00e1 orgulloso de serlo. Hay amigos que se juntan para el mismo asado, el mismo partido de f\u00fatbol, la misma partida de pesca, el mismo campeonato de truco o de mus, desde hace 25 a\u00f1os. Hay se\u00f1oras que se re\u00fanen el primer viernes de cada mes desde que salieron del liceo, y ya son abuelas, y varias est\u00e1n divorciadas o viudas...o muertas.", "Quiero decir que los argentinos, en esto de la amistad, sabemos de qu\u00e9 se trata. Somos tan expertos en esta materia como en f\u00fatbol o carne asada. Resulta un poco extravagante que se haya aceptado en nuestro pa\u00eds la amistad-Facebook. Pero en fin: tambi\u00e9n se aceptaron el Halloween, el Gran Hermano y el Baile del Ca\u00f1o, sin que se disuelva el pa\u00eds.", "Acerca del \"amigo/a\" quiero evocar lo sucedido en la \u00faltima Navidad, seg\u00fan el diario The Guardian de Gran Breta\u00f1a. Una muchacha llamada Simone Back subi\u00f3 a su p\u00e1gina de Facebook, donde figuran 1.048 amigos, el siguiente mensaje: \"Me tom\u00e9 todas las pastillas y pronto voy a estar muerta, as\u00ed que adi\u00f3s a todos\".", "Entre las delicias de Internet se cuenta la feroz agresividad de todos los (millones de) participantes. Las cosas se dicen sin filtro. Se insulta, se desvaloriza, se ofende. Cada uno de los (millones de) participantes permanece oculto tras un cobarde  nick  , de manera que nadie le pedir\u00e1 explicaciones por sus palabras, que frecuentemente caen en la obscenidad. Impera la ley de la turba, el lenguaje del linchamiento. O sea que los \"amigos/as\" por alg\u00fan motivo odian a la humanidad, y les gusta expresarlo, lo cual no me parece ni normal ni meritorio, ni \"v\u00e1lido como desahogo\". \u00bfDesahogo de qu\u00e9?", "Los amigos de Simone respondieron: \"Ella siempre toma pastillas de m\u00e1s, y adem\u00e1s es mentirosa\". Otro: \"Si quiere suicidarse, all\u00e1 ella, pero un mal momento no es motivo para tomarse todo el frasco...\".", "Al cabo de dos d\u00edas, la madre de Simone mand\u00f3 su propio mensaje a Facebook: \"Mi hija Simone acaba de morir, as\u00ed que por favor d\u00e9jenla en paz\".", "El periodista de The Guardian, Amitya Chokrobortty (de origen obviamente hind\u00fa) se sorprende de que ni uno solo de los mil \"amigos\" halla llamado por tel\u00e9fono a Simone, o se haya dejado caer por la casa, a darle a una mano, aunque sea un rato de consuelo y compa\u00f1\u00eda.", "La respuesta es: ninguno de esos \"amigos\" tiene el tel\u00e9fono o conoce la direcci\u00f3n de los dem\u00e1s. Nadie hab\u00eda conversado nunca con Simone personalmente. No hab\u00eda entre ellos un solo amigo verdadero. Amigo es alguien con quien se comparten aventuras, desdichas, largos ratos de nada, \u00e9xitos, viajes, comidas, fiestas, velorios, peleas, borracheras, confidencias.", "\u00bfPara qu\u00e9 usar, entonces, la palabra amigo? No s\u00e9: preg\u00fantenle a Mark Zuckerberg. Seg\u00fan este genio de la vida actual, la conversaci\u00f3n es una manera de transmitir informaci\u00f3n de manera r\u00e1pida y eficiente. Nosotros ten\u00edamos otra idea, antes, en el Pleistoceno: la conversaci\u00f3n era un modo de acompa\u00f1arse, consolarse, compararse, aconsejarse y entretenerse. Por eso exist\u00edan los cuentos, los chistes, los relatos, las historias privadas y otras maneras de entrelazar las almas mientras se beb\u00eda un vaso de vino o se caminaba dos kil\u00f3metros hasta el empleo. Y as\u00ed, haciendo cosas, conviviendo y charlando, se establec\u00edan amistades que duraban, por ejemplo... cincuenta a\u00f1os. Aquello no era un \"intercambio r\u00e1pido de informaci\u00f3n\". \u00a1Qu\u00e9 va!", "Internet es un auxiliar valios\u00edsimo para la vida. Pero hay algunas cosas para las que no sirve. Para estudiar a fondo un tema, no sirve. Para hacer amigos, no sirve. Para pedir ayuda, en general, tampoco sirve, porque uno va a parar -generalmente- a la carpeta de SPAM."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362951-quieres-ser-mi-amigo/a", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "\u00bfQuieres ser mi amigo/a?", "fecha": "\r\n                \r\n              Martes 05 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Fern\u00e1n Saguier Enviado especial", "LA JOLLA, Estados Unidos.- El subsecretario de Asuntos Hemisf\u00e9ricos del Departamento de Estado norteamericano, Arturo Valenzuela, conden\u00f3 hoy duramente el bloqueo que diez d\u00edas atr\u00e1s impidi\u00f3 la distribuci\u00f3n dominical de Clar\u00edn y demor\u00f3 la de LA NACION.", "\"Nos genera preocupaci\u00f3n cuando se busca amenazar a los diarios. Son pr\u00e1cticas peligrosas porque afectan valores fundamentales como la libertad de expresi\u00f3n, piedra angular de la democracia\", dijo Valenzuela al ser consultado por una cronista argentina.", "Lo hizo ante casi un centenar de editores de Estados Unidos y Am\u00e9rica latina durante el Foro para la Libertad de Expresi\u00f3n que se desarroll\u00f3 hasta hoy en la sede del Instituto de las Am\u00e9ricas, realizado como antesala de la reuni\u00f3n que entre ma\u00f1ana  y pasado ma\u00f1ana har\u00e1n en San Diego la Sociedad Intermericana de Prensa (SIP) y la Asociaci\u00f3n de Editores de Diarios de Am\u00e9ricas (ANSA).", "Con un discurso le\u00eddo de 25 minutos, Valenzuela fue el orador principal del almuerzo del encuentro. La periodista tambi\u00e9n le pregunt\u00f3 por el premio otorgado al presidente venezolano Hugo Ch\u00e1vez por la Facultad de Periodismo de la Universidad de La Plata. El funcionario no respondi\u00f3 sobre Ch\u00e1vez si bien minutos antes, durante su alocuci\u00f3n, hab\u00eda nombrado a ese pa\u00eds y a Cuba como ejemplos de \"ambientes que reprimen a los medios\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363164-eeuu-preocupado-por-las-amenazas-a-los-diarios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El subsecretario de Asuntos Hemisf\u00e9ricos del Departamento de Estado norteamericano, Arturo Valenzuela, conden\u00f3 duramente el bloqueo a Clar\u00edn y LA NACION", "titulo": "EE.UU., preocupado por \"las amenazas a los diarios\"", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En un eventual escenario pol\u00edtico de fines de julio, el Pro y el Frente para la Victoria se disputar\u00e1n la elecci\u00f3n para renovar autoridades en la Ciudad en segunda vuelta. Seg\u00fan un grupo de encuestadores,  existe una mejor\u00eda de la intenci\u00f3n de voto del gobierno nacional en la Capital respecto a los comicios de 2007 y 2009.", "En tanto, a nivel nacional,  los especialistas coincidieron en que la presidenta Cristina Kirchner ganar\u00e1 en primera vuelta las elecciones generales que se desarrollar\u00e1n el pr\u00f3ximo 23 de octubre.  En tanto, el jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, y el precandidato presidencial de la UCR, Ricardo Alfons\u00edn, se disputar\u00edan el segundo lugar de los comicios.", "En la Ciudad.  Doris Capurro, directora de la consultora Capurro, explic\u00f3 que \"hay un escenario de cambio en la ciudad de Buenos Aires que siempre fue opositora\".  \"Los porte\u00f1os creen conveniente alinear la pol\u00edtica nacional con la local\", asegur\u00f3 Capurro en  Con Voz Propia,  programa que emite la se\u00f1al Am\u00e9rica 24, y agreg\u00f3 que en la actualidad \"el gobierno nacional logr\u00f3 una mejor\u00eda\" en la intenci\u00f3n de voto registrada en la Ciudad.", "Por su parte, Federico Aurelio, analista de la firma de opini\u00f3n p\u00fablica Aresco, asegur\u00f3 que el precandidato del FPV, Daniel Filmus, tiene \"una paridad electoral con el Pro\".", "\"Si se tiene en cuenta el posicionamiento tan fuerte del gobierno nacional en todos los distritos y teniendo el pro todav\u00eda ventaja en la ciudad de Buenos Aires, significa que los porte\u00f1os discriminan el voto a jefe de gobierno de lo que es el voto a presidente\", explic\u00f3 Aurelio en declaraciones a Am\u00e9rica 24.", "Adem\u00e1s, el analista se\u00f1al\u00f3 que  \"hay m\u00e1s probabilidad de candidatos en sentido progresista y eso puede afectar a los postulantes del FPV\".", "Respecto a la interna desatada en el Pro por la sucesi\u00f3n de Macri, Aurelio advirti\u00f3 que en las \u00faltimas semanas los precandidatos Horacio Rodr\u00edguez Larreta y Gabriela Michetti \"tienen la misma intenci\u00f3n de voto\" en la Capital.", "Seg\u00fan Capurro, \"est\u00e1  puesto en duda el triunfo del macrismo en la ciudad de Buenos Aires\".", "En cambio, para el jefe de la consultora Equis, Artemio L\u00f3pez, el jefe de gabinete porte\u00f1o \"est\u00e1 en desventaja\" respecto a Michetti. \"Larreta no mide igual que Macri y Michetti. Est\u00e1 en un nivel de desconocimiento mayor\", asever\u00f3, al tiempo que remarc\u00f3 que la diputada nacional (Pro) tiene un 38 % de intenci\u00f3n de voto mientras que Larreta alcanza la mitad de ese porcentaje.", "En cuanto a la puja interna en el kirchnerismo que protagonizan los ministros de Econom\u00eda, Amado Boudou, de Trabajo, Carlos Tomada, y el senador nacional, Daniel Filmus, por ser el representante de la Casa Rosada en la ciudad, L\u00f3pez asegur\u00f3 que \"el candidato del FPV debe pensarse de cara al ballotage\".", "\"La intervenci\u00f3n sobre el electorado de segunda vuelta debe ser un candidato con perfil ejecutivo y es conveniente que no haya perdido ya una elecci\u00f3n con el mismo espacio [en referencia a un eventual enfrentamiento con el Pro]\", puntualiz\u00f3 el soci\u00f3logo.", "En ese marco, Capurro destac\u00f3 la preeminencia de \"la pol\u00edtica\" sobre \"la gesti\u00f3n\"  en la valoraci\u00f3n que hacen los porte\u00f1os de las cualidades de los candidatos. \"En la ciudad, la elecci\u00f3n a un intendente no es por alambrado y limpieza. Hoy la pol\u00edtica est\u00e1 ganando a la gesti\u00f3n. Hay una revalidaci\u00f3n de la pol\u00edtica como eje central en la elecci\u00f3n\", explic\u00f3.", "En tanto, los encuestadores coincidieron en que habr\u00e1 segunda vuelta en los comicios de la ciudad, que se desarrollar\u00e1n el 10 de julio.  \"La clave de este a\u00f1o es pensar que en el ballotage una parte importante ya vot\u00f3 a Macri contra Filmus\", dijo L\u00f3pez, y agreg\u00f3 que    \"el triunfo se define en la evaluaci\u00f3n de la gesti\u00f3n y en la capacidad de injerir en el electorado\".", "Seg\u00fan el jefe de la consultora Equis, \"hay un sector de la poblaci\u00f3n que vot\u00f3 a Macri y que ahora est\u00e1 dispuesta a discutir un sector del progresismo\".", "\"El pa\u00eds cambi\u00f3. La ciudad despu\u00e9s del impacto del crecimiento econ\u00f3mico necesita una representaci\u00f3n pol\u00edtica distinta\", concluy\u00f3 L\u00f3pez.", "A nivel nacional.  En octubre, la presidenta Cristina Kirchner, de ser la candidata del oficialismo, obtendr\u00eda la reelecci\u00f3n en primera vuelta y los precandidatos Mauricio Macri (Pro) y Ricardo Alfons\u00edn (UCR) se disputar\u00edan el segundo lugar en la carrera por el Ejecutivo, seg\u00fan los encuestadores que participaron de un debate en Am\u00e9rica 24.", "Los analistas coincidieron en que la jefa del Estado sacar\u00e1 un piso de votos suficiente  para alcanzar la reelecci\u00f3n. L\u00f3pez vislumbr\u00f3 para octubre un \"es un escenario en el que Cristina [Kirchner] gana\".", "\"Gana la Presidenta en primera vuelta. Estar\u00e1 por verse qui\u00e9n compite por el segundo puesto para liderar la oposici\u00f3n\", se\u00f1al\u00f3 Capurro, y a\u00f1adi\u00f3 que la disputa \"ser\u00e1 entre Macri y Alfons\u00edn\".", "Seg\u00fan Aurelio, la jefa del Estado ganar\u00eda con un 45 % de los votos mientras que Mauricio Macri alcanzar\u00eda un 13 %."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363047-segun-los-encuestadores-habra-ballotage-en-las-elecciones-de-la-ciudad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El Pro y el Frente para la Victoria se enfrentar\u00edan en una eventual segunda vuelta; advierten sobre la paridad en el resultado; Cristina Kirchner ganar\u00eda los comicios generales de octubre", "titulo": "Seg\u00fan los encuestadores, habr\u00e1 ballotage en las elecciones de la ciudad", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La C\u00e1mara del Crimen confirm\u00f3 el procesamiento con prisi\u00f3n preventiva del secretario general de la Uni\u00f3n Ferroviaria, Jos\u00e9 Pedraza, ausado de haber instigado el asesinato del militante del Partido Obrero, Mariano Ferreyra, ocurrido el 20 de octubre del a\u00f1o pasado durante una manifestaci\u00f3n de trabajadores tercerizados en el barrio porte\u00f1o de Barracas. El fallo implica que el gremialista seguir\u00e1 preso.", "El tribunal confirm\u00f3 tambi\u00e9n el procesamiento del segundo de Pedraza en la UF, Juan Carlos \"El Gallego\" Fern\u00e1ndez, y del delegado Claudio Alcorcel, aunque en ese caso, cambi\u00f3 la imputaci\u00f3n a la de part\u00edcipe secundario. Este \u00faltimo es un ferroviario acusado de llevar al lugar de los hechos a los barrabravas que dispararon contra Ferreyra.", "Fern\u00e1ndez fue quien el d\u00eda que mataron a Ferreyra mantuvo contacto telef\u00f3nico permanente con una patota de ferroviarios y barrabravas que atacaron a los tercerizados.", "El fallo, confirmado a  lanacion.com  por fuentes judiciales, implica que Pedraza y sus subordinados seguir\u00e1n detenidos en el penal de Ezeiza a la espera del juicio oral y p\u00fablico, aunque a\u00fan pueden intentar un nuevo recurso de excarcelaci\u00f3n ante la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n, el m\u00e1ximo tribunal penal del pa\u00eds.", "Con su decisi\u00f3n, la Sala I de la C\u00e1mara respald\u00f3 la decisi\u00f3n tomada por la jueza Wilma L\u00f3pez, que el 10 de marzo consider\u00f3 a Pedraza instigador de la muerte de Ferreyra. Cuando decidi\u00f3 la detenci\u00f3n del sindicalista, la jueza lo hizo por temor a que se fugara u obstruyera la investigaci\u00f3n. Incluso el d\u00eda que se quiso avanzar con su detenci\u00f3n, la Polic\u00eda Federal tuvo muchos problemas en localizarlo, hasta que lo hall\u00f3 en un departamento de Puerto Madero.", "El tribunal, que integran los jueces Jorge Rimondi, Luis Mar\u00eda Bunge Campos y Alfredo Barbarosch, tambi\u00e9n rechaz\u00f3 las apelaciones de los tres contra la denegatoria al pedido de excarcelaci\u00f3n.", "Pedraza, Fern\u00e1ndez y Arcorcel llegar\u00e1n al juicio oral, que podr\u00eda comenzar a mitad de a\u00f1o, junto con los supuestos autores materiales del homicidio, el barrabrava Cristian Favale y el ferroviario Gabriel S\u00e1nchez; Gabriel U\u00f1o y Juan Carlos P\u00e9rez, que fueron procesados como part\u00edcipes necesarios, y Pablo D\u00edaz, un hombre de confianza de Fern\u00e1ndez que fue calificado de instigador por la jueza."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363068-pedraza-seguira-preso", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Lo decidi\u00f3 la C\u00e1mara del Crimen; el gremialista est\u00e1 acusado de haber instigado el asesinato de Ferreyra", "titulo": "Pedraza seguir\u00e1 preso", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["SALTA.- En menos de un minuto y sin necesidad de tijeras, el votante destroza meses de negociaciones y acuerdos pol\u00edticos. Frente al simulador, elige al candidato a gobernador de un partido, al diputado de otro, al intendente de una tercera fuerza y, para cerrar, a un ignoto concejal independiente. Le alcanza con presionar con su dedo \u00edndice la imagen del rostro del pol\u00edtico que reconoce. Se equivoca, vuelve atr\u00e1s y elige nuevamente. \"Divertido\", dice, mientras la m\u00e1quina imprime su voto.", "El mismo ejercicio se repetir\u00e1 por miles este domingo, cuando un tercio de los salte\u00f1os utilice computadoras para decidir qui\u00e9n comandar\u00e1 la provincia en los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os, en lo que constituye la experiencia  m\u00e1s grande de votaci\u00f3n electr\u00f3nica que se hace en el pa\u00eds.", "Como en las pr\u00e1cticas que ayer observ\u00f3 LA NACION en la v\u00eda p\u00fablica, los salte\u00f1os usar\u00e1n Vot.Ar, una computadora port\u00e1til contenida en una valija met\u00e1lica -al mejor estilo de las pel\u00edculas de espionaje- que evita los votos nulos y la multiplicaci\u00f3n de boletas en el cuarto oscuro (y los consiguientes robos), permite armar el voto en una pantalla y acelera los tiempos de escrutinio.", "El dato no es menor, luego del esc\u00e1ndalo que desat\u00f3 el recuento de votos en las elecciones de Chubut. En Salta, las autoridades adelantaron que los datos parciales de la votaci\u00f3n ser\u00e1n publicados en tiempo real en la p\u00e1gina web del Tribunal Electoral.", "A diferencia de otros sistemas computarizados, Vot.ar imprime una boleta con las opciones elegidas por el votante, que es depositada en una urna tradicional. El recuento provisorio se facilita porque, al cierre de la votaci\u00f3n, las autoridades de las mesas electorales s\u00f3lo necesitan pasar las boletas de las urnas por un sensor de la computadora, que identifica un microchip en el papel y realiza la sumatoria de votos. Tanto el votante como los fiscales pueden comprobar en la pantalla que la boleta escrutada coincida con la versi\u00f3n impresa.", "El sistema se utilizar\u00e1 en 720 mesas provinciales, correspondientes al 42% del padr\u00f3n de la capital provincial y las localidades de San Lorenzo, Met\u00e1n, La Caldera y Or\u00e1n. Est\u00e1 previsto que se extienda al 66% del padr\u00f3n en 2013 y a su totalidad en 2015, seg\u00fan explic\u00f3 a LA NACION la secretaria del Tribunal Electoral, Teresa Ovejero. \"No s\u00f3lo conjuga las garant\u00edas del voto en papel con la agilidad del electr\u00f3nico, sino que iguala a los partidos chicos, porque los libera de controlar el robo de boletas\", agreg\u00f3 Ovejero, para recordar que en las internas de enero el primer telegrama ingres\u00f3 18 minutos despu\u00e9s del cierre de los comicios. \"Estos procedimientos suelen ser mal vistos por los partidos opositores, pero aqu\u00ed comprendieron que les otorga seguridad y transparencia\", sostuvo Fabi\u00e1n Vittar, ministro de la Corte de Justicia local e integrante del Tribunal Electoral.", "Ambos funcionarios destacaron otra \"ventaja\" del sistema, que permite votar por las listas completas, por tramos y hasta intercalar votos en blanco en cada secci\u00f3n: no importa si se trata de un candidato poderoso o de un ignoto dirigente regional, los rostros y nombres de los pol\u00edticos tienen la misma jerarqu\u00eda en la pantalla. El domingo, el gobernador Juan Urtubey buscar\u00e1 su reelecci\u00f3n y competir\u00e1, entre otros, con el diputado Walter Wayar del Movimiento Popular Unido; el radical Diego Mari\u00f3 y Alfredo Olmedo del Frente Salta Somos Todos, que es un referente del Pro."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363033-en-salta-se-estrena-el-voto-electronico", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Marcelo VenerandaEnviado especial", "titulo": "En Salta se estrena el voto electr\u00f3nico", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["M\u00e1s de 1100 funcionarios, pol\u00edticos, empresarios, diplom\u00e1ticos y periodistas se reunieron anoche en la cena anual del Centro de Implementaci\u00f3n de Pol\u00edticas P\u00fablicas para la Equidad y el Crecimiento (Cippec), ONG dedicada al fortalecimiento de las pol\u00edticas p\u00fablicas, que lanz\u00f3 cincuenta propuestas para profundizar el debate preelectoral.", "Los principales candidatos presidenciales de la oposici\u00f3n se reunieron anoche en el hotel Hilton de Puerto Madero, donde, entre canap\u00e9s y bebidas, hablaron sobre la posibilidad de una confluencia. Cobos se pase\u00f3 por el sal\u00f3n, mientras Mauricio Macri se fotografiaba con Francisco de Narv\u00e1ez. Evit\u00f3 hacerlo con Jorge Telerman y con el senador radical Gerardo Morales. Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1 fue felicitado por Patricia Bullrich y el senador kirchnerista Miguel Angel Pichetto por la elecci\u00f3n del peronismo federal. Entre los kirchneristas tambi\u00e9n estaba Mar\u00eda Jos\u00e9 Lubertino y el gobernador misionero Maurice Closs. El ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda, Lino Bara\u00f1ao, fue el encargado de abrir el acto con un discurso.", "Durante el encuentro, Fernando Straface, director ejecutivo del Cippec, lanz\u00f3 el proyecto Agenda Presidencial 2011-2015 e inst\u00f3 a los candidatos presidenciales a debatir propuestas de pol\u00edticas p\u00fablicas que signen la gesti\u00f3n del futuro mandatario. Adem\u00e1s, los presentes podr\u00e1n sugerir la prioridad del futuro o futura presidente/a y Cippec recopilar\u00e1 esos mensajes en  www.agenda-presidencial.org  . Luego se confrontar\u00e1n con las ideas de los postulantes. \"La pol\u00edtica argentina necesita reemplazar los enfrentamientos personalistas por una discusi\u00f3n de ideas y proyectos para el pa\u00eds. El proyecto Agenda Presidencial apunta a mejorar el debate electoral y las pol\u00edticas p\u00fablicas clave de la Argentina. Estamos convencidos de que un a\u00f1o electoral es una gran oportunidad para pensar, discutir y dise\u00f1ar el rumbo estrat\u00e9gico del pa\u00eds y las mejores pol\u00edticas para alcanzarlo\", dijo Straface.", "Entre los candidatos presidenciales que apoyaron el proyecto, est\u00e1n Ricardo Alfons\u00edn, el vicepresidente Julio Cobos, Eduardo Duhalde, Macri, Rodr\u00edguez Sa\u00e1, el senador Ernesto Sanz, y los diputados Fernando Solanas y Felipe Sol\u00e1. Adem\u00e1s, participaron los gobernadores Daniel Scioli (Buenos Aires), Sergio Urribarri (Entre R\u00edos), Luis Beder Herrera (La Rioja), Hermes Binner (Santa Fe), Closs (Misiones), Mario Das Neves (Chubut), Jos\u00e9 Luis Gioja (San Juan) y Fabiana R\u00edos (Tierra del Fuego), as\u00ed como los candidatos a jefe de gobierno porte\u00f1o Gabriela Michetti, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, Daniel Filmus, An\u00edbal Ibarra y Telerman, y los candidatos a gobernador bonaerense Mart\u00edn Sabbatella, De Narv\u00e1ez y Margarita Stolbizer.", "El programa Agenda Presidencial pretende mejorar el debate electoral y las pol\u00edticas p\u00fablicas. El Cippec pondr\u00e1 en discusi\u00f3n 14 documentos sobre educaci\u00f3n, salud, protecci\u00f3n social, seguridad social, pol\u00edtica fiscal, integraci\u00f3n global, transporte, energ\u00eda, justicia, transparencia, seguridad, desarrollo sustentable, Jefatura de Gabinete y procesos electorales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363032-los-candidatos-de-la-oposicion-juntos-en-la-cena-anual-de-cippec", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Fue en la comida anual de la ONG, que lanz\u00f3 50 propuestas para promover el debate presidencial", "titulo": "Los candidatos de la oposici\u00f3n, juntos en la cena anual de Cippec", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El fin de semana pasado, Mauricio Macri habl\u00f3 de la necesidad de que la oposici\u00f3n se plantee, como objetivo de m\u00e1xima, una candidatura presidencial unificada, y como prop\u00f3sito de m\u00ednima, un gran acuerdo que d\u00e9 garant\u00edas de gobernabilidad.", "A menos de 48 horas de esa declaraci\u00f3n, aquel objetivo de m\u00e1xima ha pasado al terreno de las utop\u00edas. En especial, luego de que el radical Ricardo Alfons\u00edn dijera, en una el\u00edptica respuesta al jefe de gobierno porte\u00f1o, que no cre\u00eda que \"una nueva Uni\u00f3n Democr\u00e1tica o una alianza entre quienes piensan diferente pueda ganar las elecciones\".", "Tambi\u00e9n la candidata presidencial de la Coalici\u00f3n C\u00edvica, Elisa Carri\u00f3, rechaz\u00f3 la idea de m\u00e1xima de Macri, al afirmar que \"jam\u00e1s estar\u00eda con grupos corruptos o con narcos\". Y, en la v\u00edspera, el precandidato justicialista Alberto Rodr\u00edguez Saa advirti\u00f3 que una candidatura unificada \"no ser\u00eda bueno\".", "En cambio, cerca del radical Ernesto Sanz se ha admitido la necesidad de una \"convergencia amplia, sin prejuicios\" y de pensar en \"una coalici\u00f3n competitiva, para ganar y no para perder por lo menos posible\". El problema pasa por la instrumentaci\u00f3n de esta idea.", "Hoy, a algo menos de siete meses de las elecciones presidenciales, todo parece indicar que la oposici\u00f3n no podr\u00e1 llevar un \u00fanico postulante presidencial para enfrentar al kirchnerismo. En el mejor de los casos, podr\u00eda simplificar su escenario, reduciendo su n\u00famero de postulantes a dos: uno por una coalici\u00f3n integrada por radicales, socialistas, el GEN y, muy eventualmente, la Coalici\u00f3n C\u00edvica y el Proyecto Sur, y otro por una convergencia entre el macrismo y el peronismo federal.", "Si, al mismo tiempo, todos esos sectores de la oposici\u00f3n lograran acordar un programa de coincidencias m\u00ednimas, podr\u00edan sentar las bases de un posible entendimiento electoral de cara a un hipot\u00e9tico ballottage frente a Cristina Kirchner.", "La dura realidad de la oposici\u00f3n -o mejor dicho, las oposiciones- es que no encuentra la salida a un particular laberinto. Si las fuerzas pol\u00edticas que la conforman llevan cada una su propio candidato presidencial, estar\u00e1n potenciando las chances electorales de Cristina Kirchner; si se unen, corren el riesgo de perder credibilidad y sufrir el s\u00edndrome del fracaso de la Alianza UCR-Frepaso, que llev\u00f3 a Fernando de la R\u00faa al poder.", "Lo cierto es que un acuerdo para la primera vuelta no re\u00fane hoy el m\u00ednimo consenso necesario. Las diferencias y los celos personales son todav\u00eda muy fuertes. Y s\u00f3lo alg\u00fan hecho de mayor gravedad institucional podr\u00eda modificar la actitud que hoy tienen los l\u00edderes de la oposici\u00f3n.", "Twitter: @flaborda"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363045-la-dura-realidad-de-la-oposicion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "La dura realidad de la oposici\u00f3n", "fecha": "\r\n                \r\n              Martes 05 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura Serra LA NACION", "El precandidato presidencial por la UCR Ernesto Sanz descart\u00f3 ayer, de manera tajante, que fuera a promover una ruptura en su partido por diferencias electorales con su rival Ricardo Alfons\u00edn. Al contrario, el senador mendocino ratific\u00f3 ser \"un hombre de partido\" e insisti\u00f3 en la necesidad de acordar entre todos los candidatos opositores una serie de pol\u00edticas de Estado que garanticen la gobernabilidad de un eventual presidente opositor.", "\"No creo que los candidatos deban ir todos juntos [en una misma boleta] por el solo hecho de que sea un reclamo de la sociedad -enfatiz\u00f3 Sanz ayer, durante un almuerzo que mantuvo con empresarios y diplom\u00e1ticos-. La segunda vuelta electoral ser\u00eda el escenario ideal para generar acuerdos de gobernabilidad (entre los candidatos opositores), pero quiz\u00e1 no sea necesario esperar hasta esta instancia; tal vez antes se pueda acordar una estrategia en la que cada uno compita con listas separadas pero que puedan converger en una serie de pol\u00edticas de Estado.\"", "Frente a un auditorio que se mostr\u00f3 interesado en la posibilidad de una confluencia opositora, Sanz no quiso profundizar demasiado sobre las posibles alquimias electorales.", "\"Hay demasiado revuelo sobre el tema, pero s\u00ed les garantizo que antes de las elecciones haremos todos los esfuerzos para pensar de qu\u00e9 manera podemos confluir en un mismo programa los que tenemos una visi\u00f3n semejante del pa\u00eds\", enfatiz\u00f3.", "A diferencia de Alfons\u00edn, Sanz es m\u00e1s predispuesto a entablar acuerdos electorales con sectores de centroderecha, convencido de que una alianza de centroizquierda, como pretende Alfons\u00edn, no garantizar\u00eda la gobernabilidad futura de un eventual presidente de la UCR.", "Sin embargo, Sanz, en di\u00e1logo con la prensa, fue enf\u00e1tico: \"No voy a ser un elemento de ruptura de mi partido. La UCR no se va a romper mientras apuntemos al mismo objetivo: vencer al kirchnerismo\".", "Ayer, el bonaerense fue en\u00e9rgico al rechazar la propuesta de Mauricio Macri (Pro) de que la oposici\u00f3n presente una sola oferta electoral para vencer al kirchnerismo. \"No creo que una nueva Uni\u00f3n Democr\u00e1tica o una alianza entre quienes piensan diferente pueda ganar las elecciones. Pero, adem\u00e1s, si pudiera hacerlo, despu\u00e9s ser\u00eda muy dif\u00edcil gobernar y, de esa manera, estar\u00edamos asegurando el regreso del actual partido de gobierno\", afirm\u00f3 Alfons\u00edn.", "El precandidato presidencial se diferenci\u00f3, as\u00ed, de su rival mendocino. \"Ratifico mi convicci\u00f3n acerca de la necesidad de fortalecer el frente que estamos construyendo con GEN, el Partido Socialista, Encuentro Popular y otros sectores con los cuales compartimos identidades y visiones program\u00e1ticas\", agreg\u00f3.", "Asimismo, Alfons\u00edn insisti\u00f3 ayer en tender un puente hacia el l\u00edder de Proyecto Sur, Fernando Solanas (\"Pino\"), pese a que \u00e9ste desestim\u00f3 un acuerdo nacional con la UCR.", "M\u00e1s all\u00e1 de este desplante, Alfons\u00edn avanzar\u00e1 esta semana en su pol\u00edtica de alianzas. Como primer paso, pasado ma\u00f1ana reunir\u00e1 a la mesa ampliada del Comit\u00e9 Nacional de la UCR para que lo proclame como el candidato oficial del partido. Con este sello, tendr\u00e1 plenas facultades para articular acuerdos con aquellos dirigentes que considera afines, entre ellos Hermes Binner, gobernador de Santa Fe, y Margarita Stolbizer, l\u00edder de GEN.", "De esta manera, Alfons\u00edn pretende dejar casi sin margen partidario a sus rivales Sanz y el vicepresidente Julio Cobos, quien se mostr\u00f3 cercano a un acercamiento con Eduardo Duhalde (Peronismo Federal). En las usinas alfonsinistas, ya trascendi\u00f3 que Stolbizer aceptar\u00eda la candidatura a gobernadora de Buenos Aires, mientras que Binner podr\u00eda acompa\u00f1ar al bonaerense en su f\u00f3rmula como candidato a vicepresidente. Sin embargo, en el entorno de Sanz siembran sus dudas.", "\"Si Binner gana las elecciones internas santafecinas de mayo pr\u00f3ximo, podr\u00eda lanzarse a la arena presidencial de la mano de \u00abPino\u00bb Solanas. Alfons\u00edn tendr\u00eda un problema\", acicatean."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363031-sanz-quiere-abrir-la-ucr-a-un-acuerdo-de-gobernabilidad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Propone que los opositores compitan entre s\u00ed, previo consenso de pol\u00edticas; niega una ruptura", "titulo": "Sanz quiere abrir la UCR a un acuerdo de gobernabilidad", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El ministro de Relaciones Exteriores de la Rep\u00fablica Checa, Karel Schwarzenberg, fue agasajado por el Centro para la Apertura y el Desarrollo de Am\u00e9rica Latina (Cadal), en el cual la m\u00e9dica cubana Hilda Molina le agradeci\u00f3 el apoyo solidario brindado por su pa\u00eds cuando a\u00fan se encontraba en la isla."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363006-homenaje-al-canciller-checo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Homenaje al canciller checo", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Este es un gobierno democr\u00e1tico, pero con una notable connotaci\u00f3n autoritaria\". Con esas palabras, el jefe del bloque de la UCR en Diputados,  Ricardo Gil Lavedra, justific\u00f3 el documento que la oposici\u00f3n firm\u00f3 en defensa de la democracia.", "\"Muchos de los que firmamos pensamos distintos, tenemos miradas diferentes, pero tenemos la misma mirada de respeto por la democracia\", agreg\u00f3 en el programa  Desde el llano,  que emite TN.", "En el mismo sentido, en el mismo ciclo televisivo, el diputado de Pro, Federico Pinedo, argument\u00f3: \"Hab\u00eda una persecuci\u00f3n sistem\u00e1tica contra cualquiera que pensara distinto al Gobierno. Se vio el tema del bloqueo de los diarios  [ a LA NACION y Clar\u00edn ]  , se vio un candidato opositor que lo denunciaban por lavado de dinero. Lleg\u00f3 un momento que muchos de los dirigentes  dijeron que ten\u00edamos que hacer algo para llamar la atenci\u00f3n a la Presidenta y esa fue la declaraci\u00f3n del documento\".", "Sobre el acuerdo, la diputada de Coalci\u00f3n C\u00edvica, Patricia Bullrich, indic\u00f3: \"Es un documento pone a diferentes fuerzas en un \u00fanico eje que es el apoyo a la democracia. Ese es un acuerdo estrat\u00e9gico, no electoral\".", "Persecuci\u00f3n.  En el programa, Gil Lavedra se refiri\u00f3 a las multas por parte de la Secretar\u00eda de Comercio Interior por difundir mediciones de precios. \"Es un caso de censura estatal. El procedimiento que aplica Moreno es un cachivache\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363017-gil-lavedra-este-es-un-gobierno-democratico-pero-con-una-notable-connotacion-autoritaria", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El jefe del bloque de la UCR en Diputados se refiri\u00f3 al acuerdo opositor en defensa de la democracia; \"Hab\u00eda que hacer algo para llamar la atenci\u00f3n\", dijo el referente de Pro, Federico Pinedo,  sobre el documento firmado el viernes pasado", "titulo": "Gil Lavedra: \"Este es un gobierno democr\u00e1tico, pero con una notable connotaci\u00f3n autoritaria\"", "fecha": "Lunes 04 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jaime Rosemberg LA NACION", "Llamadas telef\u00f3nicas, mensajes de texto o encuentros a solas sin testigos. La oposici\u00f3n est\u00e1, por estas horas, en estado de ebullici\u00f3n permanente y busca una f\u00f3rmula para hacer frente, en conjunto, al kirchnerismo en las elecciones de octubre.", "Eduardo Duhalde, Mauricio Macri, Francisco de Narv\u00e1ez, Ernesto Sanz y Julio Cobos son algunos de los protagonistas de estos encuentros, en los que -seg\u00fan pudo saber LA NACION- hay preocupaciones compartidas frente al avance \"de una concepci\u00f3n chavista\" del poder si Cristina Kirchner obtiene su reelecci\u00f3n en las pr\u00f3ximas elecciones. Si bien el diagn\u00f3stico es compartido, hoy el problema es el mecanismo para la confluencia. \"Sabemos bien el qu\u00e9, pero nos falta el c\u00f3mo\", sintetiz\u00f3 ayer un dirigente cercano a Duhalde, para describir el clima opositor. El ex presidente se sum\u00f3 ayer a la iniciativa de Mauricio Macri, y se manifest\u00f3 en favor de una \"candidatura unificada\" de distintos sectores pol\u00edticos.", "\"Soy proclive a hacer un frente amplio con quienes venimos trabajando en el Congreso: Macri, el Peronismo Federal, la UCR, el socialismo de [Hermes] Binner\", afirm\u00f3 el ex presidente en declaraciones radiales. \"No es inteligente descartar alianzas entre dos partidos que hasta dos a\u00f1os estuvimos trabajando todas las semanas en temas de pol\u00edticas de Estado\", afirm\u00f3 Duhalde, en referencia a la UCR, aunque luego afirm\u00f3 que suprimir\u00e1 la palabra alianza, \"porque es mufa\". La idea de Duhalde, una \"confederaci\u00f3n de partidos\" que compitan entre s\u00ed en las internas abiertas del 14 de agosto, es, por el momento, tomada con pinzas en Pro. En el PS prefirieron no hacer comentarios sobre el asunto.", "El propio Macri afirm\u00f3 anteayer en LA NACION que busca \"acuerdos m\u00ednimos\" entre los opositores, y que el objetivo \"de m\u00e1xima es una candidatura presidencial unificada\".", "Federico Pinedo, quien lleva adelante el di\u00e1logo con distintos sectores opositores en nombre del macrismo, afirm\u00f3 que la idea de Duhalde \"es muy interesante\", aunque aclar\u00f3: \"Hay tres niveles de acuerdo: el institucional, el de pol\u00edticas de Estado y el electoral. No hay que confundirse\". El diputado de Pro se refer\u00eda al acuerdo firmado la semana \u00faltima por distintos candidatos presidenciales en defensa de la libertad de expresi\u00f3n y contra el bloqueo al Grupo Clar\u00edn y LA NACION. Algunos de quienes firmaron ese texto salieron a aclarar, como Elisa Carri\u00f3, l\u00edder de la Coalici\u00f3n C\u00edvica, que \"nunca\" habr\u00e1 un acuerdo electoral \"con corruptos o narcos\". Tambi\u00e9n Fernando \"Pino\" Solanas rechaz\u00f3 la idea de candidatura unificada, mientras que Ricardo Alfons\u00edn se neg\u00f3 a \"reeditar la Uni\u00f3n Democr\u00e1tica\".", "Distinta es la posici\u00f3n de Sanz, que se manifest\u00f3 en favor de un acuerdo amplio, y Cobos, quien afirm\u00f3: \"Uno ve que puede haber cierta simbiosis para ir juntos\", con el peronismo disidente y otros sectores luego de las internas del 14 de agosto.", "De Narv\u00e1ez, en tanto, es uno de los m\u00e1s entusiastas promotores de un acuerdo global que tenga su correlato en la provincia de Buenos Aires. \"Si ensanchamos la cancha, ganamos el partido\", afirm\u00f3 Daniel Amoroso, jefe de campa\u00f1a del candidato a gobernador bonaerense, que habr\u00eda tenido di\u00e1logos con sectores de la UCR y Pro, con vistas a un acuerdo electoral que lo proclame, como es su objetivo, \"candidato \u00fanico\" opositor a enfrentar a Daniel Scioli por la gobernaci\u00f3n bonaerense.", "Macri y Duhalde comparten, en privado y en p\u00fablico, una preocupaci\u00f3n: si el kirchnerismo triunfa en octubre, \"se vienen \u00e9pocas de menos libertades p\u00fablicas, a la manera del chavismo en Venezuela\", afirmaron voceros de ambos sectores. Jaime Dur\u00e1n Barba, el gur\u00fa ecuatoriano que asesora a Macri, ya se reuni\u00f3 con distintos dirigentes de la oposici\u00f3n y sue\u00f1a con un acuerdo amplio. \"Si no, Cristina nos pasa por arriba\" en octubre, suele decir. Sumar a Alfons\u00edn es una de sus obsesiones, y el intendente de Tigre, Sergio Massa, es otro de los dirigentes a quien el macrismo le interesa sumar, aunque \u00e9ste, por ahora, se muestra decidido a dar la batalla interna dentro del kirchnerismo bonaerense.", "El problema, a estas alturas, es y sigue siendo \"el c\u00f3mo\". Macri desconf\u00eda de una interna mano a mano con Duhalde, mientras que Sanz y Cobos quieren dar, todav\u00eda, la batalla interna dentro de la UCR. Entusiasmado por la repercusi\u00f3n de su triunfo sobre el gobernador puntano Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1 en las internas del peronismo disidente en la Capital, Duhalde quiere ser \"el gran armador\" de la oposici\u00f3n. Las conversaciones reci\u00e9n comienzan."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363029-la-oposicion-acelera-un-acuerdo-electoral", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "En las \u00faltimas horas, se multiplicaron los contactos entre distintos dirigentes de Pro, el PJ disidente y la UCR; dudas en el socialismo", "titulo": "La oposici\u00f3n acelera un acuerdo electoral", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El l\u00edder de Di\u00e1logo por Buenos Aires, An\u00edbal Ibarra, lanz\u00f3 ayer en el hotel Castelar su precandidatura a jefe de gobierno porte\u00f1o, cargo que ocup\u00f3 entre 2000 y 2006. \"Tengo vocaci\u00f3n frentista\", afirm\u00f3 Ibarra, sin descartar una confluencia con sectores del kirchnerismo porte\u00f1o. Sostuvo tambi\u00e9n que pelear\u00e1 \"por una ciudad m\u00e1s democr\u00e1tica y equilibrada\", y fustig\u00f3 la gesti\u00f3n de Pro de Mauricio Macri.", "El grupo Consenso Republicano llevar\u00e1 a cabo hoy su primera reuni\u00f3n plenaria del a\u00f1o. La periodista Clara Mari\u00f1o disertar\u00e1 sobre \"La institucionalidad en la Argentina: ahora y en el futuro\". La cita es a partir de las 21 en el Club del Progreso. El grupo, encabezado por el ex diputado Guillermo Alchouron, cuenta con la presencia y participaci\u00f3n de dirigentes pol\u00edticos de distintos partidos.", "El ex secretario parlamentario del Senado Mario Pontaquarto, que se convirti\u00f3 en el \"arrepentido\" que denunci\u00f3 los presuntos sobornos para aprobar una reforma laboral durante el gobierno de la Alianza, enfrentar\u00e1 un juicio oral y p\u00fablico, acusado de haber justificado falsamente gastos durante su funci\u00f3n en la C\u00e1mara alta. La Sala I de la C\u00e1mara Federal ratific\u00f3 el procesamiento en su contra por el delito de uso de documento p\u00fablico falso, a ra\u00edz de una rendici\u00f3n de gastos efectuada en 1999, con fondos destinados a cubrir vi\u00e1ticos de un viaje a Portugal que, finalmente, no realiz\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363005-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RIO GALLEGOS (De nuestra corresponsal).- La presidenta Cristina Kirchner suspendi\u00f3 a \u00faltimo momento su participaci\u00f3n en un acto que encabezar\u00eda en la escuela rural 26 Gendarmer\u00eda Nacional del paraje Las Vegas, ubicado a 90 km de aqu\u00ed. Todo estaba listo en la escuela para el evento, promocionado durante varios d\u00edas, pero la jefa del Estado nunca lleg\u00f3.", "Nadie aqu\u00ed dio una raz\u00f3n que explicara la ausencia de la Presidenta, ya que mientras el locutor oficial anunciaba cerca de las 12 que Cristina Kirchner hab\u00eda adelantado su viaje a Buenos Aires, ella reci\u00e9n parti\u00f3 de esta ciudad a las 19.30 a bordo del Tango 01.", "Si bien trascendi\u00f3 que las malas condiciones clim\u00e1ticas habr\u00edan impedido la llegada de la Presidenta, prevista en helic\u00f3ptero, el clima no fue impedimento para que cerca de 400 personas, entre ellas un centenar de alumnos de cuatro escuelas rurales de la provincia, se movilizaran para participar del acto, en el que se iba a inaugurar el servicio de Televisi\u00f3n Digital Satelital. Cuando la versi\u00f3n de que la Presidenta no asistir\u00eda empez\u00f3 a circular, se especul\u00f3 durante varios minutos con que el evento se realizar\u00eda con los funcionarios presentes, entre ellos el vicegobernador de la provincia, Hern\u00e1n Mart\u00ednez Crespo, hasta que lleg\u00f3 el anuncio de la suspensi\u00f3n. Tampoco llegaron el ministro de Educaci\u00f3n, Alberto Sileoni; el presidente de Radio y Televisi\u00f3n Argentina SE, Trist\u00e1n Bauer, y el gobernador Daniel Peralta.", "Los alumnos de las escuelas rurales Gleen Cross, C\u00f3ndor y Bella Vista, todas a m\u00e1s de 150 km, llegaron para sumarse al acto que nunca fue. Al mediod\u00eda, con el acto ya suspendido, los ni\u00f1os y maestros compartieron all\u00ed un almuerzo de camarader\u00eda que se hab\u00eda previsto para la ocasi\u00f3n.", "El acto, que empez\u00f3 a prepararse con varios d\u00edas de anticipaci\u00f3n, incluy\u00f3 hasta un equipo generador de energ\u00eda extra para evitar imprevistos, m\u00f3viles satelitales de la tv p\u00fablica provincial y militantes de unidades b\u00e1sicas del gobernador Peralta, que llegaron con banderas, camisetas y bombos y le pusieron color y ruido a la tranquilidad de la ma\u00f1ana, nublada, pero sin lluvia ni viento."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362981-faltazo-presidencial-en-el-sur", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Suspenden a \u00faltimo momento un acto con ni\u00f1os de varias escuelas", "titulo": "Faltazo presidencial en el Sur", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jana Beris Para LA NACION", "JERUSALEN.- El canciller H\u00e9ctor Timerman calific\u00f3 de muy positiva su visita oficial a Israel, que comenz\u00f3 ayer y finalizar\u00e1 hoy con una reuni\u00f3n con el primer ministro Benjamin Netanyahu.", "Timerman dijo que durante su paso por Israel se profundizaron las relaciones de amistad con la Argentina. Busc\u00f3, as\u00ed, despejar las dudas que exist\u00edan tras las versiones period\u00edsticas de un presunto acuerdo del Gobierno con Ir\u00e1n para silenciar las causas judiciales de los atentados terroristas a sedes jud\u00edas en Buenos Aires.", "Ayer, Timerman se reuni\u00f3 con su par israel\u00ed Avigdor Liberman y con el viceprimer ministro y titular de Inteligencia y Energ\u00eda At\u00f3mica Dan Meridor; con la jefa de la oposici\u00f3n Tzipi Livni y el vicepresidente del Parlamento Ofir Akunis.", "Tras la serie de encuentros oficiales Timerman expres\u00f3 a LA NACION y a otros dos medios que las reuniones con las autoridades israel\u00edes fueron muy profundas y positivas.", "Cuando se le pregunt\u00f3 por las versiones que hubo sobre un supuesto acuerdo entre Ir\u00e1n y la Argentina para olvidar las causas de atentados terroristas a sedes jud\u00edas, Timerman fue tajante: \"Nunca hubo ninguna nube en la relaci\u00f3n de Argentina con el Estado de Israel, que tiene relaci\u00f3n profunda y lleva muchos a\u00f1os. Nos interesa intensificar el comercio con Israel y hacer una utilizaci\u00f3n m\u00e1s eficaz de todos los desarrollos tecnol\u00f3gicos que hay en este pa\u00eds, tener m\u00e1s intercambio cultural, que nuestros estudiantes puedan acceder a las universidades israel\u00edes, que son muy buenas, que a su vez los israel\u00edes puedan venir a la Argentina\".", "Inmediatamente, aclar\u00f3 que se mostr\u00f3 satisfecho de que el canciller Liberman no le hubiera preguntado en ning\u00fan momento si la Argentina hab\u00eda elegido un camino diferente en el tema de la AMIA. \"Creo que con eso mostr\u00f3 mucha inteligencia al no mencionar ese tema y darse cuenta de que era una provocaci\u00f3n. Hemos profundizado la amistad entre dos pa\u00edses que han sido amigos por muchos a\u00f1os.\"", "Para que no quedaran dudas respecto de este espinoso tema que preocup\u00f3 la semana pasada al gobierno israel\u00ed, Timerman ratific\u00f3: \"No hay ninguna evidencia de que la Argentina haya cambiado su curso de acci\u00f3n, que comenz\u00f3 en 2003 con la elecci\u00f3n de N\u00e9stor Kirchner, en que el objetivo de nuestro pa\u00eds es investigar el tema de los atentados a la AMIA y a la embajada de Israel\".", "En este sentido, el canciller dijo que el Gobierno buscar\u00e1 \"la mayor cantidad de evidencias posible, sea contra quien sea\" para que los que cometieron los atentados sean juzgados en un tribunal argentino o internacional. \"Buscamos justicia, no venganza. No vamos a hacer  ning\u00fan uso militar ni pol\u00edtico de este tema que tenemos con Ir\u00e1n.\"", "Al mencionar sus encuentros con las autoridades de Siria, el canciller argentino dijo: \"Nuestro inter\u00e9s es tener relaciones diplom\u00e1ticas pac\u00edficas con todos los pa\u00edses que  ayuden a la creaci\u00f3n de una sociedad argentina que pueda vivir cada d\u00eda mejor. De eso se trata tambi\u00e9n el comercio, y de esos temas hablamos\".", "Por otra parte, Timerman desvincul\u00f3 al Gobierno de la postura proiran\u00ed que tiene el piquetero kirchnerista Luis D'El\u00eda al sostener: \"No es un miembro del gobierno argentino. No tiene ning\u00fan cargo. El apoya al gobierno argentino. Pero la pol\u00edtica exterior del gobierno argentino la fija Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, y su actitud con respecto a cualquier conflicto en Medio Oriente y con respecto a Ir\u00e1n es clara\".", "Por otra parte, en di\u00e1logo con la prensa, Timerman se refiri\u00f3 al caso del avi\u00f3n norteamericano del que se incaut\u00f3 material en febrero pasado, cuando arrib\u00f3 a Ezeiza. \"Eso est\u00e1 en manos de la Aduana. La ley argentina estipula que la Aduana es la que debe decidir qu\u00e9 hacer con ese material, y est\u00e1 en sus manos. Evidentemente, se incumpli\u00f3 el C\u00f3digo Aduanero argentino\".", "De esta manera, el canciller argentino no dej\u00f3 en claro si el Gobierno tomar\u00e1 cartas en el asunto y devolver\u00e1 o no el material confiscado al avi\u00f3n norteamericano.", "En relaci\u00f3n con los ataques de los Estados Unidos y algunos pa\u00edses europeos a Libia, Timerman expres\u00f3: \"La Argentina apoy\u00f3 la suspensi\u00f3n de Libia del Consejo de Derechos Humanos de las Naciones Unidas y copatrocin\u00f3 varias medidas tendientes a resolver el conflicto en Libia con respecto a los derechos humanos y a la libre voluntad del pueblo libio\".", "No obstante, aclar\u00f3 que el Gobierno no coincidi\u00f3 con la idea de que los tiempos diplom\u00e1ticos estaban acabados y que era necesario un ataque militar. \"No creo que no se resuelven los asuntos a bombazos. Creo que hay otros m\u00e9todos\", dijo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1363003-no-hubo-ninguna-nube-en-la-relacion-con-israel", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Timerman neg\u00f3 un acuerdo con Ir\u00e1n para olvidar los atentados", "titulo": "\"No hubo ninguna nube en la relaci\u00f3n con Israel\"", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariano De Vedia LA NACION", "Al admitir un reclamo de la Defensor\u00eda del pueblo, y sin que medie una nueva resoluci\u00f3n, la Anses inform\u00f3 ayer que mantendr\u00e1 este a\u00f1o el pago de la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo (AUH) a los menores de 18 a\u00f1os que concurran a colegios privados que reciben subvenci\u00f3n estatal.", "As\u00ed lo anunci\u00f3 a LA NACION el director adjunto de la Defensor\u00eda del pueblo, Anselmo Sella, al anticipar que una notificaci\u00f3n de la Anses confirm\u00f3 la decisi\u00f3n.", "Seg\u00fan estimaciones extraoficiales, ser\u00edan unos 300.000 ni\u00f1os alcanzados por esta resoluci\u00f3n. Aunque el director de la Anses, Diego Bossio, nunca precis\u00f3 la cifra.", "En coincidencia con C\u00e1ritas y otros organismos de la Iglesia, la Defensor\u00eda ven\u00eda pidiendo al Gobierno que no se prive del beneficio que contempla un pago mensual de $ 220 a las familias de escasos recursos que env\u00edan a sus hijos a colegios que cobran cuotas inferiores a $ 100.", "\"Es una resoluci\u00f3n que hasta este momento estaba en duda, porque no hab\u00eda una decisi\u00f3n definitiva acerca de si se iba a continuar pagando durante este a\u00f1o la asignaci\u00f3n a quienes concurr\u00edan a escuelas privadas. Ahora, efectivamente, se va a continuar pagando\", dijo Sella.", "En septiembre del a\u00f1o pasado, Bossio hab\u00eda anunciado que en 2011 se iba a interrumpir el pago del plan a las familias que se encontraban en esa condici\u00f3n, lo que motiv\u00f3 en ese momento una en\u00e9rgica reacci\u00f3n de la Iglesia, adem\u00e1s de diputados de la oposici\u00f3n, como Claudio Lozano (Proyecto Sur) y Silvana Giudici (UCR), y el Centro de Estudios Legales y Sociales (CELS). Ahora, a trav\u00e9s de la nota 613/11, enviada a la Defensor\u00eda del pueblo el viernes \u00faltimo, la Anses inform\u00f3 que se encuentra aplicando la recomendaci\u00f3n dada oportunamente por el defensor del pueblo de la Naci\u00f3n.", "Hasta el momento, unos 3.600.000 menores de 18 a\u00f1os perciben los $ 220 de la AUH en todo el pa\u00eds. El pago est\u00e1 destinado a hijos de personas desocupadas o que trabajan en el mercado informal o ganan un salario inferior al salario m\u00ednimo, vital y m\u00f3vil, fijado hoy en 1840 pesos. Como contrapartida, los beneficiarios deben asistir a la escuela, someterse a controles peri\u00f3dicos de salud y cumplir con el calendario de vacunaci\u00f3n obligatoria. En el caso de las personas discapacitadas, el monto asciende a $ 880 y no hay l\u00edmite de edad.", "\"La distribuci\u00f3n de la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo no pod\u00eda basarse en la concurrencia a una escuela de gesti\u00f3n p\u00fablica o privada, sino que deb\u00eda tener su fundamento en la situaci\u00f3n socioecon\u00f3mica que atraviesa el grupo familiar y la condici\u00f3n de vulnerabilidad social del ni\u00f1o o adolescente\", explic\u00f3 Sella, al justificar el reclamo que la Defensor\u00eda asumi\u00f3 como propio.", "La decisi\u00f3n se conoce en un a\u00f1o electoral y a un mes de la asamblea plenaria del Episcopado. El Consejo Superior de Educaci\u00f3n Cat\u00f3lica (Consudec) hab\u00eda se\u00f1alado: \"No hay argumento posible para explicar a los miles de padres la raz\u00f3n por la cual no van a seguir percibiendo la asignaci\u00f3n universal\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362980-mantienen-ayuda-de-la-asignacion-universal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La reciben quienes concurren a escuelas privadas", "titulo": "Mantienen ayuda de la asignaci\u00f3n universal", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Asociaci\u00f3n de Entidades Period\u00edsticas Argentinas (ADEPA) calific\u00f3 ayer el aviso oficial publicado en el diario Perfil, que critic\u00f3 de modo directo a la editorial que edita ese peri\u00f3dico, de \"burla\" a un reciente fallo de la Corte Suprema sobre manejo abusivo de los recursos del Estado.", "En un comunicado, ADEPA se refiri\u00f3 al fallo de la Corte Suprema, que el 2 de marzo \"orden\u00f3 incluir a la Editorial Perfil en la pauta publicitaria del Estado argentino, suprimiendo la pol\u00edtica discriminatoria que la hab\u00eda dejado afuera desde 2003\". En el primer aviso oficial publicado desde el pronunciamiento judicial, la Presidencia de la Naci\u00f3n hizo publicar un aviso que se\u00f1alaba: \"El gobierno nacional combate el trabajo esclavo. La editorial que publica este diario ha distinguido a empresas que hoy est\u00e1n siendo denunciadas por la AFIP por trata de personas y esclavitud laboral. El trabajo esclavo es una responsabilidad de todos\".", "Para la asociaci\u00f3n que agrupa a los editores de diarios, el aviso es \"una burla a un trascendente fallo que fij\u00f3 un l\u00edmite a un uso abusivo de recursos p\u00fablicos. La finalidad de la publicidad oficial es reflejar la obra del Estado y la selecci\u00f3n de los medios para hacerlo deber\u00eda apoyarse en criterios objetivos que garanticen que el mensaje llegue, del modo m\u00e1s eficaz, a los ciudadanos\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362979-adepa-cuestiono-un-aviso-oficial", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "ADEPA cuestion\u00f3 un aviso oficial", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["NUEVA YORK.- La agencia Fitch, una de las tres evaluadoras de riesgo m\u00e1s conocidas del mundo, mejor\u00f3 ayer la calificaci\u00f3n de la deuda que le asigna a Brasil, afirmando su decisi\u00f3n de considerarlo un pa\u00eds elegible para la inversi\u00f3n financiera.", "Lo hizo tras considerar que su potencial de crecimiento hab\u00eda aumentado y tras valorar la decisi\u00f3n que el nuevo gobierno, encabezado por la presidenta Dilma Rousseff, mostr\u00f3 para recortar el gasto p\u00fablico en un intento de evitar desbordes inflacionarios.", "\"La transici\u00f3n ha sido suave y el consenso sobre las pol\u00edticas macroecon\u00f3micas responsables permanece bien anclado\", expres\u00f3 en un comunicado Shelly Shetty, jefe de calificaciones crediticias de Am\u00e9rica latina de esa agencia. \"Adem\u00e1s, el gobierno de Rousseff ha mostrado se\u00f1ales de una mayor austeridad fiscal, que, en conjunto con perspectivas de crecimiento saludable, deber\u00edan permitir una ca\u00edda en la dura carga de deuda del gobierno de Brasil\", agreg\u00f3.", "Fitch subi\u00f3 la nota asignada a Brasil de \"BBB-\" a \"BBB\", convirti\u00e9ndose en la primera de las tres grandes agencias en elevar la nota de ese pa\u00eds al segundo escal\u00f3n dentro de lo que se conoce como \"grado de inversi\u00f3n\".", "El panorama de la nueva nota es estable. Pero sus dos competidoras, tanto Moody\u2019s como Standard &amp;Poor\u2019s, podr\u00edan seguir sus pasos en los pr\u00f3ximos meses. De hecho, en Moody\u2019s hasta admiten que esa modificaci\u00f3n est\u00e1 en evaluaci\u00f3n y podr\u00eda hacerla \"antes del verano boreal\", es decir, el invierno en Am\u00e9rica del Sur.", "Fitch estima que la tasa potencial de crecimiento sostenible de la econom\u00eda de Brasil se ha incrementado a un rango del 4-5 por ciento (en un punto porcentual), lo que deber\u00eda consolidar el panorama fiscal a mediano plazo y el continuo fortalecimiento de la posici\u00f3n de liquidez externa del pa\u00eds.", "Para el presidente del Banco Central de Brasil, Alexandre Tombini, la mejora en la calificaci\u00f3n de la deuda es \"un reconocimiento a la consistencia de la pol\u00edtica econ\u00f3mica del pa\u00eds a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os\", dijo en un comunicado.", "La decisi\u00f3n de Fitch aumenta la brecha existente entre la evaluaci\u00f3n que las distintas calificadoras hacen de las diferentes econom\u00edas de la regi\u00f3n y la que realizan de la Argentina.", "Mientras Brasil, Chile, Per\u00fa, M\u00e9xico y Panam\u00e1 ya son considerados recomendables para la inversi\u00f3n, la Argentina (B) se mantiene estancada en el fondo de una hipot\u00e9tica tabla pa\u00eds por debajo de Uruguay (para Fitch tiene una BB) e incluso de Venezuela (B+).", "La determinaci\u00f3n de Fitch dio un impulso extra a la Bolsa paulista, que avanz\u00f3 0,63% ayer, para alcanzar su mayor nivel desde el 19 de enero.", "En tanto, el real se depreci\u00f3 marginalmente (-0,06 por ciento) tras haber alcanzado el viernes su m\u00e1ximo ante el d\u00f3lar en m\u00e1s de dos a\u00f1os y medio, despu\u00e9s de fortalecerse 1,16 por ciento ese d\u00eda.", "Los operadores explicaron que la pausa estar\u00eda vinculada con una bater\u00eda de medidas que se aprestaba a tomar el gobierno para tratar de desalentar el ingreso de capitales especulativos para no favorecer un encarecimiento excesivo del real.", "La mayor productora argentina de aluminio, Aluar, planea expandirse a Brasil para aprovechar la escasez en el abastecimiento de aluminio de ese pa\u00eds, seg\u00fan reconoci\u00f3 ayer en Buenos Aires su presidente, Javier Madanes Quintanilla, en un foro sobre inversi\u00f3n en la regi\u00f3n. \"Tienen restricciones. La oferta est\u00e1 estancada y la demanda de aluminio es creciente [...]. Estamos analizando opciones de radicaci\u00f3n\", dijo. Tambi\u00e9n anunci\u00f3 que Aluar hab\u00eda recortado su previsi\u00f3n anual de producci\u00f3n para \"darle m\u00e1s valor agregado a sus bienes terminados\". Prev\u00e9 producir 475.000 toneladas, 50.000 m\u00e1s que en 2010, pero 35.000 menos que las originalmente previstas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362999-vuelven-a-mejorarle-la-nota-a-brasil", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La agencia Fitch decidi\u00f3 la primera suba desde que le otorgaron el \"grado de inversi\u00f3n\", a comienzos de 2008", "titulo": "Vuelven a mejorarle la nota a Brasil", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La voz de protesta de los tercerizados ferroviarios se entona como un grito cotidiano. Es una lucha casi diaria, que reclama por el acceso a planta permanente de cientos de trabajadores. La demanda tom\u00f3 visibilidad tras el asesinato del militante del Partido Obrero Mariano Ferreyra, que respaldaba en las marchas a los tercerizados de la l\u00ednea Roca. Desde entonces, la petici\u00f3n se extendi\u00f3 a todas las l\u00edneas y ya se convirti\u00f3 en un h\u00e1bito. Ayer fue el turno de los tercerizados de las l\u00edneas San Mart\u00edn, Sarmiento y Belgrano Sur, quienes liberaron las boleter\u00edas en la estaci\u00f3n Retiro durante diez horas.", "Con intenciones de hacer o\u00edr su reclamo, unos 50 tercerizados impidieron la compra de boletos en la l\u00ednea San Mart\u00edn, en Retiro, y amenazaron con acampar en la puerta del Ministerio de Trabajo, en Alem al 650, si es que no obtienen una pronta soluci\u00f3n. Un asesor de Norberto Ciavarino, jefe de Gabinete de la cartera laboral, recibi\u00f3 anoche a los representantes de los tercerizados en un intento de acordar una salida al conflicto. Habr\u00e1 un nuevo encuentro en los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "\"Pedimos un puesto de trabajo desde hace dos a\u00f1os. Nos prometieron que nos iban a incorporar, pero tomaron a otras personas\", se lament\u00f3 Dami\u00e1n Escobar, un manifestante que trabajaba en la empresa Confer, que le presta servicios al Sarmiento.", "Las promesas de efectivizaci\u00f3n hechas por el Gobierno generaron una catarata de reclamos. \"Nos hicieron hasta la revisi\u00f3n m\u00e9dica y todav\u00eda no nos pasan a planta\", se quej\u00f3 ayer Mariano Rosa, que desea ser incorporado a la l\u00ednea San Mart\u00edn.", "En el reclamo de ayer, en el hall del San Mart\u00edn, en Retiro, llam\u00f3 la atenci\u00f3n que los manifestantes empu\u00f1aban banderas de la Uni\u00f3n Ferroviaria. \"La afiliaci\u00f3n es individual, pero los del gremio vienen en apoyo\", cont\u00f3 uno de los presentes.", "Las tercerizaciones se extendieron a partir de los 90 y no hay estad\u00edsticas oficiales que den cuenta de la cantidad de personas que se encuentran en esta situaci\u00f3n.", "\"Desde junio del a\u00f1o pasado que los reclamos de los tercerizados son cotidianos. Todos los d\u00edas hay reuniones. Muchas veces se engrosan las listas con gente que no tiene nada que ver, como los vendedores ambulantes. Aproximadamente, unos 1500 tercerizados ya fueron pasados a planta permanente\", inform\u00f3 Diego Mandelman, vocero del ministro Carlos Tomada.", "Las dos caras del reclamo quedaron retratadas ayer: mientras un grupo de tercerizados protestaba en el Ministerio de Trabajo, otro sector, perteneciente al Sarmiento, celebraba porque, tras \"cinco a\u00f1os de reclamo, unas 230 personas estaban por firmar el pase a planta permanente\", seg\u00fan el delegado gremial del Sarmiento Paulo Yovanetti."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362977-boleterias-liberadas-en-otra-protesta-de-los-tercerizados", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Nicol\u00e1s BalinottiLA NACION", "titulo": "Boleter\u00edas liberadas en otra protesta de los tercerizados", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 CrettazLA NACION", "El exceso de regulaciones y las altas tasas municipales constituyen los principales escollos que las empresas de telecomunicaciones encuentran a la hora de expandir sus redes. A tal punto que cruzar de un distrito a otro puede implicar una diferencia econ\u00f3mica de millones de pesos, seg\u00fan la pol\u00edtica recaudatoria de cada uno.", "Esa situaci\u00f3n podr\u00eda empezar a cambiar tras un fallo un\u00e1nime de la Corte Suprema de Justicia que, hace quince d\u00edas, declar\u00f3 inconstitucional un impuesto que la ciudad de Buenos Aires cobra por el uso del suelo y el subsuelo a prestadores privados de servicios de telecomunicaciones.", "Seg\u00fan la Corte, el art\u00edculo 39 del decreto-ley de telecomunicaciones proh\u00edbe expl\u00edcitamente que los gobiernos provinciales o municipales apliquen ese tipo de impuestos, al declarar exento de todo gravamen el uso del espacio p\u00fablico para el tendido de redes. El planteo hab\u00eda sido presentado en 2004 por la empresa Impsart, que en 2007 fue adquirida por la firma Global Crossing. La Corte confirm\u00f3 los fallos de primera y segunda instancia que se hab\u00edan pronunciado en el mismo sentido.", "Aunque de manera directa s\u00f3lo se aplica a la empresa demandante, el fallo sienta jurisprudencia sobre un tema que frena la competencia en un sector que se prepara para competir en el segmento de  triple play  (telefon\u00eda, TV y banda ancha), todav\u00eda restringido por las leyes de medios y de telecomunicaciones. Tras este fallo, las empresas que hayan pagado este tipo de tributos podr\u00e1n reclamar su devoluci\u00f3n, y las que hayan iniciado juicios para no pagarlos podr\u00edan ganarlos.", "Seg\u00fan un abogado del estudio Nicholson y Cano, que patrocin\u00f3 a Global Crossing, \"este fallo termina con la incertidumbre que generaba el cobro indebido de tasas municipales para extender redes, que adem\u00e1s son discrecionales y confiscatorias. Si uno mira los balances de las empresas, en un municipio determinado, esos costos pod\u00edan llegar a la mitad de lo que la empresa pensaba facturar en ese distrito\", explic\u00f3 el letrado.", "En la Capital, la tasa por uso del suelo y el subsuelo se fija anualmente en la ley tarifaria, que, adem\u00e1s, actualiza ese monto a\u00f1o tras a\u00f1o. Tras el fallo de la c\u00e1mara, el gobierno porte\u00f1o hab\u00eda interpuesto un recurso extraordinario ante la Corte, que finalmente le dio la raz\u00f3n a la empresa.", "Esta es la primera vez que la Corte no deja dudas sobre el alcance de la exenci\u00f3n, pero no es el primer fallo judicial contra las tasas por uso del subsuelo para la instalaci\u00f3n de redes de telecomunicaciones. Desde 1997, se sucedieron fallos favorables a empresas telef\u00f3nicas en Santa Rosa, Mar del Plata y Rosario.", "Aunque el fallo se refiere a un caso concreto en la Capital Federal, este tipo de situaciones se da sobre todo en los partidos del conurbano bonaerense. Actualmente, empresas del sector como Claro (grupo Am\u00e9rica M\u00f3vil) y Telecentro (grupo Pierri), entre otras, se encuentran expandiendo sus redes por varios municipios bonaerenses para competir en telefon\u00eda, banda ancha y TV. Habitualmente, las empresas son reacias a hablar sobre estas dificultades y prefieren resolverlas pagando. S\u00f3lo cuando las cifras exigidas son exorbitantes recurren a la Justicia."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362991-elimino-la-corte-una-barrera-a-la-expansion-de-redes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Declar\u00f3 inconstitucionales las tasas por uso del suelo en los servicios de telefon\u00eda e Internet", "titulo": "Elimin\u00f3 la Corte una barrera a la expansi\u00f3n de redes", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Adri\u00e1n Ventura LA NACION", "La C\u00e1mara del Crimen confirmar\u00e1 el procesamiento del l\u00edder de la Uni\u00f3n Ferroviaria (UF), Jos\u00e9 Pedraza, que continuar\u00e1 en prisi\u00f3n por el homicidio de Mariano Ferreyra.", "Ferreyra era un joven militante del Partido Obrero, que fue asesinado el 20 de octubre \u00faltimo, cuando protestaba en cercan\u00edas de las v\u00edas del Ferrocarril Roca, en Barracas, junto con trabajadores ferroviarios tercerizados. All\u00ed, trabajadores ferroviarios y barrabravas tendieron una emboscada y la Polic\u00eda Federal no habr\u00eda intervenido para facilitar el desenlace.", "Todo indica que Pedraza, que est\u00e1 detenido en la c\u00e1rcel de Ezeiza, deber\u00e1 continuar en esa situaci\u00f3n hasta que se realice el juicio oral, que podr\u00eda ocurrir a mediados de este a\u00f1o, teniendo en cuenta la celeridad con la que avanza esta causa penal.", "La decisi\u00f3n ser\u00eda tomada hoy mismo o, a m\u00e1s tardar, ma\u00f1ana, por la Sala I del Tribunal de Apelaciones, integrada por los jueces Jorge Rimondi, Luis  Mar\u00eda Bunge Campos y Alfredo Barbarosch.", "Igual suerte correr\u00e1 el segundo del gremio, Juan Carlos Fern\u00e1ndez (\"Gallego\"), que ese d\u00eda fue quien mantuvo contacto telef\u00f3nico permanente con una patota de ferroviarios y barrabravas que atacaron a los tercerizados, y Claudio Alcorcel, un ferroviario acusado de llevar al lugar de los hechos a los barrabravas que dispararon contra Ferreyra.", "De esta forma, el tribunal respaldar\u00e1 la decisi\u00f3n tomada por la jueza Wilma L\u00f3pez, que el 10 de marzo consider\u00f3 a Pedraza instigador de la muerte de Ferreyra.", "El jueves \u00faltimo se realiz\u00f3 en la C\u00e1mara del Crimen la audiencia de apelaci\u00f3n, durante la cual la defensa de Pedraza expres\u00f3 sus fundamentos para que se revocara el procesamiento del l\u00edder ferroviario y se decidiera su excarcelaci\u00f3n.", "Mientras eso ocurr\u00eda, en la puerta de la C\u00e1mara del Crimen, los militantes del PO reclamaban que se confirmara la prisi\u00f3n del sindicalista. Ayer, encabezaron otra protesta con el mismo objetivo.", "Sin embargo, la suerte de Pedraza pareci\u00f3 echada desde el primer momento. En efecto, la jueza Wilma L\u00f3pez encontr\u00f3 varios elementos para detenerlo y la C\u00e1mara del Crimen comparte, al parecer, algunos de esos criterios.", "En primer lugar, la jueza L\u00f3pez, cuando decidi\u00f3 la detenci\u00f3n del sindicalista, lo hizo por temor a que se fugara u obstruyera la investigaci\u00f3n. Incluso el d\u00eda que se quiso avanzar con su detenci\u00f3n, la Polic\u00eda Federal tuvo muchos problemas en localizarlo, hasta que lo hall\u00f3 en un departamento de Puerto Madero,", "En segundo lugar, por cierto, no era Pedraza, sino Fern\u00e1ndez, quien manten\u00eda contacto telef\u00f3nico con los barrabravas mientras \u00e9stos tend\u00edan una emboscada a los tercerizados que hab\u00edan ido a cortar las v\u00edas del Roca. Pero Pedraza aval\u00f3 los hechos y no los impidi\u00f3.", "Por otra parte, hay dos grabaciones que comprometen a este sindicalista devenido empresario. Una, con el ministro de Trabajo, Carlos Tomada, a quien le expresaba sus temores de que \u00e9l terminara por perder el control de la UF si ingresaban los 1500 tercerizados que reclamaban su incorporaci\u00f3n. Para la jueza Wilma L\u00f3pez, esa ser\u00eda la motivaci\u00f3n que llev\u00f3 a Pedraza y a Fern\u00e1ndez a darles una \"lecci\u00f3n\" a los tercerizados.", "La otra grabaci\u00f3n lo mostrar\u00eda negociando con Belgrano Cargas para juntar una suma de dinero que estar\u00eda destinada a sobornar a un juez de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n.", "Pero tambi\u00e9n hay un elemento pol\u00edtico de peso: dado el desenlace de aquel ataque, el Gobierno intent\u00f3 desde un comienzo tomar distancia del sindicalista y en ning\u00fan momento se preocup\u00f3 por su suerte, por lo menos hasta ayer. Adem\u00e1s, allegados a Pedraza sospechan que el l\u00edder de la CGT, Hugo Moyano, quiere progresar en el negocio ferroviario.", "Si hoy la C\u00e1mara del Crimen confirma estos procesamientos, Pedraza, Fern\u00e1ndez y Arcorcel llegar\u00e1n al juicio oral junto con los supuestos autores materiales del homicidio, el barrabrava Cristian Favale y el ferroviario Gabriel S\u00e1nchez; Gabriel U\u00f1o y Juan Carlos P\u00e9rez, que fueron procesados como part\u00edcipes necesarios, y Pablo D\u00edaz, un hombre de confianza de Fern\u00e1ndez que fue calificado de instigador por la jueza Wilma L\u00f3pez."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362975-pedraza-continuara-en-la-carcel", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La C\u00e1mara del Crimen confirmar\u00eda hoy el procesamiento del sindicalista por la muerte de Mariano Ferreyra", "titulo": "Pedraza continuar\u00e1 en la c\u00e1rcel", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los 230.185 patentamientos que convirtieron al per\u00edodo enero-marzo en el mejor trimestre de la historia para los vendedores de 0 Km esconden una leve desaceleraci\u00f3n que se produjo en el mes de marzo.", "Durante los dos primeros meses de 2011, las ventas de veh\u00edculos nuevos mostraron un crecimiento del 32,6% respecto del mismo per\u00edodo de 2010. Sin embargo, en marzo, esa expansi\u00f3n se desaceler\u00f3 a exactamente la mitad: 16,3 por ciento.", "Una de las causas de este crecimiento m\u00e1s moderado es que durante el mes \u00faltimo hubo cuatro feriados (dos por Carnaval y dos por el D\u00eda Nacional de la Memoria por la Verdad y por la Justicia), contra uno solo del mismo mes en 2010 (el 24 de Marzo, sin feriado puente).", "La Asociaci\u00f3n de Concesionarios de Automotores de la Rep\u00fablica Argentina (Acara) dio cuenta de esta situaci\u00f3n en un comunicado. \"La particularidad es que el pasado mes de marzo, como consecuencia de los feriados, tuvo tres d\u00edas h\u00e1biles menos que el de 2010, por lo que si la comparaci\u00f3n interanual se hace sobre la base del promedio diario, se observa que el crecimiento real fue del 35 por ciento\", dice el texto.", "Dante Alvarez, presidente de Acara, destac\u00f3: \"Lo m\u00e1s notable fue que en los \u00faltimos d\u00edas h\u00e1biles del mes se produjo un aluvi\u00f3n de patentamientos con vol\u00famenes que pr\u00e1cticamente duplicaron y hasta triplicaron la cantidad de operaciones que suelen tener los d\u00edas promedio\".", "Seg\u00fan c\u00e1lculos de economistas, si se tomaran como d\u00edas en los que la industria, la educaci\u00f3n, la salud y los servicios estatales se pararan por completo, la p\u00e9rdida de producci\u00f3n por cada d\u00eda no laborable ascender\u00eda a US$ 450 millones. Con 15 d\u00edas al a\u00f1o, la Argentina est\u00e1 entre los pa\u00edses con m\u00e1s feriados, arriba de Francia y Jap\u00f3n (10), Per\u00fa (11) y Alemania, Italia y Espa\u00f1a (12).", "El secretario general de Acara, Ricardo Salom\u00e9, estim\u00f3 que luego del cierre del primer trimestre (un 15% m\u00e1s que las estimaciones previas), \"el mercado que se espera para este a\u00f1o es de 750.000 unidades\".", "Y advirti\u00f3 que si no es mayor a esa cifra, es por los condicionantes de oferta que hoy existen, tanto por las limitaciones a la importaci\u00f3n como por el hecho de que el mercado brasile\u00f1o demanda gran parte de la producci\u00f3n de las terminales radicadas en el Mercosur. \"Si hay oferta de autos, el mercado va a ser superior a 750.000 unidades\", dijo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362990-los-nuevos-feriados-afectaron-a-las-ventas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Los nuevos feriados afectaron a las ventas", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Orlando Andrada Corresponsal en C\u00f3rdoba", "CORDOBA.- Para el gobierno nacional, el bloqueo contra los diarios La Voz del Interior y D\u00eda a D\u00eda no fue \"un atentado a la libertad de expresi\u00f3n\", sino que se trat\u00f3 de un \"conflicto laboral\".", "La postura oficial del Gobierno fue expuesta por el ministro de Trabajo, Carlos Tomada, quien adem\u00e1s de negar que se haya atentado contra la libertad de prensa, sostuvo que \"esta idea nueva de introducir que cualquier conflicto laboral termina siendo un atentado a la libertad de expresi\u00f3n, es muy peligrosa, porque establece una suerte de subcategor\u00eda de trabajadores a los cuales se les cercenan los derechos colectivos de huelga\".", "De esta manera, la Casa Rosada reiter\u00f3 los argumentos que utiliz\u00f3 hace una semana cuando justific\u00f3 la falta de acci\u00f3n de la polic\u00eda en un expl\u00edcito apoyo al bloqueo de Clar\u00edn y LA NACION.", "Despu\u00e9s del bloqueo protagonizado por canillitas que impidieron la salida de las ediciones dominicales, ayer la distribuci\u00f3n de los dos diarios se realiz\u00f3 con normalidad.", "Tras la intervenci\u00f3n inmediata de la Justicia, que orden\u00f3 el desalojo de los manifestantes, se supo que no hubo personas detenidas ni imputadas. La fiscal actuante, Eve Flores, requiri\u00f3 el sumario instruido por la Unidad Judicial y solicit\u00f3 las filmaciones de los canales de televisi\u00f3n y las fotograf\u00edas para tomar resoluciones.", "En tanto, en el Congreso, legisladores de distintas extracciones impulsan un pronunciamiento de rechazo y repudio a las pr\u00e1cticas de bloqueo que ocurrieron anteayer en C\u00f3rdoba.", "La diputada de la Coalici\u00f3n C\u00edvica Griselda Baldata present\u00f3 un proyecto de declaraci\u00f3n para que la C\u00e1mara baja exprese \"su m\u00e1s en\u00e9rgico repudio al bloqueo\".", "A la vez, la diputada radical Silvana Giudice anunci\u00f3 que ma\u00f1ana se analizar\u00e1 a nivel de comisiones un pronunciamiento similar al emitido por el anterior bloqueo a LA NACION y Clar\u00edn, denunciando los ataques a la libertad de prensa.", "El responsable del gremio de canillitas, Adri\u00e1n Brito, reivindic\u00f3 el accionar del sector en protesta por las demoras en la entrega de los diarios para su venta y asegur\u00f3 que a este episodio \"lo trataron de politizar sin justificaci\u00f3n\".", "La Voz del Interior reconoci\u00f3 el reclamo de los diarieros, que se origina en un problema t\u00e9cnico de la impresora, pero consider\u00f3 que el bloqueo fue \"una medida claramente desmesurada e inconstitucional\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362978-el-gobierno-no-condeno-el-bloqueo-en-cordoba", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Tomada habl\u00f3 de un \"conflicto laboral\"", "titulo": "El Gobierno no conden\u00f3 el bloqueo en C\u00f3rdoba", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tres de cada cuatro grandes empresas industriales del pa\u00eds prev\u00e9n aumentar su producci\u00f3n este a\u00f1o, mientras que m\u00e1s de la mitad tiene previsto incorporar personal, seg\u00fan una encuesta hecha por el Ministerio de la Industria.", "Estos son algunos de los resultados de una encuesta anual que, desde hace ocho a\u00f1os, elabora el Centro de Estudios para la Producci\u00f3n (CEP) -dependiente del Ministerio de la Industria- entre 105 grandes empresas fabriles de todo el pa\u00eds y de los principales sectores productivos.", "\"El sector privado entiende que hay previsibilidad y rentabilidad para la industria; ello se ve reflejado en las expectativas positivas del sector empresario con relaci\u00f3n a la producci\u00f3n de este a\u00f1o, as\u00ed como al crecimiento en las exportaciones, las inversiones y la dotaci\u00f3n de personal\", expres\u00f3 la ministra de la Industria, D\u00e9bora Giorgi, al presentar los resultados del estudio.", "En total, el 77% de las grandes empresas industriales considera que en 2011 aumentar\u00e1 su producci\u00f3n, el 92% espera vender al mercado interno igual o m\u00e1s que el a\u00f1o pasado, y casi la mitad de las compa\u00f1\u00edas esperan incrementar su personal.", "El relevamiento, que se hizo entre octubre y diciembre del a\u00f1o pasado, permiti\u00f3 corroborar adem\u00e1s que el 75% de las grandes empresas hab\u00eda verificado un aumento en su producci\u00f3n durante 2010 y que el 77% preve\u00eda que este a\u00f1o registrar\u00eda un alza adicional.", "La demanda de trabajo industrial por parte de las grandes empresas tambi\u00e9n contin\u00faa expandi\u00e9ndose. En 2010, el 65% de las firmas incorpor\u00f3 trabajadores, y en 2011, el 90% mantendr\u00e1 estable o incrementar\u00e1 su planta de personal.", "Respecto del comercio exterior, el relevamiento dio cuenta de que el 83% de las firmas espera mantener o aumentar sus exportaciones, frente al incremento del 60% registrado en 2010.", "Seg\u00fan el estudio, tambi\u00e9n crece el peso del negocio exportador a lo largo de los a\u00f1os y, para 2011, el 20% de las firmas consultadas afirma que las ventas al mercado externo representar\u00e1n m\u00e1s de la mitad del total de su facturaci\u00f3n anual.", "En materia de inversiones, el 68% de las compa\u00f1\u00edas consultadas dedicar\u00e1 sus fondos a investigaci\u00f3n y desarrollo (en 2010, lo hab\u00eda hecho el 63% de las firmas), con un predominio de las compa\u00f1\u00edas del sector automotor y farmac\u00e9utico, que concentran la mayor parte de las estrategias innovadoras."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362992-industriales-preven-mas-inversiones", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Tres de cada cuatro empresas proyectan un alza en su producci\u00f3n; y la mitad tomar\u00e1 m\u00e1s personal", "titulo": "Industriales prev\u00e9n m\u00e1s inversiones", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Oliver GalakLA NACION", "La fiesta que vivieron los vendedores de autos en marzo no fue para todos. Mientras la mayor\u00eda disfrut\u00f3 de un mes y un trimestre r\u00e9cord en patentamientos, los concesionarios que se especializan en autos importados de alta gama comenzaron a sufrir los efectos de las trabas al ingreso de veh\u00edculos premium.", "En marzo se patentaron 66.608 veh\u00edculos, seg\u00fan los datos difundidos por la Asociaci\u00f3n de Concesionarios de Automotores de la Rep\u00fablica Argentina (Acara). El dato, que representa un crecimiento del 16,3% respecto del tercer mes de 2010, supera por primera vez las 60.000 unidades mensuales, fuera de los meses de enero (que, por cuestiones estacionales, suelen tener cifras inusualmente altas).", "En el ranking que computa las ventas de autom\u00f3viles m\u00e1s veh\u00edculos livianos (pick-ups, camionetas, furgones, etc.), las principales marcas que basan su portafolio de productos en unidades fabricadas en el Mercosur lograron en marzo crecimientos de hasta el 36,2%. Volkswagen, Chevrolet, Renault, Ford, Peugeot y Citro\u00ebn vendieron todas al menos un 13% m\u00e1s que hace un a\u00f1o. S\u00f3lo Fiat y Toyota (que aguarda el lanzamiento del nuevo Corolla) quebraron la tendencia, con ca\u00eddas inferiores al 3 por ciento.", "El panorama es muy distinto entre las marcas premium. Desde comienzos de febrero, el Gobierno les impide ingresar veh\u00edculos -incluso aquellos que ya estaban se\u00f1ados por los clientes- por medio de una orden no escrita que demora los tr\u00e1mites en la Aduana. Las empresas importadoras deben primero comprometerse a exportar por montos similares para que los funcionarios del Ministerio de Industria liberen los autos.", "\"Hasta antes de este problema, todo lo que ven\u00eda en el barco estaba vendido. Hab\u00eda muy buenas perspectivas\", dijeron en una de las empresas perjudicadas. En algunos casos tuvieron que devolver las se\u00f1as a los clientes.", "As\u00ed, BMW, que en marzo de 2010 pudo vender 327 unidades 0 km, s\u00f3lo despach\u00f3 205 veh\u00edculos el mes pasado: una ca\u00edda del 37,3%. Lo curioso es que en el primer bimestre esta marca ven\u00eda creciendo al 26%. Algo similar ocurre con Audi, que tambi\u00e9n importa sus autos de Alemania. Empez\u00f3 el a\u00f1o creciendo al 22,4% en los dos primeros meses (en t\u00e9rminos interanuales) y en marzo sus patentamientos cayeron un 14 por ciento.", "En el caso de Mercedes-Benz, los n\u00fameros de ventas de livianos incluyen al utilitario Sprinter, que es fabricado en la Argentina y no est\u00e1 sujeto a las restricciones. No obstante, los n\u00fameros de Acara muestran que la marca de la estrella tambi\u00e9n sufri\u00f3 el impacto: luego de un primer bimestre de fuerte crecimiento (47,5%), sus ventas se estancaron en marzo, y de hecho mostraron una ca\u00edda del 0,3 por ciento.", "Seg\u00fan explic\u00f3 Arturo Scalise, presidente de la C\u00e1mara de Importadores y Distribuidores Oficiales de Automotores (Cidoa), adem\u00e1s de las ya mencionadas, tuvieron problemas en la Aduana los importadores de Porsche y Jaguar, cuyas ventas son m\u00ednimas: la primera vendi\u00f3 5 unidades en marzo (8 menos que hace un a\u00f1o); la segunda pas\u00f3 de 4 patentamientos en marzo de 2010 a ninguno en igual mes de este a\u00f1o.", "La \u00fanica empresa que ya logr\u00f3 destrabar sus embarques fue Audi, luego de que la ministra de Industria, D\u00e9bora Giorgi, y el secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno, aprobaron el plan de exportaciones presentado por el grupo Volkswagen, a mediados del mes pasado.", "El presidente de Acara, Dante Alvarez, se\u00f1al\u00f3 que antes de conocerse los n\u00fameros finales del mes \"se especulaba con que la incidencia de las restricciones vigentes a la importaci\u00f3n de autos iba a desacelerar el ritmo de las operaciones\" de todo el mercado, pero finalmente \"la demanda creciente de los autos peque\u00f1os y medianos compens\u00f3 y diluy\u00f3 cierta demora en la disponibilidad de los veh\u00edculos premium\".", "Seg\u00fan Ricardo Salom\u00e9, secretario general de Acara, \"las marcas con f\u00e1bricas radicadas en la Argentina se beneficiaron en las ventas de sus autos de alta gama\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362989-en-medio-del-boom-automotor-se-derrumban-las-marcas-de-lujo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Pese a que fue un mes r\u00e9cord en ventas, Mercedes- Benz, Audi y BMW patentaron menos", "titulo": "En medio del boom automotor, se derrumban las marcas de lujo", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Se reanudaron ayer las ventas en el Mercado de Liniers con una oferta moderada, pero an\u00e1loga a las habituales los lunes, pues de 63 camiones fueron descargadas 2556 cabezas frente a las 2689 registradas el mismo d\u00eda de la semana \u00faltima.", "Con notoria inclusi\u00f3n de remisiones de establecimientos donde se hace engorde intensivo (  feedlot  ), los operadores que faenan para el abastecimiento local manifestaron disposici\u00f3n franca para cerrar los negocios, pero acentuaron la selectividad impuesta en la rueda del viernes.", "Por ello, aunque sin repetirse los promedios de entonces, result\u00f3 f\u00e1cil la colocaci\u00f3n inmediata a precios calificados satisfactorios, con niveles destacados, como el de 11 pesos por animales de 310 y 333 kilogramos, $ 10,60 por novillitos de 377 kg y $ 9,90 por un conjunto de 395 kilos. En vaquillonas, con 219 animales comercializados, se obtuvo $ 10 con 367 kg y $ 9,40 con 415 kilogramos.", "Se estim\u00f3 nominal la cotizaci\u00f3n del novillo en raz\u00f3n de haberse encerrado s\u00f3lo 157 cabezas, siendo de apuntar que se alcanz\u00f3 un m\u00e1ximo de 9,20 pesos con 440 kilos y $ 9 con 464 kilogramos.", "El Indice General del Mercado de Liniers result\u00f3 de 8,662 pesos.", "El peso promedio general de los 2462 vacunos negociados result\u00f3 de 376 kilos, con un total de 926.590 kg registrados en b\u00e1sculas.", "La entrada se integr\u00f3 con 1735 cabezas de la provincia de Buenos Aires, 305 de Entre R\u00edos, 226 de La Pampa, 210 de Santa Fe, 48 de C\u00f3rdoba, y 32 de la provincia de Corrientes.", "Cotizaciones m\u00e1ximas: novillos livianos, 9,20 pesos por 26 animales con 440 kilos; novillitos, $ 10,60 por 10 con 377 kg; vaquillonas, $ 9,85 por 10 con 380 kg; terneros, $ 11 por 18 y 21 con 310 y 333 kg, respectivamente; vacas, $ 7 por 4 lotes de 458 a 508 kg y toros, $ 6,80 por 9 con 693 kilogramos.", "Entraron 2556 vacunos. Detalle de venta: novillos 157; novillitos 617; vaquillonas 219; vacas 103; conservas 123; terneros 1135; toros 109. Quedaron 70 animales sin ser vendidos.", "Ventas de ayer en pesos por kilo vivo. Base una cabeza. La cifra entre par\u00e9ntesis indica el total vendido.", "Alzaga Unzu\u00e9 y C\u00eda. SA:  (43) Cerca n. 1, 460 kg a $ 7; nt. 20, 421 a 8,60; 21, 392 a 9,04.", "Blanco Daniel y C\u00eda. SA:  (58) Maina tr. 1, 390 a 6,60; v. 1, 440 a 6,50; Piazza tr. 31, 560 a 6,60; Rossi nt. 1, 420 a 7,60; 10, 425 a 8; Trossero n. 1, 500 a 7,60; nt. 4, 410 a 8; v. 1, 410 a 6,50; vq. 3, 373 a 8; Trossero n. 1, 480 a 7,60; tr. 1, 730 a 6,60; v. 1, 380 a 5; 1, 390 a 6,50.", "Brandemann Consignataria SRL:  (11) Agrop. El Arbolito n. 1, 540 a 8,50; nt. 1, 360 a 6,50; tr. 1, 520 a 6,40; v. 7, 334 a 4,10.", "Casa Usandizaga SA:  (61) Lecomte tr. 35, 525 a 6,50; Maillos tr. 7, 639 a 6,60; 9, 693 a 6,80; v. 4, 323 a 4; 3, 440 a 4,20.", "Colombo y Magliano SA:  (1657) Agrop. Las Martinetas nt. 44, 364 a 10; t. 60, 336 a 10,06; 20, 318 a 10,26; 20, 314 a 10,30; 46, 337 a 10,50; Bravo nt. 15, 357 a 10,50; t. 24, 330 a 10,24; 16, 338 a 10,50; 21, 304 a 10,70; 24, 317 a 10,95; Alejo n. 18, 437 a 8,35; nt. 5, 420 a 8,35; tr. 1, 750 a 5,91; t. 12, 426 a 8,35; Alfonsi y Moretti nt. 23, 400 a 9,50; 18, 397 a 9,57; t. 24, 321 a 10; Alim. Balanceados Pig\u00fc\u00e9 t. 4, 290 a 9,80; 35, 321 a 10; 11, 311 a 10,20; 25, 332 a 10,30; 25, 307 a 10,57; Amabajua t. 12, 303 a 10; 28, 309 a 10,10; Barbieri t. 48, 327 a 10,05; 22, 319 a 10,24; Bravo J. t. 50, 308 a 10,29; 20, 304 a 10,70; Caril\u00f3 vq. 21, 406 a 7,50; 23, 375 a 8,35; Clovis Argentina nt. 7, 357 a 9,18; tr. 4, 355 a 4,02; 4, 710 a 5,46; t. 14, 347 a 8,20; 8, 335 a 8,50; 6, 323 a 9,18; v. 3, 423 a 4; vq. 12, 388 a 7,14; Cribal nt. 31, 390 a 8; 12, 386 a 8,10; Est. del Tigre v. 37, 421 a 6,50; Est. Ganad. San Antonio nt. 20, 386 a 7,50; 20, 363 a 8,50; Est. Don Pastor n. 26, 441 a 9,10; 26, 440 a 9,20; nt. 15, 425 a 9,10; Goicochea n. 21, 449 a 8,60; nt. 21, 397 a 9,30; La Estelita nt. 19, 407 a 9,60; 9, 376 a 10,50; 10, 377 a 10,60; t. 30, 319 a 10,30; 40, 298 a 10,50; La Primavera de Caussade t. 13, 347 a 7,50; 15, 332 a 7,59; 6, 320 a 8,50; vq. 9, 368 a 7,04; Lesca nt. 16, 395 a 9,90; 17, 357 a 10,30; vq. 6, 355 a 9,60; Lindor v. 36, 508 a 7; Los Abetos t. 1, 310 a 9; 69, 307 a 10; 29, 309 a 10,09; v. 1, 330 a 3,80; 2, 525 a 6; 1, 360 a 6,22; Magilu t. 22, 316 a 10,85; 21, 333 a 11; Mercader tr. 6, 520 a 5,91; v. 18, 274 a 3,80; 3, 320 a 5,40; 4, 425 a 6,22; Piray Mini t. 10, 325 a 9,30; v. 1, 310 a 3,80; vq. 10, 424 a 8,30; 20, 367 a 8,50; Reim nt. 20, 390 a 8,95; 16, 382 a 9; 20, 357 a 9,50; t. 25, 337 a 10,30; Roble Viejo vq. 10, 415 a 9,40; 24, 356 a 9,60; 10, 380 a 9,85; Suppo Cereales nt. 26, 383 a 10; v. 11, 471 a 7; Toro Mocho t. 20, 316 a 10; 27, 309 a 10,50.", "Gogorza y C\u00eda. SRL:  (11) Giles n. 7, 464 a 9; tr. 2, 710 a 7,30.", "Lalor SA:  (86) Estancia t. 11, 300 a 9,145; 41, 300 a 10,06; Muniagurria nt. 16, 419 a 8,10; tr. 1, 520 a 4,50; 1, 480 a 6,20; v. 9, 434 a 4,60; 7, 483 a 5,50.", "Madelan SA:  (46) contado, Meat Group nt. 14, 366 a 9,75; 13, 351 a 10,10; t. 19, 325 a 10,85.", "Mart\u00edn G. Lalor SA:  (139) Adm. Duhau t. 63, 319 a 8; 10, 309 a 8,20; 27, 303 a 8,60; Agrop. Yatasto nt. 1, 370 a 8,20; tr. 1, 680 a 7; v. 5, 356 a 5,12; 7, 414 a 7,36; 12, 340 a 7,50; vq. 13, 386 a 8.", "Monasterio- Tattersall SA: (141) Alesandri n. 3, 463 a 8,30; tr. 3, 583 a 6,10; v. 2, 380 a 4,50; 2, 440 a 5,70; 6, 513 a 6,30; 11, 470 a 6,40; 6, 423 a 6,80; Garciarena n. 22, 449 a 8,05; nt. 46, 417 a 8,25; 22, 416 a 8,30; 18, 399 a 8,60.", "Nieva H. y Asoc. SRL:  (68) Magnasco nt. 4, 378 a 6; 2, 400 a 7; 32, 398 a 8; v. 29, 552 a 5.", "Pujol Benito y C\u00eda. SA:  (57) Agrop. Fiorito v. 10, 542 a 4,20; 4, 605 a 4,80; 3, 710 a 6,40; Fort\u00edn Quieto tr. 2, 475 a 6; 2, 600 a 6,30; 2, 720 a 7; v. 2, 485 a 4,20; 5, 424 a 4,50; 1, 440 a 5; 4, 483 a 6,70; 10, 481 a 7.", "Santamarina e Hijos SA:  (31) Aintzira t. 3, 293 a 7; 9, 333 a 8,60; v. 1, 380 a 4,30; 1, 270 a 5; Huelquen tr. 1, 710 a 6,40; v. 16, 448 a 4,30.", "Urioste, M\u00e9ndez Casariego, Canessa SA:  (38) Huaiqui n. 1, 570 a 8,20; 29, 452 a 8,80; nt. 8, 424 a 9.", "Wallace Hermanos SA:  (39) Delfinagro t. 15, 320 a 10,30; 18, 310 a 11; vq. 6, 367 a 10."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362934-demanda-selectiva-pero-sostenida", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Inter\u00e9s firme por lotes de feedlot; pagaron 9,20 pesos por novillos livianos de 446 kilos", "titulo": "Demanda selectiva, pero sostenida", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mart\u00edn Kanenguiser  LA NACION", "Con poco \u00e9xito, el Gobierno le propuso al Club de Par\u00eds ligar el pago de la deuda en default desde 2001 al crecimiento del pa\u00eds.", "En la \u00faltima propuesta presentada en la capital francesa, que ma\u00f1ana ser\u00e1 rechazada formalmente con una contrapropuesta, el Gobierno quiso replicar el modelo del cup\u00f3n ligado al PBI que incluy\u00f3 en la compleja renegociaci\u00f3n de la deuda con los bonistas en 2005.", "Fuentes que participan de la negociaci\u00f3n indicaron a LA NACION que la \u00faltima propuesta argentina -informal- consiste en un escenario b\u00e1sico de un pago en seis a\u00f1os de los US$ 9000 millones acumulados en estos diez a\u00f1os, algo que informalmente los acreedores ya rechazaron.", "Pero el ingrediente adicional es que el Ministerio de Econom\u00eda indic\u00f3 que quiere \"asociar\" a los acreedores oficiales a la suerte del crecimiento del pa\u00eds para que puedan cobrar.", "Por esa raz\u00f3n, les detall\u00f3 que, si el crecimiento resultara mejor que el esperado, el plazo podr\u00eda ser menor a esos seis a\u00f1os; de lo contrario, si el escenario base empeora, cobrar\u00edan en un tiempo mayor.", "Tambi\u00e9n se propuso un peque\u00f1o pago inicial, frente a la intenci\u00f3n de los acreedores de que el pa\u00eds aporte un monto sustancial al principio, si quiere que el Fondo Monetario Internacional (FMI) permanezca a un lado del acuerdo.", "Se trata de una idea presentada por la Argentina hace un mes, que figura en el temario del encuentro t\u00e9cnico previsto para ma\u00f1ana en Par\u00eds, y que ser\u00e1 amablemente rechazada por los principales acreedores.", "La palabra por usar en este encuentro ser\u00e1 \"contraoferta\" para no cortar el canal de di\u00e1logo que el Gobierno abri\u00f3 a fin del a\u00f1o pasado, cuando anunci\u00f3, por segunda vez, su intenci\u00f3n de cancelar esta deuda con un grupo de pa\u00edses, para recuperar l\u00edneas de cr\u00e9dito comercial.", "Semanas atr\u00e1s, el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, descart\u00f3 que se haya formulado una oferta formal -ciertamente, fue una propuesta informal-, y aclar\u00f3: \"Estamos en di\u00e1logo; en junio vamos a estar en Par\u00eds por el G-20 y vamos a ver de tener alguna reuni\u00f3n con ellos\".", "Tambi\u00e9n dijo que el Gobierno no acordar\u00e1 \"ninguna operaci\u00f3n que no sea favorable para el crecimiento de la Argentina\", dejando abierto el camino para una eventual postergaci\u00f3n importante.", "Sin embargo, la idea transmitida por el equipo econ\u00f3mico ya corri\u00f3 por los vasos comunicantes de esta organizaci\u00f3n y la mayor\u00eda de los acreedores consideraron que no se le puede dar a un gobierno el mismo trato que a los acreedores privados, que sufrieron una quita nominal y un pago con bonos, que inclu\u00eda el cup\u00f3n ligado al PBI.", "En el canje instrumentado por el equipo econ\u00f3mico de Roberto Lavagna y Guillermo Nielsen hace seis a\u00f1os, esta \"unidad ligada al crecimiento\" fue muy discutida en el mercado financiero.", "Mientras que el Gobierno intent\u00f3 con aquella estrategia evitar los ataques de los acreedores -que dudaban sobre la \"voluntad y la capacidad de pago\" del pa\u00eds-, la mayor\u00eda de los analistas le asign\u00f3 un escaso valor al cup\u00f3n como elemento de incentivo para entrar en el canje.", "Adem\u00e1s, para sus cr\u00edticos, le agreg\u00f3 al pa\u00eds una carga excesiva al cronograma de pagos, luego de la dura negociaci\u00f3n que logr\u00f3 una adhesi\u00f3n del 76% de los bonistas.", "En el caso de la deuda impaga a otros gobiernos, se trata de obligaciones comerciales renegociadas, con el agregado de cargos por atrasos acumulados desde el default registrado hace diez a\u00f1os.", "Por los vaivenes en la negociaci\u00f3n, los acreedores creen que no habr\u00e1 novedades sustanciales en el acuerdo con el Club antes de las elecciones presidenciales de fines de octubre.", "La \u00fanica alternativa para destrabarla r\u00e1pidamente ser\u00eda que el Gobierno ofreciera, como lo hizo la presidenta Cristina Kirchner en 2008, el pago \"al contado\" por medio de las reservas del Banco Central.", "Pero esa chance aparece improbable en un a\u00f1o en que el Gobierno quiere cuidar cada d\u00f3lar que tiene atesorado, para evitar sobresaltos financieros antes de los comicios y mientras el super\u00e1vit comercial mantiene su rumbo descendente."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362960-otro-desencuentro-con-el-club-de-paris", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El Gobierno ofreci\u00f3 que los acreedores cobraran seg\u00fan el ritmo de crecimiento econ\u00f3mico del pa\u00eds, pero la iniciativa fue rechazada", "titulo": "Otro desencuentro con el Club de Par\u00eds", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los Destinos SA: transporte de cargas; Charcas 3267, dpto. 2. Fue prove\u00eddo su concurso preventivo. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 14 de junio. S\u00edndica: Zulma G. Ghigliano; Cipolletti 554. Audiencia informativa, el 2-12-12. Juzgado 24; sec. 48.", "Calu Constructora SA: edificadora; Cabildo 1547, piso 5\u00b0, 21. Se provey\u00f3 su concurso preventivo. Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 27 de mayo. S\u00edndico: Jos\u00e9 F. Ruiz; avda. Corrientes 4264, piso 7\u00b0, B. Audiencia informativa, 23-4-12. Juzgado 21; sec. 42.", "Jos\u00e9 Luis Vivarelli: sede en avda. Juan B. Alberdi 3858, PB, 6. Pidi\u00f3 la declaraci\u00f3n de su quiebra por cesaci\u00f3n de pagos. Juzgado 20; sec. 40.", "Finsa SA: comercial, industrial e inmobiliaria; Lidoro Quinteros 1050. Se decret\u00f3 su quiebra a pedido de Miguel S\u00e1nchez Marincolo por una deuda de $ 25.000.", "Verificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos hasta el 10 de junio. S\u00edndica: Lidia Margarita D\u00edaz; avenida Independencia 2031, piso 7\u00b0, B. Juzgado N\u00b0 1; secretar\u00eda N\u00b0 1."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362956-concursos-y-quiebras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Concursos y quiebras", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alberto Borrini Para LA NACION", "La publicidad con respaldo de celebridades se multiplica en todo el mundo a simple vista. Se calcula que, globalmente, la inversi\u00f3n en patrocinios de este g\u00e9nero suma ya US$ 50.000 millones, la mayor parte absorbida por el marketing deportivo.", "Es muy efectiva cuando se hace bien, es decir, cuando la persona famosa encaja sin forzar en la estrategia de una marca. Pero, aun en los casos exitosos, el recurso no est\u00e1 exento de riesgos imprevisibles, propios de la identificaci\u00f3n de la marca o la empresa con un astro o una estrella que tiene vida propia y cuya conducta personal no siempre est\u00e1 en armon\u00eda con la imagen buscada por el que la contrata. O \"no es consistente con la imagen de la empresa\", como dijo Kellogg's, forzada a romper abruptamente su relaci\u00f3n comercial con Michael Phelps, gran campe\u00f3n ol\u00edmpico de nataci\u00f3n.", "De todos modos, seg\u00fan revel\u00f3 una encuesta encarada por la revista especializada  Advertising Age  , los r\u00e9ditos del endoso por celebridades siguen siendo superiores a los peligros que entra\u00f1a, ejemplificados \u00faltimamente por los esc\u00e1ndalos protagonizados por grandes astros del deporte, como Tiger Woods, el mencionado Michael Phelps y el famoso basquetbolista Kobe Bryant, apartado por su cliente, Kellogg's por un cargo de acoso sexual que luego fue levantado.", "Sin duda, el caso m\u00e1s resonante fue el de Tiger Woods, primero en el ranking de las celebridades, a ra\u00edz de la revelaci\u00f3n de sus infidelidades matrimoniales que obligaron a la consultora Accenture (  Go on to be a Tiger  ), Gillette , Pepsico, Nike y otras importantes firmas a levantarlo de sus pautas.", "La otra cara es que hasta el empleo de famosos de medio pelo puede generar peque\u00f1os y sorpresivos triunfos de marketing si los creativos dan en la tecla. Una manera de evitar los riesgos consistir\u00eda en emplear no una celebridad, sino apostar a varias simult\u00e1neamente en una misma campa\u00f1a para poder reemplazar r\u00e1pidamente y casi sin consecuencias, a la que incurri\u00f3 en deslealtad con la marca y con sus propios admiradores, por otra del mismo equipo y pareja atracci\u00f3n popular.", "Pocas marcas pueden darse este lujo: una de ellas es Adidas, cuya flamante campa\u00f1a global calificada de \"la m\u00e1s grande de todos los tiempos\" acaba de ser presentada oficialmente. La publicidad de Adidas fusiona los mundos en los que act\u00faa la empresa, de los deportes, las culturas y los estilos mediante los m\u00e1s famosos embajadores de esas disciplinas. Desfilan por los anuncios superestrellas del f\u00fatbol, como Lionel Messi y David Beckham; el \u00eddolo de la NBA, Derrick Rose, y estrellas del pop, como Katy Perry.", "La campa\u00f1a, titulada Adidas is all infue creada en Montreal, Canad\u00e1; la adaptaci\u00f3n para nuestro pa\u00eds la hizo la agencia TBWA. Para la banda musical se eligi\u00f3 una canci\u00f3n de Justice llamada \"Civilizaci\u00f3n\". Se podr\u00e1 ver en la TV abierta y por cable, en salas de cine, medios impresos, v\u00eda p\u00fablica y en  banners  y videos en las redes sociales.", "La encuesta de  Advertising Age  permiti\u00f3 adem\u00e1s extraer algunos criterios del g\u00e9nero que son clave para poder tener \u00e9xito y sobresalir en un contexto publicitario sobresaturado. Advierte que el p\u00fablico recibe m\u00e1s de 3000 im\u00e1genes comerciales por d\u00eda; el subconsciente puede absorber 150, y apenas 30 llegan a nivel consciente. Es como pasar una gruesa soga por el ojo de una aguja.", "A veces, el beneficio es rec\u00edproco entre marca y celebridad; esto ocurre cuando la elegida es una campeona del marketing como Lady Gaga, elogiada por la comunidad de negocios por sus habilidades para manejar los medios sociales. Seg\u00fan los entendidos, el futuro del recurso reside en aprovechar el valor del endoso recibido, y utilizarlo para apuntalar la relaci\u00f3n con los consumidores. En este aspecto, las redes sociales pueden resultar decisivas. Entretanto, el presente parece s\u00f3lido. En los Estados Unidos, el 15% de los avisos utilizan testimonios de celebridades, un porcentaje moderado si se lo compara con los de mercados como la India (24%) y Taiwan (45%), lo que induce a pensar que, mal utilizado, el marketing de celebridades puede prestarse a grandes derroches."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362955-protagonistas-que-pueden-apuntalar-o-derrumbar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El uso de figuras p\u00fablicas es un arma de doble filo para las empresas", "titulo": "Protagonistas que pueden apuntalar o... derrumbar", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alfredo Sainz  LA NACION", "La devoluci\u00f3n del impuesto a las ganancias no se har\u00e1 en efectivo, en forma inmediata, sino que se repartir\u00e1 en los sueldos que se cobren en los pr\u00f3ximos meses. A trav\u00e9s de la publicaci\u00f3n de dos resoluciones generales en el Bolet\u00edn Oficial, el Gobierno oficializ\u00f3 ayer su decisi\u00f3n de incrementar en un 20% el piso del monto m\u00ednimo para el c\u00e1lculo del gravamen. Y el dato m\u00e1s importante es que, tal como sucedi\u00f3 el a\u00f1o pasado, la devoluci\u00f3n se producir\u00e1 en forma gradual.", "De acuerdo con las resoluciones generales 3073 y 3074, el nuevo piso para tributar Ganancias fue fijado en 7988 pesos mensuales para los trabajadores casados con dos hijos y de 5792 pesos para los solteros.", "En todos los casos, el nuevo m\u00ednimo no imponible regir\u00e1 con retroactividad a enero y los empleadores deber\u00e1n ir deduciendo de los siguientes meses las retenciones que por ese impuesto se hubieran hecho, tomando en cuenta las anteriores escalas. Es decir que a los empleados en relaci\u00f3n de dependencia a los que se les hubiera aplicado un descuento mayor entre enero y marzo, se les va a ir compensando mes tras mes hasta fines de a\u00f1o. Si aun as\u00ed quedar\u00e1 un saldo positivo en favor del trabajador, la devoluci\u00f3n se concretar\u00eda en marzo de 2012.", "La mejora impositiva, sin embargo, mantiene la discriminaci\u00f3n que sufren los trabajadores aut\u00f3nomos. La deducci\u00f3n especial que para los empleados en relaci\u00f3n de dependencia fue fijada en 62.208 pesos anuales, para los aut\u00f3nomos se estableci\u00f3 en 12.960. \"Suponiendo un ingreso de 120.000 pesos anuales, un casado con dos hijos, si es empleado en relaci\u00f3n de dependencia, pagar\u00eda 344,48 por todo el a\u00f1o, mientras que un aut\u00f3nomo est\u00e1 abonando 12.526 pesos, es decir 36 veces\", precis\u00f3 Flavia Melzi, vicepresidenta 2a. del Consejo Profesional de Ciencias Econ\u00f3micas de la ciudad de Buenos Aires.", "Los tributaristas tambi\u00e9n criticaron que la medida oficial no incluyera modificaciones en la escala progresiva de la liquidaci\u00f3n del impuesto. La falta de actualizaci\u00f3n provoca que los contribuyentes ubicados en el tramo medio de la escala de ingresos terminen tributando la al\u00edcuota m\u00e1s alta del gravamen.", "\"Este es un tema a\u00fan pendiente. En tanto no se modifiquen las escalas, se neutraliza una parte de los aumentos salariales que reciben los empleados como consecuencia de la aplicaci\u00f3n de tasas incrementales\", se\u00f1al\u00f3 Omar D\u00edaz, director del Departamento de Impuestos de la consultora KPMG Argentina.", "El incremento del m\u00ednimo no imponible hab\u00eda sido anunciado el viernes pasado por el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, tras la reuni\u00f3n entre la Presidenta y la c\u00fapula de la CGT, en la que tambi\u00e9n participaron el ministro de Trabajo, Carlos Tomada, y el responsable de la AFIP, Ricardo Echegaray.", "El Gobierno se\u00f1al\u00f3 que la reforma permitir\u00e1 que 600.000 trabajadores que hoy se desempe\u00f1an bajo relaci\u00f3n de dependencia dejen de abonar este tributo. Sin embargo, de acuerdo con estimaciones privadas, la cifra de los empleados que quedar\u00edan exentos ser\u00eda menor y rondar\u00eda los 400.000 trabajadores.", "El otro punto bajo debate es el costo fiscal que tendr\u00e1 la medida. El Gobierno ya adelant\u00f3 que el fisco dejar\u00e1 de percibir $ 3242 millones. Sin embargo, seg\u00fan las consultoras privadas, la cifra ser\u00eda menor. \"La p\u00e9rdida por Ganancias ser\u00e1 compensada por una mayor recaudaci\u00f3n de impuestos que gravan al consumo y las transacciones [IVA, impuestos internos, cheques] e incluso en concepto del impuesto a las ganancias\", se\u00f1al\u00f3 la consultora Econom\u00eda &amp; Regiones."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362957-la-devolucion-de-ganancias-no-se-hara-en-efectivo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El reintegro del impuesto se concretar\u00e1 mediante menores retenciones en los pr\u00f3ximos sueldos", "titulo": "La devoluci\u00f3n de Ganancias no se har\u00e1 en efectivo", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La misi\u00f3n del Fondo Monetario Internacional (FMI) que asesora al Gobierno comenz\u00f3 ayer su trabajo final en el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec) y en cuatro provincias, incluidas algunas de las que miden una inflaci\u00f3n superior, como Santa Fe y Mendoza.", "\"Esperamos que sea fruct\u00edfero y que esto pueda servir para seguir avanzando\", dijo a los periodistas el ministro de Econom\u00eda de la Argentina, Amado Boudou, seg\u00fan la agencia Reuters.", "En tanto, los ocho funcionarios extranjeros, acompa\u00f1ados por parte de la oficina local del FMI, ingresaron por la ma\u00f1ana en el edificio central del Indec para reunirse con sus autoridades, Ana Edwin y Norberto Itzcovich.", "Una parte viaj\u00f3 por la tarde a Mendoza, para reunirse con la direcci\u00f3n de estad\u00edstica provincial; en esa provincia, el gobierno de Celso Jaque, alineado con el kirchnerismo en el nivel nacional, volvi\u00f3 este a\u00f1o a tomar una medici\u00f3n diferente de la del \u00edndice de precios al consumidor (IPC) del Indec, tal como hab\u00eda ocurrido hasta 2007.", "La segunda escala ser\u00e1 desde hoy en Santa Fe, donde el gobierno de Hermes Binner mantuvo desde el principio de la manipulaci\u00f3n del IPC una medici\u00f3n diferente del Indec. De hecho, en 2010 calcul\u00f3 una suba en los precios del 23,1%, frente al 10,9% del Indec.", "Luego partir\u00e1 a C\u00f3rdoba y a Jujuy, seg\u00fan un comunicado de prensa del Indec en el que se destaca que la tarea de asesoramiento t\u00e9cnico culminar\u00e1 el pr\u00f3ximo lunes. \"La agenda de trabajo incluye reuniones con los equipos t\u00e9cnicos del IPC para el an\u00e1lisis de posibles metodolog\u00edas para el nuevo \u00edndice de precios al consumidor, que se encuentra en etapa de elaboraci\u00f3n\", se indic\u00f3.", "Los t\u00e9cnicos del FMI se vieron sorprendidos al ingresar en el edificio de la avenida Diagonal Sur por los integrantes de la comisi\u00f3n gremial interna perteneciente a ATE, que les entreg\u00f3 un documento en el que destacaron que \"la recuperaci\u00f3n de la credibilidad de los \u00edndices se puede lograr reponiendo en sus lugares a los trabajadores desplazados, cesando en sus funciones a los funcionarios responsables del desmantelamiento del Indec y convocando a las universidades nacionales y a usuarios especializados de nuestro pa\u00eds a que colaboren\". Tambi\u00e9n, rechazaron la misi\u00f3n del Fondo.", "La semana pr\u00f3xima, en Washington, los t\u00e9cnicos tambi\u00e9n entregar\u00e1n una copia al directorio que conduce Dominique Strauss-Kahn; algunos pa\u00edses quieren que la Argentina publique estad\u00edsticas \"confiables\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362961-el-fmi-paso-por-el-indec-para-la-revision-final", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "El FMI pas\u00f3 por el Indec para la revisi\u00f3n final", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Al retomar el ritmo ascendente con que cerr\u00f3 la semana \u00faltima, el ma\u00edz volvi\u00f3 a subir ayer en los Estados Unidos como consecuencia de los ajustes en sus stocks.", "En el Mercado de Chicago los futuros del grano grueso cerraron con subas promedio de 9,50 d\u00f3lares  y treparon durante la sesi\u00f3n hasta los niveles r\u00e9cord que se alcanzaron en junio de 2008, durante la crisis mundial de alimentos, rozando los 300 d\u00f3lares por tonelada para el contrato mayo.", "En tanto los futuros de trigo tambi\u00e9n cerraron con subas, con un promedio de 11,80 d\u00f3lares por tonelada, impulsados por el clima seco en las zona productiva. El sur de las Planicies de los Estados Unidos fue afectado el fin de semana por altas temperaturas, estresando a\u00fan m\u00e1s a los cultivos j\u00f3venes justo cuando necesitan m\u00e1s humedad.", "Los cultivos de trigo duro de invierno est\u00e1n sufriendo la sequ\u00eda desde el oto\u00f1o boreal, en especial el \u00e1rea oeste del cintur\u00f3n triguero: sur de Kansas, Oklahoma y Texas.", "Mientras tanto, los futuros de soja cerraron con bajas de hasta 3,50 d\u00f3lares presionados por las condiciones clim\u00e1ticas favorables para la cosecha en la Argentina y en el sur de Brasil y por los rumores de que China podr\u00eda cambiar sus \u00f3rdenes de compra desde los Estados Unidos hacia Brasil.", "En tanto, en la plaza local el impacto externo no se sinti\u00f3 y los compradores ofrecieron mayormente los mismos precios del viernes, con excepci\u00f3n del ma\u00edz, que tuvo mejoras.", "Las lluvias del fin de semana detuvieron las actividades en algunos campos de la regi\u00f3n productora n\u00facleo aunque las terminales portuarias y las f\u00e1bricas continuaron recibiendo gran volumen de mercader\u00eda que se est\u00e1 recolectando en la zona donde las precipitaciones fueron escasas o nulas.", "Seg\u00fan la Direcci\u00f3n de Informaciones y Estudios Econ\u00f3micos de la Bolsa de Comercio de Rosario hubo pocos compradores de ma\u00edz. El precio ofrecido todav\u00eda no lleg\u00f3 a los 200 d\u00f3lares donde hay un gran volumen esperando ese valor.", "La exportaci\u00f3n en Timb\u00faes pag\u00f3  198 d\u00f3lares por el ma\u00edz con entrega en mayo/agosto, igual en San Mart\u00edn y Punta Alvear para entrega junio/julio. Se relevaron operaciones por 50.000 toneladas.", "En tanto, la Bolsa de Cereales de Buenos Aires inform\u00f3 que los consumos pagaron entre 728 y 760 pesos en Baradero, entre 698 y 720 en Chacabuco, 750 pesos en Gualeguay y 735 pesos por tonelada en Salto.", "En el Mercado a T\u00e9rmino de Buenos Aires (Matba). las posiciones abril y julio se ajustaron en 195 y 197 d\u00f3lares, con subas de 2,10 y 2,50 d\u00f3lares, respectivamente.", "El valor de mercado para hoy difundido por el Ministerio de Agricultura, Ganader\u00eda y Pesca (Magyp) para el ma\u00edz es de 958 pesos por tonelada.", "En tanto, la exportaci\u00f3n ofreci\u00f3 190 d\u00f3lares por tonelada de trigo en General Lagos y los molinos pagaron 1004 pesos en Navarro y 982 en Avellaneda e Isidro Casanova.", "En el Matba, el ajuste para mayo cerr\u00f3 con una suba de un d\u00f3lar, en 190 d\u00f3lares por tonelada. El FAS te\u00f3rico para hoy es de 1013 pesos por tonelada.", "Por soja las f\u00e1bricas de San Mart\u00edn, San Lorenzo, Timb\u00faes, Villa Gobernador G\u00e1lvez y Ricardone pagaron 1280 pesos con descarga inmediata, igual que la exportaci\u00f3n para Arroyo Seco. Se relevaron operaciones por 7000 toneladas.", "Para la oleaginosa con entrega en mayo las f\u00e1bricas de San Mart\u00edn, Villa Gobernador G\u00e1lvez y Timb\u00faes pagaron 320 d\u00f3lares. Las operaciones fueron escasas. El valor de mercado para hoy es de 1259 pesos.", "El girasol no mostr\u00f3 cambios en los precios ofrecidos. Las f\u00e1bricas de Rosario, Deheza y Ricardone pagaron 1390 pesos para la descarga inmediata."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362933-el-maiz-sigue-en-alza-en-chicago", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El contrato mayo del grano grueso lleg\u00f3 a 299,30 d\u00f3lares, e igual\u00f3 el tope de 2008", "titulo": "El ma\u00edz sigue en alza en Chicago", "fecha": "Martes 05 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "}]