[{"cuerpo": ["El conflicto que amenazaba el abastecimiento de pescado en Semana Santa se levant\u00f3 hoy,  luego de que el sindicato de Obrero de la Industria del Pescado (SOIP) llegara a un acuerdo con la C\u00e1mara de la Industria Pesquera Argentina (Caipa) por un aumento salarial del 30 por ciento.", "La puja entre las partes que manten\u00eda bloqueados los accesos al puerto de Mar del Plata se resolvi\u00f3 esta tarde, con una soluci\u00f3n definitiva: tras lo que desde ambos lados definieron como una \"negociaci\u00f3n ardua\", se acord\u00f3 el pago de un alza del 18% retroactivo a marzo, un 6% en julio, y otro 6% en noviembre. En todos los casos se trata de sumas remunerativas.", "Representantes del gremio SOIP y hombres de negocios de esa industria firmaron un documento para sellar el pacto en la Delegaci\u00f3n de Asuntos Agrarios de la Provincia, donde se llevo a cabo la discusi\u00f3n.", "Cristina Ledesma, titular del gremio que hab\u00eda pedido un 35% de aumento en el comienzo del conflicto dijo a este medio: \"Fue una negociaci\u00f3n dura, pero con resultados buenos que da respuestas a una parte del reclamo: la cuesti\u00f3n salarial. Por otra parte, deja pendiente para encuentros posteriores otros temas muy importantes como el blanqueo de personal de cooperativas y el ingreso m\u00ednimo garantizado (cuando no hay pescado para comercializar)\".", "Respecto del abastecimiento, distintas fuentes del sector indicaron a  lanacion.com  que \"no va a ser normal\", debido al parate. Sin embargo, no prev\u00e9n un desabastecimiento: \"No va haber grandes inconvenientes; hay pescado para procesar y distribuir; hay mucho para descartar, pero tambi\u00e9n mucho para transportar de los buques a las plantas\", se\u00f1alaron.", "Ayer, el Ministerio de Trabajo de la Naci\u00f3n hab\u00eda dictado la conciliaci\u00f3n obligatoria, pero el gremio desoy\u00f3 la resoluci\u00f3n oficial y segu\u00eda adelante con su paro. Hoy la presi\u00f3n vino del gobernador de la Provincia, Daniel Scioli, quien, en su primer acto de imponer una decisi\u00f3n pol\u00edtica firme en este tipo de conflictos, orden\u00f3 a sus funcionarios que alcanzaran una pronta soluci\u00f3n, que horas despu\u00e9s lleg\u00f3.", "Con la colaboraci\u00f3n de Dar\u00edo Palavecinocorresponsal en Mar del Plata"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366627-se-destraba-el-conflicto-que-amenazaba-la-provision-de-pescado-en-semana-santa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El bloqueo en los puertos se levant\u00f3 luego de un acuerdo por un alza salarial del 30%;", "titulo": "Se destraba el conflicto que amenazaba la provisi\u00f3n de pescado en Semana Santa", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La presidenta Cristina Kirchner defendi\u00f3 hoy el criterio de ampliar la participaci\u00f3n estatal en los directorios en los que la Anses cuenta con participaci\u00f3n accionaria y se\u00f1al\u00f3 que quiere que \"distribuyan las utilidades que le pertenecen a los 40 millones de argentinos\".", "\"Ya lo lograremos\", indic\u00f3 la jefa de Estado, al tiempo que se\u00f1al\u00f3 que \"nada es m\u00e1s capitalista que las sociedades que cotizan en Bolsa\" y critic\u00f3 a quienes \"hablan de capitalismo y seguridad jur\u00eddica\" pero se oponen a la decisi\u00f3n oficial.", "\"Yo creo que la Justicia sabr\u00e1 poner las cosas en su lugar\", afirm\u00f3 hoy la Presidenta, en un acto en Casa Rosada en el que anunci\u00f3 beneficios para la compra de medicamentos de los jubilados.", "La Presidenta intercedi\u00f3 en el conflicto horas despu\u00e9s de que el presidente de Siderar, Daniel Novegil, le enviara una nota a la Comisi\u00f3n Nacional de Valores (CNV) para ratificarle que la empresa considera que la resoluci\u00f3n que declar\u00f3 \"irregulares e ineficaces\" las decisiones adoptadas en la \u00faltima asamblea \"carece de validez\" y para anunciar que impugnar\u00e1 \"ante los tribunales competentes\" esa decisi\u00f3n.", "El comunicado remitido por la empresa del grupo Techint afirm\u00f3 que \"por causa de la decisi\u00f3n tomada por la CNV, la Sociedad no puede asegurar que podr\u00e1 poner a disposici\u00f3n de los accionistas el dividendo del 6 de mayo pr\u00f3ximo, fecha fijada por los accionistas en la asamblea referida\".", "La CNV declar\u00f3 \"irregulares e ineficaces a los efectos administrativos\" las decisiones adoptadas en la asamblea del viernes que impidi\u00f3 el ingreso de directores por el Estado en la compa\u00f1\u00eda y dispuso el pago de m\u00e1s de 1.500 millones de pesos (359 millones de d\u00f3lares) en dividendos a los accionistas.", "Amparo. M\u00e1s tarde se conoci\u00f3 la informaci\u00f3n de que desde Siderar se present\u00f3 un recurso de amparo ante la Justicia en rechazo a la decisi\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de Valores (CNV) de declarar \"irregulares e ineficaces\" las medidas adoptadas en la \u00faltima asamblea general de accionistas en la que la Anses no pudo ampliar su n\u00f3mina de directores.", "As\u00ed lo confirmaron a la agencia DyN fuentes de la empresa, quienes explicaron que el recurso fue hecho contra la medida de la CNV.", "Suspenden las acciones de Siderar.  En tanto, la Bolsa de Comercio de Buenos Aires suspendi\u00f3 esta ma\u00f1ana la cotizaci\u00f3n de las acciones del gigante sider\u00fargico Siderar, a la espera de mayor informaci\u00f3n respecto de las decisiones de una reciente asamblea de accionistas. La medida fue levantada cerca del mediod\u00eda.", "El Gobierno acus\u00f3 el viernes a la sider\u00fargica de violar sus derechos como accionista de la empresa al resistir el nombramiento de directores en representaci\u00f3n del Estado.", "En la asamblea, el mayor grupo sider\u00fargico de Argentina anunci\u00f3 el pago de un dividendo en efectivo por 1.511,5 millones de pesos (359,5 millones de d\u00f3lares).", "Posteriormente, el regulador burs\u00e1til dijo que anul\u00f3 lo decidido en la asamblea.", "Las acciones de la empresa controlada por el grupo argentino Techint cayeron esta tarde por encima del 5% en relaci\u00f3n al viernes.", "La Anses votar\u00e1 en la asamblea de Macro.  La Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses) votar\u00e1 \"acumulativamente\" en la asamblea general de accionistas del Banco Macro del pr\u00f3ximo 26 de abril, en la que contar\u00e1 con \"el 28,50 por ciento de los votos\". As\u00ed lo inform\u00f3 el organismo oficial a la entidad financiera, que a su vez transmiti\u00f3 la decisi\u00f3n a la Bolsa de Comercio de Buenos Aires. As\u00ed, la Anses reiter\u00f3 el criterio que intent\u00f3 emplear, sin \u00e9xito, en las asambleas generales de accionistas de Molinos y Siderar.", "La CTA respald\u00f3 la medida"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366571-cristina-sobre-el-conflicto-por-la-intervencion-estatal-que-la-justicia-ponga-las-cosas-en-su-lugar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "As\u00ed critic\u00f3, sin mencionarla, la decisi\u00f3n de Siderar de impugnar en los tribunales la resoluci\u00f3n que declar\u00f3 irregular la asamblea del viernes \u00faltimo; la acci\u00f3n de la empresa cay\u00f3 m\u00e1s del 5%", "titulo": "Cristina, sobre el conflicto por la intervenci\u00f3n estatal: \"Que la Justicia ponga las cosas en su lugar\"", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["* Nicol\u00e1s Litvinoff es economista de la UBA, m\u00e1gister en finanzas con orientaci\u00f3n en Mercado de Capitales la Universidad del CEMA y autor del libro  Es tu Dinero!"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1365839-8-tips-para-invertir-en-euros-con-inteligencia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Existen algunas claves para convertir los pesos a la moneda comunitaria y no perder dinero;te ofrece algunos consejos", "titulo": "8 tips para invertir en euros con inteligencia", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Luj\u00e1n Scarpinellide la redacci\u00f3n de lanacion.commscarpinelli@lanacion.com.ar@lujanscarpi", "\u00bfCu\u00e1ndo se sancion\u00f3 y qui\u00e9n reglament\u00f3 la ley?", "La ley 26.637 de Seguridad Bancaria fue sancionada el 29 de septiembre del a\u00f1o pasado, a partir de un proyecto del diputado Gerardo Milman, del GEN, tras el caso de Carolina P\u00edparo, la embarazada baleada en una salidera bancaria en La Plata. Fue reglamentada por el Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina (BCRA) a fines de enero \u00faltimo.", "\u00bfQu\u00e9 nuevas medidas de seguridad exige el texto?", "La ley prev\u00e9 la instalaci\u00f3n de mamparas en los sectores de atenci\u00f3n al p\u00fablico. Seg\u00fan el BCRA, el plazo para colocarlas venci\u00f3 el 13 de marzo y fue acatada con un \"alto nivel de cumplimiento\". Los bancos tendr\u00e1n hasta fines de junio para aislar las cajas con mamparas laterales.", "\u00bfQui\u00e9n controla que la norma se cumpla?", "Las autoridades policiales controlar\u00e1n el cumplimiento de tales medidas, y el BCRA ser\u00e1 el que aplique sanciones en caso de incumplimiento.", "\u00bfQu\u00e9 ocurre con la medida que obliga a hacer modificaciones en las cajas de seguridad?", "El jueves pasado venci\u00f3 el plazo para presentar los planes de infraestructura acerca de la modificaci\u00f3n de las cajas de seguridad. Pero los bancos pidieron al Central, por medio de las asociaciones que los representan, no modificar la infraestructura existente, sino tener en cuenta lo previsto en la ley para futuras construcciones. Tienen hasta diciembre pr\u00f3ximo y junio de 2012 para ejecutar las obras, seg\u00fan la fisonom\u00eda de los tesoros.", "\u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00e1 con la prohibici\u00f3n de hablar por celular en los bancos?", "El 30 de abril es el pr\u00f3ximo plazo a vencer. Las entidades deben prohibir por completo el uso del celular, algo que ya est\u00e1 prohibido. Pero lo har\u00e1n en forma m\u00e1s estricta. Los agrupados en Adeba, usar\u00e1n bolsas pl\u00e1sticas negras, que se cerrar\u00e1n con un precinto de seguridad mientras los clientes permanezcan en la entidad. Ellos deber\u00e1n portar su propio celular. El uso de lockers, seg\u00fan distintas voces de los bancos, es casi imposible de implementar, por cuestiones de espacio f\u00edsico en las entidades y practicidad. Otra opci\u00f3n, el bloqueo de la se\u00f1al en el interior de las sucursales, fue casi descartado porque, seg\u00fan t\u00e9cnicos inform\u00e1ticos, interfiere la comunicaci\u00f3n y seguridad interna del banco. Algunos, simplemente colocar\u00e1n carteles indicando la prohibici\u00f3n.", "Controversias ante la implementaci\u00f3n:  El diputado del Gen Gerardo Milman, autor del proyecto de seguridad bancaria sancionado en octubre, se\u00f1al\u00f3 que la reglamentaci\u00f3n del BCRA fue \"insuficiente\", y por eso los bancos no tienen especificidades en la implementaci\u00f3n de la norma. Sin embargo, contra lo expuesto por los bancos, que cuestionan por ejemplo las reformas de infraestructura en las cajas de seguridad, el autor del proyecto consider\u00f3 que existen soluciones, que est\u00e1n dispuestos a explicar a los representantes de los bancos que se acerquen al Congreso y que \"todas las medidas son aplicables\".", "Surgen dudas y faltan detalles:  Para implementar la norma, t\u00e9cnicos de seguridad de los bancos detallaron a  lanacion.com  que faltaron detalles que generaron controversias o dudas. Por ejemplo, de qu\u00e9 material deb\u00edan ser las mamparas y de qu\u00e9 largo; c\u00f3mo efectivizar la prohibici\u00f3n del uso de celulares; qu\u00e9 hacer con los bienes de las personas que estuvieran alquilando cajas de seguridad mientras se realizan obras de ingenier\u00eda civil, es decir, arriesgar esos bienes por un tiempo. En un banco p\u00fablico, se quejaron de la brevedad de los tiempos administrativos para la realizaci\u00f3n de licitaciones.", "Se requieren inversiones importantes.  Las modificaciones previstas en la ley requieren erogaciones significativas para los bancos, seg\u00fan detallaron en algunas entidades. Especialmente, en lo relacionado con las cajas de seguridad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366554-las-claves-del-funcionamiento-de-la-ley-que-busca-evitar-salideras-bancarias", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Tras el caso P\u00edparo, el Congreso aprob\u00f3 esta norma que ya comenz\u00f3 a implementarse;te cuenta qu\u00e9 avances hubo y c\u00f3mo se adoptar\u00e1 la prohibici\u00f3n del uso del celular.", "titulo": "Las claves del funcionamiento de la ley que busca evitar salideras bancarias", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- La calificadora de riesgo Standard and Poor's rebaj\u00f3 hoy de \"estable\" a \"negativa\" la perspectiva de la deuda soberana de Estados Unidos debido a su d\u00e9ficit presupuestario y elevado endeudamiento.", "A poco de conocida la decisi\u00f3n, la Casa Blanca comunic\u00f3 que Estados Unidos est\u00e1 preparado para tomar las medidas necesarias con el fin de reducir sus crecientes d\u00e9ficits presupuestarios y los dos partidos pol\u00edticos est\u00e1n de acuerdo en que ahora es tiempo de actuar.", "\"Creemos que el panorama negativo de Standard and Poor's subestima la capacidad de los l\u00edderes de Estados Unidos de abordar juntos los dif\u00edciles desaf\u00edos fiscales que enfrenta la naci\u00f3n\", coment\u00f3 Mary Miller, asistente del secretario del Tesoro para los Mercados Financieros."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366557-por-su-elevado-endeudamiento-y-deficit-rebajan-la-calificacion-de-la-deuda-de-los-eeuu", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Standard and Poor's calific\u00f3 de \"estable\" a \"negativa\" la perspectiva de la deuda soberana; la Casa Blanca afirm\u00f3 que el pa\u00eds est\u00e1 preparado para tomar las medidas necesarias", "titulo": "Por su elevado endeudamiento y d\u00e9ficit, rebajan la calificaci\u00f3n de la deuda de los EE.UU", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ignacio Echenique es creador y Director General de PuraPiel, su emprendimiento de fotodepilaci\u00f3n nacido en abril de 2009. Tiene 33 a\u00f1os, naci\u00f3 en C\u00f3rdoba, actualmente reside all\u00ed con su esposa y sus 3 hijos.", "Previo a PuraPiel trabaj\u00f3 en Desarrollos inmobiliarios DQUATRO desarrollista donde ocup\u00f3 el puesto de Director comercial de la firma. Entre el 2003 y el 2007 fue Jefe de ventas de la Empresa Desarrollista \"GRUPO BETANIA\" donde se dedicaba a la b\u00fasqueda y captaci\u00f3n de inversores, comercializaci\u00f3n de departamentos terminados y a construir, atenci\u00f3n a inmobiliarias, y an\u00e1lisis de mercado.", "Posee todo el cursado completo de las materias de la Carrera de Contador P\u00fablico en la Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas y Administraci\u00f3n de la Universidad Cat\u00f3lica de C\u00f3rdoba."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366562-que-le-preguntarias-al-director-general-de-purapiel-fotodepilacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El creador de la empresa que aplica tarifa plana en depilaci\u00f3n definitiva responder\u00e1 preguntas sobre su emprendimiento; dej\u00e1 tu inquietud", "titulo": "\u00bfQu\u00e9 le preguntar\u00edas al Director General de PuraPiel fotodepilaci\u00f3n?", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En este resumen,  lanacion.com  ofrece un espacio para que los lectores sigan de manera actualizada las claves de lo que est\u00e1 ocurriendo en la Argentina y en el mundo en materia econ\u00f3mica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366533-se-levanto-el-paro-petrolero-en-el-sur", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Adem\u00e1s,; Espa\u00f1a vuelve a emitir pero a tasas m\u00e1s altas; degradan a bancos irlandeses; sube el pron\u00f3stico de inflaci\u00f3n en Brasil", "titulo": "Se levant\u00f3 el paro petrolero en el sur", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Gobierno critic\u00f3 hoy la decisi\u00f3n de Techint de impedir que el Gobierno nombrara tres directores por el Estado en el directorio de Siderar, empresa que forma parte del conglomerado industrial, y volvi\u00f3 a pedir que el tema no se judicialice.", "A trav\u00e9s de Twitter, el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, critic\u00f3 la decisi\u00f3n de la empresa. \"Seguridad jur\u00eddica es que las empresas respeten las leyes: Techint debe permitir el ingreso de directores en representaci\u00f3n del Estado\", indic\u00f3 el funcionario.", "En tanto, el candidato a jefe de gobierno porte\u00f1o agreg\u00f3: \"Algunos nostalgiosos prefieren ese Estado que s\u00f3lo serv\u00eda para pagar deudas de las empresas y cuando hab\u00eda ganancias no ten\u00eda derechos\". Y cerr\u00f3:  \"Y ciertos medios de comunicaci\u00f3n deber\u00edan ajustarse a la realidad. El Estado no quiere manejar las empresas, \u00a1s\u00f3lo participar como se debe\".", "\"En marzo de 2010, Sarkozy [por Nicol\u00e1s, el presidente de Francia] en Francia pidi\u00f3 que el Estado tenga mayor participaci\u00f3n en las empresas en las que tiene capital. Seguro que es Chavista\", dijo luego con sorna el ministro de Econom\u00eda.", "Anteriormente, el jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, volvi\u00f3 a asegurar que la mayor injerencia del Gobierno en 42 empresas privadas (de las que la Anses es accionista) s\u00f3lo busca \"cuidar el dinero de los argentinos\".", "\"Ellos [por Techint] objetan lo que no tiene ning\u00fan sentido: pretender exhibir esa modificaci\u00f3n de la norma como un cambio de las reglas del juego \", se\u00f1al\u00f3 Fern\u00e1ndez en declaraciones a Radio Mitre. \"\u00bfDe que reglas de juego me est\u00e1n hablando? Lo que queremos es analizar las pol\u00edticas que se llevan a la pr\u00e1ctica y eventualmente opinar sobre ellas en minor\u00eda\", indic\u00f3.", "\"\u00bfNo quieren que miremos lo papeles\u2026?\", se pregunt\u00f3 entonces. \"Ahhhh entonces s\u00ed. Si lo que quieren hacer es esconder los papeles para que no miremos, entonces se metieron en un l\u00edo o los metimos en un l\u00edo involuntariamente. Si de lo que estamos hablando es de seriedad, nosotros pusimos plata, somos tan due\u00f1os como ellos en la parte en que nos corresponde . Que ellos tomen las decisiones en mayor\u00eda\", arremeti\u00f3.", "Sobre las posibilidades de que Techint presente un recurso de amparo en la Justicia, el jefe de Gabinete opin\u00f3: \"Yo espero que no. Adem\u00e1s, la comisi\u00f3n nacional de la empresa se expidi\u00f3 diciendo que las ultimas asambleas que se hicieron no tienen validez porque negaron la existencia del decreto 441 [el que elimin\u00f3 el tope del 5% de derecho a voto en empresas privadas]\", dijo y reiter\u00f3: \"No estamos pidiendo nada extra\u00f1o. Somos socios. \u00bfC\u00f3mo me va a esconder usted que est\u00e1n haciendo?\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366552-boudou-el-estado-no-quiere-manejar-las-empresas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El funcionario afirm\u00f3 a trav\u00e9s deque \"Techint debe permitir el ingreso de directores en representaci\u00f3n del Estado\"", "titulo": "Boudou: \"El Estado no quiere manejar las empresas\"", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariela AriasCorresponsal en Santa Cruz", "RIO GALLEGOS.- Despu\u00e9s de 18 d\u00edas de paro total en los yacimientos petroleros del norte santacruce\u00f1o, y con p\u00e9rdidas que ya superan los 50 millones de pesos para la provincia, hoy podr\u00eda encontrarse una salida al conflicto, seg\u00fan aseguraron ayer con optimismo desde las petroleras, el sindicato y los gobiernos nacional y provincial.", "La fuerte interna del sindicato de Petroleros Privados de Santa Cruz qued\u00f3 a la vista a principios de este mes, cuando en multitudinarias asambleas los trabajadores rechazaron el acuerdo al que hab\u00eda arribado H\u00e9ctor Segovia, secretario general del sindicato, y se profundiz\u00f3 cuando el sector en conflicto se neg\u00f3 a acatar la conciliaci\u00f3n obligatoria dictada por el Ministerio de Trabajo de la Naci\u00f3n.", "Un sector disidente del gremio, encabezado por el secretario adjunto, Rub\u00e9n Retamoso, viaj\u00f3 el viernes a Buenos Aires convocado por Trabajo. All\u00ed, con la presencia de las c\u00e1maras petroleras, el jefe de Gabinete de Santa Cruz, Pablo Gonz\u00e1lez, y la viceministra de Trabajo, Noem\u00ed Rial, y el subsecretario de la cartera de Planificaci\u00f3n Federal, Roberto Baratta, presentaron su reclamo de contar con el convenio colectivo vigente, ya que el actual est\u00e1 vencido desde 2007.", "Trascendi\u00f3 que el conflicto se destrab\u00f3 a partir de un compromiso de las c\u00e1maras petroleras y del Ministerio de avanzar a la brevedad en la actualizaci\u00f3n de ese convenio, que incluir\u00eda la firma y la homologaci\u00f3n del mismo. Seg\u00fan fuentes gremiales, el nuevo convenio de trabajo implicar\u00eda avanzar en un \"blanqueo\" salarial. Desde 2008 un anteproyecto del convenio espera ser tratado, y seg\u00fan delegados en conflicto, Segovia demor\u00f3 la aprobaci\u00f3n en beneficio de las petroleras.", "\"Estamos m\u00e1s cerca de llegar a un acuerdo\", afirm\u00f3 ayer el gobernador, Daniel Peralta, aunque tambi\u00e9n alert\u00f3 sobre el estado de las cuentas provinciales a partir de la p\u00e9rdida de $ 3 millones diarios en concepto de regal\u00edas. Estamos muy comprometidos, incluso estamos viendo alguna ingenier\u00eda financiera para poder afrontar el pago de los salarios a fin de mes\".", "De las negociaciones no forma parte H\u00e9ctor Segovia, secretario general del sindicato, sino la facci\u00f3n disidente de la conducci\u00f3n. \"Estamos muy cerca de la soluci\u00f3n, ma\u00f1ana (por hoy) podr\u00eda firmarse la resoluci\u00f3n del conflicto\", dijo a LA NACION Ricardo Garrido, miembro de la comisi\u00f3n directiva en disidencia con Segovia. En esa misma l\u00ednea, el jefe de Gabinete santacruce\u00f1o se esperanz\u00f3 con ponerle punto final al conflicto hoy al mediod\u00eda, cuando llegue a Buenos Aires Segovia.", "Sin embargo, anoche desde la vigilia que los petroleros llevan en el ingreso a los yacimientos eligieron la cautela. \"La medida hoy (por ayer) est\u00e1 firme, antes de aceptar levantar el conflicto aqu\u00ed debemos tener informaci\u00f3n clara, y la vamos a votar en asamblea\", insisti\u00f3 un delegado desde la vera de la ruta.", "En Buenos Aires, las empresas petroleras se\u00f1alaron que el conflicto no tendr\u00e1 el mismo impacto que tuvo una disputa sindical registrada a fines de 2010 y que deriv\u00f3 en un faltante de combustible en gran parte del pa\u00eds. \"La situaci\u00f3n es diferente, b\u00e1sicamente porque este conflicto no afecta a toda la cuenca sino \u00fanicamente a la provincia de Santa Cruz\", se\u00f1al\u00f3 una fuente del mercado petrolero."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366460-reunion-clave-por-el-conflicto-petrolero", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El gobierno de Santa Cruz mediar\u00e1 en la disputa sindical que tiene paralizada la producci\u00f3n en la provincia", "titulo": "Reuni\u00f3n clave por el conflicto petrolero", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mart\u00edn KanenguiserEnviado especial", "WASHINGTON.- Con la mira puesta en un arranque fuerte para el nuevo mandato presidencial, el Ministerio de Econom\u00eda apuesta a terminar el a\u00f1o con el relanzamiento del \u00edndice de precios al consumidor (IPC) nacional y el final feliz de la negociaci\u00f3n con el Club de Par\u00eds.", "As\u00ed lo indicaron a LA NACION fuentes del Palacio de Hacienda, que conf\u00edan en que la econom\u00eda crezca el 6,6% este a\u00f1o y advierten que los grandes desaf\u00edos giran, adem\u00e1s, en torno de la reducci\u00f3n del super\u00e1vit comercial con Brasil y el aumento de las fuentes de financi\u00adamiento para obras p\u00fablicas.", "Tal como expres\u00f3 en esta ciudad el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, el foco para el Gobierno est\u00e1 puesto en el empleo y no en la inflaci\u00f3n, aunque en los hechos se sabe que una normalizaci\u00f3n del IPC y una mejora en las perspectivas fiscales -de la mano de una eventual recomposici\u00f3n puntual de algunas tarifas de servicios p\u00fablicos luego de las elecciones, junto con un aumento del financiamiento que incremente el nivel de inversi\u00f3n- suavizar\u00e1n la puja distributiva.", "\"La memoria hiperinflacionaria est\u00e1 borrada porque el \u00faltimo hito fue en 1989, por lo que el eje de la pol\u00edtica est\u00e1 en torno a la preservaci\u00f3n del empleo\", dijo la fuente, confiada por el respaldo pol\u00edtico del que gozan en la actualidad el ministro y su equipo dentro del Gobierno.", "No se ven problemas del lado cambiario -destacan una devaluaci\u00f3n del 8% en el primer trimestre- ni de la balanza comercial, que arrojar\u00eda un super\u00e1vit de US$ 9800 millones este a\u00f1o, pese a las trabas formales e informales colocadas a ciertas importaciones. \"Esas medidas tienen como objetivo preservar el empleo\", afirmaron.", "El primer cap\u00edtulo en esta agenda econ\u00f3mica es la discusi\u00f3n del nuevo IPC, que tiene dos vertientes. Una es con el FMI, y all\u00ed el equipo econ\u00f3mico cree tener la tranquilidad de que el organismo tiene dudas en torno de este indicador y no de otros que elabora el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec). La otra es con las universidades que elaboraron un informe de 180 p\u00e1ginas con duras cr\u00edticas al IPC y al problema institucional del Indec desde 2007; en este plano, se cree que el seminario previsto para fines de mes con los integrantes del Consejo Acad\u00e9mico servir\u00e1 para limar asperezas.", "La intenci\u00f3n oficial es que estas dos fuentes de insumo permitan dise\u00f1ar lo que Boudou llama el fortalecimiento del Indec, de cara a 2012. Sin renegar de lo que se hizo hasta ahora, creen que hay que sacar de la discusi\u00f3n p\u00fablica la legitimidad de las cifras oficiales. Y para eso, destacan que hasta el propio secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno, est\u00e1 convencido de la utilidad de la intervenci\u00f3n del FMI, para salir de la din\u00e1mica de discusi\u00f3n ideol\u00f3gica interna.", "\"F\u00f3rmulas de consenso\" es el concepto elegido para encarar esta tarea del nuevo IPC, que servir\u00e1 para ajustar los bonos atados al CER, debilidad preferida por los mercados hasta el inicio de la distorsi\u00f3n del \u00edndice, lo que le dio m\u00e1s  glamour  desde entonces al cup\u00f3n ligado al PBI.", "No hay detalles a\u00fan sobre el rango que arrojar\u00e1 este nuevo IPC, pero se sabe que las mediciones que se manejan dentro del Gobierno son mayores que las del IPC, a partir de otras mediciones oficiales como la variaci\u00f3n de precios impl\u00edcitos del PBI o de encuestas que se manejan en forma reservada.", "Y aunque ning\u00fan funcionario lo diga, es probable que el ministro reconozca una inflaci\u00f3n a mitad de camino entre el IPC del Indec GBA (10%) y el de las provincias (cercano al 25%), tal como la mide uno de sus asesores de la campa\u00f1a porte\u00f1a.", "El segundo cap\u00edtulo de la agenda, la negociaci\u00f3n del Club de Par\u00eds, es complejo, pero, en t\u00e9rminos externos, como reconoci\u00f3 aqu\u00ed el viernes pasado el propio ministro, que ayer pas\u00f3 por Nueva York antes de regresar a Buenos Aires. \"Son 16 acreedores y queremos la mejor propuesta para el pa\u00eds\", dijo, sin negar que est\u00e9n ofreciendo un plazo base de seis a\u00f1os, que podr\u00eda variar de acuerdo con la evoluci\u00f3n del PBI argentino.", "Para los negociadores argentinos, tarde o temprano la negociaci\u00f3n se resolver\u00e1 con un plazo en torno de los cuatro a\u00f1os de pago de ese pasivo pendiente de cancelaci\u00f3n desde fines de 2001. Habr\u00e1 que ver si los acreedores aceptan este per\u00edodo manteniendo al margen al FMI del monitoreo del plan de pagos.", "En todo caso, el avance en ambas cuestiones (IPC y Club) despejar\u00edan el camino para consolidar la armon\u00eda ret\u00f3rica que se observ\u00f3 en esta asamblea del FMI entre la Argentina y el staff del organismo. Como dijo Boudou, depender\u00e1 de la presidenta Cristina Kirchner si eso desemboca o no en la revisi\u00f3n de la econom\u00eda nacional enmarcada en el art\u00edculo IV, que est\u00e1 demorada desde 2006, pero, en todo caso, si realmente el panorama del Indec se modifica, otro ser\u00e1 el tono de esa negociaci\u00f3n", "WASHINGTON (De nuestra corresponsal).- Para estar distanciado del Fondo Monetario Internacional (FMI), el gobierno argentino lo disimula bastante bien, seg\u00fan se desprende de la nutrida delegaci\u00f3n de funcionarios, asesores y asistentes que envi\u00f3 a la asamblea del organismo multilateral celebrada en esta ciudad hasta ayer. De acuerdo con el listado oficial de acreditaciones, al que tuvo acceso La Nacion, la misi\u00f3n que encabez\u00f3 el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, cont\u00f3 con 41 integrantes y fue la m\u00e1s numerosa entre los pa\u00edses de Am\u00e9rica latina. Adem\u00e1s de Boudou, estuvieron entre los m\u00e1s activos el viceministro, Roberto Feletti; el secretario de Finanzas, Hern\u00e1n Lorenzino, y la presidenta del Banco Central, Mercedes Marc\u00f3 del Pont."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366458-el-gobierno-espera-tener-un-nuevo-ipc-antes-de-fin-de-ano", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Tambi\u00e9n calcula arribar a un acuerdo con el Club de Par\u00eds para entonces, aunque la negociaci\u00f3n es lenta", "titulo": "El Gobierno espera tener un nuevo IPC antes de fin de a\u00f1o", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Gobierno inform\u00f3 que el multimillonario mexicano Carlos Slim invertir\u00e1 US$ 1500 millones en los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os en el mercado argentino para reforzar la presencia de su empresa de telefon\u00eda celular Claro. El anuncio de la inversi\u00f3n estuvo a cargo del ministro de Planificaci\u00f3n, Julio De Vido, que encabez\u00f3 una comitiva de empresarios argentinos que visit\u00f3 M\u00e9xico. \"Carlos Slim visitar\u00e1 a la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner a mediados de mes para anunciarle una inversi\u00f3n en nuestro pa\u00eds, que estimamos ser\u00e1 del orden de US$ 1500 millones, fundamentalmente en el \u00e1rea de telefon\u00eda\", afirm\u00f3 De Vido.", "Finning Argentina, representante local de la marca de equipos y servicios Caterpillar, invertir\u00e1 US$ 14 millones para reforzar su negocio de distribuci\u00f3n. La firma precis\u00f3 que los fondos se destinar\u00e1n a la construcci\u00f3n de nuevos centros de abastecimiento de repuestos en las ciudades de C\u00f3rdoba, Neuqu\u00e9n y Mendoza. Adem\u00e1s, inform\u00f3 que proyecta incorporar 100 empleados.", "La cerealera brasile\u00f1a Andr\u00e9 Maggi inicio sus operaciones en la Argentina, a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de una filial local, Amaggi Argentina, que incursionar\u00e1 en el negocio de la exportaci\u00f3n de cereales. Andr\u00e9 Maggi tiene su base de operaciones en Mato Grosso y emplea a m\u00e1s de 3500 personas. En la actualidad, cuenta con 40 plantas de acopio, tres de molienda, tres terminales de carga, una flota de cien barcazas y centrales hidroel\u00e9ctricas.", "Una empresa estatal de energ\u00eda y miner\u00eda fue creada en Jujuy, luego de que la Legislatura provincial aprobara la ley que oficializa su funcionamiento. La flamante sociedad Jujuy Energ\u00eda y Miner\u00eda Sociedad del Estado (Jemsa) tendr\u00e1 como objetivo \"apuntalar la industrializaci\u00f3n de las riquezas naturales provinciales\", seg\u00fan precis\u00f3 el presidente del bloque del Partido Justicialista (PJ), Rub\u00e9n Rivarola. Adem\u00e1s, la Legislatura declar\u00f3 al litio (uno de los minerales m\u00e1s presentes en la provincia) un recurso natural estrat\u00e9gico.", "La venta de autos usados registr\u00f3 en marzo un crecimiento de 5,37% respecto a igual mes de 2010, al sumar 138.707 unidades, inform\u00f3 la C\u00e1mara del Comercio Automotor (CCA). La suba fue la menor registrada en el a\u00f1o, ya que en enero la demanda hab\u00eda registrado un alza del 20% y en febrero hab\u00eda trepado al 28 por ciento. De esta manera, el mercado de los veh\u00edculos usados en el pa\u00eds complet\u00f3 el primer trimestre de 2011 con un incremento interanual en las ventas del 17,2 por ciento.", "economia@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366457-que-pasa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Qu\u00e9 pasa", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Dar\u00edo PalavecinoCorresponsal en Mar del Plata", "MAR DEL PLATA.- La Semana Santa, uno de los per\u00edodos del a\u00f1o m\u00e1s esperados por la industria pesquera, comienza con un panorama dram\u00e1tico. Hay m\u00e1s de tres millones de kilos de pescado en estado de descomposici\u00f3n, pocas posibilidades de responder a la demanda en puntos de venta y, por estas horas, un inminente desabastecimiento en pescader\u00edas.", "Todo es consecuencia de una protesta de obreros de la pesca que desde hace seis d\u00edas mantienen paralizadas las tareas en las plantas procesadoras de pescado y piquetes en accesos al puerto que impiden que la materia prima llegue de las bodegas de los buques a las c\u00e1maras frigor\u00edficas.", "El aumento de ventas que implica esta fecha hace que determinados operadores del rubro posterguen obligaciones para saldarlas con las ganancias que siempre llegan al cabo de Semana Santa. Este a\u00f1o estar\u00e1n en problemas, y muy serios.", "El Sindicato Obrero de la Industria del Pescado (SOIP) lleva adelante este paro total de actividades, con el que reclama un aumento salarial del 35% para fileteros, envasadores y peones, adem\u00e1s de demandas para regularizaci\u00f3n de aquellos operarios que no tienen relaci\u00f3n de dependencia.", "La C\u00e1mara de la Industria Pesquera Argentina (Caipa) responsabiliza al gremio por las consecuencias. Los empresarios acercaron una propuesta que inclu\u00eda mejoras en los haberes del orden del 24% m\u00e1s otros beneficios, pero el sindicato la descart\u00f3. El Ministerio de Trabajo de la Naci\u00f3n ya dict\u00f3 la conciliaci\u00f3n obligatoria, que implicaba la reanudaci\u00f3n de tareas y 15 d\u00edas para que las partes negocien un acuerdo. El gremio desoy\u00f3 la resoluci\u00f3n oficial y sigue adelante con el paro.", "Ayer, con fr\u00edo y lluvia, m\u00e1s de 500 personas se repart\u00edan en los dos accesos al puerto. Desde sus carteles anunciaban que se quedar\u00edan all\u00ed hasta que los empresarios atiendan sus reclamos.", "Muy cerca de los piquetes, sobre la avenida Mart\u00ednez de Hoz, decenas de camiones frigor\u00edficos esperan que el conflicto tenga al menos una pausa para ir en busca de la materia prima y transportarla para su procesamiento y posterior distribuci\u00f3n. Se espera que reci\u00e9n hoy, quiz\u00e1 con una contraoferta del sector empresario, se pueda estar m\u00e1s cerca de levantar el paro."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366413-faltaria-pescado-en-semana-santa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Persiste el paro de trabajadores de la industria", "titulo": "Faltar\u00eda pescado en Semana Santa", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Diferentes funcionarios oficiales criticaron con dureza la decisi\u00f3n del grupo Techint de impedir la designaci\u00f3n de nuevos directores como representantes del Estado en la sider\u00fargica Siderar.", "El jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, afirm\u00f3 que el Estado tiene \"todo el derecho\" a tener acciones en empresas privadas, y consider\u00f3 que el grupo Techint \"ha motivado y creado una confusi\u00f3n\" en torno a este asunto.", "\"El Estado nacional se puso los pantalones largos; lo que nos propusimos es defender de verdad ese dinero que nos pertenece a todos para pagar a los jubilados\", dijo, y subray\u00f3: \"Cuando tenemos inversiones en empresas, nosotros tenemos todo el derecho\" a participar en las decisiones.", "En la misma l\u00ednea, la ministra de la Industria, D\u00e9bora Giorgi, cuestion\u00f3 a los \"grupos econ\u00f3micos que se empe\u00f1an en agitar fantasmas\" para frenar la participaci\u00f3n estatal en el directorio de empresas privadas.", "La funcionaria resalt\u00f3 que no se trata de una \"intromisi\u00f3n del Estado\", sino la posibilidad de \"hacer valer la tendencia accionaria en igualdad de condiciones al resto de los inversores\".", "\"Es nada m\u00e1s que ejercer el leg\u00edtimo ejercicio de los derechos que le asisten en el marco de su representaci\u00f3n en relaci\u00f3n con el capital que posee, priorizando el desarrollo sustentable con inclusi\u00f3n\", dijo Giorgi.", "Por su parte, el director de la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (Anses), Diego Bossio, se\u00f1al\u00f3 a trav\u00e9s de su cuenta en Twitter que la decisi\u00f3n de Techint \"impide al Estado garantizar la seguridad social\".", "A la ofensiva estatal tambi\u00e9n se sum\u00f3 el ministro de Planificaci\u00f3n Federal, Julio De Vido, que, desde M\u00e9xico, defendi\u00f3 el derecho de nombrar a nuevos directores en las empresas participadas y neg\u00f3 enf\u00e1ticamente que la medida pudiera generar alg\u00fan tipo de inseguridad jur\u00eddica para los inversores.", "\"La mayor inseguridad jur\u00eddica ser\u00eda que el Estado, que es de todos los argentinos, no reclamara tener los representantes que le corresponden en las empresas\", sostuvo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366414-techint-en-la-mira-de-varios-funcionarios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Critican el freno a los directores oficiales", "titulo": "Techint, en la mira de varios funcionarios", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El kirchnerismo jug\u00f3 un papel importante en la salida de la crisis, pero el modelo est\u00e1 agotado. Esa es la conclusi\u00f3n de un estudio que publica estos d\u00edas en su p\u00e1gina de Internet la Fundaci\u00f3n Pensar. Estamos mejor que en 2002; los argentinos mostramos que nos pudimos recuperar de la peor crisis de nuestra historia, invirtiendo, trabajando y exportando.", "Pero a pesar de la ret\u00f3rica oficial y las cifras que repite su maquinaria propagand\u00edstica, el an\u00e1lisis de la gesti\u00f3n econ\u00f3mica de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner muestra que el modelo est\u00e1 agotado. Ella recibi\u00f3 la econom\u00eda con alto crecimiento, inflaci\u00f3n relativamente controlada y super\u00e1vit fiscal, y la va a entregar con un crecimiento mediocre, inflaci\u00f3n descontrolada, d\u00e9ficit fiscal y una cuenta corriente deteriorada.", "Sin las mentiras del Indec, y suponiendo un crecimiento de 6% en 2011, el crecimiento promedio de la gesti\u00f3n Cristina es de apenas 3,2% por a\u00f1o. Este es un crecimiento mediocre, inferior a casi todos los pa\u00edses de la regi\u00f3n (Brasil creci\u00f3 al 4,2%, y Uruguay, al 6,2%). Asimismo, las exportaciones argentinas crecieron (20% entre 2007 y 2010), pero muy por debajo de las de la regi\u00f3n, incluidos Brasil con 26% y Uruguay con 52%.", "Lo que es peor, los factores que explican el crecimiento de la econom\u00eda son insostenibles: no crecemos por m\u00e1s inversi\u00f3n, sino por los precios externos, la expansi\u00f3n de Brasil y por pol\u00edticas monetarias descontroladas que producen inflaci\u00f3n.", "La inflaci\u00f3n no es una consecuencia no deseada, sino parte intr\u00ednseca del \"modelo\". Sin las mentiras del Indec, la inflaci\u00f3n acumulada entre 2008 y 2010 fue del 78%, la mayor de la regi\u00f3n despu\u00e9s de Venezuela. La alta inflaci\u00f3n argentina implica tanto apreciaci\u00f3n real como devaluaciones nominales peri\u00f3dicas (para compensar) que minan la estabilidad, la previsibilidad y la rentabilidad.", "Efectivamente, la inflaci\u00f3n ha destruido el tipo de cambio competitivo, ya que durante el mandato de Cristina Kirchner se produjo una devaluaci\u00f3n nominal de 26%, pero una apreciaci\u00f3n real de 26% que nos deja muy cerca del 1 a 1 de la convertibilidad, limitando severamente la competitividad de nuestras exportaciones. La inflaci\u00f3n limita la inversi\u00f3n y el cr\u00e9dito. Los datos del Indec muestran que la inversi\u00f3n se viene desacelerando a\u00f1o tras a\u00f1o desde 2006. Seg\u00fan la mejor fuente privada (Gabriel Rubinstein &amp; Asociados), incluso habr\u00eda tenido una variaci\u00f3n negativa en 2009.", "Otra manera de ver este desempe\u00f1o es la llegada de inversi\u00f3n extranjera directa, y entre 2008 y 2010 la Argentina recibi\u00f3 apenas 7% del total recibido por la regi\u00f3n. Recibimos menos que Brasil y M\u00e9xico, pero tambi\u00e9n una porci\u00f3n inferior a la de econom\u00edas m\u00e1s peque\u00f1as, como Chile, Colombia y Per\u00fa.", "Entre 2007 y 2010, el cr\u00e9dito en la Argentina qued\u00f3 fijo en 15% del PBI, mientras que en Chile pas\u00f3 de 88 a 94%, y en Brasil, de 48 a 61%. No sorprende, entonces, el poco impulso emprendedor. Despu\u00e9s de un pico de m\u00e1s de 10% en 2004, la creaci\u00f3n neta de empresas ha venido cayendo a\u00f1o tras a\u00f1o en la Argentina hasta ser negativa en 2009. Es decir, en 2009 desaparecieron m\u00e1s empresas que las que nacieron.", "\u00bfPuede impulsarse el desarrollo sostenible con inflaci\u00f3n, sin inversi\u00f3n y con un crecimiento mediocre? Dif\u00edcilmente. Por ello, a pesar de programas de transferencia de ingresos muy positivos como la asignaci\u00f3n universal por hijo, el pa\u00eds no logra perforar su piso de pobreza estructural. Entre 1992 y 2010, mientras Brasil bajaba su nivel de pobreza a la mitad y Chile a un tercio, la Argentina lo dejaba en el mismo nivel, entre 20 y 25% de la poblaci\u00f3n.", "Para sacar a m\u00e1s argentinos de la pobreza necesitamos atacar el desempleo, que no ha cedido: desde 2007, seg\u00fan el Indec, baj\u00f3 de 7,5 a 7,3%. En el mismo per\u00edodo, Brasil y Uruguay lo bajaron en m\u00e1s de 2,2%. El salario real promedio tambi\u00e9n est\u00e1 fijo desde 2007 (pas\u00f3 de $ 3653 a $ 3777 medido en pesos de 2010), porque la inflaci\u00f3n se come el poder de compra de los aumentos.", "Las cuentas p\u00fablicas tambi\u00e9n empeoraron. Se pas\u00f3 de un super\u00e1vit fiscal financiero de 0,2% del PBI en 2007 a un d\u00e9ficit de 2%, cuando se descuentan las cajas de la Anses y el Banco Central, con las que se maquilla este desempe\u00f1o. As\u00ed, desapareci\u00f3 tambi\u00e9n el famoso \"desendeudamiento\": entre 2007 y 2010, la deuda p\u00fablica aument\u00f3 13%, de 145.000 a 164.000 millones de d\u00f3lares. Las reservas del Banco Central siguieron creciendo entre 2008 y 2010, pero s\u00f3lo 13%, muy por debajo de lo ocurrido en Brasil (60%), Chile (65%) y Uruguay (86%).", "El modelo est\u00e1 agotado: lo sabemos por la inflaci\u00f3n, por los datos, porque vemos que cae la inversi\u00f3n y no mejora la pobreza, pero, sobre todo, lo sabemos porque vemos que el Gobierno nos miente con el Indec, tratando de ocultar lo inocultable.", "Cristina recibi\u00f3 el mejor contexto econ\u00f3mico de la historia, pero no logr\u00f3 encaminar a la Argentina en un desarrollo sostenible que mejore la calidad de vida de la gente. Ese es el desaf\u00edo.", "Los autores integran la Fundaci\u00f3n Pensar, centro de pol\u00edticas p\u00fablicas de Pro"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366450-un-modelo-que-ya-esta-agotado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Miguel Braun y Francisco CabreraPara LA NACION", "titulo": "Un modelo que ya est\u00e1 agotado", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Puede que no todo se ajuste, en mayor o en menor medida, a la innegociable letra firme de las leyes que rigen en una sociedad. Pero habr\u00e1 que convenir que el apego a las reglas ser\u00e1 siempre garant\u00eda de un presente pr\u00f3spero y de un futuro alentador. Sin embargo, velar por el instrumento que consagrar\u00e1 la buena convivencia social suele no ser prioritario para los garantes de que las leyes se cumplan: el Estado, las fuerzas de seguridad y la Justicia.", "La ciudad de Buenos Aires tiene hoy su monumento vivo a la ilegalidad, cuyo nombre propio bien podr\u00eda registrarse como devaluada marca: Retiro. Donde el imaginario colectivo confluye en un \u00fanico escenario con miles de viajeros que transitan desde y hacia las estaciones de trenes Mitre y San Mart\u00edn, la terminal de \u00f3mnibus y las villas 31 y 31 bis, y ahora el pujante asentamiento San Mart\u00edn, que en cuatro meses se pobl\u00f3 con 500 familias que convirtieron un predio del Estado en un barrio de casas de material.", "En esa suerte de tri\u00e1ngulo ajeno al cumplimiento de normas, invisible para los ojos de la autoridad, todo puede ocurrir. Y nada pasa. Los ni\u00f1os que se drogan en la calle; se cuentan de decenas los arrebatos a los pasajeros; hay taxistas que hacen trampas con billetes falsos; existen denuncias de comercializaci\u00f3n de estupefacientes; se advierte la venta ambulante en la v\u00eda p\u00fablica sin autorizaci\u00f3n; se multiplica el tr\u00e1fico ilegal de materiales de construcci\u00f3n en las villas; hay prohibiciones de edificaci\u00f3n que son deso\u00eddas, y no cesan las usurpaciones violentas y los asesinatos por 30 cent\u00edmetros de tierra. Hay, por sobre todo, desidia, inseguridad y descontrol.", "Un dato, el martes pasado, hab\u00eda tres (tres, s\u00ed) agentes de la Polic\u00eda Federal custodiando la Villa 31, donde viven unas 26.000 personas. Al tama\u00f1o cerrojo policial habr\u00e1 que descontarle un agente, que estuvo abocado a vigilar una ambulancia del SAME, seg\u00fan una disposici\u00f3n judicial. Esta custodia oblig\u00f3 a dejar al descubierto la intersecci\u00f3n de las calles 6 y 5, la esquina de la villa 31 donde los llamados \u00a8bolseros\u00a8, que roban las valijas de los \u00f3mnibus que salen de la terminal con pasajeros, tuvieron zona liberada para hacer de las suyas. Pero s\u00f3lo hay 10 agentes por turno en la comisar\u00eda 46, con jurisdicci\u00f3n en la zona. Por ende, los recursos humanos no alcanzan.", "La zona de la terminal de \u00f3mnibus tambi\u00e9n est\u00e1 minada de arrebatadores. Territorio dominado por quienes se bautizaron como \"Las Lebas\", un grupo de chicas consumidoras de paco, que roban para drogarse. Ellas suelen tener duros enfrentamientos con los polic\u00edas; son violentas y hasta han llegado a golpearlos. Pero por ser menores, su estad\u00eda en la comisar\u00eda dura lo que un caf\u00e9 en un bar de paso. \"Las Lebas\", observadas por este cronista, deambulan por los bares de la avenida Ramos Mej\u00eda pidiendo tambi\u00e9n dinero. Algo prepotente, toman los restos de cervezas que quedan en las mesas, y son echadas de todos lados. La polic\u00eda admite que un buen tir\u00f3n de orejas es el castigo m\u00e1s eficiente para disuadirlas.", "No se trata de criminalizar la pobreza; otros habitantes de las villas de Retiro son trabadores y viven de las \u00a8changas\u00a8 y del \u00a8cartoneo\u00a8. Pero todos han usurpado un terreno, instal\u00e1ndose en estas tierras del Estado Nacional, las m\u00e1s caras de la ciudad,  sin previo aviso. Van ganando posici\u00f3n a lo ancho y a lo alto, desafiando todas las leyes, incluso la de gravedad: cinco pisos de construcciones sin medidas de seguridad puede ser una graciosa an\u00e9cdota para algunos, pero un verdadero drama si un d\u00eda ceden los precarios ladrillos. En la villas 31, 31bis y ahora en la San Mart\u00edn, rige la prohibici\u00f3n de ingresar materiales para la construcci\u00f3n. El gobierno y la polic\u00eda deben controlar que esto no suceda. Sin embargo, basta con recorrer cada rinc\u00f3n de estos terrenos tomados para verificar que las obras tienen plena vigencia.", "Pero... es como si un elefante caminara por la avenida Santa Fe y todos miraran para otro lado. Conviene aclararlo: no se trata de una falta de decisi\u00f3n pol\u00edtica del Estado para atacar el problema, como suele explicarse. Muy por el contrario: la decisi\u00f3n pol\u00edtica es, justamente,  hacerse el distra\u00eddo. Es controlar a medias; es evitar conflictos que lastimen pol\u00edticamente y es estirar la agon\u00eda hasta que la realidad se imponga en las \u00faltimas consecuencias. El riesgo es muy alto, claro. S\u00f3lo queda rogar que el despertador del cumplimiento de las normas no suene con una tragedia."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366382-retiro-tierra-de-drogas-robos-y-usurpaciones", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Retiro: tierra de drogas, robos y usurpaciones", "fecha": "\r\n                \r\n              Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El gobierno porte\u00f1o y los vecinos desalojados de un inmueble ubicado en la calle M\u00e9xico al 1200 llegaron a un acuerdo para que desocupen la calzada que hab\u00edan cortado desde hace casi una semana.", "As\u00ed lo confirmaron a lanacion.com fuentes del Ministerio de Desarrollo Social quienes precisaron que convinieron un pago de seis cuotas de 1200 pesos con los manifestantes quienes abandonar\u00e1n la calle ma\u00f1ana por la ma\u00f1ana hacia un hotel de la ciudad.", "Se trata de 16 familias y cerca de 80 personas, precisaron las fuentes, quienes continuar\u00e1n con las negociaciones con las autoridades porte\u00f1as sobre cu\u00e1l ser\u00e1 su destino final luego de que sus pertenencias sean trasladadas a los hoteles municipales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366628-acuerdo-del-gobierno-porteno-con-propietarios-desalojados", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Hab\u00edan ocupado la calle M\u00e9xico; la ciudad les pagar\u00e1 seis cuotas de $1200", "titulo": "Acuerdo del gobierno porte\u00f1o con propietarios desalojados", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Dos polic\u00edas fueron baleados, un delincuente muri\u00f3 y otro result\u00f3 herido durante un intenso tiroteo, en el que se efectuaron m\u00e1s de 60 disparos, que se inici\u00f3 minutos antes de este mediod\u00eda con el asalto a una vivienda de la localidad bonaerense de Mart\u00ednez.", "Fuentes policiales informaron que el hecho se registr\u00f3 en Necochea y Dorrego, cuando varios delincuentes entraron a robar a una casa y, al llegar la polic\u00eda, se inici\u00f3 un enfrentamiento en medio del cual un delincuente muri\u00f3, otro qued\u00f3 herido, al menos dos huyeron y dos polic\u00edas fueron baleados", "Seg\u00fan inform\u00f3 el jefe Departamental de San Isidro, Omar Nasrala, a la agencia DyN el hecho tuvo lugar luego de que por lo menos cuatro delincuentes ingresaran armados a la casa  y maniataran a dos mujeres y las encerraran en el ba\u00f1o.", "Otros dos ladrones se fugaron en una camioneta kangoo y eran buscados por un operativo desplegado en la zona norte del conurbano.", "En tanto, dos polic\u00edas fueron heridos durante el tiroteo, uno en una pierna y otro en el brazo, pero est\u00e1n fuera de peligro, seg\u00fan precis\u00f3 a Nasrala, en declaraciones a la prensa.", "Fuentes policiales informaron a la agencia T\u00e9lam que en los fondos de la vivienda donde se registr\u00f3 el enfrentamiento se hallaron abandonadas varias armas, entre ellas pistolas calibre 9 mil\u00edmetros y un fusil Fal, adem\u00e1s de cargadores con municiones."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366580-un-muerto-en-un-violento-tiroteo-tras-un-asalto-en-martinez", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Los delincuentes ingresaron a robar en una casa y se enfrentaron con la polic\u00eda; dos agentes resultaron heridos y un ladr\u00f3n falleci\u00f3", "titulo": "Un muerto en un violento tiroteo tras un asalto en Mart\u00ednez", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Valeria Shapira Enviada especial", "NUEVA YORK-. \"Levanten sus copas y brindemos. \u00a1Happy Malbec World Day\"! En City Winery, un reducto para los amantes del vino en Nueva York, Alberto Arizu (h), presidente de Wines of Argentina, invit\u00f3 al festejo a unas 300 personas.", "Hoy se celebra el primer D\u00eda Mundial del Malbec en m\u00e1s de 30 ciudades. Esta iniciativa, que  propone dar  mayor impulso internacional a la cepa \u00edcono de la Argentina, tuvo su tarde de fiesta en pleno Soho, en Manhattan.", "Desde comienzos de esta semana en el local un cartel rezaba: \"D\u00eda Mundial del Malbec. Una revoluci\u00f3n para el vino\". Y agregaba que las entradas estaban  sold out  (agotadas).", "Con  el apoyo de la Secretar\u00eda de Comercio y Relaciones Internacionales y de la Cancilleria, los festejos se iniciaron en Nueva York el jueves \u00faltimo, con un evento que reuni\u00f3 a m\u00e1s de 400 personas en la Public Library, sobre la 5ta. avenida.", "Este mediod\u00eda, y durante cuatro horas, 23 bodegas de nuestro pa\u00eds ofrecieron sus vinos a expertos, sibaritas e invitados especiales.", "La Argentina es el mayor productor de Malbec y el quinto productor de vino en el nivel global. Actualmente, Estados Unidos es el primer destino de las exportaciones de caldos de nuestro pa\u00eds, y el mayor crecimiento en el mercado norteamericano se observa en el segmento premium.", "Fue un 17 de abril de 1853 cuando se sancion\u00f3 el proyecto de ley para crear la Quinta Agron\u00f3mica, un programa gubernamental para el mejoramiento de la agricultura, que impuls\u00f3 Domingo Faustino Sarmiento. Es por eso que se eligi\u00f3 el 17 de abril como fecha para la celebraci\u00f3n del D\u00eda Mundial de esta cepa.", "El gran festejo de hoy tendr\u00e1 un corolario de lujo. Desde Mendoza se trajeron tres toneladas de uva Malbec, con las que realizar\u00e1 una molienda que dar\u00e1 origen a un vino con etiqueta 2011, representativo del lanzamiento del D\u00eda Mundial del Malbec.", "Para quienes no pudieron disfrutarlo hoy habr\u00e1 otra oportunidad: a partir del 20, durante el X Festival Anual de Cine de Tribeca, Robert De Niro y sus invitados disfrutar\u00e1n de los vinos del sur del continente: Wines of Argentina ser\u00e1 patrocinador de ese prestigioso encuentro cultural."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366360-el-malbec-argentino-es-global", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Hoy es el d\u00eda mundial de esta variedad, que se celebra en m\u00e1s de 30 pa\u00edses. En Nueva York, hubo una degustaci\u00f3n con 300 asistentes", "titulo": "El Malbec argentino es global", "fecha": "Domingo 17 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La jornada de hoy marca el inicio de una semana corta para muchos y trae a colaci\u00f3n la duda de si el tiempo acompa\u00f1ar\u00e1 la planificaci\u00f3n de salidas y descanso en estas mini vacaciones.", "En l\u00edneas generales, se prev\u00e9n d\u00edas agradables, con cielos algo nublados y m\u00e1ximas que rondar\u00e1n los casi 23 grados en promedio. Reci\u00e9n el mi\u00e9rcoles las condiciones se tornar\u00edan un tanto inestables, de acuerdo con las previsiones que brind\u00f3 el Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional (SMN).", "El comienzo de la Semana Santa continuar\u00e1 con cielo despejado, vientos leves del oeste rotando al norte, una temperatura m\u00ednima estimada en 8 grados y una m\u00e1xima en 22.", "Para ma\u00f1ana se prev\u00e9 cielo algo nublado, vientos leves del sector norte, una m\u00ednima de 11 y una m\u00e1xima de 24.", "El mi\u00e9rcoles el cielo cambiar\u00e1 de color y se cubrir\u00e1 de una abundante nubosidad. El organismo pronostica tiempo inestable, con vientos leves de direcciones variables y marcas que oscilar\u00e1n entre los 13 y los 21 grados.", "Para el jueves, anticip\u00f3 nubosidad variable, vientos leves del sector norte y temperaturas que oscilar\u00e1n entre los 14 grados de m\u00ednima y los 24 grados de m\u00e1xima.", "Mar del Plata y Pinamar.  Los d\u00edas se presentar\u00e1n algo nublados, pero sin lluvias hasta el mi\u00e9rcoles, d\u00eda en que el organismo prev\u00e9 tiempo inestable con probables precipitaciones. Las temperaturas rondar\u00e1n entre los 13 y 21 grados.", "Salta.  Prev\u00e9n lluvias durante todos los d\u00edas y tormentas hacia el final de la semana. Las marcas estar\u00e1n entre 14 y 21 grados en promedio.", "Jujuy.  Los d\u00edas se presentar\u00e1n algo nublados, con temperaturas que oscilar\u00e1n entre los 16 y 22 grados.", "Iguaz\u00fa.  Ser\u00e1 una semana condicionada por la amenaza de lluvias para hoy, ma\u00f1ana y el jueves. El resto de los d\u00edas estar\u00e1n algo nublados, con temperaturas que oscilar\u00e1n entre 22 y 26 grados en promedio.", "Villa General Belgrano  Anticipan una semana algo nublada, con buenas condiciones meteorol\u00f3gicas y marcas que rondar\u00e1n los 13 y 23 grados.", "Bariloche.  Habr\u00e1 nubosidad variable durante todos los d\u00edas. Anticipan lluvias para el mi\u00e9rcoles y el jueves, y marcas que estar\u00e1n cercanas a los 4 y los 10 grados.", "Punta del Este.  Auguran buenas condiciones, con d\u00edas mayormente soleados exceptuando el viernes. Las temperaturas rondar\u00e1n entre 14 y 22 grados."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366558-como-estara-el-tiempo-en-semana-santa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Las previsiones del SMN para la Capital Federal y los principales centros tur\u00edsticos", "titulo": "\u00bfC\u00f3mo estar\u00e1 el tiempo en Semana Santa?", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las cifras finales confirmaron todos los pron\u00f3sticos. Categ\u00f3ricamente. El cantante Michel Martelly, de 50 a\u00f1os, un total novato en materia pol\u00edtica -m\u00e1s conocido como \"Sweet Mickey\", pero tambi\u00e9n llamado por sus seguidores: \"Tet kal\u00e9\" (\"cabeza afeitada\", en creol)- derrot\u00f3 ampliamente a su rival, la intelectual y ex primera dama haitiana Mirlande Manigat, en la segunda vuelta de las elecciones presidenciales de su pa\u00eds, obteniendo una c\u00f3modo mayor\u00eda: el 67,5% de los sufragios. Tan es as\u00ed, que su rival, reconociendo con hidalgu\u00eda su derrota, ha renunciado p\u00fablicamente a toda apelaci\u00f3n o posible revisi\u00f3n de los resultados.", "Como consecuencia, el rey de la \"kompa\" -una m\u00fasica popular en Hait\u00ed, que conjuga ritmos africanos y cariibe\u00f1os- jurar\u00e1 como Presidente (\"Pweszidan\", en creol) el pr\u00f3ximo 14 de mayo, reemplazando as\u00ed -ordenadamente- al presidente  Ren\u00e9 Pr\u00e9val, que gobierna el pa\u00eds desde el 2006.", "La absoluta falta de experiencia p\u00fablica de Martelly obliga a pensar en cuales pueden ser sus posibilidades de \u00e9xito, en  el tim\u00f3n del pa\u00eds m\u00e1s pobre de Am\u00e9rica. Casi un Estado fallido. Particularmente, cuando a la pobreza estructural se ha sumado la devastaci\u00f3n provocada por el terremoto de enero del 2010 en el que perecieran 220.000 personas, como consecuencia del cual casi un mill\u00f3n de almas sigue viviendo en campamentos precarios, con toda suerte de limitaciones. A su disposici\u00f3n tendr\u00e1 unos 11.000 millones de d\u00f3lares ya comprometidos por la comunidad internacional para finanaciar este esfuerzo. Martelly ha anunciado ya que la construcci\u00f3n de nuevas viviendas tendr\u00e1 la prioridad total.", "Para gobernar deber\u00e1, naturalmente, conformar un equipo de gobierno desde el cero para, con \u00e9l, conducir a una burocracia que es no s\u00f3lo ineficiente, sino que est\u00e1 acostumbrada a convivir con la cleptocracia, en medio de una ola de corrupci\u00f3n end\u00e9mica, enquistada en todos los rincones de la sociedad.", "No ser\u00e1, para nada, una tarea f\u00e1cil. No obstante, no tendr\u00e1 demasiada competencia por parte de un sistema pol\u00edtico fracasado, dos de cuyos m\u00e1ximos exponentes: Jean Bertrand Arisitide (despu\u00e9s de siete a\u00f1os de exilio) y Jean-Claude Duvalier (que dej\u00f3 atr\u00e1s un divorcio sonado y 25 a\u00f1os de exilio) est\u00e1n de regreso en su tierra, aunque -por el momento- sin haber generado remezones, ni inconvenientes.", "Lo cierto es que Martelly ha conducido, por meses, una fundaci\u00f3n que hasta ahora parece haber tendio alg\u00fan \u00e9xito en la tarea de proveer asistencia a las v\u00edctimas directas del terremoto. Por lo dem\u00e1s, en lo estrictamente privado, Martelly, es p\u00fablico y notorio, ha sufrido algunos sacudones patrimoniales, que fueran consecuencia de la crisis financiera del 2008 y de su \"burbuja\" inmobiliaria. Pero tambi\u00e9n es verdad que parece haber sabido estructurar un negocio musical internacional relativamente exitoso.", "Martelly ha resultado particularmente atractivo para los j\u00f3venes, que lo votaron preferentemente. Hablamos de aquellos que quieren salir de una inercia que los tiene sin futuro, desencantados. De aquellos capaces de leer y escribir, que seguramente est\u00e1n dispuestos a apostar a crecer y a crear oportunidades que hoy simplemente no est\u00e1n a la vista. A participar activamente en la tarea impostergable de la reconstrucci\u00f3n de su pa\u00eds. A apostar, en alguna medida, a favor del futuro. Porque todos, de un modo u otro, seguramente sienten una bien l\u00f3gica desesperaci\u00f3n por tratar de cambiar un estado de cosas desafortunado y por progresar lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible.", "Hasta ahora, Martelly se ha conducido como si fuere un populista, m\u00e1s bien de derecha. Uno dispuesto a apostar al capital privado, convencido que el socialismo no es una alternativa v\u00e1lida. Lo que seguramente confirma con simplemente mirar a Cuba y encontrarse con la dram\u00e1tica postergaci\u00f3n de su pueblo, estancado en el  atraso, en t\u00e9rminos relativos.", "Martelly no s\u00f3lo sabe como funciona el mundo, sino que ha vivido en sus entra\u00f1as, conoce sus riesgos y est\u00e1 dispuesto a afrontarlos con la fe de quien tiene conciencia de sus fuerzas y fe en sus posibilidades.", "Hait\u00ed necesita mejorar. A todos nos corresponde poner el hombro para que ello suceda y se sostenga. Con la generosidad y comprensi\u00f3n del caso.", "Si Martelly y quienes lo sigan consiguen poner en marcha el esfuerzo que Hait\u00ed necesita, seguramente la ayuda y la asistencia exterior llegar\u00e1n y generar\u00e1n pronto una mejor infraestructura , sistemas educativos y sanitarios hoy ausentes; y paso a paso, oportunidades para todos.", "Honestidad, transparencia y esfuerzo ser\u00e1n, seguramente, los prerrequisitos sobre los cuales emprender una marcha hacia adelante que ha sido ya demasiado postergada.", "(*) Ex Embajador de la Rep\u00fablica Argentina ante las Naciones Unidas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366576-los-destinos-de-haiti-en-manos-de-un-cantante", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Los destinos de Hait\u00ed, en manos de un cantante", "fecha": "\r\n                \r\n              Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MADRID (EFE).- Cuando se cumplen 40 a\u00f1os desde que fue condenado por el asesinato de siete personas, entre ellas la actriz Sharon Tate, esposa del c\u00e9lebre director de cine Roman Polanski, Charles Manson rompi\u00f3 el silencio en una entrevista exclusiva a la revista Vanity Fair Espa\u00f1a en la que se declara \"un mal hombre que dispara a la gente\".", "Tras m\u00e1s de dos d\u00e9cadas de silencio y desde la prisi\u00f3n californiana de Corcoran, Charles Manson, de 76 a\u00f1os y quien cre\u00eda ser la reencarnaci\u00f3n de Jesucristo, dice en espa\u00f1ol a esta revista que \"la mala hierba nunca muere\".", "\"Vivo en el inframundo. No le digo a la gente lo que tienen que hacer. Ellos saben lo que tienen que hacer. Y si no lo saben, no vienen a m\u00ed. Soy un mezquino, un sucio, un forajido y malo\". As\u00ed responde el anciano cuando se le pregunta por el tr\u00e1gico suceso desencadenado el 9 de agosto de 1969, que dur\u00f3 dos d\u00edas y en el que murieron siete personas.", "Cr\u00edmenes que, seg\u00fan se estableci\u00f3 en el juicio, Manson orden\u00f3 que se cometiesen a cuatro j\u00f3venes con los que compart\u00eda comuna  hippie  en un rancho a las afueras de Los Angeles, con el fin de espolear una guerra racial que el propio Manson habr\u00eda vaticinado, inspirado en la canci\u00f3n \"Helter Skelter\" de los Beatles.", "Recientemente, Manson se puso por primera vez en manos del abogado italiano Giovanni DiStefano, conocido por haber defendido a Sadam Hussein, para intentar reabrir su caso, seg\u00fan la revista.", "El abogado ha presentado en su nombre un recurso ante el Comit\u00e9 Interamericano de Derechos Humanos y ha enviado una carta al presidente de Estados Unidos, Barack Obama, en la que le solicita la anulaci\u00f3n de la condena por haberse vulnerado durante el juicio los derechos de Manson.", "En las alegaciones, DiStefano explica que a Manson no se le permiti\u00f3 defenderse a s\u00ed mismo ni tampoco testificar ante un jurado al que consideran que el fiscal del caso manipul\u00f3 creando una teor\u00eda sobre una conspiraci\u00f3n que no existi\u00f3, seg\u00fan avanza Vanity Fair Espa\u00f1a.", "\"Creo que Obama es idiota por hacer lo que hace. No s\u00e9 como lo han podido enga\u00f1ar para meterse ah\u00ed. Est\u00e1n jugando con \u00e9l\", afirma Manson a Vanity Fair cuando se le pregunta su opini\u00f3n por el presidente de Estados Unidos, a quien considera \"un esclavo de Wall Street\".", "Manson, que fue condenado a muerte, pero cuya pena fue conmutada por cadena perpetua tras la abolici\u00f3n de la pena capital en California, mantiene un gran n\u00famero de seguidores que contin\u00faan envi\u00e1ndole cartas a la c\u00e1rcel, donde ha pasado casi 42 a\u00f1os de su vida.", "\"Todos somos m\u00e1rtires. El amor es un m\u00e1rtir. Por eso Cristo llama la atenci\u00f3n. Por eso le crucificaron\", sentencia Manson, quien a\u00f1ade que \"tarde o temprano la voluntad de Dios se impondr\u00e1 sobre todos vosotros, y a m\u00ed me condenasteis por ser la voluntad de Dios\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366542-el-asesino%C2%A0charles-manson-rompio-un-silencio-que-duro-20-anos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El homicida de la actriz Sharon Tate, esposa del director Roman Polanski, dio una entrevista desde la c\u00e1rcel; dijo que Obama es \"idiota\" y  \"esclavo de Wall Street\"", "titulo": "El asesino\u00a0Charles Manson rompi\u00f3 un silencio que dur\u00f3 20 a\u00f1os", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Esta semana, el video m\u00e1s visto en la web tiene m\u00e1s de un mill\u00f3n de visitas en Youtube, y consta de los cl\u00e1sicos ingredientes para ser un \u00e9xito: un ni\u00f1o que canta y un tema pegadizo. Pero el componente que hace la diferencia y supera la f\u00f3rmula es que el bebe rapea hasta dormido.", "El ni\u00f1o, que es filmado mientras hace una siesta junto a su hermano en un auto en movimiento, se comienza a despertar al escuchar un tema del grupo de hip hop Waka Flocka y comienza a cantar su estribillo \"It's a party, It's a party, It's a party\". Luego se despabila y sonr\u00ede a c\u00e1mara."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366573-el-bebe-que-rapea-hasta-dormido", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Al escuchar un tema de hip hop en el auto de sus padres, un ni\u00f1o que duerme la siesta comienza a cantar mientras se despierta", "titulo": "El bebe que rapea hasta dormido", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por David AlandeteEl Pa\u00eds", "WASHINGTON.- Los recortes presupuestarios que el presidente Barack Obama asumi\u00f3 el 8 de abril para evitar la paralizaci\u00f3n del gobierno federal norteamericano tienen una v\u00edctima principal: sus reformas medioambientales. Durante los dos primeros a\u00f1os de su mandato, el presidente le dio nuevos fondos y competencias a la Agencia de Protecci\u00f3n Medioambiental, que este a\u00f1o, y por primera vez en la historia, proceder\u00e1 a regular la emisi\u00f3n de di\u00f3xido de carbono en el sector empresarial.", "El nuevo presupuesto pactado con los republicanos, sin embargo, supone un recorte del 16% en los fondos de esa agencia. Pierde US$ 1600 millones de su presupuesto anual respecto a 2010, algo que dificultar\u00e1 un mandato previo de Obama de inspeccionar a partir de este a\u00f1o cada f\u00e1brica y cada refiner\u00eda que emita m\u00e1s de 75.000 toneladas de di\u00f3xido de carbono al a\u00f1o.", "Desde que ocuparon la mayor\u00eda en una de las dos c\u00e1maras del Congreso, en enero, los republicanos han convertido a la EPA (por sus siglas en ingl\u00e9s) en la diana a la que han lanzado muchos de sus dardos pol\u00edticos. La han utilizado como un ejemplo de burocracia regulatoria que lastra la econom\u00eda de este pa\u00eds en nombre del ecologismo. Tal ha sido su campa\u00f1a contra la agencia, que el pasado 7 de abril votaron a favor de una norma que le negar\u00eda expresamente la potestad de regular las emisiones de di\u00f3xido de carbono, contraviniendo una decisi\u00f3n del Tribunal Supremo. La norma no prosperar\u00eda en el Senado, de mayor\u00eda dem\u00f3crata.", "A la EPA, los republicanos la han acusado de todos los males posibles: de destruir empleos, de incrementar la factura de la luz, de encarecer la gasolina y de poner trabas a la producci\u00f3n empresarial. 'El r\u00e9gimen medioambiental de la EPA consiste en da\u00f1os econ\u00f3micos desprovistos de ganancias ecol\u00f3gicas', dijo el pasado 7 de abril el jefe del Comit\u00e9 de Energ\u00eda y Comercio de la C\u00e1mara, el republicano Fred Upton. Un mes antes hab\u00eda acusado a Obama de permitir que la EPA 'sea el instrumento de unos bur\u00f3cratas a los que no ha elegido nadie para imponer, por la puerta trasera, normas de canje de emisiones que son muy impopulares'.", "La EPA ha sido para Obama, de hecho, el recurso necesario para intentar cumplir con su compromiso asumido en la cumbre del clima de Copenhague de reducir las emisiones de CO2 en un 17% para 2020 con respecto a los niveles de 2005. Hasta 2010, Obama aument\u00f3 el presupuesto anual de la agencia de 7.500 a 10.300 millones de d\u00f3lares (7.135 milones de euros). En agosto la instruy\u00f3 para que se dispusiera a regular las emisiones de di\u00f3xido de carbono f\u00e1brica a f\u00e1brica, refiner\u00eda a refiner\u00eda y planta el\u00e9ctrica a planta el\u00e9ctrica. Tom\u00f3 aquella decisi\u00f3n porque el Senado hab\u00eda paralizado una ley aprobada en la C\u00e1mara por los dem\u00f3cratas, cuando ten\u00edan mayor\u00eda en ella, un a\u00f1o antes. Aquella norma hubiera impuesto por primera vez l\u00edmites legales a la contaminaci\u00f3n.", "El presidente recurri\u00f3 a la EPA porque el Tribunal Supremo as\u00ed se lo permit\u00eda. La agencia la hab\u00eda creado en 1970 Richard Nixon, el primer presidente en regular en materia medioambiental. Hasta 2007, solo regul\u00f3 el vertido de materiales altamente t\u00f3xicos, como el mercurio o el plomo. En aquel a\u00f1o, sin embargo, la m\u00e1xima instancia judicial del pa\u00eds oblig\u00f3 a la agencia a sumar a sus competencias la de controlar el di\u00f3xido de carbono, dado que las evidencias cient\u00edficas demostraban que era nocivo para la salud, contra el criterio del entonces presidente, George W. Bush.", "Este a\u00f1o, la agencia debe comenzar un proceso de inspecci\u00f3n de unas 550 f\u00e1bricas que emitan m\u00e1s de 75.000 toneladas de di\u00f3xido de carbono al a\u00f1o y que adem\u00e1s despidan otros materiales t\u00f3xicos como el plomo o el \u00f3xido de azufre. En enero, adem\u00e1s, Obama dict\u00f3 una orden ejecutiva por la cual ped\u00eda a la agencia que revisara las normas finales sobre di\u00f3xido de carbono, en las que llevaba trabajando ya m\u00e1s de tres a\u00f1os, para que tuvieran el m\u00ednimo impacto posible en la econom\u00eda y el mercado laboral, dada la crisis financiera. La EPA deber\u00e1 emitir esas normas este mismo a\u00f1o. Eso fue precisamente lo que trataron de evitar los republicanos con su voto el pasado siete de abril.", "Diversos responsables de la EPA -que emplea a 17.000 funcionarios- han anunciado que ahora tratar\u00e1n de ajustar su presupuesto a las nuevas circunstancias. Recortar\u00e1n 1.000 millones de d\u00f3lares (693 millones de euros) de un programa nacional de mejora en depuradoras de agua y sistemas de recolecci\u00f3n de aguas fecales; eliminar\u00e1n 103 millones de euros a un programa de compra de terrenos privados para convertirlos en reservas naturales y otros 34 millones a otros programas de lucha contra el cambio clim\u00e1tico. Adem\u00e1s, recortar\u00e1n gastos eliminando de la lista de especies en peligro de extinci\u00f3n al lobo gris.", "Amenaza contra la salud reproductiva.  Los recortes en la agencia de medioambiental no son la \u00faltima batalla de los republicanos. Hay otro objetivo en su lucha presupuestaria con la Casa Blanca: eliminar la financiaci\u00f3n p\u00fablica federal de la organizaci\u00f3n Planned Parenthood, dedicada a dar servicios de planificaci\u00f3n familiar y salud sexual. Pero, por ahora no lo han conseguido.", "Desde 1970, y por decisi\u00f3n de Richard Nixon, esa organizaci\u00f3n recibe fondos federales. En 2009, Washington le concedi\u00f3 360 millones de d\u00f3lares (unos 250 millones de euros). De ellos, ni un solo c\u00e9ntimo se destin\u00f3 a la pr\u00e1ctica de abortos, ya que le ley proh\u00edbe utilizar para eso fondos federales. Aun as\u00ed, con otros fondos, la organizaci\u00f3n es la primera en n\u00famero de interrupciones legales de embarazos en Estados Unidos.", "Es esa la raz\u00f3n que ha colocado a Planned Parenthood en el punto de mira de la nueva hornada de republicanos afines al movimiento radical del Tea Party. La organizaci\u00f3n antiabortista Susan B. Anthony List asegura que Planned Parenthood efect\u00faa un 25% de los abortos que se practican cada a\u00f1o en el pa\u00eds.", "La organizaci\u00f3n, adem\u00e1s, asesora sobre prevenci\u00f3n de enfermedades ven\u00e9reas, distribuye anticonceptivos y ofrece atenci\u00f3n m\u00e9dica a las mujeres de forma gratuita o muy barata. En 2010, efectuaron cuatro millones de pruebas para detectar enfermedades de transmisi\u00f3n sexual, otro mill\u00f3n para detectar c\u00e1ncer de \u00fatero y 830.000 mamograf\u00edas. En un pa\u00eds de sanidad privada y con m\u00e1s de 45 millones de personas sin seguro m\u00e9dico, es un servicio cr\u00edtico para miles de mujeres.", "Los republicanos aceptaron dejar de lado los recortes al organismo para aprobar el presupuesto por la v\u00eda urgente. Sin embargo, los l\u00edderes conservadores ya han anunciado que para aprobar el presupuesto de 2012 volver\u00e1n a presentar la misma", "\u00a9 EDICIONES EL PAIS, SL."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366536-la-politica-medioambiental-la-gran-victima-del-recorte-de-obama", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La agencia de EE.UU. que debe inspeccionar las emisiones pierde US$ 1600 millones", "titulo": "La pol\u00edtica medioambiental, la gran v\u00edctima del recorte de Obama", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En  Microf\u00edsica del Poder  , el fil\u00f3sofo franc\u00e9s Michel Foucault sostiene que \"el poder tiene que ser analizado como algo que circula, o m\u00e1s bien como algo que no funciona sino en cadena. El poder se organiza a trav\u00e9s de una organizaci\u00f3n reticular (...). El poder circula a trav\u00e9s del individuo que ha constituido\".", "Buena parte de esta \"cadena del poder\" es la que el kirchnerismo apuntar\u00e1 a robustecer esta semana mientras que la oposici\u00f3n se desgrana cada d\u00eda y su debilidad ya casi no muestra siquiera cadenas posibles de poder alternativo.", "Al menos tres nuevos indicios de que el proyecto reelectoral de Cristina Kirchner est\u00e1 en pie se reflejar\u00e1n en diferentes espacios en las pr\u00f3ximas horas:", "1- La Presidenta retoma hoy su actividad luego de una semana de reposo ordenado por su m\u00e9dico y har\u00e1 un acto en la Casa Rosada para anunciar la puesta en marcha del pago de la asignaci\u00f3n universal por hijo para las embarazadas. Se trata de una medida que ya hab\u00eda anunciado hace un mes la misma Cristina Kirchner. Pero no importa: lo central es la puesta en escena. Explicitar una medida que beneficiar\u00e1 a las embarazadas de bajos recursos a partir de la semana 12 de gestaci\u00f3n con 220 pesos mensuales. El plan de Asignaci\u00f3n Universal por Hijo no es tal porque hay m\u00e1s de tres millones de ni\u00f1os de bajos recursos que quedan hoy afuera del sistema seg\u00fan estimaciones extraoficiales. En el Gobierno, no obstante, creen que se trata de una buena medida que tendr\u00e1 fuerte impacto electoral.", "2- El kirchnerismo juvenil expondr\u00e1 una vez m\u00e1s su poder en cadena pasado ma\u00f1ana en un acto de la Corriente Agraria Nacional y Popular (Canpo). El encuentro, al que concurrir\u00e1 la Presidenta, ser\u00e1 en el Luna Park y estar\u00e1 liderado por el ministro de Agricultura, Juli\u00e1n Dom\u00ednguez. Este sector apunta a fracturar la Mesa de Enlace y recuperar el voto del peque\u00f1o productor rural. Hay medidas que Canpo lleva bajo el brazo para lograr convencimiento: la regulaci\u00f3n de la venta de tierra a extranjeros, los subsidios a peque\u00f1os productores y la entrega a las cooperativas del manejo de la exportaci\u00f3n de granos. Es decir, el regreso a la  Junta Nacional de Granos creada por Per\u00f3n en 1946. Una iniciativa que golpear\u00eda duro a intermediarios y exportadores de granos.", "3- En la misma cadena del poder kirchnerista se preparan los gremialistas para el acto del 29 de abril donde esperan una definici\u00f3n de Cristina para las elecciones de octubre. Hoy por la tarde, el jefe del gremio de taxis, Omar Viviani se reunir\u00e1 con 12 gremios nucleados en la CGT para ultimar los detalles de este acto en el que Moyano espera reunir a 300.000 personas y dar lugar al viejo esquema de poder peronista.", "En la vereda de enfrente, la oposici\u00f3n no logra siquiera ponerse de acuerdo para ver con qui\u00e9nes y c\u00f3mo ser\u00e1 el engranaje de poder alternativo al kirchnerismo.", "Mauricio Macri se re\u00fane hoy con la mesa nacional de Pro. Sus allegados aseguran que dar\u00e1 definiciones de su candidatura presidencial pero no tienen el panorama claro. Tampoco saben cu\u00e1les son los l\u00edmites del esquema de alianzas.", "El Peronismo Federal de Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1 festej\u00f3 ayer elecciones internas con un solo candidato. Y promete seguir sin Eduardo Duhalde en la competencia electoral por el resto del pa\u00eds \u00bfEspejismo proselitista? \u00bfFicci\u00f3n peronista? Nadie sabe c\u00f3mo describir este paisaje extra\u00f1o en que qued\u00f3 atrapado el PJ disidente.", "Alfons\u00edn dijo ayer en Perfil que \"Nada es f\u00e1cil en la vida y mucho menos en pol\u00edtica\". No se equivoca. Ni \u00e9l ni sus aliados tienen planes inmediatos o visibles para sellar acuerdos electorales y poder ganarle al kirchnerismo.", "La microf\u00edsica del poder y su cadena de estimulaci\u00f3n inmediata s\u00f3lo parecer\u00eda funcionar en estos d\u00edas para potenciar la reelecci\u00f3n de Cristina Kirchner. En el Gobierno transpiran ambici\u00f3n de continuidad de poder y ello se nota claramente. El resto son apenas engranajes decorativos que en muchos casos est\u00e1n demasiado oxidados."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366383-la-microfisica-del-poder-k", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "La microf\u00edsica del poder K", "fecha": "\r\n                \r\n              Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Imag\u00ednese que, como estudiante, tenga la posibilidad de elegir a la plantilla de profesores que dictan clases en su colegio. Pues bien, en la escuela Cherwell de Oxford, en Inglaterra, esta idea est\u00e1 siendo llevada a la pr\u00e1ctica. En esta instituci\u00f3n, los alumnos tienen un rol mucho m\u00e1s activo en el reclutamiento de maestros que el resto de los estudiantes del \u00e1rea.", "A todos los candidatos para las vacantes de docentes se les pide que impartan una clase -o al menos una parte de ella- en un aula. Una vez finalizada la lecci\u00f3n, los alumnos hacen comentarios por escrito sobre el aspirante.", "Aquellos que optan por un puesto de un grado superior en la escuela, del tipo gerencial, deben participar en una entrevista conducida por un panel de estudiantes -conformado por adolescentes de 13 a\u00f1os y m\u00e1s- y por un un grupo de adultos.", "En opini\u00f3n de la subdirectora del colegio, Julie Stuart-Thompson, ser buen profesor no consiste en tener un curriculum vitae maravilloso y en ser bueno hablando con los adultos: los buenos docentes deben ser h\u00e1biles en el aula.", "\"En el caso de alguien que debe dar muchas clases, es fundamental contar con los comentarios de los alumnos, y eso es algo que hacemos de forma habitual\", afirma.", "Y para aquellos que se presentan a los cargos m\u00e1s altos, la entrevista llevada a cabo por los alumnos es todo menos una oportunidad para relajarse.", "\"No es un buen aspirante el que piense que el panel de estudiantes implica un proceso de selecci\u00f3n f\u00e1cil y que las opiniones de esos adolescentes no son tomadas en cuenta\", Stuart-Thompson.", "Entrenamiento.  El panel de alumnos, escogido entre un grupo de j\u00f3venes entrenados, se re\u00fane antes de la entrevista con un profesor para decidir qu\u00e9 preguntas se le formular\u00e1n al candidato.", "\"Se los prepara en aspectos como lenguaje corporal y en la forma de hablar de las personas, y se les pide que no a\u00f1adan preguntas, porque ellos saben que eso ser\u00eda injusto con otros candidatos\", explica la subdirectora.", "Stuart-Thompson, quien fue entrevistada por miembros del consejo estudiantil cuando obtuvo su actual cargo hace cinco a\u00f1os, dice que los alumnos pueden ser muy intuitivos.", "\"Se dan cuenta de cosas que los adultos no perciben o de cosas que no se comentan\", se\u00f1ala.", "\"A veces se trata de la forma en la que un candidato les habla de los estudiantes, si est\u00e1 siendo autoritario o no tiene convicci\u00f3n al responder a las preguntas que los alumnos formulan, y eso los irrita\".", "Investigaci\u00f3n de mercado.  Despu\u00e9s de la entrevista, los adolescentes env\u00edan la informaci\u00f3n al personal y a los directivos de la instituci\u00f3n educativa. Seg\u00fan Stuart-Thompson, los estudiantes suelen aportar datos muy valiosos: \"Creo que, ya que ellos son nuestros clientes, debemos escuchar lo que piensan. Si esto fuera una empresa, uno no dar\u00eda ning\u00fan paso importante sin una investigaci\u00f3n de mercado\".", "\"Cuanta m\u00e1s informaci\u00f3n tengamos de los alumnos, mayores son las probabilidades de tomar una buena decisi\u00f3n\", asegura la subdirectora.", "Stuart-Thompson a\u00f1ade que hay m\u00e1s beneficios de la participaci\u00f3n de los estudiantes en el proceso de reclutamiento, que van m\u00e1s all\u00e1 de encontrar al candidato ideal para un puesto.", "Este mecanismo no s\u00f3lo les da a los alumnos la posibilidad de desarrollar un sentido de liderazgo y responsabilidad, sino que adem\u00e1s les permite ver la fortaleza y la calidad de los profesores, para poder apreciarlos m\u00e1s cuando sean sus maestros.", "\"Queremos motivar a nuestros estudiantes para que hagan m\u00e1s cosas. Cuanto m\u00e1s les exiges, m\u00e1s podr\u00e1n dar\", concluye la subdirectora de la escuela Cherwell de Oxford."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366535-alumnos-contratan-a-sus-profesores-en-una-escuela-en-gran-bretana", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Tras una clase abierta del aspirante, los estudiantes opinan y comentan su desempe\u00f1o", "titulo": "Alumnos contratan a sus profesores en una escuela en Gran Breta\u00f1a", "fecha": "\u00a0Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La presidenta Cristina Fern\u00e1ndez anunci\u00f3 hoy beneficios en la cobertura del PAMI a los jubilados y la extensi\u00f3n de la asignaci\u00f3n por hijo a las embarazadas.", "Los descuentos del PAMI en la cobertura de medicamentos pasar\u00e1n del 40 al 50 por ciento y del 70 al 80 por ciento, inform\u00f3.", "Adem\u00e1s, comunic\u00f3 que habr\u00e1 beneficios para los jubilados en materia de turismo. \"Hemos podido recuperar Aerol\u00edneas Argentinas y, por ello, se ha podido firmar un acuerdo con el PAMI para beneficiar a nivel tur\u00edstico a los jubilados\".", "\"Vivimos un estado de equidad y justicia y, esto, no se podr\u00e1 invalidar aunque algunos quieran hacerlo\", dijo.", "Asignaci\u00f3n.  Por cadena nacional, la mandataria oficializ\u00f3  la puesta en marcha del pago de la asignaci\u00f3n por hijo a las embarazadas, una medida que  hab\u00eda anticipado el 1\u00b0 de marzo en su discurso anual en el Congreso.", "\"La asignaci\u00f3n para las mujeres embarazadas a partir de la decimosegunda semana de vida ya es una realidad\", dijo.", "Precis\u00f3 que \"de 9026 muertes\" que se producen al a\u00f1o \"casi la mitad se podr\u00edan evitar, por lo que es fundamental el control prenatal\".", "\"Mi gran ilusi\u00f3n es poder bajar a un d\u00edgito los \u00edndices de mortalidad infantil y, eso, lo podremos hacer en uno o dos a\u00f1os\", asegur\u00f3.", "La asignaci\u00f3n es la misma que ya cobran los padres y madres que perciben menos de 1500 pesos por mes o est\u00e9n empleados en la econom\u00eda informal. La condici\u00f3n adicional que deber\u00e1n cumplir las embarazadas es que se inscriban en el Plan Nacer del Ministerio de Salud para los controles prenatales.", "La medida comenzar\u00e1 a regir a partir del 1\u00ba de mayo, y le insumir\u00e1 al Estado unos $ 240 millones hasta fin de a\u00f1o, que saldr\u00e1n de la Anses.", "Vacunaci\u00f3n.  La Presidenta tambi\u00e9n anunci\u00f3 que se agregar\u00e1 al calendario de vacunaci\u00f3n una nueva, la del neumococo.  \"Se ha logrado un calendario de 15 vacunas solventadas por el Estado y, la del neumococo para los ni\u00f1os, nos demandar\u00e1 una inversi\u00f3n de 40 millones de d\u00f3lares\".", "\"En 2003 ten\u00edamos m\u00e1s de 60 mil casos de hepatitis B. Desde 2009 no tenemos registro de trasplante por esa enfermedad y, en los dos \u00faltimos a\u00f1os, s\u00f3lo hubo 100 casos. Pero si ma\u00f1ana muere un chico de meningitis nos dir\u00e1n que ha ocurrido a pesar del plan de vacunaci\u00f3n anunciado\", dijo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366648-la-presidenta-anuncio-mejoras-para-la-compra-de-medicamentos-de-jubilados", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Inform\u00f3 que los descuentos del PAMI en la cobertura pasar\u00e1n del 40 al 50% y del 70 al 80%; dio detalles de la extensi\u00f3n de la asignaci\u00f3n universal a las embarazadas", "titulo": "La Presidenta anunci\u00f3 mejoras para la compra de medicamentos de jubilados", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luego de que Scioli cediera a aceptar las listas de adhesi\u00f3n que quer\u00eda el kirchnerismo, con la reglamentaci\u00f3n de la Ley de Reforma Electoral que realiz\u00f3 en paralelo con la Naci\u00f3n, el gobernador comenz\u00f3 a garantizarse apoyos utilizando esa modalidad.", "A pesar de que al comienzo mostr\u00f3 resistencia, el gobierno de Scioli finalmente se aline\u00f3 con la Casa Rosada y defendi\u00f3 las colectoras. En este sentido, ya comenz\u00f3 a aprovechar la posibilidad para sellar acuerdos puntuales con fuerzas vecinalistas que lo respaldan en varios distritos bonaerenses.", "Hoy, cinco intendentes bonaerenses del vecinalismo adelantaron que adherir\u00e1n a la lista del Frente para la Victoria (FpV) a nivel provincial y nacional en las elecciones de octubre pr\u00f3ximo.", "Los jefes comunales Blas Altieri (Pinamar), Gustavo Pulti (General Pueyrred\u00f3n), Ricardo M\u00f3ccero (Coronel Su\u00e1rez), Enrique Garc\u00eda (Vicente L\u00f3pez) y Ricardo Curutchet (Marcos Paz); le aseguraron a Scioli su acompa\u00f1amiento a las candidaturas del FPV.", "En la reuni\u00f3n que mantuvieron con el mandatario bonaerense en la Casa de Gobierno tambi\u00e9n acordaron un nuevo encuentro para los pr\u00f3ximos d\u00edas, en el que se sumar\u00e1 a otros jefes comunales identificados con el vecinalismo.", "Pulti sostuvo que \"la identidad de cada uno de los distritos tendr\u00e1 un correlato electoral que nos permita apoyar tanto la reelecci\u00f3n de la Presidenta de la Naci\u00f3n, si as\u00ed resuelve hacerlo, cosa que estamos deseosos, como la reelecci\u00f3n del gobernador de la provincia de Buenos Aires\".", "Altieri expres\u00f3: \"Hemos manifestado nuestra voluntad en esta posibilidad que nos da la reglamentaci\u00f3n de la ley electoral\".", "\"Los vecinalistas somos partidos pol\u00edticos y vamos a manifestar la adhesi\u00f3n que queremos integrar esta f\u00f3rmula presidencial y de gobernador, de manera tal que vamos a tener lo mismo que el FpV\", indic\u00f3.", "En tanto, el jefe de Gabinete, Alberto P\u00e9rez, explic\u00f3 que \"es una voluntad pol\u00edtica de los partidos que ellos componen, sin hablar todav\u00eda de nombres propios, para acompa\u00f1ar, desde su propia identidad, en octubre a los candidatos del FPV\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366603-scioli-suma-intendentes-a-las-listas-de-adhesion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Sell\u00f3 acuerdos con cinco dirigentes vecinalistas para sumar fuerzas al kirchnerismo y planea m\u00e1s reuniones", "titulo": "Scioli suma intendentes a las listas de adhesi\u00f3n", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Pocas horas despu\u00e9s de que se conociera el proyecto del Gobierno para reformar el sistema de obras sociales, del que LA NACION dio cuenta en su edici\u00f3n de ayer, el sindicalismo moyanista volvi\u00f3 a reclamar \"l\u00edmites\" a la actividad de las prepagas.", "\"Nosotros estamos dispuestos a discutir sobre la salud en la Argentina. Si no, el debate queda siempre en esta expresi\u00f3n que promueven algunos sectores seg\u00fan la que los sindicalistas discuten la caja. Es injusto, porque cuando se habla del sector empresarial, nunca se dice la caja, se dice los recursos. Y cuando se habla de los dirigentes sindicales despectivamente se dice la caja\", plante\u00f3 un molesto Omar Plaini, diputado y jefe del sindicato de canillitas en declaraciones a radio 10.", "Enseguida, se meti\u00f3 de lleno en  uno de los temas que m\u00e1s preocupa a la CGT por estas horas, m\u00e1s all\u00e1 de la decisi\u00f3n de la Casa Rosada de reformar la Administraci\u00f3n de Programas Especiales, que maneja 1100 millones de pesos de las obras sociales y cuyo control est\u00e1 hoy en manos de Moyano.", "\"Privilegios excepcionales\".  Plaini, uno de los sindicalistas m\u00e1s allegados al jefe de la central obrera, hizo especial hincapi\u00e9 en la reforma de la normativa de empresas de medicina prepaga, que en los \u00faltimos a\u00f1os han absorbido gran cantidad de afiliados que migraron del sistema de obras sociales sindicales.", "\"Hace cuatro a\u00f1os que en el Congreso est\u00e1 dando vueltas la reglamentaci\u00f3n de las prepagas de salud que tienen privilegios excepcionales en sus prestaciones como el recorte de edad, los mayores de edad, todas decisiones que se tomaron desde una visi\u00f3n totalmente mercantilista. Nosotros queremos discutir la totalidad de la salud\", se quej\u00f3 Plaini.", "El embate no termin\u00f3 all\u00ed. \"Pareciera que las prepagas son las grandes garantes de \u00e9tica en la Argentina, que no es as\u00ed, y que nosotros fu\u00e9ramos malditos, que no es as\u00ed tampoco. Hay que reglamentar las prepagas, poner las cosas claras\", concluy\u00f3 el gremialista.", "La CGT reclama  que directamente se frene el libro de pases a las prepagas. En la Casa Rosada, sin embargo, se resisten a una medida tan dr\u00e1stica. Analizan alternativas para compensar los desequilibrios de los m\u00e1s afectados, pero no har\u00edan cambios radicales al sistema.", "En esa l\u00ednea, el Gobierno apuesta a aprobar este a\u00f1o una iniciativa que regula el sector de la medicina privada. Est\u00e1 previsto que el proyecto sea tratado en breve en la C\u00e1mara de Diputados, donde ya hab\u00eda sido avalado en 2009, pero que volvi\u00f3 al cuerpo porque tuvo modificaciones sustanciales en el Senado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366581-las-prepagas-tienen-privilegios-excepcionales-sentencio-el-moyanista-plaini", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Tras la presentaci\u00f3n del proyecto del Gobierno para reformar el sistema de obras sociale, el jefe del sindicato de canillitas  pidi\u00f3 \"reglas claras\" para el sector", "titulo": "\"Las prepagas tienen privilegios excepcionales\", sentenci\u00f3 el moyanista Plaini", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El vicepresidente, Julio Cobos, indic\u00f3 que pronto se reunir\u00e1 con el candidato presidencial de la UCR, Ricardo Alfons\u00edn, con la idea de \"recuperar el tiempo perdido y sumar equipos t\u00e9cnicos\" para \"conformar la plataforma\" electoral.", "De esta manera, tras las duras cr\u00edticas que lanz\u00f3 hacia el alfonsinismo cuando se baj\u00f3 de la interna radical, el vicepresidente cedi\u00f3 y mostr\u00f3 acercamiento hacia Alfons\u00edn, que tras postularse como el candidato oficial de la UCR busca sellar cuanto antes la unidad de su partido.", "Adem\u00e1s, el vicepresidente comenz\u00f3 a mostrar l\u00edmites hacia un acuerdo con Macri y se\u00f1al\u00f3 que no tiene previsto juntarse con el jefe de gobierno porte\u00f1o. En cambio, insisti\u00f3 en que \"para las pol\u00edticas de Estado no tiene que haber l\u00edmites\".", "Desde el lado del alfonsinismo tambi\u00e9n reiteraron la importancia del di\u00e1logo con el vicepresidente luego de las fuertes tensiones que terminaron con la baja del mendocino de la interna radical. El titular del Comit\u00e9 Nacional del Radicalismo, el alfonsinista Angel Rozas, anticip\u00f3 que en los pr\u00f3ximos d\u00edas va a mantener encuentros con dirigentes de su partido, y estim\u00f3 que \"el primero de ellos\" ser\u00e1 con Cobos.", "\"Una vez que acordemos con Cobos respecto del programa y su inserci\u00f3n en la campa\u00f1a, me gustar\u00eda hablar despu\u00e9s con (Ernesto) Sanz por el mismo tema\", ampli\u00f3 el ex gobernador del Chaco.", "En tanto, Rozas calific\u00f3 como \"un problema\" el llamado de Mauricio Macri a unificar la oposici\u00f3n al indicar que \"no se pueden juntar partidos que no piensen lo mismo\".", "Gobernador, no. En tanto, Cobos asegur\u00f3 hoy no tener \"ninguna aspiraci\u00f3n a ser gobernador\" de Mendoza aunque admiti\u00f3 que tiene \"ofrecimientos\" para que encabece la lista de diputados nacionales pero dijo que ante todo lo que quiere \"es que la UCR y el Frente C\u00edvico\" en la provincia vayan unidos.", "El titular del Senado remarc\u00f3 que \"quiero contribuir a esa unidad\" y confi\u00f3 que \"no tengo ninguna aspiraci\u00f3n a ser gobernador, ya hay gente joven y preparada para hacerlo. Yo ya gobern\u00e9 Mendoza\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366611-cobos-mas-cerca-de-alfonsin-hay-que-recuperar-el-tiempo-perdido", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Anticip\u00f3 que dialogar\u00e1 con el candidato de la UCR y dijo que no tiene previsto reunirse con Macri; Rozas calific\u00f3 al acuerdo con el mendocino como \"prioritario\"", "titulo": "Cobos, m\u00e1s cerca de Alfons\u00edn: \"Hay que recuperar el tiempo perdido\"", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Durante estos \u00faltimos d\u00edas me he pasado escuchando c\u00f3mo pol\u00edticos de la oposici\u00f3n hablan de supuestos \"l\u00edmites\" a la hora de sentarse en una misma mesa a dialogar sobre lo que creemos son los problemas que tiene el pa\u00eds y cu\u00e1les podr\u00edan ser las propuestas de pol\u00edticas de Estado que nos permitan plasmar las bases de un desarrollo a largo plazo.", "Me cuesta much\u00edsimo entender a que se refieren cuando dicen: \"Mi l\u00edmite es Macri\" o \"mi l\u00edmite es el Pro\". Incre\u00edblemente para la historia m\u00e1s reciente de nuestro pa\u00eds existe un dirigente como Mauricio Macri que, siendo el pol\u00edtico de la oposici\u00f3n mejor posicionado en todas las encuestas, propone que todos nos sentemos a la misma mesa a dialogar, sin ning\u00fan condicionamiento en t\u00e9rminos de candidaturas. Es decir, dejando de lado el hecho de ser quien hoy recibe mayor apoyo de la gente que no quiere votar al kirchnerismo, y priorizando la b\u00fasqueda genuina y sincera de acuerdos de gobernabilidad y de pol\u00edticas que le den sustentabilidad al crecimiento que hoy el pa\u00eds tiene, pero que depende casi exclusivamente de la tracci\u00f3n que ejercen las econom\u00edas de otras naciones del mundo demandando nuestros productos primarios y alimentos.", "\u00bfL\u00edmite ideol\u00f3gico? \u00bfA qu\u00e9 ideolog\u00eda se refieren? \u00bfA la de una gesti\u00f3n de gobierno que encontr\u00f3 a la Ciudad devastada por la falta de compromiso del gobierno nacional y la desidia durante tantos a\u00f1os anteriores al 2007 y empez\u00f3 a recuperarlo? No estar\u00eda nada mal recordar aqu\u00ed que ni siquiera la n\u00f3mina de empleados se conoc\u00eda y tampoco la cantidad de bienes que le pertenec\u00edan. Esa Ciudad que en diciembre de 2007 recaudaba por las concesiones de recursos que le pertenecen a todos los vecinos no m\u00e1s de 9 millones de pesos y que a dos a\u00f1os de iniciada la gesti\u00f3n del Pro ya recaudaba 60 millones por los mismos bienes y en algunos de los casos manteniendo a los mismos licenciatarios, que no se negaron a pagar de un d\u00eda para otro un aumento de hasta el 300 por ciento porque sab\u00edan perfectamente que era irrisorio el canon que estaban aportando a las arcas p\u00fablicas.", "\u00bfA qu\u00e9 ideolog\u00eda? \u00bfA la que considerando que era una buena pol\u00edtica de estado la de dar continuidad al Programa Ciudadan\u00eda Porte\u00f1a para familias de bajos recursos, no s\u00f3lo ampli\u00f3 sustantivamente la cantidad de familias que lo reciben sino que adem\u00e1s mejor\u00f3 sus instrumentos de seguimiento? \u00bfA la que aument\u00f3 en un 70 por ciento las vacantes en paradores y hogares para personas en situaci\u00f3n de calle?  \u00bfA la que comenz\u00f3 a desarrollar en serio una pol\u00edtica de atenci\u00f3n a los ni\u00f1os de 0 a 5 a\u00f1os y ya tiene 20 Centros de Primera Infancia, en donde se trabaja con las mam\u00e1s y sus hijos para empezar desde all\u00ed a igualar oportunidades?", "\u00bfA qu\u00e9 ideolog\u00eda? \u00bfA la que despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de ning\u00fan cambio que implicara acortar la brecha entre colegios p\u00fablicos y privados, introdujo el Ingl\u00e9s como idioma extranjero para todos los ni\u00f1os, conect\u00f3 a todas las escuelas a Internet y va a entregar este a\u00f1o una computadora por alumno y maestro de la Ciudad? Es bueno recordar a este punto, que la gesti\u00f3n del Pro encontr\u00f3 en diciembre del a\u00f1o 2007 la mitad de los edificios escolares sin instalaciones de gas. Ese \"progresismo\" que hoy habla de \"l\u00edmites\" ten\u00eda el 75 por ciento de esos edificios en situaci\u00f3n de emergencia y un informe de la Defensor\u00eda del Pueblo daba cuenta de eso.  Es en esta gesti\u00f3n que se realizaron m\u00e1s de 1000 obras entre peque\u00f1as, medianas y grandes que nos permiten decir que hoy, entre otras cosas, todas las escuelas tienen su calefacci\u00f3n.", "\u00bfA qu\u00e9 \"l\u00edmite\" se refieren esos pol\u00edticos de la oposici\u00f3n? No logro entenderlo. Mauricio Macri, sobre quien tantos fantasmas se agitaron, es el dirigente de un partido democr\u00e1tico que hace tres a\u00f1os y medio gobierna la Ciudad por voluntad de una amplia mayor\u00eda de porte\u00f1os y es quien, definitivamente, ha comenzado un proceso de reconstrucci\u00f3n de ese Estado que debe igualar oportunidades y generar condiciones para el desarrollo, cuando lo que encontramos fue un sitio donde los amigos del poder de turno se miraban el ombligo.", "Y me confundo m\u00e1s a\u00fan cuando recuerdo que muchos de esos pol\u00edticos de la oposici\u00f3n que hoy hablan de \"l\u00edmites\" refiri\u00e9ndose al Pro, apoyaron expl\u00edcitamente y en algunos casos participaron de esos a\u00f1os en los que la Ciudad no serv\u00eda al ciudadano sino a los propios amigos, de una manera endog\u00e1mica. Y quiero ser justa, por supuesto que exist\u00edan tambi\u00e9n aquellos funcionarios que se compromet\u00edan y trataban de llevar adelante su propia responsabilidad con mucha dignidad. A algunos de ellos los he escuchado hablar muchas veces de sus frustraciones en aquellos a\u00f1os.", "Me sigo preguntando, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el \"l\u00edmite\"? \u00bfEn una gesti\u00f3n que sin haber tenido nunca la mayor\u00eda en la Legislatura local promulg\u00f3 centenares de normas, la mayor\u00eda de las cuales fueron proyectos de la oposici\u00f3n, en muchas oportunidades apoyados tambi\u00e9n por nuestros legisladores?  Imaginemos el Congreso Nacional trabajando con esa l\u00f3gica de acuerdos y consensos permanentes\u2026", "\u00bfO ser\u00e1 que no est\u00e1 bien haber comenzado a implementar en serio el Plan Hidr\u00e1ulico de la Ciudad, tantas veces anunciado por las gestiones anteriores, pero al no dar votos r\u00e1pidos para la pr\u00f3xima elecci\u00f3n, nunca puesto en marcha anteriormente?  \u00bfO se trata de que haber comenzado a recuperar el Parque Sarmiento, por ejemplo, que ten\u00eda pastizales que tapaban a cualquier persona que quisiera entrar a \"dar una vuelta\" y todas sus instalaciones en un estado que realmente hac\u00edan acodar a una ciudad de posguerra, no es \"progresista\"? \u00bfO que el hecho de que ahora la Ciudad en lugar de contar con 4000 miserables rampas para discapacitados cuente con 20.000 y hechas como se debe, tampoco es \"progresista\"? \u00bfO ser\u00e1 que no gustan los patios integradores para ni\u00f1os con discapacidad y sin discapacidad que hoy tenemos en m\u00e1s de 20 plazas y parques p\u00fablicos, cuando en el a\u00f1o 2007 al asumir la gesti\u00f3n de gobierno no nos encontramos con ninguno?", "Me \"parto la cabeza\" y sigo pensando: \u00bfde qu\u00e9 \"l\u00edmite\" hablan? \u00bfSer\u00e1 que les parece muy mal que nos hayamos decidido a formar una fuerza de seguridad local, porque el gobierno nacional se empecin\u00f3 en no querer traspasar la parte de la Polic\u00eda Federal que correspond\u00eda que se transfiriera, y que hoy el Instituto de Formaci\u00f3n de esa polic\u00eda sea un ejemplo en todo sentido, que el plan de creaci\u00f3n de la Polic\u00eda Metropolitana se vaya cumpliendo tal y como lo pensamos, que los vecinos de los barrios en donde est\u00e1 la polic\u00eda local se sientan m\u00e1s protegidos y los de los otros barrios no vean la hora de que a ellos tambi\u00e9n les llegue, y que la primera Comisar\u00eda con Fiscal\u00eda dentro del mismo edificio sea justamente una Comisar\u00eda de la Polic\u00eda Metropolitana? Ser\u00eda muy raro que todo esto les pareciera malo, porque todos sabemos que la gran preocupaci\u00f3n de nuestros ciudadanos, es la inseguridad.", "\u00bfLa urbanizaci\u00f3n de la Villa 19? \u00bfLos trabajos que estamos haciendo para que ese proceso de urbanizaci\u00f3n se vaya implementado exitosamente en cada una de las villas de la Ciudad, hasta poder decir que ya tenemos barrios donde la gente comienza a vivir con dignidad y no en esos lugares de hacinamiento?", "Claro, puede ser que hablen del l\u00edmite a errores que pudimos haber cometido o a todo lo que a\u00fan falta hacer. Pero resulta que nuestro Gobierno ha sido el \u00fanico capaz de reconocer que puede equivocarse y corregir lo que hay que corregir. Me pregunto qu\u00e9 hicieron esos pol\u00edticos que hablan de \"l\u00edmite\" cuando se refieren al Pro o al propio Mauricio Macri cuando tuvieron la oportunidad de utilizar recursos p\u00fablicos en pos del mejoramiento de la calidad de vida de la gente.", "\u00bfNo deber\u00edamos todos pensar que el verdadero \"l\u00edmite\" hay que pon\u00e9rselo a cualquier pr\u00e1ctica autoritaria que ponga en peligro, por ejemplo, la libertad de expresi\u00f3n? \u00bfY si se lo ponemos a esta enfermedad que tenemos de no poder sentarnos a dialogar en paz y debatir cu\u00e1les podr\u00edan ser aquellas pol\u00edticas que nos comprometemos todos a llevar adelante para que la oportunidad que nuestro pa\u00eds est\u00e1 teniendo desde hace unos a\u00f1os no se desperdicie? \u00bfY si le ponemos un \"limite\" a nuestros narcisismos y pensamos juntos c\u00f3mo volvemos a ser el pa\u00eds latinoamericano con mejor calidad educativa; c\u00f3mo luchamos contra el flagelo del narcotr\u00e1fico y de las adicciones en nuestros adolescentes y j\u00f3venes? \u00bfC\u00f3mo logramos que ese 30 por ciento de compatriotas pobres dejen de serlo y puedan tener esperanza; c\u00f3mo hacemos para diversificar la matriz energ\u00e9tica de la Argentina y c\u00f3mo nos integramos en ese \u00e1rea con nuestros pa\u00edses vecinos; c\u00f3mo potenciamos la producci\u00f3n agroindustrial? \u00bfC\u00f3mo mejoramos nuestras rutas y ferrov\u00edas; c\u00f3mo atraemos inversiones; c\u00f3mo hacemos para que adem\u00e1s de consumir los argentinos tambi\u00e9n ahorremos y entonces fortalezcamos el sistema de financiamiento para nuevas empresas y emprendimientos? \u00bfC\u00f3mo seducimos a los argentinos que tienen dinero en el exterior para que sean los primeros en traerlo nuevamente al pa\u00eds e invertirlo generando nuevos puestos de trabajo; c\u00f3mo mejoramos nuestro sistema tributario para que sea realmente justo y equitativo? \u00bfC\u00f3mo hacemos para que los subsidios estatales no vayan a las empresas sino a nuestros ciudadanos de menores recursos? \u00bfC\u00f3mo generamos una pol\u00edtica poblacional con desarrollo de econom\u00edas regionales que nos permitan desconcentrar los grandes conglomerados urbanos en los que el hacinamiento crece a\u00f1o a a\u00f1o? \u00bfC\u00f3mo logramos que nuestros j\u00f3venes se involucren cada vez m\u00e1s en la pol\u00edtica y la \"cosa p\u00fablica\" con esp\u00edritu constructivo y generoso, y no con actitudes en las que prima la confrontaci\u00f3n y los rencores que ni siquiera les son propios?", "Cuanta impotencia y frustraci\u00f3n genera que en una Argentina que tiene oportunidades tan excepcionales, los prejuicios, los narcisismos, las vanidades personales, en fin: nuestra enfermedad de individualismo extremo, no nos permita ponerle \"l\u00edmites\" a las cosas que hace tiempo nos vienen deteriorando la calidad de vida a todos y sobre todo dejando sin esperanzas a quienes necesitan de nuestros di\u00e1logos y nuestros acuerdos para empezar a so\u00f1ar otra vez y no s\u00f3lo vivir el d\u00eda a d\u00eda.", "Estoy absolutamente segura de que la gran mayor\u00eda de los argentinos nos est\u00e1 pidiendo hoy a los dirigentes pol\u00edticos que le pongamos l\u00edmite a nuestro egocentrismo y microclima, y est\u00e1 deseosa de vernos en una misma mesa tratando de ponernos de acuerdo en esas pol\u00edticas que nos permitir\u00e1n, como a algunos de nuestros vecinos de Am\u00e9rica latina, aprovechar estos a\u00f1os de oportunidades y crecimiento para sentar bases s\u00f3lidas de desarrollo de una vez por todas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366527-el-error-de-los-limites-opositores", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Por Gabriela MichettiEspecial para", "titulo": "El error de los l\u00edmites opositores", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El esc\u00e1ndalo en el que deriv\u00f3 la preinterna del Peronismo Federal entre Eduardo Duhalde y Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1 sigue generando fuertes cruces entre sus protagonistas.", "Mientras que el gobernador de San Luis reiter\u00f3 que piensa seguir adelante con la preinterna escalonada, aun cuando el bonaerense deje de participar, desde el duhaldismo pusieron en duda la continuidad del proceso de selecci\u00f3n y ratificaron la candidatura del ex presidente.", "\"No es mi anhelo ser candidato en estas condiciones\", dijo esta noche Rodr\u00edguez Sa\u00e1 en declaraciones al programa  Con voz propia  , que emite la senal Am\u00e9rica 24. Y remat\u00f3: \"Mi anhelo es ganarle a Duhalde\". En esa entrevista, sostuvo: \"Si sucediera que no participara [Duhalde],  me proclamar\u00eda como candidato del Peronismo Federal\".", "\"No tiene nada de difunta, est\u00e1 vivita y coleando, siempre para adelante\", respondi\u00f3 el jefe de campa\u00f1a del ex presidente, Carlos Brown, cuando le preguntaron si el bonaerense podr\u00eda declinar su postulaci\u00f3n tras la preinterna que se realiz\u00f3 ayer en Catamarca, Santiago del Estero y Tucum\u00e1n de la que el caudillo no particip\u00f3.", "Brown aludi\u00f3 as\u00ed a la elecci\u00f3n que se realiz\u00f3 en el noroeste del pa\u00eds sin la participaci\u00f3n de Duhalde y de la que Rodr\u00edguez Sa\u00e1 se proclam\u00f3 ganador. \"Lo de Alberto\" Rodr\u00edguez Sa\u00e1 de haber salido anoche ante los medios de prensa diciendo que estaba muy contento cuando gan\u00f3 solo es un bochorno\", descarg\u00f3 Brown.", "Respecto de la continuidad del proceso de preinternas, a la que todav\u00eda le restan tres cap\u00edtulos, Brown puntualiz\u00f3: \"Se ver\u00e1 como sigue\".", "El propio Duhalde reconoci\u00f3 esta ma\u00f1ana que \"hay desilusi\u00f3n de mucha gente\" dentro del PJ Federal aunque se\u00f1al\u00f3 que que se someter\u00e1 a la decisi\u00f3n de la conducci\u00f3n del partido \"si esta decide el d\u00eda 25 de abril que este proceso debe seguir\".", "En una entrevista con la misma radio, Rodr\u00edguez Sa\u00e1 se\u00f1al\u00f3 que la decisi\u00f3n de Duhalde de no presentarse en las internas este fin de semana fue \"un desaire a la gente del interior\" e ironiz\u00f3 con que era la primera persona en la historia que \"sabiendo que va a ganar no se presenta\".", "En tanto, volvi\u00f3 a criticar a Duhalde por haberse bajado de la contienda de ayer. \"Ayer \u00e9l [por Duhalde] no se present\u00f3 a darme la mano y eso me doli\u00f3 mucho\", se lament\u00f3.", "\"Se pudri\u00f3 todo\".  De la contienda tambi\u00e9n opin\u00f3 el jefe del gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, quien se declar\u00f3 \"sorprendido \" por la pelea entre los precandidatos presidenciales del Peronismo Federal. \"Estoy sorprendido como todos, ven\u00eda bien la cosa y de pronto se pudri\u00f3 todo. Pero no s\u00e9 m\u00e1s que lo que saben ustedes\", sostuvo Macri, en declaraciones por el canal C5N.", "La interna se hab\u00eda quedado con un solo protagonista desde el jueves de la semana pasada, cuando el duhaldismo denunci\u00f3 que Rodr\u00edguez Sa\u00e1 \"cambi\u00f3 las reglas de juego\" al proponer votar s\u00f3lo en las capitales de las provincias en las que se llevar\u00edan a cabo las pr\u00f3ximas ediciones de la interna. En las dos primeras citas (ciudad de Buenos Aires, primero, y la Mesopotamia, el domingo \u00faltimo), Duhalde se impuso a Rodr\u00edguez Sa\u00e1."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366546-rodriguez-saa-no-es-mi-anhelo-ser-candidato-en-estas-condiciones", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "As\u00ed, se refiri\u00f3 a la tensi\u00f3n que se produjo con Duhalde en la interna del Peronismo Federal; aseguran que la postulaci\u00f3n del ex presidente est\u00e1 \"vivita y coleando\"", "titulo": "Rodr\u00edguez Sa\u00e1: \"No es mi anhelo ser candidato en estas condiciones\"", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"Yo no soy Isabelita. A m\u00ed no me va a voltear la UOM.\" Con esa comparaci\u00f3n, la Presidenta comunic\u00f3 al intendente de Quilmes y gremialista metal\u00fargico Francisco Guti\u00e9rrez, el dramatismo con que sigue uno de los conflictos sindicales que se abrieron el viernes pasado: el delegado por los empleados en la asamblea de Siderar vot\u00f3 contra el Gobierno en la pulseada por incorporar a la compa\u00f1\u00eda m\u00e1s directores de la Anses. Es uno de los tres desaf\u00edos que le llegan a la Presidenta desde el gremialismo. La CGT tambi\u00e9n se ha estremecido por el proyecto de reforma del sistema de las obras sociales que anunci\u00f3 ayer este diario. Adem\u00e1s, el Ministerio de Trabajo debi\u00f3 dedicar el fin de semana a la suspensi\u00f3n de un conflicto petrolero que paraliz\u00f3 la producci\u00f3n de crudo por 18 d\u00edas en Santa Cruz. El paro llev\u00f3 al secretario de Energ\u00eda, Daniel Cameron, a advertir que el abastecimiento de naftas de los pr\u00f3ximos d\u00edas pod\u00eda estar en riesgo. As\u00ed comienza, entonces, la semana de Cristina Kirchner: con su pol\u00edtica amenazada por un cerco sindical.", "No deber\u00eda llamar la atenci\u00f3n que los actores corporativos se expandan en una \u00e9poca en la que los partidos pol\u00edticos no consiguen celebrar con normalidad una interna. La tragicomedia de la UCR y el Peronismo Federal convive en las p\u00e1ginas de los diarios con los estremecimientos gremiales que mortifican al Gobierno. Tampoco deber\u00eda sorprender: a la hora de organizar el poder, ella prefiere, en la escuela de su esposo, las transacciones sectoriales al di\u00e1logo pol\u00edtico.", "El di\u00e1logo en el que la se\u00f1ora de Kirchner record\u00f3 el derrumbe de la se\u00f1ora de Per\u00f3n se produjo el viernes pasado. Reci\u00e9n finalizaba la asamblea de Siderar y el representante de los trabajadores por el programa de propiedad participada, un metal\u00fargico, hab\u00eda votado junto a los accionistas privados para que se postergara la incorporaci\u00f3n de nuevos representantes de la Anses.", "La UOM prest\u00f3 un servicio catastr\u00f3fico a la se\u00f1ora de Kirchner. No s\u00f3lo demor\u00f3 la aplicaci\u00f3n de su decreto. Adem\u00e1s, atestigu\u00f3 que, ya no para los diab\u00f3licos ejecutivos de Techint, tambi\u00e9n para los empleados es preferible que los muchachos de La C\u00e1mpora no ingresen en el directorio. Como el resto del gremialismo, los metal\u00fargicos creen tener m\u00e1s derecho a representar a los contribuyentes de la Anses que los militantes juveniles que rodean a la Presidenta.", "El avance oficial sobre las empresas se sostiene en el impecable argumento de que \"el Estado debe cuidar el ahorro de los argentinos\". Nada parece tan urgente, sobre todo cuando se advierte lo poco que hace la Anses para volver cre\u00edble esa consigna. Para empezar, el kirchnerismo se ha empe\u00f1ado en aletargar la comisi\u00f3n bicameral del Congreso creada para monitorear a ese organismo.", "Adem\u00e1s, las auditor\u00edas universitarias prometidas por la Anses para garantizar la calidad de sus inversiones jam\u00e1s se realizaron. La \u00fanica supervisi\u00f3n, hay que suponer, correr\u00eda por cuenta del Organo Consultivo creado por Amado Boudou cuando se estatiz\u00f3 el sistema previsional. Estaba integrado, entre otros, por el sindicalista Juan Zanola y por el recaudador de la campa\u00f1a presidencial, Sebasti\u00e1n Gramajo, ambos procesados por integrar la \"mafia de los medicamentos\".", "En definitiva: llama la atenci\u00f3n que funcionarios tan celosos con la vigilancia de los activos de los trabajadores sean a la vez tan remisos en someter a alg\u00fan control el manejo que ellos mismos hacen de esos recursos.", "M\u00e1s all\u00e1 de estas exhibiciones de cinismo, la Presidenta desat\u00f3 una disputa con el sindicalismo, como demuestra la conducta de la UOM. N\u00e9stor Kirchner y Julio De Vido hab\u00edan aprovechado la designaci\u00f3n de directores de la Anses en las empresas para reforzar su alianza con los gremios. Ausente Kirchner, la viuda rompi\u00f3 ese pacto para beneficiar a La C\u00e1mpora, su instrumento de intervenci\u00f3n en las internas del oficialismo.", "Esta novedad puso en alerta a Hugo Moyano. A \u00e9l y a sus colegas el avance de los \"camporitas\" -as\u00ed llaman a los \"cuadros universitarios\" de la se\u00f1ora de Kirchner- les produce alergia. La c\u00fapula sindical conserva reflejos pavlovianos adquiridos en los a\u00f1os 70 que la enfrentan al entorno de Olivos. Un ejemplo: al gremialista Julio Piumato le han escuchado conjeturar que el exhorto suizo sobre los Moyano puede haber sido una artima\u00f1a del ex montonero Juan Gasparini, experto en finanzas que ejerce el periodismo en la Confederaci\u00f3n Helv\u00e9tica.", "Ahora la dirigencia sindical y la izquierda del Gobierno tienen un motivo menos fantasmag\u00f3rico para enfrentarse: como public\u00f3 ayer LA NACION, por los despachos oficiales circula un proyecto de reforma del sistema de obras sociales cuya aplicaci\u00f3n ser\u00eda dram\u00e1tica para el gremialismo.", "El inspirador fue Kirchner. A fines de 2008 \u00e9l comenz\u00f3 a estudiar con el interventor en el PAMI, Luciano Di Cesare, un mecanismo para que ese instituto, junto a la Administraci\u00f3n de Programas Especiales (APE) de la Superintendencia de Salud, concentre las contrataciones de las entidades sindicales. Los sindicalistas perder\u00edan de ese modo una fuente invalorable de poder y de dinero. Al final del camino, el PAMI quedar\u00eda transformado en una megaobra social estatal, similar al seguro de salud que hab\u00eda imaginado Ra\u00fal Alfons\u00edn en los a\u00f1os 80. Los prestadores privados -cl\u00ednicas, laboratorios, farmacias- se convertir\u00edan en proveedores del Estado.", "Es posible que con la resurrecci\u00f3n de este plan se pretenda llamar a Moyano a una mesa de negociaci\u00f3n antes de que se confeccionen las listas del PJ. Sobre las espaldas del camionero pesa el dictamen del salte\u00f1o Juan Urtubey: \"Piantavotos\". No hay que enga\u00f1arse: el gobernador habl\u00f3 por todo el peronismo territorial (una versi\u00f3n insistente afirma que la Presidenta padeci\u00f3 su lipotimia despu\u00e9s de que Moyano la conmin\u00f3 a suspender una entrevista con Urtubey, el mi\u00e9rcoles pasado).", "La pol\u00e9mica por el dise\u00f1o del sistema de salud agrega m\u00e1s presi\u00f3n a un debate preexistente. La CGT reclama $ 3000 millones de recursos concentrados en la APE. Pero la Presidenta se resiste a distribuir m\u00e1s de $ 1000 millones. Por un lado, porque no encuentra funcionarios con el arrojo suficiente como para firmar semejante cheque y no terminar en lo de Norberto Oyarbide. Por otro, porque el reparto beneficiar\u00eda al gremio de los trabajadores rurales, del duhaldista Ger\u00f3nimo Venegas.", "Los sindicalistas ganaron una provisoria tranquilidad judicial desde que el segundo de Zanola, Sergio Palazzo, fue a declarar en la causa de los medicamentos. Desde el coraz\u00f3n del poder, alguien le asegur\u00f3: \"And\u00e1 tranquilo; hasta fin de a\u00f1o no sale nadie, pero tampoco entra nadie\". Hablaban de la c\u00e1rcel, claro.", "Sin embargo, el matrimonio de Hugo Moyano y Liliana Zulet no consigui\u00f3 lo que pretende: que el sistema que eximi\u00f3 de una investigaci\u00f3n patrimonial exhaustiva al matrimonio Kirchner se aplique para cerrar tambi\u00e9n sus causas. Esa inquietud y la pol\u00e9mica por el sistema de salud le otorgan un nuevo significado al acto del pr\u00f3ximo 29 en la avenida 9 de Julio.", "El camionero se propuso reunir all\u00ed a unas 300.000 personas. De su entorno ha trascendido que piensa proponer esta opci\u00f3n: \"\u00bfA qui\u00e9n le creen? \u00bfA Clar\u00edn o a m\u00ed?\". Acaso H\u00e9ctor Magnetto no deba esperar un auxilio mayor en su duelo con la Casa Rosada.", "Sin embargo, el avance sobre las obras sociales podr\u00eda reorientar contra el Gobierno el discurso de Moyano.", "Ninguna de estas tensiones tiene para la Presidenta el dramatismo que la que llega desde Santa Cruz. All\u00ed los petroleros dejaron de extraer crudo hace 18 d\u00edas. El conflicto llev\u00f3 al secretario de Energ\u00eda, Daniel Cameron, a anticipar que por la ca\u00edda de la producci\u00f3n -20% del total del pa\u00eds- pod\u00eda faltar nafta en estos d\u00edas. De Vido se reuni\u00f3 con el titular del sindicato, H\u00e9ctor Segovia -a quien en varias pintadas amenazan de muerte-, y su rival, el rebelde Rub\u00e9n Retamoso. Ayer lo hizo la viceministra de Trabajo, Noem\u00ed Rial. Mientras se libra esa interna, las autoridades sugirieron a YPF que importe combustibles.", "No deja de ser una paradoja que los desaf\u00edos m\u00e1s angustiantes contra Cristina Kirchner lleguen desde la corporaci\u00f3n sindical. Contra lo que indica su ret\u00f3rica, contra lo que consigna su curr\u00edculum, ella proviene de esa matriz. No s\u00f3lo porque convivi\u00f3 por d\u00e9cadas con un dirigente que, como su esposo, inici\u00f3 su carrera al amparo Armando Mercado, ex esposo de Alicia Kirchner y ex jefe de los petroleros de Santa Cruz. El primer acercamiento de la Presidenta a la pol\u00edtica se produjo, cuando ni\u00f1a, de la mano de su madre, Ofelia, delegada del sindicato del Ministerio de Econom\u00eda bonaerense. Desde ese rinc\u00f3n, tan conocido y tan arcaico, est\u00e1 recibiendo hoy las amenazas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366508-tres-frentes-gremiales-acechan-a-cristina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Tres frentes gremiales acechan a Cristina", "fecha": "\r\n                \r\n              Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La candidata a jefa de gobierno porte\u00f1o, Mar\u00eda Eugenia Estenssoro (Coalici\u00f3n C\u00edvica), pidi\u00f3 la suspensi\u00f3n de la publicidad oficial durante el per\u00edodo preelectoral. \"La nueva ley de reforma electoral proh\u00edbe que los partidos compren espacios publicitarios, pero no dice nada de la propaganda oficial\", afirm\u00f3 la senadora y candidata.", "El ex gobernador de Corrientes, Jos\u00e9  Antonio Romero Feris, encabez\u00f3 el acto de inauguraci\u00f3n del ciclo 2011de la C\u00e1tedra Libre del Pensamiento Nacional, organizado por el Centro de Estudios Nacionales, que cre\u00f3 Arturo Frondizi, en la Universidad Argentina John F. Kennedy. El ex senador exalt\u00f3 la figura de estadista de Frondizi."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366466-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jaime RosembergLA NACION", "La accidentada interna del peronismo federal que protagonizan el ex presidente Eduardo Duhalde y el gobernador de San Luis, Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1, tuvo ayer un ins\u00f3lito (y acaso el \u00faltimo) tercer cap\u00edtulo.", "A pesar de la deserci\u00f3n del ex presidente, que el viernes \u00faltimo se baj\u00f3 de la contienda con duras cr\u00edticas hacia su adversario y orden\u00f3 a sus fiscales no participar de los comicios, el gobernador de San Luis se proclam\u00f3 anoche ganador de las elecciones que se desarrollaron en Santiago del Estero, Tucum\u00e1n y en Catamarca. Comicios sin junta electoral conjunta, ni fiscales duhaldistas.", "\"He triunfado. Espero que el doctor Duhalde venga a darme la mano, como yo se la di la semana pasada y la anterior\", afirm\u00f3 el mandatario puntano, en conferencia de prensa en un teatro de San Telmo. Un rato antes, sus colaboradores dieron datos concretos: victoria con el 98% de la votos, con 15.897 votos para \u00e9l y 497 para Duhalde en las tres provincias. \"Eramos cuatro, quedamos tres, ahora parece que somos dos, pero queda uno solo\", dijo el mandatario puntano. Lo acompa\u00f1aba su hermano, el ex presidente Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1, funcionarios y simpatizantes. De inmediato, afirm\u00f3 que se abre \"un espacio de reflexi\u00f3n\" en el sector y que el 8 de mayo se votar\u00e1 en la regi\u00f3n centro. Desde el duhaldismo reafirmaron que el ex presidente ya \"se baj\u00f3 de la interna\" y que lo de ayer fue \"un capricho\" del mandatario puntano.", "En realidad, la interna se hab\u00eda quedado con un solo protagonista desde el jueves, cuando el duhaldismo denunci\u00f3 que Rodr\u00edguez Sa\u00e1 \"cambi\u00f3 las reglas de juego\" al proponer votar s\u00f3lo en las capitales de las provincias en las que se llevar\u00edan a cabo las pr\u00f3ximas ediciones de la interna. En las dos primeras citas (ciudad de Buenos Aires, primero, y la Mesopotamia, el domingo \u00faltimo), Duhalde se impuso a Rodr\u00edguez Sa\u00e1.", "\"Las elecciones de hoy [por ayer] responden a un capricho de Rodr\u00edguez Sa\u00e1. Sin junta electoral ni fiscales, el acuerdo de partes queda sin efecto y la elecci\u00f3n es inv\u00e1lida\", afirm\u00f3 a La Nacion Carlos Brown, jefe de campa\u00f1a de Duhalde. Fue m\u00e1s moderado que su jefe pol\u00edtico, que anteayer dijo que la suspensi\u00f3n de las internas era \"un verdadero papel\u00f3n\".", "En la noche del s\u00e1bado, la mesa de coordinaci\u00f3n del PF, integrada por el misionero Ram\u00f3n Puerta, el salte\u00f1o Juan Carlos Romero y Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1, emiti\u00f3 un comunicado en el que se \"lament\u00f3\" el desencuentro, y se llam\u00f3 a las partes \"a no adoptar acciones unilaterales\". Como si la deserci\u00f3n de Duhalde no se hubiera concretado, Rodr\u00edguez Sa\u00e1 sigui\u00f3 con las actividades programadas. Por la ma\u00f1ana, y junto con su hermano, el senador Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1, visit\u00f3 la escuela Jos\u00e9 M\u00e1rmol, en Tucum\u00e1n. Al mediod\u00eda, pas\u00f3 por Catamarca y, por la tarde, lleg\u00f3 a Santiago del Estero para ver la marcha de los comicios. Desde all\u00ed vol\u00f3 hacia la sede porte\u00f1a de campa\u00f1a, en San Telmo.", "A pesar del optimismo de Rodr\u00edguez Sa\u00e1, la apat\u00eda fue el denominador com\u00fan en la jornada. En las tres escuelas habilitadas para votar en Tucum\u00e1n (una en la capital, otra en Banda del R\u00edo Sal\u00ed y la \u00faltima en Yerba Buena), un ej\u00e9rcito de militantes puntanos fueron las autoridades de mesa y fiscales en las 90 mesas habilitadas. Seg\u00fan fuentes de esa provincia, punteros que responden al gobernador tucumano, el kirchnerista Jos\u00e9 Alperovich, trabajaron fuerte en Banda del R\u00edo Sal\u00ed a favor de la candidatura de Rodr\u00edguez Sa\u00e1.", "\u00bfC\u00f3mo seguir\u00e1 la interna? Desde el duhaldismo abrigaban alguna m\u00ednima esperanza de arreglo, aunque sin demasiados datos concretos. Rodr\u00edguez Sa\u00e1, en tanto, cree que sus chances presidenciales se fortalecen. \"Doctor Duhalde, he cumplido con la ley y los compromisos. Como dice el ajedrez. Pieza tocada, pieza movida\", ironiz\u00f3 el puntano, que expres\u00f3 su confianza en que las internas continuar\u00e1n en mayo. Aunque sean con un solo candidato.", "Informe de Jos\u00e9 Luis Sbrocco"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366461-gano-rodriguez-saa-y-no-cede-la-tension-con-duhalde", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Sin la participaci\u00f3n del ex presidente, se impuso en Tucum\u00e1n, Santiago del Estero y Catamarca", "titulo": "Gan\u00f3 Rodr\u00edguez Sa\u00e1 y no cede la tensi\u00f3n con Duhalde", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["A los 75 a\u00f1os y tras padecer una grave enfermedad, falleci\u00f3 ayer en la Capital Gustavo Eduardo Figueroa, un reconocido hombre de la diplomacia.", "Casado con Judith Canclini y padre de cinco hijos, Figueroa ya estaba alejado de la funci\u00f3n p\u00fablica. La embajada de Austria fue uno de los \u00faltimos destinos que tuvo Figueroa como embajador argentino. Pero desde muy temprana edad se volc\u00f3 a la diplomacia.", "Figueroa naci\u00f3 en Buenos Aires el 6 de enero de 1936, egres\u00f3 de la Facultad de Ciencias Pol\u00edticas, de la Escuela de Relaciones Internacionales de la Universidad del Salvador y en 1958 ingres\u00f3 en la Canciller\u00eda.", "Estuvo en diferentes cargos en el exterior e integr\u00f3 misiones diplom\u00e1ticas, como en 1982, cuando fue miembro de la delegaci\u00f3n argentina a la Reuni\u00f3n del Consejo de Seguridad en las Naciones Unidas por el conflicto de la guerra en las islas Malvinas.", "En aquella oportunidad, represent\u00f3 al entonces canciller argentino, Nicanor Costa M\u00e9ndez, ya que Figueroa ocupaba el cargo de director de Prensa y Difusi\u00f3n del Palacio San Mart\u00edn.", "Figueroa particip\u00f3 en las negociaciones de Costa M\u00e9ndez durante la gesti\u00f3n mediadora del ex secretario de Estado de los Estados Unidos, Alexander Haig.", "De esta manera, Figueroa se transform\u00f3 en esos agitados d\u00edas en la voz de la Canciller\u00eda en torno a las infructuosas negociaciones diplom\u00e1ticas destinadas a evitar la guerra con Gran Breta\u00f1a. A\u00f1os m\u00e1s tarde de esos hechos, Figueroa enviar\u00eda a La Nacion una carta en la que coment\u00f3, entre otras cosas, que \"nunca lo pude convencer [al ex presidente de facto Fortunato Galtieri] de que los brit\u00e1nicos no s\u00f3lo iban a pelear, sino que adem\u00e1s iban a ganar\" la guerra.", "Sus compa\u00f1eros de la diplomacia recuerdan con afecto y respeto intelectual a Figueroa, quien tambi\u00e9n fue c\u00f3nsul en Nueva York y embajador en Noruega y en Holanda.", "\"Era un hombre de consulta permanente de la diplomacia y de reconocida trayectoria en el cuerpo diplom\u00e1tico\", expres\u00f3 ayer un embajador que conoc\u00eda de cerca a Figueroa.", "Ocup\u00f3 tambi\u00e9n misiones diplom\u00e1ticas especiales en la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos, fue representante permanente ante las Naciones Unidas, miembro de la delegaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Integraci\u00f3n F\u00edsica con Chile y fue condecorado por los gobiernos de Bolivia, Brasil, Grecia, Colombia y Austria, entre otros. Tambi\u00e9n Figueroa trabaj\u00f3 como referente de la diplomacia en diferentes cargos en las embajadas de Chile y la entonces Checoslovaquia.", "En la misma misiva que hab\u00eda enviado a La Nacion, en agosto de 1997, Figueroa agreg\u00f3 un comentario final: \"Ingres\u00e9 en la Canciller\u00eda en 1958, vi pasar muchos cancilleres y muchos presidentes. La prioridad, la obsesi\u00f3n de todos era el tema de Chile y las Malvinas. Lo de Chile ya est\u00e1 casi solucionado, s\u00f3lo faltan los hielos continentales. \u00bfPor qu\u00e9 no pensar que con Malvinas alg\u00fan d\u00eda puede pasar lo mismo?\".", "Los familiares y amigos de Figueroa le har\u00e1n hoy al mediod\u00eda una misa de cuerpo presente en la Iglesia del Pilar."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366462-murio-el-embajador-gustavo-figueroa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Muri\u00f3 el embajador Gustavo Figueroa", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El canciller H\u00e9ctor Timerman llegar\u00e1 hoy a la ciudad de Kiev, la capital de Ucrania, para participar de la Cumbre Internacional sobre el uso seguro e innovador de la energ\u00eda nuclear.", "La reuni\u00f3n se concretar\u00e1 a 25 a\u00f1os del accidente nuclear ocurrido en la central de Chernobyl, y los participantes buscar\u00e1n reafirmar el compromiso colectivo con la adopci\u00f3n de las medidas necesarias para prevenir accidentes nucleares.", "\"La comunidad internacional recordar\u00e1 a las v\u00edctimas y reafirmar\u00e1 el compromiso colectivo con la adopci\u00f3n de las medidas necesarias para prevenir accidentes nucleares\", se\u00f1al\u00f3 la canciller\u00eda argentina en un comunicado.", "Entre los asistentes estar\u00e1n el secretario general de las Naciones Unidas, Ban Ki-moon, y el presidente de la Comisi\u00f3n Europea, Jos\u00e9 Manuel Dur\u00e3o Barroso.", "Timerman, adem\u00e1s, se reunir\u00e1 con algunas de las principales autoridades ucranianas para firmar un acuerdo de reconocimiento de t\u00edtulos universitarios, uno de supresi\u00f3n de visados y otro de cooperaci\u00f3n en materia tur\u00edstica. Seg\u00fan un comunicado oficial, los acuerdos tendr\u00e1n como objetivo alentar los intercambios y profundizar los v\u00ednculos entre ambos pa\u00edses.", "La presidenta Cristina Kirchner hab\u00eda participado de la cumbre sobre seguridad nuclear el a\u00f1o pasado, organizada por el presidente de Estados Unidos, Barack Obama, en Washington."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366463-timerman-en-la-cumbre-nuclear", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Timerman, en la cumbre nuclear", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La diputada de Pro Gabriela Michetti est\u00e1 sufriendo la indefinici\u00f3n de su jefe pol\u00edtico, Mauricio Macri, sobre la candidatura del jefe de gobierno en la ciudad de Buenos Aires. En la sesi\u00f3n del mi\u00e9rcoles pasado, en el Congreso aprovech\u00f3 para descargarse con dos diputados de su bloque, sentados a su lado. \"Es maquiav\u00e9lico lo que hace. No me dice nada y encima hoy fue al lanzamiento de la candidatura de Sergio [Bergman]\", les dijo, ofuscada. Una de las diputadas que la escuchaban, promotora de la postulaci\u00f3n de Michetti en la Capital, la tom\u00f3 de la mano y asinti\u00f3 con la cabeza. Hubo mucho de catarsis pero, por ahora, Michetti no logr\u00f3 disipar sus dudas.", "Le dijo que no una vez, nada menos que a su padre, N\u00e9stor Kirchner. Fue en las elecciones de 2009. El ex presidente quer\u00eda que M\u00e1ximo, su hijo, fuera candidato a diputado nacional por Santa Cruz. Se necesitaba un Kirchner en la boleta, en una elecci\u00f3n en la que el gobernador, Daniel Peralta, hab\u00eda copado la campa\u00f1a. Pero el creador de la agrupaci\u00f3n de j\u00f3venes kirchneristas La C\u00e1mpora impuso su negativa. Blanca Blanco de Peralta, la esposa del gobernador, fue la cabeza de la lista K y los Kirchner por primera vez perdieron en su provincia. Tras la muerte del ex presidente, el nombre de M\u00e1ximo vuelve a sonar como candidato.", "En M\u00e9xico naci\u00f3 una agrupaci\u00f3n kirchnerista de j\u00f3venes bautizada G-25. Un \u00edcono de ellos, a la distancia, es Juan Manuel Abal Medina. El nombre obedece a que la comunidad argentina en M\u00e9xico es la \"provincia 25\", conformada por los llamados \"argenmex\", exiliados all\u00ed durante la dictadura. Tienen estrecha relaci\u00f3n con la embajadora Patricia Vaca Narvaja (foto) y se referencian en familias exiliadas de ex dirigentes montoneros, como la de Juan Manuel Abal Medina, padre del secretario de Medios kirchnerista y nexo clave de la Presidenta con el empresario Carlos Slim. De all\u00ed su devoci\u00f3n por el joven funcionario, al que imaginan como candidato a vicepresidente de Cristina. \"Es el elegido\", brome\u00f3 un viejo dirigente del PJ que estuvo en la frustrada visita presidencial.", "Lejos de la exposici\u00f3n medi\u00e1tica que tuvo en la crisis entre el Gobierno y el campo, Alfredo de Angeli sigue vinculado a la pol\u00edtica, con la centroderecha y el PJ. En la estancia San Mart\u00edn, propiedad de su amigo Danilo Cal\u00e9, De Angeli prepara asados y recibe a Macri, Duhalde y Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1, entre otros", "Fue el momento desopilante de la exposici\u00f3n que el jueves ofreci\u00f3 el director de la Anses, Diego Bossio, ante una comisi\u00f3n bicameral del Congreso y ocurri\u00f3 cuando la peronista Adriana Bortolozzi (Formosa), fiel a su estilo desenfadado, destac\u00f3 el cambio experimentado por el funcionario desde que era asesor del ex senador y hoy gobernador de Mendoza, Celso Jaque, y su presente. \"Ahora parece un Capitanich cualquiera\", dijo la senadora. \"Sin adjetivar, por favor\", la reprendi\u00f3 el kirchnerista Eric Calcagno, que moderaba el debate. \"Pero si lo dije como un elogio\", se defendi\u00f3 Bortolozzi. \"No me gust\u00f3 la palabra cualquiera\", insisti\u00f3 Calcagno. Por la cara de Bossio, la comparaci\u00f3n con el gobernador de Chaco, conocido por su infinita locuacidad, no le cay\u00f3 muy bien.", "Ocurri\u00f3 el martes pasado en medio de una reuni\u00f3n de comisi\u00f3n de la C\u00e1mara de Diputados, durante el tratamiento de un proyecto para perseguir la trata de personas. Moderaba el debate el diputado Juan Carlos Vega (Coalici\u00f3n C\u00edvica), presidente de la Comisi\u00f3n de Legislaci\u00f3n Penal. Luego de la intervenci\u00f3n de una funcionaria de la Corte Suprema de Justicia, le dio la palabra a la legisladora porte\u00f1a Diana Maff\u00eda (CC), pero le pidi\u00f3 que su discurso no superara los siete minutos, el mismo lapso con que cuentan los diputados para sus intervenciones, le explic\u00f3. \"Algunos dicen que \u00e9se es el tiempo de un orgasmo\", sorprendi\u00f3 Maff\u00eda. \"Pero no s\u00e9 si los diputados tienen los mismos tiempos que los dem\u00e1s\", agreg\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366464-la-angustia-que-persigue-a-michetti", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La trastienda de la pol\u00edtica (y de los pol\u00edticos)", "titulo": "La angustia que persigue a Michetti", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nicol\u00e1s Balinotti  LA NACION", "El atril se ubicar\u00e1 en el centro de un escenario de 40 metros de ancho que se situar\u00e1 en la avenida 9 de Julio, a la altura donde se levanta el Ministerio de Desarrollo Social. Desde all\u00ed y ante unas 300.000 personas, seg\u00fan estiman los organizadores, Hugo Moyano entonar\u00e1 el 29 de abril un discurso que estar\u00e1 inflamado de peronismo puro.", "El l\u00edder de la CGT comparti\u00f3 con unos pocos dirigentes los temas que tratar\u00e1 en su oratoria por la conmemoraci\u00f3n del D\u00eda del Trabajador. Algunos allegados descuentan que evocar\u00e1 a Per\u00f3n y a Evita, que llamar\u00e1 a la clase obrera a acompa\u00f1ar a Cristina Kirchner, y que reclamar\u00e1 mayor protagonismo sindical en el armado pol\u00edtico. Pedir\u00e1 tambi\u00e9n por la participaci\u00f3n de los trabajadores en las ganancias netas de las empresas y por ganar espacios en los directorios de las empresas con cotizaci\u00f3n p\u00fablica.", "Adem\u00e1s, aseguran los moyanistas, no faltar\u00e1n acusaciones a los opositores y cr\u00edticos del camionero, as\u00ed como t\u00e1citos ataques al gobernador reelecto de Salta, Juan Manuel Urtubey, que lo rotul\u00f3 de \"piantavotos\".", "Si bien el moyanismo acus\u00f3 el golpe y contraatac\u00f3 a coro a Urtubey, el camionero no piensa alborotar la relaci\u00f3n en el PJ, donde ocupa el liderazgo de Buenos Aires y el cargo de vicepresidente primero nacional.", "Los detalles del acto del 29 se definir\u00e1n hoy en un encuentro en la sede de la CGT. Participan de la organizaci\u00f3n unos 12 gremios coordinados por el taxista Omar Viviani.", "Si bien a\u00fan no hay confirmaci\u00f3n oficial, Cristina Kirchner piensa asistir al acto y saludar desde el escenario a los trabajadores. Eso s\u00ed, no anunciar\u00e1 desde all\u00ed su intenci\u00f3n de ir por la reelecci\u00f3n, como so\u00f1aron en alg\u00fan momento los principales dirigentes de la central obrera.", "As\u00ed como la lista de oradores quedar\u00e1 sujeta a la presencia de la jefa del Estado, su asistencia condicionar\u00eda tambi\u00e9n algunos discursos. \"No creo que si Cristina comparte el escenario alguien le reclame por la deuda de las obras sociales\", desliz\u00f3 un allegado a un dirigente sindical que est\u00e1 enfrentado a Moyano.", "En lo que s\u00ed existe unidad en la CGT es en exigir mayor protagonismo sindical en el territorio pol\u00edtico y en la representaci\u00f3n estatal en los directorios de las empresas.", "\"La columna vertebral del peronismo es el movimiento obrero. Hist\u00f3ricamente, integramos las listas. El movimiento obrero siempre tuvo voluntad de poder. El peronismo siempre discute poder, para dentro y para fuera. En este caso, desde el campo sindical hacia el pol\u00edtico. Al decir Urtubey que Moyano fue un piantavotos es porque le falta experiencia. Es un muchacho joven. Cuando uno gana, se tiene que llamar a la unidad del peronismo\", dijo Viviani, en declaraciones radiales.", "El secretario general del gremio de los camioneros e hijo del l\u00edder de la CGT, Pablo Moyano, expres\u00f3 en otra radio: \"Hay muchos trabajadores y dirigentes capacitados para ocupar cargos de poder como diputados, senadores, intendentes, concejales y cargos electivos que en octubre se van a ir dando\".", "Su hermano Facundo, dirigente de los trabajadores de los peajes, coment\u00f3: \"Ser\u00e1 un acto en el que se va a poner de manifiesto el acompa\u00f1amiento al proyecto y modelo que se inici\u00f3 en 2003. Lo que garantiza su continuidad es la candidatura de Cristina Fern\u00e1ndez y queremos darle nuestro apoyo\".", "La organizaci\u00f3n del acto ocasion\u00f3 un cruce entre la CGT y el gobierno porte\u00f1o por las solicitudes para ocupar la v\u00eda p\u00fablica. \"Informamos del acto con mucha m\u00e1s antelaci\u00f3n que lo que la normativa de la ciudad establece. Probablemente, los pedidos por el acto no llegaron a los despachos de los funcionarios por las cosas propias de la administraci\u00f3n\", coment\u00f3 a LA NACION Alejandro Amor, l\u00edder de la filial porte\u00f1a de las 62 Organizaciones.", "En tren de consolidar su liderazgo y su poder de movilizaci\u00f3n, Moyano llam\u00f3 a \"reventar la 9 de Julio\", en lo que ser\u00e1 un acto desde el que enviar\u00e1 mensajes a distintos destinatarios."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366443-moyano-espera-un-acto-con-300000-peronistas-en-la-avenida-9-de-julio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Reclamar\u00e1 mayor protagonismo sindical en el Gobierno; dicen que la Presidenta estar\u00e1 presente", "titulo": "Moyano espera un acto con 300.000 peronistas en la avenida 9 de Julio", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La CGT volvi\u00f3 a enviar ayer claras se\u00f1ales a la Casa Rosada para que tuviera en cuenta a sus dirigentes a la hora del armado de las listas para las elecciones de octubre pr\u00f3ximo, tanto en la f\u00f3rmula presidencial como en la n\u00f3mina de candidatos a diputados y senadores nacionales.", "\"Es leg\u00edtimo que el movimiento obrero aspire a aumentar su representaci\u00f3n en el Congreso\", afirm\u00f3 el diputado nacional H\u00e9ctor Recalde, quien, adem\u00e1s, volvi\u00f3 a anotarse en la carrera para acompa\u00f1ar a Cristina Kirchner en un eventual intento reeleccionista. \"Ser\u00eda un honor que Cristina me pidiera que la acompa\u00f1ara\", afirm\u00f3 el abogado y mano derecha de Hugo Moyano.", "Desde el Poder Ejecutivo, la respuesta lleg\u00f3 de parte de An\u00edbal Fern\u00e1ndez, quien reconoci\u00f3 el derecho del sindicalismo oficialista a aspirar a m\u00e1s cargos, pero aclar\u00f3 que no pueden exigirlos. \"Exigir no, pero tienen derecho a pedir\", expres\u00f3 el jefe de Gabinete en declaraciones radiales.", "En un a\u00f1o electoral, la CGT decidi\u00f3 pasar a la ofensiva y pedir una mayor participaci\u00f3n en el gobierno kirchnerista, m\u00e1s all\u00e1 de la que ya posee en el Congreso (13 diputados) y en cotos de la administraci\u00f3n p\u00fablica, como la cuestionada Administradora de Programas Especiales (APE).", "As\u00ed fue como Moyano se convirti\u00f3 en el principal apoyo de la precandidatura a jefe de gobierno porte\u00f1o del ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, y comenzaron a escucharse voces de varios dirigentes cegetistas para posicionar a sus compa\u00f1eros sindicalistas como posibles candidatos en las diferentes listas que deber\u00e1n armarse para los comicios de octubre.", "As\u00ed, a Recalde se sum\u00f3 ayer el jefe del gremio de los trabajadores de dragado y balizamiento, Juan Carlos Schmidt, quien justific\u00f3 un mayor involucramiento del gremialismo en la administraci\u00f3n kirchnerista en la necesidad de consolidar el modelo.", "\"Necesitamos, para consolidar este modelo, una mayor participaci\u00f3n en las decisiones, en las medidas que va implementando el Gobierno\", afirm\u00f3 el secretario de Capacitaci\u00f3n de la CGT.", "Schmidt reconoci\u00f3 que esta puja por lugares electivos \"genera tensiones\", pero les rest\u00f3 importancia, por considerarlas cuestiones \"propias de un proyecto pol\u00edtico que va consolid\u00e1ndose en la Argentina\".", "En tanto, Recalde volvi\u00f3 a reivindicar el derecho de Moyano a aspirar a la presidencia (\"Est\u00e1 capacitado como muchos dirigentes sindicales\", dijo) y de la CGT a incrementar sus legisladores nacionales porque, seg\u00fan dijo, \"hay agrodiputados, pero nadie se inquiet\u00f3 ni se preocup\u00f3 por eso\".", "La presi\u00f3n de la CGT ir\u00e1 en aumento a medida que se acerque el cierre de las listas, lo cual preocupa al Poder Ejecutivo.", "\"El movimiento peronista tiene como su columna vertebral al movimiento obrero, por lo que tiene derecho a participar de las listas pol\u00edticas. Pero tambi\u00e9n tengo derecho a pedir algo yo, como militante\", advirti\u00f3 el jefe de Gabinete.", "\"Es leg\u00edtimo que el movimiento obrero aspire a aumentar su representaci\u00f3n en el Congreso. Hay agro diputados pero nadie se inquiet\u00f3 ni se preocup\u00f3 por eso\"", "H\u00e9ctor RecaldeDIPUTADO NACIONAL (FPV)", "\"Necesitamos para consolidar este modelo una mayor participaci\u00f3n en las decisiones, en las medidas que va implementando el Gobierno. Esto genera tensiones propias del proyecto pol\u00edtico\"", "Juan Carlos SchmidtSECRETARIO CAPACITACI\u00d3N CGT"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366442-crece-la-presion-de-la-cgt-por-mas-lugares-en-las-listas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Recalde quiere m\u00e1s diputados de origen sindical y Schmidt reclam\u00f3 m\u00e1s participaci\u00f3n gremial", "titulo": "Crece la presi\u00f3n de la CGT por m\u00e1s lugares en las listas", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ser\u00e1 su regreso p\u00fablico a la Casa Rosada despu\u00e9s de seis d\u00edas de descanso obligado por el baj\u00f3n de presi\u00f3n que sufri\u00f3 el martes pasado.", "La presidenta Cristina Kirchner retoma hoy su agenda habitual con un acto en la Casa Rosada, en el que se oficializar\u00e1 la puesta en marcha del pago de la asignaci\u00f3n por hijo a las embarazadas, una medida que la jefa del Estado hab\u00eda anticipado el 1\u00b0 de marzo en su discurso anual en el Congreso.", "La decisi\u00f3n beneficia a las embarazadas a partir de la semana 12 de gestaci\u00f3n y hasta el nacimiento del hijo. Las mujeres deber\u00e1n someterse a los controles m\u00e9dicos indicados para entonces poder cobrar el beneficio, hoy en 220 pesos mensuales.", "La asignaci\u00f3n es la misma que ya cobran los padres y madres que perciben menos de 1500 pesos por mes o est\u00e9n empleados en la econom\u00eda informal. La condici\u00f3n adicional que deber\u00e1n cumplir las embarazadas es que se inscriban en el Plan Nacer del Ministerio de Salud para los controles prenatales.", "La medida comenzar\u00e1 a regir a partir del 1\u00ba de mayo, y le insumir\u00e1 al Estado unos $ 240 millones hasta fin de a\u00f1o, que saldr\u00e1n de la Anses.", "El acto ser\u00e1 presidido por Cristina Kirchner, a las 18, en el Sal\u00f3n Mujeres del Bicentenario. En Balcarce 50 especulaban con que habr\u00e1 otras medidas. \"Vamos a mantener la expectativa\", dijo la semana pasada un vocero oficial, sobre los anuncios que se esperan para esta tarde. Algunos especulaban con un aumento general de los $ 220 de la asignaci\u00f3n.", "Adem\u00e1s de la asignaci\u00f3n para embarazadas, la jefa del Estado anunciar\u00e1 otras medidas para jubilados. Junto con el director ejecutivo de PAMI, Luciano Di Cesare, se oficializar\u00e1n mayores descuentos para la compra de medicamentos: los que tienen una cobertura del 40 por ciento pasar\u00e1n a tener una del 50 por ciento y los que tienen descuentos del 70 pasar\u00e1n a beneficiarse con un 80 por ciento.", "La medida, seg\u00fan inform\u00f3 la Casa Rosada, beneficiar\u00e1 a m\u00e1s de dos millones de afiliados.", "Adem\u00e1s, tambi\u00e9n se anunciar\u00e1n nuevos beneficios para los jubilados relacionados a los viajes de turismo social que organiza el PAMI.", "Esta era, en rigor, la actividad de Cristina Kirchner que se cancel\u00f3 el mi\u00e9rcoles pasado por su cuadro de hipotensi\u00f3n arterial.", "La Presidenta, tras cuatro d\u00edas de reposo en la quinta de Olivos, viaj\u00f3 el viernes a El Calafate desde donde regres\u00f3 anoche a Buenos Aires."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366424-la-presidenta-retoma-la-actividad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "La Presidenta retoma la actividad", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RESISTENCIA.\u2013 El Partido Justicialista repetir\u00e1 la f\u00f3rmula de Jorge Milton Capitanich\u2013Juan Carlos Bacileff Ivanoff para las pr\u00f3ximas elecciones que en esta provincia se realizar\u00e1n en septiembre, tras el triunfo obtenido ayer en las internas partidarias y que tuvo como oponente al senador Fabio Biancalani, tambi\u00e9n del kirchnerismo.", "La lista 501, encabezada por el actual gobernador, se impuso sobre la 502, representada por el senador nacional, por una diferencia abismal de 90% a 4%.", "Capitanich vot\u00f3 en la escuela EGB N\u00ba 41 de esta capital. Dijo que los comicios internos se constituyen en la herramienta m\u00e1s eficaz para determinar la representatividad de un dirigente pol\u00edtico.", "Alrededor de un 25 por ciento de los 570.000 afiliados y electores independientes eligieron a trav\u00e9s de 626 mesas habilitadas en 69 municipios a sus candidatos para las elecciones del 18 de septiembre, en las que se elegir\u00e1n gobernador, vicegobernador, diputados provinciales, intendentes y concejales.", "En la capital chaque\u00f1a el candidato del peronismo ser\u00e1 Gustavo Mart\u00ednez, quien competir\u00e1 con la intendenta radical A\u00edda Ayala, que vuelve a postularse al cargo por un tercer per\u00edodo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366423-capitanich-con-el-90", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Capitanich, con el 90%", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["ROMA.\u2013 El tema de la inmigraci\u00f3n, un problema viej\u00edsimo y virtualmente imposible de resolver porque queda claro que nadie puede detener los flujos de desesperados que escapan del hambre y la guerra, sumado al nuevo incidente diplom\u00e1tico entre Italia y Francia, deja en evidencia no s\u00f3lo la divisi\u00f3n, sino tambi\u00e9n la hipocres\u00eda de la Uni\u00f3n Europea (UE).", "El Viejo Continente, en otras d\u00e9cadas refugio para muchos, aparece como una fortaleza cada vez m\u00e1s cerrada, menos rica y m\u00e1s vieja, en la que los pa\u00edses se pelean entre s\u00ed por no abrirles la puerta a los extracomunitarios.", "Tratados como clandestinos pese a que arriesgaron sus vidas para llegar a la \"tierra prometida\", en todos los pa\u00edses del bloque siempre terminan haciendo los trabajos que ning\u00fan europeo est\u00e1 dispuesto a hacer, tal como reconoci\u00f3 ayer el ministro de Econom\u00eda italiano, Giulio Tremonti.", "Preocupada por la crisis econ\u00f3mica, Europa se olvida no s\u00f3lo de los principios que pregona \u2013libertad, igualdad, fraternidad\u2013, sino tambi\u00e9n de que hace apenas 100 a\u00f1os eran sus ciudadanos quienes part\u00edan en barco con valijas de cart\u00f3n hacia otros continentes, en viajes de la esperanza que, seguramente, terminaban mejor.", "Todos coinciden en que el fen\u00f3meno inmigratorio debe ser regulado. De hecho, cada pa\u00eds tiene sus leyes, cupos y cuotas de ingreso. Pero la ola de revueltas en los pa\u00edses del norte de Africa, ex colonias en las que surgieron reg\u00edmenes apoyados hasta hace pocos meses por la UE (con los que hab\u00eda acuerdos para controlar las fronteras), ha descolocado y abierto grietas.", "Italia, el primer pa\u00eds que lanz\u00f3 el grito de alarma ante el \"\u00e9xodo b\u00edblico\" que repercutir\u00eda en la pen\u00ednsula debido a su posici\u00f3n geogr\u00e1fica, ha demostrado una incompetencia casi incomprensible. Si preve\u00eda desde mediados de febrero la ola de inmigrantes (en los \u00faltimos tres meses han llegado unos 30.000), \u00bfpor qu\u00e9 no se organiz\u00f3 para evitar el bochorno que todo el mundo vio en la isla de Lampedusa? Despu\u00e9s de las fuertes cr\u00edticas de la UE, que considera que los permisos temporarios que Italia decidi\u00f3 otorgar a unos 20.000 tunecinos no pueden valer como pasaportes, Roma clama que se la dej\u00f3 sola con esta crisis.", "Italia, adem\u00e1s, se presenta cada vez m\u00e1s euroesc\u00e9ptica. \"Mejor solos que mal acompa\u00f1ados\", afirm\u00f3 la semana pasada el ministro del Interior, Roberto Maroni (de la xen\u00f3foba Liga Norte), al salir enojado de la reuni\u00f3n de Luxemburgo en la que los miembros del bloque dijeron que los 20.000 tunecinos eran un problema italiano.", "D\u00edas antes, el propio Berlusconi hab\u00eda dicho que era mejor dividirse si la UE dejaba a Italia en la aqu\u00ed llamada \"emergencia-inmigraci\u00f3n\". Italia, sin embargo, est\u00e1 entre los pa\u00edses europeos que menos inmigrantes hospeda (4,3 millones, legales), dato muy inferior al de Francia (6 millones), o al de Alemania (9 millones).", "Lo cierto es que, tanto de este lado de los Alpes como del otro, la cuesti\u00f3n inmigratoria es sobre todo un tema pol\u00edtico que sirve para cosechar votos. Si en Francia Sarkozy muestra los m\u00fasculos y bloquea los trenes que llegan desde Italia, es porque no quiere que la ultraderecha de Marine Le Pen saque provecho.", "Lo mismo sucede en Italia con la Liga Norte, socia del gobierno de Berlusconi y euroesc\u00e9ptica de la primera hora, que saca r\u00e9dito tanto de la alarma por la invasi\u00f3n de inmigrantes como de la tensi\u00f3n con Francia. No por nada, la Liga reflot\u00f3 la semana pasada la idea de dispararles a los barcos de inmigrantes y llam\u00f3 a boicotear el champagne, el camembert y los autos franceses.", "Pero \u00e9sta es una crisis en la que toda la Uni\u00f3n Europea queda mal parada. \"Europa perdi\u00f3 su esp\u00edritu profundo de solidaridad\", lament\u00f3 el cardenal Tarcisio Bertone, secretario de Estado del Vaticano, como muchos, profundamente decepcionado por el papel del Viejo Continente, impotente ante el drama de cientos de miles de desesperados."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366513-por-encima-de-todo-un-tema-politico", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Elisabetta Piqu\u00e9Corresponsal en Italia", "titulo": "Por encima de todo, un tema pol\u00edtico", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Marcelo VenerandaLA NACION", "Un grupo de gobernadores peronistas ya se prepara para convertirse en el rostro del poskirchnerismo en 2015. No quieren hablar de una \"liga de gobernadores\", pero dejan en claro que no act\u00faan individualmente y que la imposibilidad de que Cristina Kirchner pueda aspirar a un tercer mandato -pues descuentan que ser\u00e1 reelegida en octubre pr\u00f3ximo- dar\u00e1 lugar a un nuevo tipo de di\u00e1logo con la Casa Rosada.", "El grupo de los gobernadores peronistas que hoy apoyan a la Presidenta, pero que ya piensan en 2015, lo integran Juan Manuel Urtubey (Salta),  Daniel Scioli (Buenos Aires), Jorge Capitanich (Chaco), Jos\u00e9 Luis Gioja (San Juan) y el candidato kirchnerista en C\u00f3rdoba Juan Manuel de la Sota.", "\"Sin reelecci\u00f3n y sin N\u00e9stor [Kirchner], el PJ vivir\u00e1 una nueva s\u00edntesis a partir de 2011. No digo que habr\u00e1 empujones, pero est\u00e1 claro que la Presidenta deber\u00e1  aggiornare  su relaci\u00f3n con los gobernadores\", indic\u00f3 un dirigente de estrecho v\u00ednculo con varios de los interesados en llegar a 2015. \"Cuando dialogan, los gobernadores hablan de \u00abfederalizar\u00bb el pa\u00eds, de relanzar la relaci\u00f3n fiscal y pol\u00edtica con las provincias. Nadie quiere hablar de una \u00abliga\u00bb del PJ, pero esa es la idea\", agreg\u00f3.", "Urtubey marc\u00f3 el camino luego de la amplia victoria en las elecciones del domingo pasado en Salta: se proclam\u00f3 el \u00fanico due\u00f1o de la victoria, hizo equilibrio para distanciarse y, a la vez, apoyar a Cristina Kirchner, y no dej\u00f3 pasar oportunidad para atacar al principal sost\u00e9n y socio del Gobierno, el jefe de la CGT, Hugo Moyano. Instalado en el centro del debate nacional, Urtubey no olvid\u00f3 mencionar sus ganas de ser presidente.", "\"El pol\u00edtico que no ambicione ser presidente es un tonto o un mediocre\", fue el latiguillo que esgrimi\u00f3 el joven gobernador. \"Juan Manuel no se top\u00f3 con esta situaci\u00f3n. Cada uno de sus movimientos forma parte de un esquema planificado\", dijeron a su lado.", "Scioli no niega su intenci\u00f3n de construir pol\u00edtica pensando en la presidencia. Todav\u00eda no dijo si ir\u00e1 por su reelecci\u00f3n, pero desde el verano trabaj\u00f3 sigilosamente en un mensaje y una instalaci\u00f3n p\u00fablica que va m\u00e1s all\u00e1 de sus aspiraciones provinciales.", "Nunca lo dir\u00e1 en p\u00fablico. Pocas veces lo confesar\u00e1 en privado, pero personas cercanas al gobernador bonaerense saben que entre los planes est\u00e1 llegar a la Casa Rosada. Scioli orden\u00f3 a sus colaboradores que s\u00f3lo hablaran de la gesti\u00f3n.", "Fuentes allegadas a Scioli dijeron a La Nacion que la relaci\u00f3n con la Presidenta se afianz\u00f3 en las \u00faltimas semanas, se\u00f1al que en el entorno del mandatario bonaerense alienta la especulaci\u00f3n de que \u00e9l ser\u00e1 el elegido para suceder a Cristina Kirchner. Quienes est\u00e1n al lado del mandatario se entusiasman con esa posibilidad, aunque \u00e9l, fiel a su estilo, estirar\u00e1 la decisi\u00f3n el tiempo que pueda.", "\"Nunca har\u00e1 lo que hizo Urtubey, de salir a hablar ahora de 2015. El sabe que la gente est\u00e1 pensando en otra cosa\", sostienen fuentes allegadas a Scioli, que prometen que continuar\u00e1 pegado a la gesti\u00f3n presidencial.", "El cordob\u00e9s Juan Manuel de la Sota quiere sumarse al grupo de los presidenciales. Para ello, deber\u00e1 ganar la gobernaci\u00f3n provincial el 7 de agosto, cuando compita con el senador Luis Juez y el diputado radical Oscar Aguad. Quienes conocen el pensamiento del \"Gallego\" sostienen que la gobernaci\u00f3n ser\u00eda s\u00f3lo un trampol\u00edn para buscar la Casa Rosada. Como Urtubey, De la Sota ha tejido una amplia red de relaciones con un sector del peronismo que se siente postergado y conf\u00eda en convertirse en una prenda de uni\u00f3n en el PJ.", "Otro de los gobernadores con aspiraciones presidenciales es el mandatario de Chaco, Jorge Capitanich. De excelente relaci\u00f3n con Cristina Kirchner, durante mucho tiempo fue el candidato a vicepresidente que m\u00e1s les cerraba a los Kirchner para 2011.", "Personas de su entorno no quieren hablar directamente de 2015. El gobernador chaque\u00f1o cuenta con la confianza de la Presidenta, un armado pol\u00edtico amplio que lo llev\u00f3 a ganar la provincia en 2007. Su distrito, por pedido de la Casa Rosada, ser\u00e1 el \u00faltimo en ir a elecciones justo antes de los comicios nacionales, que, de ganar, cerca del mandatario se entusiasman con que tendr\u00e1 una fuerte proyecci\u00f3n nacional.", "Capitanich est\u00e1 en contacto permanente con otros gobernadores y tienen excelente relaci\u00f3n con los ministros del gabinete nacional.", "Aunque suele sostener que la edad le juega en contra, el sanjuanino Jos\u00e9 Luis Gioja tambi\u00e9n integra el \"grupo 2015\". Luego de que su nombre dejara de sonar como posible compa\u00f1ero de f\u00f3rmula de la Presidenta, se enfrasc\u00f3 en una campa\u00f1a para modificar la Constituci\u00f3n provincial y acceder a un tercer mandato. Si lo consigue, podr\u00eda mantenerse en una posici\u00f3n expectante cuando la Casa Rosada intente conservar el poder entre sus aliados.", "Al gobernador de Tucum\u00e1n Jos\u00e9 Alperovich tambi\u00e9n se lo mencion\u00f3 como una alternativa para compartir el binomio de la f\u00f3rmula presidencial, pero el mandatario provincial opt\u00f3 por buscar su reelecci\u00f3n. \"Si gano, \u00e9ste es mi \u00faltimo mandato en provincia y en 2015 me retiro a la actividad privada\", dice el ex senador en la intimidad. De todas maneras, tiene al vicegobernador en el gabinete nacional -el ministro de Salud, Juan Manzur- y cree que en pol\u00edtica todo puede pasar. Pero por ahora se baj\u00f3 de cualquier pretensi\u00f3n nacional, seg\u00fan dijeron a La Nacion sus colaboradores m\u00e1s estrechos.", "Goza de la confianza presidencial. Se lo mencion\u00f3 como un posible compa\u00f1ero de f\u00f3rmula de Cristina Kirchner pero \u00e9l lo descart\u00f3.", "Aliado estrat\u00e9gico de la Casa Rosada, espero una se\u00f1al para ser candidato a vicepresidente. Como no lleg\u00f3, impulsa su reelecci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366421-en-el-pj-ya-se-largo-la-carrera-por-el-2015", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Urtubey, Scioli, Capitanich y Gioja son algunos de los mandatarios que apoyan la reelecci\u00f3n de la Presidenta, pero trabajan en su sucesi\u00f3n", "titulo": "En el PJ ya se larg\u00f3 la carrera por el 2015", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariana Ver\u00f3nLA NACION", "Era un debate que todo el Gobierno esperaba para el 11 de diciembre. Pero el gobernador de Salta, Juan Manuel Urtubey, reelegido el domingo pasado, adelant\u00f3 los tiempos y en la Casa Rosada se instal\u00f3 la desconfianza por las pretensiones expl\u00edcitas para 2015.", "Es el gran dilema irresuelto en el Gobierno: c\u00f3mo frenar las aspiraciones que, seg\u00fan saben los ministros y la propia presidenta Cristina Kirchner, se instalar\u00e1 autom\u00e1ticamente si la jefa del Estado gana las pr\u00f3ximas elecciones y, claro, est\u00e1 imposibilitada de ir por otro mandato.", "\"Las batallas se ganan de a una, dec\u00eda N\u00e9stor [Kirchner]\", es el latiguillo con el que respondi\u00f3 uno de los colaboradores m\u00e1s cercanos a la Presidenta cuando La Nacion le pregunt\u00f3 por el futuro. Por ahora, en Balcarce 50 dicen estar con la cabeza en las primarias del 14 de agosto y las elecciones generales del 23 de octubre. \"Avancemos el primer paso y despu\u00e9s veremos\", reclaman con calma.", "Quienes hablaron con la Presidenta en los \u00faltimos d\u00edas confesaron que ella se molest\u00f3 con Urtubey por adelantar el debate. De todas maneras, intentar\u00e1 sacar r\u00e9dito. \"Esto, al final, nos va a terminar beneficiando porque se da por descontado que Cristina ya gan\u00f3\", dice un funcionario de Balcarce 50. \"Todos est\u00e1n obligados a pensar en 2015\", refuerzan.", "En la Casa Rosada creen que finalmente, los que se lancen anticipadamente podr\u00edan repetir el \"efecto Cobos\", como llaman a la manera como el vicepresidente se instal\u00f3 en la opini\u00f3n p\u00fablica despu\u00e9s de su voto no positivo en la pelea con el campo y que termin\u00f3, finalmente, en su negativa a postularse para los pr\u00f3ximos comicios, oficializada hace dos semanas.", "\"La primera estaci\u00f3n es 2011. Se est\u00e1n instalando falsos debates\", dijo enojado un dirigente territorial que hizo campa\u00f1a en Salta por Urtubey y ahora le reprocha sus declaraciones.", "Una de las grandes inc\u00f3gnitas que incomodan a la Presidenta es c\u00f3mo hacer para neutralizar las aspiraciones electorales para 2015. Uno de los privilegiados interlocutores de la jefa del Estado la escuch\u00f3 decir, entre dudas, que el peronismo ir\u00eda por ella apenas volviera a asumir la presidencia, de ganar en octubre. \"Ni siquiera se esperar\u00e1 a las elecciones de mitad de mandato en 2013\", reflexionan personas cercanas a Cristina.", "\"Esto desnuda el debate que hay en un sector del peronismo. Por eso, nosotros vamos a seguir aliados a [Hugo] Moyano aunque a algunos les moleste\", replic\u00f3 un funcionario, en relaci\u00f3n con las cr\u00edticas del mandatario de Salta por la injerencia electoral del l\u00edder de la CGT en las \u00faltimas elecciones a gobernador.", "Ese acuerdo con Moyano le garantiza al Gobierno el control de las calles y las pujas salariales.", "La Presidenta habla poco del tema de su heredero. Pero en el Gobierno hay varios sectores, vinculados al progresismo, que la impulsan a \"construir\" al heredero para mantener el modelo kirchnerista. En esa l\u00f3gica no entran los gobernadores del peronismo.", "Seg\u00fan los an\u00e1lisis que hacen los ministros y funcionarios que acompa\u00f1an a la jefa del Estado, la \u00fanica excepci\u00f3n ser\u00eda el mandatario de Chaco, Jorge Capitanich. Cristina Kirchner valora su lealtad. Es un gobernador todav\u00eda joven; hizo un amplio armado electoral para ganar en 2007 y tiene una relaci\u00f3n de mucha confianza con la Presidenta. De todas maneras, tampoco representa lo que deber\u00eda ser el exponente de sucesi\u00f3n. \"Ser\u00eda el mal menor a que surja un [Jos\u00e9 Manuel] De la Sota\", agrega un alto funcionario con despacho en la Casa Rosada.", "La elecci\u00f3n del candidato a vicepresidente comenzar\u00e1 a delinear lo que piensa la jefa del Estado para el futuro. Si termina siendo un peronista de alguna provincia con juego territorial y armado propio, podr\u00eda aspirar a seguir en 2015. Ya no hay demasiadas opciones: Jos\u00e9 Luis Gioja, de San Juan, fue habilitado por la Presidenta para competir por la re-reelecci\u00f3n provincial; Capitanich ir\u00e1 en septiembre para renovar su segundo mandato; Urtubey tambi\u00e9n fue reelegido, y el gobernador de Entre R\u00edos, Sergio Urribarri, nunca logr\u00f3 subir sus acciones en la Casa Rosada para acompa\u00f1ar la f\u00f3rmula."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366422-el-gobierno-se-mueve-entre-el-malestar-y-la-desconfianza", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La Casa Rosada esperaba que el debate por la sucesi\u00f3n se portergara unos meses", "titulo": "El Gobierno se mueve entre el malestar y la desconfianza", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- Ante las crecientes se\u00f1ales de que el conflicto entre las fuerzas de Tr\u00edpoli y los rebeldes libios se est\u00e1 empantanando, el gobierno de Barack Obama y sus aliados est\u00e1n intensificando la b\u00fasqueda de un pa\u00eds africano que le brinde asilo a Muammar Khadafy, a pesar de que entre los jefes insurgentes no emerge ninguno confiable para suceder al dictador.", "La intensa b\u00fasqueda de un pa\u00eds que acepte al coronel Khadafy es conducida sigilosamente por diplom\u00e1ticos norteamericanos y aliados, seg\u00fan revel\u00f3 ayer el diario The New York Times, incluso en momentos en que el l\u00edder libio se muestra desafiante y se niega a aceptar la presi\u00f3n internacional para que ceda el poder.", "El esfuerzo diplom\u00e1tico a\u00fan debe sortear la posibilidad de que la Corte Penal Internacional (CPI) de La Haya decida procesar a Khadafy por el bombardeo del avi\u00f3n de Panam sobre territorio escoc\u00e9s en 1988 y por atrocidades contra los disidentes en Libia, seg\u00fan el diario.", "Una de las opciones que analizan los aliados, seg\u00fan revelaron tres funcionarios del Departamento de Estado, es acordar el exilio de Khadafy con un pa\u00eds que no sea signatario del tratado, que exige a los adherentes entregar a quienes tengan procesos iniciados por la CPI. Esperan los aliados que esto pueda servir como incentivo para el l\u00edder libio, ya que le garantizar\u00eda que no deber\u00eda enfrentar la justicia.", "La ofensiva para buscar una salida diplom\u00e1tica muestra tambi\u00e9n c\u00f3mo la Casa Blanca intenta que se cumpla la promesa de Obama de que el l\u00edder libio debe dejar el poder sin que se involucren tropas norteamericanas en el terreno. En la misma l\u00ednea, el primer ministro brit\u00e1nico, David Cameron, descart\u00f3 ayer una invasi\u00f3n u ocupaci\u00f3n de Libia.", "El Consejo de Seguridad de Naciones Unidas autoriz\u00f3 operaciones militares para proteger a la poblaci\u00f3n civil, pero no para derrocar al gobierno libio. Sin embargo, los gobiernos de Estados Unidos, Francia y Gran Breta\u00f1a manifestaron p\u00fablicamente que una de las metas de la alianza internacional es el cambio de r\u00e9gimen en Libia.", "Cerca de una docena de pa\u00edses africanos no han firmado o ratificado el Estatuto de Roma, que requiere a sus adherentes aceptar el mandato de la Corte Penal Internacional. La iniciativa de los aliados refuerza los movimientos que inici\u00f3 hace unas semanas la canciller\u00eda italiana, que hab\u00eda sugerido, sin mencionarlos, que varios pa\u00edses africanos hab\u00edan ofrecido recibir a Khadafy.", "Entre las naciones que podr\u00edan dar asilo a Khadafy est\u00e1n Zimbabwe, Sud\u00e1n y Uganda, pa\u00edses en los que el clan Khadafy tiene una amplia red de intereses econ\u00f3micos, as\u00ed como en otros de la regi\u00f3n.", "Pero mientras busca un lugar para Khadafy, Washington comienza a advertir otro frente problem\u00e1tico en la trama libia: la sucesi\u00f3n del coronel. Las agencias de inteligencia temen que estalle una guerra tribal si no hay consenso alrededor de una figura que unifique al pa\u00eds.", "Quien tiene mayores expectativas es Mahmoud Jibril, un experto planificador que abandon\u00f3 el gobierno de Khadafy y que ya tuvo dos reuniones con la secretaria de Estado norteamericana, Hillary Clinton. Los diplom\u00e1ticos lo describen como el m\u00e1s refinado, formado e inteligente del liderazgo insurgente.", "Mientras tanto, en el frente libio, las fuerzas de Khadafy lanzaron ayer una andanada de cohetes contra un grupo de rebeldes en las afueras de Ajdabiya, mientras algunos residentes hu\u00edan de la ciudad oriental.", "En el Oeste, los misiles Grad y los obuses de carros de combate de las fuerzas regulares continuaron cayendo sobre la ciudad de Misurata, asediada desde hace dos meses, donde ayer hubo otros seis muertos y cerca de 50 heridos. Cerca de Ajdabiya, la puerta de entrada al este ocupado por los rebeldes que ha cambiado de manos repetidas veces, pod\u00edan escucharse ayer reiteradas explosiones y fuego de ametralladoras.", "Decenas de veh\u00edculos, algunos de ellos camionetas con ametralladoras pesadas, abandonaron Ajdabiya hacia Benghazi, el \u00faltimo basti\u00f3n rebelde, 160 kil\u00f3metros hacia el Norte y epicentro de la revoluci\u00f3n contra Khadafy, en febrero pasado.", "En total, los combates en ambos frentes causaron la muerte de por lo menos 14 personas y unos 50 heridos.", "Agencias EFE, ANSA, DPA y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366481-los-aliados-en-la-busqueda-de-un-pais-que-reciba-a-khadafy", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Se intensifican los esfuerzos para encontrarle un asilo pol\u00edtico en Africa; el debate por la sucesi\u00f3n", "titulo": "Los aliados, en la b\u00fasqueda de un pa\u00eds que reciba a Khadafy", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Diana Seminario MaronEl Comercio / GDA", "LIMA.- Ollanta Humala, el candidato del partido nacionalista de izquierda Gana Per\u00fa, que se enfrentar\u00e1 en el ballottage del 5 de junio con Keiko, hija del ex presidente Alberto Fujimori, intent\u00f3 ayer, en una entrevista con el diario peruano El Comercio, despegarse del perfil estatista que exhibi\u00f3 en la primera vuelta y que inquieta cada vez m\u00e1s a los mercados. \"La transformaci\u00f3n ser\u00e1 gradual\", prometi\u00f3.", "-Ya retom\u00f3 la campa\u00f1a y dijo que se pueden hacer cambios a su plan de gobierno. \u00bfEn qu\u00e9 puntos y c\u00f3mo?", "-Los cambios deben ser debatidos en el Parlamento, ya que muchas de estas propuestas son materia del Legislativo. Por lo tanto, hay que armar consensos con las diferentes fuerzas pol\u00edticas para ver cu\u00e1les puntos pueden ser viables. Cuando uno entra a un di\u00e1logo, tiene que estar dispuesto a hacer concesiones. En ese marco, pondremos \u00e9nfasis en las pol\u00edticas distributivas.", "-Sin embargo, Javier Diez Canseco, quien lo acompa\u00f1a en Gana Per\u00fa, dice que no le cambiar\u00eda nada al plan de gobierno y que el Congreso har\u00e1 m\u00e1s viable el cambio radical...", "-Cada miembro de la confluencia Gana Per\u00fa tiene sus opiniones, pero es la direcci\u00f3n nacional la que plantea la necesidad de consensos. Hace un mes, hice p\u00fablico un compromiso a la naci\u00f3n; all\u00ed est\u00e1 el plan de gobierno y c\u00f3mo vamos a actuar, c\u00f3mo vamos a respetar la libertad de opini\u00f3n y de prensa. Adem\u00e1s, est\u00e1 el compromiso con la no reelecci\u00f3n, la independencia del Banco Central y el manejo de la pol\u00edtica monetaria, y defender una econom\u00eda abierta y de mercado. Hablamos tambi\u00e9n del respeto de los acuerdos internacionales", "-Si la direcci\u00f3n define los consensos, \u00bfqu\u00e9 pasa si el ala m\u00e1s radical no est\u00e1 de acuerdo?", "-Esto no es un problema; es un tema interno, en el que se respetan las opiniones, pero ya hay una decisi\u00f3n consensuada.", "-\u00bfQu\u00e9 mensaje da para evitar el miedo, en momentos en que cae la Bolsa y las inversiones se retraen a la espera de lo que pase el 5 de junio? \u00bfQu\u00e9 les dir\u00eda a esos inversionistas preocupados?", "-Les dar\u00eda un mensaje de tranquilidad. Lo que va a pasar es una transformaci\u00f3n gradual, sin sobresaltos. Les pedir\u00eda que recogieran opiniones de diferentes instituciones, como la del presidente de la Bolsa de Valores de Lima, que se\u00f1al\u00f3 que no se deb\u00eda al proceso electoral, sino a temas externos.", "-Eso fue antes de la primera vuelta, pero yo le hablo de esta \u00faltima semana.", "-Las evaluadoras de riesgo han se\u00f1alado que un gobierno nacionalista no significar\u00eda ning\u00fan riesgo para las inversiones de Per\u00fa; la econom\u00eda es s\u00f3lida y, por lo tanto, no hay que crear miedos. No podemos hacerles el juego a los que quieren sacar r\u00e9ditos especulando.", "-Usted habla de una transformaci\u00f3n gradual, pero el dirigente de Gana Per\u00fa Nicol\u00e1s Lynch ha dicho: \"Planteamos una nueva Constituci\u00f3n\".", "-No es la opini\u00f3n de Gana Per\u00fa. En esta segunda vuelta, hay que mirar hacia adelante. Ahora Per\u00fa tiene una solidez econ\u00f3mica envidiable, un crecimiento positivo, que, sin embargo, no ha llegado a todos. Hay que acortar la brecha de la desigualdad.", "-En su compromiso con Per\u00fa dice que respetar\u00e1 la libertad de prensa. \u00bfC\u00f3mo se va a plasmar este respeto cuando en el plan de gobierno dice que se asegurar\u00e1 que los medios est\u00e9n al servicio de la democracia? \u00bfQui\u00e9n o qu\u00e9 establecer\u00e1 esto?", "-Nos referimos al monopolio en el otorgamiento de las licencias de funcionamiento. Hoy est\u00e1 todo centralizado en el Ministerio de Transportes y Comunicaciones. Nosotros creemos en la democratizaci\u00f3n por medio de la descentralizaci\u00f3n de estas licencias a trav\u00e9s de organismos plurales donde est\u00e9 representada la sociedad civil.", "-\u00bfY qui\u00e9n define esos organismos: el gobierno?", "-De ninguna manera ser\u00e1n decisiones arbitrarias. Yo suscrib\u00ed al Compromiso del Lima del Consejo de la Prensa: no vamos a entrar en ning\u00fan tipo de arbitrariedad ni de digitaci\u00f3n desde el Palacio de Gobierno de a qui\u00e9n se le da una se\u00f1al.", "-Usted ha dicho que renegociar\u00e1 los tratados de libre comercio. \u00bfEso no es un sobresalto?", "-No. Cuando usted renegocia, por ejemplo, su cr\u00e9dito hipotecario, usted no est\u00e1 pateando el tablero.", "-\u00bfC\u00f3mo va a dar confianza si lo que se dice es que usted quiere estatizar las pensiones?", "-No hemos hablado de estatizar, y en el plan de gobierno no encontrar\u00e1 la palabra \"estatizaci\u00f3n\".", "-Pero s\u00ed \"nacionalizaci\u00f3n\"...", "-La nacionalizaci\u00f3n es un concepto pol\u00edtico, no econ\u00f3mico. El Estado tiene que convertirse en el promotor del desarrollo y tiene que tener como tarea achicar la desigualdad.", "-Mario Vargas Llosa ha declarado que podr\u00eda votar por usted, pero antes hab\u00eda dicho que ahora s\u00ed el Per\u00fa estar\u00eda por joderse de verdad. \u00bfQu\u00e9 comentario hace al respecto?", "-Ninguno. Yo respeto a Mario Vargas Llosa y saludo ese cambio de actitud.", "-Ha mencionado el modelo argentino. Hay una hostilizaci\u00f3n al diario Clar\u00edn, que est\u00e1 enfrentado con el Gobierno. \u00bfUsted garantizar\u00e1 la tolerancia? Si los medios son cr\u00edticos, \u00bfno va a tomar medidas?  -Por supuesto, est\u00e9n tranquilos. Pero \u00e9se no es el modelo argentino, \u00e9sas son acciones de gobierno.", "-\u00bfQu\u00e9 opina de esas acciones?  -No estoy de acuerdo. Ac\u00e1 ya hemos pasado esto, en la d\u00e9cada del 90. La extorsi\u00f3n a las empresas de comunicaci\u00f3n que no se alineaban al r\u00e9gimen, la coima a los due\u00f1os de los canales de televisi\u00f3n y de peri\u00f3dicos. Le garantizo que eso no lo vamos a permitir."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366445-humala-los-cambios-en-peru-seran-graduales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "En una entrevista, afirm\u00f3 que, si \u00e9l gana, no habr\u00e1 sobresaltos", "titulo": "Humala: \"Los cambios en Per\u00fa ser\u00e1n graduales\"", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luisa Corradini  Corresponsal en Francia", "PARIS.- La primera \"guerra europea\" provocada por el flujo migratorio de Africa del Norte estall\u00f3 ayer cuando Francia e Italia protagonizaron un serio conflicto diplom\u00e1tico en la frontera entre ambos pa\u00edses.", "Aunque las hostilidades se desarrollaron sin disparos ni v\u00edctimas, esta crisis es s\u00f3lo una muestra de la magnitud que puede alcanzar el conflicto si persiste, como se prev\u00e9, el flujo migratorio procedente de los pa\u00edses \u00e1rabes recientemente liberados de sus dictaduras, como T\u00fanez, Libia y Egipto.", "El conflicto estall\u00f3 cuando las autoridades francesas hicieron anular todos los trenes previstos desde la ciudad fronteriza de Ventimiglia hacia la Costa Azul. Por all\u00ed deb\u00eda pasar el \"tren de la dignidad\", cargado de inmigrantes tunecinos y militantes de derechos humanos.", "La decisi\u00f3n provoc\u00f3 la c\u00f3lera de Roma. Por la noche, el tr\u00e1fico hab\u00eda regresado a la normalidad, seg\u00fan el Ministerio del Interior de Francia. \"En ning\u00fan momento\", hubo cierre de la frontera entre ambos pa\u00edses, afirm\u00f3 el vocero de esa cartera. Par\u00eds nunca solicit\u00f3 la suspensi\u00f3n del tr\u00e1fico ferroviario, \"s\u00f3lo se trat\u00f3 de una consecuencia del incidente\", a\u00f1adi\u00f3.", "Para el ministerio franc\u00e9s, se trat\u00f3 de \"un problema aislado\", ligado a un proyecto de manifestaci\u00f3n \"no declarada\", y fueron los manifestantes a bordo del tren bloqueado por pedido del prefecto regional los que descendieron a las v\u00edas, lo que provoc\u00f3 la interrupci\u00f3n del tr\u00e1fico.", "Esas explicaciones no convencieron a nadie. \"Se trata de una cuesti\u00f3n pol\u00edtica\", afirm\u00f3 Maurizio Furia, vocero de los ferrocarriles italianos. \"La decisi\u00f3n fue tomada a nivel gubernamental\", a\u00f1adi\u00f3.", "La canciller\u00eda italiana transmiti\u00f3, por medio del embajador de Italia en Par\u00eds, \"su firme protesta\", y reclam\u00f3 \"aclaraciones\" despu\u00e9s del bloqueo \"unilateral de la circulaci\u00f3n ferroviaria\".", "El \"tren de la dignidad\" deb\u00eda partir de Ventimiglia a las 13.17 con destino a la ciudad de Niza (en el sudeste de Francia), y llevaba a bordo a decenas de j\u00f3venes militantes, franceses e italianos, que hab\u00edan manifestado su intenci\u00f3n de acompa\u00f1ar a Francia a una cantidad no precisada de inmigrantes tunecinos. La mayor\u00eda de esos indocumentados llegaron recientemente a las costas e islas italianas con la intenci\u00f3n de trasladarse a Francia.", "\"Italianos, franceses y migrantes, juntos, desafiar\u00e1n los bloqueos gubernamentales para abrir las fronteras, garantizar el libre acceso al territorio europeo y recordar que ning\u00fan ser humano es ilegal\", anunciaron los militantes de derechos humanos, en un comunicado.", "Sin embargo, al mediod\u00eda, todos los trenes regionales hacia Francia hab\u00edan sido anulados. Por otra parte, los convoyes que proced\u00edan de Niza con destino a Italia eran detenidos en la estaci\u00f3n de Menton, obligando a los pasajeros a viajar en taxi hasta Ventimiglia para proseguir el viaje.", "Ventimiglia, una peque\u00f1a localidad al borde del Mediterr\u00e1neo, es la \u00faltima ciudad italiana antes de la frontera francesa y uno de los principales puntos de paso entre ambos pa\u00edses.", "Indignados, unos 200 manifestantes se agruparon en cortejo, junto a numerosos migrantes tunecinos, para manifestar su c\u00f3lera en las calles de Ventimiglia. Al grito de: \"\u00a1Libertad, libertad!\", intentaron llegar al consulado de Francia, pero no tuvieron \u00e9xito y fueron dispersados por los carabineros italianos.", "Decidieron entonces aprovechar la di\u00e1fana jornada de sol e instalarse en las calles de la ciudad, mientras gritaban a coro: \"\u00a1Somos todos clandestinos!\".", "Llegados hace un mes a la isla italiana de Lampedusa, los tunecinos, en su mayor\u00eda j\u00f3venes, tambi\u00e9n reclamaron su derecho a circular libremente por Europa.", "\"Nunca pens\u00e9 que me ver\u00eda bloqueado en Italia para ir a Francia\", dec\u00eda en la televisi\u00f3n Ibrahim, un joven de 28 a\u00f1os que, como otros miles, recibi\u00f3 una visa temporaria extendida por las autoridades italianas para circular libremente por Europa.", "Esos famosos documentos son la manzana de la discordia entre Roma y sus socios europeos, en particular los franceses. Se trata de un t\u00edtulo de viaje y un permiso de residencia temporario, que consiste en una tarjeta electr\u00f3nica color naranja, expedidos por la Rep\u00fablica de Italia.", "Roma tom\u00f3 la decisi\u00f3n de entregar esos documentos, v\u00e1lidos por seis meses, a m\u00e1s de 20.000 tunecinos llegados a sus costas desde enero para que puedan reunirse con \"amigos y parientes\" en Francia y en otros pa\u00edses europeos.", "La secreta esperanza del gobierno italiano, presionado por sus socios racistas y xen\u00f3fobos de la Liga del Norte, era sacar de su territorio a todos esos miles de clandestinos, d\u00e1ndoles la posibilidad de instalarse en otros pa\u00edses europeos.", "Pero la iniciativa irrit\u00f3 a sus socios de la UE y en particular a Francia. Para manifestar su desacuerdo, el ministro del Interior franc\u00e9s, Claude Gu\u00e9ant, viaj\u00f3 a Roma el 8 de abril. El funcionario record\u00f3 a sus colegas italianos que, en funci\u00f3n de la reglamentaci\u00f3n en vigor, es responsabilidad de cada pa\u00eds verificar que se cumplan las condiciones de la convenci\u00f3n de Schengen sobre la libre circulaci\u00f3n de las personas. En particular, el art\u00edculo 5 del tratado, que prev\u00e9 la posesi\u00f3n de recursos financieros y de documentos de identidad.", "\"No basta tener una autorizaci\u00f3n de residencia en Italia para venir a Francia. Es tambi\u00e9n necesario que las personas en poder de esa autorizaci\u00f3n posean documentos de identidad y tengan recursos. Eso establece el derecho europeo\", repiti\u00f3 Gu\u00e9ant una y otra vez, apoyado por Alemania. \"Ante la ausencia de ingresos regulares -advirti\u00f3-, volveremos a enviar a Italia a cada una de esas personas.\"", "Ayer, el ministro del Interior de Italia, Roberto Maroni, calific\u00f3 la posici\u00f3n francesa de \"incomprensible e injustificada\".", "El alto funcionario espera que la actual crisis bilateral se apacig\u00fce el 26 de abril, durante la pr\u00f3xima cumbre franco-italiana en Roma, donde, naturalmente, la cuesti\u00f3n de la inmigraci\u00f3n ocupar\u00e1 un lugar de privilegio en la agenda."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366510-tension-entre-italia-y-francia-por-la-ola-de-inmigrantes-ilegales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Bloquearon trenes italianos para evitar el ingreso de indocumentados norafricanos", "titulo": "Tensi\u00f3n entre Italia y Francia por la ola de inmigrantes ilegales", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO (Reuters).- El operador japon\u00e9s de plantas nucleares Tokyo Electric Power (Tepco) dijo ayer que espera poder cerrar su accidentada central de Fukushima I en un plazo de entre seis y nueve meses. La empresa dijo que el primer paso ser\u00eda enfriar los reactores y el combustible gastado a un nivel estable, lo que requerir\u00eda unos tres meses. Luego cerrar\u00eda los reactores, en un lapso de entre seis y nueve meses. Eso volver\u00eda la planta segura y estable, lo que terminar\u00eda con la crisis nuclear actual, considerada la peor de la historia desde el desastre de Chernobyl, en 1986.", "AMMAN (AFP).- Por lo menos cuatro personas murieron y 50 resultaron heridas ayer en el centro de Siria, pa\u00eds que vivi\u00f3 nuevas manifestaciones antigubernamentales a pesar de que el presidente, Bashar al-Assad, prometi\u00f3 anteayer la derogaci\u00f3n del estado de emergencia. Las muertes se produjeron cuando los servicios de seguridad \"abrieron fuego contra una multitud\" en Talbiseh, cerca de Homs (centro), seg\u00fan varios testigos.", "RAMALLAH (AFP).- La Autoridad Palestina \"se hundir\u00e1\" si Israel persiste en su exigencia de mantener una presencia militar en el territorio de un futuro Estado palestino, advirti\u00f3 ayer el presidente Mahmoud Abbas. En la hip\u00f3tesis de que se materialice la voluntad israel\u00ed, \"no habr\u00e1 m\u00e1s Autoridad Palestina\", afirm\u00f3 Abbas.", "ABIDJAN (AP).- Pascal Affi N'Guessan, l\u00edder del Frente Popular, del depuesto l\u00edder marfile\u00f1o Laurent Gbagbo, urgi\u00f3 ayer a terminar los combates con los seguidores del presidente electo, Alassane Ouattara, y a trabajar por la reconciliaci\u00f3n del pa\u00eds. N'Guessan dijo que \"la guerra termin\u00f3\" tras el arresto de Gbagbo, el lunes pasado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366447-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RALEIGH.- Techos arrancados, \u00e1rboles derribados, barrios enteros devastados: una serie de violentos tornados azot\u00f3 desde el jueves el sur de Estados Unidos, donde hubo por lo menos 44 muertos.", "M\u00e1s de 100 tornados se produjeron como consecuencia de una fuerte tormenta que se form\u00f3 el jueves y afect\u00f3 a los estados de Oklahoma, Texas, Arkansas, Mississippi, Alabama, Carolina del Norte y Kansas. La tormenta se dirigi\u00f3 luego hacia el Este, a una regi\u00f3n llamada \"el pasillo de los tornados\" por la alta frecuencia con que se producen este tipo de fen\u00f3menos. La intensidad de la tormenta disminuy\u00f3 ayer, luego de haber llegado a las costas del Atl\u00e1ntico. En la peor tormenta registrada desde 1984 en la zona, m\u00e1s de 80.000 personas se quedaron sin electricidad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366446-tornados-en-eeuu", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Tornados en EE.UU.", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alicia C\u00e1rdenasChina Files", "PEKIN.- La campa\u00f1a represiva ya est\u00e1 siendo catalogada como una de las m\u00e1s fuertes desde la masacre de Tiananmen, en 1989.", "Activistas, abogados y defensores de los derechos humanos se han convertido en blanco de la ofensiva lanzada hace dos meses por el gobierno de Pek\u00edn, que ya dej\u00f3 un saldo de 54 activistas detenidos, entre ellos el c\u00e9lebre artista Ai Weiwei, seg\u00fan el grupo Defensores de Derechos Humanos de China.", "De las 54 personas detenidas, cinco fueron formalmente arrestadas, tres fueron enviadas a campos de reeducaci\u00f3n, 14 fueron puestas en libertad bajo fianza mientras esperan la condena y 16 a\u00fan est\u00e1n desaparecidas.", "El r\u00e9gimen chino lanz\u00f3 la campa\u00f1a justo despu\u00e9s de los llamados de la disidencia a impulsar una \"revoluci\u00f3n jazm\u00edn\" en China.", "Entre los detenidos figura el artista Ai Weiwei, que el pasado 3 de abril fue detenido en Pek\u00edn antes de abordar un avi\u00f3n a Hong Kong. El diario hongkon\u00e9s Weiwei Bo, manejado por el gobierno chino, afirm\u00f3 que el artista est\u00e1 siendo investigado por evasi\u00f3n de impuestos, distribuci\u00f3n de pornograf\u00eda y bigamia. El vocero del Ministerio de Relaciones Exteriores Hong Lei declar\u00f3 que \"China es un pa\u00eds gobernado por la ley y actuar\u00e1 conforme a la ley; esto no tiene nada que ver con derechos humanos o libertad de expresi\u00f3n\". La familia de Ai niega las acusaciones y asegura que fue detenido por su activismo.", "Ai Weiwei era uno de esos artistas que pod\u00edan decir lo que quisieran. Escudado en su gran fama y sus or\u00edgenes -su padre fue el gran poeta chino Ai Qing-, su imagen de provocador y contestatario creci\u00f3 con los a\u00f1os.", "Su labor activista se solidific\u00f3 despu\u00e9s del terremoto en Sichuan, en 2008, cuando exigi\u00f3 respuestas al gobierno sobre la destrucci\u00f3n masiva de escuelas primarias en la zona afectada y puso en duda el n\u00famero real de chicos muertos durante el terremoto, cifra cuidadosamente guardada por Pek\u00edn.", "Fue parte del comit\u00e9 dise\u00f1ador del Estadio Ol\u00edmpico pero luego boicote\u00f3 los Juegos de 2008. En 2009 recibi\u00f3 un golpe en la cabeza cuando pretend\u00eda asistir al juicio de otro activista y tuvo que ser intervenido quir\u00fargicamente. En diciembre de 2010 fue puesto bajo arresto domiciliario por festejar con cangrejos -alusi\u00f3n a la censura china- la demolici\u00f3n de su estudio en Shanghai y le fue prohibido salir del pa\u00eds por temor a que asistiera a la entrega del Premio Nobel. No obstante, su \u00faltima exhibici\u00f3n en la galer\u00eda Tate de Londres fue festejada como muestra del boom del arte chino en el mundo por los medios de este pa\u00eds.", "Como \u00e9l, las 54 personas que han sido detenidas por las autoridades chinas son reconocidas como activistas pol\u00edticos. La \u00faltima fue Ni Yulan, una abogada de 49 a\u00f1os que no puede caminar por los golpes recibidos en un previo encuentro con la polic\u00eda. Ni Yulan es una defensora de los derechos de propiedad y vivienda y asesora a quienes han sido expropiados ilegalmente de sus hogares.", "Adem\u00e1s, en la lista se encuentran figuras como Ran Yunfei, periodista y bloguero; Zhu Yufu, activista democr\u00e1tico y fundador de la revista Partido Opositor, y Zhang Jiannan, administrador de la p\u00e1gina ya cerrada 1984BBS, en donde se comentaba la actualidad china y se publicaban noticias censuradas.", "Las actividades de los detenidos var\u00edan entre defender derechos y libertades, ser o proteger a peticionarios (personas que reclaman irregularidades al gobierno o autoridad local) o promover la democracia en China, sea mediante manifestaciones, protestas o escritos.", "Sin embargo, m\u00e1s que por las actividades previas de los disidentes, las autoridades chinas est\u00e1n preocupadas por una posible protesta mayor, incitada por las revueltas en pa\u00edses \u00e1rabes y los llamados a una \"revoluci\u00f3n del jazm\u00edn\" en China, afirma Liu Anjun, activista defensor de peticionarios. Luego de pasar 45 d\u00edas detenido, Liu cont\u00f3 a la agencia Reuters que durante seis d\u00edas le fueron mostradas fotos de diferentes personas investigando posibles contactos, planes o ideas: \"Estaban tratando de construir v\u00ednculos entre todos y quer\u00edan que yo les dijera qui\u00e9n estaba apoyando qu\u00e9\".", "Por ley, la polic\u00eda china puede detener a una persona e investigarla durante 30 d\u00edas. Si no hay arresto formal, debe ser puesto en libertad. Sin embargo, en ese per\u00edodo se puede iniciar otra investigaci\u00f3n y as\u00ed extender la detenci\u00f3n. Es obligatorio informar a los familiares 12 horas despu\u00e9s de la detenci\u00f3n, excepto en casos donde la investigaci\u00f3n se vea comprometida.", "Es por esto que a\u00fan hoy no se sabe del paradero de algunas personas, a pesar de que hay testigos de su detenci\u00f3n. Un editorial de China Daily afirma que el juicio de Ai Weiwei, que ha llamado la atenci\u00f3n extranjera y las protestas formales de Estados Unidos, la Uni\u00f3n Europea y Australia, ser\u00e1 tratado como los dem\u00e1s casos judiciales en China. Pero para Liu, Ai, por su fama y peso, \"puede ser un sacrificio pol\u00edtico para investigar a muchas personas que \u00e9l conoce\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366448-china-la-represion-en-el-peor-momento-desde-tiananmen", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Denuncian la detenci\u00f3n de 54 activistas, entre ellos el artista Ai Weiwei", "titulo": "China: la represi\u00f3n, en el peor momento desde Tiananmen", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un nuevo hecho de inseguridad en la guardia de otro hospital, esta vez el Santojanni del barrio de Mataderos, volvi\u00f3 a encender la pol\u00e9mica por la falta de polic\u00edas uniformados para custodiar estos lugares, en el que los m\u00e9dicos se sienten cada vez m\u00e1s desprotegidos.", "En las \u00faltimas horas se difundieron las im\u00e1genes del violento ataque, ocurrido a primera hora de la ma\u00f1ana de ayer, cuando Sergio Paravagna, de 22 a\u00f1os, que esperaba en la sala de urgencias para recibir atenci\u00f3n por un corte en una mano, fue acuchillado en el cuello por un hombre que lo acusaba de haber intentado robar en su negocio, situado a dos cuadras del hospital. El joven debi\u00f3 ser operado de urgencia y qued\u00f3 internado en terapia intensiva, en grave estado de salud.", "Fuentes de la investigaci\u00f3n dijeron a la agencia DyN que identificaron al agresor pero que no fue hallado durante la jornada en los dos domicilios requisados por los agentes.", "El primer allanamiento fue realizado por los efectivos de la comisar\u00eda 42a. en la calle Acasusso al 6000, a poco menos de dos cuadras del Santojanni.", "La polic\u00eda, en las horas siguientes, allan\u00f3 un departamento ubicado en la calle Sucre al 1050, en el barrio porte\u00f1o de Belgrano; el resultado de ambos operativos, sin embargo, fue negativo, agregaron las fuentes.", "M\u00e1s acusaciones.  Por su parte, el jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, vincul\u00f3 el incidente que ocurri\u00f3 en la guardia del Hospital Santojanni, y se quej\u00f3 por \"el abandono de la tarea [de seguridad] que ha hecho el gobierno nacional\".", "Tras encabezar la habitual reuni\u00f3n de su gabinete en el Jard\u00edn Bot\u00e1nico del barrio de Palermo, el mandatario comunal volvi\u00f3 a reclamar a Garr\u00e9 que \"reciba a las autoridades de los m\u00e9dicos municipales para ver c\u00f3mo van a solucionar los problemas\" por falta de la custodia policial.", "Consider\u00f3 que el incidente del Santojanni \"tristemente tiene que ver con la violencia con la cual estamos conviviendo hoy en la Argentina\".", "Y continu\u00f3: \"La Federal es responsable de la seguridad en la ciudad de Buenos Aires. Tiene que ocuparse de eso, no se puede discutir. El kirchnerismo nos hace discutir cosas absurdas\".", "En tanto, seg\u00fan se supo hoy, el fiscal de instrucci\u00f3n Lucio Herrera tendr\u00eda \"pr\u00e1cticamente identificado\" al hombre que agredi\u00f3 al paciente, identificado como Sergio Paravagna.", "As\u00ed lo revelaron fuentes judiciales, que precisaron que el presunto agresor habr\u00eda sido ubicado en el barrio porte\u00f1o de Belgrano, donde residir\u00eda, y tambi\u00e9n en un comercio cercano al hospital.", "Seg\u00fan las fuentes, ese comercio -que pertenecer\u00eda a un familiar del sospechoso- fue asaltado en los \u00faltimos d\u00edas, y el agresor crey\u00f3 identificar al paciente como quien hab\u00eda cometido el robo, tras lo cual lo atac\u00f3 con un elemento punzante en el cuello que lo dej\u00f3 muy malherido.", "En declaraciones al canal de noticias TN y a Radio 10, el presidente de la asociaci\u00f3n m\u00e9dica del Santojanni, Marcelo Struminger, relat\u00f3 que el agresor tendr\u00eda aproximadamente 25 a\u00f1os y acusaba al joven de haber querido entrar por asalto en su sal\u00f3n de belleza.", "Marcelo Paravagna, padre del joven herido, explic\u00f3 que cuando caminaban hacia la guardia su hijo se desvaneci\u00f3, golpe\u00f3 contra la puerta del comercio y, sin quererlo, abri\u00f3 la puerta. Fue entonces cuando el due\u00f1o del lugar y su mujer salieron a la calle, los insultaron y luego los alcanzaron en la sala de guardia. Una vez adentro, increp\u00f3 a quien acusaba de haber pretendido asaltarlo y lo acuchill\u00f3 a la altura del cuello.", "\"Lo traje para curarlo y por ah\u00ed me lo llevo muerto\", explic\u00f3 el padre de la v\u00edctima al canal de noticias TN.", "Tras el violento episodio, Struminger destac\u00f3 que dada la situaci\u00f3n \"la presencia policial\" se vuelve \"indispensable no s\u00f3lo para el cuidado del personal sino para el de los pacientes\".", "\"Quieren minimizar el problema. Que alguien se apiade de nosotros. Dijimos que esto iba a ocurrir y mientras tanto los pol\u00edticos se pelean\", sostuvo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366539-impactantes-imagenes-de-un-ataque-en-la-guardia-del-santojanni", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El video muestra c\u00f3mo apu\u00f1alan a un hombre en una sala de espera; realizaron un abrazo simb\u00f3lico en el centro de salud; habr\u00edan identificado al presunto agresor", "titulo": "Impactantes im\u00e1genes de un ataque en la guardia del Santojanni", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["HELSINKI.- En lo que constituy\u00f3 el mayor avance de un partido pol\u00edtico en la historia de Finlandia, los ultraderechistas contrarios al euro del partido Verdaderos Finlandeses quintuplicaron ayer en las elecciones parlamentarias sus votos respecto de los comicios de 2007.", "Si bien obtuvieron en tercer lugar, con el 19,1% de los sufragios, estuvieron a d\u00e9cimas del triunfo, dado que el Partido Conservador, del ministro de Finanzas Jyrki Katainen, logr\u00f3 el primer puesto con el 19,8% de los sufragios y el Partido Socialdem\u00f3crata obtuvo el 19,2% de los votos.", "De este modo, la ultraderecha obtuvo 39 legisladores, ocho veces m\u00e1s que en 2007. Se trata del mayor avance de un partido pol\u00edtico en la historia de Finlandia. Los conservadores, en tanto, lograron 43 legisladores y los socialdem\u00f3cratas, 42.", "Los grandes vencedores de la jornada, sin embargo, fueron los Verdaderos Finlandeses, un partido contrario a la eurozona que podr\u00eda integrar la pr\u00f3xima coalici\u00f3n de gobierno en Finlandia, un hecho que aliment\u00f3 la inquietud en el bloque. \"Esta es una gran victoria, es el triunfo del sentido com\u00fan de los finlandeses, que no quieren seguir gobernados por los mismos viejos partidos que llevan d\u00e9cadas en el poder\", afirm\u00f3 Timo Soini, el pol\u00e9mico l\u00edder del partido ultraderechista.", "En cambio, los votantes castigaron con dureza al gobernante Partido de Centro de la primera ministra, Mari Kiviniemi, que retrocedi\u00f3 siete puntos y logr\u00f3 35 esca\u00f1os, 17 menos que en las anteriores elecciones.", "Kiviniemi reconoci\u00f3 su derrota y afirm\u00f3 que el verdadero ganador en los comicios fue el partido de Soini, el \u00fanico con representaci\u00f3n en el Parlamento de Helsinki que no perdi\u00f3 apoyo.", "\"Los Verdaderos Finlandeses son los vencedores hoy [por ayer], y tenemos que felicitarlos porque el pueblo se ha puesto de su lado\", afirm\u00f3 Kiviniemi.", "La participaci\u00f3n fue del 70,4 por ciento, 2,5 puntos m\u00e1s que en las anteriores legislativas.", "\"Este resultado causar\u00e1 preocupaci\u00f3n en Europa; causar\u00e1 problemas en torno de los recursos para los rescates financieros\", dijo Olavi Borg, profesor em\u00e9rito en ciencias pol\u00edticas, en una alusi\u00f3n a los multimillonarios salvatajes que la UE prometi\u00f3 proporcionar a Grecia, Irlanda y Portugal, los pa\u00edses m\u00e1s endeudados de la eurozona.", "Con estos rescates, el bloque procura que estos pa\u00edses pongan en orden su econom\u00eda mediante severos recortes del gasto p\u00fablico y evitar un efecto contagio que termine poniendo en riesgo la supervivencia de la actual eurozona.", "Por este motivo, el ascenso de los Verdaderos Finlandeses ha crispado los nervios en los 17 pa\u00edses de la UE que utilizan la moneda europea, debido a que los rescates financieros necesitan aprobaci\u00f3n un\u00e1nime. Y si los Verdaderos Finlandeses llegan a formar parte de la coalici\u00f3n de gobierno en Finlandia, podr\u00edan provocar que el Ejecutivo de su pa\u00eds bloquee los salvatajes. \"Creo que vamos a ver un gobierno m\u00e1s nacionalista, m\u00e1s conservador y menos orientado a la UE en Finlandia\", dijo desde Bruselas el economista del banco ING Carsten Brzerski.", "Agencias EFE, DPA y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366431-importante-avance-de-la-ultraderecha-en-finlandia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Quintuplic\u00f3 los votos respecto de 2007", "titulo": "Importante avance de la ultraderecha en Finlandia", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA HABANA.- La disidencia cubana se mostr\u00f3 ayer recelosa de los l\u00edmites a los mandatos pol\u00edticos y las reformas econ\u00f3micas anunciados anteayer por el presidente Ra\u00fal Castro durante la inauguraci\u00f3n del VI Congreso del Partido Comunista de Cuba (PCC), que se celebra en La Habana.", "En un extenso discurso, Castro recomend\u00f3 limitar a un m\u00e1ximo de dos per\u00edodos de cinco a\u00f1os el mandato de los principales dirigentes del PCC y del gobierno. Fidel y Ra\u00fal Castro llevan en el poder 52 a\u00f1os, desde el triunfo de la revoluci\u00f3n, en 1959.", "\"Si van a gobernar diez a\u00f1os m\u00e1s, seguir\u00e1n arruinando al pa\u00eds; m\u00e1s que un anuncio, es una amenaza. Otra d\u00e9cada de castrismo ineficiente ser\u00eda arruinar m\u00e1s la isla\", dijo Elizardo S\u00e1nchez, activista de derechos humanos. En t\u00e9rminos similares se expres\u00f3 Berta Soler, una de las dirigentes de las Damas de Blanco, esposas y familiares de ex presos pol\u00edticos: \"En Cuba no cambi\u00f3 nada, y las reformas de Ra\u00fal [Castro] son cosm\u00e9ticas para quedarse en el poder por lo que le resta de vida\".", "Por su parte, la bloguera Yoani S\u00e1nchez dijo que el congreso del partido \u00fanico est\u00e1 obligado a dar \"algunas migajas de cambio, que motivar\u00e1n, impulsar\u00e1n y obligar\u00e1n a los cambios\", pero augur\u00f3 que esos cambios no podr\u00e1n dar soluciones a los \"enormes y profundos problemas que tiene la realidad cubana de hoy\". \"No podr\u00e1n impulsar los cambios que necesitamos para dejar de creer que vivimos en una isla a la deriva y empezar a pensar que vivimos en un pa\u00eds con un proyecto de desarrollo\", apunt\u00f3 la autora del blog  Generaci\u00f3n Y  .", "Para el periodista disidente Guillermo Fari\u00f1as, que protagoniz\u00f3 una larga huelga de hambre el a\u00f1o pasado, el r\u00e9gimen s\u00f3lo har\u00e1 concesiones econ\u00f3micas, pero no sociales o pol\u00edticas. \"Un partido no se puede arrogar el derecho de hablar por todo un pueblo, y hay que tratar de que el pueblo pueda tener un Parlamento en el que est\u00e9n representados todos los sectores y tendencias pol\u00edticas\", afirm\u00f3. Seg\u00fan el opositor Oswaldo Pay\u00e1, coordinador del Movimiento Cristiano de Liberaci\u00f3n, los relevos org\u00e1nicos en el PCC son \"poco importantes para el pueblo porque, en definitiva, hay un grupo de poder que se comporta como una oligarqu\u00eda\".", "En su intervenci\u00f3n ante los mil delegados del congreso, Ra\u00fal Castro critic\u00f3 el excesivo dogmatismo del partido y esboz\u00f3 las principales medidas econ\u00f3micas para lograr la denominada \"actualizaci\u00f3n del modelo socialista\". Tras el debate del proyecto econ\u00f3mico en cinco comisiones, el congreso respald\u00f3 ayer el informe de Castro, seg\u00fan la televisi\u00f3n estatal. \"El VI Congreso consider\u00f3 el documento una plataforma de cambio del modelo econ\u00f3mico y social cubano.\"", "Las reformas econ\u00f3micas propuestas por el r\u00e9gimen pretenden establecer un sistema mixto, en el que la iniciativa privada vaya ganando peso a costa del Estado en el pr\u00f3ximo quinquenio, con el impulso del trabajo por cuenta propia y la reducci\u00f3n de las infladas plantillas estatales.", "El VI Congreso deber\u00e1 elegir sus \u00f3rganos de direcci\u00f3n y se prev\u00e9 que se formalizar\u00e1 la renuncia de Fidel Castro, de 84 a\u00f1os, como primer secretario del partido y su sustituci\u00f3n por su hermano Ra\u00fal, de 79, que hasta ahora ocupa el cargo de segundo secretario. Ayer, Fidel se disculp\u00f3 por su ausencia p\u00fablica en los festejos previos a la inauguraci\u00f3n del congreso. En un art\u00edculo divulgado por la prensa cubana, Castro se\u00f1al\u00f3: \"Pod\u00eda estar en la plaza [de la Revoluci\u00f3n], tal vez una hora bajo el sol y el calor reinante, pero no tres horas [?]. Les promet\u00ed ser un soldado de las ideas, y ese deber puedo cumplirlo todav\u00eda\".", "Agencias EFE, AFP y ANSA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366430-descartan-una-apertura-en-cuba", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "La oposici\u00f3n recela de las reformas econ\u00f3micas y pol\u00edticas anunciadas por Ra\u00fal; se disculp\u00f3 Fidel por su ausencia", "titulo": "Descartan una apertura en Cuba", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Familiares y amigos despidieron  los restos de las v\u00edctimas del tr\u00e1gico accidente ocurrido ayer sobre el kil\u00f3metro 355 de la ruta nacional 7, cuando un cami\u00f3n embisti\u00f3 frontalmente a una combi en la que viajaba un grupo de personas que iba a  visitar a un cura sanador en Carmen.", "Los cuerpos de las personas que murieron ayer fueron trasladados minutos antes del mediod\u00eda hacia el cementerio local, donde fueron inhumados.", "Las v\u00edctimas mortales, entre ellas un adolescente de 14 a\u00f1os, fueron veladas en la Cooperativa local, donde concurri\u00f3 el sacerdote Roberto Barchieto, cura sanador de la parroquia de la localidad santafesina Carmen a quien iban a visitar los pasajeros de la combi.", "Mientras ten\u00eda lugar la despedida, contin\u00faan las investigaciones en torno a lo ocurrido. Esta ma\u00f1ana el fiscal de Jun\u00edn a cargo de la causa, Carlos Colimedaglia, se\u00f1al\u00f3 que, en principio, las causas del accidente no ser\u00edan por el estado de la ruta y explic\u00f3 que, de los primeros informes obtenidos, ambos veh\u00edculos estaban \"perfectamente habilitados\" y \"eran unidades nuevas, en buenas condiciones\".", "\"Entendemos en principio, ya que es materia de an\u00e1lisis de los peritos, que no fue por problemas de la ruta que se produjo el accidente\", manifest\u00f3 el fiscal, que dijo que las causas del choque son objetos de an\u00e1lisis pericial.", "El hecho.  El accidente ocurri\u00f3 ayer alrededor de las 6, en el kil\u00f3metro 354,500 de la ruta nacional 7, en jurisdicci\u00f3n de Estaci\u00f3n Iriarte, tambi\u00e9n conocida como Colonia San Ricardo, en el noroeste de la provincia de Buenos Aires.", "Esta localidad pertenece a General Pinto, linda con Vedia - partido de Alem- y est\u00e1 ubicada a unos 355 kil\u00f3metros de esta Capital Federal.", "Fuentes policiales informaron que el hecho se registr\u00f3 cuando un cami\u00f3n que se dirig\u00eda a la zona metropolitana choc\u00f3 de frente con una combi que transitaba en sentido contrario.", "Seg\u00fan las fuentes, una de las hip\u00f3tesis que manejan los pesquisas es que el cami\u00f3n se cruz\u00f3 de carril y choc\u00f3 con la combi en la que viajaba un contingente que hab\u00eda partido de Alberdi rumbo a Carmen, en la zona sur de la provincia de Santa Fe, para ver a un cura que da misas de sanaci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366540-en-medio-del-dolor-despidieron-los-restos-de-las-victimas-del-choque-en-alberdi", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Los restos de las v\u00edctimas fatales fueron inhumados en el cementerio local; el fiscal neg\u00f3 que la ruta del accidente est\u00e9 en mal estado y dijo que los veh\u00edculos estaban habilitados", "titulo": "En medio del dolor, despidieron los restos de las v\u00edctimas del choque en Alberdi", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, sum\u00f3 esta ma\u00f1ana un nuevo cap\u00edtulo a la ola de reformas que impulsa en vistas a renovar a la Polic\u00eda Federal. Esta vez,  renombr\u00f3 a tres escuelas de esa fuerza con nombres de personas que \"contribuyeron con su accionar a proteger la vida, las libertades, los derechos y las garant\u00edas de los ciudadanos\".", "La medida, publicada hoy en el Bolet\u00edn Oficial bajo la Resoluci\u00f3n 167/201, afecta a la Escuela Superior de Polic\u00eda Brigada Cesario Angel Cardozo cuya denominaci\u00f3n cambiar\u00e1 a la de Escuela Superior de Polic\u00eda Comisario General Enrique Fentanes. Tambi\u00e9n se modificar\u00e1n la Escuela de Cadetes, hoy llamada Corenel Ram\u00f3n Lorenzo Falc\u00f3n, que pasar\u00e1 a ser Comisario General Juan Angel Pirker, y la Escuela Federal de Suboficiales y Agentes, conocida como Comisario General Alberto Villar, que ser\u00e1 rebautizada como Don Enrique O \u00b4Gorman.", "Seg\u00fan detalla el texto de la resoluci\u00f3n, el comisario Fentanes \"contribuy\u00f3 a sentar las bases para la creaci\u00f3n de la fuerza en 1943 a trav\u00e9s del estudio de antecedentes, informaci\u00f3n doctrinaria, jurisprudencia, legislaciones comparadas y precedentes extranjeros\".", "Por otro lado, el comisario general Pirker, que se desempe\u00f1\u00f3 en la jefatura de la Polic\u00eda en los primeros a\u00f1os del retorno de la democracia hasta su muerte en 1989, \"supo elevar las capacidades institucionales del cuerpo policial para esclarecer delitos y avanzar en la construcci\u00f3n de una ciudad m\u00e1s segura, promoviendo la honradez, experiencia, capacidad y respeto por la justicia y el derecho como los valores a partir de los cuales erigir la labor policial\".", "Finalmente, Don Enrique O\u00b4Gorman, que contribuy\u00f3 a reorganizar la fuerza y dispuso la remisi\u00f3n inmediata de la aplicaci\u00f3n de barras y cepos a los detenidos en comisar\u00edas, por considerarlos instrumentos de tortura. Adem\u00e1s, se destac\u00f3 por elaborar el Reglamento General del Departamento de Polic\u00eda y crear el Cuerpo de Vigilantes.", "Un dato que caus\u00f3 sorpresa.  En las \u00faltimas horas, se conoci\u00f3 que s\u00f3lo el 5% de los efectivos de la Federal patrullar\u00e1 las calles y que la ministra compensar\u00e1 esa carencia con tecnolog\u00eda.", "Ocurre que esa fuerza s\u00f3lo puede disponer de apenas 1800 agentes por cada turno para custodiar la ciudad, por lo que Garr\u00e9 se propuso corregir esa deficiencia con una amplia red de c\u00e1maras de seguridad -similar a la que tiene la ciudad de Londres-. Adem\u00e1s, dotar\u00e1 a la polic\u00eda de \"patrulleros inteligentes\", provistos de equipos capaces de registrar las patentes de los veh\u00edculos y de procesar autom\u00e1ticamente los datos obtenidos en una computadora."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366534-cambian-el-nombre-a-tres-escuelas-de-la-federal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La medida, publicada hoy en el Bolet\u00edn Oficial, forma parte de las reformas que impulsa la ministra Garr\u00e9; s\u00f3lo el 5% de los efectivos patrulla las calles de la ciudad", "titulo": "Cambian el nombre a tres escuelas de la Federal", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["(T\u00e9lam).- Una persona muri\u00f3 esta noche y otra result\u00f3 herida tras un accidente m\u00faltiple ocurrido en la ruta nacional 3, en la localidad de Cachar\u00ed en el partido bonaerense de Azul.", "El hecho produjo a la altura del kil\u00f3metro 290 de la ruta 3 donde un cami\u00f3n Ford Cargo que circulaba en sentido norte-sur roz\u00f3 a otro, un Mercedes Benz 1518, que iba en sentido contrario. La maniobra provoc\u00f3 un choque entre el primero y  un tercer cami\u00f3n que ven\u00eda detr\u00e1s del Mercedes Benz.", "Como resultado del impacto falleci\u00f3 el chofer del Ford Cargo y sufri\u00f3 heridas leves el del Volkswagen.", "A ra\u00edz del siniestro,  la ruta qued\u00f3 cubierta de botellas de agua mineral lo que produjo la frenada brusca de una camioneta que fue embestida por otro veh\u00edculo sin consecuencias para sus conductores.", "Interviene la UFI 9 de Azul, a cargo del fiscal Luis Alberto Palomares."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366530-accidente-fatal-en-la-ruta-3", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una persona muri\u00f3 y otra result\u00f3 herida tras un choque entre dos camiones; el hecho ocurri\u00f3 en la localidad de Cachar\u00ed, en Azul", "titulo": "Accidente fatal en la ruta 3", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La polic\u00eda sale cara, pero m\u00e1s cara sale si hay que pagar tres polic\u00edas superpuestas como nos pasa a los que vivimos en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires. Pagamos la polic\u00eda de las comisar\u00edas que est\u00e1n en los distintos barrios y que es Federal. Adem\u00e1s, pagamos la polic\u00eda Metropolitana, que es de la Ciudad. Como no funciona ninguna a nivel de resultados, hay que contratar polic\u00eda privada para paliar un poco la situaci\u00f3n de inseguridad. Pagamos tres veces lo mismo y lo que es peor, sin resultados. As\u00ed no va.", "Uno puede recorrer largamente las calles de la ciudad sin encontrar ning\u00fan polic\u00eda en ninguna esquina. Puede llegar a cruzarse con alg\u00fan patrullero, que a veces esta estacionado donde no se puede, o est\u00e1 girando donde no es posible o incluso esta circulando de contramano sin ser un caso de emergencia. Es muy poco efectivo este formato para disuadir o controlar la delincuencia. Ni siquiera ayudan a ordenar el tr\u00e1nsito.", "La relaci\u00f3n del progresismo con la polic\u00eda es ambigua o quiz\u00e1 negativa. No les gusta la polic\u00eda, posiblemente, por haber luchado mucho tiempo contra el poder establecido. La poes\u00eda de Nicol\u00e1s Guillen en el libro \"La paloma de vuelo popular\" creo que lo representa bien:", "La polic\u00eda", "(paso de alfombra", "y ojo de gato)", "mira en la sombra.", "Vigila el gato", "(Pasa una sombra).", "La polic\u00eda", "se hunde en la alfombra.", "\u00a1La polic\u00eda!", "\u00a1alzad la alfombra!", "\u00a1Matad el gato", "Que est\u00e1 en la sombra!", "Es cierto tambi\u00e9n que mucha gente cambiar\u00eda la palabra \"polic\u00eda\" por la de \"ladr\u00f3n\" en la poes\u00eda de Guill\u00e9n y se sentir\u00edan mas representados.", "El tema en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires es que la polic\u00eda es necesaria, sin importar mayormente qu\u00e9 ideolog\u00eda tenemos al respecto. Se necesita, dado que siempre hay una proporci\u00f3n de delitos que hay que frenar; hay que proteger al ciudadano; hay que ordenar a los automovilistas, ciclistas y peatones; hay que conducir  los piquetes que quieren salir en la TV o en los diarios o la radio para comunicar sus protestas al resto de la poblaci\u00f3n. Si no cortan todo, no salen, no los va a ver ning\u00fan movilero, pero no es posible perjudicar al resto de la poblaci\u00f3n para reclamar. Hay que hacerlo, pero con un cierto orden. Hace un mes atr\u00e1s, al alcalde de una ciudad de New Jersey que iba en una protesta lo pusieron preso pues baj\u00f3 de la vereda a la calle. Se puede protestar en ese lugar, s\u00ed, pero en la vereda.", "Los lemas de los escudos y monedas de los pa\u00edses vecinos que m\u00e1s han crecido nos indican algo. En el caso de Brasil su lema es \"Orden y Progreso\", y en el de Chile, m\u00e1s fuerte a\u00fan: \"Por la Raz\u00f3n o por la Fuerza\". Prefiero el brasilero porque el orden es fundamental para el progreso, definitivamente.", "\u00bfPor qu\u00e9 tenemos que pagar tres polic\u00edas? Para qu\u00e9 quiere la Naci\u00f3n la comisar\u00eda, por ejemplo, de Villa Urquiza? \u00bfPor qu\u00e9 la de Villa Urquiza y no la de Vicente L\u00f3pez? \u00bfTiene alg\u00fan inter\u00e9s especial, alguna explicaci\u00f3n para dar? \u00bfPor qu\u00e9 la Ciudad Aut\u00f3noma quiere una polic\u00eda superpuesta en vez de seguir luchando para que le entreguen lo que es l\u00f3gico, la polic\u00eda de la Ciudad, como cualquier ciudad aut\u00f3noma?", "No hay argumento para que la Naci\u00f3n tenga las comisar\u00edas de la Ciudad. S\u00ed debe tener una fuerza policial importante, digamos de 5000 efectivos, para los temas federales, pero para qu\u00e9 quiere los, seg\u00fan parece, 35.000 efectivos que hoy tendr\u00eda, en gran parte, en la Ciudad Aut\u00f3noma. Con este n\u00famero podr\u00eda llegar a tener un efectivo en cada esquina importante las 24 horas del d\u00eda y controlar mejor la seguridad de la Ciudad.", "Mientras tanto, a\u00fan con la situaci\u00f3n econ\u00f3mica que tenemos, que no nos permite gastar dem\u00e1s en nada, seguimos pagando las tres polic\u00edas (Federal, Metropolitana y Privada) \u00bfhasta cu\u00e1ndo?"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366532-el-costo-de-pagar-tres-fuerzas-superpuestas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "El costo de pagar tres fuerzas superpuestas", "fecha": "\r\n                \r\n              Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Cuando comience el fin de semana largo las rutas estar\u00e1n, otra vez, cargadas de autom\u00f3viles. La costa tendr\u00e1 su  veranito  fuera de temporada por la cantidad de turistas que aprovechar\u00e1n los cuatro d\u00edas de descanso por Semana Santa y muchas personas viajar\u00e1n para estar junto a sus familias y amigos. Y aunque esta fecha tiene un sentido religioso por la celebraci\u00f3n de las Pascuas, el culto parece quedar a un costado.", "En las Pascuas se recuerda el renacer del hombre a trav\u00e9s de la resurrecci\u00f3n de Jesucristo. Aunque a esta celebraci\u00f3n se acostumbra a relacionarla m\u00e1s con los alimentos tradicionales, como los huevos o el conejo de chocolate y la rosca, que con la festividad religiosa.", "\u00bfPor qu\u00e9 huevos?  La historia dice que antes que existiera la celebraci\u00f3n los huevos eran utilizados en los ritos del final de invierno y la llegada de la primavera. Se usaban para conmemorar el renacer de la vida, los \u00e1rboles y las flores. En Cuaresma la Iglesia Cat\u00f3lica prohib\u00eda a sus fieles comer carne y huevos que se decoraban y consum\u00edan el d\u00eda que se conmemora la resurrecci\u00f3n de Jes\u00fas.", "Tambi\u00e9n el conejo  es un s\u00edmbolo de fertilidad y la utilizaci\u00f3n de su figura en las Pascuas surge en las culturas germ\u00e1nicas y, posteriormente, en las anglosajonas. La industria del chocolate lo volvi\u00f3 m\u00e1s comercial y masivo.", "\u00bfY las roscas?  Primero fueron simples panes leudados con los que se rend\u00eda culto a las cosechas o la llegada de la lluvia tras una larga sequ\u00eda. Tambi\u00e9n se agradec\u00eda por la generosidad de la tierra. Surgieron con caracter\u00edsticas diferentes que se mantienen hasta hoy: algunos tienen especias, otras est\u00e1n rellenas o decoradas con frutas.", "En la Argentina, adem\u00e1s de los huevos y las roscas, los creyentes acostumbran a ayunar carnes rojas y comer pescados. Son t\u00edpicas las empanadas de vigilia (principalmente de at\u00fan) y guisados con bacalao.", "Aprovechar la oportunidad de consumir alimentos tradicionales, viajar o darle el sentido religioso que esta celebraci\u00f3n merece. \u00bfO las tres opciones juntas?  \u00bfVos c\u00f3mo festej\u00e1s las Pascuas?"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366545-alguien-recuerda-el-verdadero-significado-de-las-pascuas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "En Semana Santa, el culto suele quedar relegado por costumbres que pocos entienden, pero muchos adoptan; el porqu\u00e9 de los conejos, huevos y roscas", "titulo": "\u00bfAlguien recuerda el verdadero significado de las Pascuas?", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Cielo despejado. Vientos leves del sector oeste, rotando al Norte.  M\u00edn.: 8\u00b0 / M\u00e1x.: 21\u00b0 Conoc\u00e9 el pron\u00f3stico completo", "No hay cortes programados para la jornada", "M\u00e1s informaci\u00f3n", "Actividad presidencial.  A las 18, la presidenta Cristina Kirchner retomar\u00e1 su agenda con un acto en la Casa Rosada en el que realizar\u00e1 diversos anuncios.", "Paro.  Por un conflicto gremial, los choferes de la l\u00ednea 60 realizan un paro \"por tiempo indeterminado\". La medida de fuerza afectar\u00e1 a 250.000 pasajeros.", "Cumbre.  El canciller H\u00e9ctor TImerman participar\u00e1 de la Cumbre Internacional sobre el uso seguro e innovador de energ\u00eda nuclear en Ucrania.", "Reuni\u00f3n Pro.  El jefe de gobierno porte\u00f1o y precandidato presidencial Mauricio Macri se re\u00fane con la mesa nacional del Pro.", "Conflicto.  Tras 18 d\u00edas de conflicto que paraliza la producci\u00f3n petrolera en Santa Cruz,  el gobierno provincial mediar\u00e1 en una reuni\u00f3n entre los representantes de las petroleras y de los sindicatos.", "CGT.  Unos 12 gremios coordinados por Omar Viviani participar\u00e1n de un encuentro en la sede de la CGT para ultimar detalles de la organizaci\u00f3n del acto del 29 de abril en la avenida 9 de Julio.", "F\u00fatbol.  A las 20.30, Banfield recibir\u00e1 a Arsenal de Sarand\u00ed por la d\u00e9cima fecha del Torneo Clausura.  Seguilo en vivo por canchallena.com", "- El plan del gobierno nacional contra la inseguridad en la Ciudad (LA NACION)", "-En el PJ ya se larg\u00f3 la carrera por el 2015 (LA NACION)", "-Tres frentes gremiales acechan a Cristina. Por Carlos Pagni (LA NACION)", "- El error de los l\u00edmites opositores. Por  Gabriela Michetti  (  lanacion.com  )", "-Retiro: tierra de drogas, robos y usurpaciones. Por  Pablo Tomino  (  lanacion.com  )", "-La microf\u00edsica del poder K. Por  Mart\u00edn Dinatale  (  lanacion.com  )", "-La TV ya est\u00e1 en campa\u00f1a (LA NACION)", "-Mourinho, ese t\u00e9cnico alien\u00edgena. Por  Juan Pablo Varsky  -", "- La historia m\u00e1s triste del tsunami (  El Pa\u00eds- Espa\u00f1a)", "- Internet al rescate de las lenguas en extinci\u00f3n ( BBC Mundo  - Inglaterra)", "- \u00bfQu\u00e9 es un bohemio? ( BBC Mundo  - Inglaterra)", "- Los iPad m\u00e1s caros ( El Mundo  - Espa\u00f1a)", "- Ra\u00fal, el primer bolchevique de Am\u00e9rcia ( ABC  - Espa\u00f1a)", "- Why every company needs a 'Twitter Tsar' (The Telegraph  - Inglaterra)", "- Se profundiza la crisis en el peronismo opositor por disputa de candidatos (  La Tercera  - Chile)", "- Inflation in China Poses Big Threat to Global Trade ( The New York Times-  Estados Unidos)", "@Lubertino (Legisladora porte\u00f1a)  Si el PRO al poner al Fino Palacios, implicado en la causa AMIA derrapo con la colectividad juda, poniendo a Bergman la termino de pifiar", "@DipRoyCortina (Diputado nacional-PS)  Stracqualu nosecuanto y la con... de tu madre (bostero domingo a la noche, recaliente ...)", "@jmcapitanich (Gobernador de Chaco)  Muchas felicitaciones por la participaci\u00f3n democr\u00e1tica de afiliados y electores independientes. Un ejemplo c\u00edvico!!!", "@Luis_Delia (L\u00edder piquetero)  El partido de River un embrollo aburrido aburrido", "@gabicerru (Legisladora porte\u00f1a)  Sergio Bergman explica que se meti\u00f3 en pol\u00edtica para responder al clamor popular de la gente \"que necesita que le cambie la vida\". ups", "@libermanmartin (Periodista)  El futbol Argentino esta en crisis!! Que alguien se de de cuenta x favor. Se juega horrible, cada vez se baja mas el nivel y no hay figuras", "@EmilianoGH2011 (Participante de GH)  HOY SE ME FUE SOL... Y REALMENTE ME DI CUENTA Q QUEDE SOLO. 1 DE UN GRUPO NUMEROSO CON EL Q ME IDENTIFICABA.", "@chinasuarez (Actriz)  No se puede creer que los diputados no sepan como se llama la central nuclear de Jap\u00f3n afectada. #vergonzoso ...", "@fetcheves (Periodista)  Burlando , what pass papi con el peinado ?????"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366529-lo-que-hay-que-saber-antes-de-salir-de-casa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una s\u00edntesis para conocer lo que pasa", "titulo": "Lo que hay que saber antes de salir de casa", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La falta de polic\u00edas uniformados dentro de los hospitales qued\u00f3 nuevamente en foco ayer como consecuencia del ataque sufrido por un paciente en la guardia del Santojanni, en el barrio de Mataderos.", "Por causa de este nuevo hecho, Marcelo Struminger, presidente de la asociaci\u00f3n de m\u00e9dicos de ese importante centro asistencial de la zona sur de la ciudad, critic\u00f3 a los gobiernos nacional y porte\u00f1o, a los que acus\u00f3 de \"politizar\" el reclamo de los trabajadores de la salud de mayor seguridad, que llevaron adelante jornadas de paro luego de la decisi\u00f3n de la ministra Nilda Garr\u00e9 de retirar el servicio de polic\u00eda adicional que prestaba con efectivos federales en los 33 hospitales de la Capital.", "El caso en cuesti\u00f3n ocurri\u00f3 a primera hora de la ma\u00f1ana de ayer, cuando Sergio Paravagna, de 22 a\u00f1os, que esperaba en la sala de urgencias del Santojanni para recibir atenci\u00f3n por un corte en una mano, fue acuchillado en el cuello por un hombre que lo acusaba de haber intentado robar en su negocio, situado a dos cuadras del hospital. El joven debi\u00f3 ser operado de urgencia y qued\u00f3 internado en terapia intensiva, en grave estado de salud, dijo Struminger.", "En declaraciones al canal de noticias TN y a Radio 10, el presidente de la asociaci\u00f3n m\u00e9dica del Santojanni relat\u00f3 que el agresor tendr\u00eda aproximadamente 25 a\u00f1os y acusaba al joven de haber querido entrar por asalto en su sal\u00f3n de belleza.", "Marcelo Paravagna, padre del joven herido, explic\u00f3 que cuando caminaban hacia la guardia su hijo se desvaneci\u00f3, golpe\u00f3 contra la puerta del comercio y, sin quererlo, abri\u00f3 la puerta. Fue entonces cuando el due\u00f1o del lugar y su mujer salieron a la calle, los insultaron y luego los alcanzaron en la sala de guardia. Una vez adentro, increp\u00f3 a quien acusaba de haber pretendido asaltarlo y lo acuchill\u00f3 a la altura del cuello.", "\"Lo traje para curarlo y por ah\u00ed me lo llevo muerto\", explic\u00f3 el padre de la v\u00edctima al canal de noticias TN.", "Struminger, jefe de la Unidad Coronaria del Santojanni, explic\u00f3 que los agentes de seguridad privada enviados por el gobierno porte\u00f1o estaban en el hospital, pero aclar\u00f3 que el lugar donde ocurri\u00f3 la agresi\u00f3n \"no tiene custodia\".", "\"Pensamos que con la presencia de las fuerzas policiales dif\u00edcilmente alguien le quiera clavar un cuchillo a otra persona\", dijo el presidente de la asociaci\u00f3n de m\u00e9dicos del Santojanni, quien agreg\u00f3 que el \"polic\u00eda de consigna\" que las autoridades hab\u00edan prometido que estar\u00eda dentro del hospital \"no estaba\".", "\"La presencia policial es indispensable no s\u00f3lo para el cuidado del personal sino para el de los pacientes\", destac\u00f3 Struminger, quien dijo que no le importaba si esos polic\u00edas eran \"metropolitanos o federales\".", "El m\u00e9dico cuestion\u00f3 a los funcionarios nacionales y porte\u00f1os que \"politizaron\" el reclamo de mayor seguridad realizado por los m\u00e9dicos de los 33 hospitales de la ciudad cuando la Naci\u00f3n decidi\u00f3 retirar a los agentes de la Polic\u00eda Federal de la custodia en los establecimientos.", "\"Quieren minimizar el problema. Que alguien se apiade de nosotros. Dijimos que esto iba a ocurrir y mientras tanto los pol\u00edticos se pelean\", sostuvo Struminger."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366504-acuchillan-a-un-joven-que-esperaba-ser-atendido-en-la-guardia-del-santojanni", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Fue atacado por un comerciante que lo acusaba de rbo; quejas m\u00e9dicas por la ausencia de polic\u00edas", "titulo": "Acuchillan a un joven que esperaba ser atendido en la guardia del Santojanni", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, afirm\u00f3 ayer que \"jam\u00e1s\" ser\u00e1 visto \"esmerilando contra la gesti\u00f3n\" de la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, con quien tiene -dijo- una relaci\u00f3n \"muy respetuosa\".", "Respecto de las declaraciones de Garr\u00e9 sobre la corrupci\u00f3n en la Polic\u00eda Federal, el funcionario contest\u00f3 que \"es una explicaci\u00f3n que tiene que dar la ministra, porque son sus dichos y expresiones\".", "\"Soy alguien que construye colectivamente, s\u00f3lo colectivamente. Si dentro de este marco yo cambio la funci\u00f3n y esa funci\u00f3n la lleva otro ministro que quiere revisar, yo me siento orgulloso de lo que hice\", apunt\u00f3 Fern\u00e1ndez, quien en los \u00faltimos a\u00f1os hab\u00eda tenido bajo su \u00f3rbita a las fuerzas de seguridad. Cuando asumi\u00f3 Garr\u00e9 en Seguridad comenz\u00f3 un proceso de amplias reformas en la Polic\u00eda Federal.", "Al ser consultado por Radio Mitre sobre su relaci\u00f3n con Garr\u00e9, el jefe de ministros respondi\u00f3: \"Como estuvo siempre, muy respetuosa, cada vez que me ha pedido algo lo ha tenido y cada vez que le he pedido algo lo he tenido\".", "\"A m\u00ed no me van encontrar esmerilando su gesti\u00f3n nunca, jam\u00e1s\", puntualiz\u00f3 Fern\u00e1ndez.", "\"No me voy a poner a discutir con Nilda Garr\u00e9 de lo que hace. Yo voy a apoyarla y acompa\u00f1arla\", concluy\u00f3 el funcionario."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366503-anibal-desmintio-roces", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "An\u00edbal desminti\u00f3 roces", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 Mar\u00eda Costa  LA NACION", "\"Lo que me motiv\u00f3 a ponerme Botox es que me vi en el espejo y ten\u00eda en el ce\u00f1o unas arruguitas bien marcadas. Como me quer\u00eda ver linda y sab\u00eda que exist\u00eda algo que era seguro, me lo apliqu\u00e9.\" La descripci\u00f3n pertenece a Antonella, que, con 30 a\u00f1os, forma parte de la legi\u00f3n de j\u00f3venes que, cada vez a edad m\u00e1s temprana, deciden realizarse tratamientos dermatol\u00f3gicos de belleza.", "La tendencia la notan los especialistas y qued\u00f3 cuantificada por un estudio de la consultora TNS Gallup: 27 a\u00f1os es la edad promedio de la primera consulta y tratamiento est\u00e9tico entre las mujeres, mientras que cinco a\u00f1os antes era a los 39. En tanto, la edad m\u00ednima de las pacientes baj\u00f3 de los 15 a los 12 a\u00f1os. Los datos surgen de un relevamiento realizado entre 107 dermat\u00f3logos. Este estudio determin\u00f3 que en el \u00faltimo lustro se duplicaron las consultas con fines est\u00e9ticos y no m\u00e9dicos.", "\"Cada vez es m\u00e1s joven la gente que consulta sobre temas est\u00e9ticos. Antes no se preocupaban o pensaban que no hab\u00eda soluci\u00f3n\", dijo a La Nacion Adriana Szapinka, m\u00e9dica dermat\u00f3loga y due\u00f1a de BioZone. Y agreg\u00f3: \"Pensaban que la ca\u00edda del cabello, las manchas en la piel o las estr\u00edas, por ejemplo, no ten\u00edan un tratamiento o cura\".", "El relevamiento de Gallup de 2005 determin\u00f3 que s\u00f3lo una de cada cinco pr\u00e1cticas dermatol\u00f3gicas ten\u00edan fines est\u00e9ticos; en 2010, en cambio, fueron una de cada tres.", "\"En mi cl\u00ednica, los j\u00f3venes de 15 a 29 a\u00f1os representan el 15,5% del total de la facturaci\u00f3n\", cont\u00f3 Szapinka, y record\u00f3 que la tendencia \"comenz\u00f3 en el Primer Mundo hace unos a\u00f1os, en los pa\u00edses con mayor poder adquisitivo, como los Estados Unidos, Canad\u00e1 y el Reino Unido, donde se colocan Botox a partir de los 25 a\u00f1os\".", "Ver\u00f3nica tiene 19 a\u00f1os, estudia arquitectura y hace tres a\u00f1os comenz\u00f3 a ir, de manera regular, a un centro de est\u00e9tica. \"A los 16 me comenz\u00f3 a salir celulitis y por eso hice tratamientos de mesoterapia. Se los coment\u00e9 a mis amigas, les gust\u00f3 y fueron todas. Eramos como 10 o 15\", record\u00f3 la joven, que, al ser consultada sobre si la motivaci\u00f3n es personal o se debe a presiones del entorno, dijo: \"Ambas cosas. Una se quiere ver bien por una misma y quiere que el resto la vea bien\".", "Yanina Fuks, gerente comercial del centro de est\u00e9tica M&amp;D, coincidi\u00f3 en que existe un cambio de tendencia que comenz\u00f3 \"hace dos a\u00f1os\". Antes, dijo, consultaban personas de m\u00e1s de 35 a\u00f1os.", "\"Tengo 24 a\u00f1os y a los 17 comenc\u00e9 con tratamientos est\u00e9ticos. Primero buscaba bajar de peso y, una vez que fui logrando objetivos, aparecieron nuevas inquietudes que quedaron como secuelas de haber perdido peso\", explic\u00f3 Ver\u00f3nica, licenciada en administraci\u00f3n de empresas, que trabaja en marketing de RSA. \"La preocupaci\u00f3n por la celulitis y las estr\u00edas est\u00e1 s\u00faperpresente entre mis amigas. No soy un caso \u00fanico. Es algo s\u00fapernatural\".", "Esta visi\u00f3n es refrendada por los especialistas. \"El 30% de nuestras pacientes con tratamientos para combatir la celulitis tienen entre 20 y 32 a\u00f1os\", destac\u00f3 Fuks.", "Las arrugas tambi\u00e9n son un problema que inquieta. Lo demuestra la creciente tendencia del Botox preventivo. Seg\u00fan el estudio de TNS Gallup, de 2010, el 24% de los tratamientos para las arrugas del rostro fue de aplicaci\u00f3n de Botox, seguido por el peeling y la mesoterapia, con el 14% cada uno. Fuentes del sector farmac\u00e9utico indicaron a La Nacion que entre 2005 y 2010 aument\u00f3 un 115% la venta de toxina botul\u00ednica en la Argentina.", "\"Cuando lo vi, me encant\u00f3. Queda relindo\", fue la respuesta de Antonella, que se aplic\u00f3 Botox, por primera vez, en febrero. \"Muy poca gente se dio cuenta. S\u00f3lo mi mam\u00e1, y mi novio, que me conocen bien. Para las primeras arruguitas lo mejor es el Botox\", asegur\u00f3, entusiasmada, la joven, que, seg\u00fan relat\u00f3, ya trata de imponer la f\u00f3rmula preventiva entre sus amigas.", "Por cierto, el af\u00e1n por verse bien no es exclusivo de las mujeres. Seg\u00fan el estudio de TNS Gallup, en cinco a\u00f1os crecieron 41% las consultas de hombres por tratamientos est\u00e9ticos.", "Fuks los dividi\u00f3 en dos grandes grupos: \"Por un lado, est\u00e1 el recientemente separado que tiene m\u00e1s de 40 y quiere verse mejor para conquistar mujeres m\u00e1s j\u00f3venes. Por otro, est\u00e1n los hombres metrosexuales que van desde los 28 hasta los 36 a\u00f1os\".", "Marcelo, de 36 a\u00f1os, productor de publicidad, es uno de ellos. \"Me encanta cuidarme. A uno le gusta verse lindo. No me da verg\u00fcenza, porque est\u00e1 socialmente aceptado\", dijo.", "A esa edad, la media de las mujeres realiza su primera consulta por temas est\u00e9ticos.", "En cinco a\u00f1os, creci\u00f3 la cantidad de varones en consultorios est\u00e9ticos.", "Se duplicaron las consultas por tratamientos de belleza."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366512-terapia-estetica-a-edad-cada-vez-mas-temprana", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Inyecciones de Botox fueron lo m\u00e1s solicitado contra las arrugas", "titulo": "Terapia est\u00e9tica a edad cada vez m\u00e1s temprana", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"Tenemos que promover el uso del espacio p\u00fablico. Ganar la calle, como le decimos nosotros. Por eso estamos en contra de una especie de privatizaci\u00f3n de la seguridad", "p\u00fablica, sino la seguridad deja de ser el derecho de todos para ser el privilegio de unos pocos\", dijo la ministra Nilda Garr\u00e9, en un encuentro organizado por el Acuerdo para la Seguridad Democr\u00e1tica, un sector que agrupa a referentes de distintos partidos en cuestiones de protecci\u00f3n a la sociedad.", "La ministra se refiri\u00f3 as\u00ed al sistema de polic\u00eda adicional, que cubre los baches por falta de efectivos en el horario laboral. Su intenci\u00f3n es llegar a la reforma total de ese esquema, pero, en la pr\u00e1ctica, la necesidad la lleva a realizar por lo pronto s\u00f3lo algunas variaciones, como disminuir una hora por turno el trabajo adicional y sostener la misma remuneraci\u00f3n de cada agente.", "La falta de polic\u00edas llev\u00f3 al armado del sistema adicional y \u00e9ste al sostenimiento real del salario del uniformado, que cobra ahora 76 pesos extras por un m\u00f3dulo de tres horas fuera de su turno.", "Como se se\u00f1al\u00f3, polic\u00edas en las calles y nueva tecnolog\u00eda son hoy dos ejes de la pol\u00edtica de Garr\u00e9. El tercer punto por donde pasar\u00e1n sus decisiones tendr\u00e1 que ver con el control", "comunitario de las comisar\u00edas. \"Son los vecinos los que realmente saben qu\u00e9 clase de delito se comete en su barrio, con ellos se puede armar un mapa del delito real, no s\u00f3lo con los casos judicializados, en el cual figuren, por ejemplo, los arrebatos, que pocas veces son denunciados\", afirm\u00f3 la ministra.", "Esa participaci\u00f3n ciudadana se ver\u00e1 en la pr\u00e1ctica en las denominadas \"mesas barriales\" que interactuar\u00e1n con las autoridades del Ministerio y con la comisar\u00eda de su zona. \"El vecino sabe cu\u00e1ndo una comisar\u00eda es eficiente o cu\u00e1ndo hay corrupci\u00f3n en una dependencia\", agreg\u00f3. El mensaje es claro: la opini\u00f3n de esos foros ser\u00e1 vinculante en la toma de decisiones. Y los sucesivos relevos de comisarios son muestra de que Garr\u00e9 puede cambiar piezas cuando considera que no son eficientes. Tambi\u00e9n se mostr\u00f3 complacida por algunas iniciativas de comisarios nuevos, como un reciente golpe dado a la venta de celulares robados.", "Por el momento, el Movimiento Evita y la Universidad de las Madres de Plaza de Mayo hicieron pie m\u00e1s fuerte en esas mesas en gestaci\u00f3n, aunque en el Ministerio se aclara", "que la participaci\u00f3n est\u00e1 abierta a todo aquel que quiera sumarse.", "A esas l\u00edneas directrices se agregar\u00e1 en la Capital una mayor presencia en operativos de la Gendarmer\u00eda Nacional, la Prefectura Naval y la Polic\u00eda de Seguridad Aeroportuaria.", "Informalmente, algunos jueces habr\u00edan recibido el mensaje de cu\u00e1l de esas tres fuerzas est\u00e1n disponibles para trabajar en la ciudad, territorio antes reservado hasta hoy casi con exclusividad para la Polic\u00eda Federal."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366528-promoveran-denuncias-de-vecinos-sobre-las-comisarias", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Garr\u00e9 quiere una mayor participaci\u00f3n ciudadana", "titulo": "Promover\u00e1n denuncias de vecinos sobre las comisar\u00edas", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Daniel Gallo  LA NACION", "El prop\u00f3sito de la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, de incrementar fuertemente la presencia policial en las calles de la Capital \u2013uno de los ejes de su gesti\u00f3n\u2013 choca con una limitaci\u00f3n implacable: en cada turno, la Polic\u00eda Federal s\u00f3lo puede disponer de apenas el 5 por ciento de sus efectivos para patrullar la ciudad. Pese a que la ministra dispuso el retiro de la custodia de diversos edificios p\u00fablicos porte\u00f1os, como hospitales y escuelas, y tambi\u00e9n quit\u00f3 a esa fuerza la confecci\u00f3n de los pasaportes, la Federal no puede desplegar en la calle m\u00e1s de 1800 efectivos por cada turno de seis horas.", "Garr\u00e9 se ha propuesto corregir esa deficiencia con tecnolog\u00eda.Vigilar\u00e1 la ciudad con una amplia red de c\u00e1maras de seguridad \u2013similar a la que tiene la ciudad de Londres\u2013 y dotar\u00e1 a la polic\u00eda de \"patrulleros inteligentes\", provistos de equipos capaces de registrar las patentes de los veh\u00edculos y de procesar autom\u00e1ticamente los datos obtenidos en una computadora.", "La Polic\u00eda Federal cuenta, en total, con unos 35.000 agentes, de los cuales 28.000 est\u00e1n destinados en la Capital. Pero en las 53 comisar\u00edas porte\u00f1as hay asignados s\u00f3lo 7000 efectivos a la funci\u00f3n espec\u00edfica de patrullaje. Los propios funcionarios de Garr\u00e9 admitieron a La Nacion que \u00e9ste fue el primer obst\u00e1culo importante que encontraron para poner en marcha la nueva estrategia contra el delito. \"Vamos a sacar polic\u00edas de abajo de las baldosas, si es necesario\", fue la frase que escucharon los comisarios cuando se les pidi\u00f3 una mayor cantidad de agentes destinados en las calles de la ciudad. Pero al revisar la estructura de la Polic\u00eda Federal, con las diferentes funciones que cumplen sus agentes, las autoridades pol\u00edticas determinaron de inmediato que no hab\u00eda muchos m\u00e1s hombres para encargarse de la prevenci\u00f3n del delito en la Capital.", "Desde el comienzo de la gesti\u00f3n de Garr\u00e9, el Ministerio busc\u00f3 contar con m\u00e1s personal disponible para patrullaje con el relevo de la Polic\u00eda Federal en la confecci\u00f3n de los pasaportes, tarea que pas\u00f3 a depender del Registro Nacional de las Personas, dentro de la \u00f3rbita del Ministerio del Interior.", "Con esa medida, m\u00e1s all\u00e1 de golpear lo que se entendi\u00f3 durante a\u00f1os como una \"caja\" policial, se pens\u00f3 en recurrir a esos polic\u00edas que cumpl\u00edan funciones de oficinista para reasignarlos en comisar\u00edas y, a su vez, enviarlos a tareas de seguridad p\u00fablica en la calle. Un principio similar se tom\u00f3 respecto de quienes realizaban trabajos de escritorio dentro de las comisar\u00edas.", "Los funcionarios de Seguridad afirman que mejorar\u00e1n as\u00ed los porcentajes de polic\u00edas destinados en las calles, pero admiten que no ser\u00e1 de manera considerable por ahora.", "La poca disponibilidad de hombres llev\u00f3 a trazar otra l\u00ednea estrat\u00e9gica: apoyarse en la tecnolog\u00eda. La decisi\u00f3n del Ministerio de Seguridad es dar un salto en las condiciones de vigilancia callejera con el aporte de una log\u00edstica considerada de vanguardia. Apuntan a llevar a la ciudad a un nivel de controles electr\u00f3nicos similar al de Londres, que es una de las ciudades con m\u00e1s c\u00e1maras de seguridad en el mundo. As\u00ed pretenden maximizar los resultados que se pueden alcanzar hoy con la limitada cantidad de polic\u00edas.", "La propia presidenta Cristina Kirchner present\u00f3 los nuevos patrulleros \"inteligentes\". Ese ser\u00e1 el punto de partida. A\u00fan falta resolver cuestiones log\u00edsticas para que el software cumpla sus funciones principales. Cuando esas situaciones se resuelvan, que tienen que ver con cuestiones t\u00e9cnicas en la instrumentaci\u00f3n del comando, control y comunicaciones, los funcionarios estiman que se ver\u00e1n grandes ventajas.", "Esos patrulleros tienen la particularidad de contar con c\u00e1maras que registran todas las patentes de los autos que circulan en sus cercan\u00edas. La computadora leer\u00e1 autom\u00e1ticamente los c\u00f3digos de letras y n\u00fameros para saber si se est\u00e1 ante un veh\u00edculo con pedido de captura. Adem\u00e1s, a trav\u00e9s del sistema de GPS (  global position system  ) se podr\u00e1 monitorear en tiempo real la ubicaci\u00f3n de cada patrullero. En alg\u00fan momento, cercano en opini\u00f3n del Ministerio, tambi\u00e9n se podr\u00e1 determinar el lugar exacto donde se encuentre cada agente de calle en cada momento.", "Estas alternativas buscan un doble objetivo: por un lado, permitir a la sede de operaciones enviar, como respuesta a un pedido efectuado al n\u00famero de emergencias 911, a las unidades m\u00e1s cercanas. Eso en cuanto a la prevenci\u00f3n del delito. Por otra parte, seg\u00fan calculan en el Ministerio, se evitar\u00edan las sospechas de \"zonas liberadas\" por la polic\u00eda.", "C\u00e1maras similares se ubicar\u00e1n en diferentes puntos fijos de la ciudad. Su misi\u00f3n ser\u00e1 leer todas las patentes del sector que tomen. El mismo software permitir\u00e1 determinar autom\u00f3viles robados y, en casos de secuestros expr\u00e9s, la ubicaci\u00f3n inmediata del auto de la v\u00edctima.", "El control de personas tambi\u00e9n se har\u00eda con sistemas computarizados. Para aumentar el nivel de efectividad, se cruzar\u00e1n las bases de datos de la Polic\u00eda Federal con las del Registro Nacional de las Personas. Es que de los 40 millones de personas que habitan el pa\u00eds, el banco digital policial s\u00f3lo tiene registrados unos cuatro millones, que son las que tramitaron alguna vez el pasaporte o la c\u00e9dula de identidad, o bien tienen antecedentes penales.", "Tambi\u00e9n ser\u00e1 reformado el sistema de llamada de emergencia al 911 para evitar la saturaci\u00f3n de las l\u00edneas y mejorar el tiempo de respuesta.", "La apuesta es, entonces, a la tecnolog\u00eda, para superar la dram\u00e1tica carencia de personal en la tarea de cubrir un territorio de las dimensiones de la ciudad.", "Esa b\u00fasqueda de m\u00e1s polic\u00edas en las calles llev\u00f3 tambi\u00e9n a choques pol\u00edticos con el gobierno porte\u00f1o. En un a\u00f1o electoral, todo movimiento de uno y otro lado puede tener su mirada hacia los votos, hacia un tema que fue postergado, pero que hoy encabeza las preocupaciones sociales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366502-solo-el-5-de-los-efectivos-de-la-federal-patrulla-las-calles", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Hay asignados 1800 agentes por cada turno; Garr\u00e9 quiere compensar esa carencia con tecnolog\u00eda", "titulo": "S\u00f3lo el 5% de los efectivos de la Federal patrulla las calles", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El viernes cumpl\u00ed a\u00f1os. Me invitaron a desayunar, me llevaron de compras, y despu\u00e9s a cenar a mi restaurante preferido. Yo no suelo festejar porque me parece un fastidio, pero de todas maneras me llegaron -entre lectores, familiares, colegas y amigos- casi doscientas felicitaciones y llamados, algunos regalos, y una caja de bombones a domicilio.", "Como nunca hago nada, esta vez mi marido me repiti\u00f3 varias veces que \u00edbamos hacer \"todo lo que yo quisiera\" y no me dej\u00f3 cumplir con mi rutina habitual: ni cocin\u00e9, ni hice tr\u00e1mites, ni trabaj\u00e9 en todo el d\u00eda. \u00c9l hizo todo, porque se supon\u00eda que yo era \"la homenajeada\" y que era un d\u00eda especial para nosotros dos.  Aunque por dentro pensaba que era una estupidez, me aprovech\u00e9 y lo met\u00ed adentro de un shopping para comprar carteras y zapatos durante cuatro horas seguidas, pero ahora, que pasaron unos d\u00edas y lo puedo meditar un poco, me doy cuenta de que este asunto del cumplea\u00f1os ya no es s\u00f3lo un fastidio para m\u00ed, que se est\u00e1 transformando en una arbitrariedad cada vez m\u00e1s larga y m\u00e1s injusta para todo el mundo.", "Sin darnos cuenta, nos hemos ido convenciendo de que el cumplea\u00f1os es una fecha important\u00edsima que debe ser festejada, no s\u00f3lo por el que naci\u00f3 ese d\u00eda, sino por todos los que nos conocen, cuando en realidad, por su naturaleza, el cumplea\u00f1os deber\u00eda ser algo entre la nada y un festejo menor. Uno se casa o se recibe una o dos veces en la vida, y eso presupone un esfuerzo: estudiaste, lograste mantener un v\u00ednculo. En el cumplea\u00f1os, no s\u00f3lo no hay m\u00e9rito sino que tampoco hay exclusividad. Con o sin esfuerzo, sucede a\u00f1o tras a\u00f1o, durante toda la vida. \u00a1Yo misma recib\u00ed felicitaciones y no hice nada m\u00e1s que cumplir treinta y tres! Es decir, solo logr\u00e9 completar viva otros doce meses en el calendario.", "Pero a pesar de su inalterable repetici\u00f3n, la gente se lo toma muy en serio, como si fuese una ocasi\u00f3n \u00fanica en la vida. \u00bfO no escucharon nunca a alguien diciendo que \"no le arruines el cumplea\u00f1os\" o que le dieron una mala noticia justo en ese d\u00eda?  \u00bfNo se enoj\u00f3 alg\u00fan conocido porque faltaron a su festejo, porque no le llevaron a un nieto, porque le dejaron un mensaje en vez de volver a llamar? \u00bfNo los invit\u00f3 alg\u00fan amigo a una fiesta rid\u00edcula y caprichosa, a un horario inconveniente, en su casa del fin del mundo? \u00bfNo se cruzaron con un chico enojado porque le regalaron algo que no era exactamente lo que hab\u00eda pedido?  \u00bfNo sintieron pena por las madres, trabajando d\u00edas enteros, para organizar festejos multitudinarios que ni quieren ni pueden pagar?", "Algunos me dir\u00e1n que un a\u00f1o m\u00e1s implica crecer, aceptar nuevos desaf\u00edos,  madurar y ser personas mejores, pero casi nunca es verdad. Berrinches, pedidos, festejos repetitivos. Basta con ir a un cumplea\u00f1os para comprobar que ese festejo es la misma refutaci\u00f3n de que esa fecha tiene sentido. Pod\u00e9s tener veinte, cuarenta u ochenta y cuatro, que ese d\u00eda, cuando soplamos las velas, todos volvemos a ser chicos caprichosos y a tener diez a\u00f1os de nuevo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366526-para-que-sirven-los-cumpleanos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Por Carolina AguirreEspecial para", "titulo": "Para qu\u00e9 sirven los cumplea\u00f1os", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los conductores de la m\u00edtica l\u00ednea 60 iniciaron anoche un paro \"por tiempo indeterminado\"  que afect\u00f3 a unos 250.000 pasajeros en protesta por una mala liquidaci\u00f3n de los haberes y en reclamo del reconocimiento sindical de los trabajadores.", "Esta tarde confirmaron que mantendr\u00e1n ma\u00f1ana la medida  y cortar\u00e1n la Panamericana si la empresa persiste en el inclumplimiento del acuerdo firmado la semana pasada en el ministerio de Trabajo.", "\"Si la empresa no paga a los trabajadores la totalidad de lo adeudado ma\u00f1ana seguiremos con el paro y se van a cortar en varios puntos la ruta Panamericana y otras v\u00edas de acceso a la ciudad\", anticip\u00f3 en un comunicado Angel Perticaro, delegado de los conductores.", "Adem\u00e1s, los gremialistas denunciaron que la patronal no cumpli\u00f3 con lo pactado el lunes pasado en una reuni\u00f3n a contra reloj en el Ministerio de Trabajo.  \"La empresa no respet\u00f3 lo que firmaron. Les dimos 72 horas de plazo para hacerlo, despu\u00e9s otras 24 horas y luego 48 horas m\u00e1s. Por eso, a partir de las cero de ma\u00f1ana [por hoy], paramos en toda la l\u00ednea\", explic\u00f3 uno de los delegados gremiales al canal Cr\u00f3nica TV.", "\"Todo est\u00e1 hablado. Cuando depositen los salarios y nos reconozcan como delegados, levantaremos la huelga\", se\u00f1al\u00f3 el delegado Angel Perticaro, seg\u00fan consign\u00f3 DyN.", "La medida de fuerza anunciada ayer dej\u00f3 sin colectivos entre Constituci\u00f3n y la zona norte del conurbano bonaerense a m\u00e1s 250.000 pasajeros que cada d\u00eda utilizan el servicio. La m\u00edtica l\u00ednea de colectivos cuenta con 19 ramales y un total de 371 unidades que unen Constituci\u00f3n y Tigre, y Tigre y Escobar, y dos servicios diferenciales desde la plaza Congreso hasta San Isidro y desde Plaza Italia hasta Escobar, en el norte bonaerense.", "Seg\u00fan los delegados gremiales, la huelga ser\u00e1 \"por tiempo indeterminado\" o hasta que la empresa exprese una respuesta a los trabajadores \"Hay compa\u00f1eros a los que les deben mil pesos. Se burlan de nuestras familias, pero no podemos permitir este atropello\", agreg\u00f3 el dirigente sindical.", "Los conductores incluso insistieron en su pedido de que el grupo conformado por las compa\u00f1\u00edas DOTA y Nuevos Rumbos \"reconozcan al cuerpo de delegados\".", "El 11 de abril pasado, los choferes decidieron levantar un paro por tiempo indeterminado que hab\u00edan decidido realizar luego de un acuerdo salarial logrado en el Ministerio de Trabajo tras diez horas de negociaci\u00f3n."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366523-sigue-el-paro-en-la-linea-60-y-conductores-amenazan-con-cortar-la-panamericana", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Los choferes llevan adelante desde la medianoche una medida de fuerza \"por tiempo indeterminado\"", "titulo": "Sigue el paro en la l\u00ednea 60 y conductores amenazan con cortar la Panamericana", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Teodelina BasavilbasoFundaci\u00f3n LA NACION", "Julio, de 19 a\u00f1os, venda sus manos y mu\u00f1ecas con atenci\u00f3n, luego se coloca los guantes rojos de boxeo y reci\u00e9n ah\u00ed comienza a dar pu\u00f1etazos contra una bolsa colgada del techo.", "Julio y sus siete compa\u00f1eros del taller de box llegaron a este sal\u00f3n azul -que en la parte exterior enga\u00f1osamente dice \"ciber\", por su antiguo uso- desde numerosas e intrincadas calles de tierra de la villa 31, ubicada a unas pocas cuadras de la terminal de Retiro.", "Este proyecto en el barrio comenz\u00f3 hace un mes por una iniciativa impulsada por la Fundaci\u00f3n Aprendiendo Artes y Oficios (FAAO). El objetivo es muy ambicioso, ya que, adem\u00e1s de fortalecer los valores de los j\u00f3venes a trav\u00e9s del deporte, la FAAO busca consolidar un v\u00ednculo con ellos a fin de persuadirlos para que se capaciten y consigan una salida laboral.", "Lejos de ser un deporte agresivo, el box sirve para canalizar las emociones y la energ\u00eda en una bolsa.", "\"En el box, uno aprende a respetar c\u00f3digos, horarios y tambi\u00e9n a su pr\u00f3jimo\", dice Leonardo Legr\u00e1s, presidente de la fundaci\u00f3n.", "Las clases son dictadas por el boxeador profesional Mariano Plotinsky, junto con su alumno Federico Pereyra, todos los martes y jueves.", "Plotinsky trae todo el equipamiento -bolsas, guantes y vendas- y adem\u00e1s les ofrece la posibilidad de ir los fines de semana a su moderno gimnasio en el barrio de Flores.", "\"Queremos alejarlos de la calle y las drogas, y nuestro gancho es el deporte\", dice Legr\u00e1s.", "La realidad de la villa 31 es m\u00e1s dif\u00edcil de lo que cre\u00edan antes de comenzar, ya que entre los j\u00f3venes hay mucha deserci\u00f3n escolar y desmotivaci\u00f3n.", "\"La gran mayor\u00eda de los ni\u00f1os y j\u00f3venes de 13 a 17 a\u00f1os que se anotaron este a\u00f1o en el taller no estudian ni trabajan\", agrega.", "El prop\u00f3sito de la organizaci\u00f3n es elegir a los j\u00f3venes del taller que demuestren responsabilidad y constancia a lo largo del a\u00f1o para conseguirles una beca de estudio o pasant\u00eda a trav\u00e9s de convenios con empresas.", "Un ejemplo de compromiso es Julio, un joven flaco y fibroso, que viene desde el principio al curso sin faltar siquiera una clase.", "\"El box te da m\u00e1s energ\u00eda para empezar el d\u00eda\", dice, exhausto, luego del entrenamiento.", "Vive con su madre y sus cinco hermanos y est\u00e1 armando un emprendimiento de empanadas con su familia. Desde la fundaci\u00f3n creen que su trabajo se justifica en pos de brindarles una oportunidad a los j\u00f3venes que buscan superarse a pesar de su contexto hostil.", "Con el esp\u00edritu de seguir creciendo, FAAO abri\u00f3 un taller de karate este mes en la villa 21-24 de Barracas y tiene pensado abrir dos talleres art\u00edsticos, uno de historietas y otro de teatro.", "Las personas que quieran colaborar con la Fundaci\u00f3n Aprendiendo Artes y Oficios pueden realizarlo por tel\u00e9fono (011) 3531-1133 o v\u00eda mail a info@fundacionfaao.org.ar. Para conocer m\u00e1s acerca de su trabajo pueden ingresar en su p\u00e1gina web: www.fundacionfaao.org.ar."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366498-forjar-valores-con-los-codigos-del-boxeo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Adolescentes de la villa 31 son motivados a partir de la pr\u00e1ctica deportiva para que luego puedan insertarse laboralmente", "titulo": "Forjar valores con los c\u00f3digos del boxeo", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Si sabe algo de estos chicos, comun\u00edquese con  Missing Children  por el 0800-333-5500 o visite www.missingchildren.org.ar", "1. Luana Thais Ovelar 4 a\u00f1os. Desapareci\u00f3 de su hogar en la Capital el 27 de marzo pasado.", "2. Lucas V\u00e9liz 11 a\u00f1os. Falta de su hogar en San Mart\u00edn desde el 8 de noviembre \u00faltimo.", "3. Cielo Mar\u00eda Baigorria 17 a\u00f1os. Falta de su hogar en Resistencia, Chaco, desde agosto de 2010.", "4. Rodrigo Roch\u00f3n 21 a\u00f1os. Fue visto por \u00faltima vez el  pasado 2 de abril en Bah\u00eda Blanca. Su familia lo busca desde entonces.Si tiene datos llame, (011)4795-7330 o en www.personasperdidas.org.ar", "Clasificados solidarios, un espacio para transformar las ganas de ayudar en acciones concretas. Se puede colaborar por medio de donaciones o el trabajo voluntario. Todos los d\u00edas en el suplemento Clasificados y en http://clasificados.lanacion.com.ar/solidarios"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366479-ayudenos-a-encontrarlos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Ay\u00fadenos a encontrarlos", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los choferes de la l\u00ednea 60 de colectivos iniciar\u00e1n hoy una huelga en protesta por una supuesta mala liquidaci\u00f3n de los haberes y para reclamar el reconocimiento sindical de los trabajadores. Los colectivos dejar\u00e1n de salir de las cabeceras al inicio de la jornada. La huelga ser\u00e1, en principio, \"por tiempo indeterminado\" o hasta que haya un acuerdo. Esta protesta dejar\u00e1 sin colectivos entre Constituci\u00f3n y la zona norte del conurbano bonaerense a m\u00e1s 250.000 usuarios.", "Despu\u00e9s de la clausura del Aeropuerto Internacional de San Fernando por falta de infraestructura, la empresa Aeropuertos Argentina 2000 anunci\u00f3 ayer que realizar\u00e1 \"todas las reformas necesarias\" para cumplir con los requisitos reclamados por la AFIP y permitir que los vuelos privados puedan volver a operar desde y hacia esa terminal del conurbano bonaerense."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366468-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["1, Jos\u00e9 de Arimatea. 2, batalla de Mosc\u00fa. 3, zambia. 4, ninfas. 5, Belisario. 6, bernardo Houssay. 7, San Marino. 8, USS Nautilus. 9, carbono. 10, trompa de Eustaquio."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366469-las-diez-preguntas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Respuestas del juego de ayer", "titulo": "Las diez preguntas", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Trece personas murieron y una sufri\u00f3 heridas graves como consecuencia de un accidente protagonizado por un cami\u00f3n cisterna y un minib\u00fas sobre la ruta nacional 7, a la altura de la localidad de Iriarte, en el noroeste bonaerense. Se presume que el conductor del transporte se qued\u00f3 dormido y, as\u00ed, provoc\u00f3 la tragedia.", "El choque ocurri\u00f3 ayer, a las 6, a la altura del kil\u00f3metro 354 de la ruta 7, entre las ciudades de Alberdi y Vedia, en momentos en que ca\u00eda una leve llovizna. Seg\u00fan fuentes policiales consultadas por la agencia DyN, el accidente se produjo cuando el cami\u00f3n cisterna vac\u00edo, que circulaba con rumbo a Buenos Aires, se cruz\u00f3 de carril y choc\u00f3 de frente con una combi Mercedes-Benz Sprinter que transportaba pasajeros hacia la ciudad de Carmen, en Santa Fe.", "Doce de las personas que viajaban en el minib\u00fas fallecieron, ocho de ellas en el acto, en tanto que una pasajera debi\u00f3 ser internada y permanec\u00eda en grave estado en el hospital de agudos de la ciudad de Jun\u00edn. Tambi\u00e9n muri\u00f3 el chofer del cami\u00f3n, de 36 a\u00f1os.", "La sobreviviente, de \"m\u00e1s de 70 a\u00f1os, ingres\u00f3 en el nosocomio con politraumatismos en estado grave y fue intervenida en el quir\u00f3fano\", confirmaron a DyN fuentes m\u00e9dicas.", "Al mismo centro de salud hab\u00eda sido llevado el conductor del cami\u00f3n cisterna, perteneciente a la empresa Antares, que hab\u00eda quedado atrapado dentro del transporte, del que pudo ser  rescatado por bomberos voluntarios. No obstante, falleci\u00f3 horas despu\u00e9s por causa de la gravedad de las lesiones recibidas.", "El subcomisario N\u00e9stor Peralta, jefe departamental de la zona, sostuvo que todav\u00eda se intenta esclarecer las causas por las cuales el conductor del cami\u00f3n se cambi\u00f3 de carril y ocasion\u00f3 el accidente, aunque la hip\u00f3tesis m\u00e1s firme es que el chofer \"se qued\u00f3 dormido\".", "\"Las 12 personas fallecidas, diez mujeres y dos hombres, eran todas oriundas de Alberdi\", inform\u00f3 el jefe policial. \"El pueblo est\u00e1 de luto\", agreg\u00f3. En Alberdi fue decretado un cese general de actividades que comenz\u00f3 ayer y contin\u00faa hoy.", "Ayer a la tarde, las 12 v\u00edctimas oriundas de Alberdi fueron veladas en la sede de la Cooperativa de Provisi\u00f3n de Servicios de Obras, Agua Potable y otros Servicios P\u00fablicos (Copsa). Seg\u00fan inform\u00f3 en declaraciones period\u00edsticas el delegado municipal, Daniel Pica, los sepelios se realizar\u00e1n a partir de las 11 de hoy.", "La mayor\u00eda de las v\u00edctimas integraba un contingente que viajaba a la localidad santafecina de Carmen para participar de una misa de sanaci\u00f3n del sacerdote Roberto Barchieto, prevista para las primeras horas de ayer, seg\u00fan testigos consultados por la prensa regional.", "En di\u00e1logo con el canal de noticias TN, el subcomisario Peralta se\u00f1al\u00f3 que las doce v\u00edctimas eran mayores de edad. Explic\u00f3 que ocho murieron en el acto y las otras cuatro perdieron la vida mientras eran trasladadas a distintos hospitales.", "Seg\u00fan informaron a DyN voceros de la polic\u00eda bonaerense, en un primer momento los heridos fueron derivados al hospital de Vedia, aunque luego se los traslad\u00f3 al centro asistencial de Jun\u00edn.", "Las fuentes consultadas detallaron, adem\u00e1s, que el conductor del minib\u00fas, fallecido en el accidente, ten\u00eda 36 a\u00f1os, como el chofer del cami\u00f3n.", "El bombero Ezequiel Asuvabarrena, que estuvo a cargo del operativo de rescate del conductor, reflexion\u00f3: \"Hubo que trabajar un buen rato, pero lo sacamos con vida\", aunque muri\u00f3 luego en el hospital de la ciudad de Jun\u00edn.", "Al lugar del accidente asistieron dotaciones de bomberos de Alberdi, Vedia y San Gregorio, ambulancias y unidades de rescate.", "Para realizar los peritajes del caso, efectivos de la polic\u00eda cient\u00edfica bonaerense trabajaron en la zona durante m\u00e1s de cuatro horas.", "El tr\u00e1nsito sobre la ruta 7 estuvo cerrado hasta la tarde, lo que oblig\u00f3 a los automovilistas a desviarse por la ruta provincial 14 hacia la 8 y, en el otro sentido, desde la ruta 50 con destino a la localidad de Arenales, informaron fuentes policiales.", "En la causa interviene la Unidad Funcional de Investigaciones (UFI) N\u00b03 del departamento de Jun\u00edn, a cargo del fiscal Carlos Colimedaglia.", "Al trascender la magnitud del accidente, el coordinador del Comit\u00e9 Nacional de Defensa del Usuario Vial, Ricardo Lasca, denunci\u00f3 que la ruta 7 fue concesionada hace 21 a\u00f1os \"y no se hizo ni un kil\u00f3metro nuevo\". Y se pregunt\u00f3 en qu\u00e9 invierte el Estado nacional los 14.000 millones que retiene por el impuesto al combustible.", "Adem\u00e1s, consider\u00f3 \"un show\" las apariciones del ministro del Interior, Florencio Randazzo, en las que \"habla de controles y educaci\u00f3n vial, pero no de caminos\". \"Sin infraestructura, el control y la educaci\u00f3n no sirven para nada. Si all\u00ed hubiera una autopista, el choque no habr\u00eda ocurrido\", sostuvo Lasca, en di\u00e1logo con LA NACION."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1366478-trece-muertos-en-un-choque-frontal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Fue en la ruta nacional 7, en el noroeste bonaerense; se presume que el transporte cambi\u00f3 de carril porque el chofer se qued\u00f3 dormido", "titulo": "Trece muertos en un choque frontal", "fecha": "Lunes 18 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "}]