[{"cuerpo": ["Unos 70 trabajadores petroleros que responden al jefe suspendido del sindicato de Petroleros Privados de Santa Cruz, H\u00e9ctor Segovia, tomaron hoy la sede del gremio en Caleta Olivia desde donde cuestionaron al gobernador Daniel Peralta y reclamaron que se revoque la intervenci\u00f3n al gremio. El paro de petroleros ya lleva 24 d\u00edas y mantiene en vilo a la provincia.", "Dirigentes del sector dijeron que tambi\u00e9n hubo manifestaciones en los sindicatos de Las Heras, Pico Truncado y R\u00edo Gallegos en rechazo a la intervenci\u00f3n del gremio dispuesta por la justicia provincial y el env\u00edo de delegados normalizadores por parte del ministerio de Trabajo de la Naci\u00f3n.", "Esta ma\u00f1ana, se esperaba que la Federaci\u00f3n Argentina Sindical de Petr\u00f3leo, Gas y Biocombustibles arribara  a Santa Cruz para concretar la intervenci\u00f3n oficial del sindicato santacruce\u00f1o, que se encuentra sin liderazgo ni comisi\u00f3n directiva a partir de una medida de la justicia provincial que la suspendi\u00f3 en el cargo.", "El mi\u00e9rcoles pasado, una multitudinaria asamblea puso como condici\u00f3n para levantar el paro que el secretario general del sindicato desde hace tres per\u00edodos sea expulsado del cargo. Segovia ya anunci\u00f3 que apelar\u00e1 la medida y consider\u00f3 que el gobierno politiz\u00f3 el conflicto.", "\"Vamos a defender nuestro sindicato a como d\u00e9 lugar, no vamos a usar armas de fuego pero si hay que poner lo que hay que poner para defenderlo lo vamos a poner\", asegur\u00f3 hoy Luis C\u00e1rdenas, uno de los dirigentes suspendidos que responde a Segovia.", "El dirigente asegur\u00f3 que los petroleros hac\u00edan \"responsable al gobernador Peralta por todo lo que pueda llegar a suceder porque todo esto se gener\u00f3 despu\u00e9s de las declaraciones de \u00e9l\" en contra de la actitud de Segovia que se resist\u00eda a abrir un di\u00e1logo interno con otro sector del gremio que reclama reformas en el estatuto sindical.", "\"Si nos van a sacar a los palos de nuestra propia casa no lo vamos a permitir, si hay palos vamos a devolver palos\", afirm\u00f3.", "En tanto, Segovia volvi\u00f3 a arremeter contra el gobernador Peralta: \"Usted tiene la soluci\u00f3n y no desvirtuar el objetivo interviniendo en esta interna tomando parte, extinguiendo nuestra libertad sindical con una nefasta intervenci\u00f3n\".", "Paso atr\u00e1s.  La toma de la sede del gremio por parte de los trabajadores significa un paso atr\u00e1s en la tensa negociaci\u00f3n que se ven\u00eda llevando con la mediaci\u00f3n del ministro de Trabajo, Carlos Tomada.", "El gobierno provincial de Daniel Peralta confiaba en arribar a un acuerdo que pudiera terminar con el paro, pero la medida de los trabajadores que responden a Segovia complic\u00f3 la situaci\u00f3n.", "Desde ayer se encuentra en funciones, como delegado normalizador interino, Roque Vitale, funcionario de la Secretar\u00eda de Trabajo provincial que fue designado por el ministro de Trabajo de la Naci\u00f3n, Carlos Tomada.", "Vitale ayer lleg\u00f3 hasta Pico Truncado, en el norte provincial, donde se encontraban reunidos los 120 delegados, los \u00fanicos que hoy tienen alg\u00fan tipo de representatividad y mando dentro del sindicato descabezado.", "Hoy parten a Buenos Aires seis delegados -dos por localidad- a reunirse con las autoridades de la federaci\u00f3n; ellos buscan el compromiso oficial que Segovia sea apartado del cargo para levantar la medida de fuerza."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368012-santa-cruz-petroleros-tomaron-la-sede-del-gremio-y-crece-la-tension", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "\"Si hay palos vamos a devolver palos\", advirti\u00f3 un delegado; son trabajadores que responden al jefe gremial suspendido que rechazan la intervenci\u00f3n del sindicato", "titulo": "Santa Cruz: petroleros tomaron la sede del gremio y crece la tensi\u00f3n", "fecha": "Domingo 24 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Sigue el misterio en el gobierno nacional en torno a la posible candidatura para la reelecci\u00f3n de la Presidenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner en octubre pr\u00f3ximo. Esta vez fue el gobernador de Buenos Aires, Daniel Scioli, que sum\u00f3 m\u00e1s interrogantes al no referirse a la decisi\u00f3n final de la mandataria. \"Hoy la Presidenta est\u00e1 abocada a la gesti\u00f3n\", dijo.", "\"Entiendo la expectativa period\u00edstica, pero cuando vengan los momentos, ella anunciar\u00e1 su decisi\u00f3n. Yo soy muy respetuoso de ello y ni siquiera en privado se lo pregunto\", confi\u00f3 Scioli al tiempo que a\u00f1adi\u00f3 \"la gente ve una Presidenta trabajando y tratando de solucionar los problemas de todos\".", "Por otro lado, el gobernador de Buenos Aires, ratific\u00f3 la decisi\u00f3n de varios intendentes vecinalistas de la provincia que adherir\u00e1n a trav\u00e9s de sus listas a la del mandatario bonaerense. \"El peronismo siempre tuvo tradici\u00f3n frentista\" dijo, a la vez que resalt\u00f3 que \"la Presidenta los tiene \"junados\" a todos, ella sabe muy bien qui\u00e9n estuvo con qui\u00e9n, a qu\u00e9 lado y cu\u00e1ndo. Ella lo sabe todo\".", "Scioli record\u00f3 que viene trabajando junto al kirchnerismo desde el 2003. \"A lo largo de estos 8 a\u00f1os cada vez me han confiado m\u00e1s responsabilidades. Yo no me meto en las cr\u00edticas o algunas cosas que se dicen, forma parte del folklore\", asegur\u00f3 y remat\u00f3: \"La Presidenta sabe muy bien el trabajo que estamos llevando a cabo en la provincia\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368356-scioli-cristina-esta-abocada-a-la-gestion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El gobernador de Buenos Aires asegur\u00f3 que \"cuando llegue el momento de hablar de candidaturas, ella anunciar\u00e1 su decisi\u00f3n\"", "titulo": "Scioli: \"Cristina est\u00e1 abocada a la gesti\u00f3n\"", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La ministra de la Corte Suprema de la Naci\u00f3n, Carmen Argibay, revel\u00f3 detalles de su vida personal en una entrevista descontracturada, alejada de las formalidades de la Justicia.", "Con la excusa de pasar la m\u00fasica que \"cambi\u00f3 su vida\", en radio Mitre la magistrada habl\u00f3 de su infancia, de su familia y hasta de los amores de su juventud. \"Cuando era adolescente hab\u00eda uno que a m\u00ed me gustaba mucho y ten\u00eda que tratar de atraer su atenci\u00f3n. Por eso quise aprender a bailar, pero el joven result\u00f3 un pata dura\", record\u00f3 entre risas.", "La jueza cont\u00f3 que durante la \u00faltima dictadura militar estuvo presa nueve meses \"sin saber por qu\u00e9\". \"Sal\u00ed en condiciones de salud bastante malas y sin embargo segu\u00ed cantando. No era militante, tengo s\u00f3lo hip\u00f3tesis de por qu\u00e9 me apresaron\", se\u00f1al\u00f3, sin querer manifestar sus sospechas.", "\"Sin olvidar lo que me pas\u00f3 miro para adelante para construir. No se si uno se saca de golpe el enojo de encima, hay mucha rabia y frustraci\u00f3n. Pero no se puede vivir con odio\", expres\u00f3.", "A pesar de hablar de pol\u00edtica, la magistrada volvi\u00f3 con una canci\u00f3n de The Beatles, a las cuestiones del coraz\u00f3n. \"Con  Yesterday  me di un beso muy especial, a los 19 a\u00f1os. En un balc\u00f3n en una fiesta una noche de primavera. Fui muy lindo\", rememor\u00f3.", "Sobre su familia, Argibay coment\u00f3 que su padre era m\u00e9dico y su madre era ama de casa \"con siete hijos\". \"Mi mam\u00e1 vive y va a cumplir 101 dentro de una semana\" destac\u00f3, tras relatar que la mujer era una excelente pianista aficionada.", "\"Tuve m\u00fasica toda mi vida, en mi casa se escuchaba mucha m\u00fasica. Estudi\u00e9 piano y viol\u00edn en mi adolescencia. Al piano lo dej\u00e9 porque mi madre tocaba muy bien\", agreg\u00f3.", "Adem\u00e1s, la magistrada hizo referencia a la elecci\u00f3n de su carrera: \"Tuve una \u00e9poca en la que quer\u00eda seguir medicina, como mi padre, pero fue \u00e9l quien me disuadi\u00f3, \u00e9l cre\u00eda que no era mi verdadera vocaci\u00f3n. Tuvo raz\u00f3n mi vocaci\u00f3n era el derecho\".", "\"La justicia puede ayudar para el primer paso del duelo traum\u00e1tico, pero puede hacer poco para quienes quieren venganza, si nosotros nos convertimos en asesinos, somos iguales a los asesinos\", evalu\u00f3 sobre su rol en la sociedad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368247-argibay-estuve-presa-nueve-meses-sin-saber-por-que", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La ministra de la Corte Suprema revel\u00f3 intimidades de su vida en una entrevista informal; habl\u00f3 de su infancia, su carrera y sus amores ; \"Conme di un beso muy especial\", record\u00f3", "titulo": "Argibay: \"Estuve presa nueve meses sin saber por qu\u00e9\"", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La preferencia de Mart\u00edn Sabbatella por Daniel Filmus por sobre los otros candidatos kirchneristas a la ciudad se evidenci\u00f3 hoy en una foto. El candidato a gobernador bonaerense que conformar\u00eda una lista de adhesi\u00f3n a Cristina Kirchner, se reuni\u00f3 hoy con el diputado incluso junto con sus propio postulante a la jefatura de gobierno de la ciudad, Carlos Heller.", "No obstante en un comunicado, sabatella se encarg\u00f3 de aclarar que tambi\u00e9n se encontrar\u00e1 con Carlos Tomada, Amado Boudou y An\u00edbal Ibarra, \"para avanzar en un frente com\u00fan en la ciudad\".", "En la reuni\u00f3n con Filmus, el dirigente de Nuevo Encuentro, propsuo \"avanzar en la construcci\u00f3n de un frente de unidad para vencer al macrismo y definir una coalici\u00f3n de gobierno que ponga en sinton\u00eda la ciudad de Buenos Aires con el rumbo transformador que vive el pa\u00eds\".", "Adem\u00e1s de Heller,  acompa\u00f1aron a Sabbatella, Vilma Ibarra, Gabriela Cerruti y Gonzalo Ruanova.", "En tanto, la competencia entre los tres candidatos kirchneristas, Filmus, Amado Boudou y Carlos Tomada, por convencer a Cristina Kirchner sigue en pie. Si bien la figura de Filmus creci\u00f3 dentro de la Casa Rosada y ma\u00f1ana se lanzar\u00e1 con un gran acto masivo en el Luna Park, en el primer piso del palacio se profundiz\u00f3 el an\u00e1lisis de las encuestas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368242-sabbatella-le-propuso-a-filmus-un-frente-para-derrotar-al-pro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Llev\u00f3 a la reuni\u00f3n a su propio candidato en la ciudad, Carlos Heller; le propuso definir \"una coalici\u00f3n que ponga en sinton\u00eda a la Capital con el pa\u00eds\"", "titulo": "Sabbatella le propuso a Filmus un frente para derrotar al Pro", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El l\u00edder de la CGT Hugo Moyano se dirigi\u00f3 hoy a los trabajadores con la intenci\u00f3n de lograr el viernes 29 en la 9 de Julio una concentraci\u00f3n \"multitudinaria\" por el D\u00eda Internacional del Trabajo a la que invit\u00f3 a participar a la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez.", "En un  spot  difundido esta tarde, donde aparece vestido con saco oscuro y camisa blanca y con la marcha peronista de fondo, Moyano invit\u00f3 a celebrar el D\u00eda Internacional del Trabajo con un \"acto multitudinario\".", "\"Vamos a demostrar la presencia masiva del trabajador y su familia que es una forma de decir queremos seguir avanzando, profundizando el modelo que nos ha permitido recuperar la dignidad\" remarc\u00f3 Moyano al realizar el convite.", "El l\u00edder camionero dijo que que \"la profundizaci\u00f3n del modelo socioecon\u00f3mico es el eje de la convocatoria\".", "Ma\u00f1ana, en la sede la CGT de la calle Azopardo, se reunir\u00e1n los integrantes del comit\u00e9 organizar del evento.", "Moyano hab\u00eda prometido \"reventar la 9 de julio\" en el acto, donde ser\u00e1 el orador central, aunque todav\u00eda espera la presencia la Presidenta."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368256-con-un-spot-moyano-convoco-a-un-acto-multitudinario-en-la-9-de-julio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El l\u00edder de la CGT film\u00f3 un video para lograr una amplia adhesi\u00f3n por el D\u00eda del Trabajador;\u00a0esperan que Cristina acepte la invitaci\u00f3n;", "titulo": "Con un spot, Moyano convoc\u00f3 a un acto \"multitudinario\" en la 9 de Julio", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El jefe de gabinete porte\u00f1o, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, confirm\u00f3 hoy que el gobierno de la ciudad lleg\u00f3 a un \"acuerdo\" con la CGT para establecer la modalidad del acto que la central sindical montar\u00e1 en el Obelisco el 29 de mayo, por el D\u00eda del Trabajador.", "El precandidato a jefe de gobierno porte\u00f1o advirti\u00f3 que aunque \"no formalmente firmado\" se estableci\u00f3 un arreglo entre las partes.", "Seg\u00fan especific\u00f3, el gobierno porte\u00f1o exigi\u00f3 a la filial liderada por Hugo Moyano que el escenario sea ubicado sobre la avenida Belgrano, mirando hacia el sur y que las calles paralelas a la 9 de Julio queden liberadas \"para no entorpecer el tr\u00e1nsito\".", "\"Se comprometieron a dejar a los colectivos que traigan a la gente en Costanera Sur\", agreg\u00f3 el funcionario. En tanto, indic\u00f3 que no asistir\u00e1 al acto. \"Tengo mucho trabajo por hacer\", acot\u00f3.", "En su af\u00e1n de \"reventar la 9 de Julio\" y superar los 300.000 asistentes, Hugo Moyano pidi\u00f3 \"reafirmar el compromiso para profundizar el modelo que lleva adelante el gobierno nacional\" en su convocatoria al acto.", "La CGT espera todav\u00eda la confirmaci\u00f3n oficial de la asistencia de la Presidenta, a quien Moyano invit\u00f3 en persona en su \u00faltimo encuentro en la Casa Rosada, hace unos quince d\u00edas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368208-rodriguez-larreta-dijo-que-acordo-con-la-cgt-para-el-acto-del-viernes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Especific\u00f3 los compromisos que tomaron las partes para la manifestaci\u00f3n en el Obelisco por el d\u00eda del Trabajador", "titulo": "Rodr\u00edguez Larreta dijo que \"acord\u00f3\" con la CGT para el acto del viernes", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RIO GALLEGOS.- Al gobernador Daniel Peralta y al secretario general del sindicato petrolero de Santa Cruz, H\u00e9ctor Segovia, los une un largo v\u00ednculo. El mandatario busc\u00f3 hasta \u00faltimo momento bajar el enfrentamiento con Segovia, aun cuando le hubiera pedido p\u00fablicamente que renunciara al gremio. \"Yo conozco a su familia\", dijo Peralta disculp\u00e1ndose, antes de pedirle a Segovia que diera un paso al costado, y aclar\u00f3 que los renunciamientos suelen ser actos de grandeza. El le contest\u00f3 con dureza.", "Sin embargo, hace s\u00f3lo un mes, Segovia visit\u00f3 el despacho de Peralta en la gobernaci\u00f3n santacrue\u00f1a, para confirmar su apoyo pol\u00edtico. \"Acompa\u00f1amos este proyecto porque creemos que tiende a mantener la mano de obra y apuesta a generar nuevos puestos de trabajo\", asegur\u00f3 Segovia al finalizar la reuni\u00f3n. Y como en una premonici\u00f3n, afirm\u00f3: \"Queremos trabajar en conjunto con el gobernador y estar prevenidos, porque sabemos que son tiempos de elecciones y van a intentar dividirnos\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368146-enemigos-pero-intimos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Enemigos, pero \u00edntimos", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariela Arias  Crresponsal en Santa Cruz", "RIO GALLEGOS.- Durante el domingo pascual, el conflicto petrolero que se desarrolla en esta provincia tom\u00f3 alto voltaje : en un intento desesperado por oponerse a la intervenci\u00f3n judicial del gremio, el secretario general suspendido, H\u00e9ctor Segovia, ocup\u00f3 las sedes del sindicato de Petroleros Privados de Santa Cruz en las ciudades de Caleta Olivia, Las Heras y R\u00edo Gallegos.", "El reclamo gremial tuvo adem\u00e1s impacto en el escenario pol\u00edtico local, dado que el gobernador Daniel Peralta se gan\u00f3 el rechazo de un sector petrolero por haber impulsado, por medio de la Justicia, la suspensi\u00f3n de toda la comisi\u00f3n directiva del gremio . Sin embargo, mientras Segovia resiste en las sedes sindicales con una minor\u00eda de apoyos internos, el sector disidente de la comisi\u00f3n directiva suspendida y seis delegados viajan hoy a Buenos Aires para reunirse con Alberto Roberti, presidente de la Federaci\u00f3n Argentina Sindical de Petr\u00f3leo, Gas y Biocombustibles. Hasta ayer, el dirigente se encontraba fuera del pa\u00eds.", "Los disidentes viajar\u00e1n en un taxi a\u00e9reo, la \u00fanica v\u00eda que les garantizar\u00e1 llegar r\u00e1pido y poner punto final al paro que hoy cumple  25 d\u00edas .", "Los disidentes quieren tener la garant\u00eda de que Segovia sea expulsado del gremio. Esa es la condici\u00f3n principal para levantar la medida de fuerza.", "Anoche, fuentes del Ministerio de Trabajo de la Naci\u00f3n dijeron que hoy asumir\u00e1 Carlos Flaquier, delegado normalizador de la Federaci\u00f3n Sindical del Petr\u00f3leo y Gas Privados. El ministro Carlos Tomada avalar\u00e1 hoy su nombramiento en una reuni\u00f3n que tendr\u00e1 con Roberti.", "La toma \"pac\u00edfica\" de los sindicatos se inici\u00f3 temprano, durante la madrugada de ayer. Alrededor de un centenar de petroleros y algunos desocupados del sector ingresaron en la sede del sindicato de Caleta Olivia, ubicado a una cuadra de El Gorosito, un enorme monumento al trabajador petrolero que define el centro de la ciudad. La toma del edificio, al igual que en las otras sedes, se realiz\u00f3 pese a la presencia de dos polic\u00edas que desde el viernes se encuentran custodiando el lugar.", "\"No estamos ni por Segovia ni por Retamoso [Rub\u00e9n]. Si se tienen que ir los dos, que se vayan. Pero la casa no se la vamos a entregar a ning\u00fan interventor,  a ning\u00fan tipo de afuera\", asegur\u00f3 Marcelo Salguero, cercano a Segovia, al portal local Voces y Apuntes. \"No queremos entregar el sindicato y por eso entramos en nuestra casa, y ac\u00e1 estamos.\"", "\"Vamos a defender nuestro sindicato a como d\u00e9 lugar; no vamos a usar armas de fuego, pero si hay que poner lo que hay que poner para defenderlo, lo vamos a hacer\", dijo Luis C\u00e1rdenas, uno de los dirigentes suspendidos, quien responsabiliz\u00f3 a Peralta por \"lo que pueda llegar a suceder\". Hizo alusi\u00f3n as\u00ed al p\u00fablico pedido de renuncia que Peralta le hizo a Segovia.", "En declaraciones a FM Abril, C\u00e1rdenas asegur\u00f3 que la decisi\u00f3n de Peralta de intervenir judicialmente el gremio abr\u00eda las puertas para que se intentara intervenir otros gremios en conflicto con ATE y Adosac, el sindicato docente, que hoy contin\u00faa de paro por tiempo indeterminado.", "Peralta, quien hoy podr\u00eda viajar a Caleta Olivia para seguir personalmente el conflicto que ya ocasiona p\u00e9rdidas a la provincia por m\u00e1s de $ 70 millones, empez\u00f3 a pagar un costo pol\u00edtico por su intervenci\u00f3n directa. Ayer, aparecieron paredes de Caleta Olivia pintadas con una frase alusiva: \"Atado en las urnas las vas a pagar\", en referencia a las elecciones de octubre.", "Segovia y buena parte de la conducci\u00f3n hasta hoy se identificaron con el kirchnerismo. Hace s\u00f3lo un mes Segovia visit\u00f3 a Peralta en la gobernaci\u00f3n y le garantiz\u00f3 su apoyo electoral, y hoy ni siquiera responde al ministro de Planificaci\u00f3n Federal, Julio De Vido, quien supo tener una fuerte ascendencia sobre \u00e9l.", "A partir de este conflicto, los gestos hablan por s\u00ed solos. Ayer al mediod\u00eda, en la sede del sindicato de R\u00edo Gallegos, varios afiliados quemaron remeras blancas con la inscripci\u00f3n \"Peralta 2011\" y sin disimulo posaron para los fot\u00f3grafos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368145-santa-cruz-se-agrava-el-conflicto-petrolero", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Gremialistas resisten la intervenci\u00f3n judicial", "titulo": "Santa Cruz: se agrava el conflicto petrolero", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En medio de la ebullici\u00f3n opositora por establecer acuerdos, la definici\u00f3n de los \"l\u00edmites\" de cada actor se vuelve fundamental. Hoy, Ricardo Alfons\u00edn consider\u00f3 que un acercamiento con Mauricio Macri podr\u00eda alejar al electorado, aunque dej\u00f3 abierta la posibilidad de un acuerdo con Francisco De Narv\u00e1ez. En tanto, Binner dijo que no le parece \"mal\" que el peronista disidente acerque su propuesta a la centroizquierda, luego de que Margarita Stolbizer (GEN) rechazara de plano esta alianza.", "Ricardo Alfons\u00edn revel\u00f3 hoy que Macri formaliz\u00f3 su convocatoria opositora mand\u00e1ndole una carta en la que habla de tres niveles de acuerdo, uno de ellos referido a acuerdos electorales.  \"Si hici\u00e9ramos alg\u00fan acuerdo de esta naturaleza la gente no nos votar\u00eda\", evalu\u00f3 el candidato radical.", "\"No podemos confundir, se puede hacer mucho da\u00f1o si la gente cree que estamos tratando de acordar con el solo prop\u00f3sito de ganar\", consider\u00f3 Alfons\u00edn en di\u00e1logo con radio Mitre.", "No obstante, Alfons\u00edn dej\u00f3 abierta la puerta a De Narv\u00e1ez al admitir que con un sector del peronismo federal \"podr\u00eda haber coincidencias program\u00e1ticas\".", "No obstante, luego de que Stolbizer advirtiera que las conversaciones con el radicalismo \"se pusieron en suspenso\"  hasta tanto la UCR descarte llevar a De Narv\u00e1ez en una lista de adhesi\u00f3n, Alfons\u00edn aclar\u00f3:  \"Tendr\u00edamos que resolverlo entre el socialismo, el GEN, Encuentro Popular y los dem\u00e1s partidos que componen el frente\".", "Hoy Binner sum\u00f3 su opini\u00f3n sobre el eventual acuerdo con De Narv\u00e1ez al se\u00f1alar que no le parece \"mal\" que el diputado peronista lleve su propuesta. No obstante, el santafecino enfatiz\u00f3 que \"hay l\u00edmites\" y que \"no todo suma\" a la hora de hacer frentes.", "Consultado por el rechazo de Stolbizer a De Narv\u00e1ez, Binner respondi\u00f3: \"Creo que hay l\u00edmites pero no nos parece mal que De Narv\u00e1ez d\u00e9 su propuesta porque es una persona inteligente. Pero son propuestas pol\u00edticas que hay que definir, hay sumas que restan y restas que suman\".", "El gobernador de Santa Fe reconoci\u00f3 que hubo conversaciones con Ricardo Alfons\u00edn, Fernando \"Pino\" Solanas, Luis Juez, Margarita Stolbizer y V\u00edctor de Gennaro. \"Tenemos un amplio di\u00e1logo pensando en que la construcci\u00f3n no es sencilla pero que hoy los partidos pol\u00edticos en s\u00ed no alcanzan y que es necesario construir frentes\", agreg\u00f3 en declaraciones a radio Continental.", "Carri\u00f3 le dice no a la UCR, por ahora.  La candidata a presidenta por la Coalici\u00f3n C\u00edvica (CC), Elisa Carri\u00f3, asegur\u00f3 hoy en Bariloche que es la \"\u00fanica candidata de la oposici\u00f3n con posibilidades de gobernar\" y descart\u00f3, por el momento, una alianza con el radicalismo .", "\"No haremos acuerdos con el radicalismo nacional ahora\", se\u00f1al\u00f3. En cambio, ante una eventual segunda vuelta, Carri\u00f3 se\u00f1al\u00f3 que s\u00ed podr\u00eda hacer alianzas con el radicalismo. \"Ah\u00ed estar\u00e1n los acuerdos que no se hacen ahora\", precis\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368203-alfonsin-si-acordaramos-con-macri-la-gente-no-nos-votaria", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El candidato radical remarc\u00f3 sus diferencias con el Pro; Binner se\u00f1al\u00f3 que no le parece \"mal\" que De Narv\u00e1ez acerque su propuesta, aunque advirti\u00f3 que \"no todo suma\"", "titulo": "Alfons\u00edn: \"Si acord\u00e1ramos con Macri, la gente no nos votar\u00eda\"", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los obispos volvieron a advertir ayer sobre una pobreza \"que duele\" y sobre la persistencia de situaciones graves de exclusi\u00f3n social en la Argentina, al tiempo que exhortaron a la clase pol\u00edtica a m\u00e1s di\u00e1logo y menos crispaci\u00f3n para promover el desarrollo integral de los argentinos.", "En los mensajes pascuales, tambi\u00e9n reclamaron definiciones sobre cuestiones \"vitales\", como la lucha contra el narcotr\u00e1fico y la prevenci\u00f3n de las adicciones, el aborto, la trata de personas y el cuidado de la vida en toda su extensi\u00f3n.", "El arzobispo de Santa Fe y vicepresidente segundo de la Conferencia Episcopal Argentina, monse\u00f1or Jos\u00e9 Mar\u00eda Arancedo, abog\u00f3 para que \"la luz de la Pascua ilumine el camino de este a\u00f1o electoral\" porque \"el pol\u00edtico, junto a su preparaci\u00f3n y competencia, debe abrevar y sentirse exigido por los valores morales. Alejado de todo enfrentamiento est\u00e9ril, debe ser testigo de un di\u00e1logo maduro y ejemplar para la comunidad\", resalt\u00f3.", "Record\u00f3 que \"estas actitudes elevan a la pol\u00edtica y hacen de ella un acto de docencia c\u00edvica y de renovada esperanza para el pueblo. Ella necesita del poder, pero no como un bien absoluto que deba conservar a cualquier precio, sino como un tiempo oportuno de servicio en el marco constitucional\", subray\u00f3.", "Sin nombrar a ning\u00fan pol\u00edtico en particular, el arzobispo santafecino no dud\u00f3 en afirmar que esa fragilidad tambi\u00e9n se percibe \"en la mezquina construcci\u00f3n de una agenda pol\u00edtica centrada en el poder, y la ausencia de un di\u00e1logo constructivo al servicio de un proyecto de pa\u00eds que incluya a todos. La semilla de lo nuevo necesita de un suelo bien dispuesto para poder crecer y dar frutos\", sentenci\u00f3.", "El jefe de la Pastoral Social, obispo Jorge Casaretto, reconoci\u00f3 que \"realmente en estos \u00faltimos a\u00f1os en el pa\u00eds hubo acciones que disminuyeron el porcentaje de la pobreza\", pero advirti\u00f3 que \u00e9sta \"sigue siendo grave\".", "Monse\u00f1or Alfonso Delgado, arzobispo de San Juan, sostuvo que ahora en la Argentina \"se ayuda al progreso, se facilita el trabajo, la producci\u00f3n, se distribuyen bien las riquezas del Estado\", y estim\u00f3 que \"San Juan sigue m\u00e1s o menos ese derrotero\".", "En tanto, una docena de obispos de la regi\u00f3n Patagonia-Comahue exigi\u00f3 a la clase dirigente respuestas frente a la pobreza que \"amenaza a tantos\" y demand\u00f3 \"aportes\" frente \"a la urgencia para muchos de trabajo, vivienda, salud y educaci\u00f3n\".", "El obispo de Concordia, Luis Collazuol, dijo que la pobreza \"duele\" y calific\u00f3 tanto a \u00e9sta como a otras formas de exclusi\u00f3n como \"realidades de muerte\", al exhortar a autoridades y ciudadanos a promover la dignidad humana y crear relaciones sociales justas y verdaderas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368125-advirtio-la-iglesia-sobre-la-pobreza-que-duele", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Los obispos pidieron m\u00e1s di\u00e1logo pol\u00edtico", "titulo": "Advirti\u00f3 la Iglesia sobre la pobreza \"que duele\"", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El dirigente de Compromiso K Marcelo Mallo, conocido por organizar el viaje de 250 barrabravas al Mundial de Sud\u00e1frica del a\u00f1o pasado, se dio el gusto y abri\u00f3 un b\u00fanker pol\u00edtico en la calle Maip\u00fa 979, en la Capital. Una foto de Mallo con Rudy Ulloa Igor y un gran cuadro de la presidenta Cristina Kirchner dan la bienvenida en un sal\u00f3n que huele a\u00fan a pintura fresca. Mallo y el ex chofer de N\u00e9stor Kirchner pretend\u00edan conformar una agrupaci\u00f3n pol\u00edtica a la que quer\u00edan denominar La Kirchner e inaugurar con un multitudinario acto en el Luna Park. Dieron marcha atr\u00e1s con el nombre porque en el Gobierno creyeron que no era conveniente llamarla as\u00ed. De todos modos, la oficina ya abri\u00f3 sus puertas y lanz\u00f3 su campa\u00f1a por \"Cristina en el pa\u00eds y Juli\u00e1n Dom\u00ednguez en la provincia de Buenos Aires\". Desde all\u00ed trabajar\u00e1 Rudy Ulloa, afirman sus hombres cercanos. En este proyecto tambi\u00e9n participa activamente el ex jefe de la barra brava de Boca Rafael Di Zeo.", "Mientras el jefe de gabinete porte\u00f1o, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, escucha semanalmente los consejos del gur\u00fa ecuatoriano Jaime Dur\u00e1n Barba, que asesora en comunicaci\u00f3n pol\u00edtica a su jefe Mauricio Macri, un miembro de su familia se volc\u00f3 por llevar sus consejos al gobierno paraguayo. \u00bfDe qui\u00e9n se trata? De Mariano, hermano menor de Horacio. Es el flamante asesor del vicepresidente de Paraguay, Federico Franco, a cargo del Ejecutivo paraguayo durante la enfermedad del presidente Fernando Lugo. Dicen que el vicepresidente escuch\u00f3 atentamente los consejos de su asesor argentino ante una crisis sanitaria y que cuenta con \u00e9l para lanzarse a la carrera por la presidencia paraguaya en 2013, cuando termine el mandato de Lugo. \u00bfHoracio querr\u00e1 ser su jefe de gabinete?", "Entre los argentinos que pasaron la Semana Santa en Punta del Este comenz\u00f3 a circular el siguiente chiste, claramente opositor: -Se\u00f1ora, dice el obstetra, le quedan un par de meses para dar a luz, \u00bfya sabe el nombre que le pondr\u00e1 a la beba?", "-No, doctor, hasta que no pasen las elecciones no puedo ponerle nombre a mi hija.", "-Pero... \u00bfc\u00f3mo es eso?", "-Doctor, seg\u00fan el partido que gane, ser\u00e1 el nombre que le pondremos a la beba.", "-Pero \u00bfc\u00f3mo? \u00bfVa a llamar a su hija UCR, IU, PJ, CC?", "-No, no. Si gana la UCR, la llamar\u00e9 Milagros. Si gana la Izquierda Unida, la llamar\u00e9 Dolores; si gana la Coalici\u00f3n C\u00edvica, la llamar\u00e9 Remedios.", "Pero si gana el kirchnerismo, la llamar\u00e9 \u00a1Socorro!", "Boudou y Filmus, la hora de las encuestas", "Si bien la figura de Daniel Filmus creci\u00f3 dentro de la Casa Rosada como potencial candidato a jefe de gobierno porte\u00f1o y ma\u00f1ana se lanzar\u00e1 con un gran acto masivo en el Luna Park, en el primer piso del palacio se profundiz\u00f3 el an\u00e1lisis de las encuestas. Es cierto que Filmus tiene mayor intenci\u00f3n de voto que Amado Boudou y que Carlos Tomada. \"Pero muchas encuestas dicen que cualquiera de los tres tendr\u00e1 un piso de 23 puntos, voto que pone Cristina Kirchner. Entonces se est\u00e1 midiendo qui\u00e9n da mejor para una segunda vuelta contra Mauricio Macri, que se presentar\u00eda como candidato en la Capital\", aseguran en Balcarce 50. \"En ese escenario, Boudou podr\u00eda disputarle mejor a Macri que Filmus, porque le puede robar voto de centro que hoy es del macrismo\", resumi\u00f3 un dirigente progresista alineado con Boudou. \"Adem\u00e1s Filmus cay\u00f3 en la consideraci\u00f3n de Cristina porque recibi\u00f3 el apoyo de Alberto Fern\u00e1ndez, lo que vali\u00f3 un ataque de An\u00edbal Fern\u00e1ndez\", agreg\u00f3 otro dirigente peronista. Sin embargo, un hombre neutral de la Casa Rosada asegur\u00f3 a La Nacion que Filmus es quien hoy cuenta con mayores chances de ser el elegido de la Presidenta. Tomada por ahora es el m\u00e1s rezagado.", "La candidatura de Miguel Del Sel oblig\u00f3 a agudizar el ingenio en el macrismo. Como postulante a gobernador por Santa Fe, la nueva figura de Pro se top\u00f3 con ciertas dificultades para terciar en la polarizaci\u00f3n que existe entre el peronismo en la provincia y los candidatos del socialismo, que hoy es oficialismo. \"Tenemos que lograr que Del Sel, que de por s\u00ed es conocido y querido en la provincia, pueda colar una l\u00ednea de discurso que sea atractivo para el electorado, con propuestas e ideas fuerza convincentes para romper la polarizaci\u00f3n\", rese\u00f1aba en un caf\u00e9 porte\u00f1o un dirigente cercano al jefe de gobierno de la ciudad, Mauricio Macri. Los constructores del discurso macrista observan que el miembro del grupo Midachi tuvo un buen comienzo de campa\u00f1a, obtuvo muchos apoyos en la calle y la gente le pide bromas y humoradas. En ello es r\u00e1pido, pero todav\u00eda debe encontrar un eje que lo haga crecer y que lo ayude a instalarse en la agenda pol\u00edtica santafecina y en los medios.", "Este fin de semana, la publicidad del Estado en los partidos de f\u00fatbol estuvo destinada a homenajear al ex presidente N\u00e9stor Kirchner. El mi\u00e9rcoles pr\u00f3ximo se cumplir\u00e1n seis meses de su muerte y la propaganda que arm\u00f3 la Casa Rosada para recordarlo fue unir esa fecha, el 27 de octubre, con el aniversario de las elecciones presidenciales de 2003 (que fueron el 27 de abril), en las que el santacruce\u00f1o entr\u00f3 en el ballottage con Carlos Menem."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368147-cristina-mallo-y-los-barrabravas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La trastienda de la pol\u00edtica (y de los pol\u00edticos)", "titulo": "Cristina, Mallo y los barrabravas", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La inusual pelea que \"los Fern\u00e1ndez\" protagonizaron el jueves \u00faltimo tuvo hoy un nuevo cap\u00edtulo. El jefe de Gabinete acus\u00f3 a su antecesor de haberse \"cagado\" en la amistad de N\u00e9stor Kirchner. Alberto retruc\u00f3 con duras cr\u00edticas a su ex par en el gabinete. \"Conoci\u00f3 muy poco la intimidad de N\u00e9stor\", le enrostr\u00f3.", "En un reportaje con Jorge Rial, emitido por radio La Red, Alberto Fern\u00e1ndez comenz\u00f3 por explicar porqu\u00e9 hab\u00eda aceptado volver a hablar del enfrentamiento con su ex colega. \"Le pido disculpas a la gente porque s\u00e9 que la gente no quiere escuchar estas cosas. Dud\u00e9 en salir al aire, pero pens\u00e9: \u00bfhasta d\u00f3nde callando uno otorga? No es la primera vez que se dicen ese tipo de barbaridades. Por eso decid\u00ed contestar\", explic\u00f3.", "Enseguida, Fern\u00e1ndez repas\u00f3 su salda del Gobierno y opuso su estilo al del actual jefe de Gabinete. \"Nunca nadie en pol\u00edtica es valioso por ser obediente, es valioso por lo que aporta\", se diferenci\u00f3 sin mencionar a An\u00edbal. \"Yo acompa\u00f1\u00e9 muchas decisiones hasta que dije que hab\u00eda que revisar cosas. Cuando me dijeron \u00abVamos a seguir igual\u00bb, dije no cuenten m\u00e1s conmigo. Y eso no me descalifica como amigo de N\u00e9stor\", argument\u00f3.", "\"N\u00e9stor me escuchaba\".  En este punto, lanz\u00f3 uno de sus dardos m\u00e1s filosos. \"Pobre An\u00edbal, conoci\u00f3 muy poco la intimidad de N\u00e9stor, no sabe que yo segu\u00ed hablando con N\u00e9stor y segu\u00ed dici\u00e9ndole las cosas que me parec\u00edan mal. Porque la mejor amistad es la que se nutre de opiniones diferentes, en la que uno puede decirle al otro \u00abTe est\u00e1s equivocando\u00bb\", dispar\u00f3.", "En la misma l\u00ednea, agreg\u00f3: \"A m\u00ed Nestor me escuchaba. Pobre An\u00edbal no sab\u00eda que mi relaci\u00f3n con \u00e9l era diferente, que el no ha tenido obviamente. Claro que [Kirchner] me escuchaba y claro que me respetaba, claro que a veces no le gustaban cosas que dec\u00eda, pero siempre me respet\u00f3, como yo lo respet\u00e9 a \u00e9l\".", "La primera r\u00e9plica de An\u00edbal Fern\u00e1ndez lleg\u00f3 v\u00eda Twitter. \"Se cag\u00f3 en la amistad de N\u00e9stor Kirchner, PUNTO. Lo dem\u00e1s es ch\u00e1char\u00e1 por m\u00e1s que cambie el eje de la conversaci\u00f3n. Pobre gil\", retruc\u00f3 el jefe de los ministros.", "El siguiente embate se produjo tras las reflexiones de Alberto Fern\u00e1ndez sobre la muerte de Kirchner. \"Su muerte fue el \u00faltimo gran aporte a este proyecto, porque permiti\u00f3 que la gente recuperara la memoria de todo lo que N\u00e9stor hizo y lo recuerde como lo que fue: un gran presidente. Que no se lo recuerde por los errores que lo condujeron a la derrota electoral, sino por su condici\u00f3n de presidente\", opin\u00f3 Alberto.", "Enseguida, aclar\u00f3 que no hablaba de r\u00e9dito pol\u00edtico. \"Quiero decir que su muerte dio vuelta la imagen de muchos que no lo respetaron en vida, que no lo reconocieron como presidente en vida. Signific\u00f3 que muchos se dieran cuenta de lo que hizo por ellos\", complet\u00f3.", "An\u00edbal, sin embargo, no dud\u00f3 en hacer esa lectura. \"La muerte de N\u00e9stor Kirchner fue una cat\u00e1strofe. Medirlo en terminos de beneficios electorales es de canallas\", descarg\u00f3. Pocos minutos despu\u00e9s, concluy\u00f3: \"Ser amigo de N\u00e9stor y de Cristina y ser alcahuete a sueldo de Magnetto es incompatible. INCOMPATIBLE\".", "\"Cuando nadie cre\u00eda\".  Hacia el final del reportaje con La Red, Alberto volvi\u00f3 a distinguir su papel en el entorno de Kirchner respecto del que hoy juega An\u00edbal. \"Lo que m\u00e1s me doli\u00f3 es que se ponga en juego el cari\u00f1o y el respeto que sent\u00ed, siento y voy a sentir toda mi vida por N\u00e9stor Kirchner y que todo esto saliera de boca de alguien que no tiene idea de nada de c\u00f3mo fueron las cosas porque nunca estuvo ah\u00ed. En ese momento [por sus a\u00f1os en el Gobierno] no form\u00f3 parte del entorno, seguro que no\".", "Antes de terminar, cuestion\u00f3 a Fern\u00e1ndez por poner en duda su afinidad con la Casa Rosada. \"Yo no me fui a ning\u00fan lado, no me par\u00e9 en la vereda de enfrente, no tir\u00e9 cascotes. Cada vez que critiqu\u00e9 lo hice con el dolor de saber que estaba criticando aquello de lo que soy parte. Me han ofrecido candidaturas, mil y una cosas y a todas dije que no, porque me siento parte de esta historia. Yo estaba en este lugar, no despu\u00e9s de probar suerte con [Jos\u00e9 Manuel] De la Sota y de haberme ido mal. Estaba cuando nadie cre\u00eda. Yo cre\u00eda en N\u00e9stor\", concluy\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368202-otro-round-de-la-dura-pelea-entre-los-fernandez-alberto-se-cago-en-la-amistad-de-kirchner", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "\"Pobre An\u00edbal, conoci\u00f3 muy poco la intimidad de N\u00e9stor\", replic\u00f3 el ex funcionario", "titulo": "Otro round de la dura pelea entre los Fern\u00e1ndez: \"Alberto se cag\u00f3 en la amistad de Kirchner\"", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El prestigioso diario norteamericano  The Wall Street Journal  se pregunta si la Argentina podr\u00e1 \"soportar\" otros cuatro a\u00f1os con la presidenta Cristina Kirchner al frente del Poder Ejecutivo.", "\"Aqu\u00ed no hay ning\u00fan misterio. Kirchner sigue las teor\u00edas econ\u00f3micas no s\u00f3lo de Ch\u00e1vez, sino tambi\u00e9n de Juan Per\u00f3n. La Presidenta quiere que el control estatal sobre la industria apuntale su poder\".", "As\u00ed lo afirma la periodista Mary Anastasia O\u00b4Grady al analizar la gesti\u00f3n de los Kirchner en el pa\u00eds y argumentar que \"pocos expertos\" conf\u00edan en que la Argentina \"pueda soportar otros cuatro a\u00f1os de demagogia y progresivo autoritarismo\".", "En su columna de opini\u00f3n, publicada hoy en la versi\u00f3n digital del peri\u00f3dico, O\u00b4Grady plantea que, por un lado, est\u00e1n quienes sostienen que el matrimonio convirti\u00f3 al pa\u00eds en \"una bomba de tiempo econ\u00f3mica\" y que, por ende, \"ella deber\u00eda seguir al frente\".", "Pero, en el otro extremo, se ubican quienes entienden que conferirle otro mandato \"conlleva grandes peligros\", y temen que su modelo se parezca cada vez m\u00e1s al de su mentor venezolano Hugo Ch\u00e1vez, que \"durante 12 a\u00f1os demoli\u00f3 con gran constancia los mecanismos econ\u00f3micos, pol\u00edticos y legales que habitualmente funcionan como los pesos y contrapesos del poder ejecutivo\". Para este sector, Cristina \"podr\u00eda tener prisionero al pa\u00eds\" hacia el 2015.", "A medida que avanza el texto, la periodista brinda ejemplos contundentes del panorama esbozado. Como prueba de esto, sostiene que la Presidenta brind\u00f3 en las \u00faltimas semanas otro \"en\u00e9rgico paso\" en la consolidaci\u00f3n de su poder econ\u00f3mico al \"intentar obligar a empresas que cotizan en bolsa a darle al Gobierno asientos en sus directorios\".", "Tambi\u00e9n, destaca los \"alarmantes datos\" sobre la inflaci\u00f3n que, los economistas privados estiman en alrededor del 25 y 30%. \"El sesgo antiempresarial del Gobierno y la inseguridad judicial da\u00f1aron los flujos de inversi\u00f3n, y la escasez de energ\u00eda est\u00e1 en aumento. Cuando todo esto estalle, si hay justicia, la culpa de los problemas deber\u00eda caer sobre la Presidenta\", refuerza.", "De cara a octubre. M\u00e1s adelante, el art\u00edculo indaga sobre los posibles acuerdos del sector opositor en caso de que Cristina decida postularse en las elecciones de octubre. \"La reelecci\u00f3n de Kirchner, si decide presentarse, es probable pero no est\u00e1 en ning\u00fan caso garantizada si hay un s\u00f3lo candidato opositor\", advierte.", "A modo de raconto, describe que, por el momento, \"cualquier acuerdo de ese tipo\" a\u00fan parece \"muy lejano\" luego de que se desvanecieran las esperanzas de tener una alianza entre peronistas federales y el jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, alrededor del cual crece la especulaci\u00f3n de que opte por postularse nuevamente como candidato para la ciudad de Buenos Aires.", "De concretarse esto \u00faltimo, se\u00f1ala, quien subir\u00eda como contendiente m\u00e1s probable de Cristina, ser\u00eda el propio Ricardo Alfons\u00edn, hijo del ex presidente y figura del Radicalismo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368184-the-wall-street-journal-se-pregunta-si-el-pais-puede-soportar-otro-mandato-de-cristina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El prestigioso diario estadounidense se\u00f1ala que \"pocos expertos\" conf\u00edan en que la Argentina resista cuatro a\u00f1os m\u00e1s de \"demagogia y progresivo autoritarismo\"", "titulo": "The Wall Street Journal se pregunta si el pa\u00eds puede \"soportar\" otro mandato de Cristina", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jaime Rosemberg  LA NACION", "Se llaman Kirchner, Alfons\u00edn, Moyano, pero tambi\u00e9n Moreau, Cafiero, Recalde, Conte Grand, Posse o Mussi. Los hay en partidos con historia y en noveles experimentos pol\u00edticos; en el Gobierno, en distintas administraciones provinciales y hasta en ignotos municipios del pa\u00eds. Son una postal del pasado que se extiende, gracias a la genealog\u00eda, al presente y el futuro.", "La influencia de los \"hijos de\", dirigentes con apellidos de ilustre tradici\u00f3n pol\u00edtica heredada, no para de crecer en la pol\u00edtica nacional.", "\u00bfSe trata de un reflejo de la incapacidad de los partidos en dar cabida y lugar a dirigentes sin influencias familiares? \u00bfO tal vez tiene que ver con la tranquilidad del parentesco que muchos dirigentes buscan a la hora de delegar poder?", "En principio, la influencia de los hijos de no es m\u00e9rito de un solo partido o gobierno. Al margen de M\u00e1ximo y Florencia Kirchner, hijos de la pareja presidencial y hoy dando los primeros pasos en la agrupaci\u00f3n kirchnerista La C\u00e1mpora, Mariano Recalde (hijo de H\u00e9ctor) est\u00e1 al mando de Aerol\u00edneas Argentinas y Francisco Paco Dura\u00f1ona y Vedia, hijo hom\u00f3nimo del recordado dirigente de la Uced\u00e9, aparece al tope de la Superintendencia de Seguros. El principal dirigente sindical argentino, Hugo Moyano, delega grandes responsabilidades y exposici\u00f3n p\u00fablica en sus hijos Pablo, secretario del sindicato de Camioneros, y Facundo, l\u00edder de la Juventud Sindical.", "Para no ser menos que el Frente para la Victoria, el radicalismo tiene dirigentes con peso propio y apellido con historia: adem\u00e1s de Ricardo Alfons\u00edn, hijo del ex presidente y candidato presidencial, Cecilia y Carmela Moreau contin\u00faan la larga trayectoria de su padre, Leopoldo, aunque difieren en sus simpat\u00edas actuales: la mayor se alinea con su padre y Alfons\u00edn, y la menor respalda el proyecto nacional de Julio Cobos. Desde hace un par de a\u00f1os, el joven Juan Nosiglia maneja la juventud de la UCR sin la discreci\u00f3n de su padre, el siempre presente Coti Nosiglia.", "En el peronismo disidente se encuentran m\u00e1s coincidencias familiares en las cercan\u00edas del poder. Pablo Das Neves es, desde hace a\u00f1os, uno de los principales colaboradores de su padre, Mario, el gobernador de Chubut, y Esteban Conte Grand (hijo de Gerardo, hoy en la Coalici\u00f3n C\u00edvica, de Elisa Carri\u00f3) es uno de los estrechos colaboradores de Felipe Sol\u00e1. En Proyecto Sur, el ya experimentado Mario Cafiero ser\u00e1 candidato a gobernador bonaerense con el aval de Pino Solanas, ideol\u00f3gicamente muy lejos de su famoso padre, Antonio.", "En las intendencias bonaerenses sobran casos de todos los colores: Gustavo (hijo de Melchor) Posse sigue desde hace mucho los pasos de su padre, Melchor, en San Isidro, al igual que Jos\u00e9 Mar\u00eda (hijo de Helios) Eseverri, en Bah\u00eda Blanca; Daniel (hijo de Ricardo) Ivoskus espera reemplazar a su padre en la intendencia de San Mart\u00edn a partir de diciembre, tal como lo hizo en Berazategui Patricio Mussi, hijo del intendente Juan Jos\u00e9, que se tom\u00f3 licencia para ser secretario de Medio Ambiente del gabinete nacional.", "Los analistas pol\u00edticos intentan explicar el fen\u00f3meno. \"Desde 2001 el sistema pol\u00edtico argentino contin\u00faa en una crisis profunda, y parte de esa crisis se expresa en la dificultad para instalar nuevas figuras con aceptaci\u00f3n social y niveles de conocimiento p\u00fablico que las hagan competitivas\", expres\u00f3 Fabi\u00e1n Perechodnik, de la consultora Poliarqu\u00eda. \"La presencia de candidatos o figuras en la arena pol\u00edtica emparentados con apellidos con tradici\u00f3n pol\u00edtica suplen en alguna medida estas falencias\", afirma Perechodnik. Con m\u00e1s de una d\u00e9cada de militancia pol\u00edtica junto a Elisa Carri\u00f3, Maximiliano Ferraro (Coalici\u00f3n C\u00edvica) afirma que \"prejuzgar a un actor pol\u00edtico por \"portaci\u00f3n de apellido o clase\" es una actitud poco democr\u00e1tica que estigmatiza. Lo importante son las capacidades y logros de cada dirigente\", afirm\u00f3 el candidato a legislador porte\u00f1o por la CC. De todos modos, aclar\u00f3: \"Todo intento de nepotismo atenta contra la calidad de las instituciones y el debate de ideas\".", "\u00bfQu\u00e9 opinan los involucrados? \"Nunca fui al psic\u00f3logo por mi apellido. Y puede ser que los primeros escalones sean m\u00e1s f\u00e1ciles, pero el resto es mucho m\u00e1s dif\u00edcil\", ironiz\u00f3 Mario Cafiero. \"Yo hice mi carrera contra las ideas de mi padre, no es lo mismo mi caso que el de Ricardo Alfons\u00edn, por ejemplo\", destac\u00f3 el dirigente del MST. Sufridos o no, los hijos del poder encuentran su lugar bajo el sol de la pol\u00edtica. Y cada vez son m\u00e1s."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368124-los-hijos-de-a-la-arena-politica", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Desde los Kirchner, Alfons\u00edn o Moyano hasta los Posse, Cafiero o Moreau, los herederos siguen los pasos de sus padres", "titulo": "Los \"hijos de\", a la arena pol\u00edtica", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Silvia Stang  LA NACION", "La obligaci\u00f3n de aceptar como afiliadas a personas afectadas por alguna enfermedad, incluyendo las que tienen tratamientos de muy alto costo, sin posibilidad de imponer ning\u00fan per\u00edodo de carencia (falta temporaria de cobertura) y sin que se contemple c\u00f3mo se financiar\u00edan esas prestaciones, es el punto del proyecto de ley de medicina prepaga m\u00e1s resistido por los empresarios del sector.", "Por lo general, los directivos afirman que no rechazan que una ley regule la actividad, pero sin medias tintas varios advirtieron que si lo que se aprobara fuera el proyecto que est\u00e1 en el Congreso el sistema se volver\u00eda inviable.", "Hoy por hoy, la actividad no est\u00e1 regulada, salvo por la exigencia impuesta a las empresas y entidades de salud respecto de las prestaciones a cubrir: deben garantizar a sus afiliados el Plan M\u00e9dico Obligatorio (PMO), el mismo que rige para el sistema de obras sociales.", "En cuanto a las cuotas, y m\u00e1s all\u00e1 de que por decisiones pol\u00edticas el gobierno nacional intent\u00f3 frenar en los \u00faltimos a\u00f1os algunas de las subas, es un tema hoy sin marco normativo.", "En los \u00faltimos tiempos se produjeron incrementos por arriba del 20% anual promedio, con el argumento de las alzas salariales del sector y del incremento tanto del costo de las tecnolog\u00edas y tratamientos como de los precios de los bienes y servicios involucrados en los planes.", "Las nuevas exigencias que pretende el proyecto -que incluyen la imposibilidad de que la edad de una persona sea causa de rechazo a su afiliaci\u00f3n y restricciones para subir las cuotas por esa raz\u00f3n (la edad)- llevaron a m\u00e1s de un directivo a advertir que, de aprobarse la norma, se dejar\u00edan de vender planes de salud.", "El argumento es que una ley podr\u00eda decirles que no pueden rechazar a nadie, pero no podr\u00eda obligarlas a seguir vendiendo dentro de un esquema en el que, seg\u00fan sus argumentos y dadas las erogaciones que podr\u00eda significar la entrada de personas demandantes de tratamientos, se terminar\u00e1 perjudicando a quienes hoy est\u00e1n afiliados.", "M\u00e1s all\u00e1 de la percepci\u00f3n de que no existe racionalidad en los planteos de la norma, desde las prepagas constituidas como empresas comerciales se cuestiona la discriminaci\u00f3n en cuanto a qu\u00e9 entidades quedar\u00e1n alcanzadas. El art\u00edculo 1\u00b0 de la norma excluye de las obligaciones a cooperativas y mutuales, asociaciones civiles y fundaciones y a las obras sociales sindicales que vendan planes por fuera del sistema de la seguridad social.", "El presidente de Swiss Medical, Claudio Belocopitt, en declaraciones hechas meses atr\u00e1s a LA NACION, consider\u00f3 que ser\u00eda inconstitucional esa diferenciaci\u00f3n, que permitir\u00eda que las entidades sin fines de lucro (los hospitales de colectividad, por ejemplo) s\u00ed puedan establecer per\u00edodos de carencia para enfermedades preexistentes, rechazar afiliados y aumentar las cuotas sin autorizaci\u00f3n del Gobierno.", "Seg\u00fan Belocopitt, la ra\u00edz del tema est\u00e1 en que en el debate se le est\u00e1 dando un lugar equivocado al sector privado. \"La garant\u00eda constitucional del servicio de salud la debe dar el Estado, mientras que la prepaga deber\u00eda ser una alternativa; esta ley est\u00e1 hecha como si la responsabilidad de la salud fuera primariamente de las prepagas\", se quej\u00f3 el a\u00f1o pasado, apenas comenz\u00f3 el debate legislativo.", "En las principales compa\u00f1\u00edas de medicina prepaga (adem\u00e1s de Swiss Medical est\u00e1n Galeno, Medicus, Omint y Mapfre, entre otras) la mayor parte de los afiliados son en rigor asalariados, por los que existen acuerdos entre las compa\u00f1\u00edas de salud y el empleador.", "En este caso, parte o todo el precio se paga con los aportes salariales y las contribuciones patronales del sistema de la seguridad social, derivados a una obra social que, a su vez, tiene un convenio con la prepaga en cuesti\u00f3n.", "Estos contratos, en principio, no tendr\u00edan modificaciones por la ley en estudio. Sin embargo, desde las prepagas advierten que si la norma lleva a encarecer los contratos, las empresas dejar\u00edan de tomar este tipo de planes en forma masiva para sus empleados.", "\"Estamos convencidos de que, en la pr\u00f3xima sesi\u00f3n, el proyecto de ley sobre la regulaci\u00f3n de las empresas de medicina prepaga se tratar\u00e1 s\u00ed o s\u00ed\"", "Agust\u00edn Rossi  Diputado Nacional FPV", "\"Hace rato que est\u00e1 dando vueltas la reglamentaci\u00f3n de la prepagas, que tienen privilegios excepcionales en sus prestaciones\"", "Omar Plaini  Diputado Nacional FPV"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368123-para-las-empresas-afecta-a-los-clientes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Los empresarios sostienen que si se aprobara el proyecto, el sistema se convertir\u00eda en inviable", "titulo": "Para las empresas, afecta a los clientes", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una leyenda oriental cuenta que para encontrar el consorte de su hija, el rey de Ceil\u00e1n convoc\u00f3 un certamen. Ninguno de los postulantes super\u00f3 las dif\u00edciles pruebas que se les requirieron. Pero en su intento consiguieron logros aun mayores. Algo similar podr\u00eda ocurrir con la disputa por el destino de casi $ 9000 millones del Fondo Solidario de Redistribuci\u00f3n (FSR), que la CGT le reclama al gobierno nacional.", "Aunque es dif\u00edcil que lleguen a un acuerdo sobre su pago y distribuci\u00f3n, el intento puede ser una oportunidad para constituir un seguro nacional de enfermedades catastr\u00f3ficas que beneficie a todos los argentinos y, en particular, a las obras sociales.", "Las obras sociales nacionales (OSN) enfrentan hoy una crisis de legitimidad y de racionalidad. La primera se registra en su exposici\u00f3n medi\u00e1tica. Brindan a la mitad de los argentinos una cobertura de salud m\u00e1s amplia (en t\u00e9rminos de prestaciones) y accesible (en t\u00e9rminos de copagos y cantidad de prestadores) que la lograda por la seguridad social en todo el continente. Sin embargo, su imagen suele estar vinculada a una cuestionada transparencia en el manejo de los fondos, as\u00ed como a las malversaciones de subsidios por medicamentos de alto costo, relacionados con la denominada \"mafia de los medicamentos\".", "Adem\u00e1s, existe una crisis de racionalidad porque las OSN enfrentan cotidianamente la \"judicializaci\u00f3n\" de la cobertura, que las obliga a cubrir prestaciones de alto costo no incluidas en el Programa M\u00e9dico Obligatorio. De no tomarse medidas, estos fallos llegar\u00e1n a desequilibrar las finanzas aun de la obra social m\u00e1s prolija.", "La Administraci\u00f3n de Prestaciones Especiales (APE) fue creada para resolver este problema y \"asegurar a todos los beneficiarios del Sistema del Seguro de Salud el acceso a prestaciones de alto impacto econ\u00f3mico, administrando en forma equitativa y justa los fondos provenientes del aporte solidario de las obras sociales\". Lo cierto es que se ha apartado de su misi\u00f3n y destina menos de la mitad de su presupuesto a este fin. Adem\u00e1s, las prestaciones m\u00e1s costosas no est\u00e1n reglamentadas y son reembolsadas a las OSN por v\u00eda de excepci\u00f3n. Por \u00faltimo, los subsidios no se otorgan de forma autom\u00e1tica y algunas obras sociales -como la de camioneros- fueron m\u00e1s beneficiadas que otras.", "Existen pocas enfermedades que registran pocos casos, pero requieren tratamientos muy costosos. Se las denomina \"catastr\u00f3ficas\" por su impacto econ\u00f3mico para quienes las padecen y financian. En la Argentina se estima que el 6% de los hogares (2,4 millones de personas) tiene gastos en salud que superan el 35% de sus ingresos.", "Para acabar con este problema es necesario implantar un seguro universal que garantice a todos los argentinos el acceso oportuno y equitativo a los cuidados adecuados frente a las enfermedades catastr\u00f3ficas, lo que incluye la provisi\u00f3n gratuita de los medicamentos de alto costo. Los productos tendr\u00edan un solo comprador estatal que los obtendr\u00eda a precios hasta un 80% menor, mediante licitaciones internacionales. Las enfermedades se tratar\u00edan seg\u00fan protocolos a los que m\u00e9dicos e instituciones deber\u00edan ajustarse.", "Los recursos del APE resultar\u00edan suficientes para conformar el seguro y parte del monto adeudado del FSR permitir\u00eda constituir una reserva que aumentar\u00eda su solidez. Para las obras sociales, constituir\u00eda una ventaja porque las eximir\u00eda de cubrir las enfermedades catastr\u00f3ficas, lo que reducir\u00eda mucho su costo prestacional y sus riesgos financieros. Las prepagas tambi\u00e9n podr\u00edan ingresar con un pago mensual por afiliado, tal como sucede en Uruguay, donde ya se implement\u00f3 este seguro. El gobierno nacional, por su parte, podr\u00eda aportar subsidios capitados para cubrir a quienes no tienen obra social ni prepaga.", "La actual tensi\u00f3n entre el Gobierno y las obras sociales puede encontrar una soluci\u00f3n superadora que beneficie a todos y permita que, frente a una misma enfermedad, todos los ciudadanos reciban cuidados adecuados y de similar calidad.", "Los autores son miembros del Programa de Salud del Cippec"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368121-la-deuda-con-las-obras-sociales-crisis-u-oportunidad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Federico Tobar y Sofia OlaviagaPara LA NACION", "titulo": "La deuda con las obras sociales, \u00bfcrisis u oportunidad?", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Juan Pablo  Morales  LA NACION", "A los intendentes m\u00e1s preocupados por el futuro electoral ya no les interesa pasar por el despacho de Daniel Scioli. Por primera vez, los jefes comunales que resist\u00edan las colectoras, especialmente en el influyente conurbano, empiezan a desplegar contactos propios para intentar negociar su suerte a solas, sin intermediarios, con la Casa Rosada.", "Con la suerte echada, la alianza t\u00e1ctica entre los barones y el gobierno bonaerense ya no existe. Todo termin\u00f3 en el momento mismo en que se redact\u00f3 el art\u00edculo 24 de la reglamentaci\u00f3n electoral bonaerense, que habilit\u00f3 expresamente las ahora bautizadas \"listas de adhesi\u00f3n\", mecanismo que habilita multicandidatos oficialistas en todos los niveles.", "Para los \"caciques\" del Gran Buenos Aires, las colectoras son un problema inevitable y sienten que Scioli no termin\u00f3 de cumplir el mandato de protegerlos. \"Lo bancamos porque se iba a plantar. Ahora ya est\u00e1. Vamos a esperar el llamado de Cristina para negociar solos\", se confes\u00f3 ante La Nacion un experimentado intendente del oeste del conurbano. \"No importa si eso llegara a perjudicar a Scioli\", agreg\u00f3 otro hombre clave,  que planifica su reelecci\u00f3n en el sur bonaerense.", "El mensaje ya lleg\u00f3 a La Plata por varias v\u00edas: cada intendente intentar\u00e1 \"zafar\" de las adhesiones y sellar su futuro. La semana pasada hubo incontables reuniones. Algunos hicieron catarsis, por \u00faltima vez, en algunos despachos oficiales de la provincia. Se fueron sin encontrar respuestas. \"El Gobierno viene por todo\", lleg\u00f3 a quejarse un \"cacique\" que siente cerca la posible derrota en el noroeste del Gran Buenos Aires. En su interlocutor, un funcionario bonaerense, encontr\u00f3 un silencio que le llam\u00f3 la atenci\u00f3n. Ahora busca que el Gobierno le haga un lugar en la agenda para explicar que a \u00e9l, un intendente hist\u00f3rico, le gustar\u00eda que no lo perjudiquen.", "En el camino, ya se arma un complejo juego de influencias y temores. En los \u00faltimos d\u00edas se sum\u00f3 algo m\u00e1s: la aparici\u00f3n de La C\u00e1mpora en el conurbano. Un grupo de intendentes empez\u00f3 a quejarse de movimientos sospechosos. Un ejemplo: la semana pasada, La C\u00e1mpora abri\u00f3 un pomposo local en Lan\u00fas. Los \"caciques\" temen que, con aval nacional, se abran m\u00e1s centros de operaciones antes de octubre. La resistencia tiene un correlato relacionado con el poder: sienten el peligro de que en las negociaciones por su futuro tambi\u00e9n deban incluir eventuales espacios para los j\u00f3venes del kirchnerismo.", "La zona m\u00e1s alarmada por tantos movimientos sigue siendo el oeste del conurbano. La raz\u00f3n: la injerencia electoral de Mart\u00edn Sabbatella, que ser\u00e1 candidato a gobernador con la boleta de Cristina Kirchner. En los distritos vecinos a Mor\u00f3n, es una amenaza si llega a poner postulantes propios. En 2009 ya hab\u00eda tenido poder de fuego. Ahora espera alcanzar hasta el 20 por ciento de los votos. Incluye distritos como Ituzaing\u00f3, Hurlingham, Merlo, Tres de Febrero y La Matanza.", "Temerosos de la derrota, varios dirigentes de la regi\u00f3n esperan encontrar alg\u00fan alivio en las negociaciones con el Gobierno. Incluso, algunos peronistas m\u00e1s alineados hablan de aceptar una idea sabbatellista de que algunos \"caciques\" sean tambi\u00e9n sus candidatos. O sea, sellar un acuerdo por arriba, a nivel presidencial, y otro por abajo, a nivel local, otra posibilidad que tambi\u00e9n perjudicar\u00eda a Scioli. La idea no es de f\u00e1cil aplicaci\u00f3n. \"No lo veo t\u00e9cnica ni pol\u00edticamente viable\", asegur\u00f3 ayer a LA NACION el apoderado del PJ, Jorge Landau."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368114-intendentes-del-pj-se-la-juegan-solos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Molestos con las listas de adhesi\u00f3n, los barones del conurbano ya negocian su propio futuro", "titulo": "Intendentes del PJ se la juegan solos", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura Serra  LA NACION", "Esta semana, la C\u00e1mara de Diputados se apresta a convertir en ley el proyecto que regula la medicina prepaga, una pol\u00e9mica iniciativa reclamada por la CGT de Hugo Moyano y resistida por las empresas del sector .", "Seg\u00fan las compa\u00f1\u00edas, de sancionarse la norma, que ya fue aprobada en el Senado con modificaciones, se pondr\u00e1 en serio riesgo el futuro del servicio privado de salud que utilizan alrededor de 4,5 millones de afiliados.", "\"En la pr\u00f3xima sesi\u00f3n este tema se tratar\u00e1 s\u00ed o s\u00ed\", anticip\u00f3 a LA NACION el jefe del bloque de diputados kirchneristas, Agust\u00edn Rossi, en sinton\u00eda con los deseos de la Casa Rosada y del propio Moyano, que le reclama al Gobierno medidas concretas para frenar la migraci\u00f3n constante de los afiliados de las obras sociales sindicales a las empresas privadas de salud.", "La Comisi\u00f3n de Salud y Acci\u00f3n Social de la C\u00e1mara baja se reunir\u00e1 ma\u00f1ana para obtener dictamen del proyecto, con el prop\u00f3sito de que sea tratado en el recinto durante la pr\u00f3xima sesi\u00f3n.", "La sanci\u00f3n de esta iniciativa constituir\u00eda un primer paso en ese sentido, ya que se imponen severas regulaciones que, seg\u00fan las fuentes del sector, provocar\u00e1n la quiebra de las empresas privadas prestadoras del seguro de salud .", "Desde el sindicalismo, por el contrario, se alienta la r\u00e1pida aprobaci\u00f3n de la ley . \"Hace cuatro a\u00f1os que en el Congreso est\u00e1 dando vueltas la reglamentaci\u00f3n de las prepagas de salud, que tienen privilegios excepcionales en sus prestaciones. Nosotros queremos discutir la totalidad de la salud\", enfatiz\u00f3 el diputado Omar Plaini, uno de los hombres m\u00e1s allegados a Moyano. Las empresas intentaron, hasta ahora en vano, disuadir a los legisladores de no avanzar con la norma, pero no encontraron eco siquiera en las fuerzas opositoras; la mayor\u00eda acompa\u00f1ar\u00e1 la iniciativa por considerar imperativa la instrumentaci\u00f3n de un marco normativo para un r\u00e9gimen que hoy carece de regulaciones. Sin embargo, la UCR y el Peronismo Federal admiten que ser\u00e1 necesario impulsar a posteriori una \"ley correctiva\" para evitar el colapso del sistema.", "Entre los p\u00e1rrafos m\u00e1s controvertidos del proyecto, figura un art\u00edculo que propicia que los contratos entre las prepagas y los usuarios no incluyan per\u00edodos de carencia o espera para cualquiera de las prestaciones que figuren en el Programa M\u00e9dico Obligatorio. Tambi\u00e9n consigna que las enfermedades preexistentes no puedan ser utilizadas como criterio para no admitir a un usuario y que el Ministerio de Salud sea el que fije los valores diferenciales que deber\u00e1n pagar quienes presenten esa clase de enfermedades.", "De acuerdo con los empresarios, estas reformas provocar\u00e1 en el futuro cercano un deterioro en las prestaciones, que podr\u00eda poner en riesgo el futuro del sistema. El nuevo r\u00e9gimen establece, adem\u00e1s, lo siguiente:", "El proyecto en cuesti\u00f3n se gest\u00f3 en la C\u00e1mara de Diputados y, durante su debate en el Senado, se incorporaron algunas modificaciones, que ser\u00e1n aceptadas por la c\u00e1mara originaria.", "Los cambios establecen que el \u00f3rgano de aplicaci\u00f3n sea el Ministerio de la Salud, en lugar de la Secretar\u00eda de Comercio; se excluy\u00f3 a mutuales y cooperativas, que ya est\u00e1n reguladas por otro r\u00e9gimen, y se elimin\u00f3 el art\u00edculo 22 que inmovilizaba el 50 por ciento del capital de las empresas en concepto de \"reserva t\u00e9cnica\" para dedicarlo a instrumentos financieros.", "Durante el debate en la C\u00e1mara alta, hubo un amplio consenso sobre la necesidad de regular la actividad, pero se produjeron fuertes disidencias en varios art\u00edculos. El oficialismo se aferr\u00f3 a un pedido del ministro de Salud, Juan Manzur, para eliminar de los alcances del proyecto a los servicios de medicina prepaga prestados por obras sociales (como OSDE) y por cooperativas y mutuales, ya que estar\u00edan alcanzados por otras leyes. \"No es cierto que est\u00e9n regulados por otras leyes. Si queremos garantizar el derecho a la salud y proteger a los usuarios de estos sistemas, tienen que estar todos incluidos\", dijo la peronista disidente Sonia Escudero (Salta).", "El Senado retomar\u00e1 sus sesiones reci\u00e9n la semana pr\u00f3xima. La idea es llevar al recinto el estatuto para el personal dom\u00e9stico, iniciativa que impulsa el Poder Ejecutivo. El texto que aprob\u00f3 Diputados sufrir\u00e1 modificaciones, por lo que regresar\u00e1 en segunda revisi\u00f3n a la C\u00e1mara baja."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368119-intentan-aprobar-la-polemica-ley-que-regula-a-las-prepagas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El kirchnerismo impulsa el proyecto pedido por Moyano; fuerte rechazo de los prestadores privados", "titulo": "Intentan aprobar la pol\u00e9mica ley que regula a las prepagas", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariano Obarrio  LA NACION", "El frente electoral que el gobierno de Cristina Kirchner imagin\u00f3 con el diputado Mart\u00edn Sabbatella (Nuevo Encuentro) en la provincia de Buenos Aires a\u00fan debe sortear un obst\u00e1culo serio para conformarse: Sabbatella dej\u00f3 trascender que exigir\u00e1 que sus adl\u00e1teres Carlos Raimundi, Ariel Basteiro y Hugo Ca\u00f1\u00f3n encabecen una lista de diputados nacionales por su partido, pero la Casa Rosada s\u00f3lo aceptar\u00e1 diputados peronistas, por ahora.", "Las negociaciones reci\u00e9n comienzan. Y ser\u00e1n a cara de perro. La Presidenta pretende que Sabbatella encabece una lista \"colectora\" como candidato a gobernador en caso de que ella decida presentarse a su reelecci\u00f3n en las elecciones del 23 de octubre pr\u00f3ximo. De ese modo, sumar\u00eda votos del PJ y del progresismo.", "Tal como anticip\u00f3 LA NACION, ahora los operadores peronistas aseguran que Cristina Kirchner orden\u00f3 conformar una sola lista de senadores y diputados nacionales con el sello del Frente para la Victoria.", "Desde Nuevo Encuentro aseguraron a LA NACION que \"ello no ser\u00eda admisible: lo \u00fanico que no pueden pretender como condici\u00f3n es que no existamos en Diputados\". En ese caso, podr\u00edan plantear ir por separados y sin listas de adhesi\u00f3n.", "\"Sabbatella se tendr\u00e1 que adherir a la lista de diputados de antiguas caras del peronismo\", asegur\u00f3 a LA NACION un operador clave del Gobierno.", "En esa n\u00f3mina, incluyen a los ministros An\u00edbal Fern\u00e1ndez, Florencio Randazzo, y a los diputados Jos\u00e9 Mar\u00eda D\u00edaz Bancalari, Jorge Landau o Graciela Giannettasio, que deben revalidar sus bancas.", "Adem\u00e1s, deber\u00edan abrir espacio para delegados de la CGT de Hugo Moyano, como Octavio Arguello, cuyo mandato se vence en diciembre pr\u00f3ximo, y para los j\u00f3venes de La C\u00e1mpora, adem\u00e1s del cupo femenino y de los pedidos del peronismo bonaerense. \"No hay muchos lugares, s\u00f3lo entran 15 o 16\", agregan.", "Ello ser\u00eda poco menos que una declaraci\u00f3n de guerra a Sabbatella, l\u00edder progresista que abomina, as\u00ed como sus seguidores, de las caras del viejo peronismo.", "Por orden de la Presidenta, Sabbatella tiene como interlocutores en la Casa Rosada al secretario legal y t\u00e9cnico, Carlos Zannini, y al secretario de Comunicaci\u00f3n, Juan Manuel Abal Medina, exponentes del \"cristinismo\" puro. Son los m\u00e1s proclives a alianzas progresistas y de izquierda.", "Otros funcionarios como los ministros Julio De Vido (Planificaci\u00f3n), An\u00edbal Fern\u00e1ndez (jefe del Gabinete) o Florencio Randazzo (Interior) prefieren completar las listas con figuras del peronismo puro.", "\"La Presidenta quiere soldados leales que levanten la mano sin negociar cada voto\", confiaron altas fuentes oficiales a LA NACION. \"Los sabbatellistas van dentro de tu lista y luego hacen un bloque aparte\", complet\u00f3 otro funcionario.", "Desde el sector de Sabbatella dijeron a LA NACION: \"Se habl\u00f3 de esta alianza con N\u00e9stor Kirchner, luego con Cristina, ahora con Zannini y Abal Medina, y nunca nos hablaron de esto: puede ser el plan de los peronistas, pero no de ellos\".", "Y sostienen que Sabbatella insistir\u00e1 hasta el final en dos listas de senadores y diputados: una del Frente para la Victoria y otra de Nuevo Encuentro. Y que ambas deben ir \"colgadas\" de la boleta presidencial de Cristina Kirchner para \"recolectar votos de electorados diversos que confluyan en Cristina\".", "Ese fue el conflicto con el gobernador de la provincia de Buenos Aires, Daniel Scioli, con el peronismo bonaerense y con los intendentes: el PJ teme que la boleta de Sabbatella termine rest\u00e1ndoles votos clave a sus intendentes, diputados, legisladores y concejales.", "\"En nuestra lista deben estar Ca\u00f1\u00f3n, Raimundi y Basteiro\", dicen muy cerca de Sabbatella. Quienes m\u00e1s lo conocen aseguran que \"si no hay dos listas, debe haber un frente que contenga a diputados de ambas\".", "Si el peronismo, en cambio, presiona por una lista \u00fanica s\u00f3lo de color justicialista, ello no se aceptar\u00eda.", "Conf\u00edan, empero, en que no exista unificaci\u00f3n de listas. \"Ser\u00eda un grave error. No le sirve a Cristina\", dicen.", "\"Ello lesionar\u00eda el principio que dio origen a la alianza: que ambas listas recolectaran votos de muy diferentes electorados que confluyen en Cristina, pero que no votar\u00edan diputados del otro partido. Esto s\u00f3lo le suma a Cristina\", aseguran.", "Una lista com\u00fan alejar\u00eda a vastos sectores de ambos electorados, dicen.", "\"Si lo proponen diremos que no era la idea original, pero lo evaluaremos: nos van a tener que convencer de que es mejor para Cristina. No lo van a poder sostener; por lo tanto, no se va a poder hacer\", advierten.", "Si el PJ pretende marginar a los diputados de Nuevo Encuentro quiz\u00e1s no haya siquiera alianza ni listas \"colectoras\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368113-colectoras-friccion-entre-sabbatella-y-la-casa-rosada", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El ex intendente quiere tener su propia lista de candidatos a legisladores nacionales", "titulo": "Colectoras: fricci\u00f3n entre Sabbatella y la Casa Rosada", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Para much\u00edsimos observadores, argentinos y extranjeros, el Gobierno es una calamidad. Aun as\u00ed, en t\u00e9rminos de densidad conceptual y capacidad organizativa, la oposici\u00f3n es peor. Sus protagonistas se ponen la soga al cuello con reglas de juego fijadas por ellos mismos; cualquier caudillejo se postula para la presidencia de la Rep\u00fablica; las alianzas duran lo que la luz de un f\u00f3sforo, sin que alguien explique los motivos de la ruptura ni de la reconciliaci\u00f3n. Teatro del absurdo.", "Ser\u00eda una ingenuidad atribuir esos desatinos a la impericia o la mala fe. En realidad, los adversarios del Gobierno carecen del instrumental necesario para alcanzar sus objetivos. Las peripecias individuales, tan llamativas en su patetismo, distraen del problema central: la dificultad para formular un proyecto de poder sin antes haber reconstruido el entramado pol\u00edtico capaz de sostenerlo. Mauricio Macri, Ricardo Alfons\u00edn, Francisco de Narv\u00e1ez, Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1, Eduardo Duhalde, Ernesto Sanz, Elisa Carri\u00f3, Felipe Sol\u00e1, Pino Solanas y Margarita Stolbizer levantan sus peque\u00f1os castillos de arena sobre los escombros de un orden que se derrumb\u00f3 en el a\u00f1o 2001. Intentan reemplazar con martingalas electorales la falta de estructuraci\u00f3n y la indigencia program\u00e1tica que corroe sus empe\u00f1os. La persistencia de esas ruinas es su principal debilidad. La persistencia de esas ruinas es, y ha sido, la raz\u00f3n \u00faltima de la supervivencia kirchnerista.", "Hace ya una d\u00e9cada que el sistema de partidos qued\u00f3 pulverizado. La di\u00e1spora de la UCR, en vez de revertirse, se profundiz\u00f3: Carri\u00f3, Ricardo L\u00f3pez Murphy, Stolbizer (GEN), el radicalismo K son fragmentos de un mosaico que nadie logr\u00f3 restaurar. El peronismo tampoco se mantuvo unificado. Si el sector que lidera Cristina Kirchner parece homog\u00e9neo, es porque la administraci\u00f3n y sus recursos le sirven de esqueleto. Este es el signo de la \u00e9poca: la demora en reorganizar el aparato pol\u00edtico dot\u00f3 al Estado -que en la Argentina es el Gobierno- de un poder desequilibrante. N\u00e9stor Kirchner en 2003 y su esposa en 2007 fueron productos del sector p\u00fablico. La Presidenta se ha propuesto reforzar esa ventaja negando a sus competidores el derecho a contratar publicidad, mientras ella abusa de la cadena nacional y se divulga en los intervalos del f\u00fatbol. \u00bfEstar\u00e1 tan insegura de su triunfo?", "Una inc\u00f3gnita crucial de los pr\u00f3ximos meses es, entonces, si existe un sujeto electoral con la organizaci\u00f3n y el encanto suficientes como para seducir a los votantes y, adem\u00e1s, derrotar al Estado.", "El interrogante interpela antes que nada al radicalismo. La crisis opositora es, por varias razones, la crisis radical. En principio, el colapso de ese partido priv\u00f3 a las capas medias de un instrumento hist\u00f3rico de intervenci\u00f3n en la pol\u00edtica. Esa representaci\u00f3n sufri\u00f3 una fragmentaci\u00f3n territorial: en Rosario la asumi\u00f3 el socialismo de Hermes Binner; en C\u00f3rdoba, el Partido Nuevo de Luis Juez; en la ciudad de Buenos Aires, el Pro de Macri y la Coalici\u00f3n C\u00edvica de Carri\u00f3. El peronismo gobernante no dispone, entonces, de un adversario nacional. Salvo que la UCR act\u00fae como coordinadora de esas expresiones regionales, aceptando adhesiones a su f\u00f3rmula presidencial. En el caso de Juez y el socialismo no habr\u00eda inconvenientes. Ellos carecen de proyecci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de sus provincias. El problema es la relaci\u00f3n con el macrismo. Ese v\u00ednculo es el nudo electoral del pa\u00eds en estas horas.", "El radicalismo debe su relevancia a que es el \u00fanico puente entre dos mundos inconexos: el de la centroizquierda de Binner, Rub\u00e9n Giustiniani y Stolbizer, y el de la centroderecha de Macri. La relaci\u00f3n entre esas dos orillas depende hoy de la interna radical.", "Ernesto Sanz y Julio Cobos pretend\u00edan ser el eje de una coalici\u00f3n tan amplia como la que encabeza Cristina Kirchner, que cubriera desde el GEN hasta el Pro. Esa tesis perdi\u00f3 operatividad desde que Ricardo Alfons\u00edn se perfil\u00f3 como el candidato definitivo de la UCR -Sanz desistir\u00e1 de su postulaci\u00f3n en pocos d\u00edas-. En Alfons\u00edn pugnan dos fuerzas. Una, las llamativas ganas de ganar. Desde que muri\u00f3 N\u00e9stor Kirchner, es dif\u00edcil encontrar un candidato tan entusiasmado en la persecuci\u00f3n del poder. La otra es la conservaci\u00f3n del legado de su padre, en su brumosa orientaci\u00f3n de centroizquierda. Para \u00e9l esa herencia es m\u00e1s valiosa que la derrota del kirchnerismo. Y encontr\u00f3 en el veto a Macri una c\u00f3moda prueba de que no la ha traicionado. Transfigurada, la vieja tirria entre radicales y conservadores restringe el acuerdo opositor.", "Alfons\u00edn tiene un sue\u00f1o: que ese acuerdo sea sustituido por la mec\u00e1nica vacua de las t\u00e1cticas electorales. Alfons\u00edn desea que Macri y \"Pino\" Solanas se entreveren en su pelea porte\u00f1a y desistan de la candidatura presidencial. Imagina una secuencia en la que Solanas se postula para la jefatura de gobierno y, de ese modo, obliga a Macri a defender su plaza buscando la reelecci\u00f3n. Sigue so\u00f1ando Alfons\u00edn: la municipalizaci\u00f3n de \"Pino\" condena a Stolbizer a aceptar la f\u00f3rmula radical y, as\u00ed, facilita el acuerdo con De Narv\u00e1ez en la provincia. La necesidad de Alfons\u00edn de contar all\u00ed con un candidato competitivo despoja a De Narv\u00e1ez de cualquier inconveniente rasgo \"de derecha\".", "De Narv\u00e1ez es m\u00e1s directo. Explica que someti\u00f3 su combinaci\u00f3n con Alfons\u00edn al papel de tornasol de las encuestas y le dio bien. Ahora se dispone a cambiar de novia: reemplazar\u00eda al duhaldismo por el radicalismo. Eso s\u00ed: De Narv\u00e1ez est\u00e1 confiado en que los radicales disuadan a Stolbizer de postularse para la gobernaci\u00f3n desde una colectora. Stolbizer es su Sabbatella. Despejada esa dificultad, a De Narv\u00e1ez s\u00f3lo le queda que Macri descienda a la arena porte\u00f1a.", "Conclusi\u00f3n: Alfons\u00edn va detr\u00e1s de una prodigiosa carambola a tres bandas, para consolidar su alianza hacia la izquierda, conseguir un candidato bonaerense y monopolizar el voto opositor a la presidencia deshaci\u00e9ndose de Macri.", "El obst\u00e1culo de esta estrategia sigue siendo Macri. Representantes de ambos candidatos iniciaron conversaciones la semana pasada. El delegado de Alfons\u00edn es Ra\u00fal Borras. Por Pro habla Federico Pinedo. Que radicales y macristas est\u00e9n dialogando es otra mala noticia para Duhalde, que aspiraba a mediar entre ellos.", "Macri deshoja la margarita de su futuro a la vista de todos. Su amigo y financista Nicol\u00e1s Caputo quiere que reelija -hay empresarios que no se explican que Caputo no tenga dinero para la campa\u00f1a, como alega-; lo mismo aconseja el binguero Daniel Angelici, otro tesorero, al que le caben las generales de la ley: es radical.", "Adem\u00e1s de la desagradable menci\u00f3n del dinero -sus  fundraisers  calculan $ 100 millones para las campa\u00f1as nacional, bonaerense y municipal-, Macri est\u00e1 a la espera de tres condiciones para ir por la presidencia. Querr\u00eda proclamar a su vice -a Carlos Reutemann lo mencionan, sobre todo, sus familiares-; insiste en cerrar el acuerdo con De Narv\u00e1ez -\"coquetea con todo el mundo, pero sabe que somos su \u00fanica opci\u00f3n\", apuesta Macri-, y busca rearmar un frente despu\u00e9s del desmoronamiento del duhaldismo. La alternativa a este plan es el pacto con Alfons\u00edn, enmascarado en su promesa: \"Yo hab\u00eda dicho que, si aparec\u00eda una opci\u00f3n superadora, bajaba mi candidatura\".", "Las tratativas reci\u00e9n se iniciaron, pero el problema est\u00e1 a la vista. Macri debe velar por su partido. El alfonsinismo est\u00e1 dispuesto a ofrecerle lugares en su eventual gobierno, pero \u00bfde qu\u00e9 f\u00f3rmula colgar\u00edan los candidatos de Pro al Congreso si su l\u00edder desiste de la candidatura presidencial y el radicalismo no acepta la adhesi\u00f3n a su boleta? En rigor, Macri pretende reanudar con Alfons\u00edn sus conversaciones con Sanz. Eso exigir\u00eda, en vez de armar un rompecabezas territorial, pensar una coalici\u00f3n. Sin un acuerdo, Macri dice verse obligado a postularse para la Naci\u00f3n. Macri presiona. Se cree con derecho. Sigue siendo la segunda figura del pa\u00eds. Es m\u00e1s que un detalle."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368115-alfonsin-y-macri-o-como-hacer-para-salvar-a-la-oposicion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Alfons\u00edn y Macri, o c\u00f3mo hacer para salvar a la oposici\u00f3n", "fecha": "\r\n                \r\n              Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El fin de semana largo ser\u00e1 recordado como una bisagra en el armado electoral. A muchos de los dirigentes de la oposici\u00f3n les sirvi\u00f3 para salir del centro de la escena y no tener que enfrentar a preguntas que a\u00fan no encuentran respuestas. Y para el Gobierno fue \u00fatil para medir hasta d\u00f3nde podr\u00e1n extender  la inc\u00f3gnita sobre la candidatura  a la reelecci\u00f3n de Cristina Kirchner, que ya casi nadie pone en duda.", "\u00bfPor qu\u00e9 una bisagra? Porque habr\u00e1 definiciones sobre el futuro de algunos dirigentes. El tiempo se acorta y la indefinici\u00f3n no puede seguir eternamente. La oposici\u00f3n desnuda, en su b\u00fasqueda de f\u00f3rmulas salvadoras, las carencias y las peleas de cartel. Todos quer\u00edan ser candidatos a presidente, pero ahora la gran mayor\u00eda escudri\u00f1a atajos para ver c\u00f3mo escapar de ese compromiso. Es cierto que plantear la pelea por un cargo mayor deja abierta la puerta para negociar por uno menor. Hoy, para algunos, los temores a una derrota con Cristina Kirchner en primera vuelta son mayores que el sacrificio y el honor de disputar la Presidencia. Ir por el premio mayor puede dejarlos sin nada. En ese dilema est\u00e1n Mauricio Macri y Pino Solanas.", "Las idas y vueltas en el radicalismo sobre una posible candidatura a gobernador bonaerense de Francisco De Narv\u00e1ez en  una alianza conjunta hacen crujir al acuerdo pol\u00edtico  entre radicales, socialistas y el Gen de Margarita Stolbizer. Pero a\u00fan no est\u00e1 rota esa alianza, como s\u00ed parece quebrada la de Macri con De Narv\u00e1ez.  Para Alfons\u00edn, De Narv\u00e1ez no es el l\u00edmite  . Sabe que el empresario puede aportarle votos impensados en la provincia de Buenos Aires, un territorio que hist\u00f3ricamente se ha recostado sobre el peronismo.", "Mientras la dirigencia contin\u00fae negociando y hurgando atajos por las candidaturas, el Congreso intentar\u00e1 sesionar pasado ma\u00f1ana para aprobar un proyecto kirchnerista que cuenta con el respaldo de buena parte de la oposici\u00f3n.  Es la iniciativa para regular el funcionamiento de la medicina prepaga  , cuyos due\u00f1os rechazan porque dicen que empujar\u00e1 a las firmas del sector hacia una crisis. Esa ley, dicen en la CGT, ser\u00e1 un paso fundamental para avanzar luego con otro proyecto para controlar los traspasos de afiliados de las obras sociales sindicales. All\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1n las empresas de medicina prepaga, que act\u00faan detr\u00e1s de obras sociales sindicales como gerenciadoras."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368032-quienes-seran-los-candidatos-a-la-presidencia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Por Jorge RosalesEspecial para", "titulo": "\u00bfQui\u00e9nes ser\u00e1n los candidatos a la presidencia?", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hace algunos d\u00edas se conect\u00f3 conmigo Mar\u00eda. Ella es productora de un programa de televisi\u00f3n digital. La idea era que le contara en el sitio, la historia del puente Bosch, que une los barrios de Barracas con Pi\u00f1eyro en el partido de Avellaneda.", "Se llev\u00f3 a cabo toda la filmaci\u00f3n, recorriendo el puente y mostrando los detalles del mismo y el relato de lo que oportunamente se public\u00f3 en esta columna , sobre la historia del tranv\u00eda que se cay\u00f3 al Riachuelo en 1930.", "Cuando me retir\u00e9 del lugar me qued\u00f3 dando vueltas en la cabeza sobre otros puentes existentes en nuestra ciudad y donde el hilo conductor eran los tranv\u00edas.", "Fue entonces cuando empec\u00e9 a indagar sobre otros lugares y el primero que vino a mi memoria fue el de la calle Ciudad de la Paz, que conecta con Soler, en el actual barrio Palermo Hollywood.", "Luego de la investigaci\u00f3n obtuve una foto antigua del citado puente por donde pasaban los tranv\u00edas. Despu\u00e9s pas\u00e9 por el lugar y tom\u00e9 otra foto del mismo tal como est\u00e1 en la actualidad y casi desde el mismo \u00e1ngulo para poder compararlas.", "Despu\u00e9s recorr\u00ed la cuadra viendo casas antiguas con el prop\u00f3sito de encontrar alguna persona que viviera all\u00ed hace muchos a\u00f1os y me permitiera con su relato recomponer un poco la historia del puente que une Ciudad de la Paz con Soler.", "Luego de varios intentos fui recibido en una casa donde sus ocupantes son Enrique y Amelia. Nos sentamos en el patio, acompa\u00f1ados por el perro y un gato que dormitaba junto a las macetas. Me invitaron con unos mates reci\u00e9n cebados. En el verano ellos tienen la sombra de la parra, y me contaron algunos detalles del puente ya que viven all\u00ed hace algo m\u00e1s de sesenta a\u00f1os.", "Enrique ceba el mate como buen correntino y me hizo acordar a mi amigo Lorenzo Egidio Romanenghi, tambi\u00e9n originario de la zona mesopot\u00e1mica. Realmente era toda una ceremonia para \u00e9l brindarnos en la oficina aquellos mates en la d\u00e9cada del ochenta.", "Pero volvamos al puente que nos ocupa. La Compa\u00f1\u00eda de Tramways Lacroze hab\u00eda comenzado la electrificaci\u00f3n de todos sus ramales que recorr\u00edan la ciudad y particularmente en 1919 se comenz\u00f3 a construir un puente con estructura de hierro de vigas remachadas apoyadas sobre partes de hormig\u00f3n armado, para sortear el cruce ferroviario del Ferrocarril Central Argentino, actual TBA, que cubr\u00eda el recorrido Retiro a Jos\u00e9 Le\u00f3n Suarez y su desv\u00edo a Delta en Tigre.", "Exist\u00eda a pocas cuadras de all\u00ed tambi\u00e9n un empalme antes de llegar a la estaci\u00f3n Colegiales que comunicaba con los silos del Molino Minetti, elaboradores de los fideos \"Letizia\" y este ramal continuaba hasta llegar al Ferrocarril Pac\u00edfico a la altura de las calles Humboldt y Loyola, donde se encuentra el mirador \"Comastri\".", "A pesar de las indicaciones municipales, el puente fue construido por la Empresa Lacroze, solamente para el paso de los tranv\u00edas, dado que las v\u00edas y los durmientes estaban desnudos y al aire, pudi\u00e9ndose ver entre los huecos como pasaba el ferrocarril por debajo, no permitiendo circular ning\u00fan veh\u00edculo convencional porque no hab\u00eda empedrado en el trayecto del puente y s\u00ed en el ascenso y descenso del mismo.", "Los tranv\u00edas ven\u00edan tomando carrera desde cien metros antes para poder subir la pendiente del puente y pon\u00edan el reostato en el punto 9, que era el m\u00e1ximo para lograr la velocidad necesaria y luego ya arriba del mismo, el conductor, colocaba el mismo en punto neutro y luego lo iba bajando haciendo que el motor girara en reversa y ayudado por los frenos a zapata pudiera reducir la velocidad y as\u00ed bajar el puente.", "Como una curiosidad les cuento que hay un tango con la autor\u00eda de Francisco Canaro que lleva por t\u00edtulo  Nueve puntos  , en homenaje a los nueve puntos del reostato de los tranv\u00edas el\u00e9ctricos. En 1963 los tranv\u00edas dejaron de circular por la ciudad y el puente qued\u00f3 desafectado y clausurado. Luego de varios a\u00f1os se lo volvi\u00f3 a habilitar poni\u00e9ndole piso para la circulaci\u00f3n del tr\u00e1nsito vehicular y hace algo m\u00e1s de una d\u00e9cada fue totalmente reciclado y paviment\u00e1ndolo en su totalidad y manteniendo su aspecto original.", "La charla con Ernesto y Amelia se fue extendiendo y me comentaron que a una cuadra de all\u00ed vive el actor Pepe Soriano, con su esposa Diana y la hija de ambos. Me dijeron que ellos habitan la casa original de los padres de Pepe en la calle Amen\u00e1bar, que \u00e9l compr\u00f3 cuando volvi\u00f3 de Espa\u00f1a y la modific\u00f3 casi \u00edntegramente, destacando lo buen vecino que era.", "Me desped\u00ed de mis anfitriones, quedando en volver a encontrarnos para charlar sobre otros lugares del barrio y del colegio Le\u00f3n XIII, que se encuentra muy cerca de all\u00ed.", "Ser\u00e1 hasta nuestro pr\u00f3ximo encuentro.", "Cada semana los lectores me sorprenden con sus conocimientos, los felicito a todos los que descubrieron que la foto corresponde a la parte posterior al monumento a Bartolom\u00e9 Mitre (1821-1906). Una estatua ecuestre en bronce con alegor\u00edas en su base en m\u00e1rmol y que realizaron los artistas italianos Rubino y Calandra.", "Efectivamente la foto fue tomada en la parte posterior del monumento sobre la calle Gelly y Obes en el lugar conocido como \"La Isla\", cercano a la embajada del Reino Unido de Gran Breta\u00f1a, donde tambi\u00e9n convergen las calles Galileo, Newton y Guido entre otras."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368044-puentes-que-unen-historias", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Por Carlos GuarellaEspecial para", "titulo": "Puentes que unen historias", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON. \u2013 Nuevos documentos de Wikileaks revelados hoy por varios diarios revelan c\u00f3mo el gobierno estadounidense detuvo sin garant\u00edas a decenas de personas en Guant\u00e1namo.", "The New York Times , The Guardian y El Pa\u00eds coinciden en que el principal motivo para acabar en Guant\u00e1namo era el intento de obtener informaci\u00f3n de ellos, si bien s\u00f3lo el 22 por ciento de los presos en la base militar en territorio cubano le proporcion\u00f3 informaci\u00f3n valiosa a los servicios de inteligencia estadounidenses.", "El  sitio, dedicado a hacer p\u00fablicos documentos secretos estadounidenses, puso en evidencia que los funcionarios de Estados Unidos ten\u00edan que lidiar a menudo con evidencias poco s\u00f3lidas y una gran confusi\u00f3n acerca de la culpabilidad o la inocencia de los detenidos en la prisi\u00f3n de la base naval estadounidense de la isla de Cuba.", "Cientos de prisioneros que no ten\u00edan v\u00ednculos con el terrorismo fueron mantenidos en la c\u00e1rcel sin juicio, sobre la base de informaciones vagas o err\u00f3neas, incluidas versiones poco fidedignas de compa\u00f1eros detenidos o declaraciones de personas que fueron torturadas, seg\u00fan los documentos citados por The New York Times.", "Un campesino pobre afgano sin v\u00ednculos con militantes radicales estuvo detenido durante dos a\u00f1os sin juicio en un caso de identidad equivocada, indica uno de los documentos. Pero las autoridades estadounidenses decidieron liberar en 2004 a Abdul\u00e1 Mehsud, un talib\u00e1n extremista que convenci\u00f3 a sus interrogadores de que hab\u00eda sido reclutado por los insurgentes como chofer.\"El detenido no supone una amenaza futura para Estados Unidos o para los intereses estadounidenses\", afirma un documento de 2003, citado por el diario neoyorquino.", "Mehsud, quien suministr\u00f3 un nombre falso a sus interrogadores, fue devuelto a Afganist\u00e1n, donde organiz\u00f3 una unidad talib\u00e1n dedicada a agredir a militares estadounidenses, planific\u00f3 un ataque al ministerio del Interior de Pakist\u00e1n que provoc\u00f3 31 muertos, supervis\u00f3 el secuestro de dos ingenieros chinos y coloc\u00f3 una bomba en 2007 en Pakist\u00e1n.", "La administraci\u00f3n del presidente Barack Obama, que se hab\u00eda comprometido a cerrar la controvertida prisi\u00f3n de Guant\u00e1namo, denunci\u00f3 la \"desafortunada\" divulgaci\u00f3n de estos documentos clasificados, que forman parte de una serie de memorandos secretos filtrados el a\u00f1o pasado por WikiLeaks.", "El gobierno dijo en un comunicado que los gobiernos de Obama y George W. Bush \"hicieron todos los esfuerzos por actuar con el mayor cuidado y diligencia en la transferencia de detenidos de Guant\u00e1namo\".", "En otro documento filtrado se dice que un importante detenido, el comandante de Al Qaeda Jalid Cheij Mohammed, alega que una bomba nuclear escondida en alg\u00fan lugar de Europa ser\u00e1 detonada si Ben Laden es detenido o ultimado.", "Al menos 150 prisioneros encerrados en Guant\u00e1namo eran afganos o paquistan\u00edes inocentes, campesinos, choferes y cocineros, seg\u00fan The Daily Telegraph .", "Fueron detenidos en zonas de guerra y luego enviados a la base naval estadounidense del sureste de Cuba, donde permanecieron a\u00f1os a causa de informaciones err\u00f3neas o simplemente por haber estado en el lugar equivocado en el momento equivocado, sostiene el diario brit\u00e1nico.", "Analistas militares estadounidenses aseguran que s\u00f3lo 220 de todos los detenidos en Guant\u00e1namo eran sospechosos de ser extremistas peligrosos.", "Se supone que otros 380 eran soldados de tropa o formaban parte de los talibanes, escribe el Telegraph.", "Altos oficiales estadounidenses dijeron que en decenas de casos \"no hab\u00eda motivos registrados del env\u00edo\" a la base de Guant\u00e1namo.", "Sin embargo, alrededor de un tercio de los cerca de 600 hombres que fueron transferidos desde Guant\u00e1namo a terceros pa\u00edses estaban etiquetados como de \"alto riesgo\" antes de ser liberados o entregados a otros gobiernos, dice The New York Times.", "De los 172 prisioneros que quedan en Guant\u00e1namo, 130 fueron considerados como \"de alto riesgo\".", "The New York Times dice que los documentos, que detallan los antecedentes de cada uno de los 779 individuos que en alg\u00fan momento pasaron por la prisi\u00f3n de Guant\u00e1namo desde 2002, revelan poco acerca de los duros interrogatorios en la base naval condenados alrededor del mundo.", "Agencias AFP y DPA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368261-wikileaks-revela-documentos-sobre-abusos-en-guantanamo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Muestran c\u00f3mo el gobierno de EE.UU. detuvo sin garant\u00edas a decenas de personas", "titulo": "Wikileaks revela documentos sobre abusos en Guant\u00e1namo", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fotos \"robadas\" con celulares, c\u00e1maras de videos y computadoras introducidas de contrabando... Con las fronteras cerradas a la prensa internacional, los manifestantes sirios recurren a toda la tecnolog\u00eda al alcance de la mano para eludir la censura y hacer llegar las im\u00e1genes y noticias de la revuelta."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368130-arriesgar-todo-contra-la-censura", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Arriesgar todo contra la censura", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jap\u00f3n despleg\u00f3 unos 25.000 efectivos del ej\u00e9rcito para ir en busca de los cuerpos de los desaparecidos tras el sismo y maremoto que devastaron el noreste del pa\u00eds, el pasado 11 de marzo.", "Se trata del tercer operativo realizado a gran escala desde que ocurri\u00f3 el desastre. Los soldados trabajar\u00e1n apoyados con barcos, aviones y helic\u00f3pteros.", "Ocurre que unas 12.000 personas permanecen con paradero desconocido y se teme que muchas hayan sido arrastradas mar adentro y que sus cuerpos jam\u00e1s puedan ser recuperados. Seg\u00fan cifras oficiales, las muertes confirmadas se aproximan a 14.300.", "Una de las tareas que tienen asignadas es buscar entre los escombros, misi\u00f3n en la cual tambi\u00e9n intervendr\u00e1n fuerzas de la Polic\u00eda y la Guardia Costera, entre otras, seg\u00fan explic\u00f3 un vocero del Ministerio de Defensa.", "Unos 50 botes con buzos de la marina lo har\u00e1n en las aguas hasta 20 kil\u00f3metros de la costa como parte de esta operaci\u00f3n de dos d\u00edas.", "M\u00e1s all\u00e1 de la devastaci\u00f3n causada por el terremoto y posterior tsunami, Jap\u00f3n enfrenta una crisis en la central nuclear 1 de la prefectura de Fukushima, incluidos escapes radiactivos, todo provocado por ambos desastres naturales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368183-japon-unos-25000-soldados-buscaran-victimas-del-sismo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Intentar\u00e1n dar con el paradero de unos 12.000 desaparecidos; temen que muchos hayan sido arrastrados mar adentro", "titulo": "Jap\u00f3n: unos 25.000 soldados buscar\u00e1n v\u00edctimas del sismo", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TRIPOLI (AP).- Las fuerzas de Muammar Khadafy reanudaron ayer el bombardeo con obuses y cohetes sobre Misurata, la \u00fanica ciudad del oeste libio en poder de los rebeldes, sitiada por tropas de Tr\u00edpoli y a las puertas de una crisis humanitaria.", "La batalla por Misurata -que se cobr\u00f3 centenares de vidas en los \u00faltimos dos meses- se convirti\u00f3 en el principal teatro de operaciones de la insurgencia armada contra Khadafy ante el estancamiento de la lucha en otras partes de Libia.", "Pese al anuncio del r\u00e9gimen de que hab\u00eda suspendido las operaciones en Misurata, la ciudad registr\u00f3 en las \u00faltimas horas \"el balance m\u00e1s grave en 65 d\u00edas de combates\", con 34 muertos y m\u00e1s de 130 heridos. El canciller libio, Khaled Kaaim, hab\u00eda anunciado anteanoche que las fuerzas armadas del r\u00e9gimen hab\u00edan suspendido sus operaciones en Misurata para permitir que las tribus buscasen una soluci\u00f3n negociada al problema. Pero en las primeras horas de ayer, los cohetes Grad volvieron a caer sobre la ciudad.", "En tanto, potentes explosiones estremecieron el centro de Tr\u00edpoli en la madrugada de hoy, al tiempo que volaban aviones sobre la capital libia. Las detonaciones, las m\u00e1s fuertes que impactaron en la capital hasta ahora, estremecieron el hotel de los corresponsales de la prensa extranjera en Tr\u00edpoli y varios barrios de la ciudad, objetivo de intensas incursiones a\u00e9reas de la OTAN, desde el viernes."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368128-reanuda-khadafy-los-ataques-sobre-misurata", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Reanuda Khadafy los ataques sobre Misurata", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En medio del fanatismo por la inminente boda de la realeza inglesa, uno de los videos m\u00e1s vistos esta semana en youtube es una parodia de la ceremonia que unir\u00e1 al pr\u00edncipe Guillermo y Kate Middleton. Los personajes elegidos por T-Mobiles\u2019s Royal Wedding Dance son muy parecidos a los reales y en medio del baile logran captar las personalidades de cada uno.  \u00bfSer\u00e1 la ceremonia real tan vista como esta?", "Este casamiento, que se realizar\u00e1 el pr\u00f3ximo viernes 29 de abril, estar\u00e1 muy presente en la web: ser\u00e1 el primer casamiento real en ser vivido de manera plena a trav\u00e9s de YouTube , Facebook , Twitter y Flickr ."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368219-la-boda-real-pero-con-onda", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Un video muestra la entrada de personajes que imitan a Guillermo, a Kate y a otros miembros de la Corte", "titulo": "La boda real, pero con onda", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Brian Murphy Agencia AP", "EL CAIRO.- El a\u00f1o pasado, cuando el presidente de Siria visit\u00f3 Ir\u00e1n, fue recibido como un h\u00e9roe y habl\u00f3 de los indisolubles lazos entre ambos pa\u00edses, en una ceremonia que fue transmitida por televisi\u00f3n nacional.", "Ahora, la inquietud se extiende entre los l\u00edderes iran\u00edes, que han impuesto un silencio medi\u00e1tico sobre la lucha de Bashar al-Assad contra los crecientes disturbios en Siria, y el gobierno de Teher\u00e1n enfrenta la perturbadora perspectiva de perder a su aliado m\u00e1s incondicional de la regi\u00f3n.", "La Rep\u00fablica Isl\u00e1mica de Ir\u00e1n logr\u00f3 sofocar su propia Revoluci\u00f3n Verde despu\u00e9s de las pol\u00e9micas elecciones presidenciales de junio de 2009.", "Pero ahora es arrastrada por los levantamientos que sacuden a todo Medio Oriente y por el creciente malestar en Siria y en el poco amistoso y vecino Bahrein.", "El viernes pasado, cerca de un centenar de personas murieron a manos de las autoridades; fue el d\u00eda m\u00e1s violento desde que comenz\u00f3 la rebeli\u00f3n en Siria, y el presidente Barack Obama acus\u00f3 a Al-Assad de buscar el apoyo de Ir\u00e1n para utilizar \"las mismas t\u00e1cticas brutales\" aplicadas contra los manifestantes de ese pa\u00eds hace casi dos a\u00f1os.", "Para Ir\u00e1n, el lazo con Siria representa mucho m\u00e1s que un amigo de los que no abundan en una regi\u00f3n dominada por \u00e1rabes que desconf\u00edan de las ambiciones de Teher\u00e1n. Siria es, adem\u00e1s, quien le permite a Ir\u00e1n canalizar ayuda a los poderosos enemigos de Israel, como Hezbollah en el L\u00edbano y Hamas en la Franja de Gaza. Si el r\u00e9gimen de Al-Assad cae, Ir\u00e1n se quedar\u00eda sin un aliado \u00e1rabe muy leal, en una regi\u00f3n en profunda etapa de realineamiento despu\u00e9s de una oleada de levantamientos que exigen m\u00e1s democracia y mayores libertades.", "\"Ir\u00e1n y Siria representan el eje antinorteamericano en la regi\u00f3n. En ese sentido, Ir\u00e1n quiere asegurarse de que Siria siga siendo su aliada -dijo Shadi Hamid, director de investigaciones del Centro Brookings Doha, en Qatar-. El problema es que la pol\u00edtica exterior de Ir\u00e1n se ha vuelto muy inconsistente.\"", "A Ir\u00e1n pueden quedarle todav\u00eda otras opciones en la regi\u00f3n. Mantiene v\u00ednculos estrechos con el gobierno chiita de Irak, crecientes lazos con Turqu\u00eda y se est\u00e1 abriendo al Egipto posrevolucionario.", "Pero los levantamientos tambi\u00e9n han alimentado fuertemente la hostilidad contra Ir\u00e1n de los ricos y cada vez m\u00e1s influyentes Estados \u00e1rabes del Golfo, que consideran que Teher\u00e1n est\u00e1 detr\u00e1s de las protestas chiitas de Bahrein y otros lugares.", "Las ambiciones de Ir\u00e1n de expandir su influencia en la regi\u00f3n podr\u00edan sufrir un rev\u00e9s crucial si el r\u00e9gimen de Al-Assad es derrocado, seg\u00fan Theodore Karasik, experto en asuntos de la regi\u00f3n, del Instituto de An\u00e1lisis Militar de Medio Oriente y el Golfo, con sede en Dubai.", "\"La revoluci\u00f3n en Egipto podr\u00eda ser considerada, quiz\u00e1, una p\u00e9rdida estrat\u00e9gica para Occidente, pero el cambio en Siria implicar\u00eda un reacomodamiento profundo en el coraz\u00f3n de Medio Oriente en materia de seguridad, e Ir\u00e1n podr\u00eda salir perdiendo todav\u00eda mucho m\u00e1s\", dijo.", "Es dif\u00edcil evaluar cu\u00e1l es la estrategia de Ir\u00e1n respecto de Siria. Los religiosos que est\u00e1n en el gobierno han prohibido que los medios locales mencionaran la rebeli\u00f3n siria. En el Parlamento de Ir\u00e1n no se han producido debates abiertos y los l\u00edderes del pa\u00eds -incluido el verborr\u00e1gico presidente Mahmoud Ahmadinejad- han sido extremadamente prudentes a la hora de referirse a Siria.", "La prensa televisiva estatal en ingl\u00e9s ofrece una cobertura directa con secciones comentadas que incluyen una mezcla de mensajes a favor del r\u00e9gimen de Al-Assad y de pedidos de renuncia. El s\u00e1bado, la cadena televisiva iran\u00ed en lengua \u00e1rabe Al-Alam reprodujo las palabras del vocero del ministro de Relaciones Exteriores, Ramin Mehmanparast, que rechaz\u00f3 la acusaci\u00f3n de Obama de que Ir\u00e1n estaba ayudando a Al-Assad en este momento de crisis.", "Anteayer, durante un discurso, el l\u00edder supremo, el ayatollah Ali Khamenei, celebr\u00f3 el \"despertar isl\u00e1mico\" en la regi\u00f3n, referencia que insiste en la idea de Ir\u00e1n de que las rebeliones actuales est\u00e1n inspiradas en la Revoluci\u00f3n Isl\u00e1mica de Ir\u00e1n de 1979. El ayatollah no mencion\u00f3 a Siria, sino que apunt\u00f3 a los levantamientos de Libia, Yemen y Bahrein. Y al hacerlo, Khamenei subestim\u00f3 el dilema pol\u00edtico de Ir\u00e1n.", "Los l\u00edderes de Ir\u00e1n han denunciado con dureza la represi\u00f3n de las mayor\u00edas chiitas por parte de la monarqu\u00eda sunnita de Bahrein, y han calificado de \"ocupaci\u00f3n sunnita\" las fuerzas del Golfo lideradas por los sauditas, que desembarc\u00f3 en la isla en apoyo del monarca. Pero no han dicho nada parecido respecto de las protestas de Siria.", "En respuesta, el bloque de seis naciones del Golfo advirti\u00f3 a Ir\u00e1n que dejara de inmiscuirse en los asuntos \u00e1rabes, y el canciller de Bahrein dijo que las tropas del Golfo permanecer\u00e1n indefinidamente en territorio de Bahrein para contrarrestar la \"sostenida campa\u00f1a\" de Ir\u00e1n contra ese pa\u00eds.", "\"Si la ca\u00edda de Al-Assad resultara inevitable, Ir\u00e1n podr\u00eda abrir l\u00edneas de di\u00e1logo con grupos de oposici\u00f3n\", dijo Meir Javedanfar, analista de asuntos iran\u00edes que vive en Israel.", "Es que Ir\u00e1n tiene demasiado que perder en Siria como para arriesgarse a perderlo todo si Al-Assad es derrocado: una planta de ensamblaje de autopartes, una f\u00e1brica de cemento y la posible p\u00e9rdida de influencia sobre Hezbollah y Hamas. \"Cuando se trata de velar por sus propios intereses, el r\u00e9gimen iran\u00ed es sumamente pragm\u00e1tico\", dijo Javedanfar.", "Traducci\u00f3n de Jaime Arrambide"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368129-teme-iran-perder-a-su-gran-aliado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El r\u00e9gimen sirio canaliza la ayuda de Teher\u00e1n a enemigos de Israel, como Hamas y Hezbollah", "titulo": "Teme Ir\u00e1n perder a su gran aliado", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["DAMASCO.\u2013 Tras dos d\u00edas de sangrientos tiroteos contra manifestantes, que dejaron 121 muertos, y a pesar de la intensa presi\u00f3n internacional, el presidente Bashar al-Assad intensific\u00f3 ayer la ola de represi\u00f3n contra el levantamiento popular en Siria con una masiva ola de arrestos de opositores.", "Seg\u00fan varios testigos, las fuerzas de seguridad realizaron los arrestos en algunas localidades de los alrededores de Damasco, en un intento aparente de frenar una masiva marcha de opositores en la capital, basti\u00f3n desde el cual la familia Al-Assad ejerci\u00f3 40 a\u00f1os de brutal dictadura.", "Aunque la informaci\u00f3n desde Siria es escasa, por la estricta censura del gobierno (ver aparte), una militante de la localidad de Saqba dijo ayer que all\u00ed hab\u00edan desaparecido unas 100 personas, presuntamente a causa de los arrestos de las autoridades. Por su parte, Wissam Tarif, director ejecutivo de Insan, un grupo sirio de derechos humanos, dijo que su organizaci\u00f3n hab\u00eda recopilado el nombre de 217 personas que hab\u00edan desaparecido desde el viernes pasado.", "Tarif a\u00f1adi\u00f3 que su organizaci\u00f3n hab\u00eda documentado nombres de desaparecidos en 17 ciudades y pueblos. \"Es algo que no para. Siguen agreg\u00e1ndose nombres\", alert\u00f3.", "\"Decenas de arrestos tuvieron lugar en varias ciudades del pa\u00eds\", ratific\u00f3 el Observatorio Sirio de los Derechos Humanos, con asiento en Londres. La ola de detenciones se produjo dos d\u00edas despu\u00e9s de la muerte de por lo menos 110 personas el viernes pasado, cuando las fuerzas de seguridad abrieron fuego contra manifestantes en 14 ciudades.", "Hasta ahora, la jornada m\u00e1s sangrienta desde el comienzo del movimiento de protestas, el 15 de marzo, hab\u00eda sido la del 23 de marzo, en Deraa, uno de los epicentros de la rebeli\u00f3n, durante la cual murieron 100 personas. Por lo menos 12 personas m\u00e1s fueron asesinadas anteayer, durante los funerales de los muertos del d\u00eda anterior, en los que participaron miles de opositores.", "\"Esto no va a detenerse. Va a haber mucho m\u00e1s derramamiento de sangre\", vaticin\u00f3 Tarif. De todos modos, el alzamiento popular ya est\u00e1 provocando las primeras fisuras en el r\u00e9gimen: anteayer renunciaron dos diputados independientes, en protesta por la ejecuci\u00f3n de manifestantes.", "Las masivas redadas de las \u00faltimas horas parecen reforzar los reclamos de la oposici\u00f3n, en el sentido de que la reciente eliminaci\u00f3n del estado de emergencia \u2013que dur\u00f3 d\u00e9cadas\u2013 no ofrece protecci\u00f3n contra las detenciones que realizan las fuerzas del r\u00e9gimen. La norma, que fue recientemente derogada por Al-Assad, hecho calificado de \"pura ret\u00f3rica\" por los opositores, prohib\u00eda las reuniones de m\u00e1s de cinco personas y ha servido para desmantelar cualquier disenso p\u00fablico.", "Desde su llegada al poder en 1963, el partido Baath, de Al-Assad, ha mantenido una f\u00e9rrea y sangrienta represi\u00f3n contra cualquier disenso, con cerca de 20.000 muertos. Esta ofensiva se ha intensificado en los \u00faltimos d\u00edas, en los cuales los sirios comenzaron a salir a las calles, inspirados en los levantamientos populares que derrocaron a l\u00edderes autocr\u00e1ticos en Egipto y T\u00fanez.", "La continua represi\u00f3n tambi\u00e9n se cobr\u00f3 varias v\u00edctimas fatales ayer. Cuatro personas murieron y otras resultaron heridas ayer a manos de las fuerzas de seguridad en Jable, cerca de Latakia (noroeste).", "Con estas cuatro muertes, denunciadas por un vocero del Observatorio Sirio de Derechos Humanos, el balance de v\u00edctimas desde el inicio de la rebeli\u00f3n se eleva a 352.", "Las muertes se produjeron despu\u00e9s de la visita del nuevo gobernador de la regi\u00f3n a la ciudad de Jable. \"Cuando el funcionario se march\u00f3 de la ciudad, la polic\u00eda la cerc\u00f3 y comenz\u00f3 a disparar contra los manifestantes\", agreg\u00f3 el vocero. Poco despu\u00e9s del anuncio de las muertes en Jable, unos 3000 habitantes de Banias, ciudad situada a unos 50 kil\u00f3metros de Latakia, organizaron en solidaridad una sentada en la autopista que une Latakia con Damasco, seg\u00fan la misma fuente.", "Por otra parte, miles de sirios llamaron ayer a derrocar a Al-Assad durante los funerales de manifestantes que murieron a manos de las fuerzas de seguridad en la sure\u00f1a ciudad de Nawa, seg\u00fan un testigo. \"\u00a1Larga vida a Siria! \u00a1Abajo Bashar!\", gritaban los manifestantes durante el funeral.", "Mientras tanto, la presi\u00f3n internacional sobre Damasco segu\u00eda en aumento: el grupo defensor de los derechos humanos Human Rights Watch hizo un llamado para que la ONU abriera una investigaci\u00f3n sobre los ataques del viernes y el s\u00e1bado contra los manifestantes.", "El grupo, con sede en Nueva York, tambi\u00e9n consider\u00f3 que Estados Unidos y la UE deber\u00edan imponerles sanciones econ\u00f3micas a los funcionarios sirios que son responsables del uso de la fuerza contra los manifestantes.", "Agencias Reuters, AFP y diario NYT"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368139-ola-de-arrestos-de-opositores-en-siria", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Denuncian que decenas de personas fueron detenidas en redadas en varias ciudades del pa\u00eds; siguen las protestas contra Al-Assad", "titulo": "Ola de arrestos de opositores en Siria", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Anthony Shadid The New York Times", "BEIRUT.\u2013 En la jornada m\u00e1s sangrienta del levantamiento en Siria , los dedos de Rami Nakhle volaban sobre el teclado, en una habitaci\u00f3n silenciosa, salvo por los informes de la cadena Al-Jazeera y por la conmoci\u00f3n proveniente de la pantalla de su computadora.", "El viernes, a medida que se desarrollaban los acontecimientos, los nombres de usuarios aparec\u00edan como un rel\u00e1mpago y desaparec\u00edan. Twitter estallaba con propaganda agitadora e insultos cruzados. Y Facebook sobrepas\u00f3 a Gmail y Skype cuando Nakhle se uni\u00f3 a un grupo de discusi\u00f3n de sirios exiliados que fomentaba, informaba y, lo que es m\u00e1s, daba forma al mayor desaf\u00edo que ha enfrentado la familia Al-Assad en sus cuatro d\u00e9cadas en el poder en Siria.", "\"\u00bfEscuchaste eso?\", grit\u00f3 Nakhle mientras mostraba un video con c\u00e1nticos exigiendo la ca\u00edda del gobierno. \"\u00a1Esto en Siria es incre\u00edble!\" A diferencia de los levantamientos enEgipto , T\u00fanez y Libia , que fueron televisados a todo el mundo, la revuelta en Siria se caracteriza por el poder de un grupo de autodidactas en el exilio, que exportan im\u00e1genes y noticias que son an\u00e1rquicas y esclarecedoras, aunque incompletas.", "Desde hace semanas, un reducido n\u00famero de activistas repartidos por todo el mundo, desde Medio Oriente, pasando por Europa y hasta Estados Unidos, ha logrado coordinarse atravesando todos los usos horarios para introducir de contrabando en Siria cientos de celulares y tel\u00e9fonos satelitales, m\u00f3dems, computadoras port\u00e1tiles y c\u00e1maras de fotos y video.", "All\u00ed, sus compatriotas eluden los controles que pesan sobre Internet con software recibido por mail y suben videos a la Web a trav\u00e9s de conexiones telef\u00f3nicas tipo dial-up.", "Su trabajo ha hecho posible lo que hasta ahora parec\u00eda imposible.", "En 1982, el gobierno de Siria se las arregl\u00f3 para ocultar, por un tiempo, la masacre de por lo menos 10.000 personas en la ciudad de Hama, durante la feroz represi\u00f3n de una rebeli\u00f3n islamista. Pero este fin de semana el mundo pudo ser testigo -casi en tiempo real- de los gritos de furia y del llanto por los ca\u00eddos, mientras las fuerzas de seguridad abr\u00edan fuego sobre los asistentes a los funerales de los muertos en las protestas.", "Los activistas han hecho tambalear el gobierno del presidente Bashar al-Assad, forz\u00e1ndolo a enfrentar la realidad de que ha cedido casi por completo el discurso y la iniciativa de la revuelta a sus opositores dentro y fuera del pa\u00eds.", "\"El estilo paranoico del gobierno es cada vez m\u00e1s obvio\", dijo Joshua Landis, profesor de estudios de Medio Oriente de la Universidad de Oklahoma. \"Estos activistas han trastocado por completo el equilibrio de poder en el r\u00e9gimen, y todo eso gracias a los medios de comunicaci\u00f3n social.\"", "Sin embargo, y aunque nadie duda de la extensi\u00f3n de la rebeli\u00f3n, existen diferentes apreciaciones sobre su profundidad en diversas localidades y ciudades. Los ciberactivistas sirios en el exilio redactan esl\u00f3ganes de unidad para una revuelta que, seg\u00fan insiste el gobierno, es fomentada por militantes isl\u00e1micos. Las voces de los manifestantes que llegaron de contrabando al exterior han ahogado el sentir de los seguidores del presidente, entre ellos la pr\u00f3spera elite y las atemorizadas minor\u00edas de cristianos y de sectas musulmanas heterodoxas.", "Nakhe, de 28 a\u00f1os, se encuentra en ese conflicto desde una posici\u00f3n muy singular. Lleno de idealismo juvenil, en 2006 abandon\u00f3 su ciudad natal y se mud\u00f3 a Damasco, donde descubri\u00f3 Internet.", "\"Un mundo totalmente nuevo para m\u00ed\", lo describi\u00f3, y muy pronto ampli\u00f3 su activismo con campa\u00f1as  on  line por la liberaci\u00f3n de presos pol\u00edticos y hasta cosas m\u00e1s cruciales, como terminar con el equivalente sirio del estado de ley marcial. Termin\u00f3 adoptando un seud\u00f3nimo -Malath Aumran- y arm\u00f3 un avatar para Twitter y Facebook compuesto de las fotos de 32 hombres distintos.", "En diciembre pasado, la polic\u00eda secreta estaba tras \u00e9l. \"Alcanza con ser sospechoso\", dice Nakhe. En enero, contrabandistas en moto lo llevaron en un angustiante viaje hasta la frontera, donde escap\u00f3 por poco de la polic\u00eda. \"Soy un ciberactivista -dijo-. Mientras tenga conexi\u00f3n a Internet, alcanza.\"", "Demacrado y con sus ojos verdosos inyectados en sangre, el viernes Nakhe hizo circular una catarata de informaci\u00f3n: una fren\u00e9tica conversaci\u00f3n en Skype con 15 personas en Siria, el fragmento de un video llegado de Tartus, una llamada telef\u00f3nica de un amigo desde Damasco y consultas de periodistas sobre contactos posibles en pueblos remotos de Siria.", "Nakhe forma parte, literalmente, de una red que cubre todo el planeta, cuyos miembros incluyen a una mujer sirio-norteamericana de Chicago que simplemente se hart\u00f3 de escuchar Al-Jazeera y no hacer nada, y a Ausama Monajed, un activista londinense nacido en Damasco que maneja su auto mientras, con la computadora conectada a Internet en el asiento del acompa\u00f1ante, dicta sus opiniones a un software que convierte sus palabras en texto.", "Monajed estima que hay entre 18 y 20 personas comprometidas tiempo completo en la coordinaci\u00f3n y cobertura de las protestas, aunque se jacta de contar con una red ampliada de contactos que le permite conseguir qui\u00e9n le traduzca del ingl\u00e9s al franc\u00e9s a las 4 de la ma\u00f1ana. Monajed tiene un contacto en cada provincia de Siria; ellos a su vez tienen una red de 10 personas cada uno. \"Y el r\u00e9gimen no puede hacer nada para impedirlo\", afirm\u00f3.", "Muchos de ellos dicen que cuentan con apoyo financiero de los empresarios sirios. Despu\u00e9s de observar en enero pasado el \u00e9xito del gobierno egipcio en bloquear el acceso a Internet y a las redes de telefon\u00eda m\u00f3vil, hicieron un intento concertado de evitar que lo mismo ocurriera en Siria y enviaron tel\u00e9fonos satelitales y m\u00f3dems a todo el pa\u00eds. Ammar Abdulhamid, un activista de Maryland, estim\u00f3 que enviaron 100 tel\u00e9fonos satelitales, c\u00e1maras y computadoras port\u00e1tiles. Esa red espont\u00e1nea e improvisada ha permitido coordinar las manifestaciones contra un gobierno que abreva en las nociones sovi\u00e9ticas del Ministerio de Informaci\u00f3n y los comunicados de gobierno.", "Una p\u00e1gina de Facebook llamada Syria Revolution, administrada en el extranjero, se ha convertido en el p\u00falpito de la revuelta, y las declaraciones que all\u00ed se publican constituyen de hecho las pol\u00edticas de esta revuelta.", "Nakhe dice que le insiste a la gente para que utilice consignas que no tengan las connotaciones religiosas o sectarias de los islamistas. \"Esa gente debe preocuparnos\", admiti\u00f3.", "Traducci\u00f3n de Jaime Arrambide"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368127-los-blogueros-acechan-al-regimen-sirio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Perseguidos en su pa\u00eds, promueven las protestas desde el exterior", "titulo": "Los blogueros acechan al r\u00e9gimen sirio", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LONDRES (EFE).- Cuando faltan cuatro d\u00edas para la boda real brit\u00e1nica, el pr\u00edncipe Guillermo le pidi\u00f3 a la reina Isabel II dos a\u00f1os de tranquilidad con Kate Middleton antes de entrar plenamente en la funci\u00f3n p\u00fablica, a fin de que su esposa no tenga que pasar por las presiones que sufri\u00f3 su madre, Diana, tras su casamiento con el pr\u00edncipe Carlos.", "As\u00ed lo revel\u00f3 ayer el dominical The Sunday Times, que a\u00f1adi\u00f3 que Guillermo cree que \u00e9sa es la mejor manera de reforzar su matrimonio antes de que su vida sea centro de permanente atenci\u00f3n.", "El pr\u00edncipe quiere copiar la vida que llev\u00f3 su abuela despu\u00e9s de casarse, en 1947, con el duque de Edimburgo, ya que la soberana pas\u00f3 un tiempo con su marido, mientras \u00e9ste serv\u00eda en Malta en la armada.", "\"Guillermo y Catherine seguir\u00e1n el modelo del matrimonio de la reina y el pr\u00edncipe Felipe. Guillermo quiere que su matrimonio sea s\u00f3lido antes de entrar en la funci\u00f3n p\u00fablica\", dijo al dominical un funcionario del Palacio de Buckingham.", "Mientras tanto, crec\u00eda ayer en Gran Breta\u00f1a la pol\u00e9mica por la lista de invitados, por la presencia y la ausencia de destacadas personalidades.", "Los medios desmenuzaron, comentaron y criticaron la lista, que desde ayer pod\u00eda consultarse en la p\u00e1gina web de la familia real.", "En el plano pol\u00edtico, todos coincidieron en subrayar la ausencia de los ex primeros ministros brit\u00e1nicos Gordon Brown (2007-2010) y Tony Blair (1997-2007). Adem\u00e1s, entre los que asistir\u00e1n a la boda hay unos 40 miembros de las casas reales del mundo, cientos de mandatarios y representantes de sociedad brit\u00e1nica, como el futbolista David Beckham, el cantante Elton John y el actor Rowan Atkinson. La \"sociedad civil\" estar\u00e1 muy bien representada por parte de la novia, con la asistencia del carnicero, el cartero y el propietario del pub de Bucklebury, el pueblo donde viven los Middleton."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368068-el-principe-guillermo-le-pidio-a-la-reina-dos-anos-de-tranquilidad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Quiere consolidar su matrimonio antes de asumir sus funciones p\u00fablicas", "titulo": "El pr\u00edncipe Guillermo le pidi\u00f3 a la reina \"dos a\u00f1os de tranquilidad\"", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LIMA.- El candidato nacionalista Ollanta Humala lidera las preferencias para la segunda vuelta de las elecciones presidenciales en Per\u00fa, el pr\u00f3ximo 5 de junio, con un 42% de apoyo popular, frente a un 36% de la congresista Keiko Fujimori, revel\u00f3 ayer un sondeo de opini\u00f3n, el primero desde la primera vuelta.", "La encuesta, elaborada por la empresa Ipsos-Apoyo y publicada por el diario lime\u00f1o El Comercio, indica que Humala cuenta con un mayor apoyo en el interior del pa\u00eds, con un 53% en el Sur, mientras que Fujimori tiene un 43% de respaldo en Lima, contra un 35% del ex militar. Los votos en blanco llegan al 12% y los nulos, al 10%.", "En la primera vuelta presidencial, celebrada hace 15 d\u00edas, Humala fue el candidato m\u00e1s votado, con un 31,69% de los votos, mientras que la hija del ex presidente Alberto Fujimori sum\u00f3 el 23,55% de los sufragios.", "El sondeo tambi\u00e9n confirma una clara estratificaci\u00f3n social del voto. Keiko tiene mayor apoyo entre los sectores sociales de poder adquisitivo m\u00e1s elevado (A y B), con un 42% y un 37%, respectivamente. Humala, por su parte, recibe la mayor adhesi\u00f3n entre las clases m\u00e1s desfavorecidas (C y D), con un 40% y un 47%, respectivamente. Sin embargo, en el sector de extrema pobreza (E) se registra un virtual empate en cuanto a preferencias electorales.", "La pugna por obtener la presidencia a\u00fan tiene mucho camino por recorrer, debido a la gran cantidad de ciudadanos que todav\u00eda no han decidido su voto y de aquellos que votar\u00e1n en blanco o anular\u00e1n el sufragio. Para el director de Ipsos-Apoyo, Alfredo Torres, esta primera encuesta realizada tras los comicios del 10 del actual revela que en las pr\u00f3ximas semanas ambos candidatos deber\u00e1n ir a la conquista del 22% del electorado que hoy no se decide por ninguno de ellos.", "\"Entre las razones del voto se aprecia un coincidente reclamo por un papel m\u00e1s eficaz del Estado en la defensa de la seguridad ciudadana y en la lucha contra la pobreza\", se\u00f1al\u00f3 Torres.", "El analista remarc\u00f3 que las propuestas relativas a la continuidad o el cambio del modelo econ\u00f3mico, que han generado gran pol\u00e9mica en Per\u00fa, \"son relevantes s\u00f3lo para una minor\u00eda\". En ese sentido, 52% de los votantes de Humala en la primera vuelta se\u00f1alaron en el sondeo que lo hicieron \"porque representa un cambio\", y un 43% de los que apoyaron a Keiko resaltaron que la votaron \"por el buen gobierno que realiz\u00f3 su padre [Alberto Fujimori, actualmente en prisi\u00f3n]\". La lucha contra la delincuencia es la opci\u00f3n que la mayor\u00eda de los votantes destaca como la mejor propuesta de ambos candidatos.", "El 63% de los encuestados tambi\u00e9n considera que Humala no cerrar\u00e1 el Congreso, como advierten sus detractores, y el 50% no cree que se quedar\u00e1 en el poder m\u00e1s de un per\u00edodo de cinco a\u00f1os, aunque el 48% s\u00ed cree que el gobierno del presidente venezolano, Hugo Ch\u00e1vez, financia su campa\u00f1a y un 47% piensa que un gobierno encabezado por \u00e9l se unir\u00e1 al bloque conformado por Ch\u00e1vez y el boliviano Evo Morales.", "Sobre Keiko, el 68% cree que liberar\u00e1 a su padre, condenado a 25 a\u00f1os de c\u00e1rcel por violaciones de los derechos humanos, a pesar de que ella se ha comprometido a no hacerlo. La gran mayor\u00eda de los encuestados no cree que la congresista vaya a liberar a ex dirigentes pol\u00edticos condenados por corrupci\u00f3n, ni tampoco a Vladimiro Montesinos, ex asesor presidencial de su padre.", "El sondeo demuestra, asimismo, que el 37% de los ciudadanos cree que la Constituci\u00f3n elaborada en 1993, durante el gobierno de Fujimori, deber\u00eda modificarse total o parcialmente, y el 26% considera que deber\u00eda convocarse a una Asamblea Constituyente para elaborar una nueva Constituci\u00f3n.", "Tras conocer los datos de la encuesta, Humala declar\u00f3: \"[El sondeo] lo tomamos con humildad y con el compromiso de seguir trabajando duro. Basamos nuestro trabajo en la principal encuesta,  que es la calle. No tenemos tiempo para distraernos, prefiero seguir trabajando como desde el principio de la campa\u00f1a\". Humala afirm\u00f3 no temer a la \"campa\u00f1a del miedo\" que, en su opini\u00f3n, generaron algunos sectores en su contra, y remarc\u00f3 que su preocupaci\u00f3n es \"generar confianza\".", "\"Hay m\u00e1s de un tercio del electorado que a\u00fan no defini\u00f3 su voto y hay que generar confianza, ya que no s\u00f3lo se va a elegir al pr\u00f3ximo presidente del pa\u00eds sino tambi\u00e9n el tipo de democracia que queremos: una plural, como la que estamos construyendo, o una como la que vivimos en la d\u00e9cada del noventa [con Fujimori al frente]\", agreg\u00f3.", "Agencias EFE, AP y AFP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368065-humala-al-frente-en-los-sondeos-para-el-ballottage", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Superar\u00eda a Keiko Fujimori por seis puntos; advierten que a\u00fan hay muchos indecisos", "titulo": "Humala, al frente en los sondeos para el ballottage", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["De los millones de seguidores de Sai Baba en todo el mundo, unos 700 devotos comprometidos viven en la Argentina, seg\u00fan indic\u00f3 la Organizaci\u00f3n Sri Sathia Sai Baba de la Argentina. Seg\u00fan el \u00faltimo balance de actividades que presenta la organizaci\u00f3n, en el pa\u00eds cuenta con 48 agrupaciones de devotos en todo el pa\u00eds y 700 miembros plenamente activos. En los centros se realizan labores solidarias y se ofrece atenci\u00f3n m\u00e9dica y asistencia educativa a poblaciones desfavorecidas. Adem\u00e1s, unas 5000 personas reciben a diario los mensajes que difunde la organizaci\u00f3n.", "Entre los seguidores argentinos aparecen varios artistas. Entre ellos, la actriz Silvia P\u00e9rez, que en 1993 viaj\u00f3 a la India y conoci\u00f3 al gur\u00fa y encontr\u00f3 en el yoga, la meditaci\u00f3n y las leyes divinas de Baba un nuevo rumbo. \"Pas\u00e9 de ser la chica Olmedo a ser la chica Sai Baba\", dijo. Los conductores Andr\u00e9s Percivale y Claudio Mar\u00eda Dom\u00ednguez tambi\u00e9n figuran entre sus seguidores. En 1990, los hermanos Adri\u00e1n y Diego Rodr\u00edguez (D\u00e1rgelos y Diego Uma, seg\u00fan sus nombres art\u00edsticos) salieron a tocar por primera vez como Babas\u00f3nicos, una fusi\u00f3n del nombre del profeta y el dibujo animado Los Supers\u00f3nicos.", "Leonardo Gutter, miembro del Consejo de Prasanthi de la Organizaci\u00f3n Sri Sathia Sai Baba de la Argentina, fue el encargado de informar ayer, mediante un comunicado, la muerte de su l\u00edder. \"Con profundo dolor, les comunico que nuestro Amado Bhagavan Sri Sathya Sai Baba decidi\u00f3 dejar su cuerpo f\u00edsico. El no es el cuerpo f\u00edsico que habit\u00f3, sino el Eterno Bhagavan (se\u00f1or o dios). Siempre ha estado con nosotros y siempre estar\u00e1 cuid\u00e1ndonos, protegi\u00e9ndonos y gui\u00e1ndonos -afirm\u00f3-. Tenemos que elevarnos por sobre el apego a Su forma f\u00edsica y recordar Su Divinidad, que se ha manifestado en nuestras vidas de innumerables maneras\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368067-simpatizantes-argentinos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Simpatizantes argentinos", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["PARIS.- En medio de la fuerte pol\u00e9mica por la masiva llegada de inmigrantes ilegales del norte de Africa, Henri Guaino, consejero especial del presidente franc\u00e9s, Nicolas Sarkozy, justific\u00f3 ayer la iniciativa de suspender en casos excepcionales los acuerdos de libre circulaci\u00f3n de Schengen por la necesidad de un mayor control de las fronteras exteriores de la Uni\u00f3n Europea.", "\"El principio de la libre circulaci\u00f3n no quiere decir que Europa renuncia a controlar sus fronteras\", se\u00f1al\u00f3 Guaino a varios medios de comunicaci\u00f3n franceses.", "La libre circulaci\u00f3n en los 25 pa\u00edses que est\u00e1n asociados en el denominado \"espacio Schengen\" se aplica en el interior de las fronteras \"de forma absoluta\", seg\u00fan Guaino, pero ello implica que cada pa\u00eds tiene que impedir las entradas irregulares del exterior, subray\u00f3 el funcionario franc\u00e9s, sin mencionar expl\u00edcitamente el caso italiano, que suscit\u00f3 una fuerte pol\u00e9mica entre Francia e Italia tras la avalancha de refugiados procedente de los pa\u00edses del norte de Africa en conflicto.", "\"La cuesti\u00f3n es volver al esp\u00edritu de esos acuerdos\", afirm\u00f3 Guaino tras hacer hincapi\u00e9 en que Francia no va a suspender el Tratado de Schengen.", "\"Se ha sobreinterpretado la propuesta [francesa], ya que en el tratado se prev\u00e9n unas cl\u00e1usulas de salvaguarda\", explic\u00f3. \"Lo que pide Francia es que se revisen esas cl\u00e1usulas para recurrir a ellas en situaciones excepcionales, y eso exige un acuerdo europeo\", a\u00f1adi\u00f3.", "El enfrentamiento entre Francia e Italia alcanz\u00f3 un pico de m\u00e1xima tensi\u00f3n hace ocho d\u00edas, cuando Francia cerr\u00f3 durante unas horas el paso ferroviario en el puesto fronterizo entre Ventimiglia y Menton por el que deb\u00edan pasar trenes con varios cientos de inmigrantes tunecinos.", "M\u00e1s de 20.000 refugiados tunecinos llegaron a las costas italianas de Lampedusa en los \u00faltimos meses. Roma concedi\u00f3 permisos para que pudieran desplazarse por la Uni\u00f3n Europea. Par\u00eds y Roma se acusaron mutuamente de no respetar el esp\u00edritu del Tratado de Schengen, que permite el libre movimiento en los pa\u00edses asociados.", "El canciller italiano, Franco Frattini, dijo ayer que no est\u00e1 en debate eliminar el principio de libre circulaci\u00f3n dentro de la Uni\u00f3n Europea, pero coincidi\u00f3 con las autoridades francesas en que se necesita \"una revisi\u00f3n\" del esp\u00edritu de Schengen. \"Todos los tratados envejecen, inevitablemente. El muro de Berl\u00edn del norte de Africa ha ca\u00eddo y el contexto en que fueron escritos esos tratados ha cambiado radicalmente\", agreg\u00f3.", "Para aliviar las tensiones diplom\u00e1ticas, Sarkozy visitar\u00e1 Roma ma\u00f1ana y se reunir\u00e1 con el primer ministro italiano, Silvio Berlusconi. \"Vamos a discutir serenamente esta cuesti\u00f3n y al final habr\u00e1 un arreglo que satisfaga a ambas partes\", dijo Guaino.", "En las \u00faltimas semanas, Par\u00eds y Roma se han distanciado por su visi\u00f3n contrapuesta sobre el conflicto armado en Libia. El consejero presidencial franc\u00e9s insisti\u00f3 en que el desaf\u00edo frente a las revoluciones en los pa\u00edses \u00e1rabes es \"ayudarlos a que se desarrollen, y el resultado no puede ser la emigraci\u00f3n masiva\".", "Agencias EFE y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368057-pide-francia-mas-control-fronterizo-en-la-ue", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Par\u00eds no suspender\u00e1 el Tratado de Schengen", "titulo": "Pide Francia m\u00e1s control fronterizo en la UE", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El ex jefe de gabinete Alberto Fern\u00e1ndez sali\u00f3 hoy a criticar al Gobierno porque \"no presta atenci\u00f3n\" al \"problema\" generado por la inflaci\u00f3n, y advirti\u00f3 que los precios \"se est\u00e1n moviendo todos los d\u00edas\".", "El ex ministro de las gestiones de N\u00e9stor y de Cristina Kirchner advirti\u00f3 que \"la pol\u00edtica de decir que s\u00ed no es una buena pol\u00edtica, lleva a decir que la econom\u00eda no corre riesgos porque no se mueven los precios, y se est\u00e1n moviendo todos los d\u00edas\".", "El ex funcionario se\u00f1al\u00f3 que la econom\u00eda \"tiene algunos problemas, y b\u00e1sicamente tiene el problema de la inflaci\u00f3n\", y que desde el Gobierno \"no se le presta la atenci\u00f3n debida, porque es un caballito de batalla de la oposici\u00f3n\".", "\"Los precios se mueven y crecen mucho, y llegan a este nivel porque no le estamos prestando la atenci\u00f3n que el tema merece\", se\u00f1al\u00f3.", "Tambi\u00e9n, en declaraciones a la radio La Red, sostuvo que \"se siguen enviando divisas al extranjero de un modo preocupante; se enviaron m\u00e1s divisas al exterior de lo que se ahorr\u00f3 en los \u00faltimos cuatros a\u00f1os en el Banco Central\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368230-alberto-fernandez-critico-al-gobierno-por-no-prestar-atencion-a-la-inflacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El ex funcionario afirm\u00f3 que los precios \"se est\u00e1n moviendo todos los d\u00edas\" y que no se le da el lugar que corresponde al \"problema\" que genera la suba", "titulo": "Alberto Fern\u00e1ndez critic\u00f3 al Gobierno por \"no prestar atenci\u00f3n\" a la inflaci\u00f3n", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La presidenta de Brasil, Dilma Rousseff, dijo el lunes que est\u00e1 \"inmensamente preocupada\" por la inflaci\u00f3n, que casi alcanza el tope del rango de la meta oficial para este a\u00f1o y sostuvo que el Gobierno actuar\u00e1 para impedir que los precios sigan subiendo.", "\"Estamos inmensamente preocupados respecto a la inflaci\u00f3n y no existe una situaci\u00f3n bajo la cual el Gobierno baje su guardia cuando se trate de controlar la inflaci\u00f3n\", declar\u00f3 Rousseff a la prensa en Brasilia.", "Los precios han subido este a\u00f1o en Brasil debido a una econom\u00eda local robusta y por una ola de inflaci\u00f3n impulsada por las materias primas que ha causado preocupaci\u00f3n entre las autoridades de mercados emergentes de todo el mundo.", "La inflaci\u00f3n interanual de Brasil alcanz\u00f3 un 6,44% a mediados de abril, que es la cifra disponible m\u00e1s reciente.", "El rango de la meta de inflaci\u00f3n del Banco Central es de un 4,5%, con una tolerancia de m\u00e1s o menos dos puntos porcentuales.", "El Comit\u00e9 de Pol\u00edtica Monetaria (Copom) del Banco Central subi\u00f3 el mi\u00e9rcoles la tasa de inter\u00e9s referencial, Selic, a un 12% desde un 11,75%, un alza menor a la que pronosticaba la mayor\u00eda de los economistas, en un esfuerzo por reducir el avance de los precios.", "Suben las expectativas.  Los economistas elevaron sus pron\u00f3sticos para el \u00edndice referencial de inflaci\u00f3n de Brasil de este a\u00f1o a un 6,34% desde el 6,29% de la semana previa, seg\u00fan un sondeo semanal del banco central publicado hoy. Para 2012, mantuvieron su c\u00e1lculo de una inflaci\u00f3n del 5,0 por ciento."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368198-brasil-inmensa-preocupacion-por-la-inflacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Rousseff reiter\u00f3 su compromiso para reducir la suba de precios que alcanz\u00f3 el 6,44% en los \u00faltimos doce meses", "titulo": "Brasil: \"inmensa\" preocupaci\u00f3n por la inflaci\u00f3n", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["BRASILIA (ANSA).- Jorge Gerdau, titular de una de las mayores empresas sider\u00fargicas brasile\u00f1as, anunci\u00f3 ayer su incorporaci\u00f3n al gobierno de la presidenta Dilma Rousseff, que hasta el momento no hab\u00eda nombrado a ning\u00fan emprendedor privado en su entorno. El presidente del Grupo Gerdau trabajar\u00e1 como asesor presidencial sin funciones ejecutivas junto al ministro de Hacienda, Guido Mantega, y al jefe de Gabinete, Antonio Palocci.", "EL CAIRO (AFP).- La fiscal\u00eda general egipcia orden\u00f3 ayer trasladar al depuesto presidente Hosni Mubarak, de 82 a\u00f1os, a un hospital militar, al considerar que su estado de salud se ha estabilizado, seg\u00fan un comunicado divulgado ayer. Mubarak, que renunci\u00f3 el pasado 11 de febrero, ingresar\u00e1 en un hospital militar, cuya localizaci\u00f3n no fue precisada, a la espera de su traslado al hospital de la c\u00e1rcel de Tora, en El Cairo, que no est\u00e1 todav\u00eda listo para recibirlo, indic\u00f3 la fiscal\u00eda."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368069-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["NUEVA DELHI.- Luego de permanecer m\u00e1s de tres semanas en estado cr\u00edtico en un hospital del sur del pa\u00eds, Sai Baba, l\u00edder espiritual indio con gran proyecci\u00f3n y predicamento internacional, muri\u00f3 ayer por la ma\u00f1ana, a los 85 a\u00f1os, informaron fuentes locales.", "El gur\u00fa, que era considerado por sus seguidores un dios viviente y que levant\u00f3 un imperio econ\u00f3mico, estaba internado desde hac\u00eda casi un mes en el hospital de Puttaparthi, localidad de Andhra Pradesh, en el sur de la India. Poco despu\u00e9s del anuncio de su muerte, miles de seguidores de Sai Baba se reunieron frente al hospital. La masa de gente oblig\u00f3 a la polic\u00eda a instalar retenes en los alrededores del edificio.", "Sai Baba, que cuenta con casi 10 millones de fieles en todo el mundo, entre ellos estrellas del cine y pol\u00edticos, estaba internado por problemas card\u00edacos, pulmonares y renales. Desde su ingreso en la instituci\u00f3n estuvo con respiraci\u00f3n asistida y fue sometido a varias sesiones diarias de di\u00e1lisis. \"Sai Baba ya no est\u00e1 m\u00e1s con nosotros f\u00edsicamente. Muri\u00f3 por un fallo cardiorrespiratorio\", precis\u00f3 en un comunicado el Instituto Superior de Ciencias M\u00e9dicas de Puttaparthi, que es administrado por la fundaci\u00f3n creada por el gur\u00fa. \"Su cuerpo ser\u00e1 mostrado durante dos d\u00edas para que sea venerado por sus seguidores\", a\u00f1adi\u00f3 la nota.", "Los restos de Sathya Sai Baba ser\u00e1n exhibidos en la Sai Kilwant Hall, en el ashram o comunidad espiritual de Puttaparthi, que puede albergar a unas 10.000 personas, inform\u00f3 el Sathya Sai Central Trust, la fundaci\u00f3n que transmit\u00eda la obra del gur\u00fa. Mientras tanto, se ir\u00e1 preparando el funeral de Estado, previsto para pasado ma\u00f1ana, que se prev\u00e9 ser\u00e1 multitudinario.", "El primer ministro indio, Manmohan Singh; la presidenta del Partido del Congreso, en el gobierno, Sonia Gandhi, y uno de los m\u00e1ximos l\u00edderes de la oposici\u00f3n de centroderecha (BJP), L.K. Advani, presentaron ayer sus condolencias. Singh calific\u00f3 al gur\u00fa como \"un l\u00edder espiritual y un \u00edcono que inspir\u00f3 a millones de personas en todo el mundo\".", "Por su parte, Gandhi envi\u00f3 una carta privada a la familia, cuyo contenido no fue divulgado. Finalmente, Advani consider\u00f3 que \"con su desaparici\u00f3n el pa\u00eds entra en una fase oscura\".", "Los bi\u00f3grafos de Sai Baba, nacido como Sathyanarayana Raju el 23 de noviembre de 1926, afirman que de peque\u00f1o desarroll\u00f3 una inteligencia inusual y una tendencia hacia la espiritualidad, que expres\u00f3 por medio de la m\u00fasica, la danza y la poes\u00eda. En 1940 se declar\u00f3 un \"avatar\" o la reencarnaci\u00f3n del gur\u00fa indio Sai Baba de Shirdi -una ciudad del estado de Maharashtra-, que muri\u00f3 en 1918.", "Desde los a\u00f1os 60 en adelante, era f\u00e1cil encontrar entre los seguidores del gur\u00fa a celebridades de todo tipo en la comunidad de Puttaparthi.", "Todos llegaban con el mismo objetivo: reunirse y escuchar a Sai Baba o asistir a uno de sus tantos fen\u00f3menos sobrenaturales, como la supuesta materializaci\u00f3n de joyas y relojes de lujo.", "La figura de Sai Baba no estuvo exenta de cr\u00edticas y de campa\u00f1as que lo denunciaron como un charlat\u00e1n o un estafador. Incluso varias investigaciones period\u00edsticas informaron sobre supuestos abusos sexuales del gur\u00fa a algunos de sus devotos, acusaciones que el Sai Baba siempre neg\u00f3.", "A lo largo de los a\u00f1os, el gur\u00fa, conocido por su tradicional vestimenta anaranjada y cabellera estilo afro, conquist\u00f3 la simpat\u00eda de estrellas del rock como el ex beatle George Harrison, pol\u00edticos de alto nivel como Indira y Rajiv Gandhi, y actores de Hollywood como Steven Seagal o Goldie Hawn. El primer hombre en pisar la Luna, Neil Armstrong, tampoco escap\u00f3 de la fascinaci\u00f3n del gur\u00fa indio.", "Uno de sus mayores seguidores y quien m\u00e1s lo ayud\u00f3 econ\u00f3micamente fue el ex propietario de la cadena de restaurantes Hard Rock Caf\u00e9 Isaac Burton Tigrett, que vivi\u00f3 en Puttaparthi y don\u00f3 gran parte de su fortuna a la fundaci\u00f3n de Sai Baba.", "La gigantesca organizaci\u00f3n, que se estima cuenta con un fondo de US$ 9000 millones, fund\u00f3 proyectos de salud y educaci\u00f3n en toda la India, incluyendo hospitales y cl\u00ednicas, que aseguraban poder curar enfermedades m\u00e1s all\u00e1 del uso de medicinas corrientes. En los \u00faltimos a\u00f1os, y tras las acusaciones de fraude, el Sai Baba hab\u00eda abandonado sus \"milagros\" y se hab\u00eda centrado en la ayuda social y la caridad.", "Agencias EFE, ANSA y DPA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368066-murio-sai-baba-el-guru-indio-con-seguidores-en-todo-el-mundo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Entre sus m\u00e1s de 10 millones de devotos hay pol\u00edticos, actores y poderosos empresarios", "titulo": "Muri\u00f3 Sai Baba, el gur\u00fa indio con seguidores en todo el mundo", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En este resumen,  lanacion.com  ofrece un espacio para que los lectores sigan de manera actualizada las claves de lo que est\u00e1 ocurriendo en la Argentina y en el mundo en materia econ\u00f3mica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368185-se-achica-el-superavit-comercial", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Adem\u00e1s, rigen las transferencias instant\u00e1neas; el precio del oro sigue imparable en el mundo;", "titulo": "Se achica el super\u00e1vit comercial", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El rugby los uni\u00f3 en amistad y el negocio los hizo socios. Agust\u00edn Gau y Alberto Pardo Saleme, ambos de 32 a\u00f1os, emprendieron juntos en 2001 para crear una agencia de comunicaci\u00f3n digital. Una vez sumergidos en el mundo del marketing  on  line, la experiencia y el conocimiento los llevaron a descubrir un nicho no explotado en el pa\u00eds ni en la regi\u00f3n, que los impuls\u00f3 a adoptar el modelo de marketing de afiliados que hoy ofrece Soicos.", "\"Ten\u00edamos una agencia de comunicaci\u00f3n digital, que es como ser una empresa constructora en Internet, pero nunca hab\u00edamos construido nuestro propio edificio. Ten\u00edamos todo el  know-  how, les hac\u00edamos negocios a un mont\u00f3n de clientes, pero no lo est\u00e1bamos explotando m\u00e1s que para venderlo como un servicio\", dijo Gau.", "Con el tiempo, los socios comenzaron a ver que la competencia en t\u00e9rminos de precios crec\u00eda cada vez m\u00e1s en este tipo de servicio, donde entran al mercado muchos profesionales  free lance  y empresas chicas. Ellos sab\u00edan que ten\u00edan que seguir creciendo, pero no se animaban a ampliar la estructura empresarial. Entonces pensaron en \"construir el edificio\" e ir por un segundo emprendimiento, Soicos.", "\"Despu\u00e9s de mucho investigar y analizar la industria publicitaria en el exterior, encontramos un modelo de publicidad en Internet que nadie hab\u00eda tra\u00eddo al pa\u00eds y lo vimos como una oportunidad\", indic\u00f3 Gau.", "El negocio de marketing de afiliados consiste en tener anunciantes que quieran hacer campa\u00f1as publicitarias  on  line y, por otro lado, personas con sitios webs o blogs que quieran mostrar anuncios de diferentes empresas para obtener algunos ingresos. Los emprendedores son los intermediarios entre las grandes marcas y estos afiliados (que son los que tienen sitios en Internet) que se registran en Soicos para acceder a las campa\u00f1as publicitarias vigentes y seleccionar el banner del anunciante que van a querer promocionar en su p\u00e1gina o blog.", "La empresa publicitada pagar\u00e1 por cada  clic  que reciba su banner y los lleve a su p\u00e1gina, por cada formulario que los visitantes llenen, por cada producto que se venda referido desde el sitio del afiliado, o por cada fan en Facebook que llegue gracias a estos banners. Adem\u00e1s, Soicos present\u00f3 una nueva aplicaci\u00f3n para que cualquier persona pueda publicitar los banners de los anunciantes a trav\u00e9s de redes sociales.", "Las marcas le pagan a Soicos y \u00e9ste le da al afiliado su parte de esa ganancia. \"Es un negocio que nosotros llamamos  win-win  porque ganamos todos los que estamos en el circuito. El anunciante compra por performance, se garantiza un resultado y paga por ese resultado; nosotros ganamos un porcentaje de lo que generamos, y el afiliado, que es aquel que tiene un sitio web, tiene otra manera de ganar plata con publicidad\", afirm\u00f3 Gau, que maneja de manera directa la empresa, dado que Pardo Saleme est\u00e1 m\u00e1s al mando de la agencia de comunicaci\u00f3n digital.", "En 2009 comenzaron a investigar en profundidad este modelo de negocio y a estudiar las plataformas que ofrec\u00edan el servicio en otros pa\u00edses. Una vez decididos a largarse con el proyecto y con una inversi\u00f3n inicial de US$ 30.000, destinaron parte de su equipo de la agencia de comunicaci\u00f3n digital para que trabaje en Soicos como si se tratara de un cliente m\u00e1s. Luego de nueve meses trabajando en la plataforma, para el Mundial de Sud\u00e1frica 2010 realizaron el primer testeo con una agencia de viajes que vend\u00eda paquetes para el torneo deportivo. \"Probamos el sistema, funcion\u00f3 muy bien y generamos ventas para esa agencia. As\u00ed que decidimos separar esta nueva estructura de la otra empresa y destinarle recursos propios para salir al mercado\", se\u00f1al\u00f3 el emprendedor.", "En menos de un a\u00f1o de creaci\u00f3n, Soicos ya alcanz\u00f3 una facturaci\u00f3n de $ 700.000. \"Los afiliados, los anunciantes y la facturaci\u00f3n est\u00e1n creciendo a un ritmo muy acelerado, por eso queremos aprovechar la oportunidad de explotar el modelo ac\u00e1 y en la regi\u00f3n\", argument\u00f3 el empresario, que lucha diariamente por dar a conocer el sistema.", "Los amigos sintieron que sus recursos limitaban su potencial de crecimiento; entonces consiguieron un socio inversor, Leandro S\u00e1nchez-Bosch, representante de Mediasur Holing, que les da el financiamiento que necesitan para expandir su propuesta a Am\u00e9rica latina, una regi\u00f3n en la que a\u00fan no hay jugadores que hayan pisado fuerte con el modelo de marketing de afiliados.", "\"Estamos en la corrida para posicionar nuestra marca lo m\u00e1s r\u00e1pido posible y ser el referente en esta materia en la regi\u00f3n, antes de que lleguen empresas del exterior a instalarse\", explic\u00f3 Gau, en medio de un ambicioso plan de expandirse hacia Chile, Brasil, M\u00e9xico y Colombia para antes de fin de a\u00f1o.", "Ana Falbo  afalbo@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368103-el-marketing-online-por-afiliados-una-nueva-vision", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Soicos conecta anunciantes con due\u00f1os de sitios o blogs en la Web", "titulo": "El marketing online por afiliados, una nueva visi\u00f3n", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Silvia Stang  LA NACION", "En un tercio de los hogares del segmento m\u00e1s pobre de la sociedad existen retrasos o incumplimientos en el pago de alquileres, servicios, o cuotas de cr\u00e9ditos hipotecarios. Como consecuencia de la inflaci\u00f3n -que en el caso de los alquileres tuvo su impacto m\u00e1s fuerte en las clases sociales m\u00e1s bajas- y de la crisis de la actividad que se dio principalmente en 2009, se trata de un problema que se agrav\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os: el \u00edndice registrado en 2010 de las familias que no lograban estar al d\u00eda con los pagos -del 33,2%- es el m\u00e1s elevado desde 2005, cuando la tasa del 28,9% mostraba un alivio significativo respecto del 47,4% de 2004.", "Ese a\u00f1o (2004) fue el m\u00e1s cercano a la crisis de principios de siglo y en el que se realiz\u00f3 la Encuesta de la Deuda Social Argentina (EDSA) de la Universidad Cat\u00f3lica Argentina (UCA), que releva informaci\u00f3n en ciudades con m\u00e1s de 200.000 habitantes y de la que surgen los datos mencionados.", "Seg\u00fan los datos de la muestra de 2010, si bien en los \u00faltimos a\u00f1os el crecimiento econ\u00f3mico permiti\u00f3 mejoras en ciertos \u00edndices, como el de la cantidad de familias con acceso a agua potable, persisten sin embargo muy fuertes signos de precariedad en las viviendas en cuanto a otros aspectos: tres de cada cuatro hogares del 25% m\u00e1s pobre de la poblaci\u00f3n no tienen cloacas, mientras que el 17,3% de esas familias sufren hacinamiento (tres o m\u00e1s personas por habitaci\u00f3n), y un poco m\u00e1s de un cuarto de esos grupos de personas habitan viviendas afectadas por una tenencia irregular (ocupaci\u00f3n de hecho o pr\u00e9stamo, por ejemplo). En estos tres \u00edndices no existi\u00f3 un alivio significativo en comparaci\u00f3n con los de 2004.", "El relevamiento alcanza a 2130 hogares del \u00e1rea metropolitana (ciudad de Buenos Aires y conurbano bonaerense), Gran C\u00f3rdoba, Gran Rosario, Gran Mendoza, Gran Salta, Gran Resistencia y Neuqu\u00e9n-Plottier. En 2010, en rigor, la muestra abarc\u00f3 5760 viviendas (sin que los datos difieran demasiado), pero a los fines comparativos se utiliza la muestra que se viene tomando desde 2004, seg\u00fan aclar\u00f3 el economista Agust\u00edn Salvia, coordinador del Bar\u00f3metro de la Deuda Social.", "En cuanto al cumplimiento y la puntualidad en el pago de alquileres, servicios y cuotas hipotecarias, se hab\u00eda detectado una mejora hasta 2008, a\u00f1o en que comenz\u00f3 un per\u00edodo de crisis de la actividad y del empleo. En 2009 y 2010 los resultados reflejaron un agravamiento de la situaci\u00f3n, que fue a la par de un alza significativa de los precios cobrados por los propietarios, principalmente en villas y asentamientos.", "El resultado promedio de la encuesta arroj\u00f3 que el 17,4% de los hogares manifest\u00f3 tener retrasos en cuotas u obligaciones impagas, mientras que en 2008 el \u00edndice hab\u00eda sido del 10 por ciento. Si se observa el estrato social m\u00e1s bajo, el porcentaje fue del 33,2% en 2010, luego de que hab\u00eda bajado hasta el 21% dos a\u00f1os atr\u00e1s. Entre el 25% de los hogares mejor posicionados, el \u00edndice lleg\u00f3 al 4,5%, menos de la mitad que el registrado en 2004, aunque por arriba del 3,7% de 2009.", "En cuanto a la ubicaci\u00f3n, se detectaron m\u00e1s hogares con estos problemas en el interior que en el \u00e1rea metropolitana, con \u00edndices del 24,5 y del 15,4%, respectivamente. Y las dificultades son m\u00e1s frecuentes en viviendas en las que habitan ni\u00f1os -m\u00e1s all\u00e1 de la condici\u00f3n social-: all\u00ed el \u00edndice lleg\u00f3 al 21,7%, contra el 13,4% del mejor a\u00f1o (2008).", "Esos mismos hogares -con menores- son los que muestran mayores \u00edndices de d\u00e9ficit de factores de bienestar, con el consecuente riesgo para la salud, agravado cuando se trata de personas que, por su edad, a\u00fan tienen su sistema inmunol\u00f3gico en formaci\u00f3n. En 15 de cada 100 viviendas no existe acceso al agua corriente (el promedio es del 10,3%, en este caso con una mejora respecto del 18,6% de 2004) y en el 40,5% se carece de servicios cloacales, contra un \u00edndice general del 34,4%, que seis a\u00f1os atr\u00e1s llegaba al 40,6 por ciento. En este \u00faltimo punto, el 74,1% de las viviendas del segmento social m\u00e1s bajo est\u00e1n afectadas: por el crecimiento de los asentamientos precarios, ese \u00edndice creci\u00f3 con respecto al 70,3% de 2009. Tanto en el d\u00e9ficit de agua como de cloacas, la brecha entre los hogares mejor y peor posicionados se ampli\u00f3 en relaci\u00f3n con 2004. Tambi\u00e9n el \u00edndice de hacinamiento, producto de los bajos ingresos y del d\u00e9ficit habitacional, mostr\u00f3 un alivio en el dato promedio, pero su magnitud se reduce al observar el estrato social m\u00e1s bajo. Mientras desde 2004 la tasa general cay\u00f3 del 11 al 6,8%, en el estrato social muy bajo la baja fue del 23,5 al 17,3 por ciento."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368102-se-dispara-la-morosidad-en-los-hogares-pobres", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Un tercio de las casas m\u00e1s humildes tiene retrasos en los pagos", "titulo": "Se dispara la morosidad en los hogares pobres", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["A partir de hoy, las transferencias electr\u00f3nicas de fondos en pesos entre clientes de entidades bancarias ya no demorar\u00e1n en acreditarse entre 24 y 48 horas, sino que figurar\u00e1n en la cuenta del beneficiario en el mismo momento en que son enviadas.", "El nuevo sistema de transferencia inmediata rige tanto para personas f\u00edsicas como jur\u00eddicas y tiene como l\u00edmite 10.000 pesos cuando se realizan a trav\u00e9s de cajeros autom\u00e1ticos y 50.000 pesos cuando se efect\u00faan a trav\u00e9s de Internet con el sistema llamado  home banking  .", "La medida se enmarca en la pol\u00edtica del Banco Central de extender los niveles de bancarizaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n, y que se profundiz\u00f3 en el \u00faltimo tiempo en busca de evitar las llamadas salideras bancarias, al ofrecer mecanismos electr\u00f3nicos de pago seguros y gratuitos o de bajo costo.", "En cuanto a las transferencias en d\u00f3lares, el Banco Central indic\u00f3 que ser\u00e1n inmediatas a partir del 31 de mayo y sus l\u00edmites ser\u00e1n de 2500 y 12.500 d\u00f3lares, respectivamente, y adelant\u00f3 que prev\u00e9 elevar estos topes en el futuro.", "La medida se combina con el nuevo esquema de costos para las transferencias, en vigor desde el 1\u00b0 de noviembre del a\u00f1o pasado.", "Seg\u00fan ese sistema, las operaciones realizadas por v\u00eda electr\u00f3nica por un monto de hasta $ 10.000 diarios son gratuitas, en tanto que las transferencias por v\u00eda electr\u00f3nica por montos superiores a $ 10.000 podr\u00e1n tener un costo (aplicado s\u00f3lo al excedente sobre los $ 10.000), que no podr\u00e1 superar el 50 por ciento de las comisiones m\u00e1ximas fijadas para las transferencias concretadas por ventanilla. En este sentido, el BCRA detall\u00f3 que esos topes son de $ 5 para las transferencias de hasta $ 50.000; de $ 10 para operaciones entre $ 50.000 y 100.000, y de $ 300 para cuando superen los $ 100.000.", "La entidad monetaria puntualiz\u00f3 que la realizaci\u00f3n de transferencias por cajero autom\u00e1tico o Internet verific\u00f3 desde noviembre de 2010 a marzo de pasado un incremento del 20 por ciento.", "\"El nuevo r\u00e9gimen para las transferencias bancarias se suma a otras medidas recientes del BCRA orientadas a impulsar la bancarizaci\u00f3n como factor de inclusi\u00f3n social y, al mismo tiempo, proporcionar al sistema financiero y a sus usuarios mecanismos electr\u00f3nicos de pago eficientes, seguros y gratuitos o de costos bajos\", subray\u00f3.", "$ 10.000  Por cajero Es el l\u00edmite para el caso de transferencias de personas f\u00edsicas y jur\u00eddicas mediante terminales bancarias.", "$ 50.000  Por Internet Es el l\u00edmite cuando se trata de operaciones con el sistema denominado  home banking  ."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368112-rigen-desde-hoy-las-transferencias-online", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Incluye operaciones en cajeros y por Internet", "titulo": "Rigen desde hoy las transferencias online", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Oliver Galak  LA NACION", "A diferencia de lo que ocurre con el comercio exterior de bienes, donde la Argentina lleva diez a\u00f1os consecutivos con super\u00e1vit, el balance entre exportaciones e importaciones de servicios arroja a\u00f1o tras a\u00f1o un resultado deficitario.", "La buena noticia es, sin embargo, que en los \u00faltimos a\u00f1os se nota una reducci\u00f3n en el d\u00e9ficit y que el rojo registrado en 2010 en el rubro servicios (casi 744 millones de d\u00f3lares) es uno de los m\u00e1s bajos de las \u00faltimas dos d\u00e9cadas.", "Efectivamente, el a\u00f1o \u00faltimo cerr\u00f3 con US$ 13.076,1 millones en ingresos por exportaciones de servicios -principalmente por turismo receptivo, pero tambi\u00e9n por gastos en transporte de cargas- y con US$ 13.819,6 millones de egresos en esos rubros.", "En 2009, el d\u00e9ficit hab\u00eda sido de US$ 1059 millones y, en 2008, de US$ 1284,2 millones. Los dos a\u00f1os previos el rojo hab\u00eda rondado los 500 millones de d\u00f3lares.", "Seg\u00fan destaca un informe de la consultora Desarrollo de Negocios Internacionales (DNI), esta reducci\u00f3n del d\u00e9ficit podr\u00eda estar relacionada con el fuerte dinamismo que han mostrado los ingresos por servicios. \"Las exportaciones de servicios parecen estar mostrando un mayor dinamismo en los \u00faltimos a\u00f1os: las exportaciones de bienes crecieron en un lustro un 45%, mientras que las de servicios lo hicieron un 68%\", afirma.", "Para el director de DNI, Marcelo Elizondo, \"la falta de restricciones como retenciones, cupos, certificados o licencias, como hay en la exportaci\u00f3n de bienes, permite que haya m\u00e1s dinamismo en servicios, que tampoco est\u00e1n afectados por condicionantes a la producci\u00f3n, como la incertidumbre por la falta de energ\u00eda\". En 2002, luego de la salida de la convertibilidad, las exportaciones de servicios representaban el 13,6% que las ventas al exterior. Hoy esa proporci\u00f3n se elev\u00f3 a m\u00e1s del 19 por ciento. El promedio de los pa\u00edses que integran la Aladi est\u00e1 apenas por encima del diez por ciento.", "Pero el dinamismo de las exportaciones de servicios muestra un punto d\u00e9bil. As\u00ed, advierte el informe de DNI, mientras en bienes se habla de \"sojadependencia\" porque el complejo sojero representa un 25% de las exportaciones, en servicios la dependencia hacia el turismo es aun mayor: el 38% de los ingresos provienen del rubro viajes (13 puntos por encima del promedio mundial).", "\"Hay rubros que en todos los pa\u00edses exportadores de servicios tienen una importancia mucho mayor, como el pago de regal\u00edas o los servicios financieros\", advirti\u00f3 Elizondo. Seg\u00fan el especialista, ex presidente de la Fundaci\u00f3n Export.ar, \"si la Argentina arreglara su situaci\u00f3n con el mundo, y resolviera los temas pendientes con el Club de Par\u00eds, el Ciadi y los  holdouts  , eso eliminar\u00eda impedimentos para que otros pa\u00edses tomen servicios financieros en la Argentina. Con eso podr\u00eda empezar a equilibrar la balanza en servicios y reducir el d\u00e9ficit\".", "Un rubro de exportaci\u00f3n que ha comenzado a crecer, pero a\u00fan dista mucho de poder equilibrar la balanza es el de los servicios inform\u00e1ticos y el software. Los ingresos por servicios de inform\u00e1tica, que en 2005 eran de 235 millones de d\u00f3lares, alcanzaron el a\u00f1o \u00faltimo el r\u00e9cord de US$ 1180 millones, cinco veces m\u00e1s que hace un lustro.", "Un estudio de la consultora abeceb.com muestra que la Argentina ocupa el puesto 44\u00b0 en el ranking mundial de importaciones de servicios y el 46\u00b0 en el de exportaciones. En bienes est\u00e1 apenas un par de puestos por encima.", "Mauricio Claver\u00ed, analista de esa consultora, se\u00f1al\u00f3 que \"estructuralmente la Argentina siempre ha tenido d\u00e9ficit en servicios\", y sostuvo que una de las razones es que la salida de divisas de las empresas extranjeras instaladas en el pa\u00eds es mucho mayor que el ingreso por aquellas compa\u00f1\u00edas argentinas que operan en el exterior.", "\"Los pa\u00edses especializados en exportaciones de servicios son aquellos que son desarrollados y con un alto nivel de tecnolog\u00eda, como Estados Unidos, la Uni\u00f3n Europea o Jap\u00f3n, que son grandes proveedores de seguros y servicios financieros. Nuestros pa\u00edses tienden a depender m\u00e1s de las prestaciones de servicios de los pa\u00edses desarrollados\", afirm\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368101-se-reduce-el-deficit-en-la-balanza-de-los-servicios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "En 2010 fue de casi US$ 744 millones, entre los m\u00e1s bajos en dos d\u00e9cadas", "titulo": "Se reduce el d\u00e9ficit en la balanza de los servicios", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alfredo Sainz  LA NACION", "Hace diez d\u00edas, el frigor\u00edfico Quickfood public\u00f3 en los diarios una solicitada en la que informaba que hasta el 31 de mayo iba a mantener congelado el precio de su \"producto medall\u00f3n tipo milanesa ICB\" en 18,75 pesos por kilo. La publicaci\u00f3n no llevaba el tradicional pie de agencia de cualquier aviso y de hecho parec\u00eda redactada por el departamento de legales de la empresa y no por un creativo publicitario.", "El contraste entre las cl\u00e1sicas publicidades de Paty y este aviso era tan grande que permit\u00eda pensar que su destinatario no era la tradicional ama de casa preocupada por c\u00f3mo alimentar a sus hijos, sino el secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno, que unos d\u00edas antes hab\u00eda \"invitado\" a los principales frigor\u00edficos a sumarse a la cruzada oficial de las \"milanesas para todos\".", "Unos d\u00edas antes, el operador de cable Telecentro puso en la tanda de Cr\u00f3nica TV un anuncio en el que ofrec\u00eda su servicio b\u00e1sico a 79 pesos, aunque cuando el cliente llama a la compa\u00f1\u00eda le explican que la oferta s\u00f3lo est\u00e1 disponible en zonas \"alejadas\" del Gran Buenos Aires, sin dar mayores precisiones, mientras que el servicio tradicional cuesta 127 pesos. En el mercado aseguran que detr\u00e1s de esta publicidad tambi\u00e9n se encontraba una sugerencia de Moreno en su guerra contra el grupo Clar\u00edn y su controlada CableVisi\u00f3n.", "La creaci\u00f3n de avisos publicitarios ad hoc dirigidos en forma casi exclusiva a Moreno, en una suerte de diario de Yrigoyen en el que s\u00f3lo aparecen publicados avisos sin aumentos de precios, es s\u00f3lo un ejemplo de la econom\u00eda ins\u00f3lita que propicia el inefable secretario de Comercio Interior, a cinco a\u00f1os de su virtual toma del poder en el Palacio de Hacienda.", "La lista de distorsiones y pr\u00e1cticas comerciales inusitadas, sin embargo, no se termina en las publicidades focalizadas y tambi\u00e9n incluye otros casos.", "\"En nuestro caso, tenemos una marca con la que trabajamos casi a p\u00e9rdida y casi no tuvo aumentos en los \u00faltimos dos a\u00f1os, porque es la que toma Moreno para hacer sus mediciones\", reconocieron en una bodega l\u00edder. En otros casos, las empresas directamente crean una marca nueva para poder cumplir con los precios que pide Moreno sin afectar a una l\u00ednea tradicional y estrat\u00e9gica de su portafolio comercial. Este camino es el que sigui\u00f3 Molinos Ala cuando hace tres a\u00f1os decidi\u00f3 lanzar la marca de arroz Ap\u00f3stoles para poder cumplir con el pedido oficial tener un kilo de arroz a menos de 3 pesos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368099-se-multiplican-los-ejemplos-de-la-economia-insolita-de-moreno", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Las empresas se deben adaptar a las cambiantes reglas de juego que impone el secretario de Comercio", "titulo": "Se multiplican los ejemplos de la econom\u00eda ins\u00f3lita de Moreno", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Emiliano Galli  LA NACION", "Los despachantes y los importadores de electrodom\u00e9sticos y productos de l\u00ednea blanca (heladeras y lavarropas) y l\u00ednea marr\u00f3n (hornos y anafes) advierten que se encuentra muy complicada la entrada de estos bienes al mercado local.", "Los afectados se\u00f1alan que los despachos de importaci\u00f3n no se liberan incluso luego de haber sido verificados por la Aduana, tr\u00e1mite que deber\u00eda ser autom\u00e1tico, pero que lleva, en algunos casos, una demora de 25 d\u00edas h\u00e1biles.", "En muchos casos, dicen, se trata de productos no alcanzados por las licencias previas no autom\u00e1ticas de importaci\u00f3n (LAPI), o bien con licencias adquiridas o que se encontraban embarcadas o en dep\u00f3sitos fiscales cuando se sancion\u00f3 la resoluci\u00f3n 45/2011 del Ministerio de Industria, que ampli\u00f3 a 600 las posiciones arancelarias afectadas por las licencias.", "Y manifiestan, adem\u00e1s, que los expedientes se encuentran en un circuito burocr\u00e1tico dentro de la Aduana, bajo la \u00f3rbita de la Subdirecci\u00f3n de Control, que hace circular las carpetas por la divisi\u00f3n de Control de Riesgo, para luego derivarlas a las \u00e1reas de Narcotr\u00e1fico, Selectividad y Valoraci\u00f3n, con la \u00fanica explicaci\u00f3n de que los an\u00e1lisis fueron \"insuficientes\".", "\"Se trata de \u00f3rdenes verbales, nada por escrito. Verifican la mercader\u00eda, pero en lugar de liberarla, mandan el despacho a Control de Riesgo y se queda ah\u00ed\", indic\u00f3 a LA NACION un despachante que pidi\u00f3 reserva de su identidad.", "Desde la C\u00e1mara de Importadores confirmaron que los despachos \"frenados\" suman 300, y abarcan desde electrodom\u00e9sticos hasta alimentos perecederos. \"Por lo que pudimos averiguar, no hay motivos t\u00e9cnicos o aduaneros, sino que obedecen a instrucciones pol\u00edticas de la Secretar\u00eda de Comercio Interior\", destacaron.", "En tanto, una fuente aduanera descart\u00f3 que exista este problema. \"La liberaci\u00f3n es autom\u00e1tica luego de la verificaci\u00f3n porque, de lo contrario, podr\u00eda ser un perjuicio para la Aduana. Si fuera as\u00ed, los importadores nos estar\u00edan impugnando y pidiendo recursos de amparo para liberar la mercader\u00eda, y eso no est\u00e1 pasando\", subray\u00f3. \"Nadie dice nada porque te amenazan para que no denuncies\", enfatizaron los despachantes consultados.", "En efecto, en los dep\u00f3sitos fiscales hay mercader\u00eda almacenada, cuyos despachos no fueron presentados por temor a que la mercader\u00eda sea frenada a \u00faltimo momento. \"Son casi 800 los despachos que no se tramitaron por esta raz\u00f3n\", corroboraron desde la C\u00e1mara de Importadores.", "Fuentes de la C\u00e1mara de Dep\u00f3sitos Fiscales Privados (Cadefip, donde permanecen los contenedores cargados con productos importados una vez desembarcados y antes de ingresar en el mercado) reconocieron que, en las \u00faltimas semanas, se verificaron m\u00e1s demoras y que, en los \u00faltimos dos meses, se dio \"un fuerte incremento en la llegada de contenedores\".", "En tanto, mientras se esperan las cifras oficiales de la balanza comercial del primer trimestre, el dato sensible disponible es, precisamente, la evoluci\u00f3n de la llegada de contenedores de importaci\u00f3n al puerto.", "\"La importaci\u00f3n en enero y febrero fue de 80.000 TEU [unidad de medida equivalente a un contenedor de 20 pies], mientras que la exportaci\u00f3n fue de 55.000. El crecimiento, respecto de enero y febrero de 2010, fue de 30%. En ese per\u00edodo, se sacaron de Buenos Aires un 80% m\u00e1s de contenedores vac\u00edos que en 2010\", explic\u00f3 el directivo de una de las navieras m\u00e1s activas en el puerto.", "En tanto, dos voceros de cadenas de venta de electrodom\u00e9sticos indicaron que la demora \"es real pero no grave\", porque \"la mercader\u00eda se est\u00e1 liberando\". \"No obstante, nos manejamos con un stock de 60 a 90 d\u00edas, por lo que no tenemos problemas de abastecimiento hoy, aunque algunos proveedores ya nos manifestaron que est\u00e1n enfrentando algunas complicaciones en la Aduana.\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368100-advierten-mas-demoras-en-la-aduana", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Importadores de heladeras, lavarropas y hornos alertan sobre el freno impuesto al ingreso de sus productos", "titulo": "Advierten m\u00e1s demoras en la Aduana", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Fernando Bertello  LA NACION", "Con precios de los granos que se mantienen en valores altos y una cosecha de soja que, pese a la sequ\u00eda, viene por el momento con rindes mejores que los esperados, la carrera por los alquileres de campos para sembrar en la pr\u00f3xima campa\u00f1a 2011/2012 ya se larg\u00f3, y se est\u00e1n negociando contratos (con la modalidad de quintales fijos de soja por hect\u00e1rea) con una suba de hasta el 10% en las mejores tierras de la pampa h\u00fameda.", "El dato surge de consultas que LA NACION realiz\u00f3 entre operadores del mercado inmobiliario rural y asesores de productores en las principales zonas agr\u00edcolas de la Argentina, como el norte bonaerense, el sur de Santa Fe y el sudeste cordob\u00e9s.", "Para varios especialistas, el a\u00f1o de elecciones presidenciales, que para los productores significar\u00e1 sembrar con un gobierno y sin saber qui\u00e9n estar\u00e1 en el poder al momento de la cosecha, genera, no obstante, una incertidumbre que le pone un freno a cualquier aumento mayor. En el pa\u00eds, el 60% de la agricultura se realiza sobre campos arrendados.", "\"Ya se est\u00e1n viendo casos de incrementos de un 5 a un 10% en los precios, por la gran demanda de los lotes por arrendar, los altos valores de los precios de los cereales y los muy buenos rindes de soja de primera [que corresponden a fechas de siembra del mes de octubre] que se han registrado\", coment\u00f3 An\u00edbal Tripputi, asesor de la firma Red Surcos.", "Tripputi hizo este comentario para Rosario y zona de influencia. Seg\u00fan el t\u00e9cnico, para los buenos lotes donde en la campa\u00f1a 2010/2011 se pagaban alquileres de 18 a 19 quintales de soja por hect\u00e1rea, para 2011/2012 ya se lleg\u00f3 a pedir 20 a 21 quintales.", "Guillermo Otamendi, de la empresa Agros Soluciones, observa que hay casos con precios m\u00e1s altos. Inclusive, con un 10 a 20% m\u00e1s versus el ciclo pasado. \"Los valores est\u00e1n para arriba, dependiendo del rinde de la zona donde se encuentra el campo\", precis\u00f3 Gonzalo Rossetti, integrante de la misma empresa que Otamendi.", "Lo que cuentan los especialistas tiene que ver con contratos que se est\u00e1n negociando en la actualidad. Como faltan unos meses m\u00e1s para que se terminen de cerrar todos los alquileres, s\u00f3lo en ese momento se tendr\u00e1 una foto definitiva. Pero la tendencia es alcista.", "\"Si bien la campa\u00f1a no termin\u00f3, se puede decir que los precios con respecto a la campa\u00f1a pasada seguramente tengan un ajuste en m\u00e1s del 5 al 8 por ciento\", afirm\u00f3 Eduardo Fitz Gerald, director de la Compa\u00f1\u00eda Argentina de Tierras (Cat). Fitz Gerald cree que, al final, los aumentos no ser\u00e1n superiores a ese porcentaje porque en algunas zonas la cosecha no fue buena y porque, explic\u00f3, \"estamos en un a\u00f1o electoral, con una gran nebulosa en el futuro\".", "Precisamente, Mariano Maurette, de la secci\u00f3n campos de Alzaga Unzu\u00e9 &amp; C\u00eda., destac\u00f3 tambi\u00e9n el aspecto pol\u00edtico que se\u00f1al\u00f3 Fitz Gerald, vinculado con las elecciones presidenciales. \"No deja de haber cierta cautela con respecto a que es una campa\u00f1a distinta, ya que se sembrar\u00e1 con un gobierno y no se sabe con cu\u00e1l gobierno se cosechar\u00e1\", coment\u00f3.", "De todos modos, Maurette proyect\u00f3: \"Podr\u00eda haber una suba cercana al 10 por ciento con respecto a la campa\u00f1a anterior, en general\". Se refer\u00eda a la zona n\u00facleo sojera, que abarca gran parte del norte y centro de Buenos Aires, sur de C\u00f3rdoba y la provincia de Santa Fe.", "Marcos Lanusse, consultor, observa valores parecidos a los de la \u00faltima campa\u00f1a. \"S\u00f3lo est\u00e1n pagando m\u00e1s aquellos que intentan desplazar al inquilino anterior, ofreci\u00e9ndole entre un 10 y un 15% m\u00e1s al propietario\", dijo. En paralelo, afirm\u00f3 que las subas se perciben en los campos donde \"todos los a\u00f1os sus propietarios salen a rematarlos al mejor postor\".", "Seg\u00fan Lanusse, en la mejor zona agr\u00edcola de la pampa h\u00fameda el alquiler de una hect\u00e1rea en secano (que no tiene riego artificial) cuesta entre 18 y 25 quintales de soja por hect\u00e1rea, dependiendo de la calidad del suelo y la ubicaci\u00f3n que tenga el campo.", "A todo esto, David Erbojo, t\u00e9cnico para Santa Fe y Entre R\u00edos, cree que la tendencia es m\u00e1s bien a que los alquileres de los campos se mantengan o suban \"levemente\".", "Ahora bien, para Gast\u00f3n Rizzo, t\u00e9cnico en la zona de Venado Tuerto, donde hubo buenos rindes de soja hay un adelantamiento de la negociaci\u00f3n de los contratos. \"Como es de entender, siempre se alquilan primero los mejores campos, y se pagaron entre 20 y 21 quintales de soja por hect\u00e1rea los que estaban alquilados en 18 a 20 quintales\", ejemplific\u00f3.", "Una tendencia que tambi\u00e9n se observa es que hay m\u00e1s productores buscando asegurarse contratos a un mayor plazo que una sola campa\u00f1a para poder planificar mejor su producci\u00f3n. \"Desde el a\u00f1o pasado, venimos viendo que los inquilinos est\u00e1n haciendo mucha presi\u00f3n para lograr contratos de tres a\u00f1os de plazo. El motivo principal es lograr una base estable de hect\u00e1reas sembrables a un valor predeterminado, de manera de poder anticipar costos y manejar mejor la disponibilidad de recursos en la compra de los insumos\", destac\u00f3 Lanusse.", "Con un contrato a largo plazo tambi\u00e9n se puede beneficiar el due\u00f1o del campo, ya que el inquilino tiene m\u00e1s margen para apuntar a rotaciones de cultivos m\u00e1s sustentables para el suelo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368098-los-alquileres-agricolas-ya-registran-subas-de-hasta-10", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Ocurre por las buenas perspectivas de los granos; el a\u00f1o electoral, un freno para m\u00e1s alzas", "titulo": "Los alquileres agr\u00edcolas ya registran subas de hasta 10%", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La nueva conducci\u00f3n de la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA), encabezada por Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren, asumir\u00e1 ma\u00f1ana el mando de la entidad fabril por dos a\u00f1os, en un marco de conflicto entre el Gobierno y sectores del empresariado local.", "La ceremonia de asunci\u00f3n de las nuevas autoridades se realizar\u00e1 a las 17.30 en la sede de la central industrial, ubicada en Avenida de Mayo 1147. La UIA indic\u00f3 que durante el acto habr\u00e1 un discurso del presidente saliente, Miguel Acevedo (director de Aceitera General Deheza), quien se hizo cargo interinamente de la conducci\u00f3n tras la renuncia de H\u00e9ctor M\u00e9ndez, y posteriormente hablar\u00e1 Mendiguren.", "En la nueva conducci\u00f3n, Mendiguren estar\u00e1 acompa\u00f1ado por el director de Ledesma, Federico Nicholson, en la vicepresidencia primera y Luis Betnaza, director de Techint, como vicepresidente segundo.", "Mendiguren, conocido por su apodo de \"Vasco\", llegar\u00e1 por segunda vez a la m\u00e1xima conducci\u00f3n de la UIA. La anterior oportunidad fue en 2001, durante la gesti\u00f3n de Fernando de la R\u00faa en la presidencia de la Naci\u00f3n.", "Tras el derrumbe de la convertibilidad, Mendiguren fue ministro de Producci\u00f3n en la administraci\u00f3n de Eduardo Duhalde.", "Mendiguren asumir\u00e1 el cargo en un a\u00f1o de elecciones presidenciales, lo cual potencia la inquietud de los empresarios vinculada con temas como la inflaci\u00f3n y el alza de los costos (entre ellos, los salarios), y en medio de un clima conflictivo entre el Gobierno y Techint, una de las empresas con mayor peso dentro de la UIA, tras el decreto de necesidad y urgencia (DNU) 441, que estableci\u00f3 la ampliaci\u00f3n de la representaci\u00f3n del Estado en compa\u00f1\u00edas privadas donde tiene acciones.", "El nuevo presidente de la UIA ya mostr\u00f3 desacuerdos con la iniciativa de Cristina Kirchner de incorporar militantes de La C\u00e1mpora en los directorios de empresas privadas.", "Tambi\u00e9n mantiene reservas respecto de varios cursos de acci\u00f3n seguidos por el kirchnerismo en materia econ\u00f3mica, como por ejemplo la reforma de la ley de riesgos del trabajo y el proyecto para establecer la distribuci\u00f3n de un 10% de las ganancias de las empresas entre sus empleados, que impulsa la CGT en el Congreso.", "Sin embargo, el tono moderado de su cr\u00edtica lo convirti\u00f3 en el candidato ideal del grupo Industriales, en el que milita, para que sea respaldado por la mayoritaria lista Celeste y Blanca, en el marco del acuerdo de alternancia de ambos sectores para la conducci\u00f3n.", "Mendiguren es un ferviente defensor de un pacto social entre empresarios y sindicatos, como una forma de darle estabilidad al proceso econ\u00f3mico. De hecho, mantiene siempre abierto un canal de di\u00e1logo con el secretario general de la Confederaci\u00f3n General del Trabajo (CGT), Hugo Moyano."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368049-se-renueva-manana-la-conduccion-de-la-uia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Asume Mendiguren, con la pelea Techint-Gobierno como fondo", "titulo": "Se renueva ma\u00f1ana la conducci\u00f3n de la UIA", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El sector del transporte ferroviario aument\u00f3 la facturaci\u00f3n pero mantuvo bajo el pago del impuesto a las ganancias en 2009, de acuerdo con un relevamiento de la Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos (AFIP). \"Analizando el comportamiento de las ventas y del impuesto a las ganancias de 2009 respecto del a\u00f1o anterior, se verific\u00f3 que si bien la facturaci\u00f3n aument\u00f3 no lo hizo el impuesto tributado por el sector\", se\u00f1al\u00f3 el director del organismo, Ricardo Echegaray. De los estados contables se observa que desde 2005 la rentabilidad operativa del servicio de transporte ferroviario de carga y de pasajeros fue negativa."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368050-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Elisabetta Piqu\u00e9 Corresponsal en Italia", "ROMA.- En una Europa cada vez m\u00e1s parecida a una fortaleza cerrada sobre s\u00ed misma, y mientras Italia y Francia se pelean para ver qui\u00e9n se queda con los cientos de miles de norafricanos desesperados que llegan de pa\u00edses devastados por guerras y miseria, el Papa hizo ayer un fuerte llamado a la comunidad internacional en favor de los inmigrantes.", "\"Que llegue la solidaridad de todos a los numerosos pr\u00f3fugos y refugiados que provienen de diversos pa\u00edses africanos y se han visto obligados a dejar sus afectos m\u00e1s entra\u00f1ables; que los hombres de buena voluntad se vean iluminados y abran el coraz\u00f3n a la acogida, para que, de manera solidaria y concertada se puedan aliviar las necesidades urgentes de tantos hermanos\", exhort\u00f3 el Pont\u00edfice en su tradicional mensaje pascual Urbi et Orbi (?A la ciudad y al mundo'), ante m\u00e1s de 150.000 personas que se acercaron al Vaticano para la misa solemne de la resurrecci\u00f3n del Se\u00f1or.", "Las palabras del Papa -que habl\u00f3, como es tradici\u00f3n, desde el balc\u00f3n central de la bas\u00edlica de San Pedro-, tuvieron gran repercusi\u00f3n.", "Despu\u00e9s de la oleada de inmigrantes llegados a las costas del sur de Italia desde los pa\u00edses del norte de Africa en plena rebeli\u00f3n, y del incidente diplom\u00e1tico entre Francia e Italia debido a un permiso temporario que otorg\u00f3 el gobierno de Silvio Berlusconi a unos 20.000 tunecinos, considerado inv\u00e1lido por Par\u00eds, el tema inmigratorio est\u00e1 al rojo vivo. La Uni\u00f3n Europea se est\u00e1 replanteando su pol\u00edtica al respecto y en los \u00faltimos d\u00edas incluso circularon versiones de que Francia estaba analizando la posibilidad de suspender el Tratado de Schengen, que permite que una persona se mueva libremente por los pa\u00edses miembros (ver aparte).", "En su mensaje a la ciudad y al mundo, el Papa, de 84 a\u00f1os, pidi\u00f3 libertad, justicia y paz para todas las comunidades que est\u00e1n sufriendo, y abog\u00f3 especialmente por Medio Oriente, Libia, Costa de Marfil y Jap\u00f3n.", "Como ya hab\u00eda hecho hace unas semanas, insisti\u00f3 en pedir que la \"diplomacia y el di\u00e1logo ocupen el lugar de las armas\" en Libia.", "Por otra parte, una vez m\u00e1s, reclam\u00f3: \"Que la luz de la paz y de la dignidad humana venzan a las tinieblas de la divisi\u00f3n, del odio y la violencia [en Medio Oriente]\".", "\"Que en los pa\u00edses de Africa septentrional y de Medio Oriente, todos los ciudadanos, y particularmente los j\u00f3venes, se esfuercen en promover el bien com\u00fan y construir una sociedad en la que la pobreza sea derrotada y toda decisi\u00f3n pol\u00edtica se inspire en el respeto a la persona humana\", exhort\u00f3.", "Luego de urgir a un camino de reconciliaci\u00f3n en Costa de Marfil, or\u00f3 para que Jap\u00f3n, del que dijo que afronta las dram\u00e1ticas consecuencias del reciente terremoto, encuentre alivio y esperanza, al igual que otros pa\u00edses azotados en los \u00faltimos meses por calamidades naturales.", "Volviendo al tema de la inmigraci\u00f3n, el Papa -que dese\u00f3 feliz Pascua en 65 idiomas-, pas\u00f3 del dicho al hecho: por la tarde, en efecto, envi\u00f3 su solidaridad a un grupo de 150 gitanos que hab\u00edan sido desalojados por la comuna de Roma y que hab\u00eda ocupado el viernes pasado la bas\u00edlica de San Pablo Extramuros.", "Despu\u00e9s de dos d\u00edas de fuertes pol\u00e9micas debido a la separaci\u00f3n de algunas familias y a que se le hab\u00eda ofrecido 1000 euros a cada n\u00f3mada que decidiera irse de Italia, los gitanos dejaron la bas\u00edlica y fueron finalmente llevados a centros de C\u00e1ritas.", "Para demostrarles su \"personal cercan\u00eda, Benedicto XVI envi\u00f3 a monse\u00f1or Fernando Filoni, sustituto de la Secretar\u00eda de Estado, es decir, su tercero."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368056-llamo-el-papa-a-recibir-a-los-inmigrantes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Pidi\u00f3 \"la solidaridad de todos\" para los refugiados que huyen de los convulsionados pa\u00edses del norte de Africa, como Libia", "titulo": "Llam\u00f3 el Papa a recibir a los inmigrantes", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MAR DEL PLATA.- A partir de hoy, entr\u00f3 en vigencia la ordenanza que dispone la prohibici\u00f3n total de fumar dentro de espacios cerrados con acceso al p\u00fablico. As\u00ed lo inform\u00f3 el intendente interino, Marcelo Artime, en una conferencia en la que se explicaron los alcances de la medida que apunta a tener una ciudad libre de humo.", "La ordenanza hab\u00eda sido aprobada en diciembre pasado por el Consejo Deliberante.  La iniciativa, presentada por el concejal Ricardo Palacios, deja sin efecto los cambios realizados por los comerciantes que hab\u00edan subdividido sus locales en sectores exclusivos para fumadores y no fumadores, conforme a la normativa anterior.", "\"Una Mar del Plata libre de humo es parte de la estrategia de construir una ciudad para todos dado que ayudar\u00e1 a prevenir enfermedades cardiovasculares que es una las principales causas de muerte prevenibles en nuestras comunidades\", explic\u00f3 Artime, seg\u00fan consign\u00f3 el diario La Capital.", "Adem\u00e1s, el funcionario se refiri\u00f3 a las objeciones que realizaron algunos comerciantes a la propuesta. \"Hubo dudas de si esa ordenanza se iba a poder aplicar y esa norma se aplic\u00f3 de manera natural [en referencia a la normativa que obligaba a subdividir los locales]. Los propietarios lo fueron aplicando porque estaban convencidos y por demanda de los propios clientes. Eso demuestra que cuando hay una norma que va en el mismo sentido que lo que quiere la sociedad es mucho m\u00e1s f\u00e1cil su aplicaci\u00f3n\", explic\u00f3.", "Y agreg\u00f3: \"No tengo dudas que m\u00e1s all\u00e1 de los controles esta norma va a ser efectiva, porque es una demanda de los vecinos de Mar del Plata. Va en consonancia con los deseos de quienes son padres, con los turistas que eligen la ciudad y es una norma con la cual los marplatenses nos vamos a sentir orgullosos\".", "Seg\u00fan Artime, \"consumir tabaco junto a personas que no lo hacen es como cruzar en rojo o estacionar en doble fila\".", "Durante el acto, Marita Pizarro, de la Alianza Libre de Humo de Tabaco de Argentina (Aliar), y el autor del proyecto, Ricardo Palacios, expusieron los beneficios de la nueva norma.", "En la Capital.  En diciembre pasado, la Legislatura porte\u00f1a aprob\u00f3 la ley que proh\u00edbe fumar en espacios cerrados con acceso al p\u00fablico del \u00e1mbito privado y p\u00fablico. Por otra parte, la normativa impide la publicidad de tabaco en el sector p\u00fablico.", "Los legisladores modificaron el art\u00edculo 21 de la Ley 1799 de Control de Tabaco, sancionada en 2005, que permit\u00eda habilitar zonas para fumadores dentro de los espacios cerrados con acceso p\u00fablico.", "Buenos Aires y Mar del Plata se sumaron a otras ciudades latinoamericanas como San Pablo, R\u00edo de Janeiro o Ciudad de M\u00e9xico que aplican la tolerancia cero hacia el cigarrillo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368297-mar-del-plata-una-ciudad-libre-de-humo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Entr\u00f3 en vigencia la ordenanza que dispone la prohibici\u00f3n total de fumar dentro de espacios cerrados con acceso al p\u00fablico", "titulo": "Mar del Plata, una ciudad libre de humo", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un sector que es competitivo debe ser alentado a\u00fan m\u00e1s para que sus empresas se transformen en empresas de clase mundial. As\u00ed, en Finlandia a Nokia no le ponen un 35% de retenci\u00f3n para extraerle su valor agregado sino que la alientan para que siga invirtiendo e innovando continuamente para que pueda seguir manteniendo su liderazgo mundial, liderazgo que no es nada f\u00e1cil de sostener y que exige una continua innovaci\u00f3n y perfeccionamiento. El campo es nuestra Nokia.", "El agro, hoy, es m\u00e1s avanzado tecnol\u00f3gicamente y m\u00e1s complejo que muchas industrias. Cualquiera puede comprobarlo visitando alguna de las exposiciones rurales en las que se exhiben muchas m\u00e1quinas agr\u00edcolas, tecnol\u00f3gicamente muy complejas, que son las que se usan hoy en nuestro campo, lo que es un orgullo nacional.", "En muchos sectores subieron los precios en d\u00f3lares.  Sin embargo, a los pol\u00edticos les parece bien ponerle retenciones al agro y no a otros sectores. Creen que el agricultor hace muy poco y que gran parte de su resultado son ganancias extraordinarias, consecuencia del aumento de precios internacionales en los cuales ellos no tienen nada que ver. Por lo tanto, ese valor agregado debe ser apropiado por el Estado para ser gastado en m\u00e1s burocracia o subsidios en lugar de que quien lo gener\u00f3 lo reinvierta de la manera mas eficiente posible y por lo tanto haga crecer la riqueza del pa\u00eds y ocupe m\u00e1s gente en forma permanente.", "Justo le hacemos esto al agro que es el sector m\u00e1s nacional dentro de la producci\u00f3n. Es un sector que no puede trasladar sus activos al exterior dado que la tierra esta aqu\u00ed y por lo tanto es un empresario que invierte y reinvierte en el pa\u00eds.", "La soja desde diciembre de 2002 hasta ahora, a\u00fan calculando el precio a u$s 508 la tonelada, creci\u00f3 en 126%, pero si tomamos el neto de retenciones aument\u00f3 en 92%. Pero el precio de un fut\u00f3n, un pul\u00f3ver b\u00e1sico, una entrada de cine, una camisa de manga larga, un cuaderno rayado o un l\u00e1piz negro aumentaron en d\u00f3lares  mucho m\u00e1s que la soja. En todos los rubros hubo muchos aumentos de precio en d\u00f3lares. \u00bfPor qu\u00e9 nos acordamos s\u00f3lo de la soja?", "\u00bfNo subi\u00f3 el oro de 270 dls/onza a 1500 dls/onza y tambi\u00e9n el acero, el hierro, el aluminio y el n\u00edkel en mucha mayor proporci\u00f3n que la soja. Los salarios en la econom\u00eda formal no crecieron de 250 dls/mes en 2002 a 1100 dls/mes en noviembre de 2010? S\u00ed, y sin embargo no se le ha puesto ning\u00fan impuesto extraordinario a ninguno de ellos. En Uruguay o Brasil no hay derechos de exportaci\u00f3n y tampoco hay inflaci\u00f3n y la pobreza es baja. Los argumentos  que tratan de justificar el impuesto a las exportaciones como que es antiinflacionario y disminuye la pobreza no se sostienen en la realidad comparada.", "Para los pol\u00edticos de las diferentes tendencias  , comenzando por las actuales autoridades, los \u00fanicos que merecen estos impuestos son los productores agropecuarios o similares. Por ejemplo, el referente econ\u00f3mico de la Coalici\u00f3n C\u00edvica dijo que ese agrupamiento podr\u00eda sostener  una eliminaci\u00f3n de las retenciones al agro, pero primero deber\u00eda pon\u00e9rsele un impuesto a la renta extraordinaria del sector. \u00bfNo tienen otros sectores rentas extraordinarias? \u00bfNo paga el agro el 35 % de la ganancia que logra cada a\u00f1o como cualquier otro sector? \u00bfSer socio de alguien sin poner un solo centavo y llevarse el 35% del resultado no es suficiente aporte para la redistribuci\u00f3n seg\u00fan el estatismo? En otras palabras,  \u00bfpor qu\u00e9 s\u00f3lo al agro se le aplica este trato diferente, por qu\u00e9 se lo discrimina, negativamente, de esta forma?", "Habr\u00eda que ver lo que es renta extraordinaria. Por ejemplo, cuando a un banco le aumenta el precio de los bonos que tiene en cartera en 150 % en d\u00f3lares en pocos meses, \u00bfes eso renta extraordinaria? \u00bfo s\u00f3lo una recuperaci\u00f3n de valores que estuvieron deprimidos por varios a\u00f1os y precios que hab\u00edan sido afectados por el default anterior de dichos bonos? Cuando al agro le aumenta el precio de un producto un 60% pero hubo sequ\u00eda, \u00bfes eso renta extraordinaria? Es f\u00e1cil juzgar el resultado de alg\u00fan sector por las apariencias sin tener en cuenta los per\u00edodos malos que compensan a los buenos. Mas a\u00fan en el agro que est\u00e1 sujeto a condiciones clim\u00e1ticas que no maneja. Es una tradici\u00f3n que en el agro de 5 a\u00f1os hay 3 buenos y 2 malos \u00bfen qu\u00e9 a\u00f1os le vamos a cobrar la renta extraordinaria?", "Todos los que creen que el agro es una actividad simple est\u00e1n muy desactualizados.  Hay que invertir mucho por hect\u00e1rea, conocer la composici\u00f3n qu\u00edmica del suelo para ver qu\u00e9 tipo de fertilizante agregar, en qu\u00e9 \u00e1rea diferencial lo tengo que hacer, controlando generalmente estos datos por informaci\u00f3n satelital. De qu\u00e9 manera trabajar la tierra, c\u00f3mo rotar los cultivos, con qu\u00e9 tecnolog\u00edas de punta, qu\u00e9 semillas voy a usar, c\u00f3mo tratar las malezas, c\u00f3mo frenar las pestes que dificultan las cosechas, con qu\u00e9 grado de humedad cosechar, qu\u00e9 tipo de peso especifico del grano voy a lograr, c\u00f3mo guardar la producci\u00f3n hasta el momento m\u00e1s adecuado para vender, c\u00f3mo cubrirme de las oscilaciones bruscas de los precios, c\u00f3mo operar en el mercado de futuros de los granos y muchas otras cuestiones complejas que hacen a la actividad habitual del productor de hoy.", "El agro es muy competitivo y adem\u00e1s logra resultados. El agricultor argentino obtiene m\u00e1s producci\u00f3n en la misma superficie de tierra, incrementando as\u00ed la frontera agr\u00edcola hacia arriba (por mayor rendimiento por hect\u00e1rea) en lugar de la horizontal (m\u00e1s hect\u00e1reas) ya que esto \u00faltimo no es posible pues la cantidad de tierras arables o aptas para la agricultura es pr\u00e1cticamente fija.", "Hemos pasado de unos 30.000.000 de toneladas de producci\u00f3n agr\u00edcola hacia 1990 a casi 100.000.000 en la actualidad y, si no fuera por las distintas trabas y obst\u00e1culos que les pone la burocracia, ya habr\u00edamos llegado hoy a los 150.000.000 de toneladas o a\u00fan m\u00e1s seg\u00fan algunos expertos.", "Se pueden recorrer en el gr\u00e1fico las cifras de nuestra producci\u00f3n agr\u00edcola desde 1890, a\u00f1o en que no lleg\u00e1bamos a 1 mill\u00f3n de toneladas, hasta el 2010 cuando se lleg\u00f3 casi a los 100 millones de toneladas y ver los efectos de la intervenci\u00f3n burocr\u00e1tica en varios per\u00edodos y as\u00ed se pone en evidencia como retardaron el progreso de la producci\u00f3n, trabas que finalmente se tuvieron que eliminar por falta de resultados, lo que permiti\u00f3 la recuperaci\u00f3n de dicha producci\u00f3n r\u00e1pidamente. \u00a1No hagamos mas dif\u00edcil nuestra competividad en el mundo actual! Ya la globalizaci\u00f3n nos exige duramente, no pongamos m\u00e1s trabas que frenen la producci\u00f3n sin ning\u00fan beneficio para nadie."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368093-el-agro-de-hoy-competitivo-e-indestructible", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "El agro de hoy: competitivo e indestructible", "fecha": "\r\n                \r\n              Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La intervenci\u00f3n de la empresa Ferrobaires resolvi\u00f3 la remoci\u00f3n de cinco funcionarios de las principales \u00e1reas de conducci\u00f3n.", "En un comunicado distribuido esta tarde, se inform\u00f3 que el interventor Maltana disposo cambios que involucran a gerencias administrativas y operativas: \" Eduardo Gnarini, Gerente General de la Empresa fue reemplazado por los doctores Alejandro Garcia y Jos\u00e9 Pucciarelli. El Gerente de Operaciones, Daniel Pearse, reemplazado por ingenieros Emo Martini y Edgardo Ferrari.  El Tesorero General,  H\u00e9ctor Camera, reemplazado por el contador Oscar Angel Bertoglio. El titular de la  Unidad de Administraci\u00f3n y Gesti\u00f3n, Jorge Di Buono, fue reemplazado por el Dr. Francisco Bay\u00e1. Y el responsable del \u00e1rea de Abastecimiento, Eduardo Cervidio , reemplazado por  Juan Jose Nesci\"", "En el documento se se\u00f1al\u00f3, adem\u00e1s, que el interventor Antonio Maltana, inform\u00f3 analiza la situaci\u00f3n de \"m\u00e1s de 1200 agentes que revisten bajo la modalidad de contratados con el objetivo de lograr la definitiva normalizaci\u00f3n de quienes realmente prestan servicio."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368257-remueven-a-cinco-funcionarios-de-ferrobaires", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Los cambios alcanzan a las \u00e1reas de operaciones, abastecimiento y administraci\u00f3n; analizan la situaci\u00f3n de 1200 contratados", "titulo": "Remueven a cinco funcionarios de Ferrobaires", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los pobladores originarios Qom que acampan en el centro porte\u00f1o desde hace cinco meses interrumpieron esta tarde, en forma parcial, el tr\u00e1nsito de la avenida 9 de Julio en sentido hacia el sur.", "En tanto, la protesta, que continuar\u00e1 durante los pr\u00f3ximos d\u00edas,  tiene como objetivo reclamar la restituci\u00f3n de sus tierras en Formosa, de las que fueron desalojados tras una represi\u00f3n policial en la que hubo dos personas muertas.", "Los pobladores Qom insistieron en su pedido de ser recibidos por la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez, tal como solicitaron en dos oportunidades, para hallar una soluci\u00f3n a su pedido.", "Adem\u00e1s, un grupo de los habitantes ancestrales inici\u00f3 hoy una huelga de hambre en el campamento instalado en el cruce de 9 de Julio y Avenida de Mayo, donde concretaron el corte de tr\u00e1nsito."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368287-corte-en-la-9-de-julio-por-una-protesta-de-pobladores-originarios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Un grupo de la comunidad Qom interrumpieron en forma parcial el tr\u00e1nsito en esa zona; iniciaron una huelga de hambre para reclamar la restituci\u00f3n de sus tierras", "titulo": "Corte en la 9 de Julio por una protesta de pobladores originarios", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El conductor de un cami\u00f3n muri\u00f3 hoy en la autopista Panamericana a ra\u00edz del despiste y vuelco del veh\u00edculo que conduc\u00eda a la altura del puente Bancalari, en la localidad bonaerense de Don Torcuato.", "Fuentes de la Central Informativa Vial, dependiente del ministerio de Seguridad bonaerense, informaron a la agencia DyN que el hecho ocurri\u00f3 a las 14.45 en el kil\u00f3metro 24 de Panamericana, mano a Capital Federal.", "El cami\u00f3n, informaron las fuentes, se despist\u00f3 y volc\u00f3 \"por causas que se desconocen\".", "\"A ra\u00edz del hecho el conductor del cami\u00f3n perdi\u00f3 la vida\", expresaron, mientras el accidente produjo demoras en el tr\u00e1nsito."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368239-volco-un-camion-en-la-panamericana-un-muerto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El conductor  falleci\u00f3 tras despistar su veh\u00edculo; el hecho sucedi\u00f3 en el kil\u00f3metro 24, en direcci\u00f3n a la Capital", "titulo": "Volc\u00f3 un cami\u00f3n en la Panamericana: un muerto", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["* Nicol\u00e1s Litvinoff es economista de la UBA, m\u00e1gister en finanzas con orientaci\u00f3n en Mercado de Capitales la Universidad del CEMA y autor del libro  Es tu Dinero!"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1367396-8-tips-para-mejorar-tu-relacion-con-el-dinero", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Manejar las finanzas personales y controlar los gastos no es sencillo;te propone algunas claves para manejar el consumo en funci\u00f3n de las necesidades", "titulo": "8 tips para mejorar tu relaci\u00f3n con el dinero", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las buenas condiciones que se mantuvieron durante el fin de semana largo, se extender\u00e1n al menos hasta el jueves en la Capital y el Gran Buenos Aires, seg\u00fan anticip\u00f3 el Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional (SMN).", "Para hoy pronostican cielo algo nublado, vientos leves de direcciones variables, una temperatura m\u00ednima estimada en 10 grados y una m\u00e1xima en 23.", "Para ma\u00f1ana se prev\u00e9 cielo despejado o algo nublado, vientos leves del sector este rotando al norte, y marcas que estar\u00e1n cercanas a los 10 y 24 grados.", "El mi\u00e9rcoles estar\u00e1 algo nublado con vientos leves del sector norte y temperaturas que oscilar\u00e1n entre los 13 y los 25 grados.", "En tanto, el jueves se presentar\u00e1n condiciones similares a las del d\u00eda anterior."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368182-preven-una-semana-agradable-en-la-ciudad", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Los d\u00edas estar\u00e1n mayormente despejados, con m\u00e1ximas cercanas a los 24 grados;", "titulo": "Prev\u00e9n una semana agradable en la ciudad", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["1  , Alejandr\u00eda.  2,  Decreto de la Alhambra o Edicto de Granada.  3,  George Simenon.  4  , Egeo.  5,  Karachi  .  6  , Maximilien de Robespierre.  7,  Orden del Temple o de los caballeros templarios.  8,  plasma.  9,  T\u00edber.  10  , Napole\u00f3n Bonaparte."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368137-las-diez-preguntas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Respuestas del juego de ayer", "titulo": "Las diez preguntas", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Micaela Urdinez Fundaci\u00f3n LA NACION", "El milagro de un abrazo interminable, de una sonrisa genuina, de un afecto compartido. Todas estas emociones se funden en el Hogar Ni\u00f1os del Milagro, en el que 20 chicos en situaci\u00f3n de desamparo encuentran lo que todo ni\u00f1o necesita: amor incondicional.", "Ubicado en el partido de Pilar, este establecimiento que depende de C\u00e1ritas naci\u00f3 en 1984, cuando un grupo de vecinos vio la necesidad de generar un espacio en el que todos los chicos que por alg\u00fan motivo no pudieran estar con su familia de origen encontraran otra que los acogiera por un tiempo.", "\"El hogar recibe a chicos de hasta 12 a\u00f1os derivados de los juzgados de San Isidro y San Mart\u00edn por temas de pobreza, por problemas de violencia, situaciones de abuso o porque los padres est\u00e1n presos o con problemas de drogas\", explica el sacerdote Fernando Crevat\u00edn, responsable del lugar.", "Desde 2009, las hermanas Bautistinas, Edith y Ver\u00f3nica, llegaron al hogar para convertirse en su motor de vida. Con amor, dedicaci\u00f3n y mucha voluntad, se ocupan de cada uno de los detalles que implica llevar adelante una casa con tantos chicos. Desde levantarlos a las 6 de la ma\u00f1ana, ayudarlos a vestirse, hacerles el desayuno, llevarlos a la escuela, ocuparse de que vayan al m\u00e9dico, hacer los deberes\u2026 y la lista sigue. El resto del equipo de trabajo se completa con tres encargados que tienen turnos rotativos, el padre Fernando y un equipo de profesionales compuesto por una trabajadora social y una psic\u00f3loga.", "\"A todos los chicos les cuesta encontrarse con caras nuevas y adaptarse a una nueva rutina. Pero entre ellos se solidarizan porque saben por lo que est\u00e1n pasando los reci\u00e9n llegados. Es incre\u00edble el cambio que hacen gracias al amor y la contenci\u00f3n que les dan las hermanas\", cuenta Andrea Keramidas, una de las 20 voluntarias que colaboran con la entidad.", "La idea es que el hogar sea una transici\u00f3n hasta que consigan establecer un v\u00ednculo familiar con su familia de origen o con una nueva familia. Por eso, siempre se privilegia que los grupos de hermanos permanezcan juntos y que sigan teniendo contacto con alg\u00fan familiar.", "\"Hace un a\u00f1o, tuvimos el caso de seis hermanitos a los que se les hab\u00eda muerto el padre y su madre hab\u00eda desaparecido. Despu\u00e9s de mucho buscar apareci\u00f3 una abuela en C\u00f3rdoba y se los llev\u00f3 a vivir con ella. Esta fue la historia de mayor \u00e9xito que tuvimos, pero no es lo que siempre pasa. Unos muy pocos fueron adoptados, pero en otros casos permanecen a\u00f1os con nosotros\", agrega Crevat\u00edn. Es el caso de Jhony, un chico que ingres\u00f3 hace cuatro a\u00f1os y que hoy \u2013con 15 a\u00f1os\u2013 a\u00fan espera un hogar definitivo.", "Cuando vuelven de la escuela, se busca que los chicos tengan una rutina acorde con su edad y que lleven una vida lo m\u00e1s sana posible: hacen la tarea, participan de una clase de arte, van a nataci\u00f3n las chicas y a f\u00fatbol los varones.", "\"Nuestro proyecto est\u00e1 pensado para recibir a chicos hasta los 12 y por eso no tenemos talleres que les den herramientas para un proyecto para el futuro. Por eso cuando llegan a esa edad, tenemos que salir a buscar hogares para adolescentes, que son los menos. Lo que sucede es que los chicos no tienen a d\u00f3nde ir y terminan volviendo a su lugar de origen, que es justamente de donde se los sac\u00f3 en primer lugar\", dice Keramidas.", "Reciben becas del gobierno provincial por alrededor de 400 pesos por chico por mes, pero a duras penas alcanzan para cubrir los sueldos de las cinco personas rentadas. \"Con los alimentos y la ropa no tenemos problemas porque la gente del barrio los conoce y los ayuda. El resto nos mantenemos gracias a donantes particulares y tambi\u00e9n conseguimos que algunos socios del country Golfer\u2019s y otros de Los Lagartos donen una cuota m\u00ednima por medio de las expensas\", cuenta Crevat\u00edn. El hogar necesita de empresas o particulares que quieran apadrinar la obra para ayudar a cubrir los costos fijos y tambi\u00e9n la solidaridad de quienes quieran aportar fondos o materiales de la construcci\u00f3n para cerrar el per\u00edmetro del lugar.", "Datos de contacto de la instituci\u00f3n: 02322-430576 / 421673."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368138-rescatar-desde-el-amor-para-dar-esperanza", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una instituci\u00f3n de Pilar cre\u00f3 un espacio para acoger chicos que por alg\u00fan motivo no pueden estar con sus familias de origen", "titulo": "Rescatar desde el amor para dar esperanza", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Fundaci\u00f3n Planeta Tierra-Universo-ONG invita a participar del encuentro que organiza: \"Ecoindustria 1.0: un puente entre la creatividad y el verdadero desarrollo sustentable\", que se realizar\u00e1 del 4 al 7 de mayo en el Centro Cultural Recoleta. Con entrada libre y gratuita, se trata de un evento cultural, cient\u00edfico y empresarial sin precedente en materia de propuestas concretas y realizables para el logro de una sociedad sustentable, con el foco puesto en un desarrollo econ\u00f3mico que se encuentre de la mano de la protecci\u00f3n ambiental. M\u00e1s informaci\u00f3n:  www.ecoindustria.org.ar.", "El secretario de Transporte nacional, Juan Pablo Schiavi, que como ministro de Obras P\u00fablicas de Jorge Telerman hab\u00eda planeado el metrob\u00fas porte\u00f1o por la avenida Juan B. Justo, critic\u00f3 el dise\u00f1o que el gobierno de Mauricio Macri desarroll\u00f3 para el sistema de colectivos que correr\u00e1 por los carriles centrales de esa arteria. Opin\u00f3 que la obra terminar\u00e1 con una arteria imprescindible para el desplazamiento de camiones, complicar\u00e1 la circulaci\u00f3n y afectar\u00e1 a otras l\u00edneas de \u00f3mnibus.", "La Legislatura porte\u00f1a entregar\u00e1 una distinci\u00f3n a Patines Imperiales del club GEBA, un show que fue declarado de inter\u00e9s cultural y deportivo de la ciudad. Con motivo de la celebraci\u00f3n, que se realizar\u00e1 el viernes 6 de mayo, los directivos del club invitan a todas las socias patinadoras que hayan integrado el elenco de Patines Imperiales a asistir a la entrega del premio. M\u00e1s informaci\u00f3n:  info@patines-imperiales.com.ar.", "Catorce dotaciones de bomberos debieron intervenir ayer para combatir el incendio que se desat\u00f3 en la cordobesa Reserva H\u00eddrica Natural Parque La Quebrada, situada en R\u00edo Ceballos, a unos 36 km de la capital provincial."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368135-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La resoluci\u00f3n judicial de reabrir la calle Bartolom\u00e9 Mitre al 3000 impuls\u00f3 la inmediata aparici\u00f3n de dos proyectos, antag\u00f3nicos, que ser\u00e1n presentados hoy en la Legislatura porte\u00f1a.", "Por un lado, el de un grupo de familiares de las v\u00edctimas de Cromagnon que se opone al fallo conocido la semana pasada y que lleva adelante la propuesta de inaugurar una calzada paralela a la zona en la que fue levantado el santuario en memoria de los 194 muertos.", "La idea apunta, sostuvieron, a encontrar una \"soluci\u00f3n intermedia\" entre el cierre y la reapertura de la pol\u00e9mica calle.", "\"Queremos que el santuario se mantenga como est\u00e1, pero proponemos otra soluci\u00f3n: a partir de la calle Jean Jaures impulsamos abrir una calzada paralela a Bartolom\u00e9 Mitre, sobre la plaza seca del ferrocarril Sarmiento. El espacio, incluso, es m\u00e1s ancho que la calzada actual\", se\u00f1al\u00f3 Nino Ben\u00edtez, pap\u00e1 de Mariano, tras explicar que tomaron contacto telef\u00f3nico con el presidente de la Asociaci\u00f3n de Vecinos de la calle de Once para encontrar una soluci\u00f3n en medio de la disputa.", "Por el otro, resurge una iniciativa impulsada hace tiempo por dicha asociaci\u00f3n, que busca desplazar el santuario y crear un \"memorial\" para recordar a las v\u00edctimas del incendio.", "Leonardo Dattoli, presidente de esa agrupaci\u00f3n de Once, adelant\u00f3 a C5N que hoy volver\u00e1n a acercarse a la Legislatura para pedir que se cumpla con lo dictado por la Justicia.", "\"Proponemos un consenso entre los familiares, vecinos, el gobierno de la ciudad y la Defensor\u00eda del Pueblo para garantizar que este sector [por el santuario] sea una zona protegida hasta tanto avancen el resto de las obras de apertura de las calle y del Memorial Cromagnon, donde est\u00e1 previsto que haya un gran faro y una placa con los nombres de los chicos\", describi\u00f3.", "Dattoli hizo hincapi\u00e9 en que si bien la idea es desplazar el santuario de su lugar original a terrenos ferroviarios cercanos a la Plaza Miserere, no se avanzar\u00e1 sobre \u00e9l \"hasta que no est\u00e9n terminadas las pericias y las etapas judiciales\".", "El gobierno de la ciudad de Santa Fe le neg\u00f3 el permiso a la banda Casi Justicia Social (CJS), integrada por m\u00fasicos de Callejeros y conducida por Patricio Fontanet, para tocar en espacios p\u00fablicos, entre ellos el de la estaci\u00f3n Belgrano donde estaba previsto un recital el 30 de abril. El secretario de Cultura de la municipalidad, Dami\u00e1n Rodr\u00edguez Kees, dijo que \"no se permitir\u00e1 el alquiler del inmueble para el show\".", "\"No se puede prohibir la llegada de ning\u00fan artista a la ciudad\", pero \"el Ejecutivo no facilitar\u00e1 ning\u00fan escenario a los p\u00f3lemicos m\u00fasicos\", manifest\u00f3. Los organizadores tienen gran parte de las entradas vendidas y tratan de encontrar un espacio privado para que se realice el festival.", "La banda tiene previsto realizar el primer show en esta capital despu\u00e9s de conocida la sentencia de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n Penal, que modific\u00f3 la situaci\u00f3n procesal de los m\u00fasicos de Callejeros. Los m\u00fasicos hab\u00edan sido absueltos en el juicio por el incendio del local Croma\u00f1\u00f3n, que se produjo en la noche del 30 de diciembre de 2004 y provoc\u00f3 194 v\u00edctimas mortales.", "En la banda CJS tocan Fontanet y el bajista Cristian Torrej\u00f3n, ex Callejeros, el baterista Luis Gast\u00f3n Lamas, de Ojos Locos, el grupo que toc\u00f3 como soporte antes de que se produjera la tragedia de Croma\u00f1\u00f3n, y el guitarrista Alvaro Puentes, ex J\u00f3venes Pordioseros."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368209-cromagnon-sigue-la-polemica-por-la-reapertura-de-la-calle-mitre", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Familiares de las v\u00edctimas presentar\u00e1n hoy en la Legislatura un proyecto para abrir una calzada paralela al santuario, mientras que un grupo de vecinos de Once propondr\u00e1 crear otro museo;", "titulo": "Cromagnon: sigue la pol\u00e9mica por la reapertura de la calle Mitre", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un grupo de delincuentes desvalij\u00f3 cuatro departamentos de un edificio del barrio porte\u00f1o de Recoleta, que se encontraban vac\u00edos por el \u00e9xodo de Semana Santa.", "Fuentes policiales indicaron a la agencia DyN que los propietarios denunciaron los robos al regresar de distintos destinos tur\u00edsticos tras el fin de semana largo.", "El hecho ocurri\u00f3 en un edificio situado en la calle Juncal 1981, donde irrumpieron en dos departamentos del tercer piso y otros dos del quinto. As\u00ed lo precis\u00f3 a la prensa el encargado de la propiedad, quien adem\u00e1s", "Agentes de la comisar\u00eda 17 realizaban este mediod\u00eda un operativo en la zona con el fin de encontrar a los delincuentes."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368221-desvalijaron-cuatro-departamentos-de-un-edificio-en-recoleta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ocurri\u00f3 en la calle Juncal al 1900; los ladrones aprovecharon que sus due\u00f1os estaban fuera de la ciudad y robaron art\u00edculos electr\u00f3nicos", "titulo": "Desvalijaron cuatro departamentos de un edificio en Recoleta", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Si tiene datos llame,  (011) 4795-7330  o en www.personasperdidas.org.ar", "Si sabe algo de estos chicos, comun\u00edquese con  Missing Children  por el  0800-333-5500  o visite www.missingchildren.org.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368136-ayudenos-a-encontrarlos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Ay\u00fadenos a encontrarlos", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Cielo algo nublado. Por la tarde, vientos leves del sector este. M\u00edn.:12\u00b0 M\u00e1x.23\u00b0. Conoc\u00e9 el pron\u00f3stico completo", "No hay cortes programados para la ma\u00f1ana de hoy", "M\u00e1s informaci\u00f3n", "-Juicio oral contra polic\u00edas.  A las 9.45 la Sala VII de la C\u00e1mara del Crimen dar\u00e1 inicio del proceso a los polic\u00edas procesados de la comisar\u00eda 21a. que llevaron a cabo la razzia policial en una discota gay el pasado 18 de abril de 2006.", "-Entra en vigor nuevo r\u00e9gimen de transferencias bancarias.  A partir de hoy comenzar\u00e1 el funcionamiento del nuevo sistema de transferencias inmediatas en pesos entre clientes de entidades bancarias, inform\u00f3 el Banco Central.", "-F\u00fatbol:  Torneo Clausura. Desde las 20.10 Olimpo de Bah\u00eda Blanca, buscar\u00e1 llegar a la posici\u00f3n de escolta cuando visite a Lan\u00fas.  Seguilo en vivo por canchallena.com", "-Intentan aprobar la pol\u00e9mica ley que regula a las prepagas (LA NACION)", "-Lo distorsivo y lo ins\u00f3lito de la econom\u00eda de Moreno (LA NACION)", "-Santa Cruz: se agrava el conflicto petrolero (LA NACION)", "-Alfons\u00edn y Macri, o c\u00f3mo hacer para salvar a la oposici\u00f3n.  Por Carlos Pagni  (LA NACION)", "-De la casa al trabajo en lancha por el r\u00edo (LA NACION)", "-Volvi\u00f3 a gritar Palermo, volvi\u00f3 a re\u00edr Boca (LA NACION)", "-Los bloguero acechan al r\u00e9gimen sirio (LA NACION)", "-Cuando los videojuegos ayudan a rehabilitarse (LA NACION)", "- Kun todopoderoso (El Pa\u00eds - Espa\u00f1a)", "- El PSOE se agararra a un dec\u00e1logo para no patinar en Twitter (El Pa\u00eds - Espa\u00f1a)", "- Los abusos de Guant\u00e1namo, al descubierto (El Pa\u00eds - Espa\u00f1a)", "- El Museo de El Prado muestra sus tesoros mas delicados (El Mundo - Espa\u00f1a)", "- Filosof\u00eda 'low cost' contra la crisis (El Mundo - Espa\u00f1a)", "- Chern\u00f3bil, la amenaza eterna (Abc - Espa\u00f1a)", "- Nuclear waste: Keep out \u2013 for 100,000 years (Guardian - Gran Breta\u00f1a)", "- Nation's most scenic roads (Chicago Tribune - EE.UU.)", "- 10 cosas que la industria de la belleza no le dir\u00e1 (Wall Street Journal - EE.UU.)", "- Welcome To The Danger Zone (The HuffPost - EE.UU.)", "- Robots at Work and Play (In Focus - EE.UU.)", "@CayetanoAsi s (  Escritor  ) Cristina tiene que jugar su destino pol\u00edtico por los kirchneristas que se le cuelgan del \"Vestidito negro\". Proyecto \"Cristina eterna\"", "@Lubertino (  Legisladora porte\u00f1a  ) Lamentamos la muerte de Sai Baba. Un hombre sabio que contribuyo a la paz, la solidaridad y a la fraternidad", "@felipe_sola (  Diputado nacional  ) D\u00e1ndole beso d aliento a mi hija y yerno antes de q me hagan abuelo, ma\u00f1ana llega mi 1ra nieta", "@chubonelli (  Modelo  ) Me dieron ganas de entrar a la casa de gran hermano... Recorrerla... Jugar a la pelota cn los pibes y cocinarles una chocotorta! Juaaa", "@floppytesouro (  Medi\u00e1tica  ) Una mujer al rojo VIVO!!! http://yfrog.com/h0u4urbj", "@hernancaire (  Conductor de TV  ) ay cuatro cosas que nunca vuelven: una bala disparada una palabra hablada,un tiempo pasado y una ocasi\u00f3n desaprovechada #frasesdehernancaire", "@jmlistorti (  Conductor de TV)  Como me divierte cuando Gerardo caga a pedos a sus productores. Jajaja"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368178-lo-que-hay-que-saber-antes-de-salir-de-casa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una s\u00edntesis para conocer lo que pasa", "titulo": "Lo que hay que saber antes de salir de casa", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los episodios de violencia siguen siendo moneda corriente en los hospitales p\u00fablicos porte\u00f1os luego del retiro de los efectivos de la Polic\u00eda Federal que prestaban servicios de seguridad \"adicionales\" en los establecimientos sanitarios. Esta vez, el escenario fue la guardia del hospital Juan Fern\u00e1ndez, en el barrio de Palermo, donde el acompa\u00f1ante de una paciente golpe\u00f3 duramente al custodio privado de consigna en el lugar.", "Seg\u00fan confirmaron fuentes del Ministerio de Salud porte\u00f1o y de la Asociaci\u00f3n de M\u00e9dicos Municipales (AMM), los hechos ocurrieron alrededor de las 23.10 del jueves \u00faltimo, cuando el acompa\u00f1ante de una mujer que esperaba ser asistida en la guardia del Fern\u00e1ndez exigi\u00f3 a los gritos que su allegada fuera atendida a la brevedad y, en su reclamo, tambi\u00e9n atac\u00f3 a golpes de pu\u00f1os la cabina de vidrio dentro de la que trabajan los telefonistas.", "Vadim Mischanchuk, abogado de la AMM, detall\u00f3 a LA NACION que, ante la reacci\u00f3n del hombre, el vigilador privado Jorge Borget, que cumpl\u00eda funciones en el lugar, se acerc\u00f3 al acompa\u00f1ante de la paciente para intentar detener su ataque de furia. No tuvo \u00e9xito, ya que el hombre \"se le fue encima y lo trompe\u00f3\", con fuertes golpes en la cara y en el cuerpo.", "Seg\u00fan Mischanchuk, fue la gente presente en la guardia la que logr\u00f3 separar al agresor de la v\u00edctima. Mientras esta \u00faltima era ingresada en los consultorios para ser atendida por traumatismos y excoriaciones m\u00faltiples, el agresor aprovech\u00f3 la confusi\u00f3n para huir sin que nadie pudiera detenerlo.", "El ataque recuerda a otro ocurrido en la madrugada del domingo 17 del actual en el hospital Santojanni, cuando un paciente que esperaba ser atendido fue apu\u00f1alado por un hombre que tambi\u00e9n abandon\u00f3 el edificio sin inconvenientes e impunemente.", "Seg\u00fan Mischanchuk, desde que el 1\u00b0 de este mes la ministra de Seguridad nacional, Nilda Garr\u00e9, decidi\u00f3 retirar a la Federal de los hospitales porte\u00f1os, ya se registraron 13 agresiones en el \u00e1mbito de la salud; m\u00e1s precisamente, nueve de ellas sucedieron en guardias hospitalarias, mientras que las cuatro restantes se desarrollaron durante auxilios del SAME en las villas.", "\"Desde la AMM seguimos reclamando un escenario seguro para poder trabajar, lo que la violencia amenaza es al propio acto m\u00e9dico, porque cuando suceden estos hechos, la atenci\u00f3n m\u00e9dica deja de prestarse a ra\u00edz del caos generado por los ataques. Ninguna autoridad hasta el momento nos dio una respuesta satisfactoria, o sea, el despliegue de efectivos policiales\", dijo Mischanchuk.", "El custodio golpeado en el Fern\u00e1ndez fue dado de alta durante la madrugada del viernes, seg\u00fan dijeron las fuentes. La agresi\u00f3n fue denunciada ante la comisar\u00eda 53a. El abogado de la AMM espera que, mediante grabaciones de la c\u00e1mara de seguridad del hospital o la identificaci\u00f3n de la paciente que era acompa\u00f1ada por el agresor, \u00e9ste logre ser identificado y procesado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368132-otro-ataque-en-la-guardia-de-un-hospital-porteno", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "En el Fern\u00e1ndez, el acompa\u00f1ante de una paciente agredi\u00f3 a golpes a un custodio privado", "titulo": "Otro ataque en la guardia de un hospital porte\u00f1o", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA PLATA.- \"Dej\u00e1 de estar en los medios porque los vamos a hacer mierda a todos.\" Con estas palabras, fue amenazada ayer la familia Antelmi, a la cual la semana pasada le robaron $ 600.000 que hab\u00eda ahorrado durante seis a\u00f1os para solventar los costos de un trasplante de m\u00e9dula \u00f3sea que necesita realizarse su hija Bianca, de 7 a\u00f1os, en Italia.", "El padre de la ni\u00f1a, Walter Antelmi, dijo a LA NACION que tiene mucho temor por sus dos hijas y asegur\u00f3 que quiere dejar el pa\u00eds por la inseguridad en la que se vive. \"Siempre quise a la Argentina, pero ahora tengo miedo por mis nenas. No nos pueden amenazar as\u00ed. Seguramente me pondr\u00e1n un patrullero para que custodie mi casa, pero as\u00ed no se puede vivir\", dijo el hombre.", "La semana pasada, un grupo de delincuentes ingres\u00f3 en la casa de los Antelmi mientras ellos no estaban y se apoderaron de los 600.000 pesos que ten\u00edan guardados en la caja fuerte para solventar los gastos de la intervenci\u00f3n quir\u00fargica y la rehabilitaci\u00f3n de Bianca.", "Al descubrir el robo, al matrimonio le qued\u00f3 la sospecha de que hab\u00edan sido entregados por alg\u00fan conocido, ya que pocos sab\u00edan que ellos atesoraban ese dinero.", "\"No es la primera vez que me roban. Una vez se llevaron la bicicleta de Bianca? Pero ahora, adem\u00e1s de robarnos, nos amenazan: me da ganas de dejar todo y radicarme en Italia o Espa\u00f1a\", dijo Walter.", "Ayer, LA NACION difundi\u00f3 el mail (  walterantelmi@hotmail.com  ) que los Antelmi tienen para recibir propuestas de donaciones; en menos de 12 horas, recibieron m\u00e1s de 200 mensajes. Entre ellos -cont\u00f3 el padre- el ofrecimiento de un terreno en la provincia de Santa Cruz para ser vendido y sumar el dinero de esa venta a la cuenta que hoy abrir\u00e1 la familia para aceptar donaciones."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368105-tras-robarles-los-ahorros-para-el-trasplante-los-amenazan", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Tras robarles los ahorros para el trasplante, los amenazan", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un grupo de cinco delincuentes asalt\u00f3 ayer una concesionaria de autom\u00f3viles en el barrio porte\u00f1o de Boedo y, tras amenazar y maniatar a tres empleados, robaron cuatro veh\u00edculos de alta gama.", "Seg\u00fan informaron fuentes judiciales a la agencia de noticias T\u00e9lam, el hecho ocurri\u00f3 en la ma\u00f1ana de ayer, alrededor de las 9.20, en la agencia oficial de Volkswagen Autotag, situada en la avenida La Plata 2050.", "Los voceros informaron que cuatro hombres, tres de ellos armados, ingresaron a robar en el lugar y redujeron a tres de los empleados que trabajaban all\u00ed.", "Una de las v\u00edctimas cont\u00f3 a la agencia T\u00e9lam que los delincuentes los obligaron a tirarse al piso, los maniataron con precintos pl\u00e1sticos y luego los llevaron hasta un dep\u00f3sito ubicado en el primer piso del local.", "Seg\u00fan las mismas fuentes, los asaltantes se apoderaron de cuatro veh\u00edculos, entre ellos un Passat, un Bora y una camioneta 4x4 Amarok, y huyeron de la concesionaria.", "Seg\u00fan sospechan los investigadores, los ladrones habr\u00edan contado con un quinto c\u00f3mplice que, se cree, conduc\u00eda el veh\u00edculo en el que la banda arrib\u00f3 al lugar del asalto.", "Por su parte, el empleado consultado por T\u00e9lam explic\u00f3 que, tras el asalto, \u00e9l y sus compa\u00f1eros salieron a la calle y alertaron a los vecinos de lo ocurrido.", "La v\u00edctima agreg\u00f3 que la concesionaria no cuenta con c\u00e1maras de seguridad, lo que dificultar\u00e1 la tarea de los investigadores para identificar a los delincuentes.", "El robo es investigado por el personal de la comisar\u00eda 34a. de la Polic\u00eda Federal, cuyos efectivos acudieron en la ma\u00f1ana de ayer al lugar para comenzar con las primeras diligencias de la investigaci\u00f3n.", "Desde el a\u00f1o pasado, los robos de veh\u00edculos de alta gama se reiteraron con mayor asiduidad que anta\u00f1o; entre esos casos hubo sustracciones de unidades de Volkswagen en Avellaneda y en Vicente L\u00f3pez.", "Hist\u00f3ricamente se especulaba con que los autos de alta gama robados terminaban m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras (vendidos en Bolivia y, especialmente, Paraguay), pero a partir del a\u00f1o pasado los investigadores de este tipo de casos comenzaron a sospechar que estos robos se realizan por encargo y para el mercado del interior, donde los autos son patentados al amparo de controles policiales d\u00e9biles y deficiencias en las plantas de verificaci\u00f3n vehicular en las ciudades de provincias."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368134-robaron-cuatro-autos-de-lujo-en-una-concesionaria", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Un grupo armado sorprendi\u00f3 y redujo a los empleados del lugar", "titulo": "Robaron cuatro autos de lujo en una concesionaria", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"La calle Emilio Mitre, entre las avenidas Rivadavia y J. B. Alberdi, es v\u00edctima de la falta de respuestas del gobierno porte\u00f1o. Los carteles que se ven en la cuadra con la leyenda \"Plan Asfalto 2010\" evocan un lejano recuerdo. Los baches tienen un gran tama\u00f1o y tampoco nada se hace para cambiar el recorrido de las l\u00edneas de los colectivos 26, 180 y 103\", describi\u00f3 el lector Hern\u00e1n Mundo. Y agreg\u00f3: \"El paso de los vagones del subterr\u00e1neo por la misma calle parece ser un problema hist\u00f3rico sin soluci\u00f3n. Tampoco se explica por qu\u00e9 empresas de servicios que cambian ca\u00f1er\u00edas o cables no reparan todo lo que destrozan tanto en veredas como en el asfalto\". A este rosario de problemas, el vecino sum\u00f3 que \"la poda de los \u00e1rboles realizada en las \u00faltimas semanas ha sido insuficiente. Por lo tanto, la oscuridad en la cuadra hace que se camine con temor y que la zona sea propensa a hechos delictivos\". Todo, en 100 metros.", "Seg\u00fan considera el lector Dante Barbis, \"parece que el barrio de Almagro es tierra de nadie. \u00bfO deber\u00eda decir con mucha tierra? Es impresionante la basura que se encuentra en cada esquina del barrio; parece que no pasara ninguna empresa de recolecci\u00f3n, porque en todos los cruces se apilan torres de bolsas con residuos y de otro tipo de desechos que nadie levanta. Por ejemplo, Rauch, esquina Medrano y esquina Salguero\", enumer\u00f3. El vecino solicit\u00f3 al Ministerio de Ambiente y Espacio P\u00fablico la urgente colocaci\u00f3n de contenedores \"porque cuando llueve, se tapan las bocas de tormenta con la basura acumulada en las esquinas\".", "Los vecinos quieren que el parque Lezama vuelva a ser el hist\u00f3rico espacio verde que supo ser. \"Hoy lo vemos sembrado de caca de perros, se juega a la pelota en toda su extensi\u00f3n, los tamborilleros practican sus bum bum, los sin techo duermen en los bancos, los j\u00f3venes se drogan y, cuando est\u00e1n exhaustos, duermen donde caen. S\u00e1bado y domingo quioscos de dudosos artesanos por centenares se apoderan del parque, hay ciclistas en todos los caminos sorteando paseantes peligrosamente, se multiplican los ni\u00f1os que piden monedas, los karting y las patinetas esquivando. Para amenizar el disparate, todos los monumentos y alegor\u00edas se encuentran da\u00f1ados o destruidos. \u00bfHasta cu\u00e1ndo?\", se pregunt\u00f3 el lector M\u00e1ximo Salaberry."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368108-por-la-calle", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Por la calle", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Termin\u00f3 Semana Santa, el cl\u00e1sico de las minivacaciones argentinas. Mientras anoche unos 2500 veh\u00edculos por hora transitaban por la Autov\u00eda 2 de regreso a la ciudad desde la costa atl\u00e1ntica, en los principales destinos tur\u00edsticos del pa\u00eds comenzaron las evaluaciones positivas acerca de la ocupaci\u00f3n hotelera y el gasto de los turistas.", "En los principales destinos de la costa atl\u00e1ntica, seg\u00fan operadores consultados por LA NACION, el resultado fue bueno, aunque inferior a los registrados en igual \u00e9poca del a\u00f1o anterior y en comparaci\u00f3n con los fines de semana largos de Carnaval y por el D\u00eda de la Memoria.", "La Federaci\u00f3n Empresaria Hotelera Gastron\u00f3mica de la Rep\u00fablica Argentina (Fehgra) expres\u00f3 que el promedio general de ocupaci\u00f3n oscil\u00f3 entre el 72 y 75 por ciento, inferior al 80% registrado en los anteriores fines de semana largos. La expectativa de un movimiento de unos 2.500.000 de turistas dej\u00f3, de todos modos, satisfechos a los empresarios hoteleros y restaurantes en todo el pa\u00eds.", "Seg\u00fan algunos operadores, en Semana Santa, hubo un corrimiento en la elecci\u00f3n de los principales destinos religiosos y termales. Salta registr\u00f3 casi el 95% de ocupaci\u00f3n, por ejemplo, y en Tucum\u00e1n lleg\u00f3 al 70%. La presencia de turismo internacional en estas dos provincias marc\u00f3 la diferencia respecto de los anteriores fines de semana largos.", "En Mar del Plata, las estimaciones previas anticipaban el arribo de unos 200.000 turistas. El movimiento que se vio en estos d\u00edas permite arriesgar que se estuvo cerca de alcanzar esa cifra. En el Destacamento Vial Camet, situado en el acceso a Mar del Plata, explicaron a LA NACION que el \u00e9xodo tur\u00edstico se comenz\u00f3 a advertir desde las primeras horas de la madrugada de ayer. \"Fue continuo y parejo, sin demoras ni accidentes\", explicaron desde esa dependencia policial.", "Donde el movimiento de gente se not\u00f3 y fuerte casi hasta el atardecer fue en Miramar. La ciudad se convirti\u00f3 en la meca de los golosos con la elaboraci\u00f3n artesanal de un huevo de Pascuas de 1000 kilos. \"Una tonelada de puro chocolate\", explic\u00f3 el maestro pastelero Ariel Segesser, art\u00edfice de esta obra realizada en pleno centro de la ciudad y que dur\u00f3 en pie s\u00f3lo unas pocas horas, ya que la partieron para que el p\u00fablico la pudiera degustar. \"Repartimos casi 10.000 porciones\", cont\u00f3 Eugenia Bove, secretaria de Turismo de General Alvarado.", "Segesser -que es miramarense y acumula varios t\u00edtulos internacionales en competencias de pasteler\u00eda- y las autoridades locales ya piensan en la pr\u00f3xima Semana Santa. \"Queremos entrar en el  Libro Guiness de los r\u00e9cords  \", dijo el especialista, que ya hace c\u00e1lculos de materia prima para un huevo de casi ocho metros de altura.", "Los operativos de control de tr\u00e1nsito ordenados por autoridades municipales durante Semana Santa volvieron a registrar resultados alarmantes, muy propios de la temporada alta. S\u00f3lo por casos de alcoholemia positiva se secuestraron 80 veh\u00edculos entre el jueves y ayer.", "A los infractores no s\u00f3lo se les retiene el autom\u00f3vil: lo mismo ocurre con el registro de conducir y, adem\u00e1s, deben afrontar graves multas que deben abonar para recuperar el veh\u00edculo.", "El dato \"hiperpositivo\" para el sector tur\u00edstico surgi\u00f3 de un informe elaborado en tiempo r\u00e9cord por la Confederaci\u00f3n Argentina de la Mediana Empresa (CAME). Incluso antes de que concluyera el fin de semana largo, esta Confederaci\u00f3n, ya contaba con un c\u00e1lculo en el que se\u00f1ala que los turistas gastaron m\u00e1s de 2200 millones de pesos a raz\u00f3n de un promedio diario de 243,8 pesos por pasajero. \"La actividad tur\u00edstica marc\u00f3 un nuevo r\u00e9cord en el pa\u00eds con el desplazamiento de m\u00e1s de 2,6 millones de personas a distintos destinos\", indic\u00f3 la CAME.", "En otro orden, la muerte de tres argentinos en un accidente de tr\u00e1nsito en Uruguay fue el hecho tr\u00e1gico de la jornada. Los tres turistas que regresaban a Buenos Aires desde Punta del Este murieron cuando el veh\u00edculo en el que viajaban choc\u00f3 contra un \u00e1rbol en la ruta 2, a la altura del kil\u00f3metro 266,5, en Soriano. Como consecuencia del impacto fallecieron Silvia Ester Sgubing, Mar\u00eda Josefina Fern\u00e1ndez Noveira y el conductor, Ernesto Rub\u00e9n Bonatti.", "En la Argentina, el regreso provoc\u00f3, como es habitual, demoras en el tr\u00e1nsito de los principales accesos a la Capital. No s\u00f3lo se registr\u00f3 un intenso movimiento en la Autov\u00eda 2, en la Autopista Buenos Aires-La Plata, sino tambi\u00e9n en los caminos de regreso desde la zona norte.", "Aunque el director de la Agencia Nacional de Seguridad Vial, Felipe Rodr\u00edguez Laguens, insisti\u00f3 en que se respetara la restricci\u00f3n para la circulaci\u00f3n de transportes de cargas, ayer, la ruta 9 estuvo colmada de camiones de hacienda y de otros rubros. Estos veh\u00edculos no eran detenidos por los agentes de la Agencia, ni en los peajes."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368109-minivacaciones-con-resultados-positivos-para-el-turismo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Muchos eligieron los destinos religiosos en lugar de la costa, donde hubo menos afluencia", "titulo": "Minivacaciones con resultados positivos para el turismo", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA PLATA.- Un adolescente de 16 a\u00f1os fue asesinado a pu\u00f1aladas a la salida de un local nocturno en la localidad platense de Abasto, en la periferia de esta ciudad. El chico fue encontrado desangrado junto a una zanja. Al cierre de esta edici\u00f3n, la polic\u00eda detuvo al presunto homicida: un hombre de 27 a\u00f1os de nacionalidad paraguaya.", "El hecho ocurri\u00f3 durante la madrugada de ayer, en la calle 425 y ruta 2, a la altura del kil\u00f3metro 44,500, en el barrio El Peligro. All\u00ed, agentes de la comisar\u00eda 7a. de Abasto encontraron el cuerpo sin vida del adolescente junto a una zanja, en el cruce de los caminos.", "Fuentes policiales dijeron a LA NACION que los testigos del hecho contaron que el asesinato ocurri\u00f3 fuera de un boliche nocturno, cuando el menor comenz\u00f3 a discutir con un hombre por motivos que se trataban de establecer. \"Tras la discusi\u00f3n, el chico recibi\u00f3 dos pu\u00f1aladas que le provocaron la muerte: una en el costado del cuerpo y otra, en la cabeza, en el parietal izquierdo\", precis\u00f3 la polic\u00eda.", "Los investigadores determinaron, adem\u00e1s, que los padres de la v\u00edctima, durante la madrugada de ayer, hab\u00edan recibido una llamada telef\u00f3nica en la que se les comunic\u00f3 que su hijo hab\u00eda tenido una pelea.", "Gracias al testimonio de varios vecinos de la zona, la polic\u00eda pudo establecer d\u00f3nde se hab\u00eda refugiado el presunto homicida. De inmediato, se mont\u00f3 un operativo en una casaquinta situada en el kil\u00f3metro 45 de la ruta 2, a pocas cuadras del lugar del crimen, donde se encontr\u00f3 a tres hombres. Dos de ellos entregaron a su amigo y confesaron que hab\u00eda sido el presunto autor del asesinato.", "El hombre, identificado como Ricardo Pereyra, de 27 a\u00f1os, paraguayo, qued\u00f3 detenido en la comisar\u00eda 7a. de Abasto. El caso qued\u00f3 a cargo de la fiscal de turno, Virginia Bravo, titular de la UFI 7 de esta ciudad.", "Anoche, peritos de la polic\u00eda bonaerense se encontraban realizando la autopsia al adolescente, que fue identificado como H\u00e9ctor Carrizo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368106-un-chico-asesinado-a-la-salida-de-un-boliche", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Fue atacado con un cuchillo; un detenido", "titulo": "Un chico asesinado a la salida de un boliche", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El uso de \u00f3mnibus de larga distancia para el transporte de peque\u00f1as cargas de drogas se fortaleci\u00f3 como una l\u00ednea m\u00e1s del narcotr\u00e1fico. Es que no hay controles en las estaciones, ni sobre los pasajeros ni sobre el equipaje, por lo que la \u00fanica forma de vigilancia est\u00e1 dada por los operativos de Gendarmer\u00eda en las rutas.", "As\u00ed se descubri\u00f3 en las \u00faltimas horas a una mujer de nacionalidad boliviana que transportaba cerca de cinco kilogramos de coca\u00edna l\u00edquida en su equipaje. La agencia DyN inform\u00f3 que los gendarmes arrestaron a esa persona en un \u00f3mnibus de larga distancia.", "El operativo estuvo a cargo del personal del Escuadr\u00f3n 54 que examin\u00f3 el colectivo en el marco de un control que llevaban a cabo en la ruta, en el puesto r\u00edo Carapar\u00ed, en Salta. El \u00f3mnibus hab\u00eda salido de la localidad salte\u00f1a de Salvador Mazza, en la frontera con Bolivia.", "En las \u00faltimas semanas, se informaron hallazgos similares en \u00f3mnibus que parten de Salvador Mazza-Tartagal con destino a la capital salte\u00f1a o a Buenos Aires. El 16 del actual fue detenido un sospechoso con un kilogramo de coca\u00edna y el 5 del actual, otro fue arrestado con ocho kilogramos de esa droga, entre otros operativos resueltos por la Gendarmer\u00eda.", "Tambi\u00e9n en la zona del Litoral se concretaron procedimientos antidrogas, como el que llev\u00f3 a la detenci\u00f3n de un hombre en la localidad santafecina de San Bernardo, al transportar diez kilogramos de coca\u00edna en su autom\u00f3vil."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368062-descubren-cocaina-en-un-omnibus", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Descubren coca\u00edna en un \u00f3mnibus", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura Reina  LA NACION", "\"Perd\u00f3n, tengo que irme, se me va la lancha.\" La frase, soltada a las 18.15 en unas modernas oficinas de Puerto Madero, puede resultar curiosa y hasta c\u00f3mica. Pero es la pura verdad. Desde hace un a\u00f1o, la lancha es el medio de transporte adoptado por Karina Kucinskas para viajar, ida y vuelta, desde su casa, en Olivos, hasta su trabajo en el Standard Bank de Puerto Madero.", "\"La lancha\" en realidad es una embarcaci\u00f3n moderna, totalmente techada y equipada con unas c\u00f3modas butacas, una excelente opci\u00f3n para sortear el trayecto por el asfalto -con sus constantes cortes, piquetes e imprevistos, como choques o arreglos a deshoras- y, adem\u00e1s, hacer un viaje placentero, r\u00e1pido y seguro.", "El servicio lo presta Proa Urbana, de la empresa de navegaci\u00f3n Sturla Viajes. Cuenta con dos l\u00edneas: una que cumple con un servicio directo entre el puerto de Olivos y el puerto de Buenos Aires, en la D\u00e1rsena Norte, y otra que une el cl\u00e1sico embarcadero en el coraz\u00f3n de Puerto Madero con Nordelta, con paradas intermedias en N\u00e1utico de San Isidro (servicio exclusivo para sus socios), San Fernando (Marina Punta Chica) y la estaci\u00f3n Fluvial de Tigre.", "Ir y venir hasta Olivos por agua demanda unos 45 minutos de viaje, mientras que el trayecto desde y hasta la Bah\u00eda Grande de Nordelta insume una hora y media. El camino entre Tigre y Puerto Madero se desanda en una hora; la traves\u00eda a San Fernando, en 50 minutos, y a San Isidro, en tres cuartos de hora.", "El servicio ch\u00e1rter se cumple de lunes a viernes (no feriados), con un \u00fanico viaje diario en cada sentido y l\u00ednea. Se da a los pasajeros una vianda que consiste en un caf\u00e9 y un alfajor, adem\u00e1s de agua para el mate; tambi\u00e9n se pueden comprar aguas, gaseosas y cervezas. Es necesario hacer una reserva previa para asegurarse un lugar en el pasaje; por tel\u00e9fono al 4731-1300 o 4314-8555, y por e-mail, a  reservas2@sturlaviajes.com.ar  o  ventasbue1@sturlaviajes.com.ar  .", "\"Antes tomaba una combi, pero la verdad es que me cans\u00e9 de los cortes y del tr\u00e1nsito. Adem\u00e1s, vivo a una cuadra del puerto de Olivos y la lancha me deja a cien metros de mi trabajo. No tuve que pensar demasiado para decidir cambiar el asfalto por el agua\", cuenta Kucinskas, mientras charla con otra compa\u00f1era de viaje, Cristina Perticaro, que vive a 30 cuadras del puerto de Olivos, pero se acerca con el auto hasta la zona de embarque.", "\"El transporte p\u00fablico terrestre me satur\u00f3. Viajaba en tren, no tomaba la combi porque no soporto el tr\u00e1nsito en calles y avenidas. Adem\u00e1s, me encanta el r\u00edo; navego desde siempre y no le tengo temor, aunque algunos d\u00edas la lancha se mueve bastante, pero es cuesti\u00f3n de acostumbrarse\", cont\u00f3 Perticaro, que dice que en lugar de estar atenta a los cortes de calle, huelgas y accidentes, se fija en el nivel del agua o en si hay posibilidades de tormenta a la hora de viajar.", "Es que las \u00fanicas causas que pueden evitar que la lancha suelte amarras son alguna tormenta que agite por dem\u00e1s las aguas del R\u00edo de la Plata o alguna marea o viento que baje el nivel de las aguas y, por lo tanto, vuelva al r\u00edo intransitable.", "\"Eso sucede en muy pocos casos, pero cuando pasa, se avisa a todos por tel\u00e9fono\", explicaron en Sturla Viajes, cuyos voceros aclararon a LA NACION que la lluvia, por s\u00ed sola, no es un impedimento para que el servicio se cumpla.", "Otro de los que eligi\u00f3 el agua en lugar del auto, el tren o la combi es el norteamericano Johnatan Howell, que vive en Mart\u00ednez y trabaja en Puerto Madero. \"Prob\u00e9 todos los medios de transporte, me falt\u00f3 el helic\u00f3ptero. Comparados con la lancha, los dem\u00e1s son terribles; no la cambio por nada\", reconoci\u00f3.", "A la hora de las cr\u00edticas, todos coinciden en la falta de horarios. En cuanto al precio, todos aclaran que es similar al de las combis: 18 pesos por tramo, con la posibilidad de pagar $ 612 ida y vuelta por los 22 d\u00edas h\u00e1biles del mes.", "La l\u00ednea de Tigre parte a las 7.30 desde Nordelta y la de Olivos -la que m\u00e1s creci\u00f3 en n\u00famero de pasajeros, seg\u00fan los propios usuarios- a las 8. El regreso es, para ambos ramales, a las 18.30. De ah\u00ed la desesperaci\u00f3n por salir a horario del trabajo, ya que no hay segunda vuelta."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368107-de-casa-al-trabajo-pero-en-lancha", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Una empresa presta el servicio entre Puerto Madero y Nordelta, con paradas en Olivos, San Isidro y San Fernando", "titulo": "De casa al trabajo, pero en lancha", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["ESPACIO EN COMODATO.  Abre Tus Brazos Asociaci\u00f3n Civil, con sede en la ciudad de Buenos Aires, tiene como misi\u00f3n brindar asistencia primaria a las comunidades carenciadas del pa\u00eds y desarrollar talleres con salida laboral. Solicita un espacio en comodato de aproximadamente 80 metros cuadrados para poder continuar con la tarea que realizan. Las personas que deseen colaborar pueden comunicarse con la Sra. Graciela al tel\u00e9fono (011) 15-5991-0110, o por e-mail a grafatala@fibertel.com.ar. Web: abretusbrazos@gmail.com.", "CAMARAS DIGITALES.  La Fundaci\u00f3n Ruta 40 De Norte a Sur, la educaci\u00f3n como camino, tiene como misi\u00f3n contribuir al capital f\u00edsico, humano y social de las escuelas que se encuentran en comunidades pr\u00f3ximas a esa ruta nacional. Solicita la donaci\u00f3n de cinco c\u00e1maras digitales para las escuelas rurales N\u00b0 33 y 37, en Tucum\u00e1n; N\u00b0 53, en Jujuy; N\u00b0 4396, en Salta, y N\u00b0 252, en Catamarca. Quienes deseen colaborar pueden comunicarse con Paula al Tel.: (011) 4732-4232. e-mail: info@fundacionruta40.org.ar; sitio web: www.fundacionruta40.org.ar ."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368133-para-dar-una-mano", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Para dar una mano", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Daniel Gallo LA NACION", "Un grupo importante de legisladores quiere abrir una discusi\u00f3n pol\u00edtica sobre la forma en que debe protegerse el pa\u00eds del ingreso de drogas. Con la firma de 15 diputados, en especial de Pro y del Peronismo Federal, se present\u00f3 un proyecto de ley que no s\u00f3lo incluye la necesidad de contar con radares para detectar vuelos ilegales, sino que establece el protocolo de maniobras para habilitar el derribo de aeronaves que no se identifiquen.", "El diputado Juli\u00e1n Obiglio fue el autor de la iniciativa, que result\u00f3 acompa\u00f1ada por legisladores con peso propio dentro del Congreso, como Gabriela Michetti, Federico Pinedo, Francisco de Narv\u00e1ez y Eduardo Amadeo, entre otros. \"La frontera argentina es un colador y eso est\u00e1 acarreando graves consecuencias para el pa\u00eds. El gobierno nacional se hace el distra\u00eddo y por eso hemos presentado este proyecto\", dijo Obiglio.", "En esta iniciativa se pretende fijar un plazo de 180 d\u00edas tras la potencial aprobaci\u00f3n en ambas c\u00e1maras para avanzar en forma concreta hacia la protecci\u00f3n integral de la frontera norte. En el proyecto se establece un per\u00edodo de dos a\u00f1os para instalar la red de radares necesaria y de 18 meses para dotar a la Fuerza A\u00e9rea de aeronaves con capacidad de interceptar avionetas ilegales, y se consignan los pasos para permitir el uso de armamento contra los vuelos irregulares.", "Los legisladores marcaron seis momentos en la interceptaci\u00f3n, antes de permitirse la destrucci\u00f3n de la aeronave infractora:", "Para los legisladores de Pro y del Peronismo Federal, se trata, a su vez, de fijar una posici\u00f3n clara sobre las pol\u00edticas de seguridad y de defensa que ser\u00e1n insertadas en sus plataformas electorales. El derribo de aviones ilegales es un tema que, m\u00e1s all\u00e1 de las posturas partidarias, siempre dividi\u00f3 transversalmente las posiciones personales en los bloques. Por ejemplo, un proyecto similar hab\u00eda sido presentado en 2001 por el entonces senador Jorge Capitanich, hoy gobernador de Chaco, donde funciona un puesto de radar fijo operado por la Fuerza A\u00e9rea.", "El gobierno nacional rechaza esa posibilidad. La ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, siempre se opuso a esa alternativa durante su gesti\u00f3n en Defensa, y ese pensamiento es compartido por sus colaboradores en el actual ministerio. Apoyan su rechazo en las experiencias de Per\u00fa, donde hace a\u00f1os fueron derribados dos aviones con personas que no hab\u00edan cometido delitos.", "La oposici\u00f3n se hace fuerte con el antecedente inmediato de Brasil, pa\u00eds que aprob\u00f3 una ley de derribos, de similares caracter\u00edsticas a la presentada por estos 15 diputados. Brasil hizo varios disparos de advertencia desde entonces y forz\u00f3 el aterrizaje de los infractores. Las autoridades brasile\u00f1as propusieron en reuniones de alto nivel pol\u00edtico que los pa\u00edses del Mercosur adoptaran sus propias leyes de derribo.", "Por lo pronto, Brasil abastece de informaci\u00f3n de radares al centro de comando que la Fuerza A\u00e9rea tiene en un b\u00fanker subterr\u00e1neo ubicado en el conurbano bonaerense. En ese lugar se reciben las se\u00f1ales de los radares para determinar vuelos ilegales y parte de la Mesopotamia queda bajo la cobertura de los radares de Brasil.", "El proyecto firmado por los diputados de la oposici\u00f3n, que buscar\u00e1n el apoyo del radicalismo, sostiene que la provisi\u00f3n de radares m\u00f3viles militares puede conseguirse a trav\u00e9s de Invap y mantenerse el convenio establecido por el gobierno nacional. El prototipo de radar ya est\u00e1 muy avanzado, a tal punto que fue probado con mucho \u00e9xito este mes en un ejercicio de la Fuerza A\u00e9rea. Los pilotos quedaron sorprendidos por la prestaci\u00f3n de ese aparato, que detect\u00f3 a los aviones militares casi al mismo tiempo que despegaban.", "Invap entreg\u00f3 en los \u00faltimos tres a\u00f1os varios radares de uso civil, pero \u00e9sta es su primera experiencia en los m\u00f3dulos militares. La posici\u00f3n del Gobierno es rechazar el derribo de avionetas, pero a cambio pretende perseguirlas con unidades m\u00f3viles de la Gendarmer\u00eda, para lo cual se dotar\u00eda a esa fuerza de helic\u00f3pteros Huey II, repotenciados en los talleres del Ej\u00e9rcito en Campo de Mayo. Los gendarmes ya capturaron m\u00e1s de una veintena de aviones en los \u00faltimos dos a\u00f1os.", "De todas maneras, el Gobierno permiti\u00f3 el potencial derribo de aeronaves desconocidas durante el desarrollo de las cumbres presidenciales. Cada vez que un grupo de mandatarios se re\u00fane en la Argentina, mediante un decreto se fija una zona prohibida para vuelos y se permite el disparo contra aeronaves que ingresen en esa \u00e1rea. Ni un fumigador vol\u00f3 por esas zonas durante las prohibiciones.", "Para los legisladores opositores, el nivel actual de inseguridad es directamente proporcional al ingreso de drogas, por la situaci\u00f3n que se provoca en el mercado interno de consumo, y, en consecuencia, quienen endurecer las medidas.", "El proyecto de Pro, acompa\u00f1ado por el Peronismo Federal, avanza tambi\u00e9n con la necesidad de dotar a la Fuerza A\u00e9rea de aviones de interceptaci\u00f3n. Es sabido que el sistema a\u00e9reo militar est\u00e1, en la pr\u00e1ctica, en un momento terminal. Este a\u00f1o tuvieron que juntarse los pocos aviones de entrenamiento de la Fuerza A\u00e9rea y de la Armada para poder dar los cursos finales a los aviadores, y la semana pasada cay\u00f3 en la base aeronaval de Espora un avi\u00f3n antisubmarino Tracker (sin lesiones graves para los pilotos), que llevaba m\u00e1s de treinta a\u00f1os en servicio."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368059-proponen-una-ley-para-derribar-aviones", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Un grupo de 15 diputados opositores present\u00f3 un proyecto para reglamentar la interceptaci\u00f3n de los vuelos ilegales; rechazo oficial", "titulo": "Proponen una ley para derribar aviones", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Brasil es el ejemplo al que se recurre inevitablemente al referirse a temas de seguridad y de defensa. Los brasile\u00f1os ya dieron varios debates que tiene pendiente a\u00fan la Argentina. El \"tiro de destrucci\u00f3n\" es uno de los temas que el ex presidente Lula resolvi\u00f3 sin que esa decisi\u00f3n de fuerza afectara su imagen de l\u00edder progresista. En Brasil se pueden derribar aeronaves infractoras desde la ley promulgada en 2004. S\u00f3lo cinco a\u00f1os despu\u00e9s fue necesario que un caza brasile\u00f1o disparase la munici\u00f3n de advertencia antes de forzar el aterrizaje de una avioneta. En siete a\u00f1os no hubo derribos, no hubo muertes, pero s\u00ed una demostraci\u00f3n de determinaci\u00f3n pol\u00edtica.", "Esa firmeza es la que obliga a los pilotos en infracci\u00f3n a aterrizar enseguida sus areonaves apenas son interceptados por la fuerza a\u00e9rea de Brasil. Los irregulares saben que llegado el caso recibir\u00e1n disparos. Por eso obedecen. Y se entregan.", "Ese 2004 tambi\u00e9n pudo ser el a\u00f1o en que la Argentina se diese su propia ley de derribos. El entonces ministro de Defensa, Jos\u00e9 Pampuro, se hab\u00eda reunido con su par brasile\u00f1o y estaba convencido de copiar aqu\u00ed el proyecto vecino. Tambi\u00e9n el por entonces ministro de Justicia y Seguridad, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, era un entusiasta defensor de la ley de derribo. Hoy, ya jefe de Gabinete, piensa lo contrario con el mismo \u00e9nfasis. En las \u00faltimas semanas hizo menci\u00f3n de que leyes internacionales proh\u00edben el derribo de aviones civiles, situaci\u00f3n que no parece preocupar a Brasil y Uruguay, por caso.", "Estos pa\u00edses desarrollar\u00e1n hoy un ejercicio militar combinado que estar\u00e1 basado en la intercepci\u00f3n para \"combatir el tr\u00e1fico de aeronaves comprometidas en actividades il\u00edcitas transnacionales\", seg\u00fan se inform\u00f3 en la p\u00e1gina web del Ministerio de Defensa de Uruguay.", "Los uruguayos tienen en su c\u00f3digo aeron\u00e1utico la posibilidad de apelar al uso de disparos de advertencia y de derribo contra aeronaves ilegales, aunque los funcionarios de Montevideo aclaran que el tiro de destrucci\u00f3n a\u00fan no tiene un protocolo reglamentado. Sin embargo, tambi\u00e9n Uruguay avanza en ese sentido."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368061-brasil-tiene-su-tiro-de-destruccion-desde-2004", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El gobierno de Lula lo utiliz\u00f3 en una ocasi\u00f3n", "titulo": "Brasil tiene su \"tiro de destrucci\u00f3n\" desde 2004", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Cualquiera que haya estado unos meses en Twitter ya debe saber que hay tantas cuentas reales (amigos, periodistas, artistas locales, \u00eddolos deportivos) como  fakes  . \u00bfQu\u00e9 es un  fake  ? Bueno, para empezar es una cuenta falsa. O no. Para decirlo mejor, es al rev\u00e9s: una cuenta real (que escribe, manda privados, cuelga fotos) de una persona que no existe. Para qu\u00e9 sirve, se preguntar\u00e1n ustedes. En principio, para divertirse y para experimentar. Si bien hay malos  fakes  (aburridos, que buscan enga\u00f1ar y hacerse pasar por un famoso) hay otros que adem\u00e1s de construir un personaje pol\u00e9mico o divertido que nadie sabe si es real o no, experimentan sobre el lenguaje, parodian alg\u00fan fen\u00f3meno social, ponen en relieve ciertos defectos o costumbres.", "No citar\u00e9 ejemplos para no develar su condici\u00f3n de  fake  , pero hay una abogada nacional mezcla de Sarah Palin con Rosa Parrilli que manifiesta sus pensamientos de ultraderecha de forma tan exagerada que es f\u00e1cil adivinar que se trata de un personaje. O una vedette acabada de la d\u00e9cada del ochenta, que ahora hace una obra llamada \"Pasad\u00edsima\" en Carlos Paz y es archienemiga de Susana Giacomazzi, la due\u00f1a de una inmobiliaria que nadie conoce. O un fabricante de souvenires de Paternal que quiere conocer famosos a toda costa y le pide besos a Marley, a Flavia Palmiero, al Teto Medina usando frases pat\u00e9ticas y querendonas llenas de faltas de ortograf\u00eda.", "En otros pa\u00edses,  en donde la figura existe hace mucho m\u00e1s tiempo  (les dicen  Phweeters  por  phony tweeters  ) y es un fen\u00f3meno valorado como un experimento humor\u00edstico y narrativo, hay, obviamente, mucha m\u00e1s variedad. Desde una cuenta de Darth Vader y una parodia del director Michael Bay (siempre grandilocuente, fanfarr\u00f3n, muy afecto a onomatopeyas como \"Boom\" y \"F\u2019yeah\"), hasta la famosa Bad Peggy Olson (una parodia del personaje de Mad Men, pero en versi\u00f3n malvada y especuladora).", "Ac\u00e1, en Argentina, por suerte, todos los d\u00edas aparecen nuevos. Y hablo de suerte, porque parad\u00f3jicamente, los  fakes  son mucho m\u00e1s divertidos y \u00fatiles en la red que muchas cuentas reales. Es mucho m\u00e1s estimulante leer la parodia de un pol\u00edtico que al pol\u00edtico real, que no sabe twittear, tiene un asistente que escribe con faltas de ortograf\u00eda, y solo usa la plataforma para pasar sus chivos. Los  fakes  son un show en s\u00ed mismos. Son como la interpretaci\u00f3n de un actor, un espect\u00e1culo de stand up escrito, que se hace en vivo, todos los d\u00edas, interviniendo en la actualidad, y construyendo el personaje las veinticuatro horas, como si efectivamente tuviera una vida detr\u00e1s.  Su genialidad reside en balancearse entre la realidad y la ficci\u00f3n. Borronear el escenario, jugar con la duda constante de quienes los leen todos los d\u00edas.  Sus twitts se cuelan, escurridizos como ladrones de guante blanco, en esa grieta de la realidad que le abren los que \u2013sin saber que es un  fake  -  interact\u00faan con ellos como si fueran usuarios de verdad.", "Salvo cuando es muy obvio, solo la mitad de sus followers saben que es un personaje e interact\u00faan s\u00f3lo para agrandar el juego. Le hacen preguntas, dialogan, retwittean sus comentarios porque los divierte ser parte de un fen\u00f3meno espont\u00e1neo. Ocupan el rol del elenco necesario para que las opiniones y los chistes reboten en la red.  La otra mitad, que no sabe, participa del juego sin saberlo y muchas veces es v\u00edctima de la mentira. Se enoja cuando el personaje lo increpa, le pide explicaciones y disculpas cuando dice algo desubicado, le quiere mandar cartas documento, pedirle aut\u00f3grafos o llamarlo por tel\u00e9fono.  Caen usuarios comunes, pero tambi\u00e9n pol\u00edticos, periodistas, actores. Nadie est\u00e1 exento de jugar, incluso si no conoce el juego."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368084-la-nueva-moda-de-los-fakes-en-twitter", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Por Carolina AguirreEspecial para", "titulo": "La nueva moda de los fakes en Twitter", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las autoridades de Chubut conf\u00edan en poner r\u00e1pidamente en funcionamiento el Viejo Expreso Patag\u00f3nico, el tren de turismo conocido como La Trochita, que descarril\u00f3 anteayer debido a fuertes r\u00e1fagas de viento.", "En las \u00faltimas horas empez\u00f3 el operativo de rescate del material y se hizo la primera evaluaci\u00f3n de da\u00f1os, que no ser\u00edan de gravedad estructural, sino m\u00e1s focalizados en detalles interiores y exteriores que padecieron los golpes en la ca\u00edda.", "Tambi\u00e9n se estudiar\u00e1n las condiciones del fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico que llev\u00f3 al descarrilamiento de La Trochita, una situaci\u00f3n anormal, pero que las autoridades esperan evitar con medidas de precauci\u00f3n.", "La locomotora y ocho de los nueve vagones descarrilaron anteayer por la tarde, cuando unos 150 turistas disfrutaban el paseo en la v\u00eda de trocha angosta entre El Mait\u00e9n y Esquel.", "Pese a desbarrancarse la formaci\u00f3n, los pasajeros no sufrieron heridas de consideraci\u00f3n, seg\u00fan anticiparon las autoridades de Chubut a los medios locales.", "La informaci\u00f3n entregada a la prensa indic\u00f3 que al menos 20 personas fueron atendidas en el hospital de Esquel, pero que s\u00f3lo se reportaron algunos traumatismos y cortes en este incidente.", "Luego de la evacuaci\u00f3n de los pasajeros, tarea que estuvo a cargo de varios organismos, desde los bomberos locales hasta la Defensa Civil provincial y el Ej\u00e9rcito, las principales preocupaciones se orientaron a comprobar el estado del material ferroviario. El tren es uno de lo \u00edconos para el turismo patag\u00f3nico y transporta a miles de turistas cada a\u00f1o.", "La evaluaci\u00f3n m\u00e1s precisa de da\u00f1os ser\u00e1 llevada a cabo en los talleres especializados de Mait\u00e9n, donde generalmente se reparan las fallas de la locomotora de 1922 que es un s\u00edmbolo de La Trochita.", "Hace una semana, fueron enviados a esos talleres una de las locomotoras, dos vagones y un furg\u00f3n para evaluar posibles fallas estructurales en los materiales. Ahora deber\u00e1 comprobarse el potencial da\u00f1o sufrido en la formaci\u00f3n descarrilada.", "Si bien son varias las locomotoras que integran el sistema de La Trochita, no todas est\u00e1n en servicio.", "La Trochita transit\u00f3 el 25 de mayo de 1945 por primera vez el trayecto de 402 kilometros entre Ingeniero Jacobacci y Esquel, que fue el m\u00e1ximo recorrido de esta l\u00ednea, que empez\u00f3 a configurarse en 1922. En 1995 fue derivada a servicios tur\u00edsticos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1368104-evaluan-los-danos-sufridos-en-la-trochita", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Eval\u00faan los da\u00f1os sufridos en La Trochita", "fecha": "Lunes 25 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "}]