[{"cuerpo": ["Petrobras Argentina vendi\u00f3 a su controlante brasile\u00f1a su participaci\u00f3n en la empresa Innova por US$ 332 millones. Innova es una petroqu\u00edmica brasile\u00f1a ubicada en el estado de Rio Grande do Sul, que tiene una capacidad instalada de producci\u00f3n de 260.000 toneladas anuales de estireno y 150.000 de poliestireno. Seg\u00fan un comunicado enviado a las Bolsas de Buenos Aires y San Pablo, la operaci\u00f3n le permitir\u00e1 a la casa matriz de Petrobras \"tener autonom\u00eda para realizar nuevas inversiones en Innova\". Asimismo, permitir\u00e1 a la filial argentina concentrar sus actividades en el pa\u00eds.", "Los gobiernos nacional y entrerriano acordaron la construcci\u00f3n de una estaci\u00f3n transformadora de 500 kilovatios en la ciudad de Paran\u00e1, obra para la cual la Naci\u00f3n aportar\u00e1 el 75% del financiamiento. El acuerdo incluye obras complementarias en las estaciones transformadoras de Santo Tom\u00e9 y Salto Grande, entre otras. Demandar\u00e1 una inversi\u00f3n total de $ 480 millones.", "El Grupo Supervielle aprob\u00f3 el lanzamiento de una oferta p\u00fablica de acciones en el mercado local y en el exterior por hasta 75,5 millones de pesos, m\u00e1s una opci\u00f3n de sobresuscripci\u00f3n de hasta 15,5 millones de pesos. No se especific\u00f3 el porcentaje de capital que se ofrecer\u00e1 en la operaci\u00f3n", "RIO GALLEGOS.- La minera Cerro Vanguardia inform\u00f3 que la empresa Anglo Gold Ashanti, operadora del yacimiento, aprob\u00f3 el proceso de minado subterr\u00e1neo realizado en el emprendimiento de oro y plata ubicado a 150 km de Puerto San Juli\u00e1n. A partir del 20 de marzo, el yacimiento ha pasado a ser considerado una mina subterr\u00e1nea.", "F\u00ebn Hoteles anunci\u00f3 la construcci\u00f3n de un nuevo hotel Dazzler en la ciudad de Campana, cuya inauguraci\u00f3n est\u00e1 prevista para diciembre de 2011. La sociedad Espacio Otamendi SA est\u00e1 a cargo de la inversi\u00f3n, estimada en 4,5 millones de d\u00f3lares.", "La Argentina, segundo mayor exportador mundial de biocombustibles, podr\u00eda alcanzar este a\u00f1o exportaciones por 2200 millones de d\u00f3lares de este tipo de carburantes. Seg\u00fan datos difundidos por el Instituto Nacional de Tecnolog\u00eda Agropecuaria (INTA), la producci\u00f3n local de biocombustibles ascender\u00e1 en 2011 a 3,2 millones de toneladas, con un saldo para la exportaci\u00f3n de dos millones de toneladas. Existe una veintena de plantas productoras de biodi\u00e9sel localizadas principalmente en el sur de Santa Fe.", "economia@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362232-que-pasa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Qu\u00e9 pasa", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El impacto alcista por la ca\u00edda de las existencias estadounidenses de ma\u00edz volvi\u00f3 a reflejarse ayer en las pizarras de la Bolsa de Chicago. Con el l\u00edmite de suba ampliado tras haber registrado el m\u00e1ximo permitido en la rueda anterior, los contratos mayo y julio del cereal aumentaron 16,83 y 16,54 d\u00f3lares, mientras que sus ajustes fueron de 289,75 y de 292,51 d\u00f3lares por tonelada. As\u00ed, en las dos \u00faltimas jornadas de la semana el ma\u00edz estadounidense se apreci\u00f3 casi un 11 por ciento.", "\"La lectura alcista del reporte de existencias trimestrales al 1\u00ba de marzo difundido anteayer por el USDA fue tan fuerte porque los operadores, antes de ese informe, ya consideraban haber dejado atr\u00e1s la preocupaci\u00f3n por las reservas de ma\u00edz. Ahora ven que aquella percepci\u00f3n no s\u00f3lo no fue correcta, sino que deber\u00e1n volver a preocuparse por llegar al final de la campa\u00f1a con la mercader\u00eda necesaria para afrontar compromisos\", explic\u00f3 a LA NACION Adri\u00e1n Seltzer, de la corredora Granar SA. Cabe recordar que el organismo estadounidense calcul\u00f3 las existencias trimestrales en 165,61 millones de toneladas, por debajo de los 169,93 millones previstos por el mercado y de los 195,44 millones de igual fecha de 2010.", "El especialista a\u00f1adi\u00f3 que en el informe mensual de oferta y demanda del mes pasado el USDA ya indicaba que para el cierre del a\u00f1o comercial 2010/2011 EE.UU. tendr\u00eda stocks de ma\u00edz de s\u00f3lo 17 millones de toneladas. \"Teniendo en cuenta que el consumo interno mensual estadounidense se acerca a los 25 millones de toneladas, contaban con mercader\u00eda para unos 20 d\u00edas. Pero, a partir del reporte de ayer, ahora se infiere que el uso como forraje excede las proyecciones actuales, con lo cual es altamente probable que al cierre de la campa\u00f1a se llegue con menos de 17 millones de toneladas, a menos que la demanda caiga como resultado de una fuerte suba de precios. Es justamente esto \u00faltimo lo que se puso en marcha desde el jueves, es decir, desalentar el consumo v\u00eda precios altos\", dijo Seltzer.", "En el nivel local, la Bolsa de Comercio de Rosario (BCR) inform\u00f3 ayer que para el ma\u00edz hubo mejoras, \"en sinton\u00eda con el mercado externo y debido tambi\u00e9n a la necesidad de la exportaci\u00f3n que contin\u00faa obteniendo ROE Verdes\". La entidad agreg\u00f3 que igualmente el mayor volumen de \u00f3rdenes de venta se encuentra a partir de los 200 d\u00f3lares, valor que no se alcanz\u00f3 al menos en forma abierta en el recinto de operaciones.", "Seg\u00fan el reporte de la BCR, los compradores pagaron ayer 190 d\u00f3lares por tonelada de ma\u00edz con entrega desde el 14 del actual sobre Timb\u00faes, 5 d\u00f3lares m\u00e1s que anteayer. La mercader\u00eda con descarga entre junio y julio se cotiz\u00f3 a 197 d\u00f3lares en San Mart\u00edn y en Punta Alvear, con una mejora de 2 d\u00f3lares. En Bah\u00eda Blanca y en Necochea el ma\u00edz se mantuvo estable, en 200 y en 187 d\u00f3lares por tonelada.", "En el Mercado a T\u00e9rmino de Buenos Aires (Matba), las posiciones abril y julio del ma\u00edz aumentaron 6,30 y 2,50 d\u00f3lares, mientras que sus ajustes resultaron de 192,80 y de 194,50 d\u00f3lares por tonelada.", "Al contrario del ma\u00edz, la soja cerr\u00f3 ayer en baja en Chicago. Los contratos mayo y julio perdieron US$ 6,06 y 6,16, mientras que sus ajustes fueron de US$ 512,12 y de 515,97. Una toma de ganancias de los fondos y el avance de la cosecha en Am\u00e9rica del Sur fueron los factores bajistas para la oleaginosa.", "En el nivel local, las f\u00e1bricas pagaron $ 1285 por tonelada de soja en San Mart\u00edn, Villa Gobernador G\u00e1lvez y en San Lorenzo, $ 25 menos que anteayer. El mismo valor fue propuesto en Timb\u00faes y en Ricardone, donde implic\u00f3 una p\u00e9rdida de $ 15. La soja con entrega en mayo se mantuvo estable en US$ 325. Las posiciones mayo y julio en el Matba bajaron US$ 4,70 y 4,80, mientras que sus ajustes fueron de 324,80 y de 329,50 d\u00f3lares.", "Acerca del trigo, la exportaci\u00f3n pag\u00f3 ayer US$ 190 por tonelada con baja prote\u00edna en General Lagos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362150-volvieron-a-subir-con-fuerza-las-cotizaciones-del-maiz-en-chicago", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Las ganancias superaron ayer los 16 d\u00f3lares por tonelada; nuevas mejoras en la plaza local", "titulo": "Volvieron a subir con fuerza las cotizaciones del ma\u00edz en Chicago", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Javier BlancoLA NACION", "Una disputa abierta por la autorizaci\u00f3n \"expr\u00e9s\" que habr\u00edan recibido los pedidos de los bancos extranjeros para girar utilidades a sus casas matrices, en momentos en que evitar la salida de d\u00f3lares se ha transformado en una obsesi\u00f3n oficial, le cost\u00f3 el puesto al Superintendente del Banco Central (BCRA), Carlos Domingo S\u00e1nchez.", "El contador p\u00fablico nacional que hab\u00eda asumido esa funci\u00f3n en vida de N\u00e9stor Kirchner (fue ministro de Econom\u00eda y Obras P\u00fablicas; secretario de hacienda y miembro del Tribunal de Cuentas de Santa Cruz que certific\u00f3 los balances que enviaba ese Ejecutivo sobre los fondos de la provincia depositados en el exterior) present\u00f3 su renuncia en las \u00faltimas horas a la Presidenta, Cristina Kirchner, confirmaron a LA NACION fuentes oficiales.", "Su tarea como controlador de los bancos fue duramente cuestionada en las \u00faltimas semanas por algunos de sus pares en el BCRA y funcionarios de Econom\u00eda, en especial, luego de que autorizara la salida del pa\u00eds de unos 600 millones de d\u00f3lares al acceder a un pedido para que los bancos puedan girar al exterior en concepto de dividendos una suma similar a la que hab\u00edan enviado tras el ejercicio exterior.", "S\u00e1nchez, que manten\u00eda diferencias con la jefa del BCRA, Mercedes Marc\u00f3 del Pont, aprob\u00f3 esa operaci\u00f3n haciendo uso de sus facultades pero sin informar ni consultar previamente al resto del directorio del ni a su presidenta.", "No s\u00f3lo pas\u00f3 por alto as\u00ed una arraigada tradici\u00f3n, sino que adem\u00e1s le dio motivos a Marc\u00f3 del Pont (y a algunos de sus pares en el directorio del BCRA) para dar rienda suelta a los cuestionamientos que, hasta all\u00ed de manera interna, ten\u00edan para con su tarea.", "Sin embargo, su suerte qued\u00f3 echada cuando la presidenta Cristina Kirchner indag\u00f3 sobre la resoluci\u00f3n que iba en contra de la \"cruzada\" que el Gobierno libra por \"cuidar los d\u00f3lares\".", "Fue el momento en que tanto algunos de sus colegas como el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, aprovecharon para esmerilar su figura en pos de lograr un mayor control sobre un \u00e1rea estrat\u00e9gica del Central, que tiene la responsabilidad de auditar y controlar a todo el sistema financiero: calificar a los bancos, conceder o quitar la autorizaci\u00f3n para operar en cambios y aplicar las normas que deben cumplir los auditores bancarios, entre otras cosas.", "Hasta ayer, esa ofensiva (que incluy\u00f3 un segundo intento de Boudou por lograr que ascendiera Sergio Chodos, actual vicesuperintendente) hab\u00eda fracasado. Por eso el candidato m\u00e1s firme a asumir esa tarea era Sergio Carnero, un contador p\u00fablico de Caleta Olivia de reciente arribo al directorio del BCRA que fue representante estatal en el directorio de YPF y tiene s\u00f3lidos v\u00ednculos con Osvaldo Sanfelice, el operador socio de M\u00e1ximo Kirchner en San Felice &amp; Sancho, la firma desde la que la familia controla sus inversiones inmobiliarias en Santa Cruz.", "S\u00e1nchez igual mantendr\u00eda su asiento en el directorio del Banco Central."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362228-una-pelea-causo-un-cisma-en-el-bcra", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Renunci\u00f3 el superintendente de bancos", "titulo": "Una pelea caus\u00f3 un cisma en el BCRA", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 CrettazLA NACION", "El comercio electr\u00f3nico dio muestras de vida en 2010 y promete un 2011 movido. Seg\u00fan datos de la c\u00e1mara del sector, las transacciones de bienes y servicios por Internet lleg\u00f3 a $ 7750 millones el a\u00f1o pasado, un 48% m\u00e1s que en 2009. Pero adem\u00e1s se generaliz\u00f3 el uso de la tarjeta de cr\u00e9dito o d\u00e9bito (61,7% del total), lo que confirma que los usuarios van perdiendo la desconfianza que fren\u00f3 hasta ahora el desarrollo del mercado. Y, seg\u00fan lo expresado por las empresas, en 2011 el sistema crecer\u00e1 otro 43%, lo que llevar\u00eda la facturaci\u00f3n a los 11.000 millones de pesos.", "Todos estos datos surgen de la segunda edici\u00f3n del Estudio Integral 2010 de la C\u00e1mara Argentina de Comercio Electr\u00f3nico (CACE), que fue presentado ayer en la Universidad de Palermo (UP). Seg\u00fan el trabajo, el fuerte crecimiento se explica por varios factores: el aumento de la cantidad de usuarios de Internet, que alcanz\u00f3 a 26,5 millones de personas; el crecimiento del porcentaje de \u00e9stos que realizan compras en l\u00ednea, que lleg\u00f3 al 32% del total de usuarios de Internet, y el continuo incremento de las empresas, servicios y productos que act\u00faan en este sector.", "Seg\u00fan Alejandro Prince, presidente de Prince&amp;Cooke, empresa que realiz\u00f3 el informe, el comercio electr\u00f3nico tambi\u00e9n les debe buena parte del crecimiento del a\u00f1o pasado \"a los sitios de descuento o compras colectivas. De la misma manera, ese est\u00edmulo podr\u00eda llegar el a\u00f1o pr\u00f3ximo desde las mejoras log\u00edsticas que empiezan a insinuar algunas empresas\".", "En la Argentina, hay 26,5 millones de usuarios de Internet, de los cuales el 32% hizo por lo menos una compra online el a\u00f1o pasado. Esa cuenta da una cifra nada despreciable para el mercado: 8,5 millones de usuarios de comercio electr\u00f3nico. La mayor parte de los intercambios se da entre empresas y consumidores finales, pero el comercio entre consumidores represent\u00f3 una cifra significativa: 620 millones de pesos.", "\"Los retailers tenemos que mejorar mucho en la informaci\u00f3n online de los productos. Tenemos que mejorar los cat\u00e1logos con mayor informaci\u00f3n, videos y fotos de mayor calidad\", afirm\u00f3 Patricia Jebsen, presidenta de la CACE y gerenta de Venta a Distancia de Falabella.", "M\u00e1s all\u00e1 del crecimiento del intercambio por Internet, del estudio se desprende un dato sorprendente que podr\u00eda indicar la potencialidad del sistema. Adem\u00e1s de las ventas que se realizan en l\u00ednea, m\u00e1s de un 49,3% de los usuarios de Internet consulta regularmente en la Web para analizar sus opciones de compra en el mundo f\u00edsico, tomando en muchos casos la decisi\u00f3n de compra del producto o servicio y del proveedor en l\u00ednea, aunque efect\u00fae la compra posteriormente en un establecimiento f\u00edsico.", "\"Esto hace que el tama\u00f1o real de Internet medido en ventas sea varias veces mayor al comercio electr\u00f3nico directo, estim\u00e1ndose su impacto total en unas diez veces lo efectivamente vendido en l\u00ednea. Eso significa para 2010 casi $ 80.000 millones, que representar\u00eda un 3% de la ventas totales minoristas de la Argentina y un 1,93% del PBI\", detall\u00f3 el informe ejecutivo del trabajo, que est\u00e1 disponible en Internet. Alrededor del 10% de esos buscadores online que compran offline van al comercio con la oferta impresa en papel.", "Para Jebsen, que destac\u00f3 que el e-commerce genera el 1% del empleo total en el pa\u00eds, el desarrollo del sector va a depender \"del aumento de la oferta, de la consolidaci\u00f3n de los medios de pago electr\u00f3nicos, de la mejora de la log\u00edstica y, por qu\u00e9 no, de una ley de comercio electr\u00f3nico que regule y fomente la actividad\".", "Para el estudio, \"comercio electr\u00f3nico\" incluye todos los pedidos en firme realizados por medio de la Web entre empresas y consumidores y entre consumidores, con independencia del medio o forma de pago, y de la forma o lugar de entrega, en un proceso percibido como continuo por el usuario y comenzado y finalizado dentro del territorio argentino."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362229-fuerte-crecimiento-del-e-commerce", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El intercambio online lleg\u00f3 a los 7750 millones en 2010, con un incremento del 48% respecto del a\u00f1o anterior", "titulo": "Fuerte crecimiento del e-commerce", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luj\u00e1n Scarpinelli LA NACION", "Con el impulso del Impuesto al Valor Agregado (IVA), el tributo a las ganancias y las contribuciones patronales, la recaudaci\u00f3n fiscal se increment\u00f3 un 31,4% en marzo contra el mismo mes del a\u00f1o pasado. Seg\u00fan lo informado por la Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos (AFIP), el incremento elev\u00f3 la cifra hasta los 37.463 millones de pesos desde los 28.508 recaudados en el tercer mes de 2010.", "El desempe\u00f1o de esos tributos explica un 69,6% del total del enriquecimiento de las arcas estatales, seg\u00fan se desprende de las cifras informadas ayer por el jefe de la AFIP, Ricardo Echegaray, junto con el secretario de Hacienda, Juan Carlos Pezoa, en una conferencia de prensa que se dio en la sede del organismo. Los funcionarios subrayaron que \"el buen resultado\" mostraba \"la fortaleza del crecimiento\" de la econom\u00eda argentina.", "Especialistas consultados por LA NACION se\u00f1alaron que parte del incremento se relacionaba con la inflaci\u00f3n que sigue escalando en el pa\u00eds. Eso se refleja, por ejemplo, en los ingresos por Ganancias, vinculados con la escalada en los precios.", "De acuerdo con los registros del organismo, el alza en lo recaudado por este impuesto, cuyo piso imponible fue actualizado ayer, alcanz\u00f3, con el 38,6%, la suba m\u00e1s alta en la comparaci\u00f3n interanual, al totalizar $ 5970 millones. Eso, inform\u00f3 la AFIP, \"obedece a los mayores ingresos en concepto de retenciones y anticipos de sociedades\". Mientras que el aumento de deducciones personales vigente desde agosto para empleados en relaci\u00f3n de dependencia \"atenu\u00f3 el incremento de los ingresos por retenciones sobre sueldos\".", "Otro de los datos en la cuadr\u00edcula de la recaudaci\u00f3n, el que mide el avance de los ingresos por IVA, tambi\u00e9n estuvo afectados por la inflaci\u00f3n. El total de lo recaudado en este impuesto fue de 11.738,2 millones de pesos, con una variaci\u00f3n interanual de 36,9 por ciento.", "Este resultado se explica por la expansi\u00f3n de los distintos componentes del neto. Por un lado, la AFIP destaca un crecimiento del 30,1% del IVA impositivo, que atribuye al \"incremento del consumo\". Por otro, se\u00f1ala, la recaudaci\u00f3n del IVA aduanero trep\u00f3 un 45% con el envi\u00f3n de las importaciones y el aumento del tipo de cambio. Aunque indica la incidencia de un factor estacional por tres d\u00edas h\u00e1biles menos de recaudaci\u00f3n respecto de marzo de 2010.", "\"La recaudaci\u00f3n viene manteniendo el ritmo de crecimiento; si bien se desaceler\u00f3 suavemente, sigue la tendencia esperada para este a\u00f1o, en el que estimamos un incremento del 36%, hasta los 536.000 millones de pesos\", analiz\u00f3 Gast\u00f3n Rossi, economista de la consultora LCG.", "Rossi destac\u00f3 la incidencia del avance de precios. \"Cada punto de inflaci\u00f3n aporta 2500 millones de pesos a la recaudaci\u00f3n anual. Y si uno desagrega el efecto del alza de precios en los componentes de la recaudaci\u00f3n, afecta a 2", "3 del total. Por ejemplo, en marzo, s\u00f3lo IVA-DGI y el impuesto a los salarios, directamente vinculados con la inflaci\u00f3n, explicaron 50 por ciento del incremento mensual\", se\u00f1al\u00f3 el especialista de la consultora del ex ministro de ?Econom\u00eda Mart\u00edn Lousteau.", "Marina Dal Poggetto, de la firma de Miguel Bein, se\u00f1al\u00f3 que lo recaudado el mes pasado se ubica dentro de lo esperado. En su an\u00e1lisis, contrast\u00f3 con el informe oficial en que \"el IVA impositivo se usa como proxi de consumo nominal, y s\u00f3lo una parte tiene que ver con cantidades, mientras que otra se relaciona con los precios\". All\u00ed, justamente, se refleja la inflaci\u00f3n. Tambi\u00e9n indic\u00f3 la fuerte incidencia por derechos de importaci\u00f3n y la tendencia en baja de lo recaudado por retenciones a las exportaciones. En el estudio Bein &amp; Asociados estimaron que la recaudaci\u00f3n tributaria se expandir\u00eda este a\u00f1o un 32%, hasta los 533.000 millones de pesos.", "En el informe, la AFIP detall\u00f3 que los ingresos por el impuesto a d\u00e9bitos y cr\u00e9ditos (conocido como el impuesto al cheque) totalizaron $ 2437,3 millones, con una variaci\u00f3n interanual positiva de 33,9%, \"producto de las transacciones bancarias gravadas\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362231-inflacion-y-consumo-volvieron-a-impulsar-la-recaudacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Los ingresos subieron en marzo 31,4%; influyeron los aportes por IVA, Ganancias y contribuciones", "titulo": "Inflaci\u00f3n y consumo volvieron a impulsar la recaudaci\u00f3n", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Las acciones y los bonos argentinos tuvieron ayer su mejor jornada de negocios en lo que va del a\u00f1o, al capitalizar a pleno el optimismo que se derram\u00f3 en los mercados tras conocerse datos del empleo en EE.UU. que parecen confirmar que la mayor econom\u00eda del mundo camina firme rumbo a su recuperaci\u00f3n.", "El remozado \u00edndice Merval (que incluye entre sus integrantes desde ayer a Mirgor) avanz\u00f3 un 2,47%, para ilusionarse con la posibilidad de volver a explorar la zona de 3500 puntos (cerr\u00f3 en 3471,9), lo que, hace s\u00f3lo unos d\u00edas, parec\u00eda una quimera. Pero tambi\u00e9n lograron s\u00f3lidas mejoras los bonos de la deuda p\u00fablica, por ejemplo, con los alzas del 3% entre cupones atados al crecimiento de la econom\u00eda que, por la ola de compras, marcaron nuevos m\u00e1ximos hist\u00f3ricos.", "Todo fue porque, temprano, se confirm\u00f3 que la econom\u00eda de EE.UU. hab\u00eda logrado una fuerte generaci\u00f3n de empleos en marzo, lo que ayud\u00f3 a que la tasa de desempleo cayera al 8,8%, la menor tasa en dos a\u00f1os. Este trasfondo, y el agregado de robustos indicadores manufactureros en la India y en China, bast\u00f3 para reanudar el flujo de capitales hacia los emergentes, algo de lo que se benefici\u00f3 m\u00e1s la plaza argentina, que ven\u00eda entre las m\u00e1s atrasadas.", "Con este impulso, ayer se destacaron las alzas del Grupo Galicia (+5,8%), Pampa (+4,6%) y Siderar (+3,5%), y el \u00edndice Merval subi\u00f3 3,7% en la semana.", "3,7% Avanz\u00f3 el Merval en la semana, la mejor en 2011, tras haber subido 2,47% ayer. En el 2011 a\u00fan pierde un 1,5 por ciento.", "Javier Blanco"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362163-solido-rally-alcista-por-el-empleo-en-eeuu", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "S\u00f3lido rally alcista por el empleo en EE.UU.", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Oliver GalakLA NACION", "Desde que el martes pasado Guillermo Moreno levant\u00f3 la prohibici\u00f3n para aumentar los precios en los surtidores, no par\u00f3 de crecer la ola de estaciones de servicio que decidieron mover sus precios luego de dos meses de quietud.", "Ayer fueron las empresas Esso y Petrobras las que oficializaron los aumentos en las naftas y en el gasoil, siguiendo la direcci\u00f3n que hab\u00eda tomado Shell y algunas estaciones independientes del interior. YPF, que vende seis de cada diez litros de combustible que se expenden en la Argentina, modific\u00f3 desde las 0 de hoy los precios en sus surtidores, con variaciones de entre el 3 y el 6 por ciento.", "En el caso de Esso, la variaci\u00f3n de los precios en la Capital Federal fue de un 5 por ciento en promedio. El litro de nafta s\u00faper pas\u00f3 de $ 4,046 a 4,252 (una suba de 5,1%); la premium subi\u00f3 28 centavos y se ubic\u00f3 en $ 5,088 (5,8%); el gasoil aument\u00f3 3,2% para venderse a $ 3,652 (3,2%), y el di\u00e9sel de alta calidad pas\u00f3 a valer 4,781 pesos, un incremento del 5,8 por ciento.", "\"En funci\u00f3n del monitoreo permanente del mercado que hacemos, estimamos que \u00e9stos son los valores acordes a nuestra estrategia de precios\", explic\u00f3 Tom\u00e1s Hess, director de Asuntos P\u00fablicos de Esso.", "Por su parte, Petrobras fue la \u00fanica que aplic\u00f3 oficialmente subas de hasta 6,1 por ciento en la Capital Federal. Esa fue la variaci\u00f3n que sufri\u00f3 el litro de gasoil premium, que pas\u00f3 de 4,447 a 4,719 pesos. Del 6% fue el aumento la nafta premium (de $ 4,799 a 5,089). La s\u00faper se increment\u00f3 20 centavos (5%) y ahora cuesta $ 4,179, mientras que el gasoil subi\u00f3 11 centavos (3,1%) y ya vale $ 3,619 el litro.", "Algunas estaciones de Esso y Petrobras en el interior -que no son propiedad de las petroleras, sino que operan bajo un contrato de bandera- ya hab\u00edan aplicado aumentos desde el mi\u00e9rcoles pasado, cuando se conoci\u00f3 la resoluci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Comercio Interior que anul\u00f3 el congelamiento de precios dispuesto el 1\u00b0 de febrero.", "Seg\u00fan Rosario Sica, presidenta de la Federaci\u00f3n de Empresarios de Combustibles (Fecra), esa pr\u00e1ctica \"es totalmente legal, porque los precios son libres\", y muchos estacioneros independientes aplican aumentos mayores a los sugeridos por las petroleras porque \"a los due\u00f1os de las estaciones hoy no les dan costos\".", "Seg\u00fan supo LA NACION, hoy ser\u00e1 el turno de la red de estaciones YPF. En la Capital Federal, la nafta s\u00faper pasar\u00e1 a costar $ 4,109 (4,7% de aumento); la premium, $ 5,049 (5,9%); el gasoil, $ 3,439 (3%), y el di\u00e9sel premium, $ 4,579 (6%).", "Seg\u00fan Ra\u00fal Castellano, secretario de la Confederaci\u00f3n de Entidades del Comercio de Hidrocarburos y Afines (Cecha), esta ola de subas no cerrar\u00e1 definitivamente el cap\u00edtulo de aumentos, que podr\u00edan volver a producirse en los pr\u00f3ximos meses. \"No creo que con estos reajustes se detengan los aumentos, porque no creo que se detenga la inflaci\u00f3n de los dem\u00e1s productos\", afirm\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362172-aumentan-todas-las-marcas-de-nafta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Petrobras y Esso retocaron ayer sus precios en todo el pa\u00eds; YPF aplica desde hoy aumentos de hasta el 6%", "titulo": "Aumentan todas las marcas de nafta", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El ministro de Planificaci\u00f3n Federal, Julio De Vido, y el gobernador de Entre R\u00edos, Sergio Urribarri, acordaron ayer reactivar el proceso licitatorio para la construcci\u00f3n de la estaci\u00f3n transformadora de Paran\u00e1, cuya concreci\u00f3n demandar\u00e1 casi 500 millones de pesos. \"Este convenio nos permite poner en marcha la etapa del nuevo llamado a licitaci\u00f3n para la construcci\u00f3n de esta estaci\u00f3n transformadora\", dijo el mandatario provincial.", "Urribarri destac\u00f3 que \"hay indicadores de consumo de energ\u00eda en el pa\u00eds que ubican a Entre R\u00edos en los primeros lugares de mayor crecimiento de demanda energ\u00e9tica y eso nos obliga a generar infraestructura para que esa generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica pueda abastecer la enorme demanda que hay en nuestra provincia\".", "Actualmente el centro oeste entrerriano se alimenta desde Santa Fe y se calcula que para 2012 ese v\u00ednculo estar\u00e1 saturado.", "La nueva estaci\u00f3n, que se instalar\u00e1 en el acceso norte de la ciudad de Paran\u00e1, contribuir\u00e1 a garantizar la normal prestaci\u00f3n del servicio p\u00fablico de electricidad, con un horizonte de 20 a\u00f1os.", "El acuerdo de cofinanciaci\u00f3n permitir\u00e1 reactivar la ejecuci\u00f3n de la estaci\u00f3n transformadora de 500/132 kv de energ\u00eda y sus obras complementarias, que demandar\u00e1n una inversi\u00f3n total de 480 millones de pesos.", "Con esta herramienta de financiamiento se accede a un nuevo llamado a licitaci\u00f3n para ejecutar esta obra, superando as\u00ed el anterior proceso que no pudo completarse. El convenio rubricado ayer establece la asistencia econ\u00f3mica del Ministerio de Planificaci\u00f3n, mediante un cr\u00e9dito del Banco Interamericano de Desarrollo (BID), con aval del Estado nacional.", "El abastecimiento de energ\u00eda el\u00e9ctrica a la zona oeste de Entre R\u00edos hace necesaria la construcci\u00f3n de una estaci\u00f3n transformadora que permita alimentar la red de alta tensi\u00f3n de la provincia desde el Sistema Interconectado Nacional (SIN).", "Las obras por ejecutar consisten en la apertura de la l\u00ednea de 500 Kv que da origen a la nueva estaci\u00f3n transformadora de Paran\u00e1 en 500/132 Kv, que comprender\u00e1 una playa de 500 kv compuesta por cuatro campos y una playa de 132 kv con un campo de acoplamiento, cinco salidas en l\u00ednea y otras instalaciones.", "$ 480 Millones Es la inversi\u00f3n que demandar\u00e1 la construcci\u00f3n de la planta transformadora y obras complementarias.", "500 Kilovoltios Tendr\u00e1 la l\u00ednea que dar\u00e1 origen a la nueva planta transformadora de 500Kv/132 Kv localizada en Paran\u00e1."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362164-reactivaran-una-estacion-electrica", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Abastecer\u00e1 la zona centro-oeste de Entre R\u00edos", "titulo": "Reactivar\u00e1n una estaci\u00f3n el\u00e9ctrica", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La \u00faltima rueda de negocios de la semana en el Mercado de Liniers dej\u00f3 un balance negativo para los precios de las ditintas categor\u00edas y clasificaciones debido a la entrada de 8423 vacunos, calificada excesiva para las previsiones de compra de los distintos operadores del abasto local.", "Desde el primer turno de remates, prevaleci\u00f3 demanda muy selectiva para las haciendas chicas de consumo y para los novillos, cuya negociaci\u00f3n debi\u00f3 convenirse aceptando moderadas desventajas respecto de los promedios del mi\u00e9rcoles, en modo acentuado cuando se expusieron lotes incompletos en preparaci\u00f3n o de baja calidad. Al cierre de las operaciones, el Indice General evidenci\u00f3 una baja del 3,05%, al pasar de 7,663 a 7,429 pesos. La ca\u00edda fue del 2,65% para el Indice Novillo, que vari\u00f3 de 8,336 a 8,115 pesos.", "Cabe apuntar que los conjuntos engordados a corral suscitaron la mejor disposici\u00f3n compradora y se cotizaron en niveles muy satisfactorios, aunque igualmente inferiores a los del jueves. Se pag\u00f3 hasta $ 11,30 por machos con 304 kilos y $ 11,20 con 325 kg, en tanto que en novillitos se obtuvo $ 10,70 con 354 kg; $ 10,52 con 369 kg, y $ 10 con 393 y con 398 kilos. Por vaquillonas, de muy escasa participaci\u00f3n en la entrada, el m\u00e1ximo fue de $ 9,80, con 365. El tope para los novillos fue de $ 9,50, por un lote especial con 445 kg.", "Como consecuencia de una acotada actuaci\u00f3n de los representantes de la industria, las vacas del tipo conserva y manufactura se comercializaron con quebrantos estimados de 20 a 30 centavos. Para las vacas especiales a buenas, tambi\u00e9n con menor demanda, los ajustes oscilaron entre 10 y 15 centavos.", "El Indice General de Mercado de Liniers SA fue de $ 7,429, mientras que el peso promedio general de los 8361 vacunos negociados result\u00f3 de 419 kilos, con un total de 3.503.020 kg registrados en b\u00e1sculas. El Indice Novillo del Mercado de Liniers result\u00f3 de $ 8,115 y dej\u00f3 un semanal de $ 8,216. En tanto que el precio promedio general de Mercados al D\u00eda fue de $ 8,114, con un semanal de $ 8,219. El precio sugerido para arrendamientos qued\u00f3 en $ 8,238.", "Cotizaciones m\u00e1ximas: novillos livianos, $ 9,50 por 40 animales con 445 kg; novillos medianos, $ 9 por 4 lotes de 467 a 486 kg; novillos pesados, $ 8,80 por 20 con 494 kg; novillos muy pesados, $ 8,70 por 17 con 521 kg; overos negros, $ 7,40 por 29 con 663 kg; novillitos, $ 10,70 por 14 con 354 kg; vaquillonas, $ 9,80 por 12 con 365 kg, terneros, $ 11,30 por 15 con 305 kg; vacas, $ 8,30 por 14 con 444 kg; y toros, $ 7,30 por 5 con 855 kg. Detalle de venta: novillos 1455; novillitos 1586; vaquillonas 595; vacas 1137; conservas 1454; terneros 1893; toros 241. Ventas de ayer en pesos por kilo vivo. Base: 20 cabezas.", "Alzaga Unzu\u00e9 y C\u00eda. SA:  (450) Agrop. Tomasito n. 34, 467 kg a $ 8; Bustos Mor\u00f3n nt. 21, 385 a 8,90; C\u00eda. de Tierras Sud Arg. v. 21, 375 a 4,52; 32, 414 a 4,64; Doumecq n. 22, 482 a 8,10; Trama v. 20, 491 a 6,50; Tagle vq. 22, 366 a 9,50.  Aguirre Urreta Jorge SA:  (141) Domina n. 33, 485 a 9; Planisferio v. 31, 494 a 7,20.  Asoc. de Coop. Argentinas:  (156) Kruger n. 23, 480 a 8,40.", "Balcarce y C\u00eda. SRL:  (232) Lamili nt. 85, 379 a 10,50; Suc. Ballester v. 117, 441 a 3,50.  Barberis Juan y Asoc. SRL:  (38) El Buey t. 25, 302 a 7,30.  Blanco Daniel y C\u00eda. SA:  (469) Giordano n. 30, 490 a 8,10; Guival n. 30, 472 a 8,25; Londres n. 29, 663 a 7,40; Masset nt. 29, 388 a 8,85; Pitameglio t. 50, 336 a 10,10; Scorsa Cue n. 23, 483 a 8,10; t. 21, 329 a 8,50; Suc. Arbelbide n. 36, 506 a 8,60. Anteriores: Eclesia nt. 36, 426 a 9; n. 25, 434 a 8,65; Leiva n. 22, 449 a 8,15.", "Campos y Ganados SA:  (93) Pesciallo Flores t. 22, 312 a 11; Rodr\u00edguez Rosende t. 27, 319 a 9.  Colombo y Magliano SA:  (188) Credil t. 43, 342 a 10,35; La Estelita v. 33, 455 a 4,02.  Consignataria Blanes SRL:  (256) Airaldi n. 76, 542 a 8,10; 130, 486 a 8,25; 32, 489 a 8,35.  Consignataria Melicur\u00e1 SA:  (173) Consignataria Melicur\u00e1 t. 35, 315 a 10,66; Tarasca v. 25, 461 a 6,96.  Crespo y Rodr\u00edguez SA:  (114) Bongiorno n. 76, 474 a 7.  D\u00edaz Herrera Jos\u00e9 Manuel SA:  (69) Dura\u00f1ona t. 21, 306 a 9.  Ferias Agroazul SA:  (201) Agrosal v. 29, 493 a 5; Don Vicente nt. 36, 403 a 8; Suc. Ledesma v. 34, 488 a 6,70.", "Gogorza y C\u00eda. SRL:  (151) Di Biase v. 20, 484 a 6,20; Legris nt. 40, 412 a 8.  Hourcade Albelo y C\u00eda.:  (95) Beheran nt. 38, 408 a 9,05; La Inesperada nt. 20, 402 a 8,80; 22, 370 a 9.  Iriarte Villanueva Enrique SA:  (103) Suc. Sarciat t. 25, 323 a 8.", "Lalor SA:  (415) Estancia t. 28, 300 a 9,84; 21, 322 a 10,90; Noguerol nt. 50, 424 a 9,50; Sega Agroservicios v. 20, 390 a 4,58; Tornes n. 20, 436 a 7,04.  Lanusse-Santill\u00e1n y C\u00eda. SA:  (200) contado, Bonino y Noguerol nt. 25, 369 a 10,52; Combes v. 23, 447 a 4,70; Talarcue v. 33, 483 a 6,70.  Lartirigoyen y C\u00eda. SA:  (103) Agrop. Las Tunas v. 31, 455 a 7.  Ledesma y Arana SRL:  (164) La Sabina n. 21, 438 a 7,80; nt. 22, 412 a 7,80; Vaqueiro t. 27, 347 a 9.  Llorente-Dura\u00f1ona SA:  (188) Girbent y Huerte t. 50, 311 a 9.", "Madelan SA:  (484) contado, Accinelli n. 20, 490 a 7,50; El Ca\u00f1ad\u00f3n n. 35, 508 a 8; Los Macollos n. 31, 615 a 6,35.  Mart\u00edn G. Lalor SA:  (201) Adm. Duhau nt. 50, 394 a 7; 34, 392 a 7,50; t. 23, 312 a 9; vq. 27, 354 a 7; Marialicia t. 20, 289 a 11,20.  Mendiz\u00e1bal A. J. y C\u00eda. SA:  (311) Agroalmer\u00eda vq. 22, 381 a 9; Agrop. Las Coloradas v. 33, 512 a 6; Gorostidi n. 39, 449 a 8,40.  Monasterio Tattersall SA:  (330) Agrop. Seis Robles t. 40, 285 a 7,70; Defferrari nt. 24, 429 a 8,50; La Ropa n. 35, 485 a 8,30.  Nieva H. y Asoc. SRL:  (135) Gonz\u00e1lez n. 40, 445 a 9,50; t. 72, 334 a 10,50; vq. 22, 374 a 9,50.  Pujol Benito y C\u00eda. SA:  (182) Dasso t. 23, 307 a 9,76.  R. Arce e Hijos SRL:  (184) Campodonico nt. 33, 358 a 9,30; Laugle nt. 25, 411 a 8,80; 21, 364 a 9,20; V\u00e1zquez t. 36, 331 a 9,10.", "S\u00e1enz Valiente, Bullrich y C\u00eda. SA:  (1311) Acqua Santa nt. 44, 382 a 10,50; Adm. Duhau t. 27, 323 a 9; 48, 319 a 9,50; 43, 321 a 10; 23, 316 a 10,30; Baigorri t. 22, 348 a 10; Ballester v. 36, 502 a 4; Lattuada nt. 24, 359 a 9,40; Cavallini v. 20, 364 a 4,33; Diez v. 70, 372 a 6; El Tabar\u00e9 v. 35, 411 a 4; Est. El Manantial nt. 48, 378 a 10,50; t. 36, 334 a 11,04; Grondona n. 25, 447 a 8,60; Benedetti-Cerbino vq. 24, 363 a 9,50; Bevacqua t. 40, 309 a 10,30; Porley n. 20, 494 a 8,80; Rancho Pe v. 31, 494 a 6,50; Safico t. 40, 328 a 9,78; 27, 301 a 10,30; Suc. Ballester v. 134, 428 a 3,50.  Santamarina e Hijos SA:  (113) Willis v. 33, 387 a 5.", "Wallace Hermanos SA:  (291) Delfinagro v. 20, 440 a 6,80; Marcianesi t. 20, 323 a 10,60; Suc. Pecorena n. 25, 450 a 9,40; Tres Cardos Laprida n. 27, 437 a 8,80.  Otras consignaciones:  Agroservicios Capdevielle (25); Brandemann Consignataria SRL (56); Casa Usandizaga SA(206); Colombo y Colombo SA (28); Consignataria Nieva y C\u00eda. SA (34); Dotras, Ganly SRL (56); Elissondo Ignacio Hijos de SRL(34); Gahan y C\u00eda. SA (56); Ganadera Salliquel\u00f3 SA (50); Genta Pedro y C\u00eda. SA (159); Guillermo J. S\u00e1enz Valiente SA (40); Heguy Hnos. y C\u00eda. SA (33); Urioste, M\u00e9ndez Casariego, Canessa SA (105)."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362151-menor-demanda-y-precios-en-baja", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Ante una oferta superior a la previsi\u00f3n de los compradores, el \u00edndice general cay\u00f3 un 3,05%", "titulo": "Menor demanda y precios en baja", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El resultado comercial de la Argentina con Brasil tuvo en marzo un d\u00e9ficit de US$ 492 millones. Este dato implica un deterioro del saldo de comercio si se compara con el tercer mes de 2010, cuando el balance alcanz\u00f3 un resultado negativo de US$ 238,6 millones.", "El saldo acumulado para el primer trimestre de 2011 se\u00f1ala un d\u00e9ficit de US$ 1060 millones. Seg\u00fan un an\u00e1lisis de la consultora abeceb.com, esto muestra una mayor velocidad en el crecimiento de las importaciones que de las ventas a Brasil durante el per\u00edodo en cuesti\u00f3n. Las exportaciones crecieron en los primeros tres meses un 19,3% con relaci\u00f3n a 2010. Esta cifra se encuentra 15 puntos porcentuales debajo de la tasa de variaci\u00f3n de las importaciones (34,4%).", "Las ventas argentinas a Brasil alcanzaron en marzo de 2011 los US$ 1265 millones, lo que marca un aumento de los env\u00edos del 7,7%. Adem\u00e1s, el crecimiento fue del 19% si se compara el per\u00edodo enero-marzo 2011 con el primer trimestre de 2010. Durante el tercer mes de 2011, los sectores que explican el crecimiento de las ventas fueron veh\u00edculos, autopartes, trigo, pl\u00e1sticos y sus manufacturas, malta y celulosa. De esta forma, la Argentina se posiciona tercero en el ranking de los principales vendedores a Brasil, superado por EE.UU. y China.", "En marzo, las compras argentinas de bienes de origen brasile\u00f1o alcanzaron US$ 1757 millones, reflejando un incremento del 24,3% en relaci\u00f3n con el mismo per\u00edodo de 2010. En t\u00e9rminos trimestrales, las importaciones originarias de Brasil crecieron un 34%. Este incremento en las compras al pa\u00eds vecino obedece a las mayores adquisiciones de veh\u00edculos y autopartes, m\u00e1quinas y equipamientos, minerales de hierro, productos sider\u00fargicos, aviones y gasoil."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362162-aumenta-el-deficit-comercial-con-brasil", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El intercambio online lleg\u00f3 a los 7750 millones en 2010, con un incremento del 48% respecto del a\u00f1o anterior", "titulo": "Aumenta el d\u00e9ficit comercial con Brasil", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nelson Fern\u00e1ndez Corresponsal en Uruguay", "PUNTA DEL ESTE.- Cientos de empresarios del R\u00edo de la Plata, Norteam\u00e9rica y Europa llegaron este mediod\u00eda al balneario uruguayo para escuchar el mensaje que el presidente Jos\u00e9 Mujica dar\u00e1 en la noche a los inversores interesados en este pa\u00eds.", "El foro ha generado gran expectativa por el discurso del jefe del Estado uruguayo en momentos en que la bancada legislativa oficialista logr\u00f3 un acuerdo para votar una ley marco para inversiones privadas en \u00e1reas del Estado. Justamente, un d\u00eda antes del encuentro que se har\u00e1 en el Hotel Conrad de Punta del Este, los parlamentarios del Frente Amplio llegaron a una f\u00f3rmula de acuerdo con el equipo econ\u00f3mico de Mujica para votar la Ley de Contratos P\u00fablico Privados, lo que ha generado l\u00f3gicos reparos en la izquierda local que siempre se hab\u00eda opuesto a privatizaciones, no s\u00f3lo de venta de empresas sino tambi\u00e9n de asociaciones de esta naturaleza.", "El giro al centro de la coalici\u00f3n de izquierda, que concret\u00f3 Tabar\u00e9 V\u00e1zquez en el primer gobierno del Frente Amplio y que fue ratificado por Mujica, permite una reforma de este tipo que genera expectativas de inversores de Europa, Estados Unidos y de los pa\u00edses de Ocean\u00eda. Representantes diplom\u00e1ticos y empresariales de esos pa\u00edses, han transmitido al gobierno oriental su voluntad de participar en el proceso de obras que se abrir\u00e1 con esta reforma legal.", "En ese marco, para los empresarios que llegan a Punta del Este, despierta especial inter\u00e9s el discurso que realicen hoy el presidente Mujica y su vicepresidente Danilo Astori. Los acompa\u00f1ar\u00e1 el gabinete de ministros en pleno y otras autoridades nacionales.", "Uruguay busca dar una imagen de convivencia democr\u00e1tica con la presencia de l\u00edderes de la oposici\u00f3n que confirmaron su participaci\u00f3n en la cena.", "Adem\u00e1s, la organizaci\u00f3n confirm\u00f3 la presencia de autoridades argentinas como el gobernador de Santa Fe, Hermes Binner, y el gobernador de la provincia de Buenos Aires, Daniel Scioli.", "La cena es organizada por c\u00e1maras empresariales locales y fue una idea del due\u00f1o del Buquebus, Juan Carlos L\u00f3pez Mena dijo a LA NACION que \"los empresarios tienen que esperar que el gobierno ratifique una orientaci\u00f3n pol\u00edtica econ\u00f3mica que garantice, en lo econ\u00f3mico, esa libertad que tienen que tener los emprendedores, que en definitiva va a redundar en mayores puestos de trabajo y en una eliminaci\u00f3n gradual de la pobreza\".", "El presidente de la Uni\u00f3n de Exportadores del Uruguay, Alejandro Bzurovski, dijo a LA NACION que los empresarios esperan confirmaci\u00f3n de las reglas de juego, pero que tambi\u00e9n hay una exigencia adicional a lo que se pretend\u00eda hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o atr\u00e1s. En febrero de 2010, cuando Mujica se aprestaba a asumir como presidente, se realiz\u00f3 un foro de iguales caracter\u00edsticas en el mismo lugar. Mujica fue muy elogiado por anunciar continuidad de la pol\u00edtica econ\u00f3mica y que no pod\u00eda esperarse afectaci\u00f3n a la propiedad privada ni reformas impositivas que golpearan a la producci\u00f3n y a las exportaciones.", "Esta ma\u00f1ana han llegado empresarios de varios pa\u00edses a Punta del Este: Argentina, Brasil, Venezuela, Canad\u00e1, Espa\u00f1a e Italia.", "El CEO de la Aerol\u00ednea Sol, Horacio Angeli, que preside Transatl\u00e1ntica, grupo econ\u00f3mico fuerte del interior argentino, dijo que \"Uruguay tiene la caracter\u00edstica de que cada gobierno tiene sus matices, pero hay pol\u00edticas que se contin\u00faan porque van m\u00e1s all\u00e1 del gobierno de turno\". El empresario dijo que espera que eso sea ratificado esta noche.", "\"A m\u00ed me interesa que Uruguay siga por este camino de confiabilidad y seguridad jur\u00eddica que ha caracterizado al pa\u00eds, de forma que uno como inversor pueda seguir conectando a Uruguay con Argentina\", declar\u00f3 el titular de Sol.", "La cena es organizada por la C\u00e1mara de Comercio Argentino-Uruguaya, la C\u00e1mara de la Construcci\u00f3n, la Uni\u00f3n de Exportadores y la C\u00e1mara Mercantil, y lo recaudado se donar\u00e1 al hospital p\u00fablico de la zona."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362375-expectativa-por-discurso-de-mujica-ante-empresarios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El acto ser\u00e1 con una comida para m\u00e1s de un millar de comensales, en el Hotel Conrad de Punta del Este", "titulo": "Expectativa por discurso de Mujica ante empresarios", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["KABUL.- Una violenta protesta contra la quema de un Cor\u00e1n en una iglesia norteamericana, el pasado 20 de marzo, dej\u00f3 ayer un saldo de siete empleados extranjeros de las Naciones Unidas (ONU) muertos en la ciudad de Mazar-i-Sharif, en el norte de Afganist\u00e1n.", "El ataque, uno de los m\u00e1s sangrientos contra la ONU en el pa\u00eds desde la invasi\u00f3n internacional de 2001 para derrocar a los talibanes, tambi\u00e9n se cobr\u00f3 la vida de cuatro manifestantes y dej\u00f3 24 heridos, seg\u00fan balances provisorios. Desde Nueva York, en tanto, fuentes del organismo internacional que pidieron el anonimato aseguraron que el total de muertos podr\u00eda ascender a 20.", "Pese a que el gobernador de la provincia de Balkh, donde se ubica Mazar-i-Sharif, Ata Mohammad Noor, asegur\u00f3 que fueron los talibanes quienes efectuaron el atentado, no hubo reivindicaci\u00f3n alguna por parte de grupos extremistas.", "El 20 de marzo pasado, el pastor protestante norteamericano Wayne Sapp quem\u00f3 un ejemplar del Cor\u00e1n en una iglesia de Florida, en presencia de Terry Jones, el pol\u00e9mico pastor que el a\u00f1o pasado hab\u00eda anunciado que har\u00eda lo mismo con motivo del aniversario del 11 de Septiembre, pero que luego desisti\u00f3 ante las advertencias del gobierno de Estados Unidos. La acci\u00f3n de Sapp desencaden\u00f3 una ola de condenas y de protestas en el mundo isl\u00e1mico, que ayer alcanzaron su mayor expresi\u00f3n en Afganist\u00e1n.", "Seg\u00fan autoridades locales, los violentos incidentes comenzaron tras la oraci\u00f3n del viernes, cuando unas 2000 personas se concentraron frente a la sede de la Misi\u00f3n de la ONU de Asistencia en Afganist\u00e1n (Unama, por sus siglas en ingl\u00e9s) en la ciudad, la m\u00e1s importante del norte afgano, y luego de lanzar proclamas, empezaron a apedrear las instalaciones.", "\"Algunos de los manifestantes lograron luego arrebatarles las armas a los guardias de seguridad del recinto y comenzaron a disparar contra los empleados. Despu\u00e9s, irrumpieron en el edificio y prendieron fuego las instalaciones\", se\u00f1al\u00f3 el vocero policial Lal Mohamad Ahmadzai.", "El canal televisivo Tolo emiti\u00f3 un video de los hechos, en el que mostr\u00f3 a los manifestantes agitando vallas protectoras y derribando una torre de seguridad antes de prender fuego al lugar y contemplarlo a distancia.", "\"En por lo menos dos casos, los manifestantes golpearon con martillos los cuellos de los trabajadores para intentar decapitarlos\", indic\u00f3, por su parte, el jefe policial de Mazar-i-Sharif, Sher Mohammad Durani.", "Si bien en principio fuentes oficiales afirmaron que los muertos de la Unama eran ocho, m\u00e1s tarde el vocero el Ministerio del Interior afgano, Zemaray Bashari, dijo que, en realidad, murieron siete empleados y cuatro manifestantes y que 24 civiles m\u00e1s sufrieron heridas.", "Seg\u00fan distintas fuentes policiales, los empleados de la Unama fallecidos son cuatro nepal\u00edes que se encargaban de la seguridad, un rumano, un noruego y un sueco.", "El jefe de la misi\u00f3n en la ciudad result\u00f3 herido, pero sobrevivi\u00f3.", "\"Entre los empleados fallecidos hay una mujer\", dijo el canal Tolo, seg\u00fan el cual, los manifestantes hicieron una declaraci\u00f3n exigi\u00e9ndole al gobierno afgano \"cortar todo lazo diplom\u00e1tico con Estados Unidos mientras no se procese al pastor que quem\u00f3 el Cor\u00e1n\".", "Adem\u00e1s, pidieron al parlamento \"declarar ilegal la presencia de tropas internacionales en Afganist\u00e1n\", donde unos 132.000 soldados extranjeros, dos terceras partes de los cuales son norteamericanos, apoyan al gobierno afgano frente a los talibanes.", "El ataque fue duramente condenado por el presidente norteamericano, Barack Obama, que inst\u00f3 a todas las partes a \"rechazar la violencia y resolver las diferencias a trav\u00e9s del di\u00e1logo\". \"Los valientes hombres y mujeres de las Naciones Unidas, incluido el personal local, realizan su trabajo en apoyo del pueblo afgano. Su trabajo es esencial para construir un Afganist\u00e1n m\u00e1s fuerte para el beneficio de todos sus ciudadanos\", agreg\u00f3 el mandatario.", "El sangriento hecho tambi\u00e9n fue condenado en\u00e9rgicamente por la jefa de la diplomacia de la Uni\u00f3n Europea (UE), Catherine Ashton, y el secretario general de la OTAN, Anders Fogh Rasmussen.", "Agencias EFE, AFP, AP y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362239-afganistan-siete-muertos-de-la-onu-por-una-quema-del-coran", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Unos 2000 manifestantes se enfurecieron con un pastor protestante de EE.UU.", "titulo": "Afganist\u00e1n: siete muertos de la ONU por una quema del Cor\u00e1n", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MADRID.- El presidente del gobierno espa\u00f1ol, Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, anunci\u00f3 esta ma\u00f1ana que no ser\u00e1 candidato en las elecciones generales de 2012, en un contexto de crisis econ\u00f3mica que min\u00f3 la popularidad del gobierno tras las duras medidas de ahorro que tuvo que tomar.", "\"No voy a ser candidato en las pr\u00f3ximas elecciones generales\", afirm\u00f3 durante un discurso ante el comit\u00e9 federal del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol (PSOE) en Madrid.", "El presidente del gobierno pidi\u00f3 al partido \"activar el proceso de (elecciones) primarias\" para designar a una nueva persona al frente de la formaci\u00f3n de cara a las pr\u00f3ximas elecciones.", "El mandatario quiso con este anuncio \"poner fin a lo que se percib\u00eda como una incertidumbre\" desde hac\u00eda meses, ya que -estim\u00f3- no merece la pena \"apurar hasta el final ni prolongar innecesariamente la especulaci\u00f3n\". Adem\u00e1s, explic\u00f3 que \"lo ten\u00eda pensado desde hace siete a\u00f1os\". Y agreg\u00f3: \"Dos mandatos son suficientes\".", "Se trata de una \"decisi\u00f3n firme\" y lo \"m\u00e1s conveniente\" para el pa\u00eds. El anuncio provoc\u00f3 sorpresa, ya que se esperaba que la decisi\u00f3n fuera comunicada despu\u00e9s de las elecciones municipales del 22 de mayo.", "Zapatero hizo este anuncio cuando faltan pocas semanas para esos comicios y en un momento en que su popularidad y la de su partido cayeron debido a la crisis econ\u00f3mica.", "Apenas conocida la decisi\u00f3n del titular del gobierno espa\u00f1ol, la \"n\u00famero dos\" del opositor Partido Popular (PP), Mar\u00eda Dolores de Cospedal, pidi\u00f3 elecciones anticipadas.", "\"Los espa\u00f1oles tienen que decidir ahora. Hemos perdido mucho tiempo\", se\u00f1al\u00f3 Cospedal.", "Seg\u00fan la secretaria general del PP, la situaci\u00f3n econ\u00f3mica que atraviesa Espa\u00f1a, con la p\u00e9rdida de muchos puestos de trabajo, requiere la convocatoria de elecciones anticipadas para que los espa\u00f1oles \"decidan ahora\".", "En el mismo sentido se pronunci\u00f3 el presidente del PP en Andaluc\u00eda, Javier Arenas, que consider\u00f3 que Rodr\u00edguez Zapatero deber\u00eda haber decidido tambi\u00e9n una convocatoria de elecciones generales \"cuanto antes\".", "El vicepresidente primero del gobierno y ministro del Interior, Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba, se perfila como su posible sucesor, aunque seg\u00fan los medios, tambi\u00e9n ser\u00eda candidata la actual ministra de Defensa, Carmen Chac\u00f3n.", "Seg\u00fan un sondeo de febrero del instituto Metroscopia para el diario El Pa\u00eds, el PP obtendr\u00eda el 43,3% de los votos y el PSOE s\u00f3lo conseguir\u00eda el 28,4%.", "Pero ese mismo sondeo dej\u00f3 ver que si el candidato socialista fuera Rubalcaba, la ca\u00edda ser\u00eda menor, del 44,1% frente a un 40,5% del PSOE.", "Lo que corroboran oficiosamente varias fuentes cercanas al gobierno, que se resignan a una derrota en 2012.", "En los \u00faltimos meses, a las especulaciones sobre cu\u00e1ndo Zapatero anunciar\u00eda una eventual candidatura a las elecciones generales de 2012 se a\u00f1adieron las de su posible sucesor.", "Zapatero lleg\u00f3 al gobierno en 2004 despu\u00e9s de un doble mandato del conservador Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar y tras el tr\u00e1gico atentado islamista del 11 de marzo en Madrid, que dej\u00f3 191 muertos. Luego, en las \u00faltimas elecciones generales, de marzo de 2008, el PSOE de Zapatero gan\u00f3 con el 43,9% de los votos, frente a un 39,9% del principal partido opositor, el Partido Popular (PP, conservador).", "Agencias EFE y ANSA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362359-rodriguez-zapatero-no-sera-candidato-en-las-proximas-elecciones-en-espana", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El l\u00edder del PSOE sorprendi\u00f3 con el anuncio e inst\u00f3 a su partido a designar un nuevo postulante para 2012; la oposici\u00f3n reclama adelantar los comicios", "titulo": "Rodr\u00edguez Zapatero no ser\u00e1 candidato en las pr\u00f3ximas elecciones en Espa\u00f1a", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Graciela Iglesias Para LA NACION", "LONDRES.- Al pr\u00edncipe Guillermo, su inminente boda le hace temblar las rodillas y le quita el sue\u00f1o. Y no es para menos porque, cuando falta menos de un mes para que se concrete, sus nupcias con la plebeya Kate Middleton atraen tanto inter\u00e9s como pol\u00e9mica.", "El joven de 28 a\u00f1os, segundo en la l\u00ednea de sucesi\u00f3n al trono brit\u00e1nico, confes\u00f3 su inquietud al final de una riesgosa demostraci\u00f3n de salvataje en helic\u00f3ptero en una base de la Royal Air Force. Un espectador le pregunt\u00f3 si consideraba su boda similarmente peligrosa y, de ser as\u00ed, qu\u00e9 era lo que le daba m\u00e1s ansiedad.", "\"\u00a1Toda la cosa por completo! -exclam\u00f3 el pr\u00edncipe- . Le estaba justamente diciendo a todo el mundo aqu\u00ed que el otro d\u00eda hice un ensayo y mis rodillas empezaron a temblar nerviosamente. Es una experiencia que se presenta bastante intimidante, pero tambi\u00e9n excitante. Estoy realmente esperando que el d\u00eda llegue, pero todav\u00eda hay mucho que planificar en las cuatro semanas que quedan\"", "Sin dar detalles, Guillermo confirm\u00f3, con ir\u00f3nica satisfacci\u00f3n, que su despedida de soltero ya tuvo lugar y en secreto. \"Es siempre una buena noticia el hecho de poder enga\u00f1ar a la prensa -se\u00f1al\u00f3 con una p\u00edcara sonrisa-. Digamos s\u00f3lo que fue una operaci\u00f3n militar y que mi hermano y yo estamos muy orgullosos de c\u00f3mo result\u00f3.\"", "Se cree que la fiesta fue organizada por el pr\u00edncipe Harry en una mansi\u00f3n del condado de Norfolk perteneciente a un ahijado del pr\u00edncipe Carlos, Hugh van Cutsem. Habr\u00edan asistido s\u00f3lo 20 amigos, entre ellos,  dos de la infancia, James Meade, compa\u00f1ero en Eton, y Thomas van Straubenzee, a quien Guillermo conoci\u00f3 en el colegio preescolar de Ludgrove.", "Lejos de contribuir a calmar el estr\u00e9s de su hermano, Harry dijo ayer que prepara un discurso de padrino de boda \"que va a golpear en las costillas y hacerle perder a Guillermo unos cuantos cabellos\".", "No son las humoradas del pelirrojo pr\u00edncipe, sin embargo, lo que preocupa al novio. El sabe que su casamiento en la abad\u00eda de Westminster, el pr\u00f3ximo 29 de abril, ya se ha convertido en eje de pol\u00e9micas, especialmente en lo que ata\u00f1e a la seguridad.", "El jefe de vigilancia p\u00fablica de Scotland Yard, Bob Broadhurst, dijo que es \"altamente probable\" que los mismos anarquistas que, hace unos meses, destrozaron negocios y monumentos durante las protestas en contra del ajuste econ\u00f3mico traten de arruinar los festejos. \"Las amenazas que circulan por Internet son muy veros\u00edmiles\", indic\u00f3. Broadhurst advirti\u00f3 que el evento tambi\u00e9n puede ser blanco de un ataque terrorista.", "Para evitarlo, las autoridades londinenses han levantado gigantescas barreras de metal en las inmediaciones y planean aplicar otras medidas, como el bloqueo de l\u00edneas celulares y de otros medios de comunicaci\u00f3n, con vistas a controlar los movimientos de las 600.000 personas que buscar\u00e1n ser testigos de la boda. Una audiencia de 4000 millones de personas seguir\u00eda el casamiento por televisi\u00f3n. Mil miembros de las fuerzas armadas cubrir\u00e1n toda la ruta desde el palacio de Buckingham a la abad\u00eda de Westminster.", "Muchos temen que lo que se presenta como prevenci\u00f3n termine en represi\u00f3n. El matutino The Independent dedic\u00f3 una tapa completa a denunciar, con el t\u00edtulo \"La fogata real de las libertades civiles\", lo que cree son planes del gobierno de David Cameron para usar la boda de pretexto para aprobar legislaci\u00f3n que dar\u00e1 m\u00e1s poderes a la polic\u00eda para prohibir y restringir todo tipo de manifestaci\u00f3n opositora.", "En tanto, aprovechando que, con excepci\u00f3n de la BBC, ning\u00fan medio period\u00edstico podr\u00e1 acercarse a la entrada de la abad\u00eda, hoteles y empresas que tienen balcones con vista sobre la zona han puesto sus habitaciones en alquiler por precios escalofriantes.", "The Sanctuary, un edificio neog\u00f3tico de oficinas ubicado justo enfrente de la abad\u00eda, ofrece cada uno de sus cuatro balcones por 150.000 d\u00f3lares el d\u00eda. Uno fue reservado de inmediato por un grupo de ejecutivos japoneses, pero la transacci\u00f3n debi\u00f3 ser cancelada a ra\u00edz del terremoto y el tsunami. Se cree que un empresario tailand\u00e9s alquil\u00f3, por una cifra similar, un piso completo en el aleda\u00f1o NIOC House, un edificio que, de acuerdo con registros oficiales, pertenece a la empresa nacional de petr\u00f3leo de Ir\u00e1n (Sherkat Melli Naft'e Iran).", "En el sector tur\u00edstico tambi\u00e9n se frotan las manos. Andrew Warner, director de marketing de la agencia de viajes Expedia, asegura que el n\u00famero de reservas hoteleras, as\u00ed como las de transporte en direcci\u00f3n a la capital brit\u00e1nica para este per\u00edodo, registr\u00f3 una suba del 266% respecto de a\u00f1os anteriores."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362254-la-polemica-boda-real-le-quita-el-sueno-a-guillermo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Dijo que le \"tiemblan las rodillas\"; amenazas a la seguridad", "titulo": "La pol\u00e9mica boda real le quita el sue\u00f1o a Guillermo", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luego del terremoto, seguido por un tsunami, que azot\u00f3 a Jap\u00f3n el 11 de marzo pasado, los equipos de rescate contin\u00faan en busca de sobrevivientes. En medio de esas operaciones, ayer, un perro fue encontrado flotando sobre el techo de una casa, a 1.8 kil\u00f3metros de la costa de Kesennuma, en el norte de Jap\u00f3n", "Seg\u00fan consign\u00f3 The Telegraph, en su pagina web, en un principio el anmal, que estuvo en el mar durante tres semanas, hab\u00eda evadido la captura por varias horas por la gran cantidad de escombros presentes en la extensi\u00f3n.", "Una vez rescatado, la tripulaci\u00f3n no pudo determinar a qui\u00e9n pertenec\u00eda el animal porque no ten\u00eda un collar con la correspondiente identificaci\u00f3n. Seg\u00fan inform\u00f3 la televisi\u00f3n japonesa, los guardacostas esperan que el perro los gu\u00eda su due\u00f1o."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362356-japon-el-perro-que-sobrevivio-tres-semanas-a-la-deriva", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Tras el tsunami que azot\u00f3 al pa\u00eds, el canino fue encontrado a 1.8 kil\u00f3metros de la costa de Kesennuma, en el norte del pa\u00eds;", "titulo": "Jap\u00f3n: el perro que sobrevivi\u00f3 tres semanas a la deriva", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Silvia  Pisani Corresponsal en EE.UU.", "WASHINGTON.- El argentino Santiago Cant\u00f3n anunci\u00f3 ayer su decisi\u00f3n de dejar la titularidad de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH), tras casi 10 a\u00f1os de ejercicio en su secretar\u00eda ejecutiva y pese a contar con el pleno respaldo de la entidad.", "Al anunciarlo, confi\u00f3 en que ese paso sirva para que de una vez por todas el organismo \"pueda entrar en Venezuela e informar sobre la situaci\u00f3n de los derechos humanos, algo que ahora no puede hacer\", ante la negativa del gobierno de Hugo Ch\u00e1vez a abrirle la puerta.", "Con el argumento de que no quiere \"avalar la presencia de golpistas\" en el seno del organismo, Ch\u00e1vez niega desde hace ya ocho a\u00f1os el ingreso de la comisi\u00f3n. El organismo recibe en  forma creciente denuncias por la existencia de atropellos a las libertades individuales, hostigamiento, tortura y c\u00e1rcel para quienes discrepan de la voz oficial en Venezuela.", "La renuncia de Cant\u00f3n ser\u00e1 operativa a partir de diciembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo. \"Todav\u00eda me quedan dos a\u00f1os de trabajo\", dijo ayer. \"Me retirar\u00e9 en diciembre de 2012 por motivos personales e institucionales\", a\u00f1adi\u00f3.", "La CIDH, que depende de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), le expres\u00f3 su plena confianza hasta que deje el cargo. \"A pesar de la escasez de recursos, la entidad, con la conducci\u00f3n de Cant\u00f3n, logr\u00f3 un desempe\u00f1o \u00f3ptimo para el sistema interamericano de derechos humanos\", dijo el comisionado mexicano Jos\u00e9 de Jes\u00fas Orozco.", "El anuncio se produce apenas dos d\u00edas despu\u00e9s de que Caracas embistiera una vez m\u00e1s contra Cant\u00f3n, a quien acusa de haber reconocido al breve gobierno de facto instaurado en Caracas durante el golpe de Estado de abril de 2002.", "\"No los vamos a dejar entrar mientras haya golpistas en su seno\", reiter\u00f3 el diputado venezolano Carlos Escarra. En ese momento, m\u00e1s de 30 testigos daban fe de violaciones a los derechos humanos en la Venezuela chavista, pero el enviado de Caracas las descart\u00f3 con el argumento de que eran todas mentiras.", "Cant\u00f3n acept\u00f3 ayer: \"Es de conocimiento p\u00fablico que el gobierno de Venezuela ha expresado en reiteradas ocasiones su inter\u00e9s en que yo salga de la CIDH [pero el organismo] ha sabido mostrar  su independencia y eso ha sido algo hist\u00f3rico en el Sistema Interamericano de Derechos Humanos\".", "\"Esta es la mejor garant\u00eda para otros 10 a\u00f1os de excelencia\", a\u00f1adi\u00f3, mientras que la presidenta de turno de la CIDH, Dinah Shelton, le reiter\u00f3 su confianza. De hecho, la norteamericana tuvo que frenar en persona una vez m\u00e1s los ataques de los enviados de Ch\u00e1vez contra el titular saliente del organismo.", "Meses atr\u00e1s, la CIDH hab\u00eda sido homenajeada por el gobierno de Cristina Kirchner por su coraje en la lucha contra las violaciones a los derechos humanos durante la \u00faltima dictadura militar.", "La nueva ofensiva de Ch\u00e1vez contra el organismo se produjo al mismo tiempo en que el venezolano era recibido y premiado en la Argentina.", "Ch\u00e1vez acusa de golpista a Cant\u00f3n porque, cuando ocurri\u00f3 el golpe de Estado de 2002, el argentino se interes\u00f3 por su situaci\u00f3n mediante una carta que envi\u00f3 al entonces ministro de Relaciones Exteriores de facto, Jos\u00e9 Iturbe Rodr\u00edguez, a quien se dirigi\u00f3 con el enunciado de \"Excelent\u00edsimo Canciller\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362255-enojado-con-chavez-deja-la-cidh-el-argentino-que-la-dirige", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Santiago Cant\u00f3n busca con su decisi\u00f3n que Venezuela se deje auditar", "titulo": "Enojado con Ch\u00e1vez, deja la CIDH el argentino que la dirige", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["DAMASCO.- En otro viernes de ira en el mundo \u00e1rabe, miles de sirios participaron ayer en manifestaciones por la democracia, que fueron reprimidas duramente por el gobierno del presidente Bashar al-Assad y dejaron un saldo de por lo menos nueve muertos y cientos de heridos.", "Los movimientos opositores sirios hab\u00edan convocado para ayer a una jornada nacional de protestas en todo el pa\u00eds, llamada el Viernes de los M\u00e1rtires, para recordar a los manifestantes muertos en las \u00faltimas dos semanas de represi\u00f3n.", "La mayor manifestaci\u00f3n ocurri\u00f3 en Deraa, una ciudad agraria situada al Sur, donde unas 5000 personas tomaron las calles cantando \"queremos libertad\" y \"la sangre de los m\u00e1rtires ser\u00e1 cara\". Seg\u00fan la agencia de noticias AFP, murieron seis personas por los disparos de los francotiradores. Otras agencias hablaban de diez muertos.", "En Douma, situada 15 kil\u00f3metros al norte de la capital, fallecieron otras tres personas. Seg\u00fan el relato de un testigo, los manifestantes salieron de una mezquita tras la oraci\u00f3n semanal y empezaron a lanzar piedras contra los polic\u00edas, que respondieron con balas.", "Por primera vez desde el inicio de las protestas, el 15 de marzo, hubo manifestaciones contra el gobierno en la regi\u00f3n de mayor\u00eda kurda, situada en el norte del pa\u00eds.", "El gobierno reconoci\u00f3 ayer que hubo concentraciones en favor de una reforma pol\u00edtica, pero asegur\u00f3 que \"no hay fricci\u00f3n\" entre las fuerzas de seguridad y los manifestantes. Seg\u00fan organismos defensores de los derechos humanos, se estima que hasta m\u00e1s de 100 personas podr\u00edan haber muerto desde que comenzaron las protestas, que fueron reprimidas violentamente por el r\u00e9gimen de Al-Assad, que gobierna Siria con mano de hierro desde hace casi 40 a\u00f1os.", "Por otra parte, en Yemen, en lo que fue la mayor manifestaci\u00f3n desde que empezaron las protestas, cientos de miles de yemen\u00edes salieron a las calles en varias ciudades para pedir la renuncia del presidente, Ali Abdullah Saleh, en el poder desde hace 32 a\u00f1os. Muchas mezquitas de San\u00e1, la capital del pa\u00eds, cerraron las puertas, un hecho sin precedente para un viernes.", "Adem\u00e1s, en Jordania, miles de personas se manifestaron pac\u00edficamente en la capital, Amman, para exigir la dimisi\u00f3n del primer ministro, Maruf Bajit.", "Agencias AFP, AP y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362251-represion-y-muertos-en-las-protestas-en-siria", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Tambi\u00e9n hubo marchas en Yemen y Jordania", "titulo": "Represi\u00f3n y muertos en las protestas en Siria", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Acceda a la infograf\u00eda al costado derecho"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362334-seguridad-informatica", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Seguridad inform\u00e1tica", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["- Acuerdo opositor para \"cuidar la democracia\"", "- Es un primer paso", "- Menos gente deber\u00e1 pagar Ganancias", "- Una carrera contra la inflaci\u00f3n", "- Pol\u00e9mica baja de pena a un abusador", "- Cosa de m\u00fasicos: comp\u00e1s de espera", "- Revoluci\u00f3n Pampa", "- R\u00edo: con las alas de un viaje m\u00e1gico", "- Aumentan todas las marcas de nafta", "- La noche VIP", "- El Dor\u00edforo, con la mirada de un experto", "- Equidad tributaria", "- Cucos y fantasmas", "- El derecho a la alimentaci\u00f3n gourmet", "- Un documento y la esperanza de un acuerdo", "- Con el traje de candidato", "- A los trabajadores les subieron el piso", "- La Livert\u00e1", "- \"El Estado turco cometi\u00f3 genocidio\"", "- Suben un 20% el m\u00ednimo para el Impuesto a las Ganancias", "- Un duro documento opositor advierte: \"Cuidar la democracia\"", "- La canasta de Pascua llega con subas de hasta 30%", "- Un desfile emocionante: 43 modelos reales subieron a la pasarela", "- En s\u00f3lo 30 d\u00edas multaron a 675 autos por ir a m\u00e1s de 140 km/h", "- Independiente hizo muy poco para un \u00e9xito que vale mucho", "- Suben el piso de Ganancias un 20% y 400 mil asalariados dejar\u00e1n de pagar", "- \"No hubo planteo de ajuste de tarifas de parte de Italia\"", "- La embajada de los Estados Unidos abri\u00f3 una investigaci\u00f3n por los fusiles", "- \"Los ca\u00eddos en Malvinas forman parte de los muertos de la dictadura\"", "- Macri decidi\u00f3 dejar cesantes a 41 contratados del Teatro Col\u00f3n", "- \"El Estado turco cometi\u00f3 genocidio\"", "- Los salarios crecieron un 26,7% en el \u00faltimo a\u00f1o"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362358-lo-que-dicen-los-diarios-hoy", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Lo que dicen los diarios hoy", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El propietario de un supermercado de Del Viso, en Pilar, fue secuestrado por un grupo de delincuentes que lo capturaron en su auto cuando se encontraba con su esposa y una sobrina. Lo liberaron dos horas despu\u00e9s, tras enviar los delincuentes a la mujer a buscar 30.000 pesos para pagar el rescate.", "Fuentes policiales y la v\u00edctima, H\u00e9ctor Videle, de 58 a\u00f1os, explicaron que el hecho sucedi\u00f3 anteanoche cuando circulaba en su Toyota Corolla por la localidad de Alberti, en el partido de Pilar, rumbo a la ruta 26. En ese momento, un Fiat 147 con un hombre a bordo lo choc\u00f3 para obligarlo a frenar.", "\"Yo pens\u00e9 que estaba borracho, pero despu\u00e9s aparecieron tres hombres m\u00e1s caminando y armados. Empezaron a los gritos y como yo, de los nervios no encontraba el bot\u00f3n para abrir las puertas, rompieron del lado de mi se\u00f1ora con una barreta\", relat\u00f3 Videle al canal de noticias C5N.", "El hombre dijo que los delincuentes le pegaron en la cara y lo llevaron con su auto hacia la Panamericana, cruzaron la avenida Olivos y, en el primer camino de tierra, pararon y esperaron la llegada del Fiat 147 con el otro c\u00f3mplice.", "\"Ah\u00ed, en el medio del campo, me bajaron, me subieron al 147, me taparon con una campera y la mandaron a mi se\u00f1ora a buscar la plata al negocio porque yo no ten\u00eda nada encima\", record\u00f3 la v\u00edctima, seg\u00fan la agencia de noticias T\u00e9lam.", "Y cont\u00f3 que uno de los miembros de la banda le dijo a su esposa: \"Si no quer\u00e9s estar ma\u00f1ana en un velorio, hac\u00e9 lo que te decimos\".", "Fuentes policiales explicaron que los ladrones cre\u00edan que Videle llevaba encima la recaudaci\u00f3n del d\u00eda y s\u00f3lo pensaban robarle el dinero y escapar, pero, como hab\u00eda dejado el dinero en el supermercado, el robo se transform\u00f3 en un secuestro.", "La mujer fue a buscar la plata y, durante el trayecto, los secuestradores se comunicaban con ella a trav\u00e9s del tel\u00e9fono que le hab\u00edan sacado a Videle.", "La mujer tom\u00f3 30.000 pesos de su supermercado, que forma parte de una cadena que funciona en Del Viso, y los captores le dijeron que deb\u00eda dejarlo en la bajada del puente de Tortuguitas. Luego de llevar la plata, se comunic\u00f3 con los delincuentes, a quienes les dijo: \"Ya les di la plata, \u00bfy mi marido?\".", "Unas dos horas despu\u00e9s de iniciado el secuestro, el hombre fue liberado en Pablo Nogu\u00e9s. Un vecino que lo vio ensangrentado porque le hab\u00edan partido el labio lo ayud\u00f3 y dio aviso a la polic\u00eda de lo sucedido.", "La v\u00edctima fue asistida por los golpes recibidos y tuvo un pico de diabetes debido a la situaci\u00f3n vivida.", "Videle, que tiene dos hijos de 14 y 6 a\u00f1os, dijo que no se trat\u00f3 de un secuestro al voleo, ya que los captores hicieron alusi\u00f3n varias veces a la custodia que tienen en la puerta del supermercado. Por el hecho, tom\u00f3 intervenci\u00f3n el fiscal federal de Campana Orlando Bosca y la sub DDI Pilar, pero hasta anoche no hab\u00eda detenidos por el caso."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362244-le-chocan-el-auto-y-lo-secuestran", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La v\u00edctima es el due\u00f1o de un supermercado de Pilar; su esposa debi\u00f3 pagar $ 30.000 de rescate", "titulo": "Le chocan el auto y lo secuestran", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Daniel Gallo Especial para lanacion.com", "El 2 de mayo de 1982 dos torpedos hundieron al crucero General Belgrano. En ese momento el buque se convirti\u00f3 en un recuerdo imborrable para los argentinos. Tambi\u00e9n para un m\u00fasico norteamericano que el 9 de mayo de ese a\u00f1o, justo cuando cumpl\u00eda 23 a\u00f1os, se conmovi\u00f3 por la fotograf\u00eda del buque mortalmente escorado mostrada en las portadas de per\u00edodicos de Los Angeles.", "Joseph Michael Cristina conserv\u00f3 esa imagen en su mente. Y hace unos a\u00f1os, ya convertido en compositor, decidi\u00f3 que deb\u00eda hacer algo por esa idea que no lo abandonaba desde su juventud. Encar\u00f3 entonces su proyecto Luz al mar oscuro, una \u00f3pera de un acto para conmemorar al Belgrano, a sus muertos y a sus sobrevivientes.", "Con la ayuda de amigos argentinos consigui\u00f3 el libro 1093 tripulantes, en el cual el comandante del crucero, el capit\u00e1n de nav\u00edo H\u00e9ctor Bonzo, relat\u00f3 los sucesos de esos d\u00edas en la guerra en las islas Malvinas. Con esa gu\u00eda como inspiraci\u00f3n, el autor present\u00f3 en septiembre pasado \"Tres temas para el Belgrano\", arias para orquesta, coro y soprano, durante un recital de m\u00fasica latinoamericana en Los Angeles a cargo de la Orange County Wind Symphony.", "\"Me interesa compartir este sentimiento que tengo para que no sean olvidadas las 323 personas que murieron en el Belgrano\", le dijo el compositor a la soprano argentina Guadalupe Cristina, que interpret\u00f3 las tres arias en Los Angeles, adem\u00e1s de ser la autora de una de las canciones. El compositor y la cantante comparten el apellido, pero no ten\u00edan v\u00ednculo alguno hasta que la casualidad los cruz\u00f3 en la red social Facebook y la opera en homenaje al Belgrano tom\u00f3 mayor forma.", "\"Joe estaba en la b\u00fasqueda de una soprano latina para su proyecto. De pronto me vio en un muro de invitaciones de Facebook a un concierto en Los Angeles al cual \u00e9l tambi\u00e9n estaba invitado. Yo hab\u00eda colocado que no asistir\u00eda, es m\u00e1s nunca hab\u00eda ido a los Estados Unidos. Le dio curiosidad encontrarse con una persona del mismo apellido, que no es muy com\u00fan y menos all\u00e1, y abri\u00f3 mi perfil. Se sorprendi\u00f3 cuando ley\u00f3 que era soprano y adem\u00e1s argentina, todo lo que \u00e9l buscaba, entonces se puso en contacto y como en un cuento para m\u00ed empez\u00f3 la relaci\u00f3n con este proyecto\", cont\u00f3 Guadalupe Cristina a lanacion.com.", "El compositor Joseph Cristina tiene la intenci\u00f3n de presentar su trabajo en la Argentina el a\u00f1o pr\u00f3ximo, para conmemorar los 30 a\u00f1os del hundimiento del crucero General Belgrano. \"No es una obra pol\u00edtica, Joe pidi\u00f3 que se redactase desde el punto de vista de una mujer que perdi\u00f3 a alguien querido en el Belgrano\", explic\u00f3 la soprano Cristina, que no hab\u00eda nacido cuando ocurri\u00f3 el conflicto b\u00e9lico en el Atl\u00e1ntico Sur e interpret\u00f3 los temas en la presentaci\u00f3n en Los Angeles.", "La composici\u00f3n orquestal se bas\u00f3 en el poema \"Voy a dormir\" de Alfonsina Storni, como una alegor\u00eda a la tumba del mar para el primer tema; la autora mexicana Angela Rubio prepar\u00f3 la letra de la segunda aria que expone a una mujer dolorida por la muerte de su amor en el crucero, mientras que la tercera canci\u00f3n, compuesta por Guadalupe Cristina, se denomina \"Lo volver\u00e1s a ver\" y apuesta a un amor que trasciende la vida f\u00edsica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362405-la-tragedia-del-belgrano-inspiro-una-opera", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "En 1982, el compositor estadounidense Joseph M. Cristina qued\u00f3 muy impresionado por las fotos del hundimiento del buque de la Armada Argentina; a\u00f1os m\u00e1s tarde decidi\u00f3 componer una obra en un acto, que se estren\u00f3 el a\u00f1o pasado en Los \u00c1ngeles", "titulo": "La tragedia del Belgrano inspir\u00f3 una \u00f3pera", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 Mar\u00eda Costa LA NACION", "Medio centenar de personas cortaron en la tarde de ayer el tr\u00e1nsito por m\u00e1s de dos horas en la avenida Paseo Col\u00f3n al 1000 frente al Centro de Documentaci\u00f3n R\u00e1pida (CDR) del Registro Nacional de las Personas (Renaper) en protesta por la demora en la entrega de sus pasaportes, que, en algunos casos, llevaban hasta cuatro meses de retraso.", "\"Me dijeron que hoy [por ayer] me iban a llamar, pero como no lo hicieron, vine. Est\u00e1n armando listas y tienen como 1000 personas esperando y van sacando de a tres pasaportes. Hay personas que ya perdieron el viaje. No tenemos respuestas, por eso cortamos la calle\", dijo a LA NACION, en medio de la avenida Paseo Col\u00f3n y mientras aplaud\u00eda a modo de protesta, Florencia G\u00f3mez, de 24 a\u00f1os.", "Al igual que la joven, la gran mayor\u00eda de las personas que protestaba anoche en el CDR hab\u00edan iniciado su tr\u00e1mite de pasaporte en la Polic\u00eda Federal antes del traspaso a la \u00f3rbita del Renaper, el 9 de marzo pasado.", "\"Quedamos atrapados en el cambio de sistema, pero nadie se hace cargo\", dijo Patricia Simieli, de 52 a\u00f1os, que estaba desde la una de ayer esperando el tr\u00e1mite.", "\"Tengo que viajar ma\u00f1ana [por hoy] bien temprano a M\u00e9xico por el trabajo. Hice el pasaporte en la Polic\u00eda Federal y como no me llegaba, vine a reclamar ac\u00e1 desde el lunes\", dijo a LA NACION el joven N\u00e9stor Paiero.", "\"Me pidieron comprobantes de que viajaba, se los traje y me dijeron que para hacerlo m\u00e1s r\u00e1pido deb\u00eda pagar de nuevo los $ 130 y en 72 horas me lo entregaban. Lo hice el martes pasado y a\u00fan no me lo dieron y si no viajo, pierdo mi trabajo\", agreg\u00f3 el joven que trabaja en el \u00e1rea de sistemas.", "Angela Discianni ten\u00eda expresi\u00f3n de cansancio mezclada con alivio en su rostro. Ella fue una de las privilegiadas que ayer se fue con el pasaporte en sus manos. \"Empec\u00e9 el viernes de la semana pasada desde las seis de la ma\u00f1ana hasta las \u00faltimas horas y como hoy era mi \u00faltimo d\u00eda, ya que viajo el lunes, me adher\u00ed al corte\", dijo la mujer.", "\"Reci\u00e9n hoy [por ayer] a las 19 recib\u00ed el pasaporte y con fecha de impresi\u00f3n de hoy. O sea, estuve una semana reclamando todos los d\u00edas hasta que me lleg\u00f3\", agreg\u00f3 la mujer.", "En tanto, ayer por la ma\u00f1ana estuvo en el CDR el ministro del Interior, Florencio Randazzo, quien habl\u00f3 con los damnificados y confeccionaron una lista de prioridad en funci\u00f3n de las fechas de viajes de cada uno.", "Luego de la protesta, LA NACION no pudo comunicarse con el ministro del Interior, Florencio Randazzo, para obtener una respuesta sobre el problema suscitado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362309-cortan-una-avenida-por-demoras-con-pasaportes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Denuncian cuatro meses de espera", "titulo": "Cortan una avenida por demoras con pasaportes", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Valeria Musse LA NACION", "LA PLATA.- En un fallo pol\u00e9mico que gener\u00f3 fuerte rechazo por su car\u00e1cter discriminatorio, la Sala I del Tribunal de Casaci\u00f3n Penal bonaerense redujo a la mitad la pena impuesta a un pastor evang\u00e9lico condenado por haber abusado sexualmente de dos adolescentes, de 14 y 16 a\u00f1os, por entender que las v\u00edctimas, de condici\u00f3n humilde, pertenecen a una posici\u00f3n social en la que se aceptan relaciones sexuales a temprana edad.", "En la resoluci\u00f3n, el camarista Horacio Piombo consider\u00f3 adem\u00e1s que las adolescentes \"pose\u00edan experiencia sexual\".", "Al conocer los detalles del fallo, el abogado constitucionalista Gregorio Badeni sostuvo: \"Me parece una aberraci\u00f3n que se aten\u00fae una condena por el nivel social de las v\u00edctimas. Lo que normalmente sucede es que se eleve la pena, por ejemplo, cuando se trata de un menor\".", "En coincidencia, el fiscal penal platense Marcelo Romero afirm\u00f3: \"La edad de las ni\u00f1as es un agravante, no un atenuante; lo mismo ocurre con la condici\u00f3n social\".", "El pastor paraguayo Francisco Avalos, de 59 a\u00f1os, hab\u00eda sido condenado por el Tribunal Oral N\u00b0 4 de Mor\u00f3n a 18 a\u00f1os de prisi\u00f3n por cuatro abusos sexuales con acceso carnal agravados por ser ministro de culto, en concurso ideal con dos hechos en los que promovi\u00f3 la corrupci\u00f3n de una menor.", "Los hechos por los que fue condenado ocurrieron entre abril y agosto de 2000 en la Iglesia Evang\u00e9lica Jes\u00fas es el Camino, en Merlo.", "Este veredicto fue revisado esta semana por la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n, luego de que la defensa del pastor lo apelara argumentando que las adolescentes hab\u00edan tenido experiencia sexual y quer\u00edan tener un hijo con el imputado.", "Estas explicaciones fueron tenidas en cuenta por Piombo y su colega de la Sala I, Benjam\u00edn Sal Llargu\u00e9s y dispusieron la reducci\u00f3n de la condena por los abusos sexuales, de 18 a 9 a\u00f1os y medio, y absolvieron al pastor del delito de corrupci\u00f3n de menor de edad calificado por intimidaci\u00f3n.", "Seg\u00fan consta en el fallo, el juez Piombo afirm\u00f3 que \"lo hecho por el acusado, tener relaciones con mujeres que viven en comunidades en las que el nivel social acepta relaciones a edades muy bajas (...) no lo veo como algo moralmente edificante, pero tampoco como un quehacer aberrante, repulsivo\".", "La directora del \u00e1rea de Justicia de la Asociaci\u00f3n por los Derechos Civiles (ADC), In\u00e9s Jaureguiberry, puso \u00e9nfasis en el \"claro prejuicio discriminatorio\" del fallo. \"Lo que se lee de esta sentencia es que si las v\u00edctimas hubieran sido de otra clase social habr\u00edan merecido la protecci\u00f3n del Derecho\", dijo a LA NACION.", "De similar manera opin\u00f3 Mar\u00eda Rachid, vicepresidenta del Instituto Nacional contra la Discriminaci\u00f3n, la Xenofobia y el Racismo (Inadi). \"Las adolescentes han sido discriminadas por su edad, por su condici\u00f3n de g\u00e9nero, por su situaci\u00f3n socioecon\u00f3mica. Que ellas hayan prestado consentimiento a la relaci\u00f3n sexual no es una argumentaci\u00f3n v\u00e1lida desde ning\u00fan punto de vista. Ese supuesto consentimiento es un consentimiento viciado. Y si hubieran sido mujeres adultas y no menores de edad, tambi\u00e9n estar\u00edamos frente al mismo delito\", sostuvo Rachid.", "Tanto la ADC como otros dos organismos de derechos humanos, el Colectivo de Investigaci\u00f3n y Acci\u00f3n Jur\u00eddica (CIAJ) y el Equipo Latinoamericano de Justicia y G\u00e9nero (ELA), presentaran la semana pr\u00f3xima ante la Suprema Corte de Justicia bonaerense un documento en el que expertos en un tema, y ajenos al litigio, expresan su opini\u00f3n sobre una sentencia.", "Este texto acompa\u00f1ar\u00e1 la apelaci\u00f3n que ya hizo efectiva el fiscal de Casaci\u00f3n adjunto, Jorge Rold\u00e1n, por considerar que la decisi\u00f3n de los magistrados \"discrimina a los sectores sociales m\u00e1s humildes y por ende m\u00e1s vulnerables a determinados delitos\".", "El hecho de que el acusado haya sido un pastor deber\u00eda tambi\u00e9n, a\u00f1adi\u00f3 el fiscal Romero, agravar la condena y no aligerarla. \"Se trata de un hombre en quienes los fieles depositan su confianza\", indic\u00f3.", "El psic\u00f3logo y coordinador general del programa de Salud Mental del Hospital Pirovano, Miguel Espeche, fue tajante al referirse al pol\u00e9mico veredicto: \"Este fallo nos hace indignos a todos como sociedad. La argumentaci\u00f3n de los camaristas nos hace da\u00f1o a todos y pone en estado de indefensi\u00f3n absoluto\".", "\"Hay que repudiar este fallo por discriminatorio. Se hace una generalizaci\u00f3n extrema con el prejuicio de que los sectores pobres toleran el abuso\", enfatiz\u00f3 Jaureguiberry.", "Gregorio BadeniAbogado Constitucionalista \" Me parece una aberraci\u00f3n que se aten\u00fae una condena por el nivel social de las v\u00edctimas. Lo que normalmente sucede es que se eleve la pena, por ejemplo, cuando se trata de un menor \"", "Miguel EspechePsicologo \" Esta resoluci\u00f3n de los magistrados nos hace indignos a todos como sociedad. La argumentaci\u00f3n de los camaristas nos hace da\u00f1o a todos y nos pone en un estado de indefensi\u00f3n absoluto \"", "Marcelo RomeroFiscal Penal de La Plata \" El hecho de que el acusado hubiera sido un pastor evangelista deber\u00eda agravar la pena y no aligerarla, debido a que se trata de un hombre al que los fieles le depositaron su confianza \"", "Maria RachidVicepresidenta del Inadi \"Las adolescentes han sido discriminadas por su edad, por su g\u00e9nero y por su situaci\u00f3n socioecon\u00f3mica. Que hayan prestado el consentimiento para la relaci\u00f3n sexual no es un argumento v\u00e1lido \""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362307-polemica-baja-de-pena-a-un-abusador", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Los jueces dicen que las v\u00edctimas pertenecen a una clase social donde se aceptan relaciones a temprana edad", "titulo": "Pol\u00e9mica baja de pena a un abusador", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura Reina LA NACION", "Son casi las 11 de la noche de un jueves, y Buenos Aires se est\u00e1 armando. \u00bfQu\u00e9 hacer? \u00bfD\u00f3nde ir? Hay muchas, much\u00edsimas posibilidades en una ciudad que late al morir la tarde y que ofrece miles de alternativas para diferentes p\u00fablicos. Pero hay un circuito acotado, peque\u00f1o y exclusivo, reservado a unos pocos, a \"los invitados especiales\", a los que est\u00e1n en una lista (imaginaria, pero bien real) de gente que tiene acceso irrestricto al mundo m\u00e1s sofisticado y VIP.", "En la noche top de Buenos Aires, no se hace cola y se accede por invitaci\u00f3n del relacionista p\u00fablico del lugar o por ser parte de la \"clientela de siempre\", un derecho al que se llega s\u00f3lo despu\u00e9s de varios a\u00f1os de frecuentar el local. Los d\u00edas fuertes son los jueves y se puede pagar hasta 1500 d\u00f3lares por una mesa con un camarero que cuida que la copa est\u00e9 siempre regada del mejor champagne o del whisky m\u00e1s a\u00f1ejo. El dress code es estricto: fashion elegante. Es decir, bien, bien chic.", "Hay dos lugares que se disputan el trono de VIP de la noche porte\u00f1a. Uno es Club Shampoo, en Recoleta (Quintana 352), que ha sabido reinventarse hace unos tres a\u00f1os, cuando dej\u00f3 atr\u00e1s su pasado de cabaret y se convirti\u00f3 en la disco de lujo de Buenos Aires. El otro es Tequila, una marca registrada de la noche porte\u00f1a, que logr\u00f3 imponerse a lo largo de los 90 como el reducto glamoroso y fashion de la ciudad y que el a\u00f1o pasado confirm\u00f3 su lugar cuando volvi\u00f3 a abrir sus puertas frente al r\u00edo, en la Costanera.", "Leo Mateu, conocido relacionista p\u00fablico, director de Red Carpet Agency, la agencia de marketing y relaciones p\u00fablicas de marcas premium, tiene a su cargo la nueva etapa de Club Shampoo. \"Sent\u00edamos que en Buenos Aires faltaba un lugar diferente. Es el club de lujo de Buenos Aires, un lugar \u00edntimo en plena Recoleta, al que vienen extranjeros y gente del barrio que, incluso, llega caminando\", cont\u00f3 Mateu a LA NACION.", "Con una onda parisina y un ambientaci\u00f3n donde los espejos y los sillones capiton\u00e9 marcan el estilo de la bo\u00eete, el ex cabaret de la calle Quintana no reniega de su pasado. Muy por el contrario, mantiene la esencia. \"Esa es una de las claves del \u00e9xito de Club Shampoo. Es m\u00e1s, el primer sector que acept\u00f3 el lugar fue el de la alta sociedad: a las mujeres les divert\u00eda venir a bailar o a tomar una copa a un ex cabaret. Despu\u00e9s, lo aceptaron las celebridades, aunque \u00e9se no es nuestro p\u00fablico principal\", cont\u00f3 Mateu.", "Aunque la entrada cuesta 100 pesos, el portero, que conoce al detalle la clientela habitual, se encarga de franquear el acceso. Apenas 300 personas \u2013la capacidad m\u00e1xima del lugar\u2013 podr\u00e1n bajar al s\u00f3tano al que no entran paparazzi y donde se realizan shows y performances teatrales sobre un escenario.", "Tambi\u00e9n en Recoleta abri\u00f3, a mediados del a\u00f1o pasado, L\u2019Abeille (Arroyo 872), un bar en la zona donde funcionaba la exclusiva disco Mau Mau, que, inmediatamente remite, en la mente de quien entra, a un club neoyorquino, aunque su nombre sea franc\u00e9s. La decoraci\u00f3n, a cargo de Javier Iturrioz, tiene mucho dorado y animal print; las mesas son peque\u00f1as y redondas, y las sillas, de un exquisito cuero oscuro simil reptil. La barra, comandada por Sebasti\u00e1n Maggi, es surtida y los bartenders usan saco blanco cruzado al estilo Casablanca.", "\"L\u2019Abeille naci\u00f3 como un bar de tapas de primer nivel, pero ahora estamos agregando m\u00e1s contenido de restaurante. Incorporamos al chef Fernando Mayoral, que arm\u00f3 una carta con toques de cocina peruana, china y tailandesa, con mucho hincapi\u00e9 en el pescado crudo\", cont\u00f3 el gerente, Guillermo, que anticip\u00f3 que, en los pr\u00f3ximos d\u00edas, tambi\u00e9n abrir\u00e1 una barra de sushi.", "La idea del lugar que antes supo albergar una galer\u00eda de arte es ser sofisticado, pero no pretencioso. Entre los platos que se pueden degustar, est\u00e1 el lenguado con leche de tigre, coco y man\u00edes; at\u00fan con hinojos confitados, vieyras al estilo chino, paella de cordero y canelones de pescado y langostinos.", "Aunque L\u2019Abeille funciona como bar, los mi\u00e9rcoles se organizan fiestas a cargo de Lucio Canievsky, director de Oui PR, agencia de prensa y relaciones p\u00fablicas, que suelen convocar a los m\u00e1s selecto del show-biz local. Esas noches, el tranquilo bar de la calle Arroyo se transforma en una animada bo\u00eete con un p\u00fablico m\u00e1s joven que el habitual.", "Desde que Tequila (Av. Costanera y La Pampa) volvi\u00f3 a abrir sus puertas el a\u00f1o pasado, la Costanera Norte recuper\u00f3 parte del glamour perdido. \"La gente extra\u00f1aba el lugar. Mucha de nuestra clientela dej\u00f3 de salir cuando Tequila cerr\u00f3, porque no encontraba c\u00f3mo reemplazarlo\", cuenta a LA NACION una de las encargadas.", "Por empezar, hay que decir que Tequila es un lugar de los m\u00e1s exclusivos de Buenos Aires. All\u00ed no entra quien quiere, sino quien puede, y esa restricci\u00f3n es la que lo catapult\u00f3 \u2013entre otras cosas\u2013 a su fama. \"Nos manejamos con los clientes de siempre, a los que conocemos. Tequila es un club m\u00e1s que una disco, es un lugar chico, \u00edntimo, que se maneja con clientela fija\", explican en la disco. Claro que hay excepciones: Bono, el cantante de U2, franque\u00f3 la entrada, aunque claramente no forma parte de la clientela habitual.", "All\u00ed la noche empieza temprano, muchos de los habitu\u00e9s cenan en Gardiner y terminan la velada en Tequila, donde los DJ residentes e hist\u00f3ricos, Chiwi Baynaud y Jorge Cesani, animan la velada con los himnos del house comercial.", "Tambi\u00e9n en Costanera (Rafael Obligado 4801), Jet Lounge logr\u00f3 imponerse como uno de los lugares m\u00e1s selectos de la noche porte\u00f1a. As\u00ed lo asegura Giovanni Vigliardi, un italiano que vive en Buenos Aires desde hace tres a\u00f1os y arm\u00f3, junto con otros socios, Argentina Exchange (www.argentinaexchange.com), un emprendimiento que asesora a extranjeros en Buenos Aires, en cuestiones tan variadas como d\u00f3nde realizar ayuda comunitaria en el pa\u00eds o qu\u00e9 lugares visitar en la noche porte\u00f1a.", "\"Jet Lounge es un lugar superexclusivo, al que se accede con invitaci\u00f3n y donde una mesa puede venderse a 3000 pesos. Pero no es exagerado. Me ha pasado de ir a otros lugares con extranjeros de mucho nivel y poder adquisitivo y me rebotaron porque, tal vez, no les gust\u00f3 la cara. Esas cosas no pasan en Europa, all\u00ed cuando va gente con dinero te dejan entrar, tenga la cara que tenga\", dijo Vigliardi, que destac\u00f3 la variedad de opciones nocturnas que hay en la ciudad.", "\"En cuanto a cantidad, la propuesta de Buenos Aires es excelente, hay opciones todos los d\u00edas de la semana. Y, en cuanto a calidad, hay muchos lugares interesantes, al mismo nivel de los mejores boliches de Europa.\"", "Palermo y Puerto Madero son dos barrios que supieron marcar tendencia en la noche top porte\u00f1a.", "En Palermo abundan los bares, restaurantes y boliches, pero pocos pueden entrar dentro del circuito VIP. Isabel, en Uriarte al 1664, es uno de los que se incluye dentro de este selecto grupo, que ofrece la alternativa doble de restaurante y disco despu\u00e9s de la 1. Sin embargo, est\u00e1 en plena reconversi\u00f3n y su futuro es una inc\u00f3gnita.", "En Puerto Madero, el Faena Hotel (Martha Salotti 445) supo ser el animador de las noches m\u00e1s glamorosas, pero desde que El Cabaret adopt\u00f3 un perfil m\u00e1s bajo por los continuos problemas de ruido con los vecinos, algo de ese encanto se perdi\u00f3. El Library Lounge funciona muy bien como lugar para pasar una noche muy sofisticada y tranquila.", "En cambio, Asia de Cuba (Olga Cossentini 751) es el lugar perfecto para los que buscan m\u00e1s emoci\u00f3n. Su nombre es una marca registrada para los extranjeros que vienen al pa\u00eds, que pagan hasta 1500 d\u00f3lares por una mesa (la entrada cuesta 150 pesos). En la barra, se pueden encontrar los mejores whiskies y destilados, y hasta varias botellas de Cristal, el champagne que se cotiza a unos 3000 pesos por botella. El Clan (Olga Cossentini 1501) es otro de los lugares top. Aunque funciona como restaurante, hay espacios para fiestas y eventos privados. De perfil bajo, su fama comenz\u00f3 cuando Madonna cen\u00f3 all\u00ed durante su \u00faltima visita al pa\u00eds, en 2008."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362305-la-noche-vip", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "En los bares y discos m\u00e1s exclusivos se accede por invitaci\u00f3n o por ser parte de la clientela habitual; ritos y c\u00f3digos del circuito top", "titulo": "La noche VIP", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jaime Rosemberg  LA NACION", "Entre la idea y su puesta en pr\u00e1ctica ya han pasado 15 a\u00f1os, cuatro jefes de gobierno porte\u00f1o de distinto signo pol\u00edtico, discusiones legislativas que terminaron en la nada y vericuetos pol\u00edticos, judiciales y burocr\u00e1ticos que parec\u00edan interminables.", "Despu\u00e9s de tantas dilaciones, los ciudadanos de la ciudad de Buenos Aires votar\u00e1n el 10 de julio pr\u00f3ximo a sus primeros representantes para las comunas, pensadas en la constituci\u00f3n porte\u00f1a para dar mayor poder de decisi\u00f3n a los vecinos. Pero que pueden terminar, seg\u00fan creen en el gobierno porte\u00f1o, creando mayor burocracia y gasto pol\u00edtico al conjunto de la sociedad, adem\u00e1s de afectar la gesti\u00f3n de la jefatura de gobierno.", "\"Es una verg\u00fcenza, una falta de respeto. Los legisladores opositores tienen cero compromiso con la gente\", se hab\u00eda quejado Macri a LA NACION antes de su \u00faltimo viaje a Washington y a Par\u00eds. Ten\u00eda muy presente la presi\u00f3n de los legisladores kirchneristas para unificar todos los comicios en octubre y la pretensi\u00f3n de la Coalici\u00f3n C\u00edvica de arrancarle una fecha concreta para las elecciones. Al final, Macri opt\u00f3 por comicios porte\u00f1os desdoblados de los nacionales, y termin\u00f3 acordando con el partido de Elisa Carri\u00f3 (entre otros) la unificaci\u00f3n de las fechas de la elecci\u00f3n a jefe de gobierno con las de consejeros comunales.", "La decisi\u00f3n del macrismo tuvo que ver, adem\u00e1s, con los 60 d\u00edas que restaban hasta el 5 de junio, fecha fijada por la justicia porte\u00f1a para esas elecciones. De hecho, el tribunal electoral porte\u00f1o solicit\u00f3 al gobierno de Macri $ 3.000.000 para comenzar la organizaci\u00f3n, en los que se elegir\u00e1n 105 consejeros comunales, divididos en las 15 unidades administrativas, con un presupuesto total de alrededor de $ 1200 millones anuales.", "En cada sector surgen explicaciones contrapuestas a la dilaci\u00f3n en la sanci\u00f3n de la ley, en 2005, nueve a\u00f1os despu\u00e9s de sancionada la Constituci\u00f3n porte\u00f1a. \"Ni [Fernando] De la R\u00faa, ni [An\u00edbal] Ibarra, ni [Jorge] Telerman se interesaron por poner en pr\u00e1ctica esta idea. El \u00fanico que dio los pasos necesarios fue Mauricio Macri\", afirm\u00f3 el titular de la Legislatura porte\u00f1a, Oscar Moscariello. En la oposici\u00f3n le contestaron con dureza. \"Macri detesta las comunas, porque no quiere delegar poder. Pudo haber hecho las elecciones el a\u00f1o pasado, porque ya estaban listos los padrones por comuna. Ahora est\u00e1 obligado a hacerlas\", dispar\u00f3 Fernando S\u00e1nchez (Coalici\u00f3n C\u00edvica).", "Con parecidos argumentos, el socialista Roy Cortina (autor de la ley de comunas y ex funcionario de Telerman) culpa por la dilaci\u00f3n a Ibarra, \"que atras\u00f3 todo lo que pudo la sanci\u00f3n de la ley\", y a Macri, \"que tiene un miedo terrible a perder el control de una parte del presupuesto\".", "Cortina neg\u00f3 que la norma signifique la creaci\u00f3n de m\u00e1s burocracia y que los cargos se destinen a punteros pol\u00edticos m\u00e1s que a representantes genuinos de los barrios. \"Los cargos de directores de los centros de gesti\u00f3n y participaci\u00f3n comunales (CGP) desaparecen. Y los gastos en sueldos aumentan s\u00f3lo 4,5 millones\", respondi\u00f3 el diputado del PS.", "Otra ex funcionaria porte\u00f1a, la radical Silvana Gi\u00fadici, afirm\u00f3: \"Votar las comunas garantiza a la gente que alguien la defienda cuando los gobiernos no escuchan. Macri es consciente de todo eso y por eso no se defin\u00eda\".", "M\u00e1s all\u00e1 del reparto de culpas, los partidos ya se preparan para la contienda. En Pro hay confianza. \"Nadie est\u00e1 mejor preparado que nosotros para esta elecci\u00f3n, la gente ya tiene la marca Pro en la cabeza. Creo que eso nos facilitar\u00e1 ganar en las 15 comunas\", afirm\u00f3 el diputado Mart\u00edn Borrelli. Desde ese sector, expresan sus temores sobre la \"excesiva autonom\u00eda\" que podr\u00edan reclamar para s\u00ed los consejeros opositores, que ser\u00e1n mayor\u00eda, salvo que Pro arrase en los comicios. \"El riesgo es que crean que son aut\u00f3nomos del poder central y nos embarren la gesti\u00f3n\", se quejan en el gobierno porte\u00f1o.", "En el kirchnerismo y en Proyecto Sur, los sindicados como promotores de una \"rebeld\u00eda al gobierno que sea electo\" a trav\u00e9s del control comunal, contraatacan. \"Macri no quiere comunas que no dependan del poder central, sino CGP plus para manejarlas\", se quej\u00f3 Rafael Gentili (Proyecto Sur). En ese sector, se ilusionan con la elecci\u00f3n como paso para derrotar a Macri en su propio terreno."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362295-la-oposicion-cree-que-ganara-poder", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El gobierno dice que se crear\u00e1 m\u00e1s burocracia; se eliminar\u00e1n los directores de los CGP", "titulo": "La oposici\u00f3n cree que ganar\u00e1 poder", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los diputados porte\u00f1os Eduardo Epszteyn (Di\u00e1logo por Buenos Aires), Juan Cabandie (Encuentro para la Victoria), Fernando S\u00e1nchez (Coalici\u00f3n C\u00edvica), Mart\u00edn Hourest (Igualdad Social) y Diego Kravetz (PJ) pidieron que el Poder Ejecutivo de la ciudad suspenda una licitaci\u00f3n  del servicio de mantenimiento de espacios verdes, cuya apertura de ofertas est\u00e1 prevista para pasado ma\u00f1ana.", "\"En la actualidad, este servicio lo prestan empresas cuyos contratos est\u00e1n vencidos, por lo que son objeto de sucesivas pr\u00f3rrogas.", "\"Luego de varios intentos de la administraci\u00f3n porte\u00f1a, se pretende este a\u00f1o formalizar una nueva contrataci\u00f3n que comprende el mantenimiento de los espacios verdes por tres a\u00f1os, dividiendo la ciudad en ocho zonas, pero es una facultad exclusiva de cada comuna (especificada en el art\u00edculo 128 de la ley 1777)\", dice un comunicado firmado por esos legisladores.", "En su escrito, los diputados entendieron: \"Por tanto, el gobierno no puede definir la contrataci\u00f3n y condicionar la autoridad de los pr\u00f3ximos representantes comunales que se elegir\u00e1n el 10 de julio pr\u00f3ximo\".", "Precisamente, una de las cr\u00edticas que m\u00e1s se realizan a este proceso de descentralizaci\u00f3n en comunas es la posibilidad de que finalmente no se consiga poner en manos de los comuneros y los vecinos la decisi\u00f3n sobre c\u00f3mo aplicar lo referido a arreglos de veredas y baches, arbolado y luminarias y control de sem\u00e1foros, entre otras cosas; es decir, si no habr\u00e1 una superposici\u00f3n de \u00e1reas con el poder central.", "\"El gobierno no puede definir la contrataci\u00f3n [del servicio de mantenimiento de espacios verdes] y condicionar la autoridad de los pr\u00f3ximos representantes comunales\".  Mart\u00edn Hourest. Diputado por Igualdad Social"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362294-reclaman-respetar-la-autonomia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Reclaman respetar la autonom\u00eda", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El vocero del ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, fue asaltado por cuatro delincuentes cuando llegaba a su casa, en Vicente L\u00f3pez, mientras a un chofer del Ministerio de Agricultura de la Naci\u00f3n le robaron un auto oficial, en Quilmes.", "Fuentes policiales informaron a la agencia de noticias DyN que, en el primer caso, la v\u00edctima fue Sergio Poggi, vocero de Boudou, a quien los ladrones le sacaron un malet\u00edn una iPad que utiliza para su trabajo. Al rastrear la tableta digital, la polic\u00eda pudo ubicar d\u00f3nde estaba, por lo que hizo un allanamiento, recuper\u00f3 los elementos robados y detuvo a un ladr\u00f3n de 26 a\u00f1os.", "En cuanto al otro episodio, tambi\u00e9n fuentes policiales explicaron que un chofer del Ministerio de Agricultura de la Naci\u00f3n fue despojado del veh\u00edculo oficial cuando lo estacionaba en un garaje de Lan\u00fas. Horas despu\u00e9s, la polic\u00eda detuvo a tres hombres y a dos mujeres cuando se desplazaban en el auto por la ciudad de Quilmes."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362246-le-robaron-al-vocero-de-boudou", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Le robaron al vocero de Boudou", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Pablo Tomino LA NACION", "Los porte\u00f1os se aprestan a elegir, el pr\u00f3ximo 10 de julio, a las autoridades de las 15 comunas en la que se dividir\u00e1 la ciudad, seg\u00fan el mapa establecido por la Legislatura en 2005. Los comicios se producir\u00e1n en medio de un desconocimiento sobre c\u00f3mo se concretar\u00e1 la descentralizaci\u00f3n y qu\u00e9 funciones le competer\u00e1 a cada comuna. Y tambi\u00e9n cuando todav\u00eda no se acall\u00f3 la pol\u00e9mica entre funcionarios y legisladores por la demora en la aplicaci\u00f3n de la ley.", "Las comunas son unidades de gesti\u00f3n pol\u00edtica y administrativa descentralizada con competencia territorial, patrimonio y personer\u00eda jur\u00eddica. Cada una de ellas estar\u00e1 gobernada por una junta comunal de siete miembros, seg\u00fan lo establecido por la Constituci\u00f3n local en 1996. Sus integrantes ser\u00e1n elegidos por primera vez el pr\u00f3ximo 10 de julio, en los mismos comicios para designar jefe de gobierno y diputados porte\u00f1os.", "Eduardo Macchiavelli, subsecretario de Atenci\u00f3n Ciudadana de la ciudad, que lleva adelante la organizaci\u00f3n de las comunas, dijo a LA NACION: \"El funcionamiento ideal de las comunas ser\u00e1 parte de un proceso largo, luego de que asuman las autoridades el pr\u00f3ximo 10 de diciembre. Va a tener un comienzo de incertidumbre, pero tiene que haber un compromiso de la clase dirigente de no generar con estos cargos beneficios a punteros pol\u00edticos\".", "El presidente de cada comuna cobrar\u00e1 el 70 por ciento del sueldo bruto de un diputado porte\u00f1o, o sea, 8200 pesos, aproximadamente; el resto de los integrantes, el 60%, es decir, 7100 pesos. Esto da un total de 50.862 pesos por unidad administrativa.", "Si bien durante los debates para incluir la descentralizaci\u00f3n en el estatuto porte\u00f1o y para definir el contenido de la ley de comunas se esgrim\u00eda el argumento de que las unidades administrativas acercar\u00edan el poder a los vecinos e, incluso, ser\u00edan los vecinos comunes quienes actuaran como comuneros, lo cierto es que actualmente la normativa local no contempla la participaci\u00f3n de partidos vecinales en las elecciones.", "Por lo tanto, los candidatos provendr\u00e1n de los partidos pol\u00edticos tradicionales. La voz de los vecinos quedar\u00e1 en todo caso reflejada en el Consejo Consultivo Comunal que, en teor\u00eda, permitir\u00e1 que participen del proceso de toma de decisiones de los juntistas, cuyo mandato durar\u00e1 cuatro a\u00f1os.", "Las juntas comunales compartir\u00e1n el poder con el gobierno porte\u00f1o. Sus competencias ser\u00e1n planificar, ejecutar y controlar los trabajos de mantenimiento urbano de las v\u00edas secundarias y otras de menor jerarqu\u00eda. Le compete, en consecuencia, el arreglo de veredas, baches, arbolado y luminarias en calles y algunas plazas, pero no en avenidas, \u00e1rea de la que se ocupar\u00e1 la administraci\u00f3n central.", "Para consensuar las pol\u00edticas por aplicar entre el Poder Ejecutivo central y las juntas comunales existir\u00e1 un Consejo de Coordinaci\u00f3n Intercomunal.", "Las comunas tambi\u00e9n tendr\u00e1n injerencia en la tarea de fiscalizaci\u00f3n, pues cada una dispondr\u00e1 de un cuerpo de inspectores propio.", "En cuanto al presupuesto, el monto anual no podr\u00e1 superar durante los dos primeros a\u00f1os el 5% del presupuesto total de la ciudad, o sea que se repartir\u00e1n unos 1200 millones de pesos entre las 15 comunas.", "\"Como erogaci\u00f3n extra, la ciudad tendr\u00e1 que afrontar el salario de 105 cargos, que son los puestos totales que habr\u00e1 en las 15 comunas. Si bien hay una ley que indica que en los dos primeros a\u00f1os se destinar\u00e1 a las comunas hasta 5% del presupuesto total de la ciudad, aspiramos a que en un futuro no haya un techo. De todas maneras, presentaremos una modificaci\u00f3n en la ley las pr\u00f3ximas semanas para ahondar en especificaciones que requiere la normativa\", dijo Macchiavelli.", "Nada de esto parece saber la gente consultada en la calle; la amplia mayor\u00eda ignora c\u00f3mo se votar\u00e1n las autoridades para las comunas y desconoce cu\u00e1les ser\u00e1n sus funciones operativas. Seg\u00fan una encuesta de lanacion.com, el 67% de los participantes ten\u00eda poca informaci\u00f3n al respecto, y el 33% directamente no sab\u00eda de qu\u00e9 se trataba.", "\"\u00bfComunas? No, no tengo idea qu\u00e9 quieren hacer en la ciudad... No s\u00e9 lo que es. La verdad es que no han informado mucho al respecto\", dijo Romina Vera. Otro vecino consultado por LA NACION, Miguel Llorente, reconoci\u00f3 que estaba \"desinformado\" sobre el tema y explic\u00f3 que no sab\u00eda \"cu\u00e1l era el objetivo concreto de la divisi\u00f3n en la ciudad en las 15 comunas\".", "La oposici\u00f3n pol\u00edtica, por su parte, acus\u00f3 a Macri de demorar la elecci\u00f3n de comuneros. Desde que la Constituci\u00f3n porte\u00f1a orden\u00f3 la descentralizaci\u00f3n en 1996, pasaron nueve a\u00f1os y distintos gobiernos y conformaciones legislativas que no avanzaron con la ley que, s\u00f3lo en 2005, defini\u00f3 cuestiones pendientes sobre el funcionamiento de esas unidades administrativas. En ese momento, se pretend\u00eda que estuvieran en marcha en 2007. Luego, una serie de acuerdos pol\u00edticos, tambi\u00e9n entre distintos jefes de gobierno y poderes legislativos, postergaron la fecha varias veces.", "Macchiavelli agreg\u00f3: \"Cuando este gobierno asumi\u00f3 en 2007 encontr\u00f3 que la Direcci\u00f3n Electoral no ten\u00eda los padrones actualizados y hab\u00eda confusi\u00f3n respecto de ciertos l\u00edmites geogr\u00e1ficos de las comunas. Tuvimos que generar un nuevo mapa de la ciudad y leyes correctivas para demarcar los nuevos l\u00edmites. Fueron pasos imprescindibles para hacer los circuitos electorales\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362293-comunas-que-se-elige-el-10-de-julio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Habr\u00e1 una junta de siete miembros por cada una de las 15 unidades administrativas; se encargar\u00e1n del arreglo del espacio p\u00fablico", "titulo": "Comunas: qu\u00e9 se elige el 10 de julio", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MAR DEL PLATA.- Dos salideras bancarias cometidas en las \u00faltimas 24 horas, ambas en pleno centro de la ciudad, terminaron con un delincuente muerto, otro baleado en una pierna y tres v\u00edctimas heridas, una de ellas de consideraci\u00f3n, por un proyectil que le provoc\u00f3 lesiones graves a la altura del abdomen.", "La polic\u00eda no descarta que ambos hechos hayan sido protagonizados por los mismos delincuentes, perseguidos ayer tras arrebatarle la cartera a una mujer que acababa de comprar d\u00f3lares.", "Uno de los delincuentes muri\u00f3 al recibir un tiro en la cabeza y su c\u00f3mplice fue detenido, tras ser herido de bala en una pierna, y se recupera en el Hospital Interzonal General de Agudos.", "La seguidilla hab\u00eda comenzado anteayer a menos de 300 metros de donde se produjo el otro golpe. Un empleado de una casa de cambio fue baleado en el est\u00f3mago para sustraerle unos 40.000 pesos. En ese caso, los dos autores lograron escapar en una moto muy similar a la que la polic\u00eda pudo secuestrar durante el tiroteo de ayer.", "El caso de ayer comenz\u00f3 en Bol\u00edvar y San Luis, donde los dos asaltantes forcejearon con una mujer de 70 a\u00f1os para quitarle una cartera en la que, seg\u00fan se supo despu\u00e9s, llevaba unos 500 d\u00f3lares que acababa de comprar.", "La v\u00edctima recibi\u00f3 un golpe en la cabeza con la culata de un rev\u00f3lver, el mismo que los delincuentes luego utilizaron para dispararle a un joven que intent\u00f3 defender a la mujer, por lo que fue herido en un pie.", "Luego la polic\u00eda ubic\u00f3 a los asaltantes cerca del Polideportivo Islas Malvinas, donde se inici\u00f3 un tiroteo que termin\u00f3 con uno de los asaltantes muerto, que ten\u00eda varios antecedentes penales, y con la captura de su c\u00f3mplice, herido en una pierna."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362245-hirieron-a-tiros-a-tres-personas-en-dos-salideras", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ocurrieron en 24 horas; un ladr\u00f3n fue abatido", "titulo": "Hirieron a tiros a tres personas en dos salideras", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En el acto oficial por el 29\u00b0 aniversario del comienzo de la guerra de Malvinas, Cristina Kirchner lanz\u00f3 fuertes cr\u00edticas contra Gran Breta\u00f1a y volvi\u00f3 a instar a ese pa\u00eds a retomar las negociaciones por la sober\u00eda de los archipi\u00e9lagos.", "Acompa\u00f1ada por media docena de ministros, la Presidencia tambi\u00e9n cuestion\u00f3 la pol\u00edtica exterior brit\u00e1nica, luego de intervenir en el conflicto de Libia.", "\"Cuando uno escucha algunas manifestaciones de dirigentes del Reino Unido en cuanto a su temor a lo que pueda hacer la Argentina, parece una broma, cuando uno los ve que ante cada conflicto empreden a bombazos\", atac\u00f3 la Presidenta desde R\u00edo Gallegos.", "\"Acusarnos a nostros que solo participamos en misiones de paz, que somos abanderados y ejemplo en el mundo de no proliferaci\u00f3n nuclear, a nosotros, objeto del terrorismo internacional, poner en duda la voluntad pac\u00edfica sujeta a la ley internacional que es la \u00fanica manera que un pa\u00eds puede llamarse civilizado y democr\u00e1tico\", sostuvo.", "\"Rechazo el colonialismo que a\u00fan averg\u00fcenza a la humanidad en el siglo XXI\", agreg\u00f3.", "Adem\u00e1s, Cristina Kirchner afirm\u00f3 que la Argentina reafirmar\u00e1 en todos los foros internacionales \"el cumplimiento del mandato de Naciones Unidas para que Gran Breta\u00f1a cumpla lo que orden\u00f3 la entidad y se siente a negociar con la Argentina en los t\u00e9rminos establecidos por las resoluciones de Naciones Unidas\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362368-cristina-creen-posible-otro-conflicto-por-las-malvinas-pero-ellos-arreglan-los-problemas-a-bombazos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "En el acto oficial realizado en R\u00edo Gallegos, la Presidenta volvi\u00f3 a pedir negociar la soberan\u00eda de las islas con Gran Breta\u00f1a; \"Rechazo el colonialismo que a\u00fan averg\u00fcenza a la humanidad en el siglo XXI\", atac\u00f3", "titulo": "Cristina: \"Creen posible otro conflicto por las Malvinas, pero ellos arreglan los problemas a bombazos\"", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Eugenio Zaffaroni, miembro de la Corte Suprema, asegur\u00f3 que es \"amigo\" del ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, y admiti\u00f3 que se juntaron en su domicilio para conversar de pol\u00edtica.", "\"Yo soy amigo de Boudou y listo, \u00bfqu\u00e9 problema hay?\", dijo el ministro de la Corte en declaraciones publicadas hoy por el diario Perfil.", "\"A mi casa viene todo el mundo, hablo con todo el mundo y, bueno, me gusta hablar con el ministro de Econom\u00eda. Tambi\u00e9n hablo con gente de la oposici\u00f3n, hablo con todos\", agreg\u00f3 Zaffaroni.", "Adem\u00e1s, explic\u00f3 por qu\u00e9 le resulta interesante dialogar con el ministro de Econom\u00eda: \"Me gusta enterarme de lo que pasa en pol\u00edtica. Me gustan los chismes de la pol\u00edtica, las internas de los partidos. Les pregunto a los socialistas, les pregunto a los radicales, y me gusta hablar con el ministro de Econom\u00eda. Le pregunto qu\u00e9 pasa con la econom\u00eda, con la inflaci\u00f3n, qu\u00e9 va a hacer, etc. Creo que cualquier ciudadano que tenga la posibilidad de hablar con su ministro de Econom\u00eda lo har\u00eda.", "Seg\u00fan public\u00f3 el diario Perfil, Zaffaroni hab\u00eda ofreci\u00f3 su casa para dos encuentros con sectores progresistas cercanos al Gobierno para apuntalar el armado pol\u00edtico de Boudou como candidato a jefe de gobierno porte\u00f1o."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362361-zaffaroni-soy-amigo-de-boudou-y-listo-que-problema-hay", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El ministro de la Corte Suprema confes\u00f3 que se reunieron en su casa; \"Me gustan los chismes de la pol\u00edtica, las internas de los partidos\", afirm\u00f3", "titulo": "Zaffaroni: \"Soy amigo de Boudou y listo, \u00bfqu\u00e9 problema hay?\"", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Luego de firmar el documento que respalda la libertad de expresi\u00f3n y la independencia judicial, Eduardo Duhalde reclam\u00f3 a la dirigencia pol\u00edtica \"no hacer la vista gorda\" frente a actitudes del Gobierno.", "\"La democracia comienza a correr riesgos\", sostuvo el ex presidente en declaraciones a radio Mitre.", "Duhalde aprovech\u00f3 para convocar a dirigentes opositores a \"seguir el camino del entendimiento\", en referencia al documento emitido ayer bajo el impulso de \"cuidar la democracia\".", "En un mensaje hacia la Casa Rosada por el bloqueo a las plantas de LA NACION y Clar\u00edn, los referentes de la UCR, el Peronismo Federal, la Coalici\u00f3n C\u00edvica y Pro lanzaron una f\u00e9rrea defensa de la democracia y de la libertad de expresi\u00f3n.", "\"Creemos que la dirigencia responsable no puede hacer la vista gorda a estas circunstancias muy graves, da la sensaci\u00f3n que avanzamos a una democracia muy restringida y no es admisible, sencillamente no es admisible\", subray\u00f3 Duhalde, uno de los firmantes del texto.", "Y agreg\u00f3: \"La oposici\u00f3n hace un tiempo largo que estamos buscando pol\u00edticas de Estado, estamos en conversaciones y \u00e9ste un acuerdo importante sobre un tema que no podemos dejar pasar. Estos dos a\u00f1os que trabajamos sobre pol\u00edticas de Estado pueden ser el antecedente para llegar a acuerdos mayores\".", "Adem\u00e1s, volvi\u00f3 a pedir por la independencia de la Justicia: \"No es un problema de una orden judicial, sino de varias; cuando se manifiesta, inclusive, que no se va a cumplir una ley y se lo hace en forma reiterada\", insisti\u00f3, el sistema democr\u00e1tico comienza a estar en peligro.", "Por \u00faltimo, el precandidato del Peronismo Federal asever\u00f3 que \"no puede ser que el Gobierno haya impuesto un estilo que no se puede hablar con el que piensa distinto\" y dijo que a esto las distintas fuerzas pol\u00edticas le tienen que poner un l\u00edmite."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362367-duhalde-la-democracia-comienza-a-correr-riesgos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El ex presidente advirti\u00f3 que los dirigentes pol\u00edticos \"no pueden hacer la vista gorda\" frente a actitudes del Gobierno; destac\u00f3 la importancia del acuerdo entre sectores opositores para defender la libertad de expresi\u00f3n y la independencia judicial", "titulo": "Duhalde: \"La democracia comienza a correr riesgos\"", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El paso dado ayer por varios de los postulantes presidenciales opositores no habr\u00e1 sido espectacular, pero s\u00ed in\u00e9dito. Por primera vez, algunos de los principales referentes de la oposici\u00f3n firmaron un documento conjunto, que, entre otras cosas, puso de manifiesto su profunda preocupaci\u00f3n por el cuidado de la democracia y de las instituciones republicanas. Es demasiado prematuro considerar que detr\u00e1s de esta acci\u00f3n se pueda estar gestando un entendimiento electoral de relevancia de cara a los comicios presidenciales de octubre. De hecho, dirigentes que promovieron y firmaron el documento titulado \"El deber de cuidar la democracia\", como el radical Ricardo Gil Lavedra, enfatizaron que esto \"nada tiene que ver con un acuerdo electoral\".", "Sin embargo, la declaraci\u00f3n aporta un dato no menor. Es que as\u00ed como gran parte de la ciudadan\u00eda duda de que la oposici\u00f3n est\u00e9 en condiciones de vencer al kirchnerismo, tambi\u00e9n se duda de que sus l\u00edderes puedan gobernar. El hecho de que, por encima de sus disidencias, seis precandidatos presidenciales de distinto signo pol\u00edtico hayan podido firmar ayer la misma declaraci\u00f3n ayuda a resolver en parte esa cuesti\u00f3n.", "Si quienes integran las diferentes expresiones de la oposici\u00f3n no muestran la suficiente capacidad de di\u00e1logo entre ellos que con frecuencia reclaman sin \u00e9xito del gobierno de Cristina Kirchner, y si no exhiben vocaci\u00f3n para alcanzar coincidencias program\u00e1ticas, dif\u00edcilmente obtendr\u00e1n la credibilidad necesaria para ser alternativa de poder.", "El documento presenta un tema central: la democracia puede estar en peligro. Y tiene algunas frases clave, como la menci\u00f3n a la necesidad de \"unir fuerzas diversas\".", "Por el momento, no puede ser esto asociado con la posibilidad de una confluencia electoral, a menos que se piense en un hipot\u00e9tico ballottage contra el kirchnerismo. En cambio, s\u00ed debe interpretarse como un compromiso de convivencia.", "La oportunidad de la declaraci\u00f3n se vincula con un contexto de violencia y radicalizaci\u00f3n, cuyos mejores ejemplos han sido el bloqueo a las plantas impresoras de Clar\u00edn y LA NACION; las amenazas de Hugo Moyano, a los medios que osen cuestionarlo; el ins\u00f3lito premio a la excelencia period\u00edstica concedido a Hugo Ch\u00e1vez o la actitud de la ministra Nilda Garr\u00e9 de deso\u00edr con t\u00e9rminos despectivos una citaci\u00f3n del Congreso.", "\u00bfAlcanza esto para que la oposici\u00f3n pueda comenzar a ser percibida como una alternativa de poder? Por supuesto que no. Especialmente, cuando ayer mismo trascendieron algunas discrepancias, no exentas de mezquindades, entre quienes motorizaron la suscripci\u00f3n del documento.  Hubiera sido mucho m\u00e1s efectivo que la difusi\u00f3n del documento fuese acompa\u00f1ada por una foto con los seis precandidatos presidenciales que lo firmaron. Pero los celos personales fueron m\u00e1s fuertes.", "Hubiera sido tambi\u00e9n interesante que estuvieran otros postulantes a la Casa Rosada que no fueron de la partida. Julio Cobos se excus\u00f3 por su rol de vicepresidente de la Naci\u00f3n; Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1 no respondi\u00f3 a la convocatoria y Fernando \"Pino\" Solanas dej\u00f3 trascender que ya se hab\u00eda pronunciado sobre los temas del documento. Finalmente, los socialistas pidieron m\u00e1s tiempo para considerar la declaraci\u00f3n y quedaron afuera.", "Los \u00fanicos que intentaban transmitir optimismo sobre la posibilidad de que esto fuera un primer paso hacia una convergencia electoral eran los allegados al postulante a la gobernaci\u00f3n bonaerense Francisco de Narv\u00e1ez, quien como muchos ciudadanos hoy est\u00e1 hu\u00e9rfano de candidato presidencial.", "El escenario pol\u00edtico y las todav\u00eda relativas encuestas de opini\u00f3n p\u00fablica marcan una clara ventaja para Cristina Kirchner, apalancada por la divisi\u00f3n opositora. Distintos analistas coinciden en que, cuando faltan siete meses para las elecciones, no ser\u00eda improbable un triunfo de la Presidenta en primera vuelta, aun con poco m\u00e1s del 40 por ciento a su favor, dado que ning\u00fan candidato opositor se aproximar\u00eda a menos de diez puntos de ella.", "La fragmentaci\u00f3n de la oposici\u00f3n ha sido funcional al oficialismo. Despu\u00e9s de arrebatarle la mayor\u00eda parlamentaria al partido gobernante en 2009, la desarticulaci\u00f3n opositora fue evidente: el Acuerdo C\u00edvico y Social se dividi\u00f3 y dirigentes que fueron aliados, como Mauricio Macri, Felipe Sol\u00e1 y De Narv\u00e1ez, no permanecieron juntos.", "Recomponer el espacio opositor luego de se\u00f1ales como \u00e9sas no resultar\u00e1 f\u00e1cil. Los tiempos se acortan. En la cancha hay un solo equipo, el kirchnerista. Varios otros equipos aguardan, separados, en los vestuarios. La posibilidad de que sus l\u00edderes acuerden la constituci\u00f3n de un \u00fanico team sigue siendo remota. Pero al menos ayer mostraron que pueden reflexionar juntos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362345-es-un-primer-paso", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Es un primer paso", "fecha": "\r\n                \r\n              S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura SerraLA NACION", "Por ahora son s\u00f3lo di\u00e1logos informales, gestos incipientes, m\u00e1s voluntad de los actores de intentar un acuerdo que hechos concretos. Pero lo cierto es que las v\u00edas de comunicaci\u00f3n entre el vicepresidente Julio Cobos, el precandidato radical Ernesto Sanz, el tambi\u00e9n aspirante a la Casa Rosada Mauricio Macri (Pro) y el candidato a gobernador de Buenos Aires Francisco de Narv\u00e1ez est\u00e1n m\u00e1s abiertas que nunca, y no se descarta la posibilidad de conformar, en las pr\u00f3ximas semanas, un nuevo polo opositor.", "Quienes impulsan este espacio com\u00fan est\u00e1n convencidos de que ser\u00e1 el \u00fanico capaz de enfrentar y ganarle al Gobierno en las elecciones presidenciales de octubre, ya que en \u00e9l comulgar\u00edan expresiones muy diferentes al progresismo de centroizquierda que encarnan, respectivamente, la presidenta Cristina Kirchner y el radical Ricardo Alfons\u00edn, que apuesta a sellar la semana pr\u00f3xima una alianza con el Partido Socialista y GEN, que lidera Margarita Stolbizer.", "En el entorno de Sanz y de Cobos cunde la misma certeza: para ganarle al Gobierno en las elecciones de octubre pr\u00f3ximo no basta con una alianza de tipo progresista. Ese electorado ya es compartido con el Gobierno, aducen. El problema es la gobernabilidad: salvo el radicalismo, que cuenta con enclaves propios en buena parte del territorio federal, ni el socialismo ni GEN aportan la estructura capaz de afrontar un escenario pol\u00edtico que estar\u00e1 signado por un Congreso sin mayor\u00edas propias y buena parte de las provincias dominadas por gobernadores peronistas.", "Ante este panorama, los sectores opositores no progresistas imaginan una veta electoral atractiva al electorado de centro que se conjugar\u00eda con el macrismo en la Capital; De Narv\u00e1ez en Buenos Aires, y Cobos y Sanz aportando un perfil de radicalismo moderado que podr\u00eda seducir a los independientes.", "\"Por ahora son s\u00f3lo conversaciones preliminares, pero la vocaci\u00f3n est\u00e1. Debemos definir qui\u00e9n se sienta a la mesa de las decisiones, y en esa mesa no deber\u00edan estar ausentes [Carlos] Reutemann ni [Eduardo] Duhalde\", desliz\u00f3 a LA NACION uno de los promotores del acuerdo.", "Cerca de Cobos y de Sanz se confirm\u00f3 que hay vocaci\u00f3n de tejer alg\u00fan tipo de acuerdo, pero que todav\u00eda est\u00e1 lejos. \"No se tratar\u00eda de una alianza electoral, sino m\u00e1s bien de enhebrar un acuerdo que contemple pol\u00edticas de Estado en com\u00fan. Despu\u00e9s se ver\u00e1 el tema de las candidaturas\", afirman en ese espacio.", "Los contactos son a\u00fan embrionarios, pero lo que sobran son gestos. El mi\u00e9rcoles pasado, Gustavo Ferrari, mano derecha de De Narv\u00e1ez, y Federico Pinedo, hombre de confianza de Macri, asistieron al acto de presentaci\u00f3n de un libro de Cobos sobre educaci\u00f3n. Un d\u00eda antes, Macri le dio un gui\u00f1o a Sanz.", "\"Yo mantengo la mejor relaci\u00f3n posible con todos, con el radicalismo, con Sanz, con Aguad\", dijo Macri, y agreg\u00f3: \"Necesitamos sensatez para armar como m\u00ednimo una propuesta de valores a defender y comprometerse para que al que le toque gobernar tenga el apoyo de los otros y, como m\u00e1ximo, ver si puede aspirar a unificar todo en una \u00fanica propuesta, que es la demanda de la ciudadan\u00eda\", sostuvo.", "El paso al costado que dio Sanz el martes pasado, cuando anunci\u00f3 que no participar\u00eda de la preinterna radical del 30 de abril, fue m\u00e1s que bien recibido por los actores que pretenden configurar este nuevo espacio. No as\u00ed por el alfonsinismo, que intuye que Sanz pretende un esquema de alianzas de centroderecha que la estructura partidaria, avis\u00f3, no est\u00e1 dispuesta a aceptar.", "Por esa raz\u00f3n, el jueves pr\u00f3ximo los m\u00e1ximos \u00f3rganos de la UCR pretenden dar un golpe fuerte en claro desaf\u00edo a Sanz y a Cobos: proclamar a Alfons\u00edn como el candidato oficial. No se trata de un simple formalismo; la intenci\u00f3n de Alfons\u00edn es cerrar el partido para confirmar las alianzas con el socialismo y GEN.", "El golpe de gracia ser\u00eda la incorporaci\u00f3n de Proyecto Sur. A esta tarea est\u00e1n abocados Stolbizer y el socialista Hermes Binner. El primer ensayo ser\u00eda la Capital. \"Es la \u00fanica forma de repeler la centroderecha\", afirman cerca de Alfons\u00edn."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362344-gestos-para-acordar-un-nuevo-polo-alternativo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Ya hay di\u00e1logos con miras a las elecciones", "titulo": "Gestos para acordar un nuevo polo alternativo", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Adri\u00e1n VenturaLA NACION", "El juez civil Gast\u00f3n Polo Olivera dict\u00f3 una prohibici\u00f3n general de bloquear las plantas donde se imprimen el diario Clar\u00edn, la revista Viva y otras publicaciones de ese matutino. El magistrado aclar\u00f3 que la medida cautelar que proh\u00edbe bloquear o realizar medidas de fuerza que \"impliquen impedir y obstruir el normal y regular ingreso y egreso de personas y de bienes, hasta que recaiga sentencia definitiva\" deber\u00e1 ser respetada por \"cualquier otra persona o agrupaci\u00f3n de cualquier \u00edndole\".", "El juez Polo Olivera es el magistrado que el 29 de diciembre \u00faltimo prohibi\u00f3, en una primera medida cautelar, que trabajadores o cualquier persona obstruyeran la actividad de la planta de Artes Gr\u00e1ficas Rioplatense (AGR), donde se imprimen la revista Viva y otras publicaciones.", "Los bloqueos y hechos de fuerza comenzaron en noviembre pasado. El del 19 de marzo, en la calle Zepita 3300 de Barracas, fue el quinto, pero tambi\u00e9n el m\u00e1s grave. Esa noche, unas 40 personas, incluidos algunos trabajadores de AGR e integrantes de los sindicatos de Camioneros y Peajes \u2013favorecidas por la inacci\u00f3n de la Polic\u00eda Federal, que no obedeci\u00f3 siquiera la orden de una fiscal contravencional de hacer cesar el delito\u2013 demoraron hasta las 3 de la madrugada la distribuci\u00f3n de LA NACION e impidieron totalmente el reparto de Clar\u00edn.", "La primera medida cautelar, dictada por Polo Olivera en diciembre para evitar manifestaciones que impidan la labor de AGR, fue ampliada el 21 de enero por la jueza subrogante Nora Gonz\u00e1lez de Rosell\u00f3, para proteger la planta. Ambas medidas fueron notificadas en forma personal a la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9.", "Pero la realidad mostr\u00f3 que la Polic\u00eda Federal, bajo sus \u00f3rdenes, no hizo nada para impedir el \u00faltimo bloqueo. Adem\u00e1s, una encumbrada fuente asegur\u00f3 que Garr\u00e9 le orden\u00f3 espec\u00edficamente al jefe de la Polic\u00eda Federal, Enrique Capdevila, que su fuerza no realizara ninguna acci\u00f3n para levantar la protesta.", "El lunes pasado, el juez Polo Olivera intim\u00f3 a Garr\u00e9 a que le explicara, en el plazo de tres d\u00edas, qu\u00e9 medidas tom\u00f3 para evitar los bloqueos y justificara por qu\u00e9 esas medidas fueron \"ineficaces\". Garr\u00e9 contest\u00f3 ayer.", "Su respuesta no se apartar\u00eda de la que hizo p\u00fablica hace una semana, cuando a trav\u00e9s de un comunicado de la cartera de Seguridad sostuvo que s\u00ed le hab\u00eda dado intervenci\u00f3n a la fuerza de seguridad, pero que \u00e9sta se frustr\u00f3 porque un fiscal no atendi\u00f3 el tel\u00e9fono del comisario que lo llam\u00f3 para supervisar el operativo.", "Ahora, la decisi\u00f3n del juez Polo Olivera pretende extender la protecci\u00f3n de ambas plantas no s\u00f3lo frente al accionar de piqueteros o camioneros, sino, en general, frente a cualquier persona."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362346-la-justicia-amplio-la-proteccion-a-clarin", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El juez Polo Olivera extendi\u00f3 el alcance de la prohibici\u00f3n de realizar bloqueos en la planta", "titulo": "La Justicia ampli\u00f3 la protecci\u00f3n a Clar\u00edn", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En un acto sin precedente, los principales candidatos presidenciales de la oposici\u00f3n suscribieron ayer un en\u00e9rgico pronunciamiento en el que se comprometen a defender la democracia del \"uso indiscriminado del poder\" que ejerce el Gobierno, al que responsabilizan de utilizar \"los recursos del Estado\" para perseguir y amedrentar a quienes no comulgan con su modelo pol\u00edtico de gesti\u00f3n.", "\"Cuidar la democracia es el imperativo de la hora y lo vamos a hacer\", reza el documento que suscribieron Ricardo Alfons\u00edn (UCR), Mauricio Macri (Pro), Ernesto Sanz (UCR), Elisa Carri\u00f3 (Coalici\u00f3n C\u00edvica), Eduardo Duhalde y Felipe Sol\u00e1 (Peronismo Federal). Los firmantes aclaran que este escrito no significa el preludio de un acuerdo electoral, sino que s\u00f3lo lo inspira un objetivo institucional: el respeto por \"la libertad de expresi\u00f3n, la independencia del Poder Judicial y el efectivo cumplimiento de los fallos\". \"Forma parte de un acuerdo p\u00e9treo e inamovible que debe respetarse gobierne quien gobierne la Rep\u00fablica\", es el compromiso com\u00fan.", "Los candidatos presidenciales que decidieron no rubricar este escrito fueron Julio Cobos (por su papel como vicepresidente), el l\u00edder de Proyecto Sur, Fernando \"Pino\" Solanas, y Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1 (Peronismo Federal). Tampoco lo apoyaron el Partido Socialista y GEN.", "La relevancia pol\u00edtica e institucional de este documento radica en que, por primera vez, los candidatos opositores decidieron deponer sus diferencias electorales para erigirse ante la sociedad como una valla com\u00fan ante la sistem\u00e1tica violaci\u00f3n de los derechos colectivos e individuales que, a su juicio, ejerce el Gobierno y que se agrav\u00f3 en la \u00faltima semana.", "En efecto, el bloqueo a las plantas impresoras de Clar\u00edn y de LA NACION ,  el domingo pasado; la decisi\u00f3n del Gobierno de incumplir la orden judicial que exige impedir el bloqueo de medios de comunicaci\u00f3n; las sanciones oficiales a las consultoras privadas que miden la inflaci\u00f3n y el uso sist\u00e9mico de organismos del Estado -como la AFIP, la Secretar\u00eda de Comercio y la SIDE- para amedrentar a pol\u00edticos, empresarios y periodistas contrarios al Gobierno son, a criterio de los opositores, motivos de suficiente gravedad para emitir este testimonio com\u00fan.", "\"Debemos unir fuerzas diversas en un \u00fanico eje: no aceptar en silencio la persecuci\u00f3n, el uso indiscriminado del poder o la utilizaci\u00f3n de organismos del Estado utilizados fuera de su finalidad. Los medios de comunicaci\u00f3n, las empresas, los trabajadores, las consultoras privadas que miden la inflaci\u00f3n o cualquier ciudadano no deben ser penalizados por sus ideas o por el desarrollo de actividades l\u00edcitas que el Gobierno considera inconvenientes para sus intereses\", se asevera en el documento.", "En otro p\u00e1rrafo se ratifica esta misma vocaci\u00f3n. \"La democracia argentina debe ser cuidada y protegida de acciones de intolerancia, de persecuciones, de se\u00f1alamientos, escraches o cualquier intento de discrecionalidad en el uso de los recursos que el mismo Estado posee. Los l\u00edmites del Estado los define la Constituci\u00f3n, no el poder gobernante\", se asevera.", "No resulta casual la menci\u00f3n en el texto a la Constituci\u00f3n y, particularmente, a su art\u00edculo 36. Fue incluido a instancias de Carri\u00f3 y advierte que quien atente contra el orden democr\u00e1tico ser\u00e1 considerado un infame traidor a la patria y sus actos ser\u00e1n nulos. All\u00ed tambi\u00e9n se habilita a todos los ciudadanos a resistir \"contra quienes ejecutaren los actos de fuerza\".", "El documento opositor comenz\u00f3 a gestarse, en la mayor reserva, en los m\u00e1s empinados despachos de la C\u00e1mara de Diputados a mediados de esta semana. La preocupaci\u00f3n era compartida: tratar de revertir la opini\u00f3n generalizada en la sociedad de que la oposici\u00f3n est\u00e1 peleada y dividida y que s\u00f3lo se preocupa por sacarse ventajas. \"Mientras tanto, el Gobierno avanza contra todo y crece en las encuestas\", se lamentaba uno de los art\u00edfices del documento.", "Los bloqueos a los diarios y el premio de periodismo que recibi\u00f3 el pol\u00e9mico presidente venezolano Hugo Ch\u00e1vez fueron las gotas que colmaron el vaso. \"Tenemos que hacer algo\", coincidieron los diputados Patricia Bullrich (Coalici\u00f3n C\u00edvica), Federico Pinedo (Pro), Oscar Aguad (UCR) y Gustavo Ferrari (Peronismo Federal), tras un largo almuerzo, el mi\u00e9rcoles. All\u00ed surgi\u00f3 la idea de emitir un documento pero, para que adquiriera trascendencia, se acord\u00f3 que lo firmaran los candidatos presidenciales. All\u00ed entraron en acci\u00f3n Ricardo Gil Lavedra, jefe del bloque radical que convenci\u00f3 a Alfons\u00edn, a Angel Rozas -titular de la UCR- y al senador Gerardo Morales de suscribir el acuerdo pese a la renuencia del socialismo, de Proyecto Sur y de GEN. Del radicalismo acompa\u00f1aron con su firma Aguad, como vicepresidente de la C\u00e1mara baja, y la presidenta de la Comisi\u00f3n de Libertad de Expresi\u00f3n, Silvana Giudici.", "Por el PJ Federal, Ferrari obtuvo las firmas de Duhalde, Sol\u00e1 y del  candidato a gobernador bonaerense Francisco de Narv\u00e1ez. Por parte de la Coalici\u00f3n C\u00edvica, adem\u00e1s de Bullrich y de Carri\u00f3, suscribi\u00f3 el documento el diputado Alfonso Prat-Gay, mientras que por Pro firmaron Macri y Pinedo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362342-acuerdo-opositor-para-cuidar-la-democracia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "En un documento se comprometieron a respetar la libertad de expresi\u00f3n y la independencia judicial", "titulo": "Acuerdo opositor para \"cuidar la democracia\"", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Nicol\u00e1s Balinotti  LA NACION", "El encuentro entre la Presidenta y la c\u00fapula de la CGT no alcanz\u00f3 picos de tensi\u00f3n, pero Cristina Kirchner aprovech\u00f3 el momento para dejar en evidencia que algunas actitudes de Hugo Moyano le provocaron cierto disgusto.", "En su despacho del primer piso de la Casa Rosada, Cristina Kirchner no se dej\u00f3 anticipar jam\u00e1s por el l\u00edder sindical. Cuando Moyano intent\u00f3 graficar su reclamo con n\u00fameros, la jefa del Estado contraatac\u00f3 con m\u00e1s estad\u00edsticas, con una clase magistral de econom\u00eda, tal como describi\u00f3 asombrado uno de los sindicalistas presentes en la reuni\u00f3n.", "La Presidenta tom\u00f3 la palabra antes de cerrar el acuerdo en la suba del 20 por ciento en el piso del m\u00ednimo no imponible del impuesto a las ganancias. Comenz\u00f3 con una reivindicaci\u00f3n del modelo pol\u00edtico y econ\u00f3mico desde 2003 hasta la fecha y luego exigi\u00f3 \"actitudes inteligentes, a los que dicen acompa\u00f1ar\" al Gobierno, seg\u00fan relat\u00f3 a LA NACION uno de los sindicalistas presentes.", "\"Es necesario seguir construyendo para cumplir con las asignaciones pendientes. Pero, para lograrlo, hay que actuar con inteligencia. No caigan en actitudes y procedimientos torpes y brutales que debilitan y ponen en riesgo el modelo. Esto es funcional a otros sectores. No se tiene que pasar la l\u00ednea de la racionalidad y la convivencia\", les pidi\u00f3 la primera mandataria a los representantes de la CGT.", "La jefa del Estado se refiri\u00f3 as\u00ed, aunque sin mencionarlo directamente, al frustrado paro de transportes con que hab\u00eda amenazado Moyano y al conflicto que retras\u00f3 el domingo pasado la salida de LA NACION y que impidi\u00f3 que la distribuci\u00f3n del diario Clar\u00edn.", "\"No recuerdo que haya dicho eso. Siempre nos pide lo mismo: que nos ordenemos nosotros\", intent\u00f3 bajar el tono el diputado nacional Omar Plaini en di\u00e1logo con LA NACION. El legislador y secretario general de los canillitas agreg\u00f3: \"Se habl\u00f3 acerca de la institucionalizaci\u00f3n del modelo, en dejar bases propias, como la ley de servicios audiovisuales. En el pa\u00eds todav\u00eda hay leyes sancionadas en los 70 y en los 90, que hay que modificar en alg\u00fan momento\".", "La amenaza de denunciar judicialmente al Estado por la deuda que mantiene con las obras sociales sindicales es un tema que se posterg\u00f3 para un futuro encuentro.", "La reuni\u00f3n ser\u00eda la semana pr\u00f3xima, pero no con la Presidenta, sino con el ministro de Salud, Juan Manzur.", "La CGT reclama al Fondo Solidario de Redistribuci\u00f3n una deuda de unos 9000 millones de pesos.", "Desde el Gobierno existe un compromiso de pagar durante 2011 unos $ 1000 millones del total reclamado.   De hecho, unos $ 250 millones fueron abonados el 27 de enero pasado, seg\u00fan el decreto 77/2011 que fue publicado en el Bolet\u00edn Oficial. El resto del pago se completar\u00eda entre abril, julio y septiembre.", "Cristina tambi\u00e9n marc\u00f3 el camino cuando se la consult\u00f3 por su posible candidatura a la reelecci\u00f3n. \"No es el momento\", dijo tajante.", "Se mencion\u00f3 al pasar el deseo que tiene la CGT de impulsar en el Congreso el proyecto de ley para que los trabajadores participen en las ganancias de las empresas.", "Moyano asisti\u00f3 a la Casa Rosada acompa\u00f1ado de Omar Viviani, Juan Carlos Schmid, Gerardo Mart\u00ednez, Omar Plaini, Julio Piumato, Jos\u00e9 Luis Lingeri, Antonio Cal\u00f3 y Mario Manrique. Todos coincidieron en que el encuentro fue positivo, pese a alg\u00fan reclamo de la Presidenta, que los tom\u00f3 por sorpresa."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362340-no-caigan-en-actitudes-torpes-y-brutales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Cristina pidi\u00f3 a la CGT moderar los reclamos", "titulo": "\"No caigan en actitudes torpes y brutales\"", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La medida anunciada por la Presidenta para subir el m\u00ednimo no imponible del impuesto a las ganancias despert\u00f3 fastidio entre los diputados opositores, que pelean por votar una reducci\u00f3n mayor de la cantidad de empleados que pagan el tributo.", "\"El c\u00e1lculo nuestro es que desde la \u00faltima vez que se fij\u00f3 [el m\u00ednimo no imponible], la inflaci\u00f3n real es del 47 por ciento y no del 20 por ciento. Por eso proponemos que el piso se actualice autom\u00e1ticamente por \u00edndice de salarios, como ocurre con la movilidad jubilatoria\", sostuvo el diputado Federico Pinedo (Pro).", "El jefe del bloque de la UCR, Ricardo Gil Lavedra, calific\u00f3 como \"una nueva burla al Congreso\", la medida anunciada ayer. Seg\u00fan \u00e9l, \"el incremento es muy bajo y mantiene un sistema injusto para much\u00edsimos asalariados\".", "Elisa Carri\u00f3 (Coalici\u00f3n C\u00edvica) a\u00f1adi\u00f3: \"Es un verdadero bochorno y una injusticia para millones de trabajadores\". A\u00f1adi\u00f3 que su fuerza insistir\u00e1 \"para que se trate a la brevedad en el Congreso una ley que eleve el m\u00ednimo como corresponde\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362339-criticas-de-la-oposicion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Cr\u00edticas de la oposici\u00f3n", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La suba en el m\u00ednimo no imponible del impuesto a las ganancias, anunciada ayer por el Gobierno, beneficiar\u00e1 a unas 405.000 personas con mejoras de hasta el 3% en sus salarios de bolsillo, corriendo por detr\u00e1s de la inflaci\u00f3n real y de la propuesta que la oposici\u00f3n pretend\u00eda discutir en el Congreso.", "El jefe de la Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos (AFIP), Ricardo Echegaray, defendi\u00f3 el alcance de la medida, que se dict\u00f3 por la v\u00eda de una resoluci\u00f3n administrativa, por lo que deja dudas sobre la devoluci\u00f3n del dinero ya aportado por los contribuyentes al fisco desde enero (se trata de un impuesto anual). Seg\u00fan expres\u00f3 en una conferencia de prensa, \"el 90% de los trabajadores en relaci\u00f3n de dependencia ya no pagar\u00e1n ganancias con esta reforma\", que tiene un costo fiscal de $ 3245 millones de pesos anuales (lo que el Estado deja de embolsar).", "Desde pasado ma\u00f1ana, cuando se publiquen las resoluciones de la AFIP en el Bolet\u00edn Oficial, el m\u00ednimo no imponible pasar\u00e1 a $ 5782 para los trabajadores solteros y a $ 7998 para los casados con dos hijos.", "El ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, hab\u00eda informado tambi\u00e9n que la \"carga de familia por c\u00f3nyuge estaba en 12.000 y se va a 14.400 pesos; por hijo, estaba en 6000 y se va a 7200 pesos; las otras cargas, en general, de 4500 se van a 5400 pesos; y la deducci\u00f3n especial, en general, de 52.840 a 62.870 pesos\".", "Los bloques de la oposici\u00f3n indicaron -como lo detall\u00f3 el diputado de la Coalici\u00f3n C\u00edvica Alfonso Prat-Gay- que pretend\u00edan aumentar el m\u00ednimo en un 47%, acorde con la suba de la inflaci\u00f3n medida por los institutos de estad\u00edsticas provinciales, que no repiten la manipulaci\u00f3n de las cifras del Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec).", "Adem\u00e1s, tanto los legisladores como los economistas y tributaristas consultados por LA NACION, afirmaron que el beneficio se ubica por debajo de los aumentos salariales pautados para este a\u00f1o. Por lo tanto, aunque Echegaray destac\u00f3 que a priori bajar\u00e1 de 1.200.000 a 800.000 la cantidad de empleados que pagar\u00e1n Ganancias desde ahora, el dato no toma en cuenta a quienes quedar\u00e1n incluidos nuevamente en el pago del impuesto por la suba salarial.", "El funcionario defendi\u00f3 la decisi\u00f3n presidencial, adoptada un d\u00eda despu\u00e9s de que el oficialismo no diera qu\u00f3rum a la oposici\u00f3n para tratar el tema en el Congreso.", "\"La adopt\u00f3 la AFIP porque los diputados de la oposici\u00f3n no aprobaron el presupuesto y por lo tanto la Presidenta no pudo aprobar este cambio. Por eso la AFIP decidi\u00f3 hasta que el Congreso le d\u00e9 un tratamiento serio, responsable y t\u00e9cnico. Hicimos lo que se puede hacer\", sentenci\u00f3.", "Como el cambio no est\u00e1 reflejado en una ley, queda pendiente el esquema definitivo de las devoluciones (porque la AFIP s\u00f3lo puede hacer diferimiento de los pagos dentro de un mismo ejercicio fiscal), tal como ocurri\u00f3 con la modificaci\u00f3n de Ganancias de 2010.", "Ante una pregunta de LA NACION, Echegaray aclar\u00f3 que, si el Congreso no aprobara la reforma este a\u00f1o, el organismo volver\u00eda a diferir el pago para que los contribuyentes no tengan una deuda brutal con el fisco en febrero de 2012. \"Este es un gobierno peronista\", busc\u00f3 tranquilizar.", "Por otro lado, el funcionario desech\u00f3 los cuestionamientos de los especialistas que afirman que, sin un cambio en las escalas del tributo, la mejora en el m\u00ednimo pierde peso. \"Ese puede ser el reclamo de un grupo muy chico de la poblaci\u00f3n\", minimiz\u00f3 el jefe de la AFIP."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362337-una-carrera-contra-la-inflacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Mart\u00edn KanenguiserLA NACION", "titulo": "Una carrera contra la inflaci\u00f3n", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariano Obarrio LA NACION", "Forzada por las tensiones de la inflaci\u00f3n y las presiones sindicales, la presidenta Cristina Kirchner recibi\u00f3 ayer en la Casa Rosada a la c\u00fapula de la CGT, liderada por Hugo Moyano , y termin\u00f3 de anudar un acuerdo pol\u00edtico global: le concedi\u00f3 una suba del 20% en el m\u00ednimo no imponible en el impuesto a las ganancias para trabajadores en relaci\u00f3n de dependencia y prometi\u00f3 reintegrar fondos a las obras sociales sindicales.", "El nuevo piso para que los trabajadores paguen el impuesto a las ganancias ser\u00e1 de 5782 pesos para salarios de empleados solteros y 7998 para casados con dos hijos. Se desafect\u00f3 del gravamen a 800.000 inscriptos y otros tantos quedaron incluidos. La resoluci\u00f3n se publicar\u00e1 el lunes en el Bolet\u00edn Oficial y tendr\u00e1 un costo fiscal de 3245 millones de pesos. Regir\u00e1 para todo 2011, ya que es un impuesto anual.", "Con ese beneficio, Cristina Kirchner busca que los reclamos salariales en todos los gremios se acerquen m\u00e1s al 24% que acord\u00f3 el sindicato de camioneros que al 35% que piden los gastron\u00f3micos. El anuncio se cerr\u00f3 entre la Presidenta, Moyano, el consejo directivo de la CGT, y los ministros de Econom\u00eda, Amado Boudou; de Trabajo, Carlos Tomada, y el director de la AFIP, Ricardo Echegaray.", "Pero hubo espacio, adem\u00e1s, para reproches pol\u00edticos . La Presidenta les recrimin\u00f3 el bloqueo del domingo \u00faltimo a las plantas de los diarios Clar\u00edn y LA NACION, seg\u00fan confiaron participantes del encuentro. \"No lograron m\u00e1s que victimizar a Clar\u00edn\", les habr\u00eda dicho Cristina Kirchner sin perder la calma, mirando a todos.", "\"Hay que buscar otras estrategias de protesta\", agreg\u00f3, molesta por la condena internacional a esa medida. De los sindicalistas nadie le respondi\u00f3. Moyano hab\u00eda desmentido haber impulsado ese bloqueo. Pero en Balcarce 50 sospechan que fue el hijo del jefe camionero, Facundo Moyano, l\u00edder de los trabajadores del peaje y de la Juventud Sindical.", "En la CGT varios dirigentes son cr\u00edticos hacia adentro de los m\u00e9todos de acci\u00f3n directa de Moyano.", "Pero de todos modos la Presidenta se esforz\u00f3 por mostrarse conciliadora y pragm\u00e1tica. Por caso, les confirm\u00f3 que quiere ir al acto masivo que Moyano convoca en la avenida 9 de Julio para celebrar el D\u00eda del Trabajador.", "La reuni\u00f3n dur\u00f3 una hora y media. Adem\u00e1s del jefe cegetista asistieron los dirigentes Juan Carlos Schmid (dragado y balizamiento), Omar Viviani (taxistas), Gerardo Mart\u00ednez (construcci\u00f3n), Jos\u00e9 Luis Lingieri (Obras Sanitarias), Antonio Cal\u00f3 (UOM), Julio Piumato (judiciales), Mario Manrique (Smata) y Omar Plaini (canillitas).", "En una exposici\u00f3n de Lingieri, la CGT plante\u00f3 la urgente devoluci\u00f3n de excedentes del Fondo Solidario de Redistribuci\u00f3n, 6800 millones de pesos, que la Superintendencia de Salud les adeuda a las obras sociales sindicales. La Presidenta y Boudou se comprometieron a reintegrar 1000 en todo 2011 y garantizaron una reuni\u00f3n urgente con el ministro de Salud, Juan Manzur. Los fondos de las obras sociales sindicales son investigados en las causas judiciales por el sonado caso de la mafia de los medicamentos, asunto que se soslay\u00f3 ayer con la Presidenta.", "No se habl\u00f3 del reclamo de Moyano para que la CGT coloque al futuro vicepresidente con miras a las elecciones del 23 de octubre, ni de las listas de candidatos a diputado, ni de la amenaza y el levantamiento del paro del jefe de la CGT tras conocerse la investigaci\u00f3n de la justicia de Suiza sobre su patrimonio.", "La sensaci\u00f3n que qued\u00f3 en los dirigentes sindicales es que el aumento del m\u00ednimo no imponible en Ganancias para trabajadores en relaci\u00f3n de dependencia \"es insuficiente\", pero es un avance. \"A\u00fan lo pagan 800.000 trabajadores de sueldos altos\", dijo un sindicalista al salir del encuentro. Moyano calific\u00f3 la medida como \"un paso muy importante\".", "Considera, empero, que la CGT tuvo un triunfo frente al Gobierno. Hab\u00eda reclamado la reuni\u00f3n por Ganancias con la Presidenta el martes \u00faltimo y \u00e9sta los recibi\u00f3 ayer con una soluci\u00f3n. \"La CGT lo logr\u00f3, la oposici\u00f3n no pudo en el Congreso, y la respuesta de la Presidenta fue urgente\", dijo un dirigente gremial.", "Tambi\u00e9n se acord\u00f3 reanudar las conversaciones sobre una mesa de di\u00e1logo amplia con empresarios, sindicatos y el Estado para discutir salarios y metas de largo plazo. \"No se puede discutir todos los a\u00f1os sobre cifras del 24 o 30% de aumento, alguna vez puede haber problemas\", dijo otra fuente oficial. Pero no hubo fechas ni agenda ni lugar. Se trata del recurrente pacto social, que hasta ahora fracas\u00f3 por conflictos pol\u00edticos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362336-menos-gente-debera-pagar-ganancias", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Unos 405.000 empleados quedan exentos al subir el piso del impuesto", "titulo": "Menos gente deber\u00e1 pagar Ganancias", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Eduardo Duhalde ya se ve en la Casa Rosada y asegur\u00f3 que Cristina Kirchner va a terminar poni\u00e9ndole \"la banda presidencial\". Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1 eligi\u00f3 ser m\u00e1s cr\u00edtico:  insisti\u00f3 en que el ex presidente tiene \"un pacto\" con el jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, que no se anima \"a transparentar\".", "Pocas horas antes del inicio en la Capital del primer tramo de las primarias anticipadas del peronismo disidente, Duhalde y Rodr\u00edguez Sa\u00e1  siguen en campa\u00f1a permanente. Ayer mantuvieron el tono proselitista en cada una de sus apariciones p\u00fablicas, obsesionados por levantarle el perfil al estreno de las primarias escalonadas que los tienen como \u00fanicos contendientes. Ambos se medir\u00e1n, luego de las renuncias del diputado Felipe Sol\u00e1 y del gobernador de Chubut, Mario Das Neves, tras el pol\u00e9mico escrutinio en las elecciones de su provincia.", "\"Esta novela termina con Cristina poni\u00e9ndome  la banda presidencial\", dijo ayer Duhalde, envalentonado, en un desayuno que comparti\u00f3 con sus seguidores en el bar Homero Manzi, del barrio de Boedo. \"Ya me estoy imaginando su cara\", sonri\u00f3, ante sus simpatizantes.", "Adem\u00e1s de triunfalista, el ex gobernador bonaerense mantuvo sus   cr\u00edticas al Gobierno. Lo calific\u00f3 de \"c\u00ednico y mentiroso\" (\"nos mienten con la inflaci\u00f3n, con la desocupaci\u00f3n, con la inseguridad, con todo\", dijo),   cuestion\u00f3 que no \"acaten los fallos judiciales\", en relaci\u00f3n con el bloqueo que perjudic\u00f3 a Clar\u00edn y a LA NACION, y lo acus\u00f3 de hacer \"pactos con personajes t\u00e9tricos aliados a Ir\u00e1n\", en alusi\u00f3n al ex piquetero Luis D'El\u00eda. Duhalde se esforz\u00f3 por mantener en alto la exposici\u00f3n p\u00fablica, pese a que anteayer hab\u00eda tenido su cierre de campa\u00f1a, con un acto en Monserrat.", "Para la votaci\u00f3n de ma\u00f1ana en la ciudad de Buenos Aires, se habilitar\u00e1n 15 escuelas en las 15 comunas porte\u00f1as. Ser\u00e1 la primera de una larga serie de contiendas provinciales, que continuar\u00e1n hasta el 29 de mayo, y definir\u00e1n un ganador antes de las primarias abiertas, simult\u00e1neas y obligatorias del 14 de agosto.", "Rodr\u00edguez Sa\u00e1 tambi\u00e9n hab\u00eda tenido anteayer su cierre de campa\u00f1a anteayer, en La Rural, y tambi\u00e9n ayer intent\u00f3 mantener su alto perfil, en las horas previas a los comicios.", "Pronostic\u00f3 que ma\u00f1ana \"habr\u00e1 una interna caballeresca en la que ganar\u00e1 el mejor\" y pidi\u00f3 que no se reitere un escrutinio sospechado como el de Chubut, porque \"all\u00ed perdieron todos, nadie sali\u00f3 ganando\".", "En el camino, el gobernador puntano eligi\u00f3 centrarse en un cuestionamiento especial sobre su rival: denunciar, otra vez, que tiene un pacto secreto con Macri.", "\"Existe un pacto entre el duhaldismo y el macrismo. No est\u00e1 mal que haya un acuerdo entre ambos. Lo que s\u00ed veo mal es que tengan temor y no lo transparenten\", se quej\u00f3 Rodr\u00edguez Sa\u00e1. Argument\u00f3 que \"no se animan a transparentarlo porque, en realidad, no ha habido un acuerdo program\u00e1tico\" y consideran \"que no va a ser bien visto por la sociedad\". Intent\u00f3 mostrarse concreto en sus denuncias: \"Hubo un llamado telef\u00f3nico de la gente del macrismo. Ellos dicen que no, pero lo vemos en el territorio. Y est\u00e1 involucrada tambi\u00e9n cierta burocracia del gobierno de la ciudad\".", "Al final, otra vez, volvi\u00f3 a insistir en el tema: \"Duhalde tiene apoyos muy fuertes, como el de Ger\u00f3nimo Venegas, de las 62 Organizaciones,  el de Luis Barrionuevo, de la CGT Azul y Blanca y, adem\u00e1s, Pro. No me perturba. Porque si gano tengo el derecho a decir que les gan\u00e9 a Duhalde y a Macri\".", "El mandatario de San Luis se mostr\u00f3, finalmente, entusiasta por el comienzo de las primarias: \"Va a ser una interna con mucho entusiasmo, m\u00e1s de lo que esper\u00e1bamos. Me gustar\u00eda que votara mucha m\u00e1s gente, pero va a haber un porcentaje interesante por ser una interna que no tiene publicidad\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362302-campana-hasta-el-ultimo-minuto-en-el-peronismo-federal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Duhalde dijo que ya se ve \"con la banda\" y Rodr\u00edguez Sa\u00e1 denunci\u00f3 un pacto con Macri", "titulo": "Campa\u00f1a hasta el \u00faltimo minuto en el Peronismo Federal", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gabriel SuedEnviado especial", "RAWSON.- Mario Das Neves parece golpeado y con bronca. Despu\u00e9s de varios d\u00edas de silencio, tiene atragantadas varias respuestas a las acusaciones de fraude que hizo el kirchnerismo sobre las elecciones a gobernador de esta provincia, cuyo resultado debe resolver la Justicia.", "En el comienzo de una entrevista con La Nacion y sin que mediaran preguntas, el gobernador busca desahogarse: acusa a la Casa Rosada de lo que \u00e9l considera una campa\u00f1a organizada para poner bajo sospecha un proceso electoral que, a su juicio, fue ejemplar. \"La Presidenta no se puede hacer la distra\u00edda. Deber\u00eda haber parado a los payasos y mercenarios que han mandado ac\u00e1 a desprestigiar un proceso transparente\".", "Minutos m\u00e1s tarde, se manifiesta en contra de la realizaci\u00f3n de elecciones complementarias en las mesas que fueron declaradas nulas por el Tribunal Electoral Provincial, y sostiene que la forma de confirmar el triunfo de su candidato a gobernador, Mart\u00edn Buzzi, es volver a contar los votos que contienen esas urnas. Con tono m\u00e1s bajo, reconoce que su carrera como candidato presidencial est\u00e1 acabada. \"No creo\", dice, sobre si se postular\u00e1 en octubre.", "-\u00bfQu\u00e9 evaluaci\u00f3n hace de la transparencia del proceso electoral?", "-De 1133 mesas, solamente son cinco las observadas, algo as\u00ed como el 4 por mil. Eso contesta todo.", "-La diferencia en el escrutinio provisional era de 1550 votos y en el final se redujo a 400. \u00bfC\u00f3mo se explica?", "-Son los n\u00fameros que dio el Tribunal Electoral. En gran parte, se debe a esos 800 votos de m\u00e1s de una mesa que fueron tipeados por error en el centro de c\u00f3mputos del Tribunal Electoral. No lo hicimos nosotros. Pero si alguien quiere hacer una trampa, es idiota hacerlo as\u00ed, porque en ninguna mesa hay 800 votos. F\u00edjense nuestra honestidad: acompa\u00f1amos el pedido para que se abriera la urna que despu\u00e9s tuvo que ser anulada porque faltaban las boletas.", "-\u00bfQui\u00e9n es el responsable de lo que usted considera errores?", "-Hay problemas de presidentes de mesa. El mismo Tribunal Electoral admite que hubo lentitud en el proceso de difusi\u00f3n de la informaci\u00f3n? Fueron errores humanos que no pueden empa\u00f1ar todo un proceso.", "-\u00bfUsted se equivoc\u00f3 en algo?", "-No, en absoluto.", "-Proclam\u00f3 a Buzzi como ganador y todav\u00eda no se sabe si gan\u00f3 o no.", "-Era nuestra informaci\u00f3n y yo estaba convencido de eso.", "-\u00bfA qui\u00e9n responsabiliza por esta campa\u00f1a que usted dice que se arm\u00f3 para empa\u00f1ar el proceso?", "-Me da asco como ciudadano tener personajes como An\u00edbal Fern\u00e1ndez, que a las 19.20 del d\u00eda de las elecciones ya estaba planteando irregularidades. Todo lo que se arm\u00f3 despu\u00e9s? Yo veo Canal 7, CN23... El asunto era no mostrar una derrota de Cristina. La Presidenta no se puede hacer la distra\u00edda. Deber\u00eda haber parado a los payasos y mercenarios que han mandado ac\u00e1 a desprestigiar un proceso transparente. Basta de hacer el papel de buena y dejar jugar a los malos.", "-\u00bfC\u00f3mo tiene que solucionarse la disputa electoral?", "-Ellos piden que se cuenten todos los votos, pero no quieren contar los de las urnas anuladas. Yo admito que la mesa a la que le faltan los votos es insalvable. Pero en las otras cuatro los votos est\u00e1n. Est\u00e1 expresada la voluntad de la gente. Ah\u00ed est\u00e1 la soluci\u00f3n.", "-\u00bfUsted se opone a contar todo de nuevo?", "-No hay comicios en que se cuentan todos los votos de nuevo. Y, salvo esas cinco, ellos convalidaron todas las dem\u00e1s mesas. Fue un acto ejemplar, transparente.", "-\u00bfQu\u00e9 le parece una convocatoria a elecciones complementarias?", "-Me parece una barbaridad. No est\u00e1n dando lugar a la voluntad ya expresada dentro de las urnas y est\u00e1n habilitando el voto calificado. Habilitan a un ciudadano que ya vot\u00f3 a que vote otra vez y cambie su voto.", "-\u00bfC\u00f3mo eval\u00faa la reacci\u00f3n del Peronismo Federal? Eduardo Duhalde dijo que fue un bochorno.", "-La palabra \"bochorno\" es atendible. Esto fue un espect\u00e1culo bochornoso y a m\u00ed me da mucha bronca ser parte de esto, porque creo no haber hecho nada para merecerlo. Pero hay una mediocridad absoluta en la oposici\u00f3n.", "-\u00bfEste desgaste lo deja fuera de la carrera presidencial?", "-Hoy, mi obligaci\u00f3n es rebatir cada una de las barbaridades que se han dicho.", "-\u00bfSigue siendo candidato a presidente?", "-No creo. S\u00e9 que mucha gente se va a bajonear; no s\u00e9 cu\u00e1ntos: si uno, dos o 10.000. Pero voy a seguir participando fuertemente en la pol\u00edtica.", "-Usted critica la cobertura de los medios afines al gobierno nacional, pero el canal provincial no cubri\u00f3 las conferencias de prensa del kirchnerismo y s\u00ed las de Buzzi.", "-Puede haber errores. Quiz\u00e1s era una forma de respuesta a lo otro que era como una cadena nacional.", "-Cae en la misma l\u00f3gica.", "-Puede ser, pero no fue mandado por m\u00ed."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362301-das-neves-la-presidenta-no-se-puede-hacer-la-distraida", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Admiti\u00f3 que su carrera presidencial est\u00e1 terminada y defendi\u00f3 el pol\u00e9mico escrutinio", "titulo": "Das Neves: \"La Presidenta no se puede hacer la distra\u00edda\"", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los salarios registraron en promedio un incremento del 26,7% en los \u00faltimos doce meses, seg\u00fan el Indice de Salarios del Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec). La dependencia oficial precis\u00f3 que, en febrero, el \u00edndice de salarios mostr\u00f3 un crecimiento del 1,14% respecto de enero. En febrero, seg\u00fan el informe del Indec, los sueldos del sector privado registrado subieron 0,98%; en el sector privado no registrado, 2,74%, y en el sector p\u00fablico hubo una variaci\u00f3n positiva del 0,09% frente a enero pasado.", "Durante un encuentro con la presidenta Cristina Kirchner, el consejero delegado y director general de ENEL, Fulvio Conti, ratific\u00f3 el compromiso inversor de largo plazo que esa empresa tiene en el pa\u00eds. ENEL, segundo mayor grupo energ\u00e9tico de Europa, est\u00e1 presente en la Argentina desde 2008, cuando se convirti\u00f3 en el accionista de referencia del grupo Endesa, por medio del cual es accionista mayoritario de las empresas Endesa Costanera, Hidroel\u00e9ctrica El Choc\u00f3n, Endesa Cemsa y Edesur, entre otras compa\u00f1\u00edas del sector.", "P\u00e1ginas Amarillas y Google firmaron un acuerdo de cooperaci\u00f3n por el cual la gu\u00eda de informaci\u00f3n comercial proveer\u00e1 al buscador su base de datos de empresas, comercios y profesionales para su servicio de mapas en la Argentina. \"Gracias a esta alianza, los usuarios de Google contar\u00e1n con la informaci\u00f3n m\u00e1s actualizada de toda la Argentina y las empresas adheridas a P\u00e1ginas Amarillas podr\u00e1n acceder a la audiencia de Google, incrementando su visibilidad en Internet\", indicaron ambas empresas en un comunicado."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362161-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La justicia argentina conden\u00f3 ayer el genocidio armenio: declar\u00f3, con entidad de sentencia definitiva, que \"el estado turco ha cometido el delito de genocidio en perjuicio del pueblo armenio\" entre 1915 y 1923. El fallo, firmado y le\u00eddo por el juez Noberto Oyarbide, es una resoluci\u00f3n declarativa, sin efectos punitivos; una suerte de \"juicio por la verdad\". Los querellantes, no obstante, anunciaron que recurrir\u00e1n a organismos internacionales y buscar\u00e1n ejecutar la sentencia contra Turqu\u00eda (eval\u00faan pedir, incluso, alguna forma de \"reparaci\u00f3n\"). Nunca antes se hab\u00eda aplicado la justicia universal para el caso armenio. \"La sentencia es muy s\u00f3lida; se basa en documentos oficiales de siete estados\", dijo Federico Gait\u00e1n Hairabedian, promotor de esta causa, junto con su abuelo, Gregorio Hairabedian, que la hab\u00eda iniciado en 2000 por 50 familiares directos v\u00edctimas del genocidio.", "El juez federal Norberto Oyarbide pidi\u00f3 colaboraci\u00f3n a Brasil y a Uruguay para avanzar con su investigaci\u00f3n contra el ex secretario de Transporte Ricardo Jaime por enriquecimiento il\u00edcito. Solicit\u00f3 que desde ambos pa\u00edses le informaran si Jaime o su entorno tienen cuentas bancarias all\u00ed. La sospecha se debe a los viajes y bienes en esos pa\u00edses que se le detectaron al grupo familiar. Mientras tanto, sigue corriendo el plazo para que Jaime presente su justificaci\u00f3n de bienes.", "El juez de instrucci\u00f3n Alberto Ba\u00f1os indag\u00f3 ayer al perito Roberto Locles como sospechoso de haber deformado la bala que mat\u00f3 al militante del Partido Obrero Mariano Ferreyra. Locles \u2013contratado por uno de los detenidos por el asesinato\u2013 fue apartado de la causa porque en una audiencia golpe\u00f3 el proyectil contra una mesa. Los peritos discut\u00edan si el disparo que mat\u00f3 a Ferreyra fue un tiro directo o si rebot\u00f3, lo que mejorar\u00eda la situaci\u00f3n de los detenidos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362286-sintesis", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En Coronel Brandsen. En la Sociedad Rural de Coronel Brandsen, la firma J\u00e1uregui Lorda Haciendas realiz\u00f3 el 22 del mes pasado un remate de haciendas de invernada y cr\u00eda, con 5188 vacunos. Las ventas estuvieron a cargo de Atilio Panaccio, que coloc\u00f3 todo lo ofrecido a precios considerados satisfactorios entre compradores del oeste de la provincia de Buenos Aires y de diversas localidades pecuarias de La Pampa, Entre R\u00edos, C\u00f3rdoba y Santa Fe. A continuaci\u00f3n se detallan los valores obtenidos: novillitos con 250/300 kg, de $ 10 a 10,70; terneros con 210/240 kg, de $ 11,20 a 12,43; terneros con 150/200 kg, de $ 12 a 12,50; terneros con 130/160 kg, de $ 13 a 13,50; novillitos y terneros Holando, de $ 7,50 a 9,70; terneras con 220/230 kg, de $ 9,50 a 10,50; terneras con 190/210 kg, de $ 10 a 12; terneras con 140/180 kg, de $ 12 a 13,56; vacas con cr\u00eda nuevas, $ 2370 la pieza; vacas con cr\u00eda medio uso, de $ 2000 a 2200; vacas con cr\u00eda usadas, de $ 1700 a 1900; vaquillonas con garant\u00eda de pre\u00f1ez, $ 3900; vacas con garant\u00eda de pre\u00f1ez nuevas, de $ 3800 a 4400; vacas con garant\u00eda de pre\u00f1ez medio uso, de $ 3000 a 3550, y vacas con garant\u00eda de pre\u00f1ez usadas, $ 2800."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362152-remate-ganadero", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Remate ganadero", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Orlando AndradaCorresponsal en C\u00f3rdoba", "CORDOBA.- El gobernador Juan Schiaretti formaliz\u00f3 ayer el llamado a elecciones en la provincia para el 7 de agosto, que tendr\u00e1 como novedad la utilizaci\u00f3n del sistema de boleta \u00fanica.", "Ese d\u00eda los cordobeses elegir\u00e1n al sucesor de Schiaretti, cuyo mandato concluir\u00e1 el 10 de diciembre. En los mismos comicios se elegir\u00e1n el vicegobernador, legisladores provinciales y miembros del Tribunal de Cuentas, anunci\u00f3 el ministro de Gobierno, Carlos Caserio.", "Schiaretti, quien ayer durante un acto en la ciudad de Morteros sufri\u00f3 una descompostura por una hipotensi\u00f3n, aclar\u00f3 que la fecha electoral no le fue impuesta desde la Casa Rosada. \"Los cordobeses decidimos sin injerencia de nadie, lo hacemos de acuerdo a la conveniencia de la provincia\", afirm\u00f3.", "Pese a ello, trascendi\u00f3 que antes de formular la convocatoria hubo consultas con el poder central, toda vez que existe un acuerdo del peronismo cordob\u00e9s con el kirchnerismo en apoyo a la candidatura a gobernador de Jos\u00e9 Manuel de la Sota, aunque \u00e9ste a\u00fan no lanz\u00f3 formalmente su postulaci\u00f3n. El candidato oficialista competir\u00e1 con el diputado radical Oscar Aguad y el senador nacional Luis Juez, l\u00edder del Frente C\u00edvico.", "El susto del mandatario cordob\u00e9s se produjo a las 11, durante un acto en un jard\u00edn de infantes. Cuando iba a dar un discurso, Schiaretti pidi\u00f3 que le acercaran una silla porque no se sent\u00eda bien y expres\u00f3 sus disculpas. Minutos despu\u00e9s, tom\u00f3 el micr\u00f3fono y explic\u00f3 que el calor le hab\u00eda hecho \"bajar la glucosa\".", "Al anunciar las novedades del sistema electoral, el ministro Caserio explic\u00f3 que \"en C\u00f3rdoba no va a haber m\u00e1s cuarto oscuro\". Dijo que se habilitar\u00e1 un sitio especial, donde el elector podr\u00e1 tildar en la boleta \u00fanica al candidato elegido. \"Cuando el votante llegue a la mesa le van a dar una \u00fanica boleta, all\u00ed va a tener que marcar al candidato y listo\", grafic\u00f3. Afirm\u00f3 que las autoridades judiciales de la provincia deber\u00e1n organizar, dirigir, fiscalizar y juzgar el acto electoral, adem\u00e1s de confeccionar, de manera exclusiva, la nueva boleta \u00fanica que se utilizar\u00e1 en la votaci\u00f3n, que incluir\u00e1 requisitos y elementos que reforzar\u00e1n la seguridad.", "El senador Juez reclam\u00f3 \"reglas de juego claras\" para que no se repitan situaciones como las ocurridas en los comicios de 2007, cuando \u00e9l fue derrotado por escaso margen y denunci\u00f3 que hubo fraude.", "En tanto, el radical Aguad critic\u00f3 la fecha elegida, porque la disputa de la Copa Am\u00e9rica de futbol limitar\u00e1 la actividad proselitista.", "El ministro Caserio asegur\u00f3 adem\u00e1s que el gobierno de Schiaretti cumplir\u00e1 con lo previsto en la ley electoral, que impide inaugurar obras durante los 15 d\u00edas previos a los comicios."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362284-confirman-que-el-7-de-agosto-se-elegira-gobernador-en-cordoba", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Se emplear\u00e1 por primera vez el sistema de boleta \u00fanica; susto de Schiaretti en un acto", "titulo": "Confirman que el 7 de agosto se elegir\u00e1 gobernador en C\u00f3rdoba", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Al cumplirse hoy 29 a\u00f1os de la guerra de Malvinas, la presidenta Cristina Kirchner encabezar\u00e1 en R\u00edo Gallegos el acto central por los ca\u00eddos en el conflicto, junto con ex combatientes y familiares. A las 12, pronunciar\u00e1 un mensaje, que ser\u00e1 emitido por cadena nacional a todo el pa\u00eds.", "En adhesi\u00f3n a la fecha, en distintas plazas y lugares p\u00fablicos se realizaron anoche vigilias para recordar a quienes ofrendaron su vida en el conflicto b\u00e9lico con Gran Breta\u00f1a. Los ex soldados conscriptos que desde hace tres a\u00f1os acampan en la Plaza de Mayo en reclamo del reconocimiento como veteranos de guerra realizaron anoche una vigilia con antorchas y proyectaron im\u00e1genes y una pel\u00edcula alusiva.", "Hoy, a las 18, el obispo auxiliar porte\u00f1o Eduardo Garc\u00eda celebrar\u00e1 una misa en la Catedral.", "El vicepresidente Julio Cobos rindi\u00f3 un homenaje a los veteranos de la guerra de Malvinas, a quienes les entreg\u00f3 medallas del Bicentenario y banderas de ceremonias en un acto realizado en el Senado.", "Tambi\u00e9n el gobierno porte\u00f1o evoc\u00f3 a los ca\u00eddos, en el cenotafio de la plaza San Mart\u00edn, en Retiro. El ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, particip\u00f3 de un acto en una escuela de Parque Chacabuco.", "En Mendoza se inaugur\u00f3 ayer el monumento al primer ca\u00eddo en combate en el desembarco de las tropas argentinas, el capit\u00e1n de fragata Pedro Giachino, oriundo de esa provincia. Asisti\u00f3 la madre del militar, Mar\u00eda Delicia Rearte de Giachino, quien expres\u00f3 que su hijo \"est\u00e1 hoy en la historia de aquellos que dieron su vida por los anhelos de los argentinos por recuperar las islas Malvinas\".", "La Asociaci\u00f3n de Familiares de Ca\u00eddos en Malvinas inaugur\u00f3 la muestra \"Una semana de Malvinas\" en Monte Grande, en la que exhiben objetos de guerra y documentos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362285-evocaran-hoy-a-los-caidos-en-malvinas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La Presidenta dar\u00e1 un mensaje desde Santa Cruz", "titulo": "Evocar\u00e1n hoy a los ca\u00eddos en Malvinas", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariano ObarrioLA NACION", "La presidenta Cristina Kirchner recibi\u00f3 ayer al canciller italiano, Franco Frattini, y relanz\u00f3 una \"nueva etapa\" en la relaci\u00f3n con Italia tras siete a\u00f1os de enfriamiento: firmaron trece acuerdos bilaterales, pero hubo un reclamo del visitante para encontrar \"soluciones posibles\" para los bonistas italianos, las empresas de su pa\u00eds con tarifas congeladas y la deuda argentina con el Club de Par\u00eds.", "Entre los convenios sobresalieron los de turismo y comercio, inversiones italianas, especialmente en pymes, y cooperaci\u00f3n nuclear, cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica. Los acuerdos se anudaron en la Comisi\u00f3n Mixta presidida por el secretario de Relaciones Econ\u00f3micas de la Canciller\u00eda, Luis Kreckler y su par italiano, Enzo Scotti.", "Se confirm\u00f3, adem\u00e1s, que Cristina Kirchner viajar\u00e1 a Italia el 2 de junio, el D\u00eda de la Rep\u00fablica, en visita de Estado. Ir\u00e1 acompa\u00f1ada por 140 empresarios y se reunir\u00e1 con el premier Silvio Berlusconi y con el presidente, Giorgio Napolitano, adem\u00e1s de participar en la Feria Bienal de Venecia.", "En el kirchnerismo, Berlusconi siempre fue resistido. El fallecido ex presidente N\u00e9stor Kirchner llev\u00f3 las relaciones a la m\u00ednima expresi\u00f3n por el perfil ideol\u00f3gico conservador del pol\u00e9mico primer ministro y por el conflicto originado con los tenedores de bonos de deuda argentina que no aceptaron las ofertas de canje. La visita de Frattini fue la primera de un canciller italiano en diez a\u00f1os.", "Pero ahora el 70% de los  holdouts  aceptaron canjes en 2005 o en 2010 y as\u00ed s\u00f3lo un 30% mantienen su reclamo. Con este contexto, Frattini demostr\u00f3 mu\u00f1eca diplom\u00e1tica en la conferencia de prensa que ofreci\u00f3 en la Casa Rosada junto a su par H\u00e9ctor Timerman, tras reunirse con la Presidenta. Cuando LA NACION lo consult\u00f3 sobre los bonistas, las tarifas y el Club de Par\u00eds, asegur\u00f3 que hay un \"esp\u00edritu de confianza\" para solucionar los conflictos.", "\"Hemos tratado la cuesti\u00f3n de los bonistas y obviamente la voluntad com\u00fan es seguir trabajando para buscar una soluci\u00f3n -admiti\u00f3-. El tema est\u00e1 vigente, pero en base a un esp\u00edritu de colaboraci\u00f3n y b\u00fasqueda en conjunto de una posible soluci\u00f3n.\"", "Se refiri\u00f3, tambi\u00e9n, a la deuda impaga que la Argentina negocia con el Club de Par\u00eds, del cual Italia es miembro. \"Me inform\u00e9 sobre las negociaciones; es necesario que haya pasos de negociaci\u00f3n en curso y los seguimos con gran inter\u00e9s\".", "Con elegancia, Frattini confirm\u00f3, adem\u00e1s, haber planteado su inquietud por la regulaci\u00f3n del mercado el\u00e9ctrico, con tarifas congeladas, que afecta a la empresa Edesur, cuyo principal accionista es el Grupo Endesa, controlado por la firma italiana ENEL. \"Ciertamente hemos encarado todos estos temas. En el marco regulatorio somos conscientes de las exigencias que empresas italianas presentaron, en especial en el sector el\u00e9ctrico\", dijo. Y a\u00f1adi\u00f3: \"Pero Endesa, que repetidamente pidi\u00f3 la modificaci\u00f3n del marco regulatorio de las tarifas, tambi\u00e9n quiso dar una se\u00f1al de amistad y decidi\u00f3 aumentar hasta 30% las inversiones, en se\u00f1al de confianza en el mediano y largo plazo. Sin perjuicio, obviamente, de una reflexi\u00f3n que hemos vuelto a proponer para el sector el\u00e9ctrico en lo que se refiere a las tarifas\".", "El ministro de Planificaci\u00f3n, Julio De Vido, que particip\u00f3 de la visita de Frattini, desminti\u00f3 \"taxativamente\" un aumento tarifario. \"No va a haber ning\u00fan ajuste de tarifas\", dijo. Sus voceros explicaron anoche que \"Frattini asumi\u00f3 el reclamo, pero no se habl\u00f3 de ello en la reuni\u00f3n\".", "Una periodista italiana le hab\u00eda preguntado a Timerman su opini\u00f3n sobre las tarifas en la rueda de prensa. El canciller se limit\u00f3 a responder que las empresas \"tienen un crecimiento m\u00e1s importante en la Argentina que en sus propios pa\u00edses\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362278-el-canciller-de-italia-firmo-acuerdos-e-hizo-reclamos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Plante\u00f3 una inquietud por las tarifas, aunque De Vido lo relativiz\u00f3", "titulo": "El canciller de Italia firm\u00f3 acuerdos e hizo reclamos", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hac\u00eda pocas semanas que mi familia y yo est\u00e1bamos de regreso en la Argentina despu\u00e9s de un periodo viviendo en el extranjero. Corr\u00eda el a\u00f1o 1982.", "Sin darnos cuenta, de pronto, el pa\u00eds estaba en guerra.", "\u00bfLa Argentina en guerra?", "Eran dos palabras que no se hab\u00edan pronunciado juntas jam\u00e1s.", "Recuerdo a mi viejo repitiendo sin cesar: \"No puede ser que mi Argentina est\u00e9 en guerra\".", "En el colegio nos pidieron escribir una carta al \"Soldado Desconocido\" y sin tener mucha conciencia de lo que suced\u00eda, de lo que era una guerra, la escrib\u00ed y las enviaron a su destino:", "las Islas Malvinas\".", "Un tiempo despu\u00e9s recib\u00ed una carta de un soldado: el soldado Alejandro Pr\u00edncipe, un nombre que quedar\u00eda grabado en mi memoria por el resto de mi vida.", "El soldado Pr\u00edncipe me contaba sobre las islas y el fr\u00edo, cosas que eran desconocidas tanto para \u00e9l como para m\u00ed hasta ese momento.", "Recuerdo haber contestado la carta, pero poco tiempo despu\u00e9s, fue regresada al remitente.", "Corr\u00eda junio, justo el mes en el que la guerra terminaba.", "C\u00f3mo saber qu\u00e9 hab\u00eda sucedi\u00f3: \u00bfsegu\u00eda con vida o ya estaba de regreso por el fin de la guerra?", "Una tarde de 1991, me dirig\u00eda a mi trabajo y el colectivo en el que viajaba, se detuvo frente al Monumento a los Ca\u00eddos en Malvinas, en el barrio de Retiro, frente a la plaza San Mart\u00edn.", "Inmediatamente baj\u00e9 y me dirig\u00ed al monumento para buscar ese nombre que no deseaba encontrar.", "No recuerdo si los nombres plasmados en el monumento estaban en orden alfab\u00e9tico, pero recuerdo recorrer cada uno de ellos, muy lentamente, para cerciorarme que ese nombre que tanto recordaba, no estuviera escrito all\u00ed.", "Mi coraz\u00f3n lat\u00eda cada vez m\u00e1s fuerte a medida que recorr\u00eda los nombres hasta llegar al final.", "Con l\u00e1grimas en los ojos, recuerdo llegar hasta el \u00faltimo nombre y con una gran alegr\u00eda, me dije a mi misma: \"\u00a1Qu\u00e9 suerte! \u00a1Est\u00e1 vivo!\"", "Las l\u00e1grimas comenzaron a caer sin cesar. Este soldado, que jam\u00e1s hab\u00eda conocido y de quien  s\u00f3lo hab\u00eda recibido una carta cont\u00e1ndome sobre la guerra y cuyo nombre jam\u00e1s hab\u00eda olvidado,", "estaba vivo. Ese fue, sin lugar a dudas, un d\u00eda de inmensa alegr\u00eda.", "Intent\u00e9 buscarlo por Internet.", "Pero cada vez que escrib\u00eda su nombre en Google, recib\u00eda las mismas respuestas:\"Pr\u00edncipe Andr\u00e9s de Inglaterra en Malvinas\", \"Pr\u00edncipe Guillermo\", \"Pr\u00edncipe en Malvinas\"", "No lograba dar con el nombre o con un contacto.", "Y as\u00ed fueron pasando los a\u00f1os. Y segu\u00edan pasando. El nombre segu\u00eda grabado en mi cabeza.", "Alguien me sugiri\u00f3 averiguar en la Comisi\u00f3n Nacional de Ex combatientes. Tambi\u00e9n lo busqu\u00e9. Y todo sigui\u00f3 igual: nada.", "Hasta octubre de 2010. Sentada frente a mi computadora, una de esas noches frescas de primavera, una idea pas\u00f3 por mi cabeza: buscarlo en Facebook.", "Luego de escribir su nombre en el buscador, aparecieron muchas fotos. Pero fue esa primera imagen la que atrajo mi atenci\u00f3n.", "Alejandro Pr\u00edncipe.", "Mi coraz\u00f3n comenz\u00f3 a latir como aquel d\u00eda en el Monumento. \"\u00a1Es \u00e9l, es \u00e9l!\", grit\u00e9.", "Comenc\u00e9 a buscar una forma de enviarle un mensaje, pero no encontraba la forma de hacerlo.  Mientras mis dedos temblaban sobre el teclado, mi ansiedad crec\u00eda por no poder enviarle un mensaje.", "Lo \u00fanico que pod\u00eda ver en su perfil eran sus p\u00e1ginas favoritas:\"Las Malvinas son Argentinas\", \"Nunca nos olvidemos de nuestros H\u00e9roes\",\"1.000.000 de fans para que nos devuelvan las Islas Malvinas\".", "Era \u00e9l, estaba segura que era \u00e9l.  Pero no tenia forma de enviarle un mensaje.", "Fue entonces cuando decid\u00ed contactar a una persona que tenia su mismo apellido.", "Despu\u00e9s de disculparme por el atrevimiento de contactarla, le explique cu\u00e1l era la situaci\u00f3n y le ped\u00ed que si estaba a su alcance, le comunicara a Alejandro que necesitaba comunicarme con \u00e9l.", "Fue un viernes de octubre de 2010, al volver de mi trabajo, cuando encend\u00ed mi computadora y me encontr\u00e9 con una de las sorpresas m\u00e1s lindas que hab\u00eda tenido en mucho, mucho tiempo.", "Un mensaje de aquel soldado Alejandro Pr\u00edncipe.", "\"Soy Alejandro Pr\u00edncipe y estuve en Malvinas. Si est\u00e1s segura que soy yo, por favor contactate conmigo. Para m\u00ed es muy importante\".", "La emoci\u00f3n que me invadi\u00f3 fue indescriptible. Despu\u00e9s de 28 a\u00f1os, logr\u00e9 encontrar al ahora ex combatiente, que un fr\u00edo invierno de 1982, me enviaba una carta desde la guerra. Desde el horror de la guerra. Desde las fr\u00edas islas del sur:", "Nuestras Islas Malvinas. \u00a1Siempre argentinas!", "Lo que sigui\u00f3 a ese mensaje, fueron mas mensajes, y mails, y llamados, cargados de historias llenas de alegr\u00eda, emoci\u00f3n y lagrimas.", "Desde Buenos Aires hasta San Luis, se hab\u00eda creado ese puente de alegr\u00eda, emoci\u00f3n y lagrimas.", "Y una tarde de noviembre, decidimos encontrarnos. Era un d\u00eda muy especial.", "Era el d\u00eda en que ese nombre que son\u00f3 en mi cabeza durante 28 a\u00f1os y estaba vivo, finalmente se encontraba con un rostro y un h\u00e9roe de la Patria.", "Nos encontramos cerca de un shopping, entre nervios y abrazos, como si hubi\u00e9semos sido amigos de toda la vida. Ese mismo d\u00eda, conoc\u00ed a una de sus hijas: Estefan\u00eda.", "Compartimos una simple pizza entre historias, risas, l\u00e1grimas y emociones.", "Y es hoy un honor, Alejandro, haber encontrado a un amigo que busque por mucho tiempo.", "Y es simplemente hoy, 2 de abril, que quiero brindarle este homenaje, tanto a este ex soldado de la Patria, Alejandro Pr\u00edncipe, como a todos aquellos h\u00e9roes que son y ser\u00e1n siempre, los que dejaron su vida para defender con valor a estas Islas Malvinas, que son y ser\u00e1n por siempre argentinas, porque est\u00e1n rodeadas por los colores de la bandera, la celeste y blanca de la patria.", "\"Con emoci\u00f3n te agradecemossoldado de las Malvinas,siempre en ti y en nosotros vivennuestras islas Argentinas.\"", "Anna Ingala"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362279-tras-los-pasos-del-soldado-desconocido", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "En plena guerra de Malvinas, Anna Ingala, como parte de una tarea escolar, le  escribi\u00f3 una carta a un combatiente; al terminar la contienda nada supo de \u00e9l, pero no lo pudo olvidar; 28 a\u00f1os despu\u00e9s, gracias a Facebook, logr\u00f3 dar con \u00e9l; \u00e9sta es la emotiva historia contada en primera persona", "titulo": "Tras los pasos del soldado desconocido", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \u00a0\u00a0\r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por In\u00e9s Pujana Especial para lanacion.com @ipujana", "La historia de Derek Rozee podr\u00eda ser la de muchos otros hombres sacrificados, que trabajan duro para tener un futuro mejor y que dan lo mejor de s\u00ed para asegurarle a su prole lo que ellos nunca tuvieron. Definitivamente este es el caso de Derek. Sin embargo, hay un peque\u00f1o hecho que marca la diferencia: naci\u00f3 en las Malvinas, y de hecho, es uno de los pocos malvinenses que viven en la parte continental de la Argentina. Tuvo una infancia m\u00e1s que dura en aquellas tierras fr\u00edas, pero se las ingeni\u00f3 para salir adelante, y hacer de su vida un tapiz de an\u00e9cdotas de lo m\u00e1s interesante:  fue subcampe\u00f3n mundial de esquila  y al d\u00eda de la fecha, cuando hace falta, la Canciller\u00eda lo llama para peticionar en nombre de Argentina. Dice que se siente argentino, y se nota, en especial por la cantidad de frases hechas y modismos  que usa.  No obstante, cuando habla lo delata un pronunciado acento ingl\u00e9s, que afirma, es de los m\u00e1s puros que existen, precisamente por lo aislado y lejano de las islas.", "-\u00bfQu\u00e9 te contaban sobre la Argentina cuando eras chico?", "-Sab\u00eda que hab\u00eda un conflicto, y que era probable que Argentina hiciera una invasi\u00f3n. De hecho, hubo un antecedente de un piloto que aterriz\u00f3 en las islas: se llamaba Fitzgerald. Eso trajo temor de ah\u00ed en adelante. Nunca antes se hab\u00eda hablado de a quien pertenec\u00edan las islas.", "\u00bfY como isle\u00f1o, c\u00f3mo te sent\u00edas en relaci\u00f3n a Gran Breta\u00f1a?", "La verdad es que cuando era joven dej\u00e9 la isla y me fui a Inglaterra y no recib\u00ed ninguna ayuda, aun a pesar de que yo era ingl\u00e9s. Fui por mis propios medios, para buscar otro futuro: quer\u00eda estudiar, y esa posibilidad era acotad\u00edsima, porque no hab\u00eda ayuda para el isle\u00f1o.", "-\u00bfTe sent\u00edas parte de una colonia?", "-Si tengo que pensar en la situaci\u00f3n actual, dir\u00eda que nosotros no sentimos que somos una colonia, sino que somos una isla aparte. A los isle\u00f1os creo que nos gustar\u00eda ser independientes, en todo sentido, como cualquier otro pa\u00eds.", "-\u00bfC\u00f3mo se viv\u00eda la situaci\u00f3n econ\u00f3mica?", "-Antes de la guerra est\u00e1bamos muy limitados, pero una vez que termin\u00f3,  la situaci\u00f3n mejor\u00f3 much\u00edsimo. Del 82 para atr\u00e1s era muy dif\u00edcil vivir, sobre todo para las familias con muchos hijos. Todos \u00e9ramos muy pobres. Era una vida terrible, nada agradable, amontonados en una sola habitaci\u00f3n, pasando hambre, prest\u00e1ndonos la ropa y racionando la comida. No exist\u00eda tanto turismo como hay hoy,  ni otras actividades  como la pesca y la exploraci\u00f3n de petr\u00f3leo. Hist\u00f3ricamente siempre dependimos de las personas que ven\u00edan de Inglaterra, hab\u00eda s\u00f3lo tres barcos por a\u00f1o que tra\u00edan provisiones. Adem\u00e1s no ten\u00edamos posibilidad de comprar tierras para explotarlas, siempre era alguien de afuera el que las compraba y nosotros despu\u00e9s depend\u00edamos de \u00e9l. Los ingleses se adue\u00f1aban. \u00c9ramos todos empleados, trabajadores; la divisi\u00f3n era tajante. Despu\u00e9s de la guerra hubo una gran subdivisi\u00f3n de los terrenos y reci\u00e9n ah\u00ed los isle\u00f1os empezaron a ser propietarios. Se hicieron leasings para comprar la tierra en cuotas a 100 u 80 a\u00f1os. Hoy por hoy hasta te dir\u00eda que los isle\u00f1os tienen mejor ingreso per c\u00e1pita que los mismos ingleses. El Estado les da empleo y  les paga muy bien. Tambi\u00e9n hay m\u00e1s empresas privadas.", "-\u00bfC\u00f3mo fue tu vida de chico?", "-Era muy duro. Nosotros \u00e9ramos en \u00e9se entonces  7 hermanos y mis padres ten\u00edan una lecher\u00eda en Puerto Argentino, donde viv\u00edamos. Los m\u00e1s grandes sal\u00edamos a las 4 de la ma\u00f1ana a juntar las vacas para despu\u00e9s orde\u00f1arlas y repartir la leche en el pueblo. Cinco de nosotros ten\u00edamos entre 10 y 15 a\u00f1os y siempre lleg\u00e1bamos tarde al colegio. Tambi\u00e9n sembr\u00e1bamos, porque si no, no com\u00edamos: papa, que duraba todo el a\u00f1o, cebolla, verduras, zanahorias, lechuga y tomate. Tampoco hab\u00eda gasoil o kerosen para la estufa, nuestro combustible era la turba, que se cortaba en bloques, un trabajo para nada placentero que demandaba mucho esfuerzo. Se cortaban 70 metros en un d\u00eda, y cada 15 d\u00edas hab\u00eda que volver a dar vuelta los fragmentos,  apilarlos para que los secara el viento, y finalmente subirlos  a un carro tirado por caballos, para llevarlos a la casa o a un galp\u00f3n. Despu\u00e9s hab\u00eda que meter todo cortado chiquitito en un balde y llevarlo al hogar para calentar el agua y la comida. Adem\u00e1s, aprovech\u00e1bamos la ceniza para abonar la tierra de las huertas. Era muy estresante. Ir al colegio y trabajar semejante cantidad de horas era contraproducente, porque despu\u00e9s no rend\u00edamos en la escuela. A m\u00ed no me iba nada bien. Me iba a dormir a las 8 de la noche, no sin antes buscar las vacas y separarlas de los terneros para que juntaran leche para el d\u00eda siguiente.", "-\u00bfC\u00f3mo lleg\u00f3 tu familia a las islas?", "-La familia de mi madre lleg\u00f3 en 1833, en la primera invasi\u00f3n. Ven\u00edan de Escocia. Y mi padre vino como contratista, en los a\u00f1os 50 m\u00e1s o menos.", "-\u00bfY vos c\u00f3mo terminaste en la Argentina?", "-Despu\u00e9s de mi experiencia previa en Inglaterra, donde fui rechazado, recorr\u00ed Am\u00e9rica latina. En la isla trabajaba de esquilador, por eso pensaba que, dado mi trabajo, Argentina me iba a dar m\u00e1s posibilidades.  La primera vez fue en el 78, ten\u00eda 18 a\u00f1os y vine con un compa\u00f1ero, John Johns. Fuimos a comodoro Rivadavia y de ah\u00ed a Buenos Aires. Me acuerdo que hac\u00eda mucho calor, no est\u00e1bamos acostumbrados, as\u00ed que para paliarlo nos tiramos en la cama a tomar leche.", "-\u00bfPor qu\u00e9 leche?", "-Porque en la isla tom\u00e1bamos leche [sonr\u00ede]. As\u00ed que bueno, llegamos a Buenos Aires, pero como el calor nos mat\u00f3, nos fuimos directamente  a Estados Unidos. La segunda vez que vine a la Argentina desde la isla fue en el 79. Vine solo, y me fui directamente a Comodoro Rivadavia, a trabajar de esquilador. Esquil\u00e9 en Tierra del Fuego, Santa Cruz, R\u00edo Grande y muchas zonas m\u00e1s. Tambi\u00e9n esquil\u00e9 en Nueva Zelanda y en Australia. \u00cdbamos y ven\u00edamos siguiendo las temporadas: Wioming, Cleveland, Inglaterra, Escocia, Irlanda, siempre con un equipo. Despu\u00e9s volv\u00edamos a la Argentina, y esquil\u00e1bamos en Las Flores, Rauch\u2026 As\u00ed hasta el 82, que me qued\u00e9 ac\u00e1 a buscar otra clase se horizontes.", "-\u00bfC\u00f3mo fue tu vida despu\u00e9s del anuncio de la guerra?", "-De ese tema prefiero no hablar. Es muy reciente. Lo que s\u00ed te puedo decir es que trabaj\u00e9 en Loma Negra, a donde entr\u00e9 gracias a la ayuda de un muy amigo m\u00edo que se llamaba Alberto  Mc Coubrery, escoc\u00e9s. Me qued\u00e9 hasta el 84. Jug\u00e1bamos mucho a las cartas, el me ayud\u00f3 mucho.", "-\u00bfY despu\u00e9s?", "-Despu\u00e9s de la guerra volv\u00ed a Buenos Aires, donde logr\u00e9 entrar a empresas de importaciones y exportaciones que necesitaban personas que hablaran ingl\u00e9s. Viaj\u00e9 por toda Am\u00e9rica latina. Y eso lo hice hasta que en el 95 logr\u00e9 armar mi propia empresa de fumigaci\u00f3n y reparaci\u00f3n y limpieza de taques de agua, a la que hasta ahora le dedico todo mi tiempo.", "-Pasaste por un mont\u00f3n de lugares y de rubros. Ten\u00e9s esp\u00edritu de trotamundos...", "-Hay que tener esp\u00edritu para ir de ciudad en ciudad esquilando, mi familia nunca me entendi\u00f3. Es que yo compet\u00eda. Fui subcampe\u00f3n mundial de esquila. Eso fue en el 80, 81. Esquilaba ovejas en menos de un minuto. En el 80 esquilaba 34.000, 35.000 ovejas por a\u00f1o. Si la lana es m\u00e1s limpia o la oveja es m\u00e1s chica, tard\u00e1s menos, en cambio si las ovejas son muy grandes o tienen cuernos, como en Montana que son enormes, tard\u00e1s m\u00e1s. Tambi\u00e9n si la lana es muy sucia, porque se te desafila la esquiladora. Era muy ligero, y mis compa\u00f1eros me miraban y se preguntaban c\u00f3mo hac\u00eda. Pero todo tiene un porqu\u00e9.  Si no, no se entiende. Yo soy zurdo y para esquilar ten\u00e9s que ser diestro, porque las maquinas son as\u00ed. Entonces me ense\u00f1\u00f3 a esquilar un se\u00f1or que era casi un hermano m\u00edo, Peter Goff, con el que viv\u00ed cuando me fui de casa, cansado de la vida dura que llevaba. A pesar de que era zurdo practiqu\u00e9 y practiqu\u00e9 sin parar, hasta que me sali\u00f3 mejor, m\u00e1s r\u00e1pido que a los dem\u00e1s. Para manejar a la oveja necesit\u00e1s mucha fuerza, y yo aprend\u00ed a manejar la m\u00e1quina con la derecha y a sostener a la oveja con la izquierda, porque con esa mano ten\u00eda m\u00e1s fuerza y no me cansaba tanto. Adem\u00e1s ten\u00eda mentalizados todos los movimientos que hay que hacer para sacar un vell\u00f3n, que son 56.", "-Volvamos al conflicto por Malvinas. \u00bfC\u00f3mo cre\u00e9s que se podr\u00eda resolver?", "-Yo creo que hasta que no se muera la generaci\u00f3n actual no se va a resolver, no se va a poder llegar a un buen t\u00e9rmino. Nacimos ah\u00ed, es nuestro, a pesar de que sabemos que existe la historia. Y en caso de resolverse, creo que es necesario tener un canciller como era Di Tella, que planteaba la resoluci\u00f3n del conflicto con una pol\u00edtica de seducci\u00f3n, con paciencia, haciendo las cosas que se hac\u00edan antes de la guerra: intercambios de colegios, pistas de aviones e izando las tres banderas, la de la ONU, la de Inglaterra y la de Argentina.  Todo esto reci\u00e9n se va a resolver con las generaciones futuras, porque el problema es muy reciente. Si hoy quer\u00e9s tocar el tema lastim\u00e1s a la gente. Hay que esperar. Esto es lo que siempre dec\u00eda cuando me llamaban de la Canciller\u00eda para dar mi opini\u00f3n e intercambiar impresiones sobre el tema del tratado de las Naciones Unidas. Incluso he viajado a la sede de la ONU para leer una petici\u00f3n relacionada con la Resoluci\u00f3n 24.", "-\u00bfY hoy por hoy, como se siente tu familia con respecto a la Argentina?", "-Lo que pasa es que ya pasaron 31 a\u00f1os. En principio entre mi familia y yo exist\u00eda obviamente un desacuerdo, porque para m\u00ed era distinto. La Argentina era mi posibilidad de buscar otra clase de horizontes. Siempre pens\u00e9 que ac\u00e1 iba a poder crecer m\u00e1s r\u00e1pido que en cualquier pa\u00eds europeo. Por eso decid\u00ed quedarme. Mis padres en cambio vinieron por primera vez reci\u00e9n en el 2009. Me pas\u00e9 casi 30 a\u00f1os convenci\u00e9ndolos para que vinieran y les encant\u00f3. Sobre todo Tigre, por el r\u00edo y la vegetaci\u00f3n. A tal punto les gust\u00f3 que vuelven este a\u00f1o. Se dieron cuenta de que las cosas que se dijeron despu\u00e9s de la guerra no eran ciertas.", "-\u00bfY qu\u00e9 cosas se dec\u00edan?", "-Las mentiras que se dicen all\u00e1 es que la Argentina es una pa\u00eds peligroso, que te van a raptar. Las noticias llegan. Hoy los isle\u00f1os se informan por Inglaterra y por los soldados, que son cerca de 5000 en la isla y que rotan constantemente. Tienen internet, tienen todo.", "-\u00bfC\u00f3mo vivi\u00f3 tu familia la guerra?", "-Para ellos fue muy dif\u00edcil. Nosotros perdimos un familiar. Cuando las tropas argentinas fueron a retomar Puerto Argentino, les dijeron a todos que ten\u00edan que salir de sus casas. Como mi familiar era muy mayor, no quiso, y le cay\u00f3 una bomba. Me acuerdo que los lugares en donde cayeron las bombas eran justo donde yo iba de chico a buscar las vacas. La isla es chica. Caminando vas de una punta a la otra en un d\u00eda, d\u00eda y medio.", "-\u00bfVos cre\u00e9s que en alg\u00fan momento las islas pueden  volver a ser argentinas? \u00bfO que puede llegar a haber un gobierno conjunto?", "-Todo depende de si Inglaterra deja de ayudar a las islas. No tienen petr\u00f3leo ni gas. Y yo no creo que las vayan a seguir ayudando econ\u00f3micamente por siempre.  Pienso que va a haber  una negociaci\u00f3n, pero antes se tiene que dar una situaci\u00f3n l\u00edmite. Inglaterra cambi\u00f3 mucho, y de a poco va perdiendo los territorios que tiene porque mantenerlos le sale muy caro. La realidad es que a los isle\u00f1os les gustar\u00eda ser independientes, pero eso no es posible por el momento porque no tienen recursos y porque quieren sentirse militarmente fuertes en caso de una invasi\u00f3n.", "-\u00bfY vos qu\u00e9 pens\u00e1s de la Argentina?", "-M\u00e1s all\u00e1 de todas los problemas que tiene, a mi me encanta este pa\u00eds. Ya a esta altura lo llevo en la sangre. Sigo todos los deportes y en todos los sentidos yo hincho por Argentina.", "-\u00bfNo por Inglaterra?", "-No, por Argentina."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362078-la-historia-del-malvinense-que-se-enamoro-de-la-argentina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Derek Rozee naci\u00f3 en Puerto Argentino; cuando era joven parti\u00f3 a recorrer el mundo, hasta que en 1982, decidi\u00f3 quedarse a vivir en el pa\u00eds; \"Antes de la guerra era muy dif\u00edcil la vida en las islas\", cuenta sobre su infancia", "titulo": "La historia del malvinense que se enamor\u00f3 de la Argentina", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mayte Carrasco Para LA NACION", "TRIPOLI.- \"Estamos dispuestos a morir por [Muammar] Khadafy, daremos nuestra vida por \u00e9l. Nos ha ayudado mucho, estuvo a nuestro lado cuando necesitamos\", asegura Mustafa, un mercenario tuareg de N\u00edger que hace cola frente a la recepci\u00f3n del Hotel Corinthia, en Tr\u00edpoli, junto con otros cuarenta compa\u00f1eros cargados con bolsas negras de pl\u00e1stico como \u00fanico equipaje, esperando su turno para obtener la llave magn\u00e9tica de la habitaci\u00f3n.", "Su atuendo n\u00f3mada de origen humilde contrasta con el ostentoso hall del edificio, un hotel de cinco estrellas en el que se hospedan invitados por el r\u00e9gimen y al que llegaron en un \u00f3mnibus, mezclados con los at\u00f3nitos periodistas que est\u00e1n alojados en las mismas instalaciones.", "\"Son mercenarios contratados por Khadafy, guerreros a los que no les tiembla el pulso\", asegura un ex miembro de los servicios secretos de un pa\u00eds europeo que les observa.", "Resulta curioso cruzarse con estos combatientes por los pasillos, donde pasean descalzos hablando por tel\u00e9fono con sus familiares, caminando lentamente y subiendo ligeramente las rodillas, como si pisaran arena.", "Algunos visten con elegancia el cl\u00e1sico turbante azul el\u00e9ctrico con el que se cubren del sol en el desierto del Sahara, con un chaleco militar por encima en algunos casos. Otros llevan grandes anteojos espejados dentro del edificio y visten jeans y camisetas negras.", "Los l\u00edderes tuareg del norte de N\u00edger y Mali le deben mucho al coronel Khadafy, que los describe como \"leones y \u00e1guilas del desierto\".", "S\u00f3lo \u00e9l negoci\u00f3 en su favor en las revueltas de los a\u00f1os noventa, de modo que la ca\u00edda del r\u00e9gimen significar\u00eda un rev\u00e9s para sus intereses, al ser un pueblo que se considera descuidado y discriminado por sus respectivos gobiernos.", "Khadafy medi\u00f3 por ellos, los entren\u00f3 en el terreno militar, los ayud\u00f3 econ\u00f3micamente e incluso dio refugio y nacionalidad a muchos de los tuareg que hu\u00edan de la represi\u00f3n en sus pa\u00edses y que se unieron al ej\u00e9rcito libio en una divisi\u00f3n llamada Maraouir, compuesta \u00fanicamente por miembros de este pueblo.", "\"Son muchos los que est\u00e1n entrando por la frontera de N\u00edger. Algunos vienen caminando\", explica Mustafa, que asegura que a\u00fan hay muchos m\u00e1s por llegar de su pa\u00eds, aunque tambi\u00e9n de Mal\u00ed y de otros pa\u00edses africanos.", "La mayor\u00eda de ellos vive en un territorio, el desierto del Sahel, desprovisto de oportunidades y de futuro para los m\u00e1s j\u00f3venes, con un alto nivel de desempleo y donde la \u00fanica salida es el reclutamiento de Al-Qaeda en el Magreb isl\u00e1mico, el narcotr\u00e1fico o el tr\u00e1fico de armas, presentes en esa inmensa zona.", "Los secuestros de ciudadanos occidentales han terminado de hundir el turismo en las regiones malienses de Gao y Tumbuct\u00fa, donde este sector supon\u00eda el 80% de los ingresos y la \u00fanica esperanza de una prosperidad que no termina de llegar a una de las regiones m\u00e1s pobres del mundo.", "Algunas fuentes calculan que ya son m\u00e1s de 800 los mercenarios contratados por el r\u00e9gimen libio para combatir contra los sublevados del Este, determinados a poner fin a un r\u00e9gimen de 42 a\u00f1os por las armas.", "Seg\u00fan algunas fuentes, ganan entre 300 d\u00f3lares y 1000 a la semana, aunque sobre la confirmaci\u00f3n de estas sumas responden con un silencio.", "Son j\u00f3venes y delgados, pero expertos combatientes de las rebeliones de 2006 y 2008, luchadores que se rigen con el c\u00f3digo de honor de las tribus de desierto: nunca abandonar a los que te ayudaron en tu propia batalla."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362250-los-mercenarios-dispuestos-a-morir-por-su-coronel", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Viajan de Mali y Nigeria y muestran una firme lealtad por el dictador", "titulo": "Los mercenarios, dispuestos a morir por su coronel", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TRIPOLI.- El mayor peligro para Muammar Khadafy no son las fuerzas rebeldes que luchan por marchar contra su capital. Probablemente, su mayor riesgo sea el desmoronamiento del fr\u00e1gil apoyo del que a\u00fan goza su r\u00e9gimen.", "Eso es lo que convierte en un duro golpe la deserci\u00f3n de Moussa Koussa, su ministro de Relaciones Exteriores. Koussa formaba parte de un peque\u00f1o c\u00edrculo de \u00edntimos y familiares que son los que m\u00e1s tienen para perder si Khadafy es expulsado del poder. A medida que esas figuras se alejan, entre la mayor\u00eda de sus partidarios se pregunta cu\u00e1nto tiempo m\u00e1s podr\u00e1 aguantar el coronel.", "El l\u00edder libio conf\u00eda m\u00e1s en su familia \u00edntima y en su tribu, los Khadafa. Pero su tribu es relativamente peque\u00f1a en comparaci\u00f3n con las cerca de 140 tribus que gobiernan la vida de la naci\u00f3n africana. Por eso, el coronel necesita vitalmente el apoyo de otras tribus, cuya fidelidad ha comprado a lo largo de los a\u00f1os por medio de altos cargos pol\u00edticos y de seguridad.", "La lealtad de las tribus ya empez\u00f3 a deteriorarse. Las alianzas m\u00e1s importantes de Khadafy son con las tribus Warfalla y Magarha, que, seg\u00fan se cree, se cuentan entre las m\u00e1s grandes del pa\u00eds. Uno de los hombres m\u00e1s cercanos a Khadafy, el jefe de inteligencia militar Abdullah Senoussi, es un magarha. Miembros de ambas tribus ocupan los rangos m\u00e1s altos de las fuerzas de seguridad y del gobierno.", "Miembros de las tribus Warfalla y Magarha tambi\u00e9n integran las milicias encabezadas por los hijos de Khadafy, Khamis, Mutassim y Al-Saadi. El r\u00e9gimen conf\u00eda en esas fuerzas para hacer frente a los rebeldes y sitiar las ciudades en manos de la oposici\u00f3n, porque el l\u00edder libio est\u00e1 seguro de su lealtad. Eso significa que fueron blancos de la campa\u00f1a a\u00e9rea de Occidente y que est\u00e1n soportando la parte m\u00e1s pesada del castigo.", "Algunos integrantes de ambas tribus anunciaron su respaldo a la revoluci\u00f3n anti-Khadafy desde que \u00e9sta estall\u00f3, el 15 de febrero, y numerosos miembros de las tribus Warfalla y Magarha se unieron a la insurrecci\u00f3n.", "El resto de los miembros de estas tribus y de otras permanecieron con Khadafy por el momento, ya sea por miedo a las represalias o porque esperan mantener los beneficios y los salarios que les proporcionan sus cargos pol\u00edticos y militares.", "Recientemente, algunas figuras Warfalla del r\u00e9gimen -como el ministro de Infraestructura, Maatouq Matouq- fueron enviados a reprender a sus colegas tribales para que no retiraran el apoyo, seg\u00fan dijo Faraj Najem, historiador libio, experto en temas tribales.", "\"Dejaron en claro a los miembros de su tribu que cualquiera que hable en contra del r\u00e9gimen tendr\u00e1 problemas, es decir, ser\u00e1 liquidado f\u00edsicamente. As\u00ed que consiguieron eliminar gran parte del disenso entre los Warfalla\", dijo Najem, que vive en Londres y est\u00e1 en contacto con figuras que est\u00e1n en Libia.", "Desde que empezaron los ataques a\u00e9reos norteamericanos y europeos sobre Libia, el 19 de marzo, los funcionarios occidentales intensificaron sus llamados para que los leales a Khadafy se vuelvan contra el aut\u00f3crata.", "El grado de sincero respaldo popular del que goza Khadafy es dif\u00edcil de medir, dada la avasallante campa\u00f1a de propaganda que su gobierno implement\u00f3 para mostrar que sigue siendo  amado por las masas. La televisi\u00f3n estatal libia frecuentemente emite reuniones tribales, jact\u00e1ndose del apoyo que diversas tribus ofrecen al hombre que gobern\u00f3 el pa\u00eds durante cerca de 42 a\u00f1os.", "Najem, el historiador, dice que hay tres c\u00edrculos de apoyo alrededor de Khadafy.", "El m\u00e1s pr\u00f3ximo es el formado por sus hijos y por los allegados \u00edntimos que m\u00e1s se han beneficiado con su r\u00e9gimen, que proceden de una diversidad de entornos tribales.", "El segundo c\u00edrculo est\u00e1 formado por la propia tribu de Khadafy, basada en la ciudad costera central de Sirte y tambi\u00e9n con una presencia significativa en Sebha, un basti\u00f3n pro Khadafy situado en el desierto del sudoeste de Libia. Durante las \u00faltimas dos d\u00e9cadas, Khadafy situ\u00f3 cada vez m\u00e1s a miembros de su tribu en cargos clave, particularmente en la fuerza a\u00e9rea. \"Estos son los c\u00edrculos que probablemente luchar\u00e1n m\u00e1s tiempo por Khadafy\", dijo Najem, porque consideran que su suerte est\u00e1 atada a la del aut\u00f3crata.", "La deserci\u00f3n de Koussa, que anteriormente fue jefe del servicio de inteligencia, fue apenas un signo de que esos centros de poder se est\u00e1n derrumbando.", "Cuanto m\u00e1s d\u00e9bil parece el c\u00edrculo \u00edntimo, tanto m\u00e1s seguro se sentir\u00e1 el tercer c\u00edrculo de apoyo, el de las tribus aliadas, para romper definitivamente su v\u00ednculo con Khadafy.", "La actitud que predomina en muchas de las tribus que siguen apoyando al menos nominalmente a Khadafy parece ser esperar y ver en qu\u00e9 direcci\u00f3n se resuelve el conflicto.", "Traducci\u00f3n de Mirta Rosemberg"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362249-las-tribus-un-pilar-que-se-desmorona", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Hadeel Al-Shalchi y Lee KeathAgencia AP", "titulo": "Las tribus, un pilar que se desmorona", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TRIPOLI.- Tras dos semanas de incesantes ataques a\u00e9reos de la coalici\u00f3n internacional y avances en el terreno de las tropas rebeldes, el r\u00e9gimen de Muammar Khadafy tendi\u00f3 ayer los primeros puentes para iniciar una negociaci\u00f3n con Occidente y poner fin a la crisis en Libia.", "No obstante, el hist\u00f3rico l\u00edder libio rechaz\u00f3 ayer un alto el fuego propuesto por los rebeldes, porque no acept\u00f3 sus condiciones, en particular la de retirarse de las ciudades controladas por las tropas leales al r\u00e9gimen.", "Seg\u00fan inform\u00f3 ayer el diario brit\u00e1nico The Guardian, Khadafy envi\u00f3 a Londres un emisario de su confianza para mantener conversaciones secretas con autoridades brit\u00e1nicas.", "El enviado es Mohammed Ismail, uno de los principales asesores del hijo favorito del presidente libio, Saif al-Islam. Ismail viaj\u00f3 a la capital brit\u00e1nica en los \u00faltimos d\u00edas, seg\u00fan han informado al diario fuentes conocedoras de los encuentros.", "En ese sentido, el ex primer ministro libio Abdul Ati al-Obeid, cercano asesor del dictador, declar\u00f3 a la televisi\u00f3n brit\u00e1nica: \"Estamos tratando establecer un di\u00e1logo con Gran Breta\u00f1a, Francia y Estados Unidos para detener la matanza. Queremos encontrar una soluci\u00f3n al conflicto\".", "Un vocero del Ministerio de Relaciones Exteriores brit\u00e1nico no especific\u00f3 el contenido de las conversaciones, y se limit\u00f3 a decir que el mensaje entregado a Ismail es que Khadafy tiene que dejar el poder y que ser\u00e1 juzgado por los cr\u00edmenes cometidos ante el Tribunal Penal Internacional (TPI), algo que ya autoriz\u00f3 el Consejo de Seguridad de la ONU.", "A pesar de que Mohammed Ismail es poco conocido en Libia y en el extranjero, se trata de una figura clave dentro del entorno de Saif al-Islam Khadafy. Seg\u00fan cables revelados por WikiLeaks, Ismail represent\u00f3 en el pasado al gobierno libio en negociaciones de compra de armas.", "Este intento de dialogar con Occidente se produce tras la deserci\u00f3n de varias importantes figuras del r\u00e9gimen. El ex jefe de la inteligencia libia y ministro de Relaciones Exteriores, Moussa Koussa, abandon\u00f3 Libia y aterriz\u00f3 el mi\u00e9rcoles por la noche en el peque\u00f1o aeropuerto ingl\u00e9s de Farnborough. A la renuncia del canciller se sum\u00f3 anteayer la de su predecesor en el cargo, Ali Abdussalam el-Treki, que hab\u00eda sido designado por Khadafy como representante de Libia en la ONU.", "Pese a manifestar su intenci\u00f3n de di\u00e1logo con las potencias occidentales, el r\u00e9gimen libio se neg\u00f3 a ceder ante las exigencias de los rebeldes para poner fin al conflicto.", "\"Nos piden que nos retiremos de nuestras ciudades: si esto no es locura, me pregunto qu\u00e9 otra cosa puede ser\", dijo el vocero del gobierno de Tr\u00edpoli, Moussa Ibrahim, quien agreg\u00f3: \"No abandonaremos nuestras ciudades. Nosotros somos el gobierno; ellos, no\".", "Otras de las condiciones del cese al fuego eran que Khadafy y su familia abandonaran el pa\u00eds as\u00ed como que se garantice la libertad de expresi\u00f3n, seg\u00fan indic\u00f3 Mustafa Abdel Khalili, jefe del Consejo Nacional de Transici\u00f3n (CNT).", "\"Si no llegara a haber un alto el fuego, marcharemos hasta estar junto a ustedes\", advirti\u00f3 Khalili, en un mensaje dirigido a la poblaci\u00f3n que est\u00e1 en las ciudades bajo el control de Khadafy.", "El vocero del gobierno de Tr\u00edpoli, Ibrahim, acus\u00f3 a la coalici\u00f3n internacional que lleva a cabo las operaciones en Libia de haber perpetrado cr\u00edmenes contra la humanidad, sosteniendo que bombardearon objetivos civiles, sobre todo en el este del pa\u00eds. Ibrahim defini\u00f3 a los l\u00edderes de los pa\u00edses de la coalici\u00f3n como \"criminales\" e \"inmorales\".", "Seg\u00fan el vocero del gobierno, seis civiles murieron anteayer v\u00edctimas de los bombardeos de la coalici\u00f3n sobre Buargub, un peque\u00f1o poblado cerca de Brega, estrat\u00e9gico puerto petrolero, situado a 800 kil\u00f3metros al este de Tr\u00edpoli y escenario actual de las peores batallas entre las fuerzas rebeldes y las tropas leales.", "Fuentes de la oposici\u00f3n informaron que tropas gubernamentales lanzaron ayer un ataque a la ciudad de Misurata, 210 kil\u00f3metros al este de Tr\u00edpoli, con tanques, morteros y lanzacohetes. Seg\u00fan las fuentes, las tropas de Khadafy llegaron al centro de la ciudad.", "Agencias AP, AFP, EFE, ANSA y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362248-khadafy-busca-dialogar-con-occidente", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El l\u00edder libio envi\u00f3 a un hombre de su confianza a Londres para abrir el di\u00e1logo con los aliados; rechaz\u00f3 un alto el fuego con los rebeldes", "titulo": "Khadafy busca dialogar con Occidente", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO.- Mientras la crisis nuclear en Jap\u00f3n entr\u00f3 ayer en su tercera semana, el gobierno advirti\u00f3 que los evacuados por las radiaciones que emite la central nuclear Fukushima I deben prepararse para no regresar a sus casas por un largo tiempo, aunque insisti\u00f3 en que el objetivo es controlar la planta lo antes posible.", "Los residentes que se vieron obligados a dejar sus casas en un radio de 20 kil\u00f3metros en torno a la central, da\u00f1ada por el potente terremoto y el tsunami del 11 de marzo, no retornar\u00e1n ni en d\u00edas ni en semanas, y que ser\u00e1 m\u00e1s largo que eso, seg\u00fan Yukio Edano, jefe de gabinete del gobierno.", "Edano, que por primera vez desde el sismo compareci\u00f3 sin la ropa azul de emergencia que llevaron todo este tiempo los miembros del gobierno, recalc\u00f3 que las autoridades intentan \"recobrar el control de la planta nuclear tan pronto como sea posible\".", "La vestimenta azul simboliz\u00f3 desde un primer momento la magnitud del desastre, que el propio primer ministro, Naoto Kan, defini\u00f3 como la peor crisis de Jap\u00f3n desde la Segunda Guerra Mundial.", "\"Poner la central bajo control ser\u00e1 una batalla larga y dura. Por mi parte, estoy dispuesto a combatirla y a ganarla\", dijo Kan.", "M\u00e1s de 200.000 personas fueron evacuadas en los primeros d\u00edas de crisis en un radio de 20 kil\u00f3metros en torno de la central, mientras que a quienes estaban entre 20 y 30 kil\u00f3metros se les recomend\u00f3 dejar la zona ante las dificultades para hacerles llegar alimentos y productos b\u00e1sicos.", "En el devastado nordeste del pa\u00eds, muchos japoneses que siguen viviendo en albergues s\u00f3lo ven los restos desperdigados de sus casas y vidas, tras el terremoto de magnitud 9 en la escala de Richter. Los expertos nucleares dicen que podr\u00eda llevar a\u00f1os, posiblemente d\u00e9cadas, hacer segura la zona pr\u00f3xima a la planta, 240 kil\u00f3metros al nordeste de Tokio.", "En tanto, operarios de la compa\u00f1\u00eda energ\u00e9tica Tepco -a cargo de la planta-, militares y expertos trabajan sin descanso para controlar la temperatura de cuatro de los seis reactores de Fukushima I, cuyo sistema de refrigeraci\u00f3n result\u00f3 seriamente da\u00f1ado.", "El elevado nivel de radiaci\u00f3n, especialmente en el agua del mar, complica las operaciones en la planta, cuyo estado se desconoce, despu\u00e9s de que a principios de esta semana se supiera que se hab\u00edan detenido en algunas unidades a causa de la radiactividad.", "Para intentar frenar el aumento de las emisiones de la central, Jap\u00f3n cuenta con la ayuda de expertos de la empresa estatal francesa Areva, uno de los mayores grupos de energ\u00eda nuclear del mundo.", "Ayer, Tepco inform\u00f3 haber hallado niveles de radiaci\u00f3n 10.000 veces por encima de los l\u00edmites legales en aguas subterr\u00e1neas de las instalaciones de la planta, una cifra que consider\u00f3 extremadamente alta.", "Los esfuerzos para controlar la fuga de la central nuclear se suman a los de asistencia a las v\u00edctimas del terremoto y el tsunami en las prefecturas de Iwate, Fukushima y Miyagi, las m\u00e1s da\u00f1adas por la cat\u00e1strofe, que dej\u00f3 11.578 muertos y 16.451 desaparecidos, seg\u00fan el \u00faltimo recuento policial.", "Edano inform\u00f3 que Kan viajar\u00e1 hoy a Rikuzentakata (Iwate), una de las localidades arrasadas por el tsunami, y a varias zonas de Fukushima para inspeccionar las \u00e1reas devastadas.", "Mientras que muchas zonas est\u00e1n fuera del alcance de los equipos de rescate por los altos niveles de radiaci\u00f3n, unos 18.000 soldados japoneses, con el apoyo de 7000 efectivos estadounidenses, comenzaron una b\u00fasqueda conjunta de cad\u00e1veres que durar\u00e1 tres d\u00edas, seg\u00fan inform\u00f3 el vocero del Ministerio de Defensa, Eiji Shimamori.", "La operaci\u00f3n, en la que se utilizar\u00e1n 120 aviones y helic\u00f3pteros y 65 embarcaciones, se realiza en Iwate, Miyagi y Fukushima, donde en algunos sectores el maremoto entr\u00f3 hasta 18 kil\u00f3metros tierra adentro. El ej\u00e9rcito japon\u00e9s dijo que la intenci\u00f3n es concentrarse en la costa, las desembocaduras de los r\u00edos y los territorios a\u00fan cubiertos por el mar.", "Mientras tanto, la polic\u00eda de la prefectura de Fukushima sigue la b\u00fasqueda de desaparecidos y la recuperaci\u00f3n de las v\u00edctimas, incluso en las cercan\u00edas de la central nuclear en crisis, gracias a la alerta de los contadores Geiger.", "Agencias EFE, ANSA, Reuters y AP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362240-advierten-que-la-evacuacion-en-japon-sera-larga", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Seg\u00fan el gobierno, los miles de desplazados podr\u00edan tardar meses en volver a sus casas", "titulo": "Advierten que la evacuaci\u00f3n en Jap\u00f3n ser\u00e1 larga", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una protesta de camioneros que prestan el servicio de carga de volquetes complic\u00f3 ayer el tr\u00e1nsito en la avenida 9 de Julio, a la altura de la Av. Belgrano.", "El reclamo, seg\u00fan los voceros de los 30 camioneros que, estacionados en triple fila interrump\u00edan el paso de los autom\u00f3viles, se basa en que el gobierno porte\u00f1o quiere cobrarles un impuesto por volcar el contenido de la carga en un predio de Pompeya. En el gobierno rechazaron de plano ese argumento e indicaron que est\u00e1n organizando la actividad de descarga de residuos de la construcci\u00f3n en la Capital para cumplir con la ley de basura cero."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362310-volquetes-piqueteros", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Volquetes piqueteros", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                  \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El pastor radical de Florida que odia al islam se hizo famoso en todo el mundo el a\u00f1o pasado por su campa\u00f1a para quemar el libro del Cor\u00e1n el d\u00eda en que se cumpl\u00edan nueve a\u00f1os de los atentados terroristas del 11 de Septiembre.", "\"Quemaremos el Cor\u00e1n porque necesitamos enviar un mensaje radical a los musulmanes. Y les pedimos que se sometan a nuestra Constituci\u00f3n\", dec\u00eda Terry Jones, en ese entonces, temeroso del deseo de la comunidad isl\u00e1mica en Estados Unidos de imponer la  sharia  .", "En aquel momento, el pastor despert\u00f3 el rechazo absoluto de pol\u00edticos y l\u00edderes religiosos y eso lo llev\u00f3 a dar marcha atr\u00e1s con su peligroso plan. Sin embargo, ese repudio no logr\u00f3 apagar la mecha del odio religioso.", "Finalmente, el 20 de marzo pasado Wayne Sapp, otro pastor radical, llev\u00f3 a cabo la quema de un ejemplar del texto sagrado del islam delante de Jones en su iglesia de Florida, y la imagen del libro ardiendo qued\u00f3 grabada en un video que dio la vuelta al mundo a trav\u00e9s de YouTube.", "La ola de condenas desencadenada en el mundo musulm\u00e1n y en particular en Afganist\u00e1n no ces\u00f3 y tuvo su momento m\u00e1s extremo ayer, cuando milicianos afganos mataron a 11 personas, siete de ellas funcionarios de la ONU, en repudio a la quema del Cor\u00e1n.", "Pero Jones hab\u00eda empezado a jugar con fuego hac\u00eda tiempo cuando divulg\u00f3 su \"odio al islam\" en diversas partes del mundo.", "Antes de ser pastor, fue administrador de un hotel, trabaj\u00f3 como misionero en Europa durante 30 a\u00f1os y dirigi\u00f3 una iglesia en Alemania. All\u00ed, en 1982, fund\u00f3 el grupo carism\u00e1tico fundamentalista Comunidad Cristina de Colonia, despu\u00e9s de haber recibido \"un mensaje de Dios\".", "En una entrevista con la cadena norteamericana ABC, cont\u00f3 que su idea era poder lanzar una campa\u00f1a por todo el continente y establecer otros centros similares. En el momento de mayor auge, la comunidad en Colonia alcanz\u00f3 a tener 1000 feligreses.", "Los que lo conocen dicen que Jones ejerc\u00eda su autoridad \"como un comandante\" y que manipulaba a sus fieles a trav\u00e9s de la \"presi\u00f3n psicol\u00f3gica\". Adem\u00e1s, que s\u00f3lo consideraba a su versi\u00f3n del cristianismo como la fe correcta.", "En 1996 se mud\u00f3 a Gainesville, Florida, y se puso al mando del centro cristiano fundamentalista Dove World Outreach Center, en donde vive actualmente.", "El controvertido pastor comenz\u00f3 a llamar la atenci\u00f3n de los medios estadounidenses en 2009, cuando coloc\u00f3 un letrero al frente de su iglesia con la leyenda: \"El islam es el demonio\".", "Otro hecho pol\u00e9mico que aliment\u00f3 la atenci\u00f3n sobre Jones fue cuando, en agosto de ese mismo a\u00f1o, dos j\u00f3venes de su iglesia, de 10 y 15 a\u00f1os, fueron al colegio con remeras con la misma inscripci\u00f3n que hab\u00eda aparecido en el cartel de su iglesia.", "Pero lo que sell\u00f3 su fama mundial fue la campa\u00f1a que hizo a trav\u00e9s de Facebook en 2010, que junt\u00f3 11.000 seguidores, con el objetivo de instalar el 11 de septiembre como el \"d\u00eda internacional de la quema del Cor\u00e1n\". All\u00ed ped\u00eda a la gente de todo el mundo que, ese d\u00eda, prendiera fuego al libro sagrado del islam.", "Rodeado de rumores de pedofilia que nunca se llegaron a comprobar, el pastor que odia al islam est\u00e1 siempre armado, es fan de Mel Gibson y de la pel\u00edcula Braveheart, cuyos afiches adornan sus oficinas.", "Adem\u00e1s, tiene colgada en YouTube una serie de videos que llevan el t\u00edtulo \"Braveheart Show\", en los que se encarga de dar sermones antimusulmanes a las 50 familias que concurren a su iglesia.", "Aunque parec\u00eda haber perdido fuerza, su mensaje incendiario se concret\u00f3 hace doce d\u00edas, despu\u00e9s de un \"juicio\" en el que el Cor\u00e1n fue declarado \"culpable\" de varios delitos, entre ellos, asesinato. Ahora deber\u00e1 ser \u00e9l quien se someta a un nuevo juicio por las consecuencias que dej\u00f3 su mortal veredicto."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362241-el-pastor-que-encendio-la-mecha-del-odio-religioso", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Natalia FabeniLA NACION", "titulo": "El pastor que encendi\u00f3 la mecha del odio religioso", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\"Fue como sentarse con N\u00e9stor.\"", "La frase se escuch\u00f3 entre el grupo de caciques sindicales que sali\u00f3 ayer de la Casa Rosada con la conquista de una baja impositiva que mejorar\u00e1 una gran cantidad de los salarios medios y altos.", "La reuni\u00f3n hab\u00eda sido, claro, con la presidenta Cristina Kirchner, que sorprendi\u00f3 a Hugo Moyano y a los directivos de la CGT con la versi\u00f3n m\u00e1s pragm\u00e1tica de s\u00ed misma: les anticip\u00f3 el cambio del impuesto a las ganancias, les baj\u00f3 l\u00ednea sobre la necesidad de moderar las protestas para \"no perjudicar al proyecto pol\u00edtico\" y les abri\u00f3 s\u00f3lo un poco el grifo de los fondos retenidos para obras sociales que la c\u00fapula sindical tom\u00f3 como bandera en los \u00faltimos a\u00f1os. Sugiri\u00f3 incluso que ir\u00e1 al acto masivo por el D\u00eda del Trabajador que organiza Moyano para exigir espacios en las listas electorales.", "No se toparon con discursos ideol\u00f3gicos. Tampoco hubo reproches ni gestos de frialdad por aquella amenaza de Moyano de parar el pa\u00eds por las investigaciones que se llevan adelante en Suiza por supuesto lavado de dinero.", "Efectivamente, la anfitriona les demostr\u00f3 que sabe interpretar el libreto con el que su esposo construy\u00f3 su fortaleza de poder.", "Es una regla de oro cuidar la relaci\u00f3n con el sindicalismo peronista, m\u00e1s all\u00e1 de los sacudones a los que la somete la presi\u00f3n constante de Moyano por expandir su influencia. N\u00e9stor Kirchner nunca enfrent\u00f3 al l\u00edder camionero en p\u00fablico ni dej\u00f3 que sus batallas privadas se tradujeran en castigos visibles.", "Otra m\u00e1xima de esa estrategia fue darles algo, pero nunca todo. Los directivos de la CGT celebraron la promesa de que tendr\u00e1n $ 1000 millones a lo largo del a\u00f1o del fondo para obras sociales; tendr\u00e1n que seguir reclamando por los otros 8000 millones que, seg\u00fan ellos, les corresponden.", "Al exigirles \"no caer en actitudes torpes\" (que algunos interpretaron como una velada alusi\u00f3n al bloqueo a los diarios), tambi\u00e9n apel\u00f3 a una receta habitual de N\u00e9stor Kirchner para administrar los conflictos: dejarlos correr mientras no impacten en la imagen p\u00fablica del Gobierno.", "Las encuestas -hasta las m\u00e1s exageradas- le marcan a la Presidenta que uno de los riesgos con el que puede chocar el plan reeleccionista es un descontrol callejero, que muestre a un gobierno sin capacidad de imponer orden. De hecho, la crisis del parque Indoamericano fue el \u00faltimo episodio que hizo caer la imagen presidencial.", "El or\u00e1culo de los sondeos muestra que la fiebre de consumo alimenta d\u00eda tras d\u00eda el sue\u00f1o de triunfo kirchnerista. La baja de ganancias es coherente con la idea de llenar los bolsillos (m\u00e1s all\u00e1 de que la inflaci\u00f3n hab\u00eda desactualizado los topes y de que el impuesto golpeaba cada vez a la clase media).", "La medida estaba decidida antes de que se conociera la investigaci\u00f3n en Suiza sobre Moyano. El Gobierno la congel\u00f3 para no parecer claudicante ante el desborde del l\u00edder camionero, que quer\u00eda tapar de camiones la Plaza de Mayo.", "Moyano entendi\u00f3 que hab\u00eda cruzado una l\u00ednea. Baj\u00f3 el paro. Se desvivi\u00f3 en elogios al Gobierno y, como en las \u00e9pocas de N\u00e9stor, se prest\u00f3 a firmar en la Casa Rosada las paritarias anticipadas del sindicato de camioneros, como se\u00f1al de cu\u00e1l ser\u00e1 el techo de los aumentos de sueldo. Un ant\u00eddoto a la pesadilla de una puja salarial virulenta que anunciaba el sindicalismo desde enero.", "\"No voy a retroceder ni un mil\u00edmetro\", hab\u00eda advertido el mi\u00e9rcoles. En las 48 horas siguientes, estuvo dos veces en el despacho presidencial, que no pisaba desde los d\u00edas en que viv\u00eda Kirchner. D\u00f3cil y sonriente, ayer mostr\u00f3 su otra cara. Lo dejaron salir triunfante en las fotos, como el gestor de la medida que mejorar\u00e1 las condiciones de miles de asalariados.", "Cada uno hizo su parte. Es hora de olvidar las tensiones. Otra vez, la alianza de poder est\u00e1 en orden."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362338-con-la-receta-de-el", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Mart\u00edn Rodriguez YebraLA NACION", "titulo": "Con la receta de \u00e9l", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["ABIDJAN (EFE).- El presidente de Costa de Marfil, Laurent Gbagbo, se neg\u00f3 a ceder formalmente la presidencia, a pesar de que las tropas rebeldes lideradas por Alassane Ouattara, su rival en los \u00faltimos comicios, ya combaten en torno al palacio y la residencia oficial del mandatario. La Cruz Roja denunci\u00f3 que por lo menos 800 personas murieron en hechos de violencia en el pa\u00eds africano.", "MADRID (DPA).- En v\u00edsperas de una reuni\u00f3n del comit\u00e9 federal del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol (PSOE), en la que se especula con que podr\u00eda anunciar si ser\u00e1 candidato por tercera vez en 2012, el presidente del gobierno espa\u00f1ol, Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, asegur\u00f3 ayer que tiene \"todo pensado\" sobre su futuro pol\u00edtico. \"S\u00e9 c\u00f3mo tengo que hacer las cosas y cu\u00e1ndo\", dijo Rodr\u00edguez Zapatero, en una entrevista con varios diarios europeos.", "WASHINGTON (ANSA).- El desempleo baj\u00f3 en marzo una d\u00e9cima y alcanz\u00f3 el 8,8% en Estados Unidos. Esto marca la mejor situaci\u00f3n para el mercado laboral norteamericano desde marzo de 2009, lo que da un respiro a la Casa Blanca de cara a las elecciones presidenciales del a\u00f1o pr\u00f3ximo. \"Nuestra econom\u00eda est\u00e1 mostrando se\u00f1ales de verdadera fortaleza\", declar\u00f3 el presidente Barack Obama.", "CIUDAD DEL VATICANO (EFE).- Tres meses despu\u00e9s de que el Instituto para las Obras de Religi\u00f3n (IOR), conocido como el Banco Vaticano, fuera investigado por lavado de dinero, entr\u00f3 en vigor ayer una nueva normativa impulsada por el papa Benedicto XVI, que obliga a declarar toda suma superior a los 14.000 d\u00f3lares que entre o salga del Vaticano. \"Es un compromiso de transparencia\", afirm\u00f3 el vocero vaticano, Federico Lombardi."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362242-sintesis-internacional", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "S\u00edntesis internacional", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alberto Armendariz Corresponsal en Brasil", "RIO DE JANEIRO.- Enfrascado en una lucha a dos frentes, contra la inflaci\u00f3n y contra la sobrevaluaci\u00f3n del real, el gobierno brasile\u00f1o tom\u00f3 esta semana nuevas medidas que, sin embargo, no han dado los resultados esperados.", "El d\u00f3lar cerr\u00f3 ayer con una cotizaci\u00f3n de 1,61 reales, su nivel m\u00e1s bajo en tres a\u00f1os. Y el mi\u00e9rcoles, en su primer informe de inflaci\u00f3n durante la administraci\u00f3n de Dilma Rousseff, el Banco Central reconoci\u00f3 que este a\u00f1o no alcanzar\u00e1 el centro de su meta de inflaci\u00f3n, que era del 4,5% y, en cambio, estim\u00f3 que se ubicar\u00e1 en el 5,6%. Se est\u00e1 a\u00fan dentro del margen de tolerancia de +/- 2 puntos, pero el incremento causa preocupaci\u00f3n.", "Sobre todo, si se tiene en cuenta que desde diciembre se anuncian medidas para contener la inflaci\u00f3n y frenar la apreciaci\u00f3n del real. Al inicio, fueron restricciones al financiamiento de veh\u00edculos y cr\u00e9ditos personales; luego se elev\u00f3 el encaje obligatorio de los bancos; se aument\u00f3 la tasa de inter\u00e9s b\u00e1sica del 10,75% al 11,25% primero y el mes pasado a 11,75%. Y esta semana, el Ministerio de Econom\u00eda anunci\u00f3 dos subas al impuesto a las operaciones financieras. \"Las medidas, aunque correctas, no est\u00e1n teniendo el impacto deseado. El mundo est\u00e1 muy l\u00edquido y esa liquidez habla m\u00e1s fuerte que las medidas\", se\u00f1al\u00f3 a LA NACION el analista Flavio Samara, de LCA Consultores, en San Pablo.", "Efectivamente, hay mucho dinero ingresando en Brasil, que tiene en marcha grandes proyectos de infraestructura por el Mundial de F\u00fatbol de 2014 y los Juegos Ol\u00edmpicos de 2016, pero que, adem\u00e1s, ofrece la tasa de inter\u00e9s real m\u00e1s alta del mundo, 5,5% (la b\u00e1sica de 11,75% con la inflaci\u00f3n descontada). Si en 2010 entraron 24.000 millones de d\u00f3lares en inversiones directas -las especulativas sumaron 70.000 millones-, ya en los dos primeros meses de este a\u00f1o ingresaron 34.000 millones de d\u00f3lares de capital productivo.", "\"Para no tener un serio problema inflacionario, el gobierno acepta enfriar la econom\u00eda y, de hecho, lo est\u00e1 haciendo, aumentando la tasa de inter\u00e9s, que hace que sigan ingresando m\u00e1s capitales\", explic\u00f3 el argentino Gustavo Segre, socio director de la consultora Center Group, que indic\u00f3 que para el 20 de abril se esperan m\u00e1s aumentos de la tasa de inter\u00e9s.", "Frente a ese nivel de rendimientos y en el contexto internacional de un d\u00f3lar depreciado, el real contin\u00faa subiendo. Pero el alto tipo de cambio perjudica a los industriales brasile\u00f1os, que han visto inundado el pa\u00eds por importaciones m\u00e1s baratas. \"La industria est\u00e1 perdiendo competitividad. M\u00e1s compa\u00f1\u00edas est\u00e1n dejando de producir o comprar en el mercado interno y prefieren importar. Ya vemos una discreta desindustrializaci\u00f3n en algunos sectores: bienes de capital, autopartes y calzado\", apunt\u00f3 Jos\u00e9 Augusto de Castro, vicepresidente de la Asociaci\u00f3n de Comercio Exterior de Brasil.", "Seg\u00fan los expertos consultados, que descartaron una devaluaci\u00f3n brusca del real, la \u00fanica posibilidad que el d\u00f3lar tendr\u00eda de valorizarse frente al real ser\u00eda si EE. UU. aumenta su tasa de inter\u00e9s. Un escenario que no se proyecta para este a\u00f1o, pero s\u00ed hacia finales de 2012. \"Hasta que no haya se\u00f1ales de que la inflaci\u00f3n est\u00e9 bajo control, no creo que el gobierno busque modificar mucho el tipo de cambio. La prioridad es la inflaci\u00f3n\", dijo Paulo Francini, director del departamento de Econom\u00eda de la Federaci\u00f3n de Industrias del Estado de San Pablo (FIESP).", "Ante este panorama, la Argentina podr\u00eda sacar provecho para diversificar y fortalecer sus exportaciones a Brasil. \"La Argentina deber\u00eda trabajar en la mejora de la competitividad de sus productos, aprovechando que el real este a\u00f1o no se va a mover, y probablemente s\u00ed se mueva el pr\u00f3ximo a\u00f1o\", indic\u00f3 Segre."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362160-en-brasil-no-advierten-resultados-en-la-estrategia-para-frenar-la-suba-del-real", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Los industriales afirman que pierden competitividad; el gobierno prefiere centrarse en la inflaci\u00f3n", "titulo": "En Brasil no advierten resultados en la estrategia para frenar la suba del real", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Silvia StangLA NACION", "De aprobarse una ley que impulsan varios partidos de la oposici\u00f3n, las personas que queden desocupadas hasta cinco a\u00f1os antes de la edad exigida para su jubilaci\u00f3n podr\u00e1n acceder al cobro de una prestaci\u00f3n social. Adem\u00e1s de su edad y su situaci\u00f3n de desempleo, deber\u00e1n acreditar contar con por lo menos 30 a\u00f1os de aportes al sistema de seguridad social.", "El proyecto legislativo est\u00e1 listo para ser tratado en la pr\u00f3xima sesi\u00f3n de la C\u00e1mara de Diputados. Se trata de un texto que tiende a reeditar un sistema de jubilaci\u00f3n anticipada que rigi\u00f3 a principios de la d\u00e9cada pasada, en plena crisis econ\u00f3mica. Pero en este caso, y dadas las dificultades que las personas de esa edad tienen para reinsertarse en el mercado laboral, el derecho al beneficio existir\u00eda en forma permanente.", "Para poder jubilarse, en la actualidad se exige tener 60 a\u00f1os en el caso de las mujeres y 65, si se trata de varones. La iniciativa busca crear una prestaci\u00f3n que podr\u00edan cobrar las mujeres de entre 55 y 60 a\u00f1os y los varones de entre 60 y 65, con la condici\u00f3n de que, adem\u00e1s de tener aportes, acrediten estar desocupados durante por lo menos los 12 meses previos a iniciar la gesti\u00f3n del beneficio.", "El monto del pago mensual ser\u00eda equivalente al 50% de la prestaci\u00f3n que le corresponder\u00eda liquidar al Estado, en caso de que esa persona tuviera la edad jubilatoria. El r\u00e9gimen de reparto gestionado por la Anses fija una prestaci\u00f3n b\u00e1sica universal, que hoy es de 580 pesos, m\u00e1s un monto que se calcula como el 1,5% del salario promedio de los \u00faltimos 10 a\u00f1os trabajados, multiplicado por la cantidad de a\u00f1os con aportes.", "Actualmente, de esa f\u00f3rmula resultan haberes previsionales -a la edad jubilatoria- de entre un 40% y un 50% del \u00faltimo salario en promedio. Como se usa un \u00fanico \u00edndice para la actualizaci\u00f3n del valor hist\u00f3rico de los sueldos de la d\u00e9cada considerada en la f\u00f3rmula, esa relaci\u00f3n con el \u00faltimo ingreso laboral depende  en mucho del nivel de recomposici\u00f3n que cada trabajador fue obteniendo para su salario.", "El proyecto de ley incluye la garant\u00eda de que, en ning\u00fan caso, la prestaci\u00f3n mensual por la jubilaci\u00f3n anticipada ser\u00eda inferior al haber previsional m\u00ednimo, hoy de 1227,78 pesos. Se aclara, tambi\u00e9n, que el monto se actualizar\u00eda seg\u00fan la ley de movilidad, que dispone subas en los meses de marzo y septiembre de cada a\u00f1o, en funci\u00f3n de un \u00edndice basado en la evoluci\u00f3n de la recaudaci\u00f3n de impuestos y de los salarios de los trabajadores.", "Tambi\u00e9n se aclara que el acceso a la prestaci\u00f3n no ser\u00eda compatible con el cobro de otros beneficios a cargo del Estado, como una pensi\u00f3n graciable o no contributiva, otra jubilaci\u00f3n o alg\u00fan plan social.", "En el texto que est\u00e1 listo para su consideraci\u00f3n en el recinto se consideran proyectos legislativos presentados por los diputados Fernanda Reyes (Coalici\u00f3n C\u00edvica, Capital Federal), Gustavo Serebrinsky (UCR, Buenos Aires), Eduardo Ibarra (Peronismo Federal, San Juan) y Juan Carlos D\u00edaz Roig (Formosa, Frente para la Victoria). Pese a ser mencionado como un impulsor de un sistema de jubilaci\u00f3n anticipada, D\u00edaz Roig no firm\u00f3 el dictamen logrado en comisi\u00f3n el a\u00f1o pasado para un proyecto sobre el tema, anticipando que el oficialismo tendr\u00eda una posici\u00f3n de rechazo a la iniciativa.", "Uno de los argumentos para no dar v\u00eda libre al sistema es que el proyecto no establece una fuente de financiamiento. Para sus impulsores, el costo no ser\u00eda elevado, dados los requisitos que se piden. Y, adem\u00e1s, se\u00f1alan que la Anses es superavitaria.", "La ley 25.994 dispuso en diciembre de 2004 un sistema de prestaci\u00f3n anticipada por desempleo -similar al que ahora se propone-, que ya perdi\u00f3 vigencia. Originalmente, se dispuso que quien requiriera el beneficio deb\u00eda estar desocupado al 30 de noviembre de 2004; luego, esa fecha se traslad\u00f3 al 31 de diciembre de 2007.", "Desde la Asociaci\u00f3n Civil 50 a 60, que impuls\u00f3 ya en aquel momento el r\u00e9gimen de la jubilaci\u00f3n anticipada, sostienen que la necesidad de una nueva ley que reedite el beneficio surge de una situaci\u00f3n por dem\u00e1s problem\u00e1tica en el mundo laboral y ya de larga data: las dificultades por las que atraviesan quienes quieren conseguir un empleo y tienen m\u00e1s de 45 a\u00f1os.", "La discriminaci\u00f3n sufrida por esos trabajadores va, de hecho, m\u00e1s all\u00e1 del momento econ\u00f3mico en particular por el que atraviese el pa\u00eds.", "55 A\u00f1osEs, en el proyecto de la oposici\u00f3n, la edad m\u00ednima prevista para que se jubilen las mujeres desocupadas.", "60A\u00f1osEs la edad m\u00ednima que contempla el proyecto para que se jubilen varones desocupados."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362159-buscan-reflotar-la-jubilacion-anticipada-para-desocupados", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La oposici\u00f3n elabor\u00f3 un proyecto en Diputados; hab\u00eda un esquema an\u00e1logo hace 20 a\u00f1os", "titulo": "Buscan reflotar la jubilaci\u00f3n anticipada para desocupados", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Marcelo Veneranda LA NACION", "Sin tiempo para sutilezas, luego de que el macrismo definiera la fecha de las elecciones porte\u00f1as, el pr\u00f3ximo 10 de julio, la centroizquierda local parece haber entrado en ebullici\u00f3n. Ayer, un sector del GEN, que a nivel nacional lidera la diputada Margarita Stolbizer, lanz\u00f3 un pedido que hasta ahora s\u00f3lo afloraba en reuniones privadas: que Fernando Solanas (\"Pino\") deponga sus pretensiones presidenciales y lidere el frente progresista no kirchnerista en la Capital Federal.", "El mismo reclamo tendr\u00e1 ecos durante todo el fin de semana en encuentros puntuales de distintos partidos con Proyecto Sur, para plasmarse definitivamente en una reuni\u00f3n conjunta -hasta ahora mantenida en secreto- que se realizar\u00e1 el martes o mi\u00e9rcoles pr\u00f3ximo.", "Seg\u00fan confirmaron a LA NACION  dirigentes de distintos partidos, esa mesa servir\u00e1 para poner cara a cara a los legisladores y precandidatos Roy Cortina (socialismo), Mar\u00eda Eugenia Estenssoro (Coalici\u00f3n C\u00edvica), Silvana Giudici (UCR) y Claudio Lozano (Proyecto Sur), adem\u00e1s de la ex ministra de Salud Graciela Oca\u00f1a, que se perfila en todas las combinaciones como la \"candidata ideal\" para vicejefa de gobierno, a pesar de sus propias intenciones de encabezar la f\u00f3rmula.", "Lo que escuchar\u00e1 Lozano en esa reuni\u00f3n ser\u00e1 similar a lo que ayer plante\u00f3 la conducci\u00f3n porte\u00f1a del GEN, que lideran Aldo Isuani y Rub\u00e9n Ge, durante el plenario nacional de su partido. \"Consideramos estrat\u00e9gico para un armado nacional ganarle a la derecha el gobierno de la ciudad de Buenos Aires y, para esto, creemos que es necesario que  Solanas sea el candidato\", afirmaron.", "En ese encuentro, que reuni\u00f3 a referentes de todo el pa\u00eds, Stolbizer pidi\u00f3 \"mayores esfuerzos\" para consolidar un frente progresista en C\u00f3rdoba, Santa Fe y Capital Federal, convencida de que una buena  performance  del progresismo en las elecciones de esos tres distritos, anteriores a los comicios de octubre, apuntalar\u00eda las chances de un frente nacional que re\u00fana a la UCR, al socialismo y a Proyecto Sur.", "Esa uni\u00f3n todav\u00eda es vetada por Proyecto Sur, que rechaza cualquier acuerdo org\u00e1nico con la UCR a nivel nacional, y aspira a formar una tercera fuerza con el GEN y el socialismo, que lleve al gobernador santafecino Hermes Binner en la f\u00f3rmula presidencial y a Stolbizer como candidata a gobernadora bonaerense.", "Ayer, Stolbizer reclam\u00f3 con urgencia que se convocara a una mesa nacional, \"sin candidaturas antedatadas\", para definir los lineamientos estrat\u00e9gicos de un programa de gobierno com\u00fan.", "Pero tambi\u00e9n marc\u00f3 un l\u00edmite para esa construcci\u00f3n. \"El GEN no acepta acuerdos con sectores y referentes conservadores\", sostuvo el documento final del plenario, un tiro que, por elevaci\u00f3n, apunt\u00f3 contra los crecientes rumores de reuniones entre radicales y macristas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362304-el-gen-quiere-a-solanas-como-candidato-porteno", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Stolbizer convoc\u00f3 de urgencia a la UCR, al socialismo y a Proyecto Sur", "titulo": "El GEN quiere a Solanas como candidato porte\u00f1o", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "}]