[{"cuerpo": ["Forum organiza el \"Foro de gesti\u00f3n estrat\u00e9gica de recursos humanos: desaf\u00edos y pr\u00e1cticas en contexto inflacionario y a\u00f1o electoral\", que se har\u00e1 el jueves pr\u00f3ximo, de 8.30 a 18. Se abordar\u00e1n tendencias en Relaciones Laborales, Compensaciones y Beneficios, Gesti\u00f3n del Clima y Gesti\u00f3n del Talento. Informes e inscripci\u00f3n: 5236-0390, inscripciones@forum-bi.com.ar.", "La Fundaci\u00f3n Libertad, con base en Rosario, invita al seminario abierto \"Principios democr\u00e1ticos y bases institucionales para el cambio social\". Hablar\u00e1, entre otros, Gerardo Bongiovanni, presidente de la fundaci\u00f3n. Ser\u00e1 el pr\u00f3ximo jueves, 7 de abril, en el auditorio de la instituci\u00f3n, en la calle Mitre 170. La inscripci\u00f3n, sin cargo, podr\u00e1 realizarse solicit\u00e1ndola en info@libertad.org.ar o al tel\u00e9fono 54-341-4105000.", "El equipo dirigido por Cristina Mej\u00edas ofrece programas de \"Coaching de carrera\" en una novedosa modalidad virtual para profesionales del interior o de pa\u00edses lim\u00edtrofes. Informes e inscripci\u00f3n al 4807-0705 o en www.cristinamejias.com."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362488-capacitacion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Capacitaci\u00f3n", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Si me saco la loter\u00eda, no me ven m\u00e1s por ac\u00e1.\" La frase es un lugar com\u00fan que brota semana tras semana en infinidad de personas, generalmente durante los primeros minutos de la jornada laboral. Sin embargo, un camionero franc\u00e9s de la regi\u00f3n de Normand\u00eda obtuvo un premio de diez millones de euros, que utiliz\u00f3 para salvar de la quiebra a la empresa donde trabajaba desde hace treinta a\u00f1os.", "\"He hecho lo que ten\u00eda que hacer. Ten\u00eda medios para evitar que 13 o 14 empleados se quedasen sin trabajo\", declar\u00f3, manteniendo el anonimato. Adquiri\u00f3 los activos de la compa\u00f1\u00eda, la cartera de clientes y diez camiones. Su primera decisi\u00f3n fue reestructurar la organizaci\u00f3n, conservando al gerente general, pero en un escal\u00f3n m\u00e1s bajo del organigrama. \"Me dio l\u00e1stima y lo autoric\u00e9 a quedarse\", fueron sus palabras.", "La decisi\u00f3n tomada por el camionero franc\u00e9s rompe con todos los modelos instalados sobre los trabajadores, incluyendo aquellos clich\u00e9s que se han difundido a trav\u00e9s de distintas denominaciones, como las generaciones de los baby boomers, los X, Y o Z. Rondando los 50 a\u00f1os, podr\u00edamos adscribirlo a la primera, en tanto conserva una relaci\u00f3n afectiva con la empresa y su tarea, que lo lleva a preservarla a trav\u00e9s de sus propios recursos, incluyendo al mism\u00edsimo gerente general. Si hubiera pertenecido a la generaci\u00f3n siguiente, habr\u00eda quedado insensible de esas cuestiones de negocios, incluyendo los propios, ya que el escepticismo lo mantendr\u00eda alejado.", "En caso de haber nacido un poco m\u00e1s adelante en el tiempo, habr\u00eda invertido en otra empresa para agregarle valor y venderla inmediatamente, haci\u00e9ndose de dinero l\u00edquido para ingresar en los circuitos financieros. Hoy, seg\u00fan se dice, atender\u00eda su calidad de vida, desprendi\u00e9ndose de la fatigosa tarea de administrar la empresa y, desde ya, jam\u00e1s volver\u00eda a conducir durante largas horas un cami\u00f3n, excepto para recorrer los campos en busca de mejores paisajes para contemplar.", "Todas \u00e9stas son hip\u00f3tesis, trazos gruesos sobre las distintas concepciones del trabajo de acuerdo con el cristal generacional con que se mira. Lo cierto es que la acci\u00f3n del camionero revela la permanencia de una m\u00edstica que naci\u00f3 con la humanidad y sigue viva, a pesar de todos los obst\u00e1culos que se introducen para hacerla desaparecer. Es la relaci\u00f3n del ser humano con el entorno, sus posibilidades de modificarlo, desarrollar su destreza, crear nuevas realidades o redescubrir las existentes.", "Las cr\u00edticas al trabajo repetitivo, despersonalizado y a las tareas sin sentido tienen origen en la incesante intenci\u00f3n de ahogo de aquella m\u00edstica. Van m\u00e1s all\u00e1 del vilipendiado Frederick Taylor y sus propuestas mecanicistas de principios del siglo XX. El an\u00f3nimo camionero franc\u00e9s estaba identificado con su trabajo y con la empresa. Ten\u00eda puesta la camiseta y cuando se le present\u00f3 la oportunidad, la compr\u00f3.", "No es un caso \u00fanico. Se convierte en noticia porque viola las reglas de lo mal establecido: no importa la relaci\u00f3n que un ser humano tenga con su hacer, sino que produzca lo suficiente y, de ser posible, un poco m\u00e1s. Si se entendiera que el meollo de la cuesti\u00f3n es al rev\u00e9s, que si la intervenci\u00f3n sobre el quehacer fuera m\u00e1s \u00edntima, libre y personal, los resultados ser\u00edan m\u00e1s trascendentes.", "jorgemosqueira@gmail.com"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362487-trabajar-con-la-camiseta-puesta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Un empleado franc\u00e9s se sac\u00f3 la loter\u00eda y con ese dinero salv\u00f3 a la empresa de la quiebra", "titulo": "Trabajar con la camiseta puesta", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura Lucchini  El pa\u00eds", "BERLIN.\u2013 Alemania, en pleno crecimiento econ\u00f3mico, busca urgentemente trabajadores especializados y abre sus puertas a que vengan de todo el mundo. Tal es la necesidad, que ha dise\u00f1ado una norma espec\u00edfica, la Anerkennungsgesetz o ley de reconocimiento para homologar en tres meses t\u00edtulos profesionales y acad\u00e9micos de fuera de la Uni\u00f3n Europea. As\u00ed lo avanz\u00f3 la ministra de Educaci\u00f3n cristianodem\u00f3crata, Annette Schavan, en un encuentro con algunos medios internacionales.", "La nueva norma, que estudiar\u00e1 el Consejo de Ministros de Angela Merkel, convierte al pa\u00eds en el primero de la UE en lanzar una regulaci\u00f3n de este tipo para la captaci\u00f3n global de cerebros y responder as\u00ed a las exigencias de su mercado. El plazo de tres meses para la homologaci\u00f3n ya fue establecido para t\u00edtulos expedidos en la UE.", "Se trata de una medida \"vanguardista\", seg\u00fan el ministerio, dentro de una estrategia para convertir Alemania en una meta \"atractiva\" para los inmigrantes cualificados. Hacen falta ingenieros, t\u00e9cnicos, m\u00e9dicos y enfermeros.", "El gobierno alem\u00e1n se ha decidido a activar \"todo el potencial cualificado\" del pa\u00eds, a la vista de las carencias detectadas. Todo el potencial significa \"mujeres, mayores e inmigrantes que ya viven en Alemania\", explic\u00f3 Schavan. Su movilizaci\u00f3n se ve capital, como la promoci\u00f3n de una \"cultura de la bienvenida\" que mande a los trabajadores de otros pa\u00edses \"una se\u00f1al de que sus cualificaciones y calidad ser\u00e1n valoradas\".", "Schavan ilustr\u00f3 el contenido de la nueva ley como \"un paso l\u00f3gico y obligado en un mundo global\", y volvi\u00f3 sobre el reclutamiento de personal especializado en pa\u00edses europeos con problemas de desocupaci\u00f3n como Espa\u00f1a.", "En todo caso, aclar\u00f3, no habr\u00e1 iniciativas expl\u00edcitas de este tipo, tal y como las hab\u00eda propuesto el vicepresidente del bloque parlamentario de cristianodem\u00f3cratas y socialcristianos, Michael Fuchs.", "\"Para nosotros est\u00e1 claro que este tipo de acciones pueden ser activadas s\u00f3lo de manera bilateral, es decir, en el caso de que un gobierno exprese la voluntad de mandar j\u00f3venes cualificados a Alemania para que se formen en \u00e1mbitos que luego pueda servir en su pa\u00eds\", asegur\u00f3 Schavan.", "Alemania har\u00e1 todo lo posible en los pr\u00f3ximos meses para que la nacionalidad deje de ser un obst\u00e1culo. \"La ciudadan\u00eda no jugar\u00e1 ning\u00fan rol en el reconocimiento del t\u00edtulo\", dijo Schavan. S\u00ed jugar\u00e1 un papel el idioma, cuyo conocimiento resulta necesario para muchos puestos en Alemania, aunque no ser\u00e1 una condici\u00f3n para la homologaci\u00f3n del t\u00edtulo.", "Aunque el Ministerio de Educaci\u00f3n no supo dar cifras de cu\u00e1ntos profesionales se necesitan y en qu\u00e9 \u00e1mbitos, hay estudios que aseguran que Alemania necesita cubrir entre 500.000 y 800.000 puestos de trabajo especializados.", "Seg\u00fan el Instituto de Mercado de Trabajo e Investigaci\u00f3n de Empleo de Nuremberg (IAB, en sus siglas alemanas), se necesita importar 34.000 ingenieros, 30.000 conductores, 21.000 especialistas geri\u00e1tricos y 20.000 trabajadores especializados en tareas de administraci\u00f3n. Y, seg\u00fan el Instituto Econ\u00f3mico Alem\u00e1n (DIW, seg\u00fan sus siglas en alem\u00e1n), hacen falta 500.000 inmigrantes anuales para mantener el ritmo del crecimiento econ\u00f3mico.", "Los n\u00fameros que maneja el ministerio hablan de que hay 300.000 inmigrantes que viven regularmente en Alemania y que no han podido homologar sus estudios. Desde octubre, \u00e9stos y los dem\u00e1s inmigrantes que lleguen podr\u00e1n recurrir a un n\u00famero telef\u00f3nico en el que se les indicar\u00e1 cu\u00e1l es la instituci\u00f3n para el tipo de cualificaci\u00f3n. La cuesti\u00f3n deber\u00e1 resolverse en tres meses.", "En el \u00e1mbito de la presentaci\u00f3n de la ley, la ministra, muy cercana a los representantes de la Iglesia, reconoci\u00f3 que el problema tambi\u00e9n afecta a esta instituci\u00f3n. Faltan curas, as\u00ed como alert\u00f3 la semana pasada la Conferencia Episcopal Alemana. En este caso, no se debate c\u00f3mo resolver el problema a trav\u00e9s de la inmigraci\u00f3n sino permitir que creyentes laicos oficien la misa."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362478-alemania-da-la-bienvenida-al-talento-extranjero", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Una ley obligar\u00e1 a validar en tres meses los t\u00edtulos acad\u00e9micos para profesionales de todo el mundo", "titulo": "Alemania da la bienvenida al talento extranjero", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Paula Urien  LA NACION", "El art\u00edculo 14 bis de la Constituci\u00f3n nacional es uno de los m\u00e1s comentados en los tiempos que corren. No s\u00f3lo porque contiene la ya famosa alusi\u00f3n a que al trabajador le corresponde la participaci\u00f3n en ganancias de las empresas, con control de la producci\u00f3n y colaboraci\u00f3n en la direcci\u00f3n, sino tambi\u00e9n porque habla de una \"organizaci\u00f3n sindical libre y democr\u00e1tica, reconocida por la simple inscripci\u00f3n en un registro especial\". Y tambi\u00e9n porque all\u00ed \"queda garantizado a los gremios el derecho a huelga\".", "El tema que se discute hoy es, precisamente, qu\u00e9 se entiende por derecho a huelga, ya que este art\u00edculo de la Constituci\u00f3n no est\u00e1 reglamentado por el Congreso de la Naci\u00f3n, lo que constituye \"una ventaja para los gremios\", afirma el abogado Gustavo Gallo, titular del estudio que lleva su nombre.", "S\u00ed est\u00e1 reglamentada la prohibici\u00f3n de que se establezcan huelgas en servicios esenciales \"cuya interrupci\u00f3n podr\u00eda poner en peligro la vida, la seguridad o la salud de la persona o la poblaci\u00f3n\", seg\u00fan la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT). Estos servicios son: hospitales, electricidad, abastecimiento de agua, tel\u00e9fonos y el control del tr\u00e1fico a\u00e9reo. Todos ellos deben garantizar una guardia ya que se consideran vitales.", "\"Tienen que dar un servicio b\u00e1sico\", afirma el abogado Juan Carlos Cerutti. \"Por ejemplo, puede haber un paro de m\u00e9dicos, pero lo esencial tiene que estar cubierto.\" Las fuerzas armadas y de seguridad tienen prohibido el ejercicio de esta forma de protesta.", "\"Desde la reforma constitucional  en la Argentina de 1994, los tratados internacionales celebrados en la OIT tienen jerarqu\u00eda superior a las leyes. Es una ruptura de fronteras muy valiosa, pero muy complicada para administrar\", dice Gallo.", "Para Cerutti, \"como todos los derechos, el de huelga no es absoluto; tiene que estar en armon\u00eda con los dem\u00e1s derechos que tambi\u00e9n surgen de la Constituci\u00f3n, como, por ejemplo, el de la libertad de expresi\u00f3n o el derecho a la vida, o el derecho de propiedad; en esto, la Corte tiene fallos que han puesto l\u00edmites al paro\".", "Uno de ellos, por ejemplo, es el fallo Zavaglia, de 2007, en el que \"configura justa causa de despido la participaci\u00f3n del actor en una huelga desde que su accionar no se limit\u00f3 a abstenerse de trabajar y a ocupar el centro de trabajo, pues se acredit\u00f3 que desapoder\u00f3 a la empresa de un sector de la planta durante varios d\u00edas con una extensa retenci\u00f3n de mercader\u00eda... todo lo cual constituy\u00f3 un comportamiento irrazonable provocador de un da\u00f1o material excesivo e innecesario\".", "Y aqu\u00ed uno de los meollos de la cuesti\u00f3n: si, como define Gallo, \"la huelga implica dejar de trabajar, abandonando el lugar de trabajo; es una medida de fuerza tendiente a provocar una reacci\u00f3n del sector patronal\", \u00bfhasta d\u00f3nde puede llegar este derecho?", "Gallo explica que \"las medidas como el piquete, la toma de un establecimiento o el bloqueo no est\u00e1n legitimados por la Constituci\u00f3n; son medidas de acci\u00f3n directa que tienen como fin una medida antipatronal\".", "\"El ejercicio de la huelga se fue transformando a trav\u00e9s de los a\u00f1os en distintos tipos de protesta\", afirma Cerutti. \"Por ejemplo, en los a\u00f1os 80 estuvo de moda el trabajo a reglamento.\" Consiste en respetar el reglamento a rajatabla. \"Hubo una protesta de este tipo muy famosa protagonizada por colectiveros, cuyo reglamento era obsoleto y dec\u00eda que los colectivos ten\u00edan que ir mucho m\u00e1s despacio de lo que en realidad iban. As\u00ed, los pasajeros se encontraban con un viaje insoportablemente lento\", explica el profesional.", "Los piquetes tambi\u00e9n entran en esta categor\u00eda, tan controvertida, y tambi\u00e9n existe el paro por solidaridad. \"La huelga se fue desnaturalizando y haci\u00e9ndose cada vez m\u00e1s violenta\", concluye Cerutti.", "Para Leandro Vergara, director del departamento de posgrado de la Facultad de Derecho de la Universidad de Buenos Aires (UBA), \"una cosa es el derecho a huelga y otra es evitar que los otros trabajen; con lo cual, muchas veces \u00e9ste derecho puede generar tensi\u00f3n y conflicto con otros derechos y esto es un verdadero problema\".", "Vergara considera que no se debe criminalizar la protesta social, y que la contenci\u00f3n se realiza a trav\u00e9s de la mediaci\u00f3n, la persuasi\u00f3n y la prevenci\u00f3n. En cuanto a la reglamentaci\u00f3n de la huelga, afirma que \"existen peligros, pero ciertos l\u00edmites no estar\u00edan mal que puedan reglamentarse\".", "Juan Carlos Cerutti  Abogado", "Leandro Vergara  Director de posgrado en la UBA"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362486-la-huelga-un-derecho-sin-reglas-para-la-mayoria-de-los-casos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Algunos abogados aconsejan l\u00edmites a los excesos en los paros; rigen para cinco servicios b\u00e1sicos", "titulo": "La huelga, un derecho sin reglas para la mayor\u00eda de los casos", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Sof\u00eda CorralLA NACION", "Primero, el l\u00edder de la CGT, Hugo Moyano, anunci\u00f3 un moderado aumento del 24% en las paritarias de los camioneros, estableciendo una gu\u00eda para todas las futuras negociaciones colectivas. Luego, vino la modificaci\u00f3n del m\u00ednimo no imponible del impuesto a las ganancias. La realidad es que el paquete salarial cambia con tanta frecuencia que es dif\u00edcil seguirle el paso. Cifras no remunerativas, participaci\u00f3n en las ganancias, paritarias e inflaci\u00f3n son conceptos que impactan de lleno en los bolsillos de los m\u00e1s de 7.404.978 asalariados del pa\u00eds, seg\u00fan la AFIP. Atr\u00e1s quedaron los tiempos de los sueldos estables. Para saber de qu\u00e9 se habla cuando se habla de salario hoy, un repaso por los principales \u00edtems de un paquete tan discutido como m\u00f3vil.", "Tras un intento frustrado de modificar el m\u00ednimo no imponible en Diputados la semana pasada, la CGT acord\u00f3 el viernes \u00faltimo con el gobierno nacional aumentar un 20% el piso de Ganancias. El nuevo m\u00ednimo no imponible para empleados casados con dos hijos es de $ 7998 y de $ 5182 para asalariados solteros.", "Sin embargo, hay que tener en cuenta que muchas de las paritarias a\u00fan no se negociaron. Si gremios y empresarios acuerdan un aumento de sueldos promedio del 25%, muchos asalariados quedar\u00e1n nuevamente atrapados en ganancias. Por ende, el reciente anuncio busca moderar los reclamos gremiales.", "Durante la semana, el pedido por parte del l\u00edder sindical Hugo Moyano de modificar el alcance de la cuarta categor\u00eda de ganancias reson\u00f3 con fuerza. \u00bfLa raz\u00f3n? En los \u00faltimos cuatro a\u00f1os se hab\u00eda triplicado la cantidad de asalariados que pagaban este impuesto. En 2008, los empleados que sobrepasaban el m\u00ednimo no imponible sumaban cerca de 600.000. Hasta anteayer y antes de conocerse la medida acordada entre Moyano y el Gobierno, esa cifra hab\u00eda trepado a un mill\u00f3n y medio de trabajadores; ahora llegar\u00e1 a los 800.000.", "La medida fue anunciada por el ministro de Trabajo, Carlos Tomada; su par en Econom\u00eda, Amado Boudou y el titular de la AFIP, Ricardo Etchegaray; es la sexta que se realiza en nueve a\u00f1os. Aunque en 2007 \u2013otro a\u00f1o electoral\u2013 fue el a\u00f1o en que se dio la mayor modificaci\u00f3n: el piso aument\u00f3 54,95% para los casados con hijos y un 51,04% para los solteros.", "\"Existieron actualizaciones del m\u00ednimo no imponible en relaci\u00f3n con el incremento de los sueldos, pero siempre desfasados. Esto implica, en definitiva, un impacto en el bolsillo del trabajador\", advirti\u00f3 Daniel Lejtman, asociado del estudio contable Lisicki, Litvin y Asociados.", "Por su lado, Ra\u00fal Drincovich, gerente de recursos humanos del Hospital Italiano, asegura: \"Estamos siendo rehenes de la pol\u00edtica. Este tipo de actualizaciones suelen realizarse en elecciones. La oposici\u00f3n ped\u00eda una actualizaci\u00f3n de 47%, el doble de lo que pretende dar el Gobierno. Tampoco creo que se toquen las escalas\". Seg\u00fan Drincovich, despu\u00e9s de las elecciones, los gremios volver\u00e1n a la carga con los pedidos de mejora salarial. \"Cuando las negociaciones no son de com\u00fan acuerdo, no perduran en el tiempo. Esto tambi\u00e9n tendr\u00e1 su impacto en el impuesto a las ganancias\".", "Hoy es de $ 4190, seg\u00fan el Ministerio de Trabajo. Un a\u00f1o atr\u00e1s, un trabajador que se desempe\u00f1aba en una empresa privada recib\u00eda a fin de mes $ 3738. Pero si la lupa se pone por sectores, la cuesti\u00f3n es muy diferente. Santiago Novoa, analista de la consultora econ\u00f3mica Abeceb.com, explica: \"En los \u00faltimos dos a\u00f1os, los salarios que menos subieron son los m\u00e1s altos. En cambio, los sectores m\u00e1s rezagados tuvieron un mayor aumento, como es por ejemplo el sector de agricultura, con un 37%. Si uno lo analiza existe una recuperaci\u00f3n\". Entre los salarios promedio m\u00e1s altos figuran los empleados que se dedican a la explotaci\u00f3n de minas y canteras ($ 11.306). Entre los menos remunerados figuran agricultura, ganader\u00eda y caza, entre otros ($ 2074), textiles y cueros ($ 2804) y hoteles y restaurantes ($ 2164).", "La \u00faltima actualizaci\u00f3n del salario m\u00ednimo vital y m\u00f3vil (SMVM) fue en enero: cerca del 4% de los asalariados gana 1840 pesos por mes, es decir, un total de 300.000 trabajadores, seg\u00fan el Centro de Estudios Distributivos Laborales y Sociales (Cedlas). Esta cifra fue acordada por el Consejo de Salario M\u00ednimo, que est\u00e1 conformado por entidades empresarias, sindicatos y el Ministerio de Trabajo.", "Manuela Tomei, miembro de la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT), asegura que despu\u00e9s de a\u00f1os de descuidos durante las d\u00e9cadas de 1980 y 1990 comenzaron a implementarse nuevas pol\u00edticas a nivel mundial y esto incluye tanto pa\u00edses desarrollados como en desarrollo. \"El Reino Unido en 1999, Irlanda en 2000 y Austria en 2009 adoptaron un salario m\u00ednimo nacional\", ejemplifica la especialista.", "$ 4190", "$ 1840"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362489-el-punto-de-partida-de-las-paritarias", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Los sueldos van detr\u00e1s de la inflaci\u00f3n, aun con paliativos como la rebaja en Ganancias; los salarios tradicionalmente m\u00e1s bajos son hasta ahora los de mayores subas", "titulo": "El punto de partida de las paritarias", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LOS ANGELES (De una enviada especial).- Los usuarios que conecten sus televisores con el servicio de banda ancha podr\u00e1n ver la grilla y contenidos desde sus celulares o iPads, bajar diferentes aplicaciones a la televisi\u00f3n, acceder a videos de YouTube, hacer recomendaciones de pel\u00edculas y programas, y compartirlas en las redes sociales, un punto sumamente fundamental en estos tiempos. Frente al efecto de  cortar con el cable  , una pr\u00e1ctica cada vez m\u00e1s com\u00fan en EE.UU., dado que los usuarios se est\u00e1n trasladando de la televisi\u00f3n a consumir de manera m\u00e1s econ\u00f3mica los contenidos en Internet, esta fusi\u00f3n y la ayuda de las redes sociales permiten atrapar a estos clientes y llevarlos de las computadoras a la televisi\u00f3n.", "La comunidad que tanto se plantea en la Web con las redes sociales se proyecta para la televisi\u00f3n tambi\u00e9n. \"Al usuario le gusta recibir recomendaciones de sus amigos\", explica R\u00f3mulo Pontual, vicepresidente y jefe operativo de tecnolog\u00eda de DirecTV en EE.UU. La empresa observa con entusiasmo el utilizar Twitter y Facebook para que sus clientes compartan y recomienden contenido, dado que estas herramientas cuentan con l\u00edderes de importante impacto social.", "Adem\u00e1s, las recomendaciones de referentes sirven como gu\u00eda para navegar una grilla dif\u00edcil de recorrer por su abundante oferta de canales y pel\u00edculas. DirecTV sigue trabajando para ampliar a\u00fan m\u00e1s su abanico de opciones para mirar, pero tambi\u00e9n apunta a lograr una personalizaci\u00f3n y mejorar los m\u00e9todos de b\u00fasqueda, entre los que ya incluye una clasificaci\u00f3n de canales seg\u00fan categor\u00edas tem\u00e1ticas o una funci\u00f3n r\u00e1pida de deletrear el nombre de una pel\u00edcula, actriz o programa determinado para encontrarlo.", "Los tel\u00e9fonos celulares o las iPads tambi\u00e9n se suman a esta revoluci\u00f3n de converger con la Web porque permiten ser utilizados como control remoto para ver los programas de la televisi\u00f3n o para conocer la grilla, grabar, recomendar y comentar sobre el contenido."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362477-cruce-de-caminos-entre-la-tv-y-las-redes-sociales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Cruce de caminos entre la TV y las redes sociales", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hay dos firmas que estamp\u00f3 Repsol YPF en sus sucesivas ventas, que posiblemente lleven su tenencia en la petrolera argentina a poco m\u00e1s de un 55%. La primera fue una opci\u00f3n de compra que tiene a su favor el grupo Petersen (de la familia Eskenazi). La firma local se hizo del 14,9% de las acciones en febrero de 2008 y evit\u00f3 tener que hacer una oferta por el total de la compa\u00f1\u00eda, como establece el estatuto de la petrolera para propuestas por m\u00e1s del 15% de las acciones. Podos d\u00edas despu\u00e9s, compr\u00f3 el 0,1% restante. Entonces, firm\u00f3 una opci\u00f3n de compra por un 10% adicional que vence el 21 de febrero de 2012. Actualmente, el grupo se ha hecho de un 0,46% m\u00e1s a trav\u00e9s de la compra de ese porcentaje por parte de otra sociedad del grupo, Petersen Energ\u00eda Inversora (Peisa).", "En el mercado, y muy por lo bajo, todos consideran que la operaci\u00f3n se har\u00e1 y algunos cuentan que est\u00e1 muy avanzada.", "La otra opci\u00f3n de compra est\u00e1 en poder del fondo Lazard Asset Management, que pas\u00f3 a ser accionista hace pocos d\u00edas. La facilidad vence el 10 de octubre y le da la posibilidad de adquirir un 2,9% adicional.", "En los pasillos de la plaza local, adem\u00e1s, creen que Repsol YPF sacar\u00e1 a la bolsa porte\u00f1a alg\u00fan porcentaje m\u00e1s. \u00bfCu\u00e1nto? No se sabe. Pero si se ejercieran las dos opciones, las tenencias de la espa\u00f1ola ser\u00edan de alrededor de un 55%, muy cerca del 51% requerido para no tener ning\u00fan fantasma de perder el control."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362467-dos-opciones-de-compra-en-carpeta", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Dos opciones de compra en carpeta", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El economista Ernesto Kritz, director de SEL Consultores, acaba de echar por tierra aquella m\u00edtica frase del general Juan Domingo Per\u00f3n, seg\u00fan la cual los salarios sub\u00edan por la escalera y los precios, por el ascensor. Cr\u00e9ase o no, al menos en el per\u00edodo 2007/2010 esas dos variables compartieron el mismo elevador y los sueldos hasta se adelantaron un poco. Seg\u00fan sus c\u00e1lculos, el \u00edndice de precios minoristas acumul\u00f3 un alza de 2,2 veces (a una tasa promedio de 20,9% anual), mientras que el del salario obrero industrial por hora lo hizo 2,3 veces (equivalente a 23,1% anual). En consecuencia, esos salarios le ganaron la carrera a la inflaci\u00f3n por poco m\u00e1s de 7% en t\u00e9rminos reales.", "Aqu\u00ed conviene incorporar algunas aclaraciones necesarias. Una, que esta variable salarial es un promedio y que la mayor parte de su recuperaci\u00f3n se produjo en 2010, ya que anteriormente registr\u00f3 p\u00e9rdidas en 10 de los 16 trimestres abarcados por el estudio. Otra, que se refiere al ingreso de trabajadores en blanco de actividades altamente sindicalizadas. El propio Kritz concluye que estas cifras revelan la dificultad de afrontar una inflaci\u00f3n de dos d\u00edgitos aun con un poder de negociaci\u00f3n sindical fuerte. Con respecto a los precios, la comparaci\u00f3n no es con el inveros\u00edmil IPC del Indec, sino con el m\u00e1s realista que elabora Buenos Aires City. Se trata del centro que en la UBA fund\u00f3 Graciela Bevacqua, una de las primeras especialistas desplazadas del Indec por Guillermo Moreno y que ahora acaba de ser multada por el mismo funcionario, adem\u00e1s de haber sido privada de utilizar las instalaciones universitarias. Aun as\u00ed, Bevacqua tuvo su parad\u00f3jica reparaci\u00f3n moral: hace un par de meses, el ministro Tomada homolog\u00f3 el convenio colectivo entre la terminal Honda (que se apresta a iniciar su producci\u00f3n de autos en la Argentina) y el sindicato de mec\u00e1nicos (Smata), que prev\u00e9 la actualizaci\u00f3n peri\u00f3dica de salarios seg\u00fan el \u00edndice de precios de BACity.", "Dif\u00edcilmente estas cuestiones hayan sido tenidas en cuenta por Hugo Moyano cuando sorprendi\u00f3 a propios y extra\u00f1os al cerrar el acuerdo para el gremio de camioneros con 24% de ajuste salarial, dividido en tres tramos (de los cuales 18% corresponde a 2011 y el 6% restante a partir de marzo de 2012), que fue bendecido inmediatamente por la presidenta Cristina Kirchner. Hasta los empresarios m\u00e1s refractarios al pol\u00e9mico titular de la CGT alistar\u00edan sus lapiceras para firmar un convenio similar con sus gremios, donde los reclamos salariales se ubican en una franja de 30 a 40% para este a\u00f1o electoral. As\u00ed, Moyano acepta un aumento incluso inferior al que pact\u00f3 en 2010 (25%) y le permite al gobierno de CFK exhibir una pauta salarial relativamente moderada, que no pudo lograr con el frustrado pacto social. La inc\u00f3gnita es a qu\u00e9 costo el l\u00edder camionero hizo sus deberes: aunque renov\u00f3 p\u00fablicamente su sociedad con el kirchnerismo, prometi\u00f3 una movilizaci\u00f3n multitudinaria para el 29 de abril, apoy\u00f3 la candidatura comunal de Boudou y volvi\u00f3 a arremeter -por ahora verbalmente- contra Clar\u00edn, convendr\u00eda buscar pistas debajo de la mesa. Los analistas pol\u00edticos recomiendan reparar en las futuras listas de candidatos oficialistas, las causas judiciales pendientes y la deuda que la CGT le reclama al Gobierno para las obras sociales sindicales, cuyo monto (9000 millones de pesos) equivale hoy, por ejemplo, a 13 a\u00f1os del presupuesto de F\u00fatbol para Todos.", "Sin embargo, tambi\u00e9n debe agregarse otra raz\u00f3n sectorial que explica el segundo acto del acuerdo CFK-CGT con la anunciada suba de 20% en el m\u00ednimo no imponible del impuesto a las ganancias. Los choferes de camiones se encuentran entre los asalariados mejor pagos (alrededor de 8000 pesos mensuales promedio, antes del aumento) y esto los colocaba como contribuyentes directos del gravamen, debido a la desactualizaci\u00f3n de este piso y sus escalas, carcomidas por la inflaci\u00f3n y la virtual indexaci\u00f3n -con rezago- de los salarios en blanco. O sea que a mayor incremento, m\u00e1s dinero iba a ir a la AFIP que a sus bolsillos, como ocurre con otros sectores de ingresos medios y altos.", "Hasta el anuncio presidencial del viernes, el ajuste del m\u00ednimo no imponible era una decisi\u00f3n pol\u00edtica descontada, aun para un gobierno que siempre se caracteriz\u00f3 por subir la presi\u00f3n tributaria y nunca por bajar impuestos. La \u00fanica duda era cu\u00e1ndo iba a aplicarse, ya que CFK guardaba esta carta para una fecha posterior al cierre de las principales paritarias y m\u00e1s cercana a las elecciones, como una manera de elevar el salario de bolsillo sin presionar a\u00fan m\u00e1s sobre los costos empresarios. La medida debi\u00f3 precipitarse ahora por el acuerdo con la CGT moyanista y tambi\u00e9n porque la oposici\u00f3n intentaba ganarle de mano al oficialismo con un proyecto con mayor sacrificio fiscal y que se frustr\u00f3 por falta de qu\u00f3rum. Aun as\u00ed, el nuevo m\u00ednimo se mantiene por debajo de la inflaci\u00f3n real acumulada contra cualquier per\u00edodo de los \u00faltimos 10 a\u00f1os.", "Paritarias complicadas", "Por ahora nadie cree que estos cambios vayan a alterar demasiado el curso de las paritarias en marcha, donde se advierten dos tendencias. Los sindicatos con salarios m\u00e1s altos -como camioneros- prefieren hablar s\u00f3lo de porcentajes, porque un ajuste de 24% sobre un sueldo de 8000 pesos supone una mejora final de casi 2000 pesos, cifra que en otras actividades equivale al salario inicial. Es el caso, por ejemplo, del gremio docente, donde el aumento logrado (27% promedio) eleva el sueldo b\u00e1sico apenas por encima de la verdadera l\u00ednea de pobreza (2200 pesos mensuales para una familia tipo). En cambio, no pocos sindicatos han optado por reclamar incrementos de suma fija para los m\u00ednimos de convenio (3500 pesos mensuales en el caso de los metal\u00fargicos o de 4000 en la alimentaci\u00f3n) para disimular que, en la pr\u00e1ctica, significan subas del orden de 40% que podr\u00edan empujar al resto de las escalas.", "Esta perspectiva desvela principalmente a las empresas que exportan, ya que reduce su competitividad al elevar los costos laborales en d\u00f3lares a niveles similares -o a\u00fan superiores- a los de 2001, cuando explot\u00f3 la convertibilidad. Aqu\u00ed no s\u00f3lo tiene que ver la indexaci\u00f3n salarial a una inflaci\u00f3n cada vez m\u00e1s alta, sino el hecho de que el tipo de cambio peso-d\u00f3lar (sin incluir retenciones) subi\u00f3 apenas 5,7% en los \u00faltimos 18 meses. Unicamente quienes exportan a Brasil tienen m\u00e1s margen, debido a la fuerte apreciaci\u00f3n del real frente a la moneda estadounidense, as\u00ed como los sectores que tienen sus mercados protegidos frente a la importaci\u00f3n.", "Sin embargo, la mayor desprotecci\u00f3n ante la inflaci\u00f3n recae sobre los trabajadores en negro y subempleados, cuyos ingresos equivalen a niveles de subsistencia. Incluso la \u00faltima medici\u00f3n del Indec (Encuesta Permanente de Hogares) revela que nada menos que 40% de la fuerza laboral percibe sueldos inferiores al salario m\u00ednimo vital, actualmente de 1840 pesos mensuales (18% por debajo de la l\u00ednea de pobreza que mide FIEL). Esta proporci\u00f3n revela que los trabajadores en negro constituyen en la Argentina, junto con los desocupados y buena parte de los jubilados, las principales v\u00edctimas de una inflaci\u00f3n que el Gobierno se empe\u00f1a en desconocer, mientras Boudou recibe piropos de Moyano.", "nscibona@speedy.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362173-salarios-con-porcentajes-enganosos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Salarios con porcentajes enga\u00f1osos", "fecha": "\r\n                \r\n              Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por qu\u00e9 un productor de soja, integrante de los grupos CREA, les muestra a sus vecinos las mejoras que est\u00e1 introduciendo en su campo, mientras que un fabricante de autos les esconde a sus colegas las mejoras que est\u00e1 introduciendo en los nuevos modelos? \u00bfPor qu\u00e9 el resto de los candidatos est\u00e1 tan pendiente de si Cristina Kirchner ser\u00e1 candidata en las elecciones de octubre pr\u00f3ximo?", "Al respecto entrevist\u00e9 al alem\u00e1n Oskar Morgenstern (1902-1977) y al h\u00fangaro John von Neumann (1903-1957), que en 1944 publicaron  Teor\u00eda de los juegos y comportamiento econ\u00f3mico  . Lo editaron en Estados Unidos, donde viv\u00edan, nuevo ejemplo (como dec\u00eda Paul Anthony Samuelson) de lo que la ciencia americana le debe a Hitler. Por sus aportes a la teor\u00eda de los juegos, John Charles Harsanyi, John Forbes Nash y Reinhard Selten, en 1994, y Robert Aumann y Thomas Crombie Schelling, en 2005, ganaron el Premio Nobel en Econom\u00eda.", "-\u00bfPor qu\u00e9 los economistas diferenciamos entre mercados \"de muchos\" y \"de pocos\"?", "Morgenstern: -Porque en los primeros los cambios en la conducta de alg\u00fan agente econ\u00f3mico impactan tan poco en los resultados de los dem\u00e1s que, aunque \u00e9stos los copien, las ganancias del primero no se modifican de manera apreciable; mientras que en los mercados donde interact\u00faan pocos ocurre exactamente lo contrario. As\u00ed que no es que a los productos de soja sus madres les ense\u00f1aron a ser buenos y a los de autos, a ser malos. Hay espionaje en el dise\u00f1o de los autos y en la investigaci\u00f3n de semillas agr\u00edcolas, pero no en la producci\u00f3n de soja.", "-\u00bfQu\u00e9 n\u00famero de integrantes forman los mercados de muchos y los de pocos?", "Morgenstern: -No hay una cantidad espec\u00edfica, el n\u00famero depende de cada mercado. Mejor que contar mec\u00e1nicamente la cantidad de oferentes es identificar el n\u00famero de centros decisorios independientes. Porque, cuando varios oferentes deciden de manera conjunta, en rigor, act\u00faan de manera monop\u00f3lica.", "-\u00bfCu\u00e1ndo se aplica la teor\u00eda de los juegos?", "Von Neumann: -Porque modela la interacci\u00f3n entre los participantes, la teor\u00eda de los juegos se aplica a mercados de pocos. La idea de la interacci\u00f3n entre los oferentes es vieja porque est\u00e1 presente en el an\u00e1lisis del duopolio y en el de la curva quebrada del oligopolio (esta \u00faltima, aunque pertenece a la microeconom\u00eda, naci\u00f3 dentro de la macroeconom\u00eda, para explicar la rigidez de los precios frente a modificaciones en la demanda agregada). La novedad introducida por la teor\u00eda de los juegos est\u00e1 en el formato del an\u00e1lisis. Luego del planteo original que hice con Morgenstern, fue perfeccionada para incluir situaciones en las cuales los participantes no cooperan entre s\u00ed, no pueden acceder a la misma informaci\u00f3n, no act\u00faan una sola vez sino en forma repetitiva, etc\u00e9tera.", "-Hay que saber mucha matem\u00e1tica para entenderla.", "Von Neumann: -Depende de lo que se entienda por mucha, pero en general s\u00ed. Pero quien quiera captar lo b\u00e1sico de la teor\u00eda y carece de muchos conocimientos matem\u00e1ticos, puede leer con provecho los trabajos de Schelling. Por ejemplo, su conferencia Nobel, en la que explic\u00f3 por qu\u00e9 luego de Hiroshima y Nagasaki no se lanzaron m\u00e1s bombas at\u00f3micas sobre ciudades.", "-\u00bfEn qu\u00e9 otros \u00e1mbitos resulta relevante la idea de \"mercado de pocos\"?", "Morgenstern: -En las elecciones. No hablemos de \"mercado\" electoral, para no espantar a los lectores que creen que aplicar este enfoque a una elecci\u00f3n presidencial mancha la dignidad del acto eleccionario. Pero est\u00e1 claro que en una campa\u00f1a electoral lo que hace cada candidato depende de manera fundamental de lo que hacen los otros.", "-\u00bfD\u00f3nde m\u00e1s?", "Morgenstern -En las negociaciones comerciales internacionales. El gobierno argentino aument\u00f3 el n\u00famero de productos que necesitan licencias no autom\u00e1ticas para importar, y luego se sorprendi\u00f3 cuando recibi\u00f3 las quejas y las represalias de los pa\u00edses afectados. \u00bfA qui\u00e9n se le puede ocurrir que la pol\u00edtica comercial internacional se desenvuelve en un mercado \"de muchos\"?", "-Caballeros, muchas gracias."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362318-los-mercados-donde-deciden-pocos-o-muchos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "No importa cu\u00e1ntos jugadores toman las decisiones, sino c\u00f3mo lo hacen, seg\u00fan Morgenstern y Von Neumann", "titulo": "Los mercados donde deciden pocos o muchos", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El fervor es contagioso. Amado Boudou acaba de agregarle a su despacho retratos del general Per\u00f3n y Evita. Puertas adentro del kirchnerismo, quien se adjudica la conversi\u00f3n del ministro graduado en el CEMA es Juan Ignacio Zabaleta, un militante de Mor\u00f3n que, de tan influyente, consigui\u00f3 la creaci\u00f3n de un cargo especial para s\u00ed mismo en el Palacio de Hacienda: el de subsecretario de Relaciones Institucionales del Ministerio de Econom\u00eda.", "\"Boudou est\u00e1 como loco: ni \u00e9l lo puede creer\", dijo un empresario que tuvo contactos recientes con el ministro. El marplatense celebr\u00f3 el jueves, en Twitter, una ocurrencia que hab\u00eda tenido en conversaci\u00f3n con el periodista Jorge Rial. \"Reci\u00e9n, con @rialjorge, se me ocurri\u00f3 que, antes, los ministros de Econom\u00eda hac\u00edan festival de bonos y ahora nos reunimos con Bono. Qu\u00e9 cambio, \u00bfno?\", difundi\u00f3.", "La euforia autorreferencial de Boudou ocurre al mismo tiempo que una estrategia que vienen perge\u00f1ando sus colaboradores y que lo erige, si fracasa su unci\u00f3n como candidato en la Capital Federal, como posible compa\u00f1ero de f\u00f3rmula de Cristina Kirchner. La cruzada es, al igual que la propuesta de designar en ese lugar a Juan Manuel Abal Medina (h.), la muestra de que una nueva generaci\u00f3n le estar\u00eda ganando al viejo peronismo en la Casa Rosada. Boudou mantiene por ahora el respaldo de Hugo Moyano y su condici\u00f3n de dirigente vers\u00e1til. \"Es el triunfo cultural de D\u2019El\u00eda \u2013se re\u00eda un operador en la ma\u00f1ana del viernes\u2013. Es una l\u00f3gica de blancos contra negros dentro del Gobierno.\"", "Siempre tan cambiante, la Argentina sorprende en esa dial\u00e9ctica con una iron\u00eda: los empresarios prefieren al peronismo cl\u00e1sico. M\u00e1s que nada porque la opci\u00f3n a esa estructura que ellos definir\u00edan como \"malo conocido\" es otra de alcances impredecibles: un rejunte de dirigentes j\u00f3venes y sin experiencia dispuestos a concretar sus sue\u00f1os ideol\u00f3gicos. La C\u00e1mpora, por ejemplo. \"Unos cuantos vivos\", corrigi\u00f3 el due\u00f1o de una compa\u00f1\u00eda que recuerda que, en su juventud, la militancia se hac\u00eda gratis.", "Es evidente que el clima de negocios empeora. \"Yo tengo las valijas hechas\", brome\u00f3 el N\u00b0 1 de una compa\u00f1\u00eda, que advirti\u00f3, esta vez en serio, que la mayor\u00eda de las empresas se ver\u00eda muy perjudicada si Cristina Kirchner ganara las elecciones. \"Si se acompa\u00f1a por estos nuevos j\u00f3venes, temo por la Argentina\", agreg\u00f3 un industrial. Ejemplos de hartazgo empresarial sobran. Hasta una semana antes de que la concesi\u00f3n fuera transferida a la provincia de Buenos Aires, en el directorio de Edelap se evaluaba dejarles la distribuidora a los trabajadores, como ocurri\u00f3 en Entre R\u00edos con Edeersa. El riesgo de cargar con esos usuarios en un a\u00f1o electoral puede haber convencido a Julio De Vido del traspaso al gobierno de Daniel Scioli. Edelap es ahora la envidia del sector el\u00e9ctrico.", "La C\u00e1mpora es un prototipo que podr\u00eda musicalizarse con el candombe de homenaje a N\u00e9stor Kirchner \"Nunca menos\". En las empresas, el estado de alerta cunde, por ejemplo, a medida que se van conociendo los borradores de Axel Kicillof, el dirigente de 39 a\u00f1os que el Gobierno design\u00f3, a trav\u00e9s de la Anses, en el directorio de Techint. Kicillof es un economista que se doctor\u00f3 en la UBA con 10 de calificaci\u00f3n en 2005 y que ven\u00eda de graduarse ah\u00ed, diez a\u00f1os antes, con diploma magna cum laude y promedio general 8,24. Fue el 1\u00b0 de entre 122 recibidos. Un promedio casi tan bueno como el que coron\u00f3 su bachillerato en el Colegio Nacional de Buenos Aires: 8,54. Ser\u00eda una experiencia sociol\u00f3gica interesante observarlo, con sus remeras negras diarias y ademanes que no remiten precisamente a la modestia del Cura de Ars, discutiendo frente al directorio de Techint. Algo parecido podr\u00eda ocurrir con Iv\u00e1n Heyn, de 32 a\u00f1os, en Aluar.", "\"Estos van por todo\", dec\u00eda en la noche del mi\u00e9rcoles un encumbrado dirigente de la Uni\u00f3n Industrial Argentina (UIA), pocas horas despu\u00e9s de haber visto a Hugo Ch\u00e1vez recibir el premio Rodolfo Walsh de la Facultad de Periodismo y Comunicaci\u00f3n de la Universidad de la Plata. El galard\u00f3n no deber\u00eda sorprender: fue la confirmaci\u00f3n de una idea que estas corrientes tienen del periodismo y que fue explicada el a\u00f1o pasado por el presidente de T\u00e9lam, Mart\u00edn Garc\u00eda, cuando ech\u00f3 a rodar la definici\u00f3n de \"periodismo militante\". (De paso: \u00bfpor qu\u00e9 un gobierno que no cree en el periodismo deber\u00eda darle prioridad a la circulaci\u00f3n de diarios?)", "En realidad, esta nueva dirigencia llega cuatro a\u00f1os tarde a los directorios. Tal vez Kicillof se habr\u00eda sumado gustoso al aplauso generalizado que, el 10 de diciembre de 2007, unos 500 empresarios de la C\u00e1mara de Comercio Argentino Venezolana le dieron a Ch\u00e1vez en el Sheraton, cuando el comandante cit\u00f3 a Fidel Castro, al que defini\u00f3 de un \"maestro\", y desencaden\u00f3 una ovaci\u00f3n. Desde la primera fila miraba la plana mayor de Techint; m\u00e1s atr\u00e1s estaban Enrique Pescarmona, de Impsa; Fausto Maranca, de Galileo, y Carlos Heller, del Banco Credicoop. \"Uno de los graves problemas del mundo es la dictadura medi\u00e1tica \u2013se envalenton\u00f3 ese d\u00eda Ch\u00e1vez\u2013. Necesitamos una Telesur porque existe una CNN, para que vean lo que es la verdadera televisi\u00f3n. Para que nuestros pueblos tengan alg\u00fan d\u00eda libertad de expresi\u00f3n.\"", "El anhelo bolivariano lleg\u00f3 al paroxismo el martes, cuando los canales privados, imposibilitados de entrar en el acto en La Plata, tuvieron que tomar la se\u00f1al de Telesur para transmitir, esta vez sin empresarios en el auditorio, su emblem\u00e1tica distinci\u00f3n a la \"comunicaci\u00f3n popular\".", "folivera@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362465-pavor-ante-el-avance-de-la-generacion-del-nunca-menos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "La C\u00e1mpora llega tarde a los directorios: algunos se habr\u00edan sumado gustosos al aplauso empresarial de 2007 a Ch\u00e1vez", "titulo": "Pavor ante el avance de la generaci\u00f3n del \"Nunca menos\"", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Vivir sin jefe es una ilusi\u00f3n que ronda la cabeza de muchos argentinos . Habitualmente se difunden y se premian muchos casos de emprendimientos exitosos. Sin embargo, no todo es color de rosa en el camino de quien decide lanzarse al desaf\u00edo de la empresa propia. Muchos quedan en el camino y otros tantos navegan contra la corriente en un contexto econ\u00f3mico cada vez m\u00e1s desfavorable para los nuevos.", "Eduardo cre\u00f3 en 2003 una empresa familiar que edita libros para contar la historia de vida de personas o empresas. A ocho a\u00f1os de haber empezado no obtiene del banco m\u00e1s que un descubierto de $ 4000. El \u00faltimo verano tuvo que vender su auto para tapar algunos agujeros financieros. Cuando a fines del a\u00f1o pasado tuvo su primera oportunidad importante de exportaci\u00f3n, se top\u00f3 con la corrupci\u00f3n de la Aduana, que obstaculizaba el env\u00edo de sus libros.", "\"La Argentina genera mucha energ\u00eda en reversa, no te permiten nacer, es como si te pusieran una pata encima cuando quer\u00e9s pegar el salto. Nos va bien, pero tenemos que aumentar el volumen de ventas, sobre todo en el exterior, y para eso es necesaria una inversi\u00f3n que no te la da nadie\", dice Eduardo. En 2010 tramit\u00f3 una l\u00ednea de cr\u00e9ditos de la Secretar\u00eda Pymes para adquirir equipos de impresi\u00f3n, pero no pudo acceder porque s\u00f3lo se destinaban a la compra de insumos nacionales y estas m\u00e1quinas no se fabrican en el pa\u00eds.", "La actividad emprendedora en la Argentina mostr\u00f3 un peque\u00f1o retroceso en 2010 que se manifest\u00f3 m\u00e1s en aquellas empresas en marcha que tuvieron problemas de sustentabilidad por las condiciones de coyuntura. Inflaci\u00f3n, presi\u00f3n salarial, tipo de cambio estable, falta de financiamiento y dificultades en el comercio exterior se conjugan de forma especial contra las compa\u00f1\u00edas m\u00e1s nuevas.", "\"Vemos que hay un problema con la sustentabilidad de los emprendimientos porque muchos nacen, pero no se pueden mantener en el tiempo. Tiene que ver con los problemas de inflaci\u00f3n, conflictos gremiales y tipo de cambio estable\", dice Silvia de Torres Carbonell, directora del Centro de Entrepreneurship del IAE Business School.", "En 2010, un 14,20 por ciento de la poblaci\u00f3n adulta argentina dijo estar involucrada en una actividad emprendedora, frente al 14,68 por ciento que lo hab\u00eda hecho durante el a\u00f1o anterior. Estos datos surgen a partir del informe Global Entrereneurship Monitor (GEM), que se realiza a nivel mundial y en la Argentina, desde fines de 1999, a cargo del IAE.", "La Argentina se ha caracterizado por tener una tasa relativamente alta de actividad emprendedora y tambi\u00e9n porque \u00e9sta es muy dependiente del contexto econ\u00f3mico. En 2010, la tasa se ubic\u00f3 por encima del promedio mundial (11,8%), pero por debajo del de Am\u00e9rica latina (18,9 por ciento). Torres Carbonell explica que la coyuntura econ\u00f3mica impacta aqu\u00ed mucho en la cantidad y la calidad de los emprendimientos. Mucho m\u00e1s que otros pa\u00edses donde la tasa de actividad emprendedora es m\u00e1s estructural y no tiene tantas fluctuaciones.", "A nivel global, se calcula que siete de cada 10 emprendimientos fracasan en los primeros tres a\u00f1os de vida. El informe del GEM advierte una ca\u00edda respecto a 2009 en las aspiraciones de crecimiento de los emprendedores. \"Con la tasa de crecimiento de la econom\u00eda argentina, tendr\u00eda que haber m\u00e1s expectativas de generar empleo, exportar e incorporar tecnolog\u00eda. Se ve cierta incertidumbre en el largo plazo\", explica la acad\u00e9mica.", "Alejandro Federico fund\u00f3 Casa Piperno en 2003 para producir localmente los tradicionales  cantuccini  o  biscotti  italianos que luego de la devaluaci\u00f3n hab\u00edan desaparecido de las g\u00f3ndolas. Para poder instalar la planta e importar la maquinaria, busc\u00f3 a dos socios inversores. Todo march\u00f3 bien por un tiempo, hasta que recientemente, la necesidad de reinversi\u00f3n hizo que se alejaran. Actualmente la sociedad se est\u00e1 reestructurando.", "\"Lleg\u00f3 un momento en que el negocio, para su mantenimiento, nos exigi\u00f3 un volumen de ventas que no ten\u00edamos, sobre todo en el exterior.  Hicimos env\u00edos a Brasil, Uruguay  y Chile, pero no hubo continuidad\", cuenta Federico. Casa Piperno confi\u00f3 sus exportaciones a un  broker,  ya que no ten\u00edan presupuesto para viajar y hacer el contacto directo con los clientes.", "Federico explica que las exportaciones se hicieron pr\u00e1cticamente al costo porque no pod\u00edan trasladar un aumento de precios a los clientes externos por la presi\u00f3n de costos locales. En 2010, el sindicato de alimentos obtuvo un aumento del 30% de una sola vez y este a\u00f1o pelean por un nivel similar.", "La participaci\u00f3n de las pymes en el comercio exterior ronda el 7,7% (en d\u00f3lares) seg\u00fan un estudio de Claves Informaci\u00f3n Competitiva. Esto pone de manifiesto que una de las principales debilidades de los peque\u00f1os empresarios y emprendedores es que las exportaciones no son parte de la estrategia primordial de desarrollo.", "Miguel Vicente, director del Centro de Competitividad Empresaria de la Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas de la UBA, particip\u00f3 de este estudio, que relev\u00f3 en 2009 la existencia de 550.000 peque\u00f1as y medianas empresas. \"La Secretar\u00eda Pyme tiene excelentes productos, pero hay una subutilizaci\u00f3n de los fondos porque constantemente cambia la dependencia del organismo entre los ministerios y, por consiguiente, el equipo de conducci\u00f3n. Esto genera mucha inestabilidad y dificultades para dar continuidad a las pol\u00edticas\", opina.", "Seg\u00fan un informe de la diputada de la Coalici\u00f3n C\u00edvica Fernanda Reyes, el a\u00f1o pasado s\u00f3lo se ejecut\u00f3 el 30% de los programas de fomento a la peque\u00f1a y mediana empresa sobre el cr\u00e9dito original. Esto llama la atenci\u00f3n, sobre todo, teniendo en cuenta que el presupuesto para estos programas se redujo a la mitad de 2009 a 2010. Desde la Sepyme, el secretario de Pyme y Desarrollo Regional, Horacio Roura, dice que la ejecuci\u00f3n real de su organismo es del 76,9% de los recursos que administra.", "El 73% de las pymes se endeud\u00f3 para financiar capital de trabajo y el 27%, para financiar activos fijos, seg\u00fan un an\u00e1lisis de Claves. Proveedores o adelantos de clientes figuran como principal fuente de financiamiento, seguido por fondos internos o ganancias retenidas y en tercer lugar aparecen los pr\u00e9stamos bancarios. En la Argentina, s\u00f3lo el 52% de estas empresas tienen un servicio de sobregiro y el 34%, una l\u00ednea de cr\u00e9dito o pr\u00e9stamo de una instituci\u00f3n financiera.", "Se dice en la bibliograf\u00eda para emprendedores que el financiamiento surge a partir de las tres efes: amigos (  friends  ), familia (  family  ) y tontos (  foolish  ) en ingl\u00e9s. Algunos recurren a socios inversores, pero esto puede no llegar a buen puerto porque los socios entran con ciertas expectativas sin tener pleno conocimiento del negocio.", "Los ahorros personales o familiares tambi\u00e9n una de las alternativas m\u00e1s usadas, pero el retorno puede demorar mucho m\u00e1s de lo esperado. Nicol\u00e1s Ca\u00f1ete cre\u00f3 Wine Floor en 2008, en emprendimiento para proveer de cavas de manejo electr\u00f3nico a proyectos inmobiliarios con  amenities  . Ten\u00eda previsto que el desarrollo del producto demorara un a\u00f1o, pero pasaron finalmente dos a\u00f1os y medio antes de que estuviera listo. En el medio vivieron en 2009 la crisis financiera internacional y las elecciones legislativas se combinaron para generar un parate en el mercado inmobiliario y, por lo tanto, en sus posibilidades de venta.", "La cavas son \u00edntegramente producidas en la Argentina con insumos nacionales a excepci\u00f3n de dos piezas que deben importar de China. Hace poco recibieron la noticia de que una de ellas fue incluida en el r\u00e9gimen de licencias y tuvieron que buscar la forma de desarrollarla localmente. Temen que, si en un futuro cercano tambi\u00e9n les aplican licencia a la segunda pieza, no puedan conseguirla en el mercado local.", "La din\u00e1mica de apertura de empresas generalmente adelanta al ciclo econ\u00f3mico. Mientras que la crisis final de la convertibilidad se desencaden\u00f3 en 2001, la apertura de empresas ya ven\u00eda cayendo fuertemente en los tres a\u00f1os previos. En forma similar, la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda se empez\u00f3 a visualizar a fines de 2003, pero el flujo de aperturas ya se ven\u00eda acelerando desde un a\u00f1o antes.", "Un informe del gobierno de la ciudad de Buenos Aires sobre el flujo de apertura y cierre de empresas consigna que luego de un pico de altas en 2004 de m\u00e1s de 17.000 empresas nuevas en la ciudad, las aperturas se estabilizaron en 13.000 por a\u00f1o hasta 2007, a\u00f1o en que empezaron a disminuir. El subsecretario de Desarrollo Econ\u00f3mico porte\u00f1o, Gustavo Svarzman, explica que la cantidad de empresas que pueden convivir en una econom\u00eda no es infinita. Actualmente, la ciudad de Buenos Aires tiene 150.000 empresas. Financiamiento, estrategia comercial, redes de contacto, marketing, ventas y gerenciamiento aparecen como las principales necesidades de estas empresas, seg\u00fan un relevamiento del gobierno porte\u00f1o.", "El director del Centro de Entrepreunership del ITBA, Juan Manuel Menazzi, opina que la falta de financiaci\u00f3n no es la principal causa de fracaso porque una empresa no necesita gran capital para empezar, y que es m\u00e1s com\u00fan que estas empresas fracasen por la falta de roles definidos entre los socios y la ausencia de mecanismos formales para la toma de decisiones.", "Sebasti\u00e1n Crespo lleva varias empresas creadas en su haber. Hoy est\u00e1 al frente de Ashiwea, que desarrolla y gestiona soluciones de lealtad para las organizaciones. Anteriormente, pas\u00f3 por experiencias como vender remeras estampadas, comercializar frutas y verduras a domicilio, organizar fiestas, y abri\u00f3 un restaurante en 2001 que no super\u00f3 la crisis. Tambi\u00e9n trabaj\u00f3 en IBM y fund\u00f3 una empresa de venta directa de libros.", "\"El Estado es hoy un gran obst\u00e1culo para emprender. Lo ideal ser\u00eda que ayudara, pero que al menos no estorbe o entorpezca el comienzo de una empresa\", dice Crespo. Y advierte que es muy alta la burocracia para dar de alta una empresa en las distintas instancias como AFIP, Inspecci\u00f3n General de Justicia, gobierno local y rentas. \"Encontrar tanta burocracia desmotiva y asusta la primera vez. Yo ya recorr\u00ed el camino varias veces y hay que lidiar con un proceso que podr\u00eda ser m\u00e1s simple\", agrega.", "14,2%", "70%"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362316-un-juego-de-superheroes-en-los-ultimos-dos-anos-disminuyo-la-cantidad-de-personas-que-crearon-su-propia-empresa", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El n\u00famero de argentinos que encabezan proyectos de negocios cay\u00f3 en 2009 y 2010, a contramano de lo que sucede en el mundo en desarrollo; inflaci\u00f3n, presi\u00f3n sindical y dificultades en el comercio exterior atentan contra las nuevas pymes", "titulo": "Un juego de superheroes: en los \u00faltimos dos a\u00f1os disminuy\u00f3 la cantidad de personas que crearon su propia empresa", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Cuando una alarma de seguridad suena durante el fin de semana en el edificio de una corporaci\u00f3n es muy poco probable que alguien, siendo empleado, se llegue a enterar. Pero cuando se es jefe y due\u00f1o de la propia compa\u00f1\u00eda, correr tras una alarma es uno de los m\u00faltiples roles que se van a desempe\u00f1ar con una dedicaci\u00f3n que no tiene horarios ni l\u00edmites de tareas preestablecidos.", "A nivel global, el 70% de los emprendimientos fracasa en los primeros tres a\u00f1os de vida. Algunos de los que perimen persisten en su actitud emprendedora y otros tantos vuelven a la estabilidad de la relaci\u00f3n laboral de dependencia.", "\"Hay una ilusi\u00f3n con ser tu propio jefe y el d\u00eda en que empiezan a vivirlo, muchos se asustan porque se quedan solos. Si est\u00e1s muchos a\u00f1os en una corporaci\u00f3n, se crea la mentalidad de que todo funciona y que los procesos est\u00e1n establecidos; eso es muy dif\u00edcil de cambiar\", dice el director de la maestr\u00eda en Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica y Tecnol\u00f3gica del Instituto Tecnol\u00f3gico Buenos Aires (ITBA), Diego Luzuriaga, que tambi\u00e9n es emprendedor y aportante de fondos a este tipo de proyectos.", "En su experiencia como inversor le toc\u00f3 toparse con gente que pretend\u00eda delegar la direcci\u00f3n de las empresas en quienes aportaban los fondos cuando en realidad deber\u00edan sentirse \"realmente due\u00f1os\". Tambi\u00e9n trabaj\u00f3 con emprendedores que ten\u00edan el  know-how  cient\u00edfico, pero que no pudieron  tolerar la incertidumbre de los primeros meses hasta el surgimiento de las primeras oportunidades comerciales.", "El subsecretario de Desarrollo Econ\u00f3mico del gobierno porte\u00f1o, Gustavo Svarzman, explica: \"Uno de los principales obst\u00e1culos por sortear por muchos emprendedores es pasar del conocimiento t\u00e9cnico o idea de negocio a la gesti\u00f3n validada. Pueden ser talentosos e innovadores, pero necesitan vender su idea y producto, entender el mercado y los canales de distribuci\u00f3n\". El director del Centro de Entrepreunership del ITBA, Juan Manuel Menazzi, tambi\u00e9n tuvo un traspi\u00e9 en su experiencia como emprendedor cuando particip\u00f3 de un proyecto de caba\u00f1as ap\u00edcolas biogen\u00e9ticas. Durante bastante tiempo trabajaron para conseguir un gran cliente y cuando finalmente concretaron la operaci\u00f3n, se encontraron con que no eran capaces de satisfacer el pedido. \"Los fracasos son para los emprendedores sistem\u00e1ticos oportunidades de aprendizaje que se pueden capitalizar\", comenta.", "Aquellos que deciden volver al mercado laboral en relaci\u00f3n de dependencia muchas veces son valorados por los reclutadores por contar con la experiencia de un fracaso."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362317-no-todos-sobreviven-a-la-experiencia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "No todos sobreviven a la experiencia", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El cierre del primer trimestre del a\u00f1o dej\u00f3 en evidencia el divorcio entre el comportamiento del mercado burs\u00e1til local y las plazas centrales: mientras Wall Street y Europa subieron, la Bolsa porte\u00f1a retrocedi\u00f3. Los datos conocidos en EE.UU. \u2013que volvieron a mostrar una fortaleza en la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda estadounidense\u2013 lograron dejar en un segundo plano la alarmante situaci\u00f3n de los pa\u00edses perif\u00e9ricos de la zona euro, los sangrientos enfrentamientos en el mundo \u00e1rabe y la crisis nuclear en Jap\u00f3n.", "La gran apuesta ahora es anticipar el segundo trimestre, que se inici\u00f3 con un buen reporte de empleo en EE.UU. (en marzo se crearon 216.000 empleos; se hab\u00edan estimado 190.000), que se contrapone con las advertencias a Portugal, Irlanda y Grecia respecto de la necesidad de esos pa\u00edses de recurrir a salvatajes para no entrar en default. Incluso en los \u00faltimos d\u00edas la calificadora S&amp;P rebaj\u00f3 la nota de Portugal y Grecia y las dej\u00f3 casi en nivel \"basura\", mientras que Fitch advirti\u00f3 que podr\u00eda seguir los mismos pasos.", "Para lo que se aproxima en las pr\u00f3ximas semanas todo apunta a seguir de cerca la crisis en Medio Oriente. El repliegue de las fuerzas rebeldes al l\u00edder libio Muammar Khadafy gener\u00f3 una nueva suba del petr\u00f3leo, lo cual lleva a presiones inflacionarias. Ello obligar\u00eda al Banco Central Europeo a una suba en las tasas, hoy en m\u00ednimos.", "Los mercados centrales iniciaron el segundo trimestre de la misma manera que finalizaron el primero: a pura suba, en medio de un clima de optimismo. Pero hay un dato clave: el 11 de abril comienza una nueva etapa de presentaci\u00f3n de balances en EE.UU., correspondientes al primer trimestre de 2011. All\u00ed se podr\u00e1 observar si la recuperaci\u00f3n se reflej\u00f3 en los n\u00fameros de las empresas.", "En los primeros 90 d\u00edas del a\u00f1o, la Bolsa porte\u00f1a no se acopl\u00f3 a las subas de Wall Street: el Dow Jones acumul\u00f3 un alza de 6,41% mientras que el Merval mostr\u00f3 un retroceso de 5,69% medido en d\u00f3lares y de 3,85%, en pesos. Para los analistas, la falta de un acuerdo con el Club de Par\u00eds, el ingreso en la etapa de preparaci\u00f3n de las elecciones y algunas debilidades macro, como la aceleraci\u00f3n en la inflaci\u00f3n, contribuyeron a la baja.", "Habr\u00e1 que ver si en el pr\u00f3ximo trimestre el optimismo por la situaci\u00f3n en EE.UU. permitir\u00e1 dejar de lado los ruidos locales, algo que no ocurri\u00f3 en los \u00faltimos meses.", "Europa.  Todo apunta a que el Banco Central Europeo subir\u00e1 sus tasas de inter\u00e9s de referencia, de acuerdo cona lo que desliz\u00f3 recientemente su presidente, Jean-Claude Trichet. Para muchos economistas, la decisi\u00f3n no ser\u00eda acertada.", "EE.UU.  Aunque todos estiman que el BCE anunciar\u00e1 una suba de tasas, gran parte de la atenci\u00f3n en este trimestre estar\u00e1 en la reuni\u00f3n de la Reserva Federal a fines de mes, pero fundamentalmente por la visi\u00f3n que ofrezca el organismo sobre la marcha de la econom\u00eda estadounidense."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362313-el-petroleo-retendra-las-miradas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El precio del barril definir\u00e1 gran parte de las estrategias burs\u00e1tiles en el segundo trimestre del a\u00f1o", "titulo": "El petr\u00f3leo retendr\u00e1 las miradas", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["CORDOBA (De una enviada especial).- Aunque forman parte ineludible del negocio, Ruda advierte que los descuentos son otra cara m\u00e1s de la inflaci\u00f3n, y que en muchos casos los fabricantes los tienen previstos ya en sus precios.", "-\u00bfEstamos abusando de las cuotas?", "-Mucha gente puede estar sobreendeudada, pero la mayor\u00eda, y esto nos pasa en Naranja, tiene conciencia de hasta d\u00f3nde puede pagar.", "-\u00bfQu\u00e9 opina de la din\u00e1mica de descuentos?", "-Es un arma de doble filo y es una epidemia: uno tiene que hacerlo porque los dem\u00e1s lo hacen, si no, teme quedar afuera del mercado. Ese c\u00edrculo, que no es virtuoso, es el mismo de la inflaci\u00f3n. ?No me alcanza, pido m\u00e1s l\u00edmite en la tarjeta'. Y creo que son tambi\u00e9n una utop\u00eda, porque a la larga nadie pierde. \u00bfC\u00f3mo se fabrica un descuento? Parte la pone el comercio; parte, la tarjeta o el banco; pero, a su vez, el comercio para poner su parte est\u00e1 negociando con el fabricante para que ponga una parte. En toda la cadena, \u00bfel fabricante no tendr\u00e1 ya en sus c\u00e1lculos que ese descuento no haga que sus utilidades desciendan?", "-O sea que el descuento est\u00e1 incluido en el precio", "-No puedo decir que no, me parece que s\u00ed."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362315-descuentos-que-ya-son-una-utopia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Descuentos que ya son una utop\u00eda", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El mes pasado, el Senado dio media sanci\u00f3n a un proyecto que obliga a los empleadores a efectuar aportes sobre la totalidad de los conceptos que integran el sueldo: de aprobarse en Diputados, los montos no remunerativos quedar\u00e1n fuera de circulaci\u00f3n a partir de 2012.", "Esta es una iniciativa que tendr\u00e1 su impacto en los sueldos y los aportes de los trabajadores. Un informe hecho por el Instituto para el Desarrollo Social Argentino (Idesa) sostiene que los montos no remunerativos en la actualidad superan un tercio del salario.", "\"Esta situaci\u00f3n constituye una nueva evidencia de que es inviable e irracional aplicar cargas sociales tan altas a salarios tan bajos\", explica Jorge Colina, investigador de Idesa.", "\"Ser\u00eda m\u00e1s justo y m\u00e1s conveniente ajustar las cargas sociales al nivel de sueldos\", sugiere Colina.", "En Am\u00e9rica latina, las prestaciones no remunerativas son usuales, pero est\u00e1n ligadas a vi\u00e1ticos y comedores, entre otros. As\u00ed lo confirma David Scott Kaplan, especialista en empleos del Banco Interamericano de Desarrollo (BID).", "Kaplan da una visi\u00f3n regional sobre esta situaci\u00f3n: \"No es com\u00fan que existan cifras no remunerativas y menos que se contemplen en dinero\".", "\"Un monto no remunerativo \u2013aclara Kaplan\u2013 implica una jubilaci\u00f3n m\u00e1s baja. Creo que los trabajadores deber\u00edan tener en cuenta esto. Es una visi\u00f3n muy cortoplacista y a la hora de retirarse tendr\u00e1n una menor jubilaci\u00f3n.\"", "La Corte Suprema de Justicia determin\u00f3 el a\u00f1o pasado que los pagos no remunerativos deben ser considerados a la hora de hacer los c\u00e1lculos jubilatorios.", "As\u00ed, el tribunal supremo fall\u00f3 en favor de una m\u00e9dica jefa de departamento de uno de los hospitales pedi\u00e1tricos de la ciudad de Buenos Aires, quien se hab\u00eda jubilado en 2003."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362314-se-acabaran-los-pagos-sin-aportes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El Senado vot\u00f3 sumarlos al sueldo a partir de 2012", "titulo": "Se acabar\u00e1n los pagos sin aportes", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El clima electoral se respira cada vez m\u00e1s en el pa\u00eds. Hoy, en la ciudad de Buenos Aires, comienza la interna del Peronismo Federal, que se celebrar\u00e1 luego en varios distritos del pa\u00eds y culminar\u00e1 el 29 de mayo.", "El ex presidente y el gobernador de San Luis son los dos dirigentes del PJ disidente que dirimir\u00e1n la postulaci\u00f3n a la Casa Rosada, luego de la decisi\u00f3n del mandatario chubutense, Mario Das Neves, y Felipe Sol\u00e1 de bajarse de la interna, aunque ambos mantienen sus aspiraciones presidenciales por ese espacio.", "En ese marco, Duhalde le envi\u00f3 hoy una carta a la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, para que garantice la presencia de la Polic\u00eda Federal en las escuelas donde se realizar\u00e1n los comicios para evitar inconvenientes, dijeron a DyN fuentes duhaldistas.", "Los informantes se\u00f1alaron que el ex presidente le pidi\u00f3 a Garr\u00e9 \"que garantice la seguridad en los comicios de ma\u00f1ana a trav\u00e9s de la Polic\u00eda Federal\" porque ten\u00eda datos de que \"puede haber alg\u00fan tipo de disturbios\".", "El Peronismo Federal habilit\u00f3 para hoy 15 lugares de votaci\u00f3n en la ciudad de Buenos Aires, en un proceso interno en el que podr\u00e1n sufragar todos los ciudadanos argentinos o nacionalizados mayores de 18 a\u00f1os que hayan estado incluidos en los padrones utilizados en las elecciones de 2009, sin importar si est\u00e1n afiliados a alg\u00fan partido o no. Durante otros seis fines de semana habr\u00e1 votaciones por todas las regiones del pa\u00eds para culminar el 29 de mayo en la provincia de Buenos Aires.", "Esta ma\u00f1ana, Duhalde llam\u00f3 a los porte\u00f1os a concurrir al comicio: \"Hay dos dirigentes que quieren conducir y la gente va a decir qui\u00e9n conduce\", enfatiz\u00f3 el bonaerense.", "En declaraciones radiales, el ex presidente declin\u00f3 contestar una pregunta sobre por qu\u00e9, a su juicio, el electorado deber\u00eda inclinarse por \u00e9l y no por Rodr\u00edguez Sa\u00e1.", "\"No, yo no digo eso, un voto a Rodr\u00edguez Sa\u00e1 es un voto en positivo tambi\u00e9n porque lo que han hecho en la provincia de San Luis es admirable\", ponder\u00f3 el bonaerense.", "El mismo dirigente se ocup\u00f3 de pedirle a la ciudadan\u00eda que ingrese al sitio www.primariasfederal.com para averiguar por Internet en qu\u00e9 escuela tiene que sufragar. \"No necesita ir con una boleta, sino escribir en un papel su opci\u00f3n electoral o introducir una propaganda referida a uno de los dos candidatos. Es muy f\u00e1cil, muy sencillo el tr\u00e1mite y, adem\u00e1s, no se sella el documento\", puntualiz\u00f3.", "Das Neves decidi\u00f3 bajarse de la interna hace 15 d\u00edas, luego de la re\u00f1ida elecci\u00f3n en su provincia entre su candidato, Mart\u00edn Buzzi, y el kirchnerista Carlos Eliceche.", "Si bien mucho antes Sol\u00e1 hab\u00eda tomado la misma determinaci\u00f3n a fin del mes pasado sali\u00f3 p\u00fablicamente a reclamar a la c\u00fapula de la fuerza \"rediscutir todo\" y definir una \"candidatura firme\" para dejar de darle \"ventajas\" al oficialismo para las del 23 de octubre. \"Los que quieren ir a una preinterna y los que no queremos ir deber\u00edamos rediscutir todo, porque se acab\u00f3 el tiempo. Estamos a menos de tres meses de que se terminen de definir todas las listas del pa\u00eds y me parece que debemos juntarnos y tomar decisiones para ver si el Peronismo Federal crece o se estanca\", hab\u00eda remarcado en esa oportunidad el diputado y ex gobernador bonaerense. La respuesta de Duhalde y Rodr\u00edguez Sa\u00e1 fue contundente: ambos ratificaron las elecciones para definir al candidato del peronismo opositor y siguieron adelante con sus recorridas proselitistas por todo el pa\u00eds. Incluso, el ex caudillo del PJ bonaerense le contest\u00f3 a Sol\u00e1 que no s\u00f3lo \"ser\u00eda una verguenza\" suspender las internas, sino que era \"muy dif\u00edcil, pr\u00e1cticamente imposible llegar a acuerdos\" encaminados a consagrar al candidato presidencial del Peronismo Federal.", "Agencias DyN y T\u00e9lam"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362438-el-peronismo-federal-comienza-su-interna-en-la-ciudad-de-buenos-aires", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Por la candidatura presidencial se enfrentan Eduardo Duhalde y Alberto Rodr\u00edguez Saa; podr\u00e1n votar todos los ciudadanos argentinos o nacionalizados mayores de 18 a\u00f1os que hayan estado incluidos en los padrones utilizados en las elecciones de 2009, sin importar si est\u00e1n afiliados a alg\u00fan partido;", "titulo": "El Peronismo Federal comienza su interna en la ciudad de Buenos Aires", "fecha": "S\u00e1bado 02 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Mar\u00eda Jos\u00e9 LucesoleEspecial para lanacion.com", "LA PLATA.- Viajan por el mundo para ver a U2. Fueron a decenas de recitales, por los cinco continentes. Deliran por su m\u00fasica. Y abrazan su causa humanitaria. Son fan\u00e1ticos de todo el planeta que esperan otra vez,  que esta noche se produzca la magia.", "\"Lo m\u00e1s conmovedor de U2 es hacernos sentir que podemos cambiar el mundo\",  dice en ingl\u00e9s, Collin Thomas, de 39 a\u00f1os, que viaj\u00f3 desde Vermont, Estados Unidos, para ver los dos recitales este fin de semana.", "Despu\u00e9s seguir\u00e1 a la banda de los cuatro irlandeses a Brasil. M\u00e1s tarde ir\u00e1 a los shows de Estados Unidos y Canad\u00e1.", "Ya vio m\u00e1s de 80 recitales a lo largo de su vida, en Irlanda, Finlandia, Rusia, entre otros tantos destinos que se cansa de enumerar.", "\"V\u00ed el primer recital en 1986. Y alter\u00f3 el curso de mi vida. Me inscrib\u00ed para trabajar en Amnesty Internacional y trabaj\u00e9 all\u00ed por 20 a\u00f1os\", relata la mujer que dej\u00f3 a su marido a miles de kil\u00f3metros, en su casa de Estados Unidos, para participar una vez m\u00e1s de esta experiencia que califica como espiritual. \"Bono nos inspira. El nos hace ver que podemos hacer del mundo un lugar diferente. Sin ser estrellas de rock\", opina.", "A su lado, en la vigilia del \"360 Tour\" est\u00e1 Iara, que lleg\u00f3 desde Brasil el lunes \u00faltimo para asistir a las tres funciones que dar\u00e1 la banda. \"Estoy viajando por todo el mundo para seguir este tour\", relata la mujer, que habla un poco de espa\u00f1ol. \"Ya los v\u00ed en Africa, en Australia, en Europa y ahora los veo en Am\u00e9rica\", afirma la joven que trabaja en una fundaci\u00f3n humanitaria con refugiados de guerra en Africa.", "\"Estos recitales nos hacen sentir que el mundo es un lugar m\u00e1s \u00edntimo, que nos podemos unir por una causa\", opina la mujer, que tambi\u00e9n prev\u00e9 ir a los recitales de Brasil, Estados Unidos y Canad\u00e1.", "Entre los espectadores que hacen fila frente al estadio tambi\u00e9n est\u00e1 Martin, que lleg\u00f3 desde Holanda hace una semana para ver las tres funciones de la banda irlandesa en esta capital. \"Vine a Argentina para ver a U2. Acomod\u00e9 mis vacaciones para llegar, siempre elijo el destino donde ellos est\u00e1n\", dice el fan\u00e1tico de Bono, que ya vio m\u00e1s de 25 recitales de la m\u00edtica banda.", "\"Esperamos amigos de Estados Unidos, de M\u00e9xico, de Paraguay, de Chile, de Uruguay. Nos  conocimos en el sitio web Interferente.com y no encontramos todos ac\u00e1\", agrega Flavia que vivi\u00f3 tres a\u00f1os en Irlanda y ahora sigue a la banda por el mundo.", "En el grupo de acampe est\u00e1 tambi\u00e9n Karina que lleg\u00f3 de Chile ayer, tras 22 horas de colectivos. \"Vi el recital en Santiago. Tuve la suerte de subir al escenario. Y me vine a ver los tres recitales ac\u00e1\", relata.", "Entre los fan\u00e1ticos locales tambi\u00e9n est\u00e1n los que abrazan su pr\u00e9dica. Laura que lleg\u00f3 desde Santa Fe y acamp\u00f3 una semana para ver los tres recitales, milita en una ONG, que reivindica a las v\u00edctimas de la \u00faltima dictadura en Argentina.", "La banda irlandesa alimenta  la causa a favor de la paz. En el primer show, por caso, proyect\u00f3 im\u00e1genes de la guerra en Libia.", "La causa y la m\u00fasica.  Las im\u00e1genes se mezclan con una procesi\u00f3n de velas y el estadio pare una catedral g\u00f3tica durante la versi\u00f3n de One. La causa y la m\u00fasica:  Bono, The Edge, Larry Mullen Jr. y Adam Clayton, volvieron a cantar, por caso, algunos de los temas emblemas de esta cruzada, como Miss Sarajevo, que Bono enton\u00f3  con un registro tan similar al de Luciano Pavarotti, que estremeci\u00f3 a los 58.000 espectadores reunidos, mientras una pantalla gigantesca proyectaba el ya m\u00edtico video con im\u00e1genes de  modelos y la pancarta: \"Don\u2019t let them kill us\".", "Hoy, afuera del estadio, los seguidores mundiales de esta causa  esperan otra vez inspiraci\u00f3n.  Bono sabe como agradecer el esfuerzo y mantener vivo el fuego. Una y otra vez, en el \u00faltimo recital, repiti\u00f3 al p\u00fablico: \"Son lo m\u00e1s\". \"Son lo m\u00e1s\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362590-delirio-mundial-por-u2", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Fan\u00e1ticos de la banda irlandesa recorren todo el globo para ver sus shows; \"Lo m\u00e1s conmovedor es que nos hacen sentir que podemos cambiar el mundo\", afirman", "titulo": "Delirio mundial por U2", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["- Clima de derrota frente al narcotr\u00e1fico", "- Los chicos toman \"examen\" a la escuela", "- La dura cr\u00edtica al Indec que lleg\u00f3 al FMI", "- La oposici\u00f3n corre sus l\u00edmites", "- Macri propone que haya un solo candidato opositor", "- El Jard\u00edn Japon\u00e9s, solidario con las v\u00edctimas del tsunami", "- Un juego de superh\u00e9roes", "- Un h\u00e9roe, todos los h\u00e9roes", "- Cuando la infidelidad se mide en pesos", "- Mundo Folk", "- Muy dura con Gran Breta\u00f1a, la Presidenta reclam\u00f3 por Malvinas", "- El seleccionado Sub 20 de la ciencia", "- Zapatero: \"No ser\u00e9 candidato en 2012\"", "- Un show \u00fanico, lleno de emoci\u00f3n, dinero y pol\u00edtica", "- \"Trataremos de convencer a Macri para que se presente en la Ciudad\"", "- La hermana de Moyano podr\u00eda ser candidata en la provincia", "- Ayer, Luisana Lopilato y Michael Buble dieron el \"s\u00ed\"", "- Es argentino, su h\u00e9roe es el Che y lucha contra Kadafi", "- Mal clima y repudio para la primera visita de Timerman a Israel", "- Las aulas llevar\u00e1n nombres de combatientes", "- V\u00e9lez vuelve a lo suyo: gana seguido y ya pispea la punta", "- La conversaci\u00f3n en la sala de gabinete", "- De a pedacitos apareci\u00f3 la verdad y lleg\u00f3 la justicia", "- Efecto fado", "- Cuando la ciencia ficci\u00f3n pasa a ser ciencia", "- Perdidos en su propio laberinto", "- Malvinas: la guerra, el hombre", "- Expresarse", "- El triste regreso de los \"democratizadores\" de siempre", "- Denuncian demoras en cumplir el plan para los vecinos de la ex AU3", "- \"Gran Breta\u00f1a debe cumplir la orden de la ONU y sentarse a negociar\"", "- La pelea judicial que separa a los herederos del sanitarista Carrillo", "- \"La libertad de prensa es total\"", "- \"Antes hubo coordinaci\u00f3n para delinquir, hoy es para tratar de reparar\"", "- No levanta cabeza", "- Involucran al Gobierno y a Moyano en el bloqueo", "- Duras cr\u00edticas de la Presidenta al Reino Unido en el acto por Malvinas", "- Una fiesta de cuento de hadas", "- Vargas Llosa Buscaron correrlo de la Feria y ahora vende m\u00e1s", "- Racing pas\u00f3 del juego al barullo y Tigre no lo perdon\u00f3", "- Se sacan pr\u00f3tesis o b\u00f3tox para volver a su imagen natural", "- Los precios de las cocheras siguen en alza y son r\u00e9cord", "- Muri\u00f3 el jurista y constitucionalista Pedro J. Fr\u00edas", "- Cristina destac\u00f3 la voluntad pac\u00edfica", "- El conflicto del 107 afecta otros servicios", "- Epec perdi\u00f3 $ 36 millones y su pasivo creci\u00f3 34,5%", "- En Mendoza, cerca de 500 familias ocuparon terrenos", "- El Gobierno y Moyano, involucrados en el bloqueo a Clar\u00edn", "- Simulacro de combate a\u00e9reo sobre la ciudad", "- Chance para cambiar la cara", "- Enojados, los jaquistas amenazan con la interna", "- Errado ataque de la OTAN mat\u00f3 a 13 rebeldes libios", "- \"Queremos ver la celeste y blanca flameando en nuestras Malvinas\"", "- Sentido homenaje a Pedro Giachino", "- Pulti: \"Los ex combatientes en Malvinas son soldados de todas las cosas nobles\"", "- Plan de subsidios a empleadores para crear m\u00e1s puestos de trabajo", "- Macri cen\u00f3 con empresarios marplatenses y afirm\u00f3 que intenta unir a la oposici\u00f3n", "- En distintas partes del pa\u00eds se rindi\u00f3 homenaje a los ca\u00eddos y veteranos de Malvinas", "- Chubut: Aguardan definici\u00f3n de la Justicia para un resultado final", "- Presidenta ratific\u00f3 reclamo por soberan\u00eda de Malvinas", "- Porte\u00f1os votar\u00e1n candidato de Peronismo Federal", "- Los 'barones' reclaman unidad para buscar al sucesor tras la renuncia de Zapatero", "- Rubalcaba es el candidato preferido", "- Una grieta en Fukushima filtra radiactividad al mar", "- El Madrid se queda sin plan", "- Islandia enjaula a sus banqueros", "- \"Tepco est\u00e1 cometiendo muchos errores\"", "- El presidente impone un plazo salom\u00f3nico para las primarias", "- La filosof\u00eda del \"pienso, luego 'tuiteo\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362581-lo-que-dicen-los-diarios-hoy", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Lo que dicen los diarios hoy", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La contaminaci\u00f3n ac\u00fastica causada por el tr\u00e1nsito en Europa ha costado m\u00e1s de un mill\u00f3n de a\u00f1os de vida saludable debido a enfermedades, disfunciones y muerte prematura, seg\u00fan un estudio que publica la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) en un informe que se conoci\u00f3 el jueves pasado.", "El primer estudio en el orden mundial sobre este asunto apunta a que el ruido de veh\u00edculos, trenes y aviones puede provocar desde insomnio y hasta ataques al coraz\u00f3n, pasando por problemas de aprendizaje.", "\"La contaminaci\u00f3n ac\u00fastica no s\u00f3lo es una molestia medioambiental, sino tambi\u00e9n una amenaza para la salud p\u00fablica\", asegur\u00f3 en la presentaci\u00f3n de este documento Zsuzsanna Jakab, directora regional de la OMS en Europa, seg\u00fan consign\u00f3 la agencia EFE.", "Ese documento sostiene, adem\u00e1s, que el 1,8 por ciento de los ataques al coraz\u00f3n en los pa\u00edses europeos de elevados ingresos se puede atribuir a niveles de ruido del tr\u00e1nsito superiores a los 60 decibeles (dB). El sonido de los veh\u00edculos en las rutas y de los trenes provoca, adem\u00e1s, 200.000 casos de trastornos cardiovasculares.", "En la Argentina, seg\u00fan una encuesta realizada por GAES Centros Auditivos, el 24 por ciento de los consultados respondi\u00f3 que oye regular o mal. Y una de cada cinco personas emplea expresiones como \"estoy sordo\" o \"\u00faltimamente no oigo bien\".", "A pesar de estos n\u00fameros, m\u00e1s de la mitad de los consultados (el 55%) hizo una consulta m\u00e9dica referida a su audici\u00f3n hace muchos a\u00f1os o directamente nunca la ha hecho.", "\"En general, vemos que la gente pone en segundo t\u00e9rmino la importancia de la audici\u00f3n. Sin embargo, eso no se condice con las consultas m\u00e9dicas que realiza. Notamos un aumento de consultas especialmente en j\u00f3venes que, adem\u00e1s del ruido ambiental, soportan elevados niveles de ruidos cuando van a bailar y cuando escuchan m\u00fasica con auriculares\", dijo M\u00f3nica Matti, fonoaudi\u00f3loga de GAES.", "Seg\u00fan la encuesta citada, en promedio, los consultados escuchan m\u00fasica con auriculares m\u00e1s de una hora y media por d\u00eda. Y es en la calle el lugar donde m\u00e1s nivel de ruido precisan para poder aislarse.", "Al respecto, seg\u00fan el sondeo, el 36% respondi\u00f3 que le cuesta seguir una conversaci\u00f3n con ruido de fondo y el 21% dice que, ante esta situaci\u00f3n, se a\u00edsla de la gente."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362549-un-millon-de-anos-menos-de-vida-saludable", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Trastornos card\u00edacos ?y vasculares en Europa", "titulo": "Un mill\u00f3n de a\u00f1os menos de vida saludable", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO.- La compa\u00f1\u00eda el\u00e9ctrica Tokyo Electric Power (Tepco), operadora de la accidentada central nuclear de Fukushima (nordeste), anunci\u00f3 hoy la muerte de dos de sus empleados dados por desaparecidos desde el sismo y el tsunami del 11 de marzo.", "Justo despu\u00e9s del terremoto, los dos hombres, de 21 y 24 a\u00f1os, fueron a inspeccionar el edificio de la turbina del reactor n\u00famero 4. Fallecieron como consecuencia de heridas m\u00faltiples, precis\u00f3 Tepco.", "Sus cuerpos aparecieron el mi\u00e9rcoles en un entorno altamente radiactivo y tuvieron que ser descontaminados, agreg\u00f3 la agencia Kyodo.", "M\u00e1s de tres semanas despu\u00e9s de que dejaran de funcionar los circuitos de refrigeraci\u00f3n de la central, sigue sin haberse espantado el peligro de una cat\u00e1strofe nuclear en Fukushima (nordeste de Jap\u00f3n). Todav\u00eda hay emisiones radiactivas que hacen temer una contaminaci\u00f3n medioambiental perdurable y extensa.", "AFP, ANSA y AP"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362600-hallan-muertos-a-dos-empleados-de-la-central-nuclear-de-fukushima", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Se trata de dos hombres que estaban desaparecidos desde el sismo y tsunami en Jap\u00f3n", "titulo": "Hallan muertos a dos empleados de la central nuclear de Fukushima", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tras la breve tormenta que cay\u00f3 sobre la ciudad el Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional (SMN) dio cese a la alerta por tormentas fuertes en la Capital pero mantiene su previsi\u00f3n de una brusca ca\u00edda en la temperatura .", "De acuerdo con el organismo, la m\u00ednima para ma\u00f1ana apenas subir\u00e1 a los 11grados en la Ciudad de Buenos Aires mientras que en el gran Buenos Aires la marca ser\u00e1 a\u00fan menor: 9 grados.", "Ma\u00f1ana.  Mejorando con nubosidad variable. Vientos moderados a leves del sector sur, rotando al noreste. M\u00edn: 11\u00b0C / M\u00e1x: 21\u00b0C", "Martes.  Cielo algo nublado. Vientos leves del sector oeste, cambiando al sector norte. M\u00edn: 12\u00b0C/ M\u00e1x: 24\u00b0C", "Mi\u00e9rcoles.  Cielo algo o parcialmente nublado. Vientos leves a moderados del sector norte. M\u00edn: 13\u00b0C / M\u00e1x: 26\u00b0C"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362583-tras-la-tormenta-se-espera-una-baja-en-la-temperatura", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "El SMN prev\u00e9 para ma\u00f1ana una m\u00ednima de 11 grados;", "titulo": "Tras la tormenta, se espera una baja en la temperatura", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura RochaLA NACION", "Aunque aturde, es un enemigo silencioso. No s\u00f3lo se encuentra en las grandes ciudades, aunque en \u00e9stas su incidencia es mayor. Se trata del ruido ambiental, una amenaza constante y omnipresente que puede causar des\u00f3rdenes y afectaciones auditivas, estr\u00e9s, y ahora se sabe con no poca preocupaci\u00f3n que, en algunos casos, tambi\u00e9n infartos.", "Un estudio publicado la semana pasada por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) dice que la ac\u00fastica es la segunda amenaza ambiental en importancia, despu\u00e9s de la poluci\u00f3n del aire, y que es responsable de 50.000 infartos cada a\u00f1o en Europa.", "La ciudad de Buenos Aires no es ajena a ese fen\u00f3meno. Incluso, la Capital figura en los rankings entre las diez ciudades m\u00e1s ruidosas del mundo. Y, claramente, el mayor contaminante es el tr\u00e1nsito. La Nacion recorri\u00f3 la ciudad con un experto y su decibel\u00edmetro, y pudo constatar que los niveles m\u00e1s altos de contaminaci\u00f3n ac\u00fastica se producen en el centro porte\u00f1o.", "El c\u00f3ctel de bocinas, sirenas de ambulancias, motores de colectivos y motos genera picos de hasta 91 decibeles en Corrientes y 9 de Julio.  El promedio, medido a las 17 en esa intersecci\u00f3n, fue de entre 78 y 81 decibeles (dB). Seg\u00fan par\u00e1metros de la OMS, por encima de los 70 dB las emisiones son molestas, y arriba de los 90 dB se vuelven da\u00f1inas.", "\"En una metr\u00f3poli hay m\u00e1s posibilidades de exposici\u00f3n a ruidos molestos. En general, lo que m\u00e1s le molesta a la poblaci\u00f3n es el tr\u00e1nsito, aunque la sensibilidad de cada persona es diferente\", explic\u00f3 M\u00f3nica Matti, fonoaudi\u00f3loga de GAES Centros Auditivos, con quien La Nacion realiz\u00f3 el recorrido.", "Precisamente, en una encuesta realizada por esa organizaci\u00f3n entre 362 personas en la Capital, en la provincia de Buenos Aires, en C\u00f3rdoba y en Rosario, el 70 por ciento de los encuestados respondi\u00f3 que es \"en la calle\" el lugar donde m\u00e1s problemas le generan los ruidos.", "Otro punto cr\u00edtico de la recorrida fue la intersecci\u00f3n de las avenidas Corrientes y Callao. All\u00ed, con los autos detenidos en el sem\u00e1foro, los niveles de ruido alcanzaban los 88 dB y el paso de una ambulancia hizo trepar el medidor a 104 dB.", "En la Capital rige desde 2007 una ley que establece los niveles de ruido permitidos, seg\u00fan las zonas, e incorpora como herramienta para la instrumentaci\u00f3n de pol\u00edticas el dise\u00f1o de un mapa de ruido cada a\u00f1o.", "\"Es un drama. La ley no se pone en pr\u00e1ctica por varios aspectos: uno de ellos es el mapa de ruido que hay que actualizar anualmente. Eso no permite definir el nivel de ruido permitido en cada zona de la ciudad. Y otro elemento que no se cumple es el tema de los controles, en particular, lo que se refiere a las fuentes m\u00f3viles (automotores). Las mediciones son ocasionales, con una periodicidad baja y con un nivel de tolerancia alta\", indic\u00f3 Juan Manuel Velasco, presidente del Partido Verde argentino y autor de la ley de contaminaci\u00f3n ac\u00fastica de la ciudad.", "Javier Corcuera, presidente de la Agencia de Protecci\u00f3n Ambiental porte\u00f1a, se\u00f1al\u00f3: \"Estamos trabajando en el mapa de ruido y la intenci\u00f3n es aumentar la cantidad de controles. Lo que es evidente es que la antig\u00fcedad de las unidades del transporte p\u00fablico de pasajeros influye en el nivel de ruidos que hoy tiene la Capital\".", "Seg\u00fan la repartici\u00f3n oficial, el a\u00f1o pasado se controlaron 22.504 veh\u00edculos y, por contaminaci\u00f3n ac\u00fastica, se labraron 530 actas de infracci\u00f3n. La multa por superar los niveles permitidos de ruidos a los automotores va desde los 300 pesos hasta los 5000 pesos.", "Seg\u00fan Velasco, otra cuesti\u00f3n que agrava la situaci\u00f3n es que no se haya puesto en marcha la Verificaci\u00f3n T\u00e9cnica Vehicular (VTV), en la que los par\u00e1metros de gases y ruido est\u00e1n incluidos. El gobierno porte\u00f1o envi\u00f3 el pliego de licitaci\u00f3n del sistema a la Legislatura, que lo debatir\u00eda este a\u00f1o.", "La zona en la que se registr\u00f3 mayor nivel de ruido fue donde est\u00e1 emplazado el Aeroparque. En ese punto, al despegar un avi\u00f3n los dB sub\u00edan a 146. La Nacion tambi\u00e9n pudo comprobar que una esquina de Palermo -la de Santa Fe y Coronel D\u00edaz- baj\u00f3 el nivel de ruido respecto de a\u00f1os anteriores. Seg\u00fan las mediciones, los niveles all\u00ed se manten\u00edan en promedio entre 75 y 76 dB. En el mapa de ruido elaborado en 2005 ese lugar registraba hasta 80 dB. Los expertos lo adjudican a la creaci\u00f3n del contracarril, que obliga a desacelerar la marcha.", "El subte, en la estaci\u00f3n de plaza Miserere, de la l\u00ednea C, tambi\u00e9n marc\u00f3 niveles de ruido que no superaban los 78dB."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362548-ruidos-alertan-sobre-crecientes-trastornos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Durante una recorrida, La Nacion comprob\u00f3 que los niveles sonoros en algunas zonas superan los m\u00e1ximos establecidos por la OMS", "titulo": "Ruidos: alertan sobre crecientes trastornos", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Legislatura de Tucum\u00e1n legaliz\u00f3 ayer las picadas de autos y de motos, hasta entonces clandestinas, luego de a\u00f1os de combate infructuoso por erradicarlas de parte de la polic\u00eda provincial.", "Las picadas se convirtieron en una pr\u00e1ctica peligrosa en los \u00faltimos a\u00f1os. Se desarrollaban de madrugada en avenidas de la localidad de Yerba Buena, en la zona norte de la capital provincial, adem\u00e1s de en calles asfaltadas de buen ancho o en el deteriorado ex aut\u00f3dromo del parque Nueve de Julio, sin ninguna clase de control.", "Las llamadas pruebas de aceleraci\u00f3n fueron habilitadas por una ley sancionada por unanimidad y ahora resta que el gobierno provincial la promulgue.", "El argumento central de la norma es que, a partir de ahora, el Estado ejercer\u00e1 el control de estas pr\u00e1cticas para que sean seguras y reglamentadas.", "Sin embargo, no se sabe d\u00f3nde se concretar\u00e1n las pruebas, ya que Tucum\u00e1n carece de un aut\u00f3dromo oficial, ante el desuso del existente en el parque y la cerrada negativa del intendente capitalino, Domingo Amaya."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362547-legalizan-las-picadas-de-vehiculos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Legalizan las picadas de veh\u00edculos", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Un grupo de asaltantes desvalij\u00f3 esta madrugada la casa de Luisana Lopilato en Parque Chas, mientras la actriz celebraba en un predio de Ca\u00f1uelas su casamiento con el cantante canadiense Michael Bubl\u00e9.", "Seg\u00fan trascendi\u00f3, el hecho ocurri\u00f3 esta madrugada, alrededor de las 6, en la vivienda de la actriz, que linda con la de su familia. Los hombres forzaron la entrada, taparon las c\u00e1maras de seguridad y cortaron las alarmas de la propiedad, por lo que la polic\u00eda sospecha de que se trataba de asaltantes experimentados.", "As\u00ed lo confirm\u00f3 esta ma\u00f1ana Eduardo Lopilato, el padre de Luisana, al acercarse a la vivienda. Seg\u00fan coment\u00f3 a\u00fan desconocen los detalles sobre el robo y el monto sustra\u00eddo.", "\"No sabemos nada. Est\u00e1 todo revuelto y hay cables cortados. Es inaudito\", se limit\u00f3 a comentar. Y agreg\u00f3: \"Luisana se enter\u00f3 y va a venir m\u00e1s tarde para su casa\".", "Lejos de los flashes y de la prensa, la joven ratific\u00f3 el robo a trav\u00e9s de su cuenta oficial de Twitter y asegur\u00f3: \"Esto no va arruinar el momento incre\u00edble que viv\u00ed ayer! Gracias!\". Y detall\u00f3 en otro tweet: \"No se llevaron nada de valor, m\u00e1s que objetos de la casa\".", "Allegados a la familia y versiones que circulaban en la televisi\u00f3n alertaron a los padres de la actriz sobre lo sucedido, por lo que esta ma\u00f1ana concurrieron al lugar.", "Hace dos a\u00f1os fueron v\u00edctimas de otro hecho similar."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362584-desvalijaron-la-casa-de-luisana-lopilato-en-parque-chas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Ocurri\u00f3 esta madrugada mientras la actriz se casaba con el cantante Michael Bubl\u00e9; \"Esto no va a arruinar el momento incre\u00edble que viv\u00ed ayer\", dijo en Twitter", "titulo": "Desvalijaron la casa de Luisana Lopilato en Parque Chas", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El Jard\u00edn Japon\u00e9s se transform\u00f3 ayer en un escenario solidario. Miles de personas se acercaron para poner su granito de arena y acompa\u00f1ar a la colectividad nipona tras el terremoto y el tsunami que azotaron a Jap\u00f3n hace un mes.", "Una exposici\u00f3n de bons\u00e1i, artistas pl\u00e1sticos, fot\u00f3grafos, el plantel de River Plate y cantantes hicieron su aporte para que los visitantes disfrutaran de una jornada cargada de emoci\u00f3n.", "Uno de los puntos m\u00e1s visitados y m\u00e1s estremecedores del espacio palermitano fue el lugar donde se expusieron fotograf\u00edas de los devastadores efectos que el tsunami y el terremoto tuvieron en la isla.", "\"Este es un refugio y \u00e9sta es una olla popular. Cuando la gente no tiene casa, se re\u00fane y comparte la comida y el resguardo, y eso fue lo que pas\u00f3 en Jap\u00f3n\", le explicaba una madre a su hija, mientras recorr\u00edan la muestra de im\u00e1genes.", "\"Lo m\u00e1s importante fue que la gente se acerc\u00f3 a colaborar. Con lo que su coraz\u00f3n y el acompa\u00f1amiento a la comunidad en la Argentina le permiti\u00f3\", cont\u00f3 a La Nacion Sergio Miyagi, responsable de prensa y comunicaci\u00f3n del Jard\u00edn Japon\u00e9s.", "Es que los asistentes pod\u00edan comprar un bono de colaboraci\u00f3n con los damnificados de $ 20, de $ 50 o de $ 100. Seg\u00fan los organizadores, unas 6000 personas recorrieron las instalaciones. Se recolectaron 135.000 pesos.", "\"El lunes [por ma\u00f1ana] enviaremos lo recaudado a la embajada de Jap\u00f3n para destinarlo directamente a los damnificados\", agreg\u00f3 Miyagi.", "Otro de los momentos emotivos de la celebraci\u00f3n, que se prolong\u00f3 entre las 10 y las 18, fue la convocatoria a realizar un minuto de silencio a las 14.46. Esa es la hora en que se produjo la tragedia en Jap\u00f3n y aqu\u00ed el acto simb\u00f3lico estuvo a cargo del actor de  Todo por dos pesos  Minoru Takashima.", "\"Vine porque una amiga me dijo que se hac\u00eda esta celebraci\u00f3n. Colaboramos con lo que pudimos para acompa\u00f1ar al pueblo japon\u00e9s\", cont\u00f3 Manuelle Delpierre, una joven francesa que est\u00e1 de paseo en la Capital.", "Con ella se encontraba Juan Pablo Argento, quien no conoc\u00eda el Jard\u00edn Japon\u00e9s: \"Cuando me enter\u00e9, quise venir para ayudar con lo que pudiera\".", "Jorge Mu\u00f1oz lleg\u00f3 al lugar y la ceremonia lo tom\u00f3 por sorpresa: \"Nadie se puede negar a colaborar. Si hubiera sabido antes, ven\u00eda m\u00e1s temprano\", coment\u00f3.", "Alejandra Toledo tampoco sab\u00eda de la iniciativa, pero no tard\u00f3 en celebrarla: \"Esto es bueno tambi\u00e9n para que tomemos conciencia. Creo que ellos har\u00edan lo mismo si algo igual nos pasara\".", "Como cierre del encuentro solidario, se present\u00f3 el actor y cantante Alfredo Casero, quien tiene un gran afecto y siente una gran identificaci\u00f3n con el pueblo japon\u00e9s.", "\"Tenemos a un gran amigo en Jap\u00f3n, que es el pa\u00eds mismo. Es uno de los pocos lugares donde nos aceptan como somos. Estoy ac\u00e1, especialmente, para poder comunicarme con la gente y solidarizarme con ellos\", dijo el artista, en declaraciones a la prensa.", "La cat\u00e1strofe natural que azot\u00f3 a Jap\u00f3n el 11 del mes pasado dej\u00f3 un saldo de 11.000 muertos y alrededor de 16.000 desaparecidos, seg\u00fan las cifras provisionales oficiales del gobierno de la isla."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362546-el-jardin-japones-solidario-con-las-victimas-del-tsunami", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Miles de personas fueron a ese paseo para colaborar con el pueblo nip\u00f3n", "titulo": "El Jard\u00edn Japon\u00e9s, solidario con las v\u00edctimas del tsunami", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En algunas ciudades circulan los taxis rosas conducidos por mujeres para brindar seguridad a las pasajeras; en otras, se instalan c\u00e1maras que desalientan robos y ataques tanto de conductores como de usuarios y algunas utilizan cabinas aislantes.", "En Buenos Aires opera un sistema de evaluaci\u00f3n a trav\u00e9s de mensajes de texto que env\u00edan los usuarios a una central para conocer m\u00e1s acerca de los antecedentes de ese veh\u00edculo en materia de seguridad. Utilizar el servicio cuesta al usuario el valor del env\u00edo de un mensaje de texto.", "No bien se manda el SMS al 11011 con el mensaje taxi, espacio, y el n\u00famero de licencia del veh\u00edculo que figura pintado en amarillo en la puerta, el viaje queda registrado y autom\u00e1ticamente se recibe una puntuaci\u00f3n e informaci\u00f3n de seguridad sobre ese auto: desde reportes de conducci\u00f3n peligrosa por infracciones, como cruzar la luz roja o exceder la velocidad permitida, hasta cuestiones como entregar billetes falsos o tomar caminos m\u00e1s largos.", "Se trata de SaferTaxi (  www.safertaxi.com  ), un sistema creado por un grupo de j\u00f3venes emprendedores que ganaron un reconocimiento del Entrepreneurial Fellowship de Harvard Business School y fue seleccionada como una de las mejores ideas de negocios en el Wharton Venture Initiation Program, una incubadora de  start-ups  organizada por The Wharton School.", "\"El objetivo es mejorar la seguridad de los pasajeros. Se trata de un sistema de prevenci\u00f3n porque cuando se manda el SMS, se recibe informaci\u00f3n y una puntuaci\u00f3n, que es el promedio resultante de la puntuaci\u00f3n dada por los pasajeros que tomaron ese taxi. A partir de ese reporte, se puede tomar la decisi\u00f3n de permanecer en el veh\u00edculo o no\", cont\u00f3 a La Nacion el espa\u00f1ol Jes\u00fas Fern\u00e1ndez, uno de los fundadores de la empresa. Precisamente, \u00e9l vivi\u00f3 en Buenos Aires y padeci\u00f3 algunas situaciones de inseguridad en taxis.", "Al bajarse, el usuario puede evaluar el viaje y compartir su experiencia con otros miembros de la comunidad de SaferTaxi respondiendo al mensaje enviado por la empresa en una escala de 1 a 5. Esta \u00faltima es la m\u00e1xima calificaci\u00f3n. Tambi\u00e9n puede a\u00f1adir datos extra, como \"maneja muy r\u00e1pido\" o \"no hay cinturones de seguridad\".", "De esa evaluaci\u00f3n se obtiene el promedio que ser\u00e1 enviado a un nuevo pasajero ante su requisitoria. As\u00ed, la puntuaci\u00f3n de ese veh\u00edculo se actualiza permanentemente. En algunos casos, puede que no haya informaci\u00f3n sobre ese veh\u00edculo y se reciba un SMS con la leyenda \"s\u00e9 el primero en evaluar este taxi\".", "\"Un usuario puede puntuar el taxi una sola vez para evitar, por ejemplo, que un conductor altere la puntuaci\u00f3n a su favor. Es un sistema justo, que puede premiar a un conductor atento y responsable, y castigar a uno que no lo es\", explic\u00f3 Fern\u00e1ndez."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362509-un-sistema-evalua-a-los-taxis-a-traves-de-mensajes-de-texto", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Permite conocer los antecedentes del veh\u00edculo que se requiere para viajar", "titulo": "Un sistema eval\u00faa a los taxis a trav\u00e9s de mensajes de texto", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["CORDOBA.- \"Me voy a Brasil para que las operen all\u00e1 porque no voy a dejar que mis hijas se mueran en casa. Voy a hacer todo lo posible por salvarlas\", dijo a La Nacion Ernesto Oviedo, el padre de las mellizas Marisol y Maribel, quienes necesitan inexorablemente trasplantes de pulmones porque padecen de fibrosis qu\u00edstica, una enfermedad letal con el paso del tiempo.", "El hombre, quien viene luchando por el cambio de la ley de trasplantes para que se permitan intervenciones con donantes vivos, estim\u00f3 que la cirug\u00eda a Maribel, la m\u00e1s cr\u00edtica, podr\u00eda realizarse entre fines de mayo y principios de junio pr\u00f3ximos. De todos modos, aclar\u00f3 que no tiene certezas, sino presunciones por los tiempos que llevan los estudios previos.", "La alternativa de Brasil surgi\u00f3 despu\u00e9s de un fallido intento de trasplantar a sus hijas con parte de pulmones de cuatro familiares vivos, que tuvo una autorizaci\u00f3n excepcional de la justicia federal. Sin embargo, los estudios de laboratorios determinaron incompatibilidades org\u00e1nicas con los potenciales donantes.", "Las chicas quedaron a la espera de \u00f3rganos cadav\u00e9ricos, en la lista del Incucai, que hasta ahora no aparecieron. Como el tiempo pasa, crece la desesperaci\u00f3n de los padres y de las propias pacientes. Por ello, Oviedo se decidi\u00f3 a buscar la v\u00eda de Brasil. All\u00ed, la legislaci\u00f3n no pone obst\u00e1culos para el injerto de pulmones de seres vivos.", "Ello se ve facilitado porque el jefe de trasplantes del Hospital Privado de esta ciudad, Mario Bustos, quien iba a hacer el trasplante en C\u00f3rdoba, tambi\u00e9n realiza esas pr\u00e1cticas en el vecino pa\u00eds. El profesional est\u00e1 realizando los contactos con sus colegas de un hospital de Porto Alegre, donde \u00e9l mismo encarar\u00eda la operaci\u00f3n, seg\u00fan cont\u00f3 Oviedo.", "El padre de las chicas revel\u00f3 que la intenci\u00f3n es que los mismos familiares que se ofrecieron como donantes en C\u00f3rdoba, se sometan a la cirug\u00eda en Brasil. Para ello se remitir\u00e1n los complejos an\u00e1lisis que se les realizaron en esta ciudad.", "Oviedo tambi\u00e9n indic\u00f3 que tiene en cuenta el ofrecimiento p\u00fablico del gobierno de C\u00f3rdoba de facilitar el avi\u00f3n sanitario para el traslado de las pacientes y de los donantes cuando se fije la fecha de las cirug\u00edas.", "Por otra parte, anunci\u00f3 que la semana pr\u00f3xima ir\u00e1 a la Capital Federal para entregar notas dirigidas a la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez, a fin de reclamar la reforma de la ley de trasplantes porque -asegur\u00f3- \"hay cientos de padres que necesitan trasplantar a sus hijos\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362500-brasil-esperanza-para-dos-chicas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "En ese pa\u00eds est\u00e1 autorizado el trasplante de pulmones de donantes vivos", "titulo": "Brasil: esperanza para dos chicas", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jos\u00e9 Mar\u00eda Costa LA NACION", "Al calor, el estr\u00e9s, las exigencias de la vida urbana y al trabajo se suma una nueva causal para las arrugas: los smartphones o celulares de alta gama.", "Por esa raz\u00f3n, son cada vez m\u00e1s j\u00f3venes las mujeres que consultan a sus dermat\u00f3logos en busca de la aplicaci\u00f3n de Botox que les borre, por ejemplo, el signo de enojo que les provoca fruncir el entrecejo para poder leer correctamente la peque\u00f1a pantalla del tel\u00e9fono celular, hoy con m\u00faltiples aplicaciones.", "Muchas de ellas leyeron que en los Estados Unidos hay quienes ya hablan del fen\u00f3meno \"Blackberry Botox\". Lo hizo famoso el cirujano pl\u00e1stico de la no menos famosa modelo Cindy Crawford.", "Se trata de Jean-Louis Sebagh, quien, tras una investigaci\u00f3n, determin\u00f3 que las mujeres que utilizaban mucho tiempo el smartphone (BlackBerry, iPhone y similares), desarrollaban a una edad m\u00e1s temprana arrugas en la zona del entrecejo, pero tambi\u00e9n de la frente y alrededor de los ojos.", "El motivo de las arrugas, seg\u00fan Sebagh, es que, al utilizar durante varias horas al d\u00eda una pantalla tan peque\u00f1a, indefectiblemente, las mujeres deben realizar muecas que provocan la aparici\u00f3n de arrugas a temprana edad.", "Al ser consultada por La Nacion la doctora Rosa Flom, m\u00e9dica dermat\u00f3loga local, no desestima que la tecnolog\u00eda pueda causar nuevas arrugas, pero entiende que ello no atenta contra la belleza femenina.", "\"El Botox est\u00e1 indicado para las l\u00edneas del entrecejo, ya que relaja el m\u00fasculo\", dijo Flom, y agreg\u00f3: \"Esas l\u00edneas las pueden generar los celulares como leer libros, diarios o estar muchas horas frente a una pantalla de computadora\".", "Seg\u00fan la especialista, que desde hace m\u00e1s de una d\u00e9cada se dedica a la colocaci\u00f3n de inyecciones de toxina botul\u00ednica (conocido gen\u00e9ricamente como Botox) en la Argentina, a esas l\u00edneas de expresi\u00f3n se las suele relacionar con el enojo, la preocupaci\u00f3n o el  cansancio.", "\"La t\u00e9cnica del Botox en esa zona del rostro fue una de las pioneras, junto con la que se aplica en las patas de gallo\", dijo la especialista y agreg\u00f3: \"A las chicas j\u00f3venes, una de las l\u00edneas o arrugas que m\u00e1s les molesta es la de la frente y el entrecejo que son unas de las primeras en aparecer en el rostro\".", "\"En general, las mujeres comienzan a tratarse a los 30 a\u00f1os. Tambi\u00e9n hay excepciones, pero en esos casos, se trata de mujeres que por su profesi\u00f3n est\u00e1n muy expuestas, como pueden ser modelos o actrices\", dijo Flom.", "\"Mujeres me han planteado que que, despu\u00e9s de estar varias horas frente a un monitor de una computadora, vieron m\u00e1s arrugas en su rostro\", record\u00f3 la especialista.", "Est\u00e1 cient\u00edficamente comprobado que cualquier actividad que genere la exigencia de la vista puede provocar la aparici\u00f3n de arrugas a ra\u00edz de los movimientos de los m\u00fasculos en la zona de la frente y de las cejas. Esto tambi\u00e9n lo saben los oftalm\u00f3logos quienes, con las correcciones \u00f3pticas realizadas a sus pacientes contribuyen para que no se profundicen esas marcas.", "As\u00ed, los tel\u00e9fonos inteligentes vuelven a estar en el centro de la escena por diferentes patolog\u00edas relacionadas con su uso excesivo.", "Hace un par de a\u00f1os, se determin\u00f3 que puede provocar lesiones en los dedos pulgares el env\u00edo constante de mensajes de textos, a lo que se dio en llamar: \"Pulgar BlackBerry\". Tambi\u00e9n existen nuevas enfermedades derivadas de la computadora, como es el caso del s\u00edndrome de visi\u00f3n, que se trata de una patolog\u00eda temporaria ocasionada por la exposici\u00f3n prolongada ante la pantalla de una PC.", "Por todas estas razones, hay quienes por estas horas se cuestionan si la tecnolog\u00eda es o no aliada de la belleza."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362499-botox-para-revertir-las-arrugas-que-causan-los-celulares", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Seg\u00fan los expertos, los smartphones provocan signos de expresi\u00f3n a muy temprana edad", "titulo": "Botox para revertir las arrugas que causan los celulares", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Una empresa de telefon\u00eda celular fue multada por exigir a un cliente el pago de un canon tras haber solicitado la rescisi\u00f3n del contrato antes de que se cumpliera el a\u00f1o del v\u00ednculo con la firma proveedora. Seg\u00fan la Justicia, la cl\u00e1usula que impone ese pago es \"abusiva\".", "La C\u00e1mara en lo Contencioso Administrativo Federal consider\u00f3 procedente la sanci\u00f3n impuesta por la Direcci\u00f3n General de Defensa y Protecci\u00f3n al Consumidor a la empresa de telefon\u00eda m\u00f3vil.", "La multa fue aplicada en funci\u00f3n de lo dispuesto por el art\u00edculo 37 de la ley de defensa del consumidor, que penaliza la imposici\u00f3n de cl\u00e1usulas abusivas a los consumidores y usuarios.", "La autoridad porte\u00f1a, a cargo de la defensa de esos derechos, mult\u00f3 por un valor de 3200 pesos a la compa\u00f1\u00eda CTI M\u00f3vil. Esta sanci\u00f3n se impuso como resultado de la denuncia de un usuario, que intent\u00f3 dar de baja una l\u00ednea telef\u00f3nica tras el robo de su celular, ya que, por cuestiones econ\u00f3micas, no pod\u00eda afrontar la reposici\u00f3n del aparato. La prestadora del servicio se neg\u00f3 a finalizar la relaci\u00f3n contractual hasta tanto el cliente no pagara un cargo por el servicio de activaci\u00f3n, seg\u00fan los t\u00e9rminos del acuerdo celebrado.", "\"Es un precedente muy bueno y alienta a los usuarios que son rehenes de empresas a reclamar ante la Justicia -dijo a La Nacion Susana Andrada, directora del Centro de Atenci\u00f3n al Consumidor-. La lista de cl\u00e1usulas abusivas por parte de las compa\u00f1\u00edas de telefon\u00eda celular es enorme y el hecho de firmar un contrato no anula el derecho a reclamar ante este tipo de situaciones en las que, si hay duda, la Justicia debe darle la raz\u00f3n al m\u00e1s d\u00e9bil, es decir, el usuario.\"", "La resoluci\u00f3n que decidi\u00f3 la aplicaci\u00f3n de la multa fue apelada ante la C\u00e1mara por la empresa de telefon\u00eda m\u00f3vil.", "Para refutar la penalidad impuesta, la empresa puso \u00e9nfasis en el car\u00e1cter voluntario de la contrataci\u00f3n y se\u00f1al\u00f3, adem\u00e1s, que la cl\u00e1usula que establece el cobro de un cargo por la activaci\u00f3n de la l\u00ednea s\u00f3lo se aplica en caso de que el usuario se quiera desvincular de la empresa antes de cumplido un a\u00f1o de la relaci\u00f3n contractual.", "En opini\u00f3n de la Sala I del Tribunal Federal, la cl\u00e1usula \"resulta abusiva\", pues no expresa en forma clara por qu\u00e9 se debe pagar el cargo en caso de rescisi\u00f3n; cu\u00e1les son los est\u00e1ndares de razonabilidad, y cu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre el cargo bonificado, el tiempo transcurrido y los porcentajes de pago.", "\"Si tales extremos no surgen de modo expreso o razonablemente impl\u00edcito del acuerdo, m\u00e1s a\u00fan trat\u00e1ndose de un contrato de adhesi\u00f3n y la posici\u00f3n d\u00e9bil del consumidor, cabe inferir que la cl\u00e1usula encubre otros fines y, por tanto, constituye un abuso a los derechos de \u00e9ste\", afirm\u00f3 el tribunal."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362508-multa-a-una-compania-de-telefonia-celular", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Es por el cobro para dar de baja una l\u00ednea", "titulo": "Multa a una compa\u00f1\u00eda de telefon\u00eda celular", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["1. La ciudad de Vaduz, a orillas del Rin, es la capital de un peque\u00f1o principado que es un pr\u00f3spero para\u00edso fiscal. Tiene una poblaci\u00f3n de algo m\u00e1s de 5000 habitantes y una extensi\u00f3n de 18 km2. \u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra?", "2. En 1066 tuvo lugar una batalla entre las tropas de Haroldo II, \u00faltimo rey saj\u00f3n de Inglaterra, y los invasores normandos al mando del duque de Normand\u00eda, el futuro Guillermo I el Conquistador. Con la victoria normanda y la muerte de Haroldo, termin\u00f3 el dominio saj\u00f3n en ese pa\u00eds. \u00bfCu\u00e1l fue esa batalla?", "3. La cautiva, un poema \u00e9pico publicado en 1837 dentro del libro  Rimas  , obra de un autor rom\u00e1ntico (1805-1851), es considerada la primera gran obra de la literatura argentina, \u00bfQui\u00e9n fue su autor?", "4. En 1625 se fund\u00f3 en la punta sur de la isla de Manhattan un asentamiento fortificado, parte de la colonia neerlandesa en Norteam\u00e9rica, que posteriormente se convertir\u00eda en la ciudad de Nueva York. \u00bfCon qu\u00e9 nombre se fund\u00f3?", "5. El m\u00e1s peque\u00f1o de los planetas enanos del sistema solar, con un di\u00e1metro de unos 950 km, orbita nuestro Sol dentro del cintur\u00f3n de asteroides, entre Marte y J\u00fapiter. \u00bfQu\u00e9 nombre tiene?", "6. En la mitolog\u00eda n\u00f3rdica, aparecen unas hermosas mujeres guerreras, hijas de Od\u00edn, que ten\u00edan como tarea llevar al Valhalla, el para\u00edso, a los h\u00e9roes ca\u00eddos en batalla, donde les serv\u00edan hidromiel y los sanaban de sus heridas. \u00bfC\u00f3mo se las llamaba?", "7. El 7 de noviembre de 1810 tuvo lugar una batalla entre las fuerzas del Ej\u00e9rcito del Norte, enviadas por la Primera Junta, contra las fuerzas realistas espa\u00f1olas, en el territorio actual de Bolivia, que ser\u00eda el primer triunfo de los ej\u00e9rcitos argentinos en la guerra por la independencia. \u00bfCu\u00e1l fue esa batalla?", "8. Seg\u00fan la leyenda, en el a\u00f1o 509 a. C. se produjo en Roma una revuelta liderada por Lucio Junio Bruto, quien derroc\u00f3 a su t\u00edo, el \u00faltimo rey, e instaur\u00f3 la rep\u00fablica. \u00bfQui\u00e9n era ese monarca?", "9. En el siglo XVI, un religioso italiano, astr\u00f3nomo, matem\u00e1tico y fil\u00f3sofo, fue m\u00e1s all\u00e1 de la teor\u00eda copernicana y propuso que el Sol era una estrella m\u00e1s y que el universo era infinito. Por estas ideas, la Inquisici\u00f3n lo encontr\u00f3 culpable de herej\u00eda y lo conden\u00f3 a la hoguera en 1600. \u00bfDe qui\u00e9n se trata?", "10. La parte posterior del tabique nasal, que divide la nariz en las fosas nasales izquierda y derecha, est\u00e1 constituida por un hueso de forma laminar, cuadrangular e irregular. \u00bfCu\u00e1l es su nombre?"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362501-diez-preguntas-para-un-felicitado", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Diez preguntas para un felicitado", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los actores en pugna alrededor de la ley que prohibi\u00f3 comercializar medicamentos de venta libre fuera de farmacias y en g\u00f3ndolas ya est\u00e1n alertas ante los incipientes movimientos que se verifican en la Legislatura porte\u00f1a.", "El abogado de la Uni\u00f3n de Kiosqueros de la Rep\u00fablica Argentina (UKRA), el constitucionalista Andr\u00e9s Gil Dom\u00ednguez, inform\u00f3 a La Nacion que, como representante legal tambi\u00e9n de la asociaci\u00f3n civil Gente Sana, denunci\u00f3 ante el Inadi que la aplicaci\u00f3n de ley 26.567 en la ciudad ser\u00e1 discriminatoria para los ciudadanos de peor condici\u00f3n econ\u00f3mica o social.", "La presentaci\u00f3n se basa en los resultados de un relevamiento realizado por Gente Sana en algunos de los barrios m\u00e1s postergados de la Capital (Ver- sailles, Liniers, Villa Real y Barracas), durante el que comprobaron que el 96 por ciento de las farmacias estaban cerradas luego de las 21.30.", "\"Acceder a una farmacia en estos lugares no es caminar unos metros como puede serlo en otros barrios. En muchos casos, puede significar tomar un medio de transporte o caminar en horas nocturnas poniendo en riesgo la integridad f\u00edsica\", sostuvo Gil Dom\u00ednguez en su denuncia, al defender el expendio de remedios de venta libre en los quioscos, con mayor distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica y amplitud horaria.", "En la C\u00e1mara Argentina de Medicamentos de Venta Libre esgrimen una justificaci\u00f3n similar. ??Hay que poner en primer lugar el inter\u00e9s de la gente. Cuando te duele la cabeza, necesit\u00e1s conseguir una aspirina con comodidad. Cuando se trata de un remedio de venta libre, que sea accesible es clave. Nadie quiere buscar una farmacia de turno para comprar un ibuprofeno ni hacer cola en una farmacia al mediod\u00eda por un simple anti\u00e1cido\", dijo el director general, Juan Tonelli.", "Por el contrario, el presidente de la Confederaci\u00f3n Farmac\u00e9utica Argentina (COFA), Ricardo Aizcorbe, dijo: \"La venta fuera de las farmacias se convirti\u00f3 en un problema sanitario grav\u00edsimo. Por reacciones adversas a medicamentos, muchos de ellos comprados fuera de la farmacia, hubo cerca de 100.000 internaciones en el pa\u00eds. Se perjudica as\u00ed el sistema de salud y les cuesta m\u00e1s plata a todos los argentinos. Adem\u00e1s, por la venta fraccionada en quioscos se quiebra el sistema de seguimiento de los medicamentos, de los lotes y las partidas\".", "El representante de los farmac\u00e9uticos sostuvo que la ley nacional tiene plena vigencia, porque es una modificaci\u00f3n a una ley anterior de regulaci\u00f3n de la actividad profesional, a la que las provincias ya hab\u00edan adherido. Y exhort\u00f3 al Estado porte\u00f1o a fiscalizar el cumplimiento de la 26.567."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362498-actores-en-pugna-alrededor-de-la-norma", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Para algunos es la soluci\u00f3n a un grave problema sanitario; otros opinan que la ley es discriminatoria", "titulo": "Actores en pugna alrededor de la norma", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Tamara KrellLA NACION", "En medio de la lluvia de arroz, los flashes, la emoci\u00f3n de los testigos, la alegr\u00eda de familiares, amigos, y con la libreta roja en sus manos, reciben una \u00fanica advertencia que casi no se escucha: \"Los esposos se deben mutuamente fidelidad, asistencia y alimentos\". Se firman las actas y empieza la fiesta.", "Lejos est\u00e1n de sospechar que alg\u00fan d\u00eda el fantasma universal de la infidelidad puede golpear a sus puertas. Y que ello puede representar, adem\u00e1s de la causal de divorcio, el camino judicial hacia un resarcimiento econ\u00f3mico. Eso s\u00ed, para ello deben darse m\u00faltiples factores.", "\u00bfLa infidelidad tiene precio? A veces, s\u00ed, y existen fallos que condenaron con $ 10.000, $ 25.000 y hasta $ 100.000 al c\u00f3nyuge declarado culpable por da\u00f1o moral, aunque hay reclamos de abogados que trepan hasta los 4 millones de pesos.", "El incumplimiento del deber de fidelidad, contemplado en el art\u00edculo 198 del C\u00f3digo Civil, adem\u00e1s de ser una de las causales de divorcio, puede conllevar la fijaci\u00f3n de una indemnizaci\u00f3n por da\u00f1o moral si se prueba el padecimiento del c\u00f3nyuge inocente en situaciones de injurias graves, maltrato, violencia f\u00edsica, sumisi\u00f3n. La indemnizaci\u00f3n no es autom\u00e1tica y est\u00e1 en manos de los jueces fijar su monto. En la Argentina, hasta 1995, el adulterio era un delito penal.", "\"El cese del matrimonio genera siempre un da\u00f1o. Es normal que uno se sienta mal, deprimido. Pero es una consecuencia natural del divorcio, no es generador de un da\u00f1o resarcible. [Para que proceda la indemnizaci\u00f3n] no s\u00f3lo debe existir una causal imputable a alguno de los c\u00f3nyuges, sino que, adem\u00e1s, deben existir hechos de tal gravedad que hayan causado una aflicci\u00f3n muy importante en la otra persona\", dijo a La Nacion el titular del Juzgado Nacional en lo Civil N\u00ba 25, Lucas Aon. En ese sentido, ejemplific\u00f3: \"No es igual un adulterio ocurrido en las postrimer\u00edas del matrimonio que el adulterio provocado en un matrimonio que aparentemente funcionaba bien, y con la hermana de la esposa\".", "En diciembre pasado, se conoci\u00f3 un fallo de la C\u00e1mara Civil, que conden\u00f3 a un hombre a pagarle a su ex mujer $ 25.000, al quedar acreditados \"los padecimientos y las humillaciones sufridas\" por ella, \"al ir enter\u00e1ndose, primero, del cambio de conducta de su c\u00f3nyuge y la falta de asistencia moral; despu\u00e9s, de su alejamiento y, por \u00faltimo, del adulterio\", cita ese texto judicial.", "\"Si la infidelidad fue indisimulada, descarada, si existi\u00f3 una falta de consideraci\u00f3n absoluta del otro como persona, ah\u00ed corresponde [la indemnizaci\u00f3n]. O en casos de infidelidad con amigos \u00edntimos o con parientes, o cuando se hace p\u00fablico con cierto descaro\", asegur\u00f3 la jueza Mar\u00eda Villaverde, integrante del Tribunal N\u00ba 3 de Familia de Lomas de Zamora.", "Hace 20 a\u00f1os, el caso del ex ministro de la Corte Suprema de Justicia de la Naci\u00f3n Augusto C\u00e9sar Belluscio fue emblem\u00e1tico. En 1990, fue sentenciado por adulterio y obligado a pagar $ 50.000 a su ex esposa por da\u00f1o moral, al hacerse p\u00fablico que la mujer que dorm\u00eda con \u00e9l en una suite de un hotel de Par\u00eds cay\u00f3 del balc\u00f3n, lo que provoc\u00f3 un esc\u00e1ndalo y motiv\u00f3 dos pedidos de juicio pol\u00edtico contra el magistrado. Luego, la C\u00e1mara Civil confirm\u00f3 la sentencia, pero redujo el monto a $ 30.000.", "Alberto Gowland, abogado especialista en Derecho Civil y Familia, se\u00f1ala que \"no todos los adulterios son iguales\" y que \"el caso de Belluscio fue muy fuerte\". Y a\u00f1adi\u00f3: \"No hay un modo de definir el monto, salvo el nivel socioecon\u00f3mico de las partes o la gravedad de la ofensa\".", "Seg\u00fan la jueza Villaverde, existen dos posiciones extremas en cuanto a la concesi\u00f3n de la indemnizaci\u00f3n. \"Hay jueces que nunca fijan da\u00f1os y otros que fijan en todos los casos donde hay culpa exclusiva de uno. Tambi\u00e9n hay criterios intermedios, donde hay que probar que, adem\u00e1s de la infidelidad hubo descaro, falta de decoro y consideraci\u00f3n de la persona.\"", "Un fallo plenario de la C\u00e1mara Civil determin\u00f3, en 1994, que corresponde la reparaci\u00f3n del da\u00f1o moral ocasionado por el c\u00f3nyuge culpable como consecuencia de los hechos constitutivos del divorcio.", "Hace pocos d\u00edas, la C\u00e1mara Civil tambi\u00e9n conden\u00f3 a un hombre a pagar $ 10.000 a su ex esposa luego de acreditarse que \u00e9ste se hab\u00eda alojado en un hotel durante 12 d\u00edas con otra mujer.", "En 2004, otro fallo de la C\u00e1mara Civil y Comercial de San Isidro fij\u00f3 una indemnizaci\u00f3n de $ 100.000 en favor de un hombre que se crey\u00f3 padre de tres hijos a los que cri\u00f3 y mantuvo econ\u00f3micamente tras divorciarse de su esposa, y luego se enter\u00f3 de que los tres eran hijos del entonces m\u00e9dico de la familia y amante hist\u00f3rico de su ex mujer.", "Famosa por representar a mujeres en los juicios de divorcios contra hombres poderosos, la abogada Ana Rosenfeld consider\u00f3 que los montos fijados en las sentencias son paup\u00e9rrimos. \"Hablar de indemnizaciones de $ 10.000 o $ 25.000 es una burla para el que plantea ser resarcido. Yo llegu\u00e9 a pedir en un juicio una indemnizaci\u00f3n de hasta cuatro millones de pesos. Hay pericias psicol\u00f3gicas o m\u00e9dicas que indican hasta qu\u00e9 punto se da\u00f1\u00f3 a la persona y a su entorno familiar, y los jueces no lo tienen en cuenta\", dijo.", "En ese sentido, la letrada agreg\u00f3: \"Consegu\u00ed un fallo de $ 100.000 en primera instancia en el caso de un magnate que se divorci\u00f3 arruin\u00e1ndole la vida a una mujer y para \u00e9l $ 100.000 no son nada. Llevar a pasear a la amante en yate o tener un hijo con ella son cosas que se deben pagar\".", "\u00bfHasta cu\u00e1ndo persiste el deber de fidelidad? Si bien el C\u00f3digo Civil se\u00f1ala que debe subsistir hasta la sentencia de divorcio, la mayor\u00eda de la doctrina entiende hoy que la separaci\u00f3n de hecho, cuando tiene car\u00e1cter definitivo, hace cesar el deber.", "La declaraci\u00f3n de testigos, res\u00famenes de tarjetas de cr\u00e9dito, mails, mensajes de texto, Facebook, filmaciones y la contrataci\u00f3n de detectives suelen ser los medios a trav\u00e9s de los cuales se prueba el adulterio. Pero son esenciales las pericias psicol\u00f3gicas y psiqui\u00e1tricas para determinar el grado del da\u00f1o moral sufrido por el c\u00f3nyuge, a quien la Justicia declara inocente.", "El adulterio dej\u00f3 de ser un crimen en 2005, cuando fue modificado el C\u00f3digo Penal. Hasta entonces, la infidelidad conyugal pod\u00eda acarrear entre 15 d\u00edas y seis meses de prisi\u00f3n no s\u00f3lo para el ad\u00faltero, sino tambi\u00e9n para su amante. Ahora, sin embargo, el adulterio sigue siendo una pr\u00e1ctica que puede costar muy cara. \"El da\u00f1o moral no est\u00e1 tarifado y los par\u00e1metros para determinar la punici\u00f3n dependen de cada caso, de cada juez y de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de la pareja involucrada\", explic\u00f3 a La Nacion el abogado Sergio Fischer, especialista en derecho de familia.", "Llamado philandery, la condena por adulterio var\u00eda seg\u00fan el Estado en que se lo cometa, pero por estos d\u00edas es muy dif\u00edcil que haya proceso, seg\u00fan explicaron diversos abogados a La Nacion. El texto de la ley establece desde cadena perpetua en Michigan hasta multas de pocos d\u00f3lares en Maryland, pasando por el delito grave con que se lo considera en Wisconsin. Para los militares, el asunto puede implicar una corte marcial. Pero, en todos los casos, la ejecuci\u00f3n de condenas se volvi\u00f3 relativa luego de que, en 1965, la Corte Suprema produjera un sonado fallo a favor de la intimidad.", "El da\u00f1o moral por infidelidad est\u00e1 contemplado en el C\u00f3digo Civil franc\u00e9s y es invocado con frecuencia en los casos de divorcio. \"La infidelidad es un da\u00f1o moral que debe ser penado por la ley. Se trata de una ruptura o violaci\u00f3n del contrato matrimonial\", dijo a La Nacion la abogada Isabelle Durand. La letrada se ocupa actualmente de un caso en que un hombre no s\u00f3lo fue infiel, sino que lleg\u00f3 a formar una segunda familia sin que su esposa leg\u00edtima lo supiera. Pero las indemnizaciones por da\u00f1o moral suelen ser irrisorias. Para que un juez supere los 5000 euros tiene que tratarse de un hecho realmente escandaloso.", "Existe jur\u00eddicamente el resarcimiento por da\u00f1os morales por infidelidad. Pero, en la pr\u00e1ctica, se trata de casos muy raros, ya que es muy dif\u00edcil demostrar y probar los da\u00f1os morales sufridos por esa situaci\u00f3n. En Italia, normalmente, el costo de la infidelidad se cobra condenando al autor a pagar los costos del juicio o a pasarle alimentos al c\u00f3nyuge. \"La infidelidad sirve poco y nada en Italia, y es por esto por lo que, en los \u00faltimos a\u00f1os, son cada vez m\u00e1s frecuentes los acuerdos de separaci\u00f3n, que son procedimientos muchos m\u00e1s breves [cinco meses]\", explic\u00f3 a La Nacion Michele Fratoni, abogado especializado en matrimonios.", "Estudios extraoficiales estiman que la infidelidad s\u00f3lo motiva el 10% de las separaciones y los divorcios. El adulterio fue despenalizado en mayo de 1978. Antes, era castigado con pena de prisi\u00f3n menor. La ley dispon\u00eda: \"Cometen adulterio la mujer casada que yace con var\u00f3n que no sea su marido, y el que yace con ella, sabiendo que es casada, aunque despu\u00e9s se declare nulo el matrimonio. No se impondr\u00e1 pena por delito de adulterio, sino en virtud del marido agraviado\". Adem\u00e1s, le conced\u00eda el derecho del perd\u00f3n al hombre: \"El marido podr\u00e1 en cualquier tiempo remitir la pena impuesta a su consorte\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362506-cuando-la-infidelidad-se-mide-en-pesos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Existen fallos judiciales que condenaron hasta con $ 100.000 al c\u00f3nyuge declarado culpable por da\u00f1o moral", "titulo": "Cuando la infidelidad se mide en pesos", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA PLATA.- La toma de viviendas asistenciales se convirti\u00f3, en el \u00faltimo a\u00f1o, en un tema recurrente tanto en la Capital Federal como en  la provincia de Buenos Aires.", "En algunos casos, la usurpaci\u00f3n dej\u00f3 de ser un problema moment\u00e1neo para transformarse en una realidad que lleva m\u00e1s de 12 meses.", "A mediados de diciembre de 2009, unas 100 familias de Tandil ocuparon ilegalmente los inmuebles que, como parte del Plan Federal de Viviendas, se constru\u00edan en el barrio La Movediza. La obra se encontraba paralizada y, en cierto modo, abandonada.", "Las casas ya hab\u00edan sido adjudicadas por el municipio local por medio de un sorteo ante escribano p\u00fablico entre quienes se hab\u00edan registrado, pero se encontraban a medio terminar por un problema de financiamiento del Estado nacional con la empresa constructora.", "En aquel momento, y ante la situaci\u00f3n de tensi\u00f3n que se viv\u00eda en La Movediza, el jefe comunal, Miguel Lunghi, hab\u00eda dicho a La Nacion: \"No voy a hacer denuncias para un desalojo porque no soy represor\". Y hab\u00eda agregado: \"El gobierno nacional est\u00e1 generando una pelea entre pobres\".", "Lo cierto es que, desde entonces,  permanecen ocupadas unas 63 viviendas y algunos terrenos donde todav\u00eda no estaban asentados los cimientos de los futuros inmuebles. En estos \u00faltimos casos, las familias construyeron casas precarias, cont\u00f3 a La Nacion el jefe de Gabinete local, Juan Pablo Frolik.", "\"No podemos avalar el suceso transformando a estas personas en propietarios porque ser\u00eda convalidar la toma en s\u00ed\", explic\u00f3 Frolik.", "Una situaci\u00f3n similar sufri\u00f3 la comuna de Balcarce en enero del corriente a\u00f1o. Una ocupaci\u00f3n masiva dej\u00f3 como saldo la toma de alrededor de 100 propiedades de un total de  415, tambi\u00e9n pertenecientes al Plan Federal de Viviendas.", "Las usurpaciones se produjeron en los barrios Balcarce V y VII, y a los nuevos habitantes no les preocup\u00f3 que los inmuebles estuvieran parcialmente construidos.", "Lo cierto es que, como en el predio de viviendas sociales tomadas en Villa Soldati, en la Capital, el tiempo pasa y los verdaderos due\u00f1os a\u00fan no pueden estrenar su techo propio."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362456-usurpacion-en-tandil", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "", "titulo": "Usurpaci\u00f3n en Tandil", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Angeles CastroLA NACION", "En lo que promete ser un debate plagado de condimentos electorales, la Legislatura porte\u00f1a tiene previsto comenzar a evaluar en las pr\u00f3ximas semanas la adhesi\u00f3n de la Capital a la ley nacional 26.567, que prohibi\u00f3 el expendio de medicamentos de venta libre fuera de las farmacias e, incluso, en las g\u00f3ndolas instaladas dentro de esos comercios.", "Como se recordar\u00e1, la sanci\u00f3n de la norma por el Congreso Nacional, en diciembre de 2009, fue rechazada desde un principio tanto por la Uni\u00f3n de Kiosqueros de la Rep\u00fablica Argentina (UKRA) como por la C\u00e1mara Argentina de Medicamentos de Venta Libre, que sintieron afectados sus intereses. En tanto, fue alentada y defendida por los colegios de farmac\u00e9uticos, que consideraron que constitu\u00eda una reivindicaci\u00f3n de su rol profesional y proteg\u00eda a los pacientes y la salud p\u00fablica en general.", "Lo cierto es que la medida, que diputados y senadores sosten\u00edan que ser\u00eda de aplicaci\u00f3n autom\u00e1tica, encontr\u00f3 obst\u00e1culos. Sus detractores impulsaron la argucia legal de que cada distrito deb\u00eda adoptar una regulaci\u00f3n propia en la materia y, especialmente en la Capital, defendieron la facultad consagrada por la Constituci\u00f3n local, que establece que la ciudad \"ejerce su funci\u00f3n indelegable de autoridad sanitaria, regula, habilita y controla todo circuito de producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de medicamentos\".", "En enero pasado, la jueza en lo contencioso administrativo porte\u00f1o Elena Liberatori fall\u00f3 en favor de la medida cautelar solicitada por la due\u00f1a de un quiosco, Olga Bernab\u00e9, y la UKRA, y convalid\u00f3 la potestad exclusiva del Estado porte\u00f1o de ejercer el poder de polic\u00eda en el control de la comercializaci\u00f3n de remedios. La magistrada justific\u00f3 su decisi\u00f3n en la autonom\u00eda que ostenta la Capital, aunque no suspendi\u00f3 la aplicaci\u00f3n de la ley 26.567.", "Desde el gobierno porte\u00f1o, si bien oficialmente no confirman el criterio adoptado, en los hechos no realizan inspecciones para verificar si la ley se cumple. En el expediente que condujo Liberatori, la Procuraci\u00f3n hab\u00eda expresado que correspond\u00eda a la Legislatura y no al Congreso Nacional expedirse al respecto.", "As\u00ed, los quioscos, supermercados y estaciones de servicio de la Capital pueden ofrecer analg\u00e9sicos, anti\u00e1cidos y antiespasm\u00f3dicos sin ser controlados. Hasta hace poco, la mayor\u00eda de ellos ya no los expend\u00edan, aunque la modalidad continuaba en algunos barrios. Pero, desde la semana pasada, en los locales del centro, se inici\u00f3 una embestida con carteles titulados \"Vendemos aspirinas\", que reproducen las noticias period\u00edsticas sobre el fallo de Liberatori.", "En tanto, el expendio de remedios de venta libre en g\u00f3ndolas dentro de las grandes cadenas de farmacias no ces\u00f3, al amparo de resoluciones judiciales favorables, seg\u00fan se\u00f1alaron fuentes del sector.", "El tr\u00e1mite para la sanci\u00f3n de una ley porte\u00f1a comenzar\u00eda pronto en la Legislatura. Las opciones son dos: o aprobar una ley que simplemente adhiera a la nacional o alumbrar un texto propio. Probablemente, la segunda opci\u00f3n sea la elegida, seg\u00fan dijeron a La Nacion operadores pol\u00edticos legislativos, tambi\u00e9n en la l\u00ednea que intenta consolidar la autonom\u00eda de la Capital.", "En rigor, ya desde 2009 existe un proyecto del diputado macrista Jorge Garayalde que prev\u00e9 la prohibici\u00f3n de remedios fuera de las farmacias, aunque no en las g\u00f3ndolas. Adem\u00e1s, establece una serie de sanciones -multa, clausura y decomiso de mercader\u00eda- fundamentales para que el gobierno porte\u00f1o luego pueda fiscalizar el cumplimiento de la ley.", "La iniciativa de Garayalde nunca fue discutida. Pero, ante la necesidad de una definici\u00f3n legislativa local, el tema volvi\u00f3 a agitarse en los pasillos de Per\u00fa 130 con el comienzo del nuevo a\u00f1o parlamentario.", "Si bien los operadores pol\u00edticos de la c\u00e1mara ya anticipan que los asesores empezar\u00e1n en las pr\u00f3ximas horas a analizar la problem\u00e1tica y auguran que habr\u00e1 \"avances\" en una ley, en los hechos todav\u00eda ning\u00fan espacio pol\u00edtico adopt\u00f3 posici\u00f3n al respecto, seg\u00fan surge de un sondeo realizado por La Nacion.", "La cuesti\u00f3n es lo suficientemente delicada -el debate en el Congreso de la Naci\u00f3n estuvo plagado de lobbies efectuados por los distintos sectores involucrados- como para que, incluso, algunos arriesguen o bien que ser\u00e1 uno de los debates por encarar durante la campa\u00f1a electoral o bien que ser\u00e1 retrasado hasta despu\u00e9s de los comicios.", "Por lo pronto, ni la Comisi\u00f3n de Desarrollo Econ\u00f3mico, ni la de Salud, ni la de Defensa del Consumidor -todas relacionadas con las restricciones que se quieran imponer al comercio de medicamentos- tienen en los temarios de sus pr\u00f3ximas reuniones iniciativas al respecto.", "No obstante, el diputado Garayalde dijo a La Nacion que posiblemente dentro de un mes la Comisi\u00f3n de Salud comience a recibir a representantes de todas las partes afectadas para intentar sacar a la luz una ley propia de la ciudad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362497-debatira-la-legislatura-la-venta-de-remedios-fuera-de-farmacias", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Aunque una ley nacional sancionada en 2009 lo proh\u00edbe, la ciudad todav\u00eda no adhiri\u00f3", "titulo": "Debatir\u00e1 la Legislatura la venta de remedios fuera de farmacias", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La familia de Nora Dalmasso, la mujer asesinada en su casa de R\u00edo Cuarto, insiste en su hip\u00f3tesis de que el autor del crimen es un psic\u00f3pata sexual y, para encontrar al culpable, pedir\u00e1 a la Justicia que se hagan cinco ADN para compararlos con el patr\u00f3n gen\u00e9tico hallado en la escena del homicidio.", "\"Vamos a pedir por lo menos cinco ADN para ver si hay coincidencia con dos patrones gen\u00e9ticos detectados en las s\u00e1banas de la casa\", afirm\u00f3 el abogado Diego Est\u00e9vez, que representa a Mar\u00eda Delia Grassi y a Juan Dalmasso, madre y hermano de la v\u00edctima.", "La solicitud ser\u00e1 presentada en las pr\u00f3ximas horas ante el fiscal de la causa, Javier Di Santo. \"Primero hay que aclarar que, para nosotros, el crimen de Nora fue cometido por un psic\u00f3pata sexual, y no fue un crimen pasional concretado por alguien de su entorno \u00edntimo\", agreg\u00f3 Est\u00e9vez en declaraciones al programa  Inocentes y culpables  de radio Mitre.", "Sin decir de qui\u00e9n sospecha, Est\u00e9vez explic\u00f3 que se trata de personas que trabajaron en la casa (pintores y alba\u00f1iles) y allegados a la familia.", "\"El homicida ten\u00eda acabado conocimiento de determinadas circunstancias de la casa. Sab\u00eda, por ejemplo, que la alarma estaba desactivada porque se estaban haciendo refacciones desde hac\u00eda un mes. En ese lapso, por la casa pasaron alba\u00f1iles, parquetistas. Tambi\u00e9n pasaron amigos y relaciones de la familia\", agreg\u00f3 Est\u00e9vez.", "En las \u00faltimas horas, el juez de Control de R\u00edo Cuarto Daniel Mu\u00f1oz sobresey\u00f3 al pintor Gast\u00f3n Z\u00e1rate, el \u00fanico sospechoso que fue detenido por el crimen ocurrido el 25 de noviembre de 2006."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362457-dalmasso-la-familia-reclama-otros-adn", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "Insiste en la teor\u00eda del psic\u00f3pata sexual", "titulo": "Dalmasso: la familia reclama otros ADN", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Desde 2004, el gobierno del fallecido N\u00e9stor Kirchner busc\u00f3 tener \"una relaci\u00f3n especial\" con su par espa\u00f1ol, Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero. Pero en la gesti\u00f3n de Cristina Kirchner predomina el enfriamiento. Zapatero fue el gran ausente de la Cumbre Iberoamericana en Mar del Plata.", "\"Las relaciones hoy son normales. Espa\u00f1a es el mayor inversor en la Argentina. Rodr\u00edguez Zapatero tiene una gran crisis en su pa\u00eds, con 20% de desempleo, y en toda Europa es muy criticado porque no la reconoce\", dijo ayer a LA NACION una alta fuente oficial para explicar esta frialdad.", "Hace siete a\u00f1os, Rodr\u00edguez Zapatero era la \"puerta de ingreso\" a la Uni\u00f3n Europea (UE). Ese proyecto se diluy\u00f3: la Argentina no puede afianzar su relaci\u00f3n con Europa por la deuda impaga con el Club de Par\u00eds.", "Kirchner calificaba a Rodr\u00edguez Zapatero como \"un amigo\". En 2006 firmaron un Plan de Asociaci\u00f3n Estrat\u00e9gica para atraer capitales ib\u00e9ricos a la Argentina, pero la falta de reglas de juego para las empresas espa\u00f1olas merm\u00f3 y los problemas afloraron.", "La Casa Rosada expropi\u00f3 Aerol\u00edneas Argentinas, controlada por Marsans; las tarifas congeladas generaron cortocircuitos con Endesa, que controlaba Edesur, y con Gas Natural Ban. Adem\u00e1s, se desataron conflictos con Telef\u00f3nica; Repsol, propietaria de YPF; Aguas de Barcelona, y con firmas due\u00f1as de las eliminadas AFJP.", "En 2009, Cristina Kirchner y Rodr\u00edguez Zapatero escenificaron una reconciliaci\u00f3n. En noviembre de ese a\u00f1o anunciaron un acuerdo Mercosur-UE, pero las promesas argentinas no se cumplieron y todo fue frialdad."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362484-con-los-kirchner-una-relacion-con-altibajos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Con los Kirchner, una relaci\u00f3n con altibajos", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Gabriel Di NicolaLA NACION", "Hace cuatro meses, durante la ocupaci\u00f3n del Parque Indoamericano, en Villa Soldati, hubo tres homicidios. A\u00fan no se encontraron a los culpables. Existen interrogantes y las respuestas las deber\u00edan tener los jefes de la Polic\u00eda Federal y de la  Metropolitana, comisario general Enrique Capdevila y Eugenio Burzaco, respectivamente.", "As\u00ed piensa el fiscal de instrucci\u00f3n porte\u00f1o Sandro Abraldes, que investiga los homicidios de Rosemarie Chura Pu\u00f1a, Bernardo Salgueiro y Emiliano Canaviri Alvarez.", "Chura Pu\u00f1a y Salgueiro fueron asesinados el 7 de diciembre pasado, durante el violento intento de desalojo protagonizado por las polic\u00edas Federal y Metropolitana. Canaviri Alvarez muri\u00f3 baleado 48 horas despu\u00e9s, en momentos que se enfrentaban vecinos y usurpadores.", "Convencido de que muchos interrogantes para avanzar en la investigaci\u00f3n, sobre todo de los dos primeros cr\u00edmenes, est\u00e1n en las fuerzas de seguridad que intentaron desalojar ese espacio p\u00fablico, Abraldes solicit\u00f3 por escrito informaci\u00f3n a Capdevila y a Burzaco.", "Cuando faltan pocos d\u00edas para que se venza el plazo, los jefes de la Metropolitana y de la Federal a\u00fan no respondieron, informaron fuentes judiciales.", "Seg\u00fan pudo saber La Nacion Abraldes pidi\u00f3 a Burzaco por escrito que identificara a uniformados de la fuerza que conduce ya que, en un video, se los observa disparando armas de fuego. \"Las im\u00e1genes son claras. Las grabaciones registraron a agentes de la Polic\u00eda Metropolitana disparando armas de fuego. Despu\u00e9s se determinar\u00e1 si estaban cargadas con proyectiles de plomo o de goma pero, como primer paso, se le pidi\u00f3 a Burzaco que identifique a los uniformados en cuesti\u00f3n\", explic\u00f3 a La Nacion una fuente judicial.", "En di\u00e1logo con La Nacion, Burzaco dijo que el gobierno porte\u00f1o colaborar\u00e1 con la Justicia y que est\u00e1 seguro de que la Metropolitana no us\u00f3 proyectiles de plomo.", "Adem\u00e1s, Abraldes quiere saber c\u00f3mo fue que la fuerza de seguridad conducida por Burzaco particip\u00f3 del intento de desalojo del Parque Indoamericano si la orden judicial hab\u00eda sido dirigida a la Polic\u00eda Federal, agregaron las fuentes consultadas.", "Si bien cuando ocurrieron los hechos investigados Capdevila no estaba al mando de la Polic\u00eda Federal, el escrito de Abraldes deber\u00e1 ser respondido por \u00e9l, hoy al frente de esa fuerza. Cuando sucedieron los homicidios y el violento desalojo, el jefe de la Federal era el comisario general N\u00e9stor Vallecca.", "Entre otros puntos, Capdevila deber\u00e1 responder cu\u00e1l fue la estrategia para recuperar el parque Indoamericano, qui\u00e9n fue la persona que autoriz\u00f3 a que la Polic\u00eda Metropolitana trabajara en conjunto con la Federal y la distribuci\u00f3n de personal (con nombre, apellido y horario) en el predio ocupado durante el violento intento de desalojo.", "Con las respuestas de Capdevila y Burzaco, Abraldes intentar\u00e1 armar el rompecabezas de los homicidios de Chura Pu\u00f1a y Salgueiro, explicaron fuentes judiciales.", "La palabra de los testigos y las pruebas de la escena de los cr\u00edmenes complican a las fuerzas de seguridad que participaron del operativo.", "As\u00ed, la hip\u00f3tesis que dio la Federal cuando se conocieron las primeras muertes se desvanece. La primera informaci\u00f3n sosten\u00eda que Chura Pu\u00f1a y Salgueiro hab\u00edan sido asesinados por proyectiles disparados por armas tumberas, pero el fiscal tiene la sospecha de que los autores fueron uniformados de alguna de esas dos fuerzas.", "Cuando ocurrieron los hechos, no era el jefe de la Polic\u00eda Federal, pero ahora deber\u00e1 responder por la instituci\u00f3n.", "Dijo estar convencido de que la Metropolitana no dispar\u00f3 proyectiles de plomo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362454-indoamericano-piden-datos-clave-a-dos-jefes-policiales", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Informaci\u00f3n general", "copete": "La justicia requiri\u00f3 las identidades de los efectivos que participaron en el violento intento de desalojo", "titulo": "Indoamericano: piden datos clave a dos jefes policiales", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Nelson Fern\u00e1ndezCorrenponsal den Uruguay", "PUNTA DEL ESTE.- El presidente del Uruguay, Jos\u00e9 Mujica y su vicepresidente, Danilo Astori, convocaron a empresarios de Argentina y Brasil a Uruguay, con la garant\u00eda de que se mantendr\u00e1 el rumbo de la pol\u00edtica econ\u00f3mica y la seguridad de que los pr\u00f3ximos gobiernos dar\u00e1n continuidad a las reglas de juego. Aseguraron que los posibles cambios impositivos no implicar\u00e1n un giro de la pol\u00edtica y que adem\u00e1s se har\u00e1n sobre la base de que no se puede presionar demasiado al sector privado. En su estilo, Mujica utiliz\u00f3 una expresi\u00f3n coloquial en referencia a una tribu africana que teniendo vacas que podr\u00edan matar para alimentarse a corto plazo, prefieren conservarlas como lecheras para obtener su producto en largo plazo.", "\"En lo grueso se mantendr\u00e1 el rumbo econ\u00f3mico y no aumentar\u00e1 la carga impositiva por unidad productiva, se respetar\u00e1n las leyes del juego y se continuar\u00e1 promoviendo la expansi\u00f3n de la inversi\u00f3n\", dijo el jefe de Estado oriental.", "Mujica destac\u00f3 que Uruguay tiene una ventaja comparativa en la regi\u00f3n, en la convivencia democr\u00e1tica entre todos los partidos. El presidente agradeci\u00f3 p\u00fablicamente la participaci\u00f3n de los l\u00edderes de oposici\u00f3n.", "Empresarios extranjeros destacaron im\u00e1genes de la cena que se dieron en ese sentido. Los discursos de Mujica y Astori fueron aplaudidos por los ex presidentes Julio Mar\u00eda Sanguinetti (Partido Colorado) y Luis Alberto Lacalle (Partido Nacional), as\u00ed como por los actuales l\u00edderes de la oposici\u00f3n, los senadores Jorge Larra\u00f1aga (blanco, nacionalista), Pedro Bordaberry (colorado), as\u00ed como el soci\u00f3logo Pablo Mieres (Partido Independiente).", "En primera fila estuvieron los gobernadores de la provincia de Buenos Aires, Daniel Scioli (con su esposa Karina Rabollini) y de Santa Fe, Hermes Binner.", "Mujica y Astori estuvieron acompa\u00f1ados por el gabinete en pleno, que incluye ministros de todos los sectores del oficialista Frente Amplio: tupamaros, socialistas, comunistas, socialdem\u00f3cratas, dem\u00f3crata-cristiano e izquierda nacionalista. Los ministros estaban sentados en el escenario, detr\u00e1s de la mesa que el presidente Mujica compart\u00eda con los presidentes de las c\u00e1maras empresariales.", "Lo recaudado por los tickets de la cena, unos 208 mil d\u00f3lares, fue donado al hospital de Maldonado y otras instituciones de la zona del este uruguayo. Adem\u00e1s, el escultor Pablo Atchugarry, hermano del ministro de Econom\u00eda del gobierno de Jorge Batlle, don\u00f3 una de sus obras en m\u00e1rmol blanco que fue rematada. El friogor\u00edfico BPU gan\u00f3 la subasta con un monto igual a lo recaudado en la cena (US$ 208 mil) pero lo volvi\u00f3 a donar para que rematara nuevamente. El director de Buquebus puso US$ 220 mil y se llev\u00f3 la obra. Los US$ 408 mil fueron para el \"Plan Juntos\" que dirige Mujica para dar viviendas e inserci\u00f3n social a las familias de pobreza extrema.", "\"Hemos venido a comprometernos con el rumbo y la orientaci\u00f3n\" de la pol\u00edtica econ\u00f3mica, dijo el vicepresidente Astori que recogi\u00f3 aplausos de los empresarios, m\u00e1s de un millar, que llenaban las mesas en amplios salones del principal hotel puntaeste\u00f1o.", "Mujica record\u00f3 la reuni\u00f3n similar que se hab\u00eda hecho en febrerero de 2010 antes de asumir y dijo: \"lo que anunciamos se est\u00e1n cumpliendo; seguramente con chambonadas, porque no somos ningunos cracks, pero s\u00ed estamos comprometidos, y vamos a seguir en ese rumbo de car\u00e1cter esencial\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362597-mujica-garantizo-el-rumbo-economico-ante-empresarios-y-la-oposicion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "El presidente de Uruguay convoc\u00f3 a personas de negocios de Brasil y la Argentina y asegur\u00f3 que los posibles cambios impositivos no implicar\u00e1n un giro en la pol\u00edtica", "titulo": "Mujica garantiz\u00f3 el rumbo econ\u00f3mico ante empresarios y la oposici\u00f3n", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MADRID.- Un d\u00eda, hace ahora cuatro a\u00f1os, una persona muy cercana al presidente me dijo: \"Te va a parecer una exageraci\u00f3n, pero yo creo que a Jos\u00e9 Luis, a fondo, a fondo, no lo conoce ni su esposa Sonsoles\".", "Acaba pues de anunciar su retirada un hombre al que no conocemos. Entr\u00f3 como un enigma y se va como un enigma.", "Pero sabemos de \u00e9l algunas cosas: por ejemplo, que es el primer presidente de izquierda que gobern\u00f3 este pa\u00eds desde la democracia; que le interesa m\u00e1s la pol\u00edtica que el poder; que no supo o no quiso llevarse bien con los medios de comunicaci\u00f3n -y que dio libertad a aquellos a los que pod\u00eda controlar (TVE)-; que durante sus mandatos se avanz\u00f3 en temas de igualdad y derechos civiles m\u00e1s que en los \u00faltimos 100 a\u00f1os; que es una rara mezcla de ingenuidad y astucia, de humildad y arrogancia; que al menos durante su primera legislatura se cre\u00eda todo lo que dec\u00eda; que es un feminista radical.", "Sabemos tambi\u00e9n que la derecha, a la que nadie ha irritado tanto como \u00e9l, dijo que su capacidad para el Mal (con may\u00fasculas) carece de l\u00edmites, que es un tontiloco, que sus formas suaves ocultan a un lobo sediento de sangre, que es un resentido, un simulador, un visceral con obsesiones pol\u00edticamente inconfesables, que es un inconsistente, un tonto, un in\u00fatil, un bobo, un incapaz, un acomplejado, un cobarde, un prepotente, un mentiroso, un inestable, un desleal, un perezoso, un irresponsable, un revanchista, un d\u00e9bil, un arc\u00e1ngel, un sectario, un radical, un maniobrero, un indecente, un loco, un hooligan, un propagandista, un chapucero, un exc\u00e9ntrico, un disimulador, un estafador, un agitador, un fracasado, un triturador constitucional, un malabarista, un mendigo de treguas, un traidor a los muertos...", "Sabemos que ha legislado a una velocidad de v\u00e9rtigo sobre lo visible, pero tambi\u00e9n sobre lo invisible: durante su primer mandato, por ejemplo, se suprimi\u00f3 la tartamudez como causa de exclusi\u00f3n en el acceso al empleo p\u00fablico, se increment\u00f3 en un 30% la inserci\u00f3n laboral de personas con discapacidad, se aprob\u00f3 la ley que reconoc\u00eda la lengua de signos (una antiqu\u00edsima reivindicaci\u00f3n del colectivo de sordos) y la asistencia gratuita a personas con discapacidad, sabemos que elimin\u00f3 de la ley del divorcio la necesidad de que hubiera un culpable...", "Sabemos que cuando afirmaba que se propon\u00eda quitar el poder a los poderosos y entreg\u00e1rselo a los ciudadanos estaba convencido de que podr\u00eda hacerlo.", "Sabemos que le dol\u00eda de verdad el hecho de que los ciudadanos s\u00f3lo votasen cada cuatro a\u00f1os, mientras que los poderosos lo hicieran todos los d\u00edas del a\u00f1o.", "Sabemos que al poco de llegar a La Moncloa dijo que su biograf\u00eda estaba por llegar. Sabemos que ten\u00eda un lado visionario tan peligroso para \u00e9l como para los contribuyentes. Sabemos que ese lado visionario fue el que lo condujo a creer que estaba destinado a acabar del todo con ETA o a detener el avance de la crisis con s\u00f3lo orden\u00e1rselo.", "Sabemos que en septiembre de 2010 se reuni\u00f3 en Nueva York con los banqueros y los representantes de los fondos de inversi\u00f3n m\u00e1s importantes de Estados Unidos para pedirles ayuda.", "Sabemos que aquella reuni\u00f3n fue lo m\u00e1s parecido a la escena de un presidente constitucional solicitando clemencia ante un gobierno de facto. Sabemos que a partir de entonces (aunque ya antes) Rodr\u00edguez Zapatero empez\u00f3 a hacer todo lo contrario de aquello en lo que hab\u00eda cre\u00eddo.", "Sabemos que comenz\u00f3 a gobernar sin convicci\u00f3n. Sabemos que si en ese momento hubiera dimitido, dejando que hicieran el trabajo sucio quienes cre\u00edan en la necesidad (y en el placer) de ensuciarse, hoy ser\u00eda un mito de la izquierda.", "Sabemos que el destino de todos nuestros presidentes es salir mal de La Moncloa. Sabemos que Rodr\u00edguez Zapatero cre\u00eda que escapar\u00eda a ese destino. Ya sabemos que no. Sabemos que dijo que no nos decepcionar\u00eda. Sabemos que nos decepcion\u00f3 (quiz\u00e1 que se decepcion\u00f3 a s\u00ed mismo).", "\u00a9 EL PAIS, SL."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362481-otro-presidente-que-no-pudo-escapar-al-destino", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Juan Jos\u00e9 MillasEl Pa\u00eds", "titulo": "Otro presidente que no pudo escapar al destino", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MADRID (ANSA).- Las principales fuerzas de la oposici\u00f3n espa\u00f1ola criticaron ayer la decisi\u00f3n de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero de renunciar a la candidatura para los comicios de 2012, en particular la derecha, que aprovech\u00f3 la ocasi\u00f3n para pedir una vez m\u00e1s elecciones anticipadas.", "La secretaria general del Partido Popular (PP), Mar\u00eda Dolores De Cospedal, pidi\u00f3 ayer al socialismo que no haga \"perder\" m\u00e1s tiempo a los ciudadanos y les deje \"decidir a los espa\u00f1oles\". Desde Valencia, la dirigente consider\u00f3 que se padeci\u00f3 durante mucho tiempo de \"injusticia social, recortes y despilfarro\", as\u00ed como de un gobierno \"desprestigiado del que desconf\u00eda todo el mundo\".", "Con respecto a qui\u00e9n podr\u00eda suceder a Rodr\u00edguez Zapatero dentro del socialismo, el jefe de Izquierda Unida (IU), Cayo Lara, dijo que \"le da exactamente igual\" qui\u00e9n sea porque \"nadie\" de esa fuerza \"defendi\u00f3 nada distinto a las pol\u00edticas neoliberales aplicadas\" desde que comenz\u00f3 la crisis econ\u00f3mica.", "En tanto, la jefa de Uni\u00f3n, Progreso y Democracia (UPyD), Rosa D\u00edez, estim\u00f3 que Rodr\u00edguez Zapatero dej\u00f3 \"tirado\" al socialismo, aparte de no haber sido capaz \"de asumir sus responsabilidades\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362482-en-la-oposicion-criticas-y-llamados-a-elecciones", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "En la oposici\u00f3n, cr\u00edticas y llamados a elecciones", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MADRID.- El anuncio de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero lejos estuvo de transformar ayer al presidente del gobierno espa\u00f1ol en un cad\u00e1ver pol\u00edtico. Pero la noticia de que dejar\u00e1 La Moncloa el a\u00f1o pr\u00f3ximo, ya hizo aparecer al menos a media docena de herederos a su trono en el PSOE y en el pa\u00eds.", "Y esto \u00faltimo a pesar de que, seg\u00fan las \u00faltimas encuestas oficiales, las posibilidades de que esa fuerza pol\u00edtica permanezca en el poder descansan exactamente 10 puntos porcentuales por debajo del principal partido de oposici\u00f3n, el centroderechista Partido Popular (PP). Los nombres m\u00e1s salientes de esta danza de deudos -o de buitres, seg\u00fan quien lo mire- estar\u00e1 fuertemente condicionada por las elecciones regionales y municipales del pr\u00f3ximo 22 de mayo.", "Sin embargo, los medios de comunicaci\u00f3n espa\u00f1oles ya postularon a dos figuras prominentes del alica\u00eddo socialismo vern\u00e1culo como los grandes candidatos que se despegar\u00edan en la lucha interna de un pelot\u00f3n de aspirantes con escasas posibilidades.", "Ellos son el experimentado actual ministro del Interior y vicepresidente primero del gobierno, Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba, y la a\u00fan joven y siempre pujante ministra de Defensa Carme Chac\u00f3n.", "Como si se tratara de una curiosa versi\u00f3n de la batalla de los sexos e, incluso, un matrimonio por conveniencia dispuesto a sacar a relucir sus trapitos al sol, las ediciones digitales de los peri\u00f3dicos y los ansiosos noticieros televisivos espa\u00f1oles unieron los nombres y las fotos de ambos funcionarios socialistas en la presentaci\u00f3n del \"duelo\" que desvelar\u00e1, en los pr\u00f3ximos meses, a los afiliados al partido oficialista y, de producirse un milagro pol\u00edtico, tambi\u00e9n al electorado nacional espa\u00f1ol.", "Dentro del socialismo, hay quienes creen en ese milagro, y uno de ellos es P\u00e9rez Rubalcaba, que, seg\u00fan una encuesta publicada en El Pa\u00eds, triplica a Chac\u00f3n en la preferencia de los votantes.", "El actual vicepresidente es conocido como el \"bombero\" por la capacidad que demostr\u00f3 para combatir con relativo \u00e9xito el escandaloso incendio que afect\u00f3 los \u00faltimos a\u00f1os del gobierno de Felipe Gonz\u00e1lez, de quien fue su vocero oficial y a quien logr\u00f3 renovarle su entonces desgastad\u00edsima imagen.", "El veterano funcionario tambi\u00e9n logr\u00f3, con su ascenso a la vicepresidencia del pa\u00eds el a\u00f1o \u00faltimo, restaurar la reputaci\u00f3n y el rendimiento de una administraci\u00f3n de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero hundida en las llamas de la peor crisis econ\u00f3mica sufrida por Espa\u00f1a desde el deceso del dictador Francisco Franco, producido en 1975.", "No obstante, sobre este ya legendario batallador de la pol\u00edtica tambi\u00e9n pesan fuertes dudas, debido principalmente a su edad -en julio  cumplir\u00e1 60 a\u00f1os, veinte m\u00e1s que los que ten\u00edan Gonz\u00e1lez y el propio Rodr\u00edguez Zapatero al llegar a Moncloa- y a las siempre admitidas ganas de este doctor en qu\u00edmica de abandonar la vida pol\u00edtica.", "Desde la otra esquina del cuadril\u00e1tero virtual y de los titulares reales, Carme Chac\u00f3n se muestra a s\u00ed misma como la candidata que m\u00e1s enteramente puede salir de la horma de Rodr\u00edguez Zapatero.", "Con el indisputable t\u00edtulo de mujer m\u00e1s exitosa de un gabinete presidencial de fuerte impronta femenina, Chac\u00f3n aparece como la opci\u00f3n m\u00e1s l\u00f3gica para renovar la da\u00f1ada reputaci\u00f3n de un partido que inici\u00f3 su ca\u00edda libre en las encuestas de la mano de las penurias econ\u00f3micas sufridas por el pa\u00eds que gobierna.", "Pero, al mismo tiempo, encarna las mismas virtudes que los ciudadanos espa\u00f1oles le reconocieron al actual presidente en su consagraci\u00f3n electoral en 2004 y en su resonante reelecci\u00f3n de cuatro a\u00f1os m\u00e1s tarde: cordialidad, disponibilidad permanente para el di\u00e1logo en un ambiente pol\u00edtico ahogado en los insultos y los golpes bajos y, m\u00e1s importante a\u00fan, el aqu\u00ed muy mentado \"buen talante\", una caracter\u00edstica tan complicada de explicar como dif\u00edcil de encontrar en la clase pol\u00edtica local, aunque fuertemente apreciada por los votantes cuando la palabra \"crisis\" no est\u00e1 incluida en el vocabulario cotidiano.", "Pero el a\u00f1o 2012 no se parece en nada a 2008 y, mucho menos a\u00fan, a 2004. Hoy, as\u00ed como el a\u00f1o pr\u00f3ximo, el PSOE necesitar\u00e1 algo m\u00e1s que \"buen talante\" para retener el poder. Y, posiblemente, tambi\u00e9n \"algo m\u00e1s\" que un milagro... pol\u00edtico o no."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362480-ahora-el-socialismo-sale-en-busca-del-milagro", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Ahora el socialismo sale en busca del \"milagro\"", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En Alemania, los levantamientos en Libia fueron una ingrata distracci\u00f3n de los problemas pol\u00edticos internos. Tuvieron una injerencia directa en la campa\u00f1a para los comicios regionales de Baden-W\u00fcrttemberg, un estado del Sudoeste que los democristianos de la canciller Angela Merkel gobernaban desde 1953.", "Guido Westerwelle, ministro de Exteriores y l\u00edder del Partido Democr\u00e1tico Liberal -integrante minoritario de la coalici\u00f3n de gobierno de Merkel-, intent\u00f3 plegarse a la ola de pacifismo de la opini\u00f3n p\u00fablica y se opuso a la intervenci\u00f3n militar.", "Las encuestas mostraban que dos de cada tres votantes se opon\u00edan a que Alemania se involucrara en Libia. Westerwelle impidi\u00f3 que Merkel apoyara la zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea, aunque fuese nominal y sin participaci\u00f3n de fuerzas alemanas. Tambi\u00e9n critic\u00f3 p\u00fablicamente la propuesta de resoluci\u00f3n franco-brit\u00e1nica ante el Consejo de Seguridad de la ONU, que autorizaba el uso de la fuerza para impedir que Khadafy abriera fuego desde el aire sobre la poblaci\u00f3n civil. Merkel ten\u00eda sus dudas.", "Cuando el tema lleg\u00f3 al Consejo de Seguridad, diez d\u00edas antes de las elecciones en Baden-W\u00fcrttemberg, Alemania se abstuvo, junto con Rusia, China, la India y Brasil, y dej\u00f3 sentado que no tomar\u00eda parte de las operaciones militares.", "Ir\u00f3nicamente, la postura alemana parece haber sido pol\u00edticamente contraproducente. La coalici\u00f3n de centroderecha perdi\u00f3 de todos modos las elecciones regionales. Los m\u00e1s beneficiados fueron los ecologistas del Partido Verde, quienes son considerados a la vez antib\u00e9licos y antinucleares."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362475-en-apuros-merkel-toma-distancia", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "En apuros, Merkel toma distancia", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Los funcionarios norteamericanos dicen que la secretaria de Estado, Hillary Clinton, y la embajadora de Estados Unidos ante la ONU, Susan Rice, lograron convencer al presidente Barack Obama de la necesidad de intervenir en Libia con un hecho clave: el pedido de la Liga Arabe ante el Consejo de Seguridad para declarar una zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea con el objeto de proteger a la poblaci\u00f3n civil libia.", "Esa declaraci\u00f3n sin precedente de la Liga Arabe -una organizaci\u00f3n aquejada de divisionismo cr\u00f3nico y de falta de liderazgo- fue una clara se\u00f1al de hasta qu\u00e9 punto se hab\u00eda aislado Muammar Khadafy de sus pares regionales, en especial de Arabia Saudita.", "La decisi\u00f3n de la Liga Arabe le confiri\u00f3 un sello de aprobaci\u00f3n regional que Occidente consideraba vital antes de cualquier acci\u00f3n militar.", "Es m\u00e1s: dos pa\u00edses \u00e1rabes -Qatar y los Emiratos Arabes Unidos- no dudaron en ofrecerse para participar en la aplicaci\u00f3n y el cumplimiento de la zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea, y m\u00e1s tarde un tercero, el L\u00edbano, copatrocin\u00f3 la resoluci\u00f3n de la ONU que autorizaba el uso de la fuerza.", "La Uni\u00f3n Africana, donde Khadafy desempe\u00f1a un papel activo, pero exc\u00e9ntrico, conden\u00f3 la represi\u00f3n del l\u00edder libio, y al mismo tiempo rechaz\u00f3 la intervenci\u00f3n militar y convoc\u00f3 a una mesa de conversaciones para intentar resolver el conflicto a trav\u00e9s del di\u00e1logo.", "Sin embargo, los tres pa\u00edses africanos del Consejo de Seguridad -Sud\u00e1frica, Nigeria y Gab\u00f3n- votaron a favor de la resoluci\u00f3n de las Naciones Unidas."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362476-definiciones-que-aislaron-a-khadafy", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Definiciones que aislaron a Khadafy", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Adrian SackPara LA NACION", "MADRID.- Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero logr\u00f3 ayer, con una sola frase, colocarle el punto final a una era en la conducci\u00f3n de su partido y en el gobierno de Espa\u00f1a.", "\"Anuncio que no ser\u00e9 el candidato a las elecciones generales de 2012\", declam\u00f3 el presidente espa\u00f1ol, ante la at\u00f3nita audiencia que sigui\u00f3 su discurso en el Comit\u00e9 Federal del oficialista Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol (PSOE).", "Las palabras del jefe de gobierno encendieron la mecha de una batalla sucesoria signada por la necesidad de revertir el cada vez m\u00e1s acelerado proceso de desgaste del socialismo, que, en las encuestas de intenci\u00f3n de voto, tiene por lo menos 10 puntos porcentuales menos que el Partido Popular (PP).", "Por ese motivo, y atento a la posibilidad de que su anuncio pudiera debilitar su estabilidad en un cargo para el que a\u00fan le resta un a\u00f1o de mandato, Rodr\u00edguez Zapatero procur\u00f3 dar un mensaje de fortaleza ante las presiones de la oposici\u00f3n conservadora para que abandone el poder y convoque a elecciones generales anticipadas.", "\"Voy a cumplir mis compromisos como presidente del gobierno, que asum\u00ed en mi discurso de investidura ante el Parlamento y ante los ciudadanos, hasta el \u00faltimo d\u00eda\", se\u00f1al\u00f3, con serenidad, aunque mirando a los ojos a muchos de los conmovidos asistentes al mitin sabatino que pasar\u00e1 a la historia del partido y del pa\u00eds.", "El presidente busc\u00f3 restarle impacto a su despedida de todo plan futuro de gobierno, al destacar que \"desde siempre\" sus ansias de regir los destinos de Espa\u00f1a no excedieron, en ning\u00fan caso, los dos mandatos consecutivos.", "\"Cuando fui elegido en 2004, pensaba que dos legislaturas [mandatos] eran suficientes, ocho a\u00f1os, no m\u00e1s. Tambi\u00e9n pensaba que era lo m\u00e1s conveniente para mi familia y para el pa\u00eds. Despu\u00e9s de este tiempo, mi forma de pensar no ha hecho m\u00e1s que afianzar mi \u00e1nimo y se convirti\u00f3 en una decisi\u00f3n firme\", se\u00f1al\u00f3.", "Sin embargo, esta convicci\u00f3n recordada ayer con vehemencia no parec\u00eda una realidad tan clara antes de que la profunda crisis econ\u00f3mica que hoy padece Espa\u00f1a comenzara, hace dos a\u00f1os y medio, a mostrar sus primeros s\u00edntomas.", "En aquellos tiempos m\u00e1s pl\u00e1cidos, la falta de aspirantes a disputarle el liderazgo en el PSOE y en la Moncloa impuls\u00f3 fuertes y recurrentes versiones sobre la posibilidad de que Zapatero pudiese cambiar su decisi\u00f3n de dejar el poder.", "Pero, ayer, el presidente se inclin\u00f3 por reflotar aquellos argumentos que dijo mantener desde cuando hab\u00eda llegado a ser titular de su partido y ya vislumbraba la posibilidad de transformarse en un joven y renovador mandatario de su pa\u00eds.", "\"Dos per\u00edodos al frente del gobierno siempre me parecieron una medida razonable... y sin dudas era lo m\u00e1s conveniente para el pa\u00eds y para mi familia. Y esta convicci\u00f3n que llevo desde hace a\u00f1os no ha hecho m\u00e1s que afianzarse en mi \u00e1nimo en estos \u00faltimos meses\", afirm\u00f3.", "\"Hemos podido cometer errores, pero hemos dado la cara en todo momento. Nos estamos dejando la piel en la batalla diaria de la crisis\", justific\u00f3 el mandatario, de 50 a\u00f1os.", "Luego agradeci\u00f3 el \"respeto\" y el \"afecto\" de quienes le expresaron continuamente su apoyo y sus deseos de que se postulara por tercera vez. \"Nunca fue mi intenci\u00f3n apurar hasta el final esta decisi\u00f3n, por lo que creo que lo m\u00e1s justo es anunciarlo ahora\", dijo, en lo que pareci\u00f3 una confesi\u00f3n ante el p\u00fablico de la reuni\u00f3n partidaria y al electorado espa\u00f1ol de lo m\u00e1s profundo de la intimidad de su decisi\u00f3n.", "Por otra parte, Zapatero se jact\u00f3, en esta suerte de despedida anticipada del poder, de pasar a ser recordado como el \"modernizador\" de la econom\u00eda espa\u00f1ola luego de los duros ajustes realizados en los \u00faltimos meses, que, seg\u00fan \u00e9l, surtir\u00e1n el efecto de reactivaci\u00f3n deseado antes de que abandone la Moncloa el a\u00f1o pr\u00f3ximo.", "Todo eso a pesar de la crisis que dispar\u00f3 la desocupaci\u00f3n hasta los 4,7 millones de desempleados, provoc\u00f3 un fuerte estancamiento del PBI e, incluso, la posibilidad de que la otrora pr\u00f3spera econom\u00eda espa\u00f1ola deba ser rescatada por un paquete de ayuda financiera de la Uni\u00f3n Europea y diversos organismos de cr\u00e9dito.", "Seguidamente, pidi\u00f3 a sus correligionarios del PSOE \"no tener v\u00e9rtigo\" en el debate sucesorio que desembocar\u00e1 en las elecciones internas que se realizar\u00e1n luego de las pr\u00f3ximas y cruciales elecciones regionales del 22 de mayo (ver aparte).", "Al mismo tiempo, aprovech\u00f3 esta petici\u00f3n para fustigar al l\u00edder del  PP, Mariano Rajoy, quien en reiteradas ocasiones le exigi\u00f3 a Rodr\u00edguez Zapatero que adelantara las elecciones por su pobre actuaci\u00f3n gubernamental, en especial en el campo de la econom\u00eda.", "\"Ellos [por el PP] tienen una interpretaci\u00f3n sui g\u00e9neris de la democracia, ya que eligen sus candidatos a trav\u00e9s del \u00abdedazo\u00bb. Ese mecanismo simplifica mucho las cosas, pero no es el nuestro, ni el de la mayor\u00eda de la sociedad espa\u00f1ola... Aunque de \u00e9l [por Rajoy] no se puede esperar una actitud distinta\", asegur\u00f3 el mandatario, con lo que se adelant\u00f3 a las cr\u00edticas del principal partido de la oposici\u00f3n y de la manifestaci\u00f3n que lo esper\u00f3 ayer a la salida de la sede del partido gobernante.", "All\u00ed, abundaron los abucheos y el ya cl\u00e1sico c\u00e1ntico de \"Zapatero dimisi\u00f3n\", que ayer volvi\u00f3 a cobrar fuerza entre sus detractores a pesar del anunciado adi\u00f3s de su destinatario.", "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba  Ministro del Interior  Edad:  59 a\u00f1os Estudios:  Doctor en Qu\u00edmica", "Su fama de excelente orador y su credibilidad lo convirtieron en uno de los pol\u00edticos socialistas m\u00e1s populares. Desde que se convirti\u00f3 en octubre pasado en vicejefe del gobierno espa\u00f1ol, se dispararon los rumores sobre la posibilidad de ser el sucesor de Rodr\u00edguez Zapatero.", "\"Tiene unas cualidades muy notables para la acci\u00f3n pol\u00edtica, para la explicaci\u00f3n pol\u00edtica de la acci\u00f3n del gobierno y para la coordinaci\u00f3n de la acci\u00f3n del gobierno\", dijo Rodr\u00edguez Zapatero cuando lo design\u00f3 n\u00famero dos de su gobierno.", "Despu\u00e9s de ejercer varios cargos en los gobiernos del socialista Felipe Gonz\u00e1lez (1982-1996), Rubalcaba lider\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os con mano dura la lucha contra ETA.", "De cara a las primarias socialistas, aparece como una figura con peso pol\u00edtico suficiente para contrarrestar el avance del PP en las encuestas.", "Carme Chac\u00f3n  Ministra de Defensa  Edad:  40 a\u00f1os Estudios:  DerechoTras iniciar su carrera pol\u00edtica en un municipio catal\u00e1n, en 2004 fue elegida vicepresidenta del Congreso de los Diputados y en julio de 2007 Rodr\u00edguez Zapatero la nombr\u00f3 ministra de Vivienda.", "Considerada una de las dirigentes socialistas m\u00e1s cercanas al actual jefe de gobierno, cuenta con el apoyo del socialismo catal\u00e1n, pero una parte del PSOE la considera a\u00fan demasiado joven y no lo suficientemente preparada como para ejercer la presidencia del gobierno.", "\"Espa\u00f1a est\u00e1 preparada para que una mujer gobierne\", declar\u00f3 en octubre pasado al ser interrogada al respecto, lo que destap\u00f3 los rumores sobre su candidatura a suceder a Rodr\u00edguez Zapatero. Chac\u00f3n esta dispuesta a afrontar las primarias y cuenta con el apoyo del lobby feminista del PSOE, aunque no de los barones regionales."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362479-zapatero-no-sere-candidato-en-2012", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Agobiado por la peor crisis econ\u00f3mica en la historia de Espa\u00f1a, el jefe de gobierno renunci\u00f3 a presentarse a un tercer mandato", "titulo": "Zapatero: \"No ser\u00e9 candidato en 2012\"", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Cuando los primeros levantamientos prodemocr\u00e1ticos de los pa\u00edses \u00e1rabes hicieron temblar el trono de los aut\u00f3cratas envejecidos de T\u00fanez y Egipto, Francia se puso del lado equivocado de la historia.", "La entonces canciller Michele Alliot-Marie hab\u00eda disfrutado de unas vacaciones con su familia en T\u00fanez, pagadas por un empresario cercano al ex presidente Ben Al\u00ed. Y despu\u00e9s, apenas d\u00edas antes de que el l\u00edder fuera derrocado por el levantamiento popular, la ministra ofreci\u00f3 al gobierno tunecino asistencia francesa para controlar los disturbios.", "Y lo peor no hab\u00eda llegado: result\u00f3 ser que el primer ministro, Fran\u00e7ois Fillon, hab\u00eda pasado sus vacaciones de Navidad en el Nilo, como invitado del presidente Hosni Mubarak, el siguiente aut\u00f3crata en la l\u00ednea de fuego de los reformistas \u00e1rabes.", "Los canales pasaban en continuado las inc\u00f3modas im\u00e1genes de la bienvenida de la alfombra roja que le hizo Sarkozy a Muammar Khadafy en 2007, cuando lo trat\u00f3 de \"hermano\".", "En febrero, Sarkozy ech\u00f3 a Alliot-Marie. Aleg\u00f3 que Francia deb\u00eda adaptar su pol\u00edtica y seguridad exterior a la nueva realidad que planteaban las rebeliones en los pa\u00edses \u00e1rabes. \"Este es un cambio hist\u00f3rico -dijo-. Nuestro objetivo debe ser uno solo: acompa\u00f1ar, apoyar a los pueblos que eligieron la libertad.\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362474-para-sarkozy-la-posibilidad-de-un-cambio", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Para Sarkozy, la posibilidad de un cambio", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["WASHINGTON.- Fue de un modo peculiar. Diez d\u00edas despu\u00e9s de que los misiles de los Estados Unidos empezaran a caer sobre Libia, Barack Obama  explic\u00f3 -por fin- la raz\u00f3n del ataque a un pa\u00eds cansado tras una d\u00e9cada de guerras e inquieto por una intervenci\u00f3n cuya misi\u00f3n y duraci\u00f3n siguen indefinidas.", "En su discurso, el presidente dijo que, de ahora en m\u00e1s, habr\u00e1 veces en que Estados Unidos intervendr\u00e1 militarmente para proteger  sus \"valores morales y sus intereses\". Con la salvedad de que eso ocurrir\u00e1 \"no siempre\" y a\u00fan cuando la \"seguridad nacional\" no se vea \"directamente amenazada\".", "Al encarar su primera guerra, el l\u00edder dem\u00f3crata precis\u00f3 que esa protecci\u00f3n universal de los \"valores norteamericanos\" se sustentar\u00e1 en el uso \"prudente y limitado\" de la fuerza y en la b\u00fasqueda del \"mayor respaldo y legitimidad internacional\" posible.", "En palabras de Obama, lo que \u00e9l sostiene es \"lo opuesto\" a lo que esgrimieron los neoconservadores que construyeron la \u00e9pica discursiva de Bush. Con eso, \u00e9l ya se da por satisfecho. En el debate pol\u00edtico, en cambio, las posiciones se dividieron entre los entusiastas que vieron el nacimiento de una \"nueva doctrina\" de guerra y quienes, en el polo opuesto, apenas  encuentran una tard\u00eda explicaci\u00f3n, tan \"a la medida\" de Libia que es dif\u00edcilmente aplicable en el resto de la llamada \"Primavera Arabe\".", "De hecho, es dif\u00edcil encontrar en el discurso de Obama una pista de si tiene pensado usar o no la fuerza en otros pa\u00edses con crisis igualmente sangrientas. \"\u00bfPor qu\u00e9 s\u00ed en Libia y no en Siria o en Yemen? \u00bfNo son ellos tan dignos de nuestras balas?\", satiriz\u00f3, brutalmente, un humorista al tratar de explicar la paradoja.", "Tampoco hay pista para el caso de Costa de Marfil, donde Naciones Unidas dice que al menos 700.000 personas tuvieron que dejar sus hogares para huir de los tiroteos que alienta el derrotado Laurent Gbagbo para quedarse en el poder. Las pistas no aparecen ni en el discurso de Obama ni en las consultas que se hacen en el Departamento de Estado.", "\"Si alguna vez hubo un discurso m\u00e1s dedicado a eliminar la idea de una doctrina, fue \u00e9ste'', coment\u00f3 David Rothkopf, autor de  Running the World: The Inside Story of the National Security Council  .", "\"Es como si el presidente hubiese dicho: ?Tenemos valores y nos vamos a ajustar a ellos, siempre y cuando no sea demasiado dif\u00edcil'\", dijo a The New York Times.", "Desde la Casa Blanca, colaboradores de Obama quitan hierro al asunto con el argumento de que el propio presidente evita convertir a Libia en un caso testigo para su visi\u00f3n de la pol\u00edtica exterior, dado que no es vital para los intereses de los Estados Unidos. La explicaci\u00f3n es llamativa si se tiene en cuenta que es \u00e9se, justamente, el pa\u00eds que convoca la primera ofensiva del premio Nobel de la Paz.", "Los dem\u00f3cratas m\u00e1s entusiastas se exaltan. \"Cuando veo estas cr\u00edticas no puedo dejar de indignarme. Estamos frente a una operaci\u00f3n razonable, muy bien argumentada por el presidente\", defendi\u00f3 el senador John Kerry.", "En el plano medio, est\u00e1n quienes encuentran que Obama explic\u00f3 satisfactoriamente el caso libio pero deja muchas dudas por delante. \"Quedan muchos y leg\u00edtimos interrogantes abiertos\", dijo a La Nacion James Zogby, presidente del Arab American Institute.", "Autor de  At war with ourselves  (  En guerra con nosotros mismos  ), Michael Hirsch enumera la cantidad de pol\u00edticos norteamericanos a los que se identifica con una \"doctrina\". All\u00ed est\u00e1n, dice, por ejemplo, James Monroe, Harry Truman y hasta George Bush con su \"guerra al terrorismo\". Habla luego de otros que \"intentaron\" establecer una, pero fracasaron. Cita el ejemplo de la ex secretaria de Estado Madeleine Allbright y su definici\u00f3n de \"multilateralismo agresivo\". El t\u00e9rmino, hoy casi ha desaparecido, destino que vaticina para la llamada \"doctrina Obama\".", "\u00bfLa raz\u00f3n? \"Obama no es doctrinario\", dice, condici\u00f3n que multiplica cuando se trata de Medio Oriente. \"Desde que empezaron las protestas populares, hace m\u00e1s de tres meses, es imposible encontrar una estrategia coherente al respecto en la Casa Blanca\", afirma.", "Eso es lo opuesto a lo que sostiene el ensayista Robert Kagan, adscripto al neoconservadurismo en la guerra de Irak, quien acaba de deshacerse en elogios ante un Obama que -dijo- \"se coloc\u00f3 en la gran tradici\u00f3n de los presidentes que entendieron el papel especial que los Estados Unidos tiene en el mundo\".", "\"Rechaz\u00f3 el llamado enfoque realista, alab\u00f3 el excepcionalismo norteamericano, habl\u00f3 de  valores universales e insisti\u00f3 en que debemos usar nuestro poder, cuando sea necesario, en defensa de estos valores\", ponder\u00f3 Kagan.", "Lo curioso es que desde esa misma mirada neoconservadora se lanzan las m\u00e1s filosas iron\u00edas contra la doctrina. El historiador Michael Goldfarb se\u00f1ala, con humor, cierta inconsistencia en los cuestionamientos que se hace de la izquierda y de la derecha. Los cr\u00edticos de izquierda rechazan la supuesta doctrina de Obama con la idea de que, en rigor, s\u00f3lo se trata de petr\u00f3leo o de gustos, dice.", "A los cr\u00edticos de derecha los ve menos vuelteros. \"En realidad, ellos ven al presidente como un indeciso cr\u00f3nico que s\u00f3lo toma una decisi\u00f3n cuando las mujeres de su vida urgen que lo haga\", afirma. Otros respaldaron la defensa de Obama. Tal la posici\u00f3n fue la de The New York Times que lament\u00f3, sin embargo, que llegara \"tarde\".", "Otros insisten con las mismas dudas de antes del discurso. \"\u00bfAd\u00f3nde vamos ahora? \u00bfQu\u00e9 pasa si dentro de seis meses Khadafy sigue en el poder? \u00bfQu\u00e9 pasa si se marcha?\", se pregunt\u00f3 David Gergen, veterano ex consejero de presidentes dem\u00f3cratas y republicanos.", "El, como otros, dudan de que se est\u00e9 frente a una doctrina que aclare el panorama."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362450-obama-busca-su-propia-doctrina", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Silvia PisaniCorresponsal en EE.UU.", "titulo": "Obama busca su propia doctrina", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Paul TaylorAgencia Reuters", "PARIS.- Es la guerra que Barack Obama nunca quiso, que Angela Merkel no pod\u00eda permitirse, que David Cameron menos necesitaba y que m\u00e1s tem\u00eda Silvio Berlusconi.", "S\u00f3lo Nicolas Sarkozy vio la revuelta popular que se inici\u00f3 en Libia, el 15 de febrero pasado, como una oportunidad de redenci\u00f3n pol\u00edtica y diplom\u00e1tica. Pero es muy poco probable que su en\u00e9rgico liderazgo de una coalici\u00f3n internacional destinada a proteger a los libios de Muammar Khadafy sea suficiente para que el presidente franc\u00e9s logre revivir sus flojas chances electorales en el frente interno para el pr\u00f3ximo a\u00f1o.", "Con sus constantes presiones para iniciar los ataques a\u00e9reos con los que espera reparar la reputaci\u00f3n de Francia en el mundo \u00e1rabe, Sarkozy ayud\u00f3 a definir qu\u00e9 tipo de guerra ser\u00eda la que se desarrolla en el pa\u00eds del norte de Africa.", "El camino hacia una intervenci\u00f3n militar de Occidente en Libia estaba empedrado de desconfianzas mutuas, del  miedo a empantanarse una vez m\u00e1s en otro pa\u00eds musulm\u00e1n y de las dudas que despierta la variopinta composici\u00f3n de la oposici\u00f3n libia a la que Occidente apost\u00f3 sus fichas.", "Y si los d\u00edas pasan y Khadafy no cae, esa inc\u00f3moda coalici\u00f3n de norteamericanos, \u00e1rabes y europeos se volver\u00e1 cada vez m\u00e1s dif\u00edcil de sostener. No han pasado ni dos semanas desde que se inici\u00f3 la campa\u00f1a a\u00e9rea, y los estrategas pol\u00edticos ya est\u00e1n aterrados de que una bomba a la deriva termine destruyendo un hospital o un orfanato, o de que el conflicto se eternice en punto muerto.", "Lo que finalmente suceda en Tr\u00edpoli tendr\u00e1 indudables consecuencias sobre el destino del movimiento reformista que atraviesa al mundo \u00e1rabe, pero como esta guerra en particular empez\u00f3 en Par\u00eds, tambi\u00e9n tendr\u00e1 serias consecuencias en Europa.", "\"Ya era hora de que los europeos dejaran de exportarle sus problemas a Washington\", se\u00f1ala Nick Witney, un ex miembro del Consejo Europeo de Relaciones Exteriores. \"Si Occidente fracasa en Libia, ser\u00e1 b\u00e1sicamente un fracaso de los europeos.\"", "Traducci\u00f3n de Jaime Arrambide"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362472-la-guerra-que-occidente-nunca-quiso", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Las potencias, con desconfianzas mutuas, tem\u00edan que una intervenci\u00f3n militar contra Khadafy los empantanara en otro pa\u00eds musulm\u00e1n", "titulo": "La guerra que Occidente nunca quiso", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Como de costumbre, en Washington Barack Obama se tomaba su tiempo para decidir qu\u00e9 hacer. Un operativo militar en Libia es lo que menos le hac\u00eda falta, justo cuando intenta retirar tropas norteamericanas de dos guerras muy impopulares iniciadas por su predecesor, George W. Bush.", "Obama se hab\u00eda propuesto reconstruir las da\u00f1adas relaciones con el mundo musulm\u00e1n, cuyo deterioro era considerado como causa y origen de la radicalizaci\u00f3n y los ataques terroristas contra Estados Unidos.", "El presidente hizo equilibrio entre el apoyo a los movimientos reformistas prodemocr\u00e1ticos en Ir\u00e1n y el mundo \u00e1rabe y la preservaci\u00f3n de los vitales intereses que tiene depositados Estados Unidos en las monarqu\u00edas absolutas de Arabia Saudita, Bahrein y otros pa\u00edses del Golfo P\u00e9rsico. Comparado con esos desaf\u00edos, lo de Libia era secundario.", "Washington no tiene grandes intereses en los Estados productores de petr\u00f3leo del norte de Africa. Obama tambi\u00e9n busc\u00f3 que sus aliados, en particular los europeos, se hagan m\u00e1s responsables de sus problemas de seguridad.", "Obama desestim\u00f3 las dudas de algunos de sus consejeros y jefes militares, y decidi\u00f3 apoyar una ambigua resoluci\u00f3n de la ONU que iba m\u00e1s all\u00e1 de ser una zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea, pero con la estricta condici\u00f3n de que Washington traspasar\u00eda de inmediato el mando de las acciones militares a la coalici\u00f3n aliada."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362473-una-piedra-para-el-plan-de-obama", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Una piedra para el plan de Obama", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mayte CarrascoPara LA NACION", "TRIPOLI.- La expresi\u00f3n \"da\u00f1o colateral\", eufemismo militar que sirve para definir un error, una bomba que cay\u00f3 donde no deb\u00eda y mat\u00f3 a las personas equivocadas, comienza a aparecer con fuerza en el conflicto libio. Los ataques de la OTAN, que tom\u00f3 las riendas de la operaci\u00f3n hace cuatro d\u00edas, mataron anteayer a siete civiles en la ciudad de Brega, tres de ellos ni\u00f1as y algunos adolescentes de una misma familia.", "El ataque ten\u00eda como objetivo destruir un cami\u00f3n de las fuerzas leales al r\u00e9gimen de Muammar Khadafy, que pasaba justo en ese momento por delante de la casa de las v\u00edctimas.", "Los combates se desarrollan en las rutas, pero tambi\u00e9n dentro de las ciudades, donde se mezclan los j\u00f3venes combatientes rebeldes de la zona, las tropas del r\u00e9gimen, el apoyo a\u00e9reo de la Alianza Atl\u00e1ntica desde el cielo y los civiles, atrapados entre todos ellos.", "El Vaticano, que se atribuy\u00f3 un papel muy activo en las denuncias de muertes de inocentes a trav\u00e9s de la voz de su m\u00e1ximo representante en la capital libia, el vicario apost\u00f3lico Innocenzo Martinelli, dijo ayer que otros ocho civiles murieron en un bombardeo de la OTAN en Sirte, basti\u00f3n de Khadafy.", "Monse\u00f1or Martinelli abri\u00f3 la caja de Pandora de los da\u00f1os colaterales al acusar a la Alianza Atl\u00e1ntica de matar a 40 habitantes de Tr\u00edpoli durante los bombardeos de la coalici\u00f3n, aunque las autoridades libias, tan dadas a la propaganda, no mostraron hasta ahora ninguna prueba cre\u00edble de estos hechos a los cientos de periodistas que est\u00e1n en la capital invitados por el r\u00e9gimen.", "En cambio, la prensa internacional s\u00ed que obtuvo im\u00e1genes de las bombas de la coalici\u00f3n que cayeron en un hospital de Mizda, 145 kil\u00f3metros al sudeste de Tr\u00edpoli.", "Hasta los rebeldes denunciaron que hab\u00edan sufrido bajas entre sus filas por culpa de los bombardeos de la OTAN, muy criticada en Afganist\u00e1n por casos similares.", "Bruselas investiga el ataque de sus aviones a un grupo de milicianos que circulaba anteayer por una ruta cerca de Brega, en el este del pa\u00eds, donde el fuego amigo acab\u00f3 con 17 combatientes, seg\u00fan la agencia Reuters y la cadena Al-Jazeera.", "Los insurrectos disparaban al aire para festejar la retirada de las tropas de Khadafy cuando se les vino encima la ofensiva, que repiti\u00f3 el mismo error en Ajdabiya, lo que aument\u00f3 a 30 la cifra de rebeldes muertos en esta ca\u00f3tica operaci\u00f3n, que tambi\u00e9n acab\u00f3 con decenas de soldados del r\u00e9gimen, seg\u00fan las mismas fuentes.", "\"Fuimos atacados por aviones de la coalici\u00f3n. Nosotros somos los revolucionarios; la coalici\u00f3n no debe confundirnos con los perros de Khadafy, que est\u00e1n a 50 kil\u00f3metros de aqu\u00ed\", confirm\u00f3 un rebelde a la cadena Euronews.", "Los combatientes del Este dejaron de mirar al cielo cuando entr\u00f3 en vigor la zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea, hace dos semanas, que despej\u00f3 la amenaza de los bombardeos de los aviones del r\u00e9gimen.", "El teniente general canadiense Charles Bouchard, al mando de la campa\u00f1a de la OTAN en Libia, dijo hace unos d\u00edas que \"cada acci\u00f3n de la Alianza Atl\u00e1ntica ser\u00e1 llevada a cabo de modo que el da\u00f1o colateral sea reducido al m\u00ednimo\" para hacer cumplir la resoluci\u00f3n 1973, que debe ce\u00f1irse a la estricta protecci\u00f3n de civiles. Sin embargo, la realidad de las operaciones llev\u00f3 a los rusos a poner el grito en el cielo, convencidos de que la coalici\u00f3n apoya a un solo bando: el rebelde.", "Ante el estancamiento de la situaci\u00f3n en el terreno militar, que dura ya varias semanas, algunas fuentes se\u00f1alan que el r\u00e9gimen busca una salida negociada con varios pa\u00edses europeos, aunque no trascendi\u00f3 si la soluci\u00f3n est\u00e1 pr\u00f3xima.", "Ayer, se registraron intensos combates en Misurata entre los rebeldes que controlan la ciudad y las fuerzas de Khadafy que intentan recuperarla."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362449-libia-inquietud-por-las-victimas-civiles", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Crecen las denuncias por los errores en los bombardeos de la Alianza Atl\u00e1ntica; tambi\u00e9n los rebeldes sufrieron bajas por fuego amigo", "titulo": "Libia: inquietud por las v\u00edctimas civiles", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La crisis que sacude al mundo \u00e1rabe aterriz\u00f3 esta semana en el pa\u00eds, donde las protestas estallaron en varias ciudades para reclamar reformas democr\u00e1ticas. Desafiante, el presidente Bashar al-Assad, sin embargo, se ha negado a hacer concesiones.", "Anteayer, una violenta protesta contra la quema de un Cor\u00e1n en Estados Unidos dej\u00f3 un saldo de siete empleados extranjeros de la ONU muertos en la ciudad de Mazar-i-Sharif, en el norte de Afganist\u00e1n; fue el ataque m\u00e1s sangriento contra el organismo desde 2001.", "Hoy Cuando falta una semana para las elecciones presidenciales en Per\u00fa, los cinco principales candidatos participar\u00e1n esta noche de un debate televisivo, que podr\u00eda ser decisivo.", "Lunes 4 El Organismo Internacional de Energ\u00eda At\u00f3mica (OIEA) celebrar\u00e1 en Viena varias reuniones sobre la revisi\u00f3n de los convenios de seguridad nuclear, tras la crisis de la central Fukushima, que mantiene en vilo a Jap\u00f3n.", "Despu\u00e9s de ser el principal impulsor de la intervenci\u00f3n militar extranjera en Libia, Sarkozy fue el primer mandatario occidental en viajar a Tokio luego del devastador terremoto y posterior tsunami que asol\u00f3 al nordeste de Jap\u00f3n, para respaldar a la industria nuclear, muy cuestionada por la crisis que atraviesa la planta Fukushima I.", "\"Me dije: \u00ab\u00bfC\u00f3mo puedo garantizar a los lampedusanos que las promesas ser\u00e1n respetadas?\u00bb. Pues me convierto personalmente en lampedusano\"", "Silvio BerlusconiPrimer ministro italiano", "Durante su primera visita oficial a Portugal como presidenta de Brasil, Dilma Rousseff dej\u00f3 entrever que su pa\u00eds, la s\u00e9ptima econom\u00eda del planeta, podr\u00eda rescatar de la crisis financiera a su antigua metr\u00f3poli. \"Puede ser. Puede ser que Brasil ayude a Portugal, as\u00ed como Portugal ayud\u00f3 econ\u00f3micamente a Brasil [en el pasado]\", dijo Dilma en Lisboa. Las declaraciones tuvieron lugar en momentos en que Portugal atraviesa una profunda crisis: el primer ministro Jos\u00e9 S\u00f3crates acaba de renunciar a su cargo y la econom\u00eda tambalea, despertando preocupaci\u00f3n en toda la Uni\u00f3n Europea. S\u00f3crates present\u00f3 su renuncia despu\u00e9s de que se rechazara un plan de ajuste con el que esperaba revertir la crisis financiera."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362447-por-el-mundo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Por el mundo", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LIMA (DPA).- El presidente de Per\u00fa, Alan Garc\u00eda, critic\u00f3 ayer al candidato presidencial y puntero en las encuestas Ollanta Humala por pedirle al mandatario chileno, Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, que no intervenga en las elecciones peruanas al hacer comentarios sobre un eventual gobierno a su cargo.", "\"Me parece una torpe cortina de humo decir ahora \u00abvoy a atacar a Chile para que se olviden de Venezuela\u00bb. Eso no me parece responsable\", sostuvo Garc\u00eda en la radio RPP, en alusi\u00f3n a la supuesta cercan\u00eda que tiene Humala con el presidente venezolano, Hugo Ch\u00e1vez, de la cual el candidato trat\u00f3 de alejarse en la semana.", "\"Pi\u00f1era lo que hizo fue responder una pregunta respecto de unas declaraciones de un candidato de Per\u00fa que hizo declaraciones sobre Chile, exigiendo, advirtiendo un poco belicosamente que las cosas tendr\u00e1n que cambiar\", agreg\u00f3.", "El presidente chileno dijo anteayer que las relaciones con Per\u00fa podr\u00edan \"enfriarse\" en un eventual gobierno de Humala, pero asegur\u00f3 que se mantiene neutral frente a un proceso electoral ajeno.", "\"Quiero pedirle al se\u00f1or Pi\u00f1era, con todo respeto, que no se meta en las elecciones peruanas. En este proceso, los extranjeros son de palo y respetos guardan respetos\", le respondi\u00f3 Humala. El candidato de la coalici\u00f3n nacionalista-izquierdista Gana Per\u00fa, quien lidera las encuestas cuando falta una semana para los comicios, tiene fama de \"antichileno\", aunque \u00e9l asegura que no tiene nada contra el pa\u00eds vecino.", "Seg\u00fan Garc\u00eda, la continuidad del modelo econ\u00f3mico est\u00e1 asegurada, ya que s\u00f3lo una minor\u00eda quiere \"creer en propuestas radicales\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362442-polemicas-por-chile-y-venezuela", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Pol\u00e9micas por Chile y Venezuela", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Adriana M. RivaLA NACION", "Basta con echar un vistazo a las \u00faltimas encuestas para saber que la campa\u00f1a presidencial en Per\u00fa es apta para todo p\u00fablico, salvo card\u00edacos: cuando falta una semana para las elecciones, apenas cinco puntos porcentuales separan a los cuatro candidatos con posibilidades de pasar a la segunda vuelta.", "Este virtual -e ins\u00f3lito- cu\u00e1druple empate t\u00e9cnico, sumado a la hist\u00f3rica y famosa volatilidad del electorado de Per\u00fa, donde hasta una cuarta parte de los votantes se decide a \u00faltima hora, deja todos los escenarios posibles abiertos.", "En medio de este clima de creciente incertidumbre sobre lo que ocurrir\u00e1 el pr\u00f3ximo domingo, pareciera que hay s\u00f3lo dos certezas: que los comicios ser\u00e1n unos de los m\u00e1s re\u00f1idos de la historia del pa\u00eds y que los electores deber\u00e1n acudir dos veces a las urnas para elegir al sucesor del presidente Alan Garc\u00eda, ya que ninguno de los candidatos superar\u00eda el 50 por ciento de los votos.", "En la recta final de una campa\u00f1a en la que primaron los ataques personales por sobre las propuestas, los \u00faltimos sondeos indican que el ex militar nacionalista Ollanta Humala lidera las preferencias, seguido muy de cerca por el ex mandatario Alejandro Toledo (2001-2006); el ex ministro de Econom\u00eda Pedro Pablo Kuczynski, y la legisladora Keiko Fujimori, hija del ex presidente Alberto Fujimori, que cumple en prisi\u00f3n una condena de 25 a\u00f1os por las violaciones a los derechos humanos cometidas durante su mandato (1990-2000).", "Unos pocos puntos porcentuales m\u00e1s abajo, aunque los suficientes para estar ya fuera de carrera, tambi\u00e9n se ubica el ex alcalde de Lima Luis Casta\u00f1eda, que durante 2010 lideraba con comodidad las preferencias del electorado, pero que, en los \u00faltimos d\u00edas, cay\u00f3 en picada en las encuestas.", "Un dato llamativo es que tras la renuncia de la aspirante oficialista Mercedes Ar\u00e1oz por diferencias irreconciliables con su partido, el gobernante y tradicional Partido Aprista Peruano no cuenta con candidato propio para los comicios.", "Las elecciones se desarrollar\u00e1n en un contexto de bonanza econ\u00f3mica en el pa\u00eds, que en los \u00faltimos diez a\u00f1os creci\u00f3 a un promedio anual del 5%, incluso por encima de Brasil y de Chile. Casi un 35% de la poblaci\u00f3n, no obstante, a\u00fan vive en la pobreza, y la inclusi\u00f3n social promete ser el gran desaf\u00edo del pr\u00f3ximo gobierno.", "Con el fin de captar a los indecisos y asegurarse un pase al ballottage del 5 de junio, los cinco candidatos participar\u00e1n esta noche de un debate televisivo, que se presume ser\u00e1 decisivo y estar\u00e1 plagado de agravios.", "\"Un 85 por ciento del electorado va a seguir el debate, y un 22 por ciento afirm\u00f3 que podr\u00eda cambiar su voto tras \u00e9l, as\u00ed que no hay duda de que ser\u00e1 decisivo\", dijo a La Nacion Manuel Torrado, director de la encuestadora Datum.", "\"Todo apunta a que Humala va a estar en segunda vuelta, y el debate podr\u00eda definir qui\u00e9n lo acompa\u00f1ar\u00e1\", agreg\u00f3 Torrado, que record\u00f3 que la \u00faltima encuesta ser\u00e1 difundida ese mismo d\u00eda, pero sin tener en cuenta la incidencia del debate.", "\"Habr\u00e1 que ver c\u00f3mo reacciona Humala ante los ataques durante el debate, porque eso podr\u00eda restarle puntos. La campa\u00f1a negativa contra \u00e9l ya est\u00e1 en marcha, pero para surtir efecto necesita tiempo, y hoy, el tiempo no alcanza\", se\u00f1al\u00f3 a La Nacion Alfredo Torres, director de Ipsos Apoyo Per\u00fa, la encuestadora m\u00e1s importante del pa\u00eds.", "Los ataques contra Humala, de hecho, se incrementaron esta \u00faltima semana tras su impresionante repunte en las encuestas, en las que pas\u00f3 del cuarto al primer lugar, destronando incluso al hasta entonces favorito Toledo.", "Durante toda la campa\u00f1a, Humala, que en las elecciones de 2006 perdi\u00f3 en segunda vuelta frente a Garc\u00eda, se esforz\u00f3 por mostrarse como un candidato moderado y adoptar un estilo similar al del ex presidente brasile\u00f1o Luiz Inacio Lula da Silva, muy popular en el pa\u00eds.", "Para deslegitimizarlo y frenar su mete\u00f3rico ascenso, sin embargo, sus rivales recurrieron al fantasma del presidente venezolano, Hugo Ch\u00e1vez, cuyo abierto respaldo en la campa\u00f1a de 2006 le cost\u00f3 la elecci\u00f3n.", "\"Queda bien claro que Ollanta Humala es el soldado de Hugo Ch\u00e1vez\", dijo Fujimori. \"El quiere hacer lo mismo que ocurri\u00f3 en Venezuela, Ecuador y Nicaragua: perpetuarse en el poder\", opin\u00f3, por su parte, Kuczynski.", "Ayer, Humala pidi\u00f3 a los inversores su confianza y a los peruanos \"votar sin temores\" por su proyecto de gobierno, al prometer que manejar\u00e1 con prudencia la s\u00f3lida econom\u00eda del pa\u00eds.", "El candidato de izquierda afirm\u00f3 adem\u00e1s que buscar\u00e1 un consenso con los diferentes grupos pol\u00edticos del Congreso -donde no tendr\u00e1 mayor\u00eda- que le ayude a concretar sus planes. \"En todo momento estamos dispuestos al di\u00e1logo. Nos comprometemos a mantener una prudencia macroecon\u00f3mica y un equilibrio de la caja fiscal\", dijo.", "M\u00e1s all\u00e1 del debate de hoy, todav\u00eda queda una semana por delante para pelear por un lugar en segunda vuelta. Y, seg\u00fan coinciden todos en Per\u00fa, la lucha promete ser dura.", "21,4%", "17,4%", "16,4%", "Pedro Kuczynski", "17,4%"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362441-la-incertidumbre-domina-el-cierre-de-campana-en-peru", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Seg\u00fan los sondeos, s\u00f3lo cinco puntos separan a cuatro candidatos, que buscan ir al ballottage", "titulo": "La incertidumbre domina el cierre de campa\u00f1a en Per\u00fa", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Por Jorge El\u00edas", "De tomar el pulso de la calle tras las mayores marchas contra el gobierno brit\u00e1nico desde el rechazo a la guerra contra Irak en 2003, David Cameron deber\u00eda pensar dos veces cu\u00e1n oportuno es medir el estado de \u00e1nimo de la poblaci\u00f3n. Desde este mes, por decisi\u00f3n suya, la Oficina Nacional de Estad\u00edsticas deber\u00e1 auscultar el \"bienestar general'' sobre la base de estudios centrados en la felicidad. El c\u00e1lculo coincide con el peor ajuste del gasto en generaciones. Las medidas de austeridad contemplan el congelamiento de los salarios de los empleados p\u00fablicos y la eliminaci\u00f3n de 300.000 puestos de trabajo para borrar el d\u00e9ficit en 2015.", "En Europa, en general, la gente  desconf\u00eda de los gobiernos y los partidos pol\u00edticos opositores por igual, seg\u00fan una encuesta de The Guardian. En Italia temen una invasi\u00f3n de inmigrantes a ra\u00edz de las protestas contra las dictaduras y monarqu\u00edas \u00e1rabes en el norte de Africa, en Francia cala peligrosamente el mensaje xen\u00f3fobo de la ultraderechista Marine Le Pen y, por la cat\u00e1strofe de Jap\u00f3n, en Alemania afloran los reclamos de los ambientalistas contra las centrales nucleares e inciden en las elecciones regionales. Prima en casi todo el planeta una l\u00f3gica incertidumbre por el alza del desempleo, el asedio de la corrupci\u00f3n y la inhabilidad para atenuar la irritaci\u00f3n colectiva.", "Nadie se f\u00eda de nadie. Eso es preocupante. No est\u00e1 mal el planteo de Cameron sobre las falencias de los c\u00e1lculos econ\u00f3micos, sintetizados en el Producto Bruto Interno (PBI), pero tampoco soluciona nada con el mentado \u00edndice de la felicidad. El mismo rumbo se ha fijado Nicolas Sarkozy tras encargarles a Joseph Stiglitz y Amartya Sen, premios Nobel de Econom\u00eda, un estudio sobre el progreso econ\u00f3mico y social. El grado de bienestar, concluyeron, deber\u00eda incluir la calidad de la educaci\u00f3n, el sistema de salud y el transporte p\u00fablicos. El resultado deber\u00eda traducirse en la tasa de  la felicidad nacional bruta felicidad, globalizada por el peque\u00f1o y remoto reino asi\u00e1tico de But\u00e1n.", "Los Estados Unidos instituyeron en su declaraci\u00f3n de la independencia la necesidad de buscar la felicidad; Jap\u00f3n y Corea del Sur incluyeron el derecho de ser felices en sus constituciones, y Brasil se apresta a darle rango constitucional en un art\u00edculo, el sexto, que enumera los derechos sociales de los ciudadanos. La dicha de los brasile\u00f1os suele superar al denostado PBI en los sondeos peri\u00f3dicos sobre las expectativas de su gente. En los casos de Cameron y Sarkozy, el resultado amenaza con ser el inverso, pero ambos quieren contar con ese \u00edndice para evaluar sus pol\u00edticas de desarrollo.", "Hasta el siglo XVIII, la gente cre\u00eda que era real el b\u00edblico Jard\u00edn del Ed\u00e9n. En los mapas figura en la confluencia de los r\u00edos Tigris y Eufrates, donde queda un pa\u00eds de sonrisa dif\u00edcil: Irak. China, temerosa del contagio de las revueltas \u00e1rabes y celosa en su af\u00e1n de acallar las voces que discrepan con el r\u00e9gimen, se ha apuntado en la carrera con el lema \"un pueblo m\u00e1s feliz\".", "Para escribir su libro  La geograf\u00eda de la felicidad  , el periodista norteamericano Eric Weiner, nacido en 1963, el A\u00f1o de la Casa del Sol Sonriente, recorri\u00f3 diez pa\u00edses, incluido en suyo, pregunt\u00e1ndose si existe algo parecido a Shangri-La, el para\u00edso terrenal creado por James Hilton en su novela  Horizontes perdidos  , o las Islas Afortunadas, imaginadas por Plat\u00f3n. No lo encontr\u00f3 ni en los habituales  top ten  de los \u00edndices mundiales de felicidad, encabezados por pa\u00edses poco soleados como Dinamarca, Finlandia y Noruega y muy soleados como Costa Rica, Brasil y Colombia.", "El clima no influye. El vaso medio vac\u00edo tambi\u00e9n puede estar medio lleno. Es m\u00e1s f\u00e1cil estar satisfecho que ser feliz. A pedido de Cameron, la especialista en estad\u00edsticas Jil Matheson prepar\u00f3 un cuestionario con m\u00e1s perfil psicol\u00f3gico que demogr\u00e1fico: \"\u00bfCon qu\u00e9 frecuencia olvida su nombre de usuario y su contrase\u00f1a, y cu\u00e1nto se irrita por ello? \u00bfQu\u00e9 siente si se le rompe el tel\u00e9fono y debe hablar con un operador con acento extranjero? \u00bfLe molestan las c\u00e1maras de vigilancia? \u00bfY la llovizna? \u00bfCu\u00e1nto dinero debe y de qui\u00e9n es la culpa? \u00bfEst\u00e1 conforme con sus parientes y vecinos?\" Con esas dudas lidian los brit\u00e1nicos, m\u00e1s all\u00e1 de su proverbial sentido del humor, en medio de presupuestos ajustados y crisis econ\u00f3micas.", "Una encuesta realizada en 22 pa\u00edses concluye que la felicidad depende m\u00e1s de las relaciones personales que de los bienes materiales. Es cierto que los ciudadanos de los pa\u00edses m\u00e1s solventes y estables, con instituciones consolidadas, sonr\u00eden m\u00e1s a menudo que los otros, y que los ricos est\u00e1n m\u00e1s satisfechos que los pobres, pero esas ecuaciones lejos est\u00e1n de ser infalibles.", "La mitad de la biblioteca dice que las pol\u00edticas que promueven el bienestar individual tienden a beneficiar a la sociedad; la otra mitad dice que las pol\u00edticas que promueven el bienestar general tienden a beneficiar al individuo.", "Todo el mundo busca la felicidad, sea una premisa constitucional o una pol\u00edtica gubernamental. Es una decisi\u00f3n personal. No existe la felicidad compulsiva. En palabras de Eric Hoffer, \"la b\u00fasqueda de la felicidad es una de las principales fuentes de infelicidad\". Suscribo.", "Twitter: @turcojelias"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362446-peleados-con-el-espejo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "", "titulo": "Peleados con el espejo", "fecha": "\r\n                \r\n              Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["TOKIO.- Luego de numerosos intentos fallidos y gracias al incansable trabajo de los t\u00e9cnicos, la operadora de la planta nuclear Fukushima I hall\u00f3 ayer una grieta en el tanque de contenci\u00f3n del reactor 2, responsable del derrame de agua radiactiva al mar.", "La grieta, de unos 20 cent\u00edmetros, provocaba la filtraci\u00f3n de l\u00edquidos con una radiaci\u00f3n de 1000 milisieverts por hora.", "Como primera medida de contenci\u00f3n, la compa\u00f1\u00eda energ\u00e9tica Tepco, a cargo de la planta, anunci\u00f3 que tiene previsto verter cemento para cubrir la fisura y detener el escape.", "En tanto, los operarios de la empresa y expertos trabajaban arduamente para controlar la temperatura de cuatro de los seis reactores de la planta, cuyo sistema de refrigeraci\u00f3n result\u00f3 da\u00f1ado por el tsunami del 11 de marzo pasado.", "Otra de las tareas primordiales de los operarios era el drenaje de las zonas inundadas con agua radiactiva dentro de la planta.", "Los expertos estudian las alternativas para almacenar esta agua contaminada. Una de las opciones que se barajan es la utilizaci\u00f3n de una isla artificial flotante que podr\u00eda contener 10.000 toneladas de l\u00edquido. La isla, una gran estructura de acero, se traer\u00eda desde la ciudad de Shizuoka (unos 360 kil\u00f3metros al sur de Fukushima), donde ahora funciona como un parque pesquero flotante.", "Por su parte, el primer ministro de Jap\u00f3n, Naoto Kan, viaj\u00f3 ayer por primera vez en tres semanas a la regi\u00f3n del nordeste del pa\u00eds que result\u00f3 devastada por el sismo.", "Kan arrib\u00f3 desde Tokio en un helic\u00f3ptero militar al peque\u00f1o puerto de Rikuzentakata, en la prefectura de Iwate, particularmente azotada por la doble cat\u00e1strofe, que dej\u00f3 en total 11.828 muertos y 15.540 desaparecidos, seg\u00fan el \u00faltimo recuento.", "\"El gobierno trabajar\u00e1 duro con ustedes hasta el final. Quiero que todos hagan tambi\u00e9n su mejor esfuerzo\", dijo Kan, citado por la agencia Kyodo, a un sobreviviente en una escuela usada como centro de evacuaci\u00f3n.", "Algunos sobrevivientes est\u00e1n enojados porque la visita de Kan se demor\u00f3 tres semanas y acusan al gobierno de hacer poco en ayudarlos a reconstruir sus vidas en medio de los escombros.", "Ya impopular antes del desastre, Kan fue criticado por su manejo de la crisis humanitaria.", "\"Hay gente que ni siquiera puede ir a buscar a los muertos. Quiero que les preste atenci\u00f3n a ellos\", dijo Kazuo Sato, un pescador de 45 a\u00f1os, citado por Kyodo.", "En tanto, ayer una buena noticia se expandi\u00f3 por los medios japoneses: los guardacostas de la prefectura de Miyagi rescataron en el mar a un perro que se hallaba a la deriva sobre los restos del techo de una casa.", "Agencias AFP, EFE y Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362440-hallan-una-importante-grieta-en-fukushima", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "Por all\u00ed se filtra el agua hacia el mar", "titulo": "Hallan una importante grieta en Fukushima", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El precandidato presidencial de la UCR Ricardo Alfons\u00edn remarc\u00f3 los alcances de su estrategia de alianzas con vistas a las elecciones de octubre pr\u00f3ximo al ratificar su intenci\u00f3n de una alianza con el GEN y el socialismo pero advertir que no incurrir\u00e1 en \"ingenier\u00edas electorales\".", "\"Frente a comentarios period\u00edsticos acerca de la eventual construcci\u00f3n de un frente electoral que re\u00fana incluso a quienes piensan de manera diferente con el prop\u00f3sito de competir con \u00e9l oficialismo, ratifico mi convicci\u00f3n acerca de la necesidad de fortalecer el frente que estamos construyendo con el GEN, el Socialismo, el Encuentro Popular y otros sectores con los cuales compartimos identidades y visiones program\u00e1ticas\", se\u00f1al\u00f3 esta tarde el precandidato presidencial Ricardo Alfons\u00edn.", "\"Tampoco nos anima el esp\u00edritu de construir frentes anti nada. Incurrir en ingenier\u00edas electorales no solo desvirt\u00faa la raz\u00f3n de ser de nuestro partido sino que tambi\u00e9n implica actuar con irresponsabilidad frente al electorado\", se\u00f1al\u00f3 Alfons\u00edn.", "En su comunicado Alfons\u00edn no hizo menci\u00f3n a Proyecto Sur,  aunque se estima que en la pr\u00f3xima semana procurar\u00e1 sumar a su frente progresista a Fernando \"Pino\" Solanas.", "En el entorno m\u00e1s \u00edntimo de Alfons\u00edn sue\u00f1an con que Solanas finalmente deponga sus ambiciones presidenciales y enfrente al macrismo como candidato a jefe de Gobierno el pr\u00f3ximo 10 de julio.", "\"Solanas es el hombre perfecto para ganarles al oficialismo y a Macri en la Capital. Un triunfo en julio nos catapulta con grandes posibilidades de victoria en las presidenciales de octubre\", aseveron a LA NACION en el entorno de Stolbizer.", "Con esta jugada, Alfons\u00edn pretende sellar el partido en torno a su candidatura y garantizar que la coalici\u00f3n electoral que lidere el radicalismo sea de neto corte de centroizquierda. Ser\u00e1 un mensaje duro y expl\u00edcito hacia sus dos rivales internos, Ernesto Sanz y el vicepresidente Julio Cobos, m\u00e1s entusiasmados en articular alianzas con sectores del Peronismo Federal y del macrismo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362673-alfonsin-delimito-los-alcances-de-su-posible-alianza-electoral", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El precandidato radical reiter\u00f3 su deseo de constituir un frente  con el GEN y el socialismo pero advirti\u00f3 que no lo anima \"el esp\u00edritu de construir frentes anti nada\"", "titulo": "Alfons\u00edn delimit\u00f3 los alcances de su posible alianza electoral", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["KANDAHAR, Afganist\u00e1n.- La protesta en Afganist\u00e1n por la quema del Cor\u00e1n en una iglesia de Estados Unidos lleg\u00f3 ayer a la ciudad de Kandahar, al sur del pa\u00eds, y dej\u00f3 diez muertos y 83 heridos, un d\u00eda despu\u00e9s de la matanza de once personas, siete de ellas funcionarios de la ONU en Mazar-i-Sharif.", "M\u00e1s de 2000 personas salieron a la calle en Kandahar, el coraz\u00f3n espiritual del movimiento talib\u00e1n, y se enfrentaron con la polic\u00eda, que dispar\u00f3 contra los manifestantes para impedir que accedieran a las oficinas de la ONU y los edificios de la administraci\u00f3n provincial.", "Mientras coreaban consignas contra Estados Unidos y el presidente Hamid Karzai, apoyado por Washington, los manifestantes incendiaron varios autos y lanzaron piedras contra la polic\u00eda, que los reprimi\u00f3 duramente.", "Seg\u00fan dijo Daud Farhad, jefe del principal hospital de Kandahar, \"hubo diez muertos y 83 heridos\". Otro m\u00e9dico indic\u00f3 que todas las v\u00edctimas resultaron heridas por balas o piedrazos.", "Las autoridades provinciales acusaron a los \"enemigos del pueblo y de Afganist\u00e1n\", t\u00e9rmino usado habitualmente para designar a los talibanes, de haberse infiltrado en la manifestaci\u00f3n. Adem\u00e1s, a\u00f1adieron que 17 personas, siete de ellas armadas, fueron arrestadas.", "Pero los talibanes, a trav\u00e9s de un vocero, negaron la acusaci\u00f3n. \"Las protestas y los ataques contra la sede de la ONU son la natural reacci\u00f3n de los musulmanes a la quema del Cor\u00e1n\", dijo.", "Las protestas en Afganist\u00e1n, que tambi\u00e9n se extendieron a Kabul, la capital, y a la ciudad occidental de Herat, fueron organizadas, al igual que anteayer, en repudio a la quema del Cor\u00e1n que protagoniz\u00f3 el pastor radical norteamericano Terry Jones en el estado de Florida, el pasado 20 de marzo.", "En Kabul, las fuerzas de seguridad desbarataron ayer un intento de ataque suicida contra la base militar de la OTAN en Camp Phoenix.", "La violencia est\u00e1 en su peor punto en Afganist\u00e1n en meses, y se produce justo cuando el pa\u00eds se prepara para la primera etapa de la entrega del manejo de la seguridad al ej\u00e9rcito afgano por parte de las fuerzas de ocupaci\u00f3n extranjeras.", "Anteayer, en el que fue el peor ataque contra las Naciones Unidas desde la invasi\u00f3n en Afganist\u00e1n, en 2001, once personas murieron, entre ellas siete trabajadores del organismo internacional, en una manifestaci\u00f3n que se torn\u00f3 violenta en Mazar-i-Sharif, una tranquila ciudad del norte del pa\u00eds.", "El ataque desat\u00f3 una dura condena internacional. El secretario general de la ONU, Ban Ki-moon, calific\u00f3 de \"atroz\" y \"cobarde\" la matanza de los empleados del organismo.", "Antes del ataque de anteayer, Afganist\u00e1n hab\u00eda condenado la quema \"irrespetuosa y aborrecible\" del Cor\u00e1n en el Dove World Outreach Center, una iglesia evang\u00e9lica de Gainesville, Florida.", "El pastor de esa iglesia, Terry Jones, dijo no sentirse responsable por las protestas violentas de los musulmanes en Afganist\u00e1n. \"Los elementos radicales del islam est\u00e1n tomando [la quema] como excusa para promover sus actividades violentas\", dijo Jones.", "\"Debemos exigir cuentas a estos pa\u00edses y personas por lo que hicieron. Es hora de exigir cuentas al islam\", a\u00f1adi\u00f3 el pastor fundamentalista.", "Anteayer, en un comunicado, Jones hab\u00eda calificado el ataque contra las oficinas de la ONU en Afganist\u00e1n de un acto \"muy tr\u00e1gico\" y \"criminal\".", "Agencias AFP, ANSA, EFE, Reuters"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362439-crece-la-ira-por-la-quema-del-coran", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Exterior", "copete": "M\u00e1s de 2000 personas se manifestaron en Kandahar; los choques con la polic\u00eda dejaron 10 muertos y 83 heridos", "titulo": "Crece la ira por la quema del Cor\u00e1n", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La diputada de la Coalici\u00f3n C\u00edvica y precandidata presidencial, Elisa Carri\u00f3 defendi\u00f3 hoy la participaci\u00f3n que su partido tuvo en el documento firmado por la oposici\u00f3n el viernes para defender la democracia, pero rechaz\u00f3 que esto significara un acercamiento a los otros partidos.", "\"No formamos parte del operativo de buscar un candidato \u00fanico como especie de Uni\u00f3n Democr\u00e1tica o de rejuntado electoral. Si se quieren enredar que se enreden solos, mucho mejor para nosotros y para el futuro de la Naci\u00f3n\", pronunci\u00f3 en un comunicado.", "La diputada afirm\u00f3 que el documento fue avalado por Patricia Bullrich por orden suya.", "No obstante, enfatiz\u00f3: \"Seguimos con nuestra estrategia: defensa institucional con todos, alianza electoral a hoy con nadie y con corruptos en ning\u00fan caso\".", "El documento que fue suscripto por Ricardo Alfons\u00edn (UCR), Mauricio Macri (Pro), Ernesto Sanz (UCR), Elisa Carri\u00f3 (Coalici\u00f3n C\u00edvica), Eduardo Duhalde y Felipe Sol\u00e1 (Peronismo Federal) bregaba: \"Cuidar la democracia es el imperativo de la hora y lo vamos a hacer\".", "Y agregaba: \"Debemos unir fuerzas diversas en un \u00fanico eje: no aceptar en silencio la persecuci\u00f3n, el uso indiscriminado del poder o la utilizaci\u00f3n de organismos del Estado utilizados fuera de su finalidad. Los medios de comunicaci\u00f3n, las empresas, los trabajadores, las consultoras privadas que miden la inflaci\u00f3n o cualquier ciudadano no deben ser penalizados por sus ideas o por el desarrollo de actividades l\u00edcitas que el Gobierno considera inconvenientes para sus intereses\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362622-elisa-carrio-defendio-el-acuerdo-para-cuidar-la-democracia-pero-rechazo-un-rejuntado-electoral", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La precandidata presidencial ratific\u00f3 su adhesi\u00f3n al documento de la oposici\u00f3n para defender la libertad de expresi\u00f3n pero enfatiz\u00f3: \"Jam\u00e1s estar\u00edamos con grupos corruptos o narcos\"", "titulo": "Elisa Carri\u00f3 defendi\u00f3 el acuerdo para \"cuidar la democracia\" pero rechaz\u00f3 un \"rejuntado electoral\"", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El vicepresidente Julio Cobos habl\u00f3 hoy de la necesidad de \"acuerdos electorales y sobre pol\u00edticas de estado previos a la elecci\u00f3n presidencial\", luego de que las comunicaciones con el precandidato radical Ernesto Sanz, y con sectores del Pro y del Peronismo Federal abrieran la posibilidad de conformar un nuevo polo opositor.", "El posible precandidato para las internas de agosto por la UCR hizo hincapi\u00e9 en que hay que \"abrir las puertas del radicalismo\" y en que hace falta que la oposici\u00f3n llegue a un acuerdo \"en las principales cuestiones estructurales\".", "Al ser consultado sobre un eventual acuerdo electoral con Duhalde con miras a las elecciones de octubre, el vicepresidente respondi\u00f3 que \"tiene que haber compatibilidades ideol\u00f3gicas afines\" y sugiri\u00f3 que \"puede haber una cierta simbiosis para ir juntos en un escenario electoral\".", "El pasado jueves, el ex presidente Eduardo Duhalde sorprendi\u00f3 con su presencia en el homenaje que se le brind\u00f3 a Ra\u00fal Alfons\u00edn a dos a\u00f1os de su fallecimiento y volvi\u00f3 a abogar por \"la uni\u00f3n de toda la oposici\u00f3n\", aunque admiti\u00f3 que ese escenario \"es bastante dif\u00edcil\". No obstante, reiter\u00f3 que conversa \"con todos\" y que \"no hay que descartar ning\u00fan acuerdo\".", "Hoy, en di\u00e1logo con radio Mitre, Cobos fue cauto, pero no descart\u00f3 la posibilidad de un acercamiento al plantear la posibilidad tanto de alianzas electorales como de \"acuerdos sobre cuestiones estructurales\".", "\"Hay dos etapas. Por un lado tiene que haber compatibilidades ideol\u00f3gicas afines . Esto se plasma en las plataformas electorales del partido y ah\u00ed uno ve que puede haber una cierta simbiosis para ir juntos en un escenario electoral \", se\u00f1al\u00f3.", "Y agreg\u00f3: \"Adem\u00e1s el pa\u00eds necesita resolver problemas estructurales que requieren pol\u00edticas de Estado. Esas pol\u00edticas hay que acordarlas con muchos sectores de muchos espacios pol\u00edticos\".", "En tanto, Cobos pidi\u00f3 \"retomar el acuerdo\", luego de que Ernesto Sanz decidiera bajarse de la preinterna radical que estaba pautada para el 30 de abril."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362609-cobos-reforzo-la-posibilidad-de-acuerdos-para-un-nuevo-polo-opositor", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Al ser consultado sobre una eventual alianza con Duhalde, el vicepresidente advirti\u00f3 que \"tiene que haber compatibilidades ideol\u00f3gicas afines\" aunque sugiri\u00f3 que \"puede haber una cierta simbiosis para ir juntos\"", "titulo": "Cobos reforz\u00f3 la posibilidad de acuerdos para un nuevo polo opositor", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["La Asociaci\u00f3n de Entidades Period\u00edsticas Argentinas (ADEPA) calific\u00f3 hoy de \"grav\u00edsimo\" el bloqueo que manifestantes del sindicato de vendedores de diarios de C\u00f3rdoba realizaron durante seis horas a la salida de los diarios La Voz del Interior y D\u00eda a D\u00eda.", "La entidad consider\u00f3 que el \"derecho de los ciudadanos a informarse fue nuevamente avasallado en la Argentina\" tal como, seg\u00fan destac\u00f3, ocurri\u00f3 hace una semana en la planta impresora de los diarios Clar\u00edn y Ol\u00e9.", "ADEPA se\u00f1al\u00f3 que \"impedir o perturbar la circulaci\u00f3n de un diario es un delito del C\u00f3digo Penal\" y \"constituye un atropello\" a la libertad, a la que la Constituci\u00f3n \"le da un tratamiento jur\u00eddico preferencial\".", "\"Este hecho, grav\u00edsimo de por s\u00ed, adquiere mayor relevancia a\u00fan ya que se produce a s\u00f3lo una semana del bloqueo a la planta impresora de los diarios Clar\u00edn y Ol\u00e9, que impidi\u00f3 la circulaci\u00f3n de los mismos. Cabe recordar que, tanto La Voz del Interior como D\u00eda a D\u00eda, pertenecen al Grupo Clar\u00edn\", coment\u00f3 un comunicado de prensa.", "Los trabajadores canillitas realizaron una protesta ante las demoras surgidas en la distribuci\u00f3n de peri\u00f3dicos.", "Para ADEPA, la mayor\u00eda de los 110 mil ejemplares que integran las ediciones dominicales de los dos diarios cordobeses \"no pudo llegar a sus lectores\", lo que signific\u00f3 que \"el derecho de los ciudadanos a informarse fue nuevamente avasallado en la Argentina\".", "Por su parte, ADEPA opin\u00f3 que \"la multiplicaci\u00f3n de una metodolog\u00eda que ten\u00eda antecedentes aislados y el cruce de un l\u00edmite institucionalmente peligroso, como es impedir la circulaci\u00f3n de un diario, se da dentro de un contexto particularmente virulento para la prensa independiente\". \"El Gobierno no debe atacarla pero tampoco puede permitir que otros lo hagan. Es el encargado de velar por la vigencia de los derechos de los ciudadanos\", culmin\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362614-adepa-califico-como-gravisimo-el-bloqueo-a-los-diarios-de-cordoba", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La entidad consider\u00f3 que el \"derecho de los ciudadanos a informarse fue nuevamente avasallado en la Argentina\"", "titulo": "ADEPA calific\u00f3 como \"grav\u00edsimo\" el bloqueo a los diarios de C\u00f3rdoba", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Grupos de canillitas bloquearon hoy la salida de los diarios La Voz del Interior y D\u00eda a D\u00eda en protesta por aparentes demoras en la distribuci\u00f3n, pero el bloqueo fue liberado por la polic\u00eda este mediod\u00eda tras la intervenci\u00f3n del gobierno provincial.", "Los manifestantes se ubicaron frente a la sede integral de la empresa period\u00edstica ubicada en avenida La Voz del Interior 6080, por lo que la compa\u00f1\u00eda present\u00f3 una denuncia ante la justicia.", "La polic\u00eda se acerc\u00f3 al lugar para vigilar la protesta y evitar el corte de tr\u00e1nsito sobre la avenida. El ministro de gobierno, Carlos Caserio, ratific\u00f3 las instrucciones a la fuerza de seguridad para que impida la continuidad del bloqueo y consider\u00f3 que era una situaci\u00f3n \"muy grave\".", "La protesta, que dur\u00f3 hasta las 12.45, comenz\u00f3 a la madrugada e impidi\u00f3 la salida de la mayor parte de las ediciones de La Voz del Interior y D\u00eda a D\u00eda.", "El medio decidi\u00f3 no distribuir las ediciones de domingo de La Voz del Interior y D\u00eda a D\u00eda que no fueron repartidos hasta el mediod\u00eda, indicaron en su sitio de Internet."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362587-una-protesta-impidio-la-distribucion-de-la-voz-del-interior", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La polic\u00eda despej\u00f3 el bloqueo realizado por canillitas en C\u00f3rdoba; duras cr\u00edticas del gobierno provincial a la medida de fuerza", "titulo": "Una protesta impidi\u00f3 la distribuci\u00f3n de La Voz del Interior", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 |\r\n            \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En los primeros tres meses del a\u00f1o, la compraventa de inmuebles creci\u00f3 entre un 15 y un 20%, seg\u00fan el director de la C\u00e1mara Inmobiliaria Argentina (CIA), N\u00e9stor Walenten, en declaraciones a la agencia T\u00e9lam. Jos\u00e9 Rozados, director del sitio especializado Reporte Inmobiliario, coincidi\u00f3 con Walenten y dijo que la actividad en el primer trimestre de este a\u00f1o se expandi\u00f3 en un 16 por ciento en comparaci\u00f3n con el mismo per\u00edodo de 2010.", "Para Rozados, \"la actividad en general para 2011 ser\u00e1 similar a la de 2010. Quiz\u00e1 disminuya un poco en la \u00e9poca previa a las elecciones, pero no va a variar mucho respecto del a\u00f1o anterior\".", "\"Los buenos precios a nivel internacional de nuestros granos y los buenos rindes de la cosecha se derramaron en el sector inmobiliario y en otros rubros como electrodom\u00e9sticos, automotores y maquinaria agr\u00edcola\", describi\u00f3 Walenten.", "Consultado sobre qu\u00e9 inmuebles son los m\u00e1s buscados por los inversores, Walenten afirm\u00f3 que \"la base piramidal de la demanda son los departamentos chicos, de uno, dos y tres ambientes\", y explic\u00f3 que \"a falta de cr\u00e9dito hipotecario accesible, el que dinamiza el mercado es el inversor, m\u00e1s que el consumidor final\". Walenten dijo que el 95% de las operaciones se realiza al contado y s\u00f3lo un 5% se vale del cr\u00e9dito hipotecario.", "Por su parte, Rozados agreg\u00f3 que tambi\u00e9n \"hay opciones de financiamiento en emprendimientos por estrenar, en los que el usuario va pagando desde el pozo. Hay pagos iniciales con refuerzos semestrales y el saldo del 25 al 30 por ciento del valor del inmueble se paga en el momento de la escrituraci\u00f3n\", ejemplific\u00f3."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362554-crecio-entre-15-y-20-la-venta-de-inmuebles", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "La mayor parte se paga al contado", "titulo": "Creci\u00f3 entre 15% y 20% la venta de inmuebles", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["MAR DEL PLATA (De un enviado especial).- El bonaerense Emilio Monz\u00f3 bosteza sin parar detr\u00e1s de sus anteojos oscuros, se\u00f1al de un viaje a Rosario de madrugada y sin descanso. Su colega, el diputado provincial Jorge Macri, se encarga, entonces, de acercarle a su primo unos brownies y la infaltable gaseosa light que el l\u00edder de Pro jam\u00e1s rechaza.", "Mientras el piloto del avi\u00f3n alquilado levanta vuelo, Mauricio Macri manda mensajes de texto y lee los diarios. Hace una mueca de disgusto cuando se entera de unas renovadas conversaciones entre Francisco de Narv\u00e1ez y Julio Cobos; pide a sus acompa\u00f1antes explicaciones sobre lo que pasa.", "La charla, casi de inmediato, pasa a las cr\u00edticas de la pol\u00edtica comunicacional del Gobierno. \"Est\u00e1n enfermos de pasado, y lo peor es que muchos j\u00f3venes le creen\", asegura el l\u00edder de Pro, y contin\u00faa: \"Nunca vi 6, 7, 8, pero los medios K me tienen alquilado\".", "A Macri le preocupan las consecuencias de esos mensajes difundidos por canales oficiales. \"El otro d\u00eda, un tipo me insult\u00f3 en la calle; le pregunt\u00e9 qu\u00e9 le hab\u00eda hecho y me dijo: \u00abVos estabas con la dictadura\u00bb. Le contest\u00e9 que en 1976 era adolescente y me retruc\u00f3: \u00abBueno, tu viejo estuvo con los milicos\u00bb. Y pap\u00e1 salv\u00f3 a Jos\u00e9 Bord\u00f3n, a Carlos Grosso, a Julio Barbaro de la dictadura. Es incre\u00edble\", dice Macri. Recuerda que su padre, Franco, defendi\u00f3 a Jacobo Timerman en esos a\u00f1os, cuando el consorcio lo quer\u00eda echar del edificio en el que eran vecinos.", "El l\u00edder de Pro se queja por la difusi\u00f3n de las denuncias de la Coalici\u00f3n C\u00edvica sobre el uso del color amarillo, identificatorio de Pro, para toda la publicidad de actos de su gesti\u00f3n porte\u00f1a, que encuentra notables similitudes con el uso que el kirchnerismo hace de los canales oficiales. \"Nada que ver: estuve tres a\u00f1os sin poner mi cara en las publicidades, ni hice propaganda con Pl\u00e1cido Domingo en la 9 de Julio\", se defiende.", "Da una curiosa definici\u00f3n de progresismo, t\u00edtulo que se arroga. \"Progresista es crecer, y crecer es cambiar de problemas\".", "El viaje contin\u00faa. Macri se enoja con los \"sindicalistas que se creen due\u00f1os del Teatro Col\u00f3n\", y los compara con el titular del gremio rebelde de los subterr\u00e1neos, N\u00e9stor Segovia. \"Prefiero a los de la UTA, toda la vida. Entienden las reglas del di\u00e1logo\", sorprende.", "Contento por el debate \"civilizado\" entre Gabriela Michetti y Horacio Rodr\u00edguez Larreta, Macri le da la raz\u00f3n a su primo Jorge, que habla de una Legislatura bonaerense \"m\u00e1s civilizada\" que la porte\u00f1a."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362567-se-queja-de-los-medios-k-y-se-define-progresista", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Se queja de los medios K y se define \"progresista\"", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Francisco JueguenLA NACION", "En coincidencia con el inminente arribo de una misi\u00f3n del Fondo Monetario Internacional (FMI),  que asesora al Gobierno en la elaboraci\u00f3n de un \u00edndice de precios al consumidor (IPC) nacional, LA NACION tuvo acceso al cr\u00edtico informe que cinco universidades nacionales realizaron sobre el desempe\u00f1o del Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec), a pedido del Gobierno.", "El trabajo concluye que el \u00edndice de inflaci\u00f3n oficial \"no es fiable\" y propone una reforma institucional \"urgente y profunda\" del organismo. Fue concluido el a\u00f1o pasado, pero no se difundi\u00f3, y  el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, jam\u00e1s recibi\u00f3 a sus autores para que se lo entregaran. En cambio, acept\u00f3 que fuera enviado al FMI para que sus t\u00e9cnicos pudieran utilizarlo como complemento de su propio diagn\u00f3stico, seg\u00fan confiaron fuentes familiarizadas con las negociaciones.", "Las universidades, agrupadas en el Consejo Acad\u00e9mico de Evaluaci\u00f3n y Seguimiento (CAES), cuestionaron el proceso de recolecci\u00f3n, procesamiento y utilizaci\u00f3n de los datos con los que se elabora el \u00edndice de precios al consumidor (IPC), manipulado por el Gobierno, y fustigaron adem\u00e1s ciertos usos arbitrarios o discrecionales de la metodolog\u00eda introducida en 2008, un a\u00f1o despu\u00e9s de la intervenci\u00f3n oficial.", "Pero adem\u00e1s, el CAES puso el \u00e9nfasis en el desmantelamiento t\u00e9cnico del organismo estad\u00edstico, algo que caracteriz\u00f3 como \"la p\u00e9rdida de valiosos recursos humanos\". En \u00faltima instancia, el informe finalizado en septiembre pasado alert\u00f3 sobre las irregularidades en las pruebas piloto preparatorias para el censo de poblaci\u00f3n 2010, que se realiz\u00f3 en octubre.", "Estos detalles del documento se conocen por primera vez en momentos en que el secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno, y el ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, trabajan juntamente con el Fondo Monetario Internacional en la elaboraci\u00f3n de un \u00edndice de precios a nivel nacional. Precisamente, el director t\u00e9cnico del Indec, Norberto Itzcovich, inform\u00f3 ayer a trav\u00e9s de la agencia oficial T\u00e9lam que la delegaci\u00f3n del FMI arribar\u00e1 hoy a Buenos Aires y se pondr\u00e1 a trabajar en el tema a partir de ma\u00f1ana y hasta el lunes 11 de este mes.", "La delegaci\u00f3n estar\u00e1 encabezada por el economista Carlos Medeiros y, seg\u00fan Itzcovich, a\u00fan tiene que definir si el \u00edndice ser\u00e1 nacional o provincial, el tama\u00f1o de la muestra y la utilizaci\u00f3n de canastas estacionales, entre otros puntos.", "Boudou, que hab\u00eda pedido por decreto la elaboraci\u00f3n del documento de las universidades para intentar devolverle alg\u00fan grado de credibilidad al Indec, recibi\u00f3 antes a los expertos del Fondo que a los profesores de las casas de estudio locales. El Ministerio de Econom\u00eda incluso dio v\u00eda libre para que el informe acad\u00e9mico se les enviara a los t\u00e9cnicos for\u00e1neos antes que al Congreso.", "\"La confiabilidad del IPC-GBA se ve cuestionada\", se\u00f1alaron las universidades de Buenos Aires, Mar del Plata, Rosario, Tres de Febrero y Tucum\u00e1n en el apartado del informe que indag\u00f3 sobre las debilidades del \u00edndice de precios oficial.", "\"En ese sentido, no es posible considerar al IPC elaborado por el Indec como una medida fiable del nivel agregado de los precios al consumo, ni como un indicador adecuado para emplear como deflactor a efectos de estimar variables como el tipo de cambio real, o el salario real o los niveles de pobreza\", sentenci\u00f3 el CAES.", "A la hora de dar sus fundamentos, los profesores fueron contundentes. \"Se menciona el reemplazo de precios de mercado de algunas variedades por la informaci\u00f3n brindada por organismos p\u00fablicos, lo cual no permite captar los precios pagados por los consumidores\", se\u00f1alaron. Es decir que el Indec utiliza datos que no son relevados por sus encuestadores, sino que son sugeridos por el mismo Gobierno.", "Adem\u00e1s, se indic\u00f3 que el Indec cambi\u00f3 -\"sin especificar el criterio\"- la muestra de locales en los que se relevan los precios. \"Se encuestan menos locales\" y en la supuesta ampliaci\u00f3n de la cobertura geogr\u00e1fica anunciada oficialmente \"s\u00f3lo se verifica la incorporaci\u00f3n del partido de Ezeiza\".", "Los profesores dieron cuenta tambi\u00e9n de importantes problemas de representatividad en las canastas utilizadas por el IPC oficial. \"Las variedades efectivamente relevadas para el IPC-GBA base abril 2008=100 representan menos del 50% del consumo de los hogares en todos los meses\", seg\u00fan el CAES. Es m\u00e1s, la cantidad de precios relevados fue disminuyendo en el tiempo y pas\u00f3 de 90.000 -antes del cambio metodol\u00f3gico- a 30.000.", "En sinton\u00eda, el CAES apunt\u00f3 que \"es poco precisa\" la forma en la que se sustentan los criterios para incluir o excluir ciertos productos de las canastas. \"Varias de las exclusiones cambian cualitativamente la canasta haci\u00e9ndola menos representativa de los hogares de ingresos medios y altos\", afirmaron.", "Por otro lado, \"la mayor relevancia que cobra el Cap\u00edtulo de Alimentos y Bebidas en la ponderaci\u00f3n sugiere que la canasta representa el consumo de hogares de menores ingresos\".", "Adem\u00e1s, se dio cuenta de irregularidades en las maneras de imputar un precio -cuando no se encuentra un producto en la calle se indica un valor de acuerdo a un c\u00e1lculo que est\u00e1 en la metodolog\u00eda- y a la hora de tratar los precios m\u00e1ximos y m\u00ednimos que se salen de la media relevada (los denominados precios \"at\u00edpicos\" u \"outliers\"). En este \u00faltimo caso, se sugiri\u00f3 que podr\u00edan haberse eliminado -sin sustento metodol\u00f3gico- algunos valores altos que podr\u00edan no haber sido calificados como \"at\u00edpicos\".", "Pero m\u00e1s all\u00e1 de los datos en s\u00ed mismos, los profesores universitarios pusieron el foco en qui\u00e9nes los elaboran. A partir de 2007, trabajadores enrolados en ATE-Indec (opuestos a la intervenci\u00f3n) denunciaron el desmantelamiento institucional y el ingreso de personal af\u00edn al Gobierno.", "\"En efecto, el descr\u00e9dito sobre las estad\u00edsticas se ha dado paralelamente con un determinado funcionamiento del Instituto y con la p\u00e9rdida de valiosos recursos humanos debido a alejamientos o desplazamientos de car\u00e1cter involuntario\", indicaron.", "Seg\u00fan el CAES, de las nueve direcciones nacionales del instituto, siete est\u00e1n vacantes (78%). Del total de las direcciones o coordinaciones, siete est\u00e1n sin ocupar (26%). De los 36 cargos jer\u00e1rquicos del Indec, el 39% est\u00e1 vacante y el 33% tiene nombramiento transitorio.", "\"La situaci\u00f3n (?) es preocupante ya que dif\u00edcilmente pueda un organismo eminentemente t\u00e9cnico como el Indec funcionar adecuadamente con la falta de 39 cargos directivos. El n\u00famero de direcciones vacantes y las cubiertas en forma transitoria muestran una marcada debilidad institucional\", se explic\u00f3.", "Con respecto a los ingresos de personal desde la denominada \"intervenci\u00f3n oficial\", el CAES afirma que entre 1995 y 2006 hay poca variaci\u00f3n en el empleo total del organismo. Es m\u00e1s, en 2006 se alcanza el mismo empleo que en 1996: aproximadamente 1210 trabajadores. \"Sin embargo, es notable el crecimiento observado en 2007 (24,9% en un a\u00f1o, llegando a 1506 empleados)\". No obstante, seg\u00fan los profesores, no se observa para el mismo per\u00edodo un incremento de la producci\u00f3n en el Indec.", "Tampoco mejor\u00f3 la calidad de los recursos humanos. En agosto de 2009, el 40% de los empleados del organismo eran profesionales, incluyendo los posgrados. \"En los organismos productores de estad\u00edsticas de los pa\u00edses de la Organizaci\u00f3n para la Cooperaci\u00f3n y el Desarrollo Econ\u00f3mico (OCDE), los profesionales representan el 50% del empleo total. El porcentaje de empleados con educaci\u00f3n superior en los institutos de estad\u00edstica de la OCDE es un 25% m\u00e1s alto que en el Indec\".", "Se se\u00f1al\u00f3 adem\u00e1s que entre los \"programas estad\u00edsticos m\u00e1s d\u00e9biles\" en cuanto a los cuadros t\u00e9cnicos que los producen se encuentran la Encuesta Permanente de Hogares (EPH) y el \u00edndice de Precios al Consumidor, entre otros. \"La baja calidad estad\u00edstica de los recursos humanos de esos programas parece abonar la sensaci\u00f3n general de desconfianza que tiene la sociedad sobre las estad\u00edsticas del Indec\".", "En sus conclusiones, el CAES destac\u00f3 \"los m\u00e1s altos est\u00e1ndares\" y \"el reconocimiento por la excelencia de sus cuadros t\u00e9cnicos\" que prim\u00f3 en el Indec hasta 2006. Para el per\u00edodo posterior a la llegada de Moreno, en enero de 2007, las universidades recomiendan \"la necesidad de una urgente y profunda reforma institucional del Instituto\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362569-la-dura-critica-al-indec-que-llego-al-fmi", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Por primera vez se conocen detalles del informe de las universidades", "titulo": "La dura cr\u00edtica al Indec que lleg\u00f3 al FMI", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Eugenio Zaffaroni, miembro de la Corte Suprema de Justicia, asegur\u00f3 que es \"amigo\" del ministro de Econom\u00eda, Amado Boudou, y admiti\u00f3 que se juntan habitualmente en su domicilio para conversar de pol\u00edtica.", "\"Yo soy amigo de Boudou y listo, \u00bfqu\u00e9 problema hay?\", dijo el ministro de la Corte en declaraciones publicadas ayer por el peri\u00f3dico Perfil.", "\"A mi casa viene todo el mundo, hablo con todo el mundo y, bueno, me gusta hablar con el ministro de Econom\u00eda. Tambi\u00e9n hablo con gente de la oposici\u00f3n, hablo con todos\", agreg\u00f3 Zaffaroni.", "Adem\u00e1s, explic\u00f3 por qu\u00e9 le resulta interesante dialogar con el ministro de Econom\u00eda: \"Me gusta enterarme de lo que pasa en pol\u00edtica. Me gustan los chismes de la pol\u00edtica, las internas de los partidos. Les pregunto a los socialistas, les pregunto a los radicales, y me gusta hablar con el ministro de Econom\u00eda. Le pregunto qu\u00e9 pasa con la econom\u00eda, con la inflaci\u00f3n, qu\u00e9 va a hacer, etc\u00e9tera. Creo que cualquier ciudadano que tenga la posibilidad de hablar con su ministro de Econom\u00eda lo har\u00eda\".", "Seg\u00fan public\u00f3 Perfil, Zaffaroni ofreci\u00f3 su casa para dos encuentros con sectores progresistas cercanos al Gobierno para apuntalar el armado pol\u00edtico de Boudou como candidato a jefe de gobierno porte\u00f1o.", "Zaffaroni, jurista de reconocida trayectoria, se convirti\u00f3 en juez de la Corte Suprema en 2003, cuando fue designado a propuesta del entonces presidente N\u00e9stor Kirchner. Su nombramiento inici\u00f3 la etapa de renovaci\u00f3n en el tribunal, que termin\u00f3 con la \"mayor\u00eda autom\u00e1tica\" de la \u00e9poca de Carlos Menem.", "Desde entonces, Zaffaroni firm\u00f3 varios de los fallos cr\u00edticos al Gobierno que emiti\u00f3 la Corte, sin que eso le impidiera mantener una relaci\u00f3n cordial con algunos funcionarios del oficialismo.", "En \u00e1mbitos judiciales temen que sus declaraciones sobre Boudou lo obliguen a excusarse en casos que involucren a la actual gesti\u00f3n econ\u00f3mica."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362545-zaffaroni-admitio-que-es-amigo-de-boudou", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El juez de la Corte no ve conflictos en eso", "titulo": "Zaffaroni admiti\u00f3 que es \"amigo\" de Boudou", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Blind spots  . Puntos ciegos. As\u00ed es como figuran en los cables de la diplomacia estadounidense las vastas zonas del norte y centro del pa\u00eds por donde transitan los cargamentos de drogas que llegan desde los pa\u00edses andinos rumbo al mercado dom\u00e9stico y a Europa. Los mismos cables en los que los diplom\u00e1ticos y sus informantes en las c\u00fapulas de la Gendarmer\u00eda y de la Polic\u00eda Federal, entre otros, alertan sobre un tr\u00e1fico \"creciente\", beneficiado por los p\u00e9simos o corruptos sistemas locales de detecci\u00f3n y de reacci\u00f3n.", "\"En una reuni\u00f3n informativa con funcionarios de la Embajada, el 18 de diciembre, altos oficiales de la Gendarmer\u00eda dijeron que estaban preocupados por el uso creciente de aeronaves livianas para traer coca\u00edna a trav\u00e9s de la frontera norte de la Argentina a pistas de aterrizaje remotas\", consta en un cable reservado del 9 de enero de 2009, que obtuvo WikiLeaks y cedi\u00f3 a La Nacion. \"La limitada cobertura de radares y capacidad de vigilancia, dijeron, significaba que la Argentina ten\u00eda numerosos puntos ciegos grandes en sus provincias norte\u00f1as\", en particular en Santiago del Estero, Chaco e incluso el norte de Santa Fe.", "Un a\u00f1o y medio antes, el 27 de agosto de 2007, como ministro del Interior a cargo de la Gendarmer\u00eda y otras fuerzas de seguridad, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, le hab\u00eda reconocido al entonces embajador Earl Anthony Wayne que los radares argentinos eran \"artesanales\" y que el pa\u00eds carec\u00eda de la tecnolog\u00eda \"necesaria para confrontar agresivamente el problema\".", "Acceda a los cables", "En marzo, el comandante H\u00e9ctor Schenone le pidi\u00f3 helic\u00f3pteros de transporte militar ante lo que caracteriz\u00f3 como \"una nueva presi\u00f3n de los narcotraficantes operando desde Bolivia\", y en julio, la fuerza considerada \"socio clave\" de la Embajada en la lucha contra las drogas, pidi\u00f3 asistencia para completar un centro de coordinaci\u00f3n, con un costo de s\u00f3lo US$ 14.000 en equipos de computaci\u00f3n.", "Sin embargo, la fuerza detall\u00f3 otras dificultades -m\u00e1s all\u00e1 de la infraestructura y la escasez presupuestaria- para enfrentar a \"los miembros de las organizaciones del narcotr\u00e1fico\" que a principios de 2005 la Gendarmer\u00eda ya hab\u00eda detectado \"operando en la zona\" de Salta y Jujuy.", "As\u00ed, los comandantes de la Gendarmer\u00eda Jorge Tapia y An\u00edbal Maiztegui -a cargo de la unidad nacional contra narc\u00f3ticos de la fuerza- plantearon que los jueces federales con jurisdicci\u00f3n en la zona \"ten\u00edan m\u00e1s inter\u00e9s por asuntos de la pol\u00edtica local que por aplicar la ley\", resumi\u00f3 el embajador Lino Guti\u00e9rrez, que calific\u00f3 a Salta, dada su ubicaci\u00f3n entre Bolivia, Paraguay y Chile, como \"la provincia cr\u00edtica para detener el flujo de drogas ilegales hacia la Argentina\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362538-puntos-ciegos-en-el-territorio-argentino", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Puntos ciegos en el territorio argentino", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Paz Rodr\u00edguez NiellLA NACION", "La Justicia orden\u00f3 un peritaje para investigar el patrimonio de quien fue uno de los funcionarios m\u00e1s cercanos a la presidenta Cristina Kirchner: Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez, su ex secretario privado.", "Seg\u00fan informaron a LA NACION fuentes judiciales, la medida fue dispuesta el mi\u00e9rcoles pasado por el juez federal Claudio Bonadio, que lo investiga por presunto enriquecimiento il\u00edcito. El estudio estar\u00e1 a cargo del Cuerpo de Peritos Contadores de la Corte Suprema.", "Guti\u00e9rrez dej\u00f3 su cargo el 4 de febrero de 2010. Fuentes de la Casa Rosada admitieron por entonces que su alejamiento se hab\u00eda debido a que se hab\u00edan hecho p\u00fablicas las dudas sobre el crecimiento de su patrimonio.", "Sin embargo, \u00e9l nunca abandon\u00f3 el c\u00edrculo \u00edntimo de Cristina Kirchner y todav\u00eda hoy sigue siendo de los pocos que tienen acceso a la casa de la familia en R\u00edo Gallegos.", "De acuerdo con sus declaraciones juradas, los bienes de Guti\u00e9rrez se multiplicaron casi ocho veces en cinco a\u00f1os. En 2003, en su presentaci\u00f3n ante la Oficina Anticorrupci\u00f3n (OA), dijo tener un patrimonio total de 52.590 pesos, y en 2008 declar\u00f3 bienes por m\u00e1s de 400.000.", "Pero fue su nueva casa de El Calafate lo que despert\u00f3 las sospechas. El portal OPI Santa Cruz revel\u00f3 que tiene 480 metros cuadrados cubiertos, pileta climatizada, gimnasio y un sistema de calefacci\u00f3n con sensores inteligentes.", "Seg\u00fan estimaron en la provincia, no podr\u00eda costarle menos de un mill\u00f3n de d\u00f3lares. \"Esa casa terminada no vale m\u00e1s de 300.000\", se defendi\u00f3 diciendo Guti\u00e9rrez a La Nacion, a fines de 2009. En ese di\u00e1logo, dijo adem\u00e1s: \"Yo gano 15.000 pesos por mes y no tengo otra actividad como se dice\".", "Los expertos deber\u00e1n determinar ahora si con sus ingresos declarados puede justificar sus bienes y sus gastos. En la misma situaci\u00f3n est\u00e1 Isidro Bounine, que sigue siendo secretario privado de la Presidenta. El a\u00f1o pasado, Bonadio envi\u00f3 su caso a peritaje.", "De acuerdo con las declaraciones juradas de Bounine, sus bienes se multiplicaron casi 50 veces en tres a\u00f1os. En 2005, cuando asumi\u00f3, dijo tener s\u00f3lo $ 15.000 en efectivo, y en 2008 declar\u00f3 un patrimonio de $ 734.261.", "Guti\u00e9rrez, de 37 a\u00f1os, trabaj\u00f3 para el matrimonio Kirchner durante m\u00e1s de una d\u00e9cada. Fue su madre, empleada de la Caja de Servicios Sociales de la provincia, la que lo acerc\u00f3 al ex presidente cuando era gobernador. En esos tiempos, el joven Guti\u00e9rrez ten\u00eda una peque\u00f1a empresa con amigos, que limpiaba boliches en R\u00edo Gallegos.", "Ahora, volvi\u00f3 a probar suerte como empresario. Cuando regres\u00f3 a Santa Cruz, inaugur\u00f3 una concesionaria multimarca llamada Machines en el centro de R\u00edo Gallegos (en un evento que reuni\u00f3 a hombres de negocios y pol\u00edticos locales) y el a\u00f1o pasado constituy\u00f3 una sociedad dedicada, entre otros rubros, a la construcci\u00f3n, una de las actividades m\u00e1s pujantes en Santa Cruz en los \u00faltimos a\u00f1os. Se llama Contruc Sec SA.", "El mes pasado, el nombre de Guti\u00e9rrez volvi\u00f3 a aparecer en los medios. Un custodio suyo que es polic\u00eda provincial est\u00e1 acusado de haber secuestrado y amedrentado, junto con dos custodios presidenciales, a dos personas en El Calafate.", "De acuerdo con las pruebas de la causa, los tres custodios intentaban recuperar, por sus propios medios, armas que les hab\u00edan sido sustra\u00eddas. El juez de instrucci\u00f3n Carlos Narvarte los proces\u00f3 a los tres por el delito de privaci\u00f3n ileg\u00edtima de la libertad.", "Adem\u00e1s de Guti\u00e9rrez y Bounine, Bonadio investiga tambi\u00e9n por presunto enriquecimiento il\u00edcito a otro ex secretario presidencial, H\u00e9ctor Mu\u00f1oz, cuyo patrimonio declarado pas\u00f3 de $ 14.000 en 2003 a m\u00e1s de un mill\u00f3n en 2008. Y en un primer momento un cuarto secretario estaba imputado: Julio Alvarez. El fue sobrese\u00eddo porque el juez entendi\u00f3 que su incremento patrimonial estaba justificado. Con los otros tres, la causa sigue adelante.", "Con la colaboraci\u00f3n de Mariela Arias, corresponsal en Santa Cruz"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362544-buscan-pruebas-sobre-los-bienes-de-un-ex-funcionario", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez, que era secretario privado de Cristina, est\u00e1 bajo investigaci\u00f3n del juez Bonadio", "titulo": "Buscan pruebas sobre los bienes de un ex funcionario", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["RIO GALLEGOS (De nuestra corresponsal).- Florencia Kirchner ayer march\u00f3 desde temprano junto a La C\u00e1mpora, seguida de cerca por sus custodios y rodeada de otros j\u00f3venes de la agrupaci\u00f3n que llegaron hasta aqu\u00ed a participar del acto oficial por Malvinas.", "A M\u00e1ximo Kirchner nadie lo vio durante el acto, lo cual afirma las versiones de que la hija menor de la Presidenta aparece cada vez m\u00e1s involucrada en la actividad pol\u00edtica, en tanto su hermano se aleja.", "Florencia lleg\u00f3 a las 11.30 junto a su prima Romina Mercado, hija de la ministra Alicia Kirchner, a bordo de una camioneta 4x4 marr\u00f3n al punto de encuentro establecido por la agrupaci\u00f3n La C\u00e1mpora: una casa pintada totalmente de turquesa a siete cuadras del monumento donde ser\u00eda el acto central.", "La casa no ten\u00eda identificaci\u00f3n partidaria. Hasta ahora la agrupaci\u00f3n de los j\u00f3venes Sub-35 que irrumpieron en los \u00faltimos meses en la cima del poder ten\u00eda hasta ahora s\u00f3lo dos unidades b\u00e1sicas en la ciudad, una en el centro y la otra en el Barrio Belgrano.", "Desde all\u00ed, La C\u00e1mpora fue caminando hasta el acto, para llegar puntualmente en el momento que la Presidenta sub\u00eda al palco. En ese momento rodearon los autos con banderas, repitiendo la postal de las \u00faltimas presentaciones p\u00fablicas de la jefa del Estado.", "Al lado de Florencia siempre estuvo Roc\u00edo Garc\u00eda, la pareja de M\u00e1ximo Kirchner, que tambi\u00e9n milita en la agrupaci\u00f3n.", "En el acto del 24 de marzo pasado Florencia ya hab\u00eda participado de una marcha, pero \u00e9sta fue la primera vez que lo hace en su ciudad natal. Su presencia gener\u00f3 alg\u00fan peque\u00f1o revuelo entre los medios presentes y ni\u00f1os y jovencitas que se acercaban a saludarla cuando la descubr\u00edan. Ella no escap\u00f3 a las c\u00e1maras, pos\u00f3 junto a ni\u00f1os para las fotos, pero nunca se sac\u00f3 los enormes anteojos oscuros que le tapaban el rostro.", "Cuando la Presidenta descendi\u00f3 del palco y durante varios minutos salud\u00f3 a la multitud, La C\u00e1mpora la acompa\u00f1\u00f3 a la Presidenta detr\u00e1s de las vallas, Florencia se mantuvo all\u00ed, enton\u00f3 los cantitos de la agrupaci\u00f3n y sonri\u00f3 todo el tiempo.", "Su actividad entre los j\u00f3venes de La C\u00e1mpora se vio reforzada por la presencia de la conducci\u00f3n nacional de la agrupaci\u00f3n capitaneada por Andr\u00e9s Larroque y Juan Cabandi\u00e9, m\u00e1s los siempre cercanos Diego Bossio (jefe de la Anses), y Juan Manuel Abal Medina (secretario de Comunicaci\u00f3n P\u00fablica).", "Juntos fueron a rendir un homenaje frente al pante\u00f3n de N\u00e9stor Kirchner. Luego se fueron caminando para reunirse en el punto de partida."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362543-florencia-kirchner-volvio-a-marchar", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Como el 24 de marzo, encabez\u00f3 la movilizaci\u00f3n de La C\u00e1mpora y aplaudi\u00f3 el discurso de su madre", "titulo": "Florencia Kirchner volvi\u00f3 a marchar", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariela AriasCorresponsal en Santa Cruz", "RIO GALLEGOS.- Con fuertes cr\u00edticas a Gran Breta\u00f1a, la presidenta Cristina Kirchner volvi\u00f3 a reclamar a ese pa\u00eds que retome las negociaciones con la Argentina por la soberan\u00eda de Malvinas. Al mismo tiempo, acus\u00f3 a Londres de \"emprenderla a bombazos\" ante otros conflictos que se suscitan en otras regiones del mundo, en referencia a la guerra en Libia.", "La jefa del Estado presidi\u00f3 ayer el acto oficial realizado aqu\u00ed al cumplirse el 29\u00b0 aniversario del inicio de la Guerra de Malvinas, durante el cual reiter\u00f3 el pedido por las islas y asegur\u00f3 que la soberan\u00eda se va a recuperar \"de la mano de los pa\u00edses de Am\u00e9rica del Sur\" en lo que denomin\u00f3 \"la lucha contra el colonialismo\".", "En el palco oficial estuvo acompa\u00f1ada por su gabinete y por veteranos de la guerra y familiares, entre ellos los padres del Jos\u00e9 Honorio Ortega, soldado santacruce\u00f1o que perdi\u00f3 la vida en el conflicto armado.", "La Presidenta se refiri\u00f3 a los temores de dirigentes de Gran Breta\u00f1a sobre un nuevo ataque de la Argentina a las islas: \"Parece una broma, cuando uno los ve, ante cada conflicto o problema que se suscita en otras regiones del mundo, emprendarla a bombazos, y acusarnos a nosotros que participamos en acciones de paz, que somos abanderados y ejemplo en el mundo por la no proliferaci\u00f3n nuclear, que sufrimos ataques terroristas...\".", "Cristina Kirchner asegur\u00f3 que el Gobierno seguir\u00e1 reclamando el cumplimiento de Naciones Unidas para que Gran Breta\u00f1a \"se siente a negociar con la Rep\u00fablica Argentina\". El acto se realiz\u00f3 frente al Monumento a los ca\u00eddos en la Guerra, ubicado en la uni\u00f3n de la ruta nacional 3 con la avenida San Mart\u00edn.", "A poco de subir al escenario cubierto, la Presidenta convoc\u00f3 a veteranos, abanderados de escuelas,  militantes de La C\u00e1mpora, el Frente para la Victoria y Kolina, y vecinos que se sumaran al acto debajo del palco, cambiando sobre la marcha el orden protocolar del acto.", "La militancia kirchnerista se sum\u00f3 a las cercan\u00edas del palco pidiendo por la reelecci\u00f3n de la Presidenta; ella agradeci\u00f3 con gestos y sonrisas. Entre los j\u00f3venes de La C\u00e1mpora estaba Florencia Kirchner (ver aparte).", "Minutos despu\u00e9s, durante el discurso, justific\u00f3 su gesto y asegur\u00f3 que el mejor homenaje para los ca\u00eddos en Malvinas es que se mezclen\"todos juntos, las Fuerzas Armadas y el pueblo, las banderas oficiales junto a las banderas de los partidos pol\u00edticos\".", "Comparti\u00f3 tambi\u00e9n recuerdos de la guerra, cuando ella viv\u00eda en R\u00edo Gallegos. \"Deb\u00edamos ocultar la luz; la ciudad deb\u00eda quedar a oscuras, incluso los autos, porque la amenaza era que pod\u00edan bombardear la ciudad.\" Durante el acto, la jefa del Estado pidi\u00f3 que se replicara a nivel nacional la ley aprobada el jueves en la Legislatura santacruce\u00f1a en la cual se determina la denominaci\u00f3n de H\u00e9roes de Malvinas a todos los veteranos y combatientes de la guerra. Tambi\u00e9n pidi\u00f3 que a trav\u00e9s del Ministerio de Educaci\u00f3n se estableciera que todas las escuelas del pa\u00eds denominen un aula con el nombre de un soldado ca\u00eddo en la guerra.", "Adem\u00e1s, solicit\u00f3 que la Canciller\u00eda estableciera que todas las visitas oficiales que se realicen al pa\u00eds deban rendir homenaje al Cenotafio en honor a los ca\u00eddos en la guerra ubicado en la Plaza San Mart\u00edn.", "Desde el palco el acto fue seguido por los ministros Amado Boudou (Econom\u00eda), Alberto Sileoni (Educaci\u00f3n), Arturo Puricelli (Defensa), Juan Manzur (Salud), Alicia Kirchner (Desarrollo Social) y D\u00e9bora Giorgi (Producci\u00f3n), m\u00e1s los secretarios Oscar Parrilli (Presidencia), Carlos Zannini (Legal y T\u00e9cnica), H\u00e9ctor Icazuriaga (Inteligencia) y Eduardo Luis Duhalde (Derechos Humanos).", "Luego del acto, la comitiva integrada tambi\u00e9n por diputados, senadores, dirigentes gremiales y sociales -entre los que se destacaban Julio Piumatto y Luis D'El\u00eda- se dirigieron hasta el pante\u00f3n de N\u00e9stor Kirchner, a s\u00f3lo dos cuadras del escenario principal, y realizaron un homenaje en el cementerio, antes de partir en los cinco aviones dispuestos por la Presidencia para el traslado de todos ellos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362541-muy-dura-con-gran-bretana-la-presidenta-reclamo-por-malvinas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "\"Nos acusan a nosotros mientras la emprenden a bombazos\", se\u00f1al\u00f3 en Santa Cruz", "titulo": "Muy dura con Gran Breta\u00f1a, la Presidenta reclam\u00f3 por Malvinas", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Inc\u00f3modo ante la pregunta, An\u00edbal Fern\u00e1ndez se mostr\u00f3 \"esc\u00e9ptico\", pero se cuid\u00f3 de lanzar otro de sus estiletes ret\u00f3ricos. Corr\u00eda enero de 2005 y el senador dem\u00f3crata Chris Dodd acababa de preguntarle sobre el \"creciente involucramiento\" de colombianos en el narcotr\u00e1fico local, seg\u00fan consta en uno de los cables que obtuvo WikiLeaks y cedi\u00f3 a La Nacion.", "El entonces ministro del Interior busc\u00f3 disipar la sombra de los carteles colombianos en el pa\u00eds, una pr\u00e9dica que sostiene en p\u00fablico hasta hoy. Pero uno de los acompa\u00f1antes de Dodd, el representante en Buenos Aires de la agencia estadounidense de lucha contra el narcotr\u00e1fico (DEA, en sus siglas en ingl\u00e9s) insisti\u00f3. Le dijo que los \"colombianos est\u00e1n detr\u00e1s de un n\u00famero de grandes casos de drogas siendo actualmente investigados por las autoridades argentinas y estadounidenses\". Entonces s\u00ed, An\u00edbal Fern\u00e1ndez lo admiti\u00f3: \"S\u00ed, es posible\".", "Acceda a los cables", "En enero de 2006, la visi\u00f3n explicitada de otros emisarios norteamericanos tras una visita al pa\u00eds result\u00f3 a\u00fan m\u00e1s preocupante. Dos expertos del comit\u00e9 de Relaciones Exteriores de la C\u00e1mara de Representantes concluyeron que \"el problema del narcotr\u00e1fico en la Argentina va a empeorar antes de mejorar\", que los gobiernos europeos deber\u00edan colaborar m\u00e1s con la lucha local, y que deb\u00eda prestarse especial atenci\u00f3n a la construcci\u00f3n en el pa\u00eds de laboratorios de coca\u00edna. \"Un aumento significar\u00eda problemas\", alertaron.", "Dos meses despu\u00e9s, el embajador Lino Guti\u00e9rrez inform\u00f3 a Washington algunos avances registrados en la Argentina, incluido los decomisos de 160, 200 y 400 kilos de coca\u00edna en distintos operativos durante el primer trimestre de 2006 que podr\u00edan vincularse de alg\u00fan modo entre s\u00ed. Eso, dijo, \"sirve para ilustrar la naturaleza compleja e interconectada de las operaciones de contrabando de drogas en la Argentina\".", "Su sucesor al frente de la embajada en Buenos Aires, Earl Anthony Wayne, mantuvo el \u00e9nfasis. En enero de 2009 destac\u00f3 que An\u00edbal Fern\u00e1ndez continuaba negando la presencia de carteles extranjeros en el pa\u00eds, \"a pesar de la evidencia indicando que los carteles colombianos y mexicanos operan en la Argentina\", algo que para el ministro era \"mera ficci\u00f3n\".", "En julio de ese mismo a\u00f1o, la embajada comunic\u00f3 por escrito su an\u00e1lisis sobre el narcotr\u00e1fico en el pa\u00eds durante el primer semestre de 2009. Lo recibieron en los departamentos de Estado, Justicia, Defensa, Seguridad Interior y Justicia, en la Direcci\u00f3n Nacional de Inteligencia, en el Comando Sur del Pent\u00e1gono y en las embajadas propias en Colombia, Ecuador, Per\u00fa, Bolivia, Brasil, Paraguay y Uruguay.", "En un crudo anticipo del decomiso en Espa\u00f1a de una tonelada de coca\u00edna cargada en la base a\u00e9rea de Mor\u00f3n, el segundo de la embajada, Thomas Kelly, alert\u00f3 sobre el aparente \"uso ampliado de peque\u00f1as aeronaves para traficar coca\u00edna y marihuana a trav\u00e9s de la frontera norte del pa\u00eds\", que se baja y prepara para su \"env\u00edo a Europa (la coca\u00edna) o su consumo dom\u00e9stico (marihuana y coca\u00edna)\".", "Sin embargo, y en lo que resulta una constante de los cables diplom\u00e1ticos, Kelly destac\u00f3 tanto los problemas observados en la Argentina como tambi\u00e9n que \"las fuerzas de seguridad argentinas siguen cooperando eficazmente con los funcionarios de Estados Unidos y otros pa\u00edses, esfuerzos de cooperaci\u00f3n que terminaron con importantes arrestos y decomisos\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362537-la-ficcion-de-los-carteles-extranjeros", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Escepticismo de An\u00edbal Fern\u00e1ndez sobre la creciente presencia de narcotraficantes colombianos", "titulo": "La \"ficci\u00f3n\" de los carteles extranjeros", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Hugo Alconada MonLA NACION", "Siempre suele ser directo y locuaz, pero el jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, lo fue mucho m\u00e1s ante funcionarios, diplom\u00e1ticos y legisladores de Estados Unidos, a los que recibi\u00f3 durante los \u00faltimos a\u00f1os. Tanto, que adem\u00e1s de justificar los prost\u00edbulos en Santa Cruz como una forma de evitar violaciones y declararse el m\u00e1s \"proamericano\" del Gobierno, se anim\u00f3 a sostener que no es posible ganar la guerra contra el narcotr\u00e1fico y que su objetivo es no perderla por mucho.", "La curiosa admisi\u00f3n de Fern\u00e1ndez no es fruto de un exabrupto o de un desliz. Se lo coment\u00f3 en 2005 a sus interlocutores norteamericanos y lo repiti\u00f3 en 2008 y en 2009. Adem\u00e1s, en 2007 se lo plante\u00f3 al entonces vicepresidente Daniel Scioli para que no hablara sobre la lucha contra los narcos en su campa\u00f1a para gobernador de Buenos Aires, seg\u00fan surge de cuatro cables confidenciales que obtuvo WikiLeaks y cedi\u00f3 a La Nacion.", "\"No podemos ganar\", plante\u00f3 el entonces ministro del Interior a mediados de enero de 2005, cuando la delegaci\u00f3n liderada por el senador dem\u00f3crata Chris Dodd y el embajador en Buenos Aires, Lino Guti\u00e9rrez, le pregunt\u00f3 sobre la \"creciente\" presencia colombiana en el pa\u00eds. Aunque como jefe pol\u00edtico de las fuerzas de seguridad que deben combatir el tr\u00e1fico ilegal de estupefacientes ofreci\u00f3 un paliativo a su inesperada admisi\u00f3n: \"Lo que no quiero es perder mal\".", "Acceda a los cables", "Eso explica por qu\u00e9, aun cuando los diplom\u00e1ticos norteamericanos destacaron en sus cables que Fern\u00e1ndez pod\u00eda ser \"grosero\", tanto por sus conductas -como cuando se desconcentr\u00f3 en varias reuniones por la presencia de una \"atractiva traductora\"- como en sus comentarios -como cuando defendi\u00f3 ante una diplom\u00e1tica la existencia de prost\u00edbulos en Santa Cruz, al sostener que \"si no tienen un lugar donde gastar su dinero, probablemente violar\u00e1n mujeres para satisfacer sus deseos\"-, la interacci\u00f3n rindi\u00f3 frutos.", "\"En los tiempos buenos y malos, el ministro ha sido uno de los miembros del gabinete de la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner m\u00e1s accesibles y con tendencia a mirar hacia adelante\", reconoci\u00f3 el embajador Earl Anthony Wayne en mayo de 2009, actitud que compar\u00f3 con la de la entonces ministra de Defensa, a cargo ahora de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, con la que trabajar pod\u00eda resultarle \"problem\u00e1tico o espinoso\".", "Esa franqueza en el di\u00e1logo con los emisarios estadounidenses llev\u00f3 a Fern\u00e1ndez a reiterar en 2009 la visi\u00f3n que por primera vez les hab\u00eda planteado en 2005: \"No quiero enga\u00f1ar a nadie con que el Gobierno puede ganar la batalla contra las drogas\", reconoci\u00f3, aunque seg\u00fan el embajador tambi\u00e9n \"enfatiz\u00f3 que el Gobierno persistir\u00eda en sus esfuerzos\" por combatirlas.", "Durante el per\u00edodo que abarcan los cables -de 2005 a 2010-, Fern\u00e1ndez encarn\u00f3 adem\u00e1s el giro de la posici\u00f3n oficial del Estado argentino ante las drogas. As\u00ed, en marzo de 2008 declar\u00f3 durante una sesi\u00f3n especial de las Naciones Unidas el \"fracaso absoluto\" de la pol\u00edtica centrada en encarcelar a los consumidores. \"Digamos la verdad -plante\u00f3 en Viena-. El negocio del narcotr\u00e1fico es igual a corrupci\u00f3n, es igual a recaudaci\u00f3n y en ese aspecto no s\u00f3lo no se ha avanzado en el mundo, sino que las organizaciones criminales han crecido sin igual y no hemos estado a la altura de las circunstancias.\"", "Fern\u00e1ndez repudi\u00f3 entonces que la ley se centrara en castigar a los peque\u00f1os consumidores en vez de concentrar las energ\u00edas y los recursos materiales y presupuestarios del Estado contra los grandes traficantes, visi\u00f3n que reiter\u00f3 en privado ante los diplom\u00e1ticos norteamericanos, aunque otra vez les aclar\u00f3 que de todos modos le resultaba un objetivo ut\u00f3pico.", "\"Fern\u00e1ndez ofreci\u00f3 su evaluaci\u00f3n personal de que los esfuerzos de la Argentina contra las drogas han sido un fracaso\", inform\u00f3 Wayne a sus colegas en Washington, Viena y el Comando Sur de Estados Unidos. \"Cree que la t\u00e1ctica actual captura muchos peces chicos, pero deja que los grandes se escapen\", detall\u00f3 el embajador, que disinti\u00f3 de \u00e9l. \"La experiencia muestra que para atrapar al pez grande a menudo debes comenzar con los peque\u00f1os\", replic\u00f3.", "La \"excelente relaci\u00f3n\" de la embajada con Fern\u00e1ndez (\"AF\", como lo defini\u00f3 Wayne) no le impidi\u00f3 tambi\u00e9n al embajador consignar, cuando la Presidenta lo design\u00f3 jefe de Gabinete, que el hasta entonces ministro le hab\u00eda transmitido su visi\u00f3n pesimista al vicepresidente Scioli.", "Apoyado en datos de inteligencia de 2006 -de los que no aporta m\u00e1s precisiones-, Wayne record\u00f3 en un cable de septiembre de 2009 que Fern\u00e1ndez le aconsej\u00f3 a Scioli \"que no hiciera la lucha contra las drogas el eje n\u00famero uno de su campa\u00f1a\" de 2007 para gobernador. \"Razonando que los narcotraficantes est\u00e1n bien organizados y con la capacidad de encuadrar pol\u00edticos, AF sugiri\u00f3 que Scioli s\u00f3lo aludiera superficialmente a los esfuerzos contra las drogas. Sostuvo que Scioli no deber\u00eda asumir ese riesgo dado que los cr\u00edmenes vinculados a las drogas nunca se resolver\u00e1n.\"", "El jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, se prepara para el lanzamiento de  Zonceras argentinas y otras yerbas  , un manual escrito por \u00e9l mismo y que hace referencia al famoso libro de Arturo Jauretche  Manual de zonceras argentinas  . \"Busca ser una clara se\u00f1al para los compa\u00f1eros y un espacio de discusi\u00f3n para los que piensan distinto\", seg\u00fan su propia descripci\u00f3n. El libro tendr\u00e1 zonceras publicadas por n\u00famero. En su sitio web el jefe de Gabinete public\u00f3 un adelanto, relacionado con la palabra \"autismo\", y c\u00f3mo es utilizada por la pol\u00edtica y los medios. El manual ser\u00e1 publicado por la Editorial Planeta y el pr\u00f3logo fue escrito por Cristina Kirchner.", "Embajador Lino Guti\u00e9rrez, 21 de enero de 2005: \"En la conclusi\u00f3n algo sombr\u00eda de la reuni\u00f3n, [el entonces ministro del Interior An\u00edbal] Fern\u00e1ndez opin\u00f3 que \"no podemos ganar\" (la lucha contra los traficantes de drogas), \"lo que no quiero es perder mal\".", "Segundo de la embajada, Thom\u00e1s Kelly, 13 de julio de 2009: \"Vuelos cargados de coca\u00edna desde Bolivia y Paraguay (...) se cree que usan campos privados en los grandes espacios abiertos de Santiago del Estero, Chaco y el norte de Santa F\u00e9\"", "Embajador Earl Anthony Wayne, 10 de septiembre de 2009: \"Razonando que los narcotr\u00e1ficantes est\u00e1n bien organizados y con la capacidad de encuadrar pol\u00edticos, AF sugiri\u00f3 la (a fines de 2006) que Scioli s\u00f3lo aludiera superficialemte a los esfuerzos contra las drogas\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362536-clima-de-derrota-frente-al-narcotrafico", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "\"No podemos ganar\" la guerra contra las drogas, le dijo Fern\u00e1ndez a la embajada de EE.UU.", "titulo": "Clima de derrota frente al narcotr\u00e1fico", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Laura SerraLA NACION", "El precandidato presidencial de la UCR Ricardo Alfons\u00edn dar\u00e1 esta semana un paso fundamental en su estrategia de alianzas con vistas a las elecciones de octubre pr\u00f3ximo: reunir\u00e1 al comit\u00e9 federal del partido para que lo proclame su candidato oficial. Con este sello, avanzar\u00e1 no s\u00f3lo en su coalici\u00f3n electoral con el Partido Socialista y GEN, sino que procurar\u00e1 sumar a este frente progresista a Proyecto Sur, de Fernando \"Pino\" Solanas.", "Con esta jugada, Alfons\u00edn pretende sellar el partido en torno a su candidatura y garantizar que la coalici\u00f3n electoral que lidere el radicalismo sea de neto corte de centroizquierda. Ser\u00e1 un mensaje duro y expl\u00edcito hacia sus dos rivales internos, Ernesto Sanz y el vicepresidente Julio Cobos, m\u00e1s entusiasmados en articular alianzas con sectores del Peronismo Federal y del macrismo.", "La obsesi\u00f3n de Alfons\u00edn es consolidar cuanto antes un frente progresista lo m\u00e1s amplio posible capaz de enfrentar la amenaza que, intuye, se encuentra en incipiente gestaci\u00f3n: un polo opositor de centroderecha moderada en el que podr\u00edan confluir Sanz, Cobos; el jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, el candidato a gobernador de Buenos Aires Francisco de Narv\u00e1ez y, posiblemente, Eduardo Duhalde y Carlos Reutemann, estos tres \u00faltimos del Peronismo Federal.", "En estas elucubraciones, Alfons\u00edn cree fundamental el aporte de Proyecto Sur al frente progresista. Los puentes ya est\u00e1n tendidos: la l\u00edder de GEN, Margarita Stolbizer, y el gobernador de Santa Fe, el socialista Hermes Binner, se ofrecieron de mediadores ante Solanas, por ahora renuente a cualquier tipo de lazo con la UCR, uno de los actores del bipartidismo que \u00e9l tanto cuestiona.", "Los alfonsinistas imaginan que las elecciones porte\u00f1as, convocadas para el pr\u00f3ximo 10 de julio, podr\u00edan constituir el primer ensayo de una potencial convivencia electoral con Proyecto Sur. En el entorno m\u00e1s \u00edntimo de Alfons\u00edn sue\u00f1an con que Solanas finalmente deponga sus ambiciones presidenciales y enfrente al macrismo como candidato a jefe de Gobierno.", "El objetivo es lograr un frente progresista porte\u00f1o integrado por Proyecto Sur, la UCR, la Coalici\u00f3n C\u00edvica, el Partido Socialista, GEN y, por supuesto, Graciela Oca\u00f1a, ex ministra de Salud e interventora del PAMI y de creciente imagen en las encuestas.", "\"Solanas es el hombre perfecto para ganarles al oficialismo y a Macri en la Capital. Un triunfo en julio nos catapulta con grandes posibilidades de victoria en las presidenciales de octubre\", aseveran en el entorno de Stolbizer.", "Pero, como dice el refr\u00e1n, del dicho al hecho hay un largo trecho. En primer lugar, se debe vencer la renuencia de Solanas y de su espacio pol\u00edtico a quedar emparentados con la UCR. Adem\u00e1s, el radicalismo ya defini\u00f3, por amplio consenso, la candidatura de Silvana Giudici como candidata a jefa de gobierno. La postulaci\u00f3n de la diputada fue avalada por Alfons\u00edn, Sanz y Cobos, y ser\u00e1 presentada formalmente este martes por el partido.", "\"Cualquier estrategia de alianzas se har\u00e1 preservando la figura de Silvana\", aseveran en el alfonsinismo, aunque la legisladora guarda sus dudas: ella est\u00e1 convencida de que el partido no debe rifar su capital pol\u00edtico y quedar fagocitado por Proyecto Sur.", "Hay otro actor que tampoco confirm\u00f3 su participaci\u00f3n en esta obra: la Coalici\u00f3n C\u00edvica, de Elisa Carri\u00f3, que postula como candidata porte\u00f1a a la senadora Eugenia Estenssoro. La relaci\u00f3n entre Alfons\u00edn y Carri\u00f3 est\u00e1 desde hace tiempo deteriorada; en ambos sectores se admite que una alianza es posible, pero a los ojos de Carri\u00f3, Giudici es la \u00fanica garante.", "Mientras, los tiempos corren: el 10 de mayo es el d\u00eda tope para la presentaci\u00f3n de alianzas porte\u00f1as.", "El dirigente radical Leopoldo Moreau critic\u00f3 ayer el documento \"en defensa de la democracia\" que firmaron dirigentes de todos los partidos, incluido el candidato Ricardo Alfons\u00edn, de quien es un reciente aliado. \"Honradamente, creo que hoy no est\u00e1 en riesgo la democracia en nuestro pa\u00eds\", afirm\u00f3. Y cit\u00f3 al ex presidente Ra\u00fal Alfons\u00edn cuando cuestionaba \"los abusos del poder econ\u00f3mico\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362531-alfonsin-quiere-a-solanas-como-candidato-porteno", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El diputado radical aspira a liderar un frente de centroizquierda", "titulo": "Alfons\u00edn quiere a Solanas como candidato porte\u00f1o", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Apoy\u00f3 a sus candidatos salte\u00f1os, encabez\u00f3 un acto, present\u00f3 un libro y fustig\u00f3 al Gobierno por la inflaci\u00f3n. La diputada y candidata presidencial Elisa Carri\u00f3 complet\u00f3 ayer una intensa gira por Salta, en la que no faltaron denuncias de corrupci\u00f3n y cr\u00edticas al kirchnerismo por la suba de precios.", "\"El Gobierno tiene una pol\u00edtica inflacionaria que la paga el pueblo m\u00e1s pobre, que sufre el peor impuesto, la inflaci\u00f3n\", sostuvo Carri\u00f3, para insistir en que su fuerza busca construir una sociedad de clase media.", "La diputada cumpli\u00f3 ayer su segundo d\u00eda en Salta, donde convers\u00f3 con vecinos y acompa\u00f1\u00f3 en un acto a los candidatos locales de la Coalici\u00f3n C\u00edvica.", "Tambi\u00e9n sum\u00f3 un nuevo elemento a su campa\u00f1a presidencial, con el cual aspira a recorrer el pa\u00eds: el libro  El futuro es hoy  , publicado la semana pasada, en el que Carri\u00f3 presenta su visi\u00f3n del pa\u00eds y el mundo, seguida de un compendio de art\u00edculos de los legisladores Alfonso Prat-Gay, Fernando Iglesias, Mar\u00eda Eugenia Estenssoro y Juan Carlos Mor\u00e1n, entre otros."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362533-carrio-en-campana", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Carri\u00f3, en campa\u00f1a", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El peronismo disidente dar\u00e1 inicio hoy a una extendida carrera en las urnas para intentar lograr ordenar su futuro y elegir su pr\u00f3ximo postulante presidencial. Por primera vez, Eduardo Duhalde y Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1 se enfrentar\u00e1n en 15 escuelas de la Capital, en el comienzo de una larga serie de contiendas internas, a lo largo de todo el pa\u00eds, que terminar\u00e1n el 29 de mayo en la provincia de Buenos Aires.", "El sistema escalonado por regiones ser\u00e1 el curioso escenario inicial para que Duhalde y Rodr\u00edguez Sa\u00e1 disputen poder s\u00f3lo entre ellos, despu\u00e9s de las renuncias del diputado Felipe Sol\u00e1 y del gobernador chubutense Mario Das Neves, en medio del pol\u00e9mico escrutinio en las elecciones de su provincia.", "En los hechos, la competencia entre Duhalde y Rodr\u00edguez Sa\u00e1 no tiene validez legal. Es apenas el comienzo de una suerte de  playoff  del Peronismo Federal, en el que  intentar\u00e1n eliminando de a uno a los postulantes presidenciales, en un futuro atiborrado de interrogantes y en el que se especula hasta con una eventual alianza con el jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri.", "En la primera etapa surgir\u00e1 un  triunfador simb\u00f3lico entre el ex presidente y el gobernador puntano. El debut en la ciudad de Buenos Aires hundi\u00f3 a ambos en un estado de campa\u00f1a permanente, que incluy\u00f3 cr\u00edticas, curiosidades y hasta sospechas.", "Duhalde ayer dijo que \"la gente va a decidir qui\u00e9n conduce\", intent\u00f3 ser conciliador y anunci\u00f3 que un voto a Rodr\u00edguez Sa\u00e1 \"es un voto positivo por lo que ha hecho en San Luis\", pero luego le envi\u00f3 una carta a la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, para que garantice la presencia de la Polic\u00eda Federal en las escuelas donde se realizar\u00e1n los comicios. Los colaboradores de Duhalde anunciaron que tem\u00edan que pudiera haber \"disturbios\".", "Los Rodr\u00edguez Sa\u00e1 no dejaron escapar el gesto. El hermano del gobernador, el senador Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1, ayer insisti\u00f3 que  habr\u00e1 \"una elecci\u00f3n limp\u00edsima\".", "Despu\u00e9s asegur\u00f3 que su hermano ganar\u00e1 la elecci\u00f3n. \"La gente va a elegir entre dos modelos\", aguijone\u00f3. Y al final hizo evidente una realidad insoslayable en el PJ Federal: a\u00fan es una inc\u00f3gnita el futuro de las alianzas y los integrantes definitivos de espacio.", "Adolfo intent\u00f3 dar pistas. \"Si gana Alberto, el Peronismo Federal va a convocar a un gran movimiento, en el que van a estar incluidos much\u00edsimos sectores, desde el Partido Verde al Pro\", sintetiz\u00f3. S\u00f3lo un  d\u00eda antes, su hermano hab\u00eda denunciado que Duhalde ten\u00eda \"un pacto secreto\" con el jefe de gobierno porte\u00f1o, Mauricio Macri, jefe de Pro, y que no se animaban a \"transparentarlo\".", "La eventual alianza del sector con Macri ser\u00e1 uno de los temas controvertidos de la segunda etapa de los  playoff  : las primarias abiertas, simult\u00e1neas y obligatorias del 14 de agosto. All\u00ed deber\u00eda competir Macri si llega a un acuerdo con algunos de los ganadores de la preinterna que, en los hechos, carece de validez legal.", "El 14 de agosto tambi\u00e9n deber\u00edan confluir otros dos presidenciables, que desistieron de la interna anticipada: Sol\u00e1 y Das Neves. Pero a\u00fan faltan definir tambi\u00e9n esas presencias. Anteayer, en una entrevista con LA NACION, Das Neves se mostr\u00f3 atormentado por las pol\u00e9micas electorales en su territorio. Cuando tuvo que responder si segu\u00eda siendo candidato presidencial, contest\u00f3, lac\u00f3nico: \"No creo\".", "As\u00ed, los integrantes definitivos de la grilla final de la competencia a\u00fan est\u00e1n por verse. Ayer, Adolfo Rodr\u00edguez Sa\u00e1 destac\u00f3: \"Van a acompa\u00f1ar todos. Y, al final, vamos a terminar siendo una fuerza poderos\u00edsima. Cuando termine la interna y estemos en las encuestas con 20, 25 por ciento de intenci\u00f3n de voto, van a ver que sabia fue la estrategia\". Hasta ahora, ese el resultado es una inc\u00f3gnita.", "\"Esta novela va a terminar con Cristina Kirchner poni\u00e9ndome la banda presidencial. Ya le estoy viendo la cara\"", "Eduardo DuhaldeEx Presidente", "\"Estamos cara a cara con Duhalde. Primero le gano a Duhalde y despu\u00e9s, a Cristina\"", "Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1Gobernador de San Luis"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362529-empiezan-hoy-los-playoffs-en-el-peronismo-federal", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Duhalde y Rodr\u00edguez Sa\u00e1 inician en la Capital sus internas anticipadas", "titulo": "Empiezan hoy los playoffs en el Peronismo Federal", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Jaime RosembergEnviado especial", "MAR DEL PLATA.- Decidido a dar un vuelco en la campa\u00f1a presidencial, Mauricio Macri admiti\u00f3 por primera vez que est\u00e1 dispuesto a trabajar por un objetivo ambicioso: que la oposici\u00f3n enfrente al Gobierno con un solo candidato.", "\"Tenemos que hacer un gran acuerdo que, de m\u00ednima, d\u00e9 garant\u00edas de gobernabilidad. Y de m\u00e1xima, una candidatura presidencial unificada\", dijo en una entrevista con LA NACION. No oculta cierta preocupaci\u00f3n por el crecimiento de la imagen de Cristina Kirchner, su eventual rival en octubre, y cree necesaria una reacci\u00f3n r\u00e1pida de la oposici\u00f3n.", "Aunque no lo dice taxativamente, da a entender que en pos de un acuerdo -en el que aspira a sumar a radicales y peronistas disidentes- estar\u00eda dispuesto a resignar su postulaci\u00f3n. \"Voy a la mesa de negociaciones sin imposiciones. Estoy convencido de liderar, pero ser\u00e9 uno m\u00e1s\", explica, y deja en el aire la posibilidad de la reelecci\u00f3n porte\u00f1a, idea que rechaza sin especial \u00e9nfasis. Durante el di\u00e1logo, antes de iniciar su gira de campa\u00f1a por la costa, Macri desminti\u00f3 que tuviera decidido el nombre de su eventual sucesor en la ciudad, y se enoj\u00f3 cuando LA NACION le habl\u00f3 de un gabinete con simpat\u00edas por Horacio Rodr\u00edguez Larreta. \"El gabinete lo design\u00e9 yo y, gane quien gane, seguir\u00e1 el mismo equipo\", contest\u00f3. En tren de criticar al Gobierno, asegur\u00f3: \"El riesgo de ser un pa\u00eds autoritario como Venezuela es cada vez mayor\", y afirm\u00f3: \"Moyano hace lo que quiere desde hace mucho porque los Kirchner se lo permitieron\".", "-Ha hablado de un amplio acuerdo opositor. \u00bfCu\u00e1n grande podr\u00eda ser? \u00bfCu\u00e1l es el l\u00edmite?", "-El l\u00edmite es la sensatez, el compromiso democr\u00e1tico, el reconocer que con la ausencia de esos valores, la violaci\u00f3n sistem\u00e1tica de la ley, el bloqueo a la libertad de prensa y opini\u00f3n, la violencia, no hay soja ni Brasil que nos salve.", "-\u00bfNegociar\u00eda con la UCR?", "-S\u00ed. Creo en la frase de Ernesto Sanz, en la que \u00e9l dice que con el radicalismo se puede empezar, pero que con la UCR sola no alcanza. Tenemos que hacer un gran acuerdo que le demuestre a la gente que como m\u00ednimo vamos a tener un compromiso con la gobernabilidad.", "-\u00bfY como m\u00e1ximo?", "-El objetivo de m\u00e1xima es unificar todo en una \u00fanica propuesta presidencial.", "-\u00bfY si esa propuesta incluyera su postulaci\u00f3n en la ciudad?", "-Habl\u00e9 de un acuerdo con generosidad, de compromiso y amor por la patria. Si convoco a una mesa, no voy con imposiciones. Me siento con capacidad de liderar, pero en esa mesa ser\u00e9 uno m\u00e1s.", "-La oposici\u00f3n parece deshilachada. \u00bfSirve para algo la interna del PJ disidente?", "-Si la hacen, les debe servir.", "-\u00bfY c\u00f3mo est\u00e1 el di\u00e1logo con ese sector?", "-Ellos est\u00e1n en un proceso interno del cual Pro no es parte.", "-En Chubut hubo irregularidades y Das Neves parece haber quedado golpeado...", "-Creo que all\u00ed perdieron todos; \u00e9sta es una muestra del deterioro institucional en el que nos ha sumido el kirchnerismo. Esta negativa a evolucionar en sistemas electorales m\u00e1s transparentes, cuando menos en la boleta \u00fanica, es notable.", "-Pero se acusa al sector de Das Neves por las irregularidades.", "-No tengo los elementos para opinar de eso. Pero no le han hecho ning\u00fan favor a la democracia; ha contribuido a lo que considero el peor momento de la democracia desde 1983. El riesgo de ser como Venezuela es cada vez mayor.", "-\u00bfEl peronismo disidente formar\u00eda parte de esa alianza que usted propone?", "-Hablo de un acuerdo con todos los que quieran defender la democracia frente al avance autoritario.", "-\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 la relaci\u00f3n con Francisco de Narv\u00e1ez?", "-Bien; \u00e9l es siempre una expectativa -dice, y se sonr\u00ede.", "-\u00bfQu\u00e9 har\u00eda con Moyano?", "-Moyano hace lo que quiere hace mucho tiempo, y esta posibilidad se la dieron los Kirchner.", "-\u00bfC\u00f3mo har\u00eda para frenarlo?", "-No va a haber impunidad; la ley es una sola y se va a aplicar. Adem\u00e1s, con el crecimiento de India y China, respetando la ley, va a haber mucho m\u00e1s trabajo para los argentinos, y los trabajadores van a estar much\u00edsimo mejor con nosotros.", "-\u00bfReconoce que Cristina Kirchner tiene hoy el doble de intenci\u00f3n de voto que usted?", "-Hoy, con ella instalada como \u00fanica candidata, con todo el aparato del Estado que se dedica a promocionar eventos del Gobierno, y nosotros sin haber comenzado a explicarles a los argentinos que merecemos estar mejor.", "-\u00bfPuede descartar que ser\u00e1 usted el candidato en la ciudad?", "-Pro tiene que hacer una propuesta nacional muy fuerte.", "-\u00bfO sea que est\u00e1 descartado?", "Asiente con la cabeza.", "-\u00bfY qu\u00e9 le responden a quienes en su partido le piden la reelecci\u00f3n?", "-Hay distintas visiones. En un espacio tan grande y abierto como el nuestro es l\u00f3gico.", "-Habl\u00f3 de un mes m\u00e1s para definir el candidato porte\u00f1o. \u00bfQui\u00e9nes participar\u00e1n de la decisi\u00f3n?", "-Es as\u00ed, y todos los que participaron de la reuni\u00f3n [en el Buenos Aires Design] van a formar parte de la decisi\u00f3n.", "-\u00bfEs posible una f\u00f3rmula entre Rodr\u00edguez Larreta y Gabriela Michetti?", "-Entra en el mundo de lo posible, no de lo necesario.", "-En caso de ganar Michetti, \u00bfestar\u00eda de acuerdo con que siguiera el gabinete actual, que es mayoritariamente larretista?", "-Es casi ofensiva la pregunta. Todos tienen compromiso con la ciudad de Buenos Aires y con Pro; eso es lo que los ordena. Con N\u00e9stor Grindetti, Daniel Cha\u00edn, Pancho Cabrera trabajo desde hace 30 a\u00f1os; los nombr\u00e9 yo.", "-Algunos propon\u00edan una interna para definir al candidato. \u00bfPor qu\u00e9 no se opt\u00f3 por ese camino?", "-Pensamos que el consenso es una instancia superadora.", "-Las encuestas ubican a Michetti por encima de Larreta...", "-Me parece un dato importante, pero creo que tambi\u00e9n hay otros factores.", "-Entonces, \u00bfno est\u00e1 decidido?", "-No, no lo tengo.", "Moyano \"Hace lo que quiere hace mucho tiempo, y esa posibilidad se la dieron los Kirchner\"", "Francisco De Narv\u00e1ez \"Con \u00e9l estamos bien; siempre es una expectativa\"", "La paternidad \"Mi hijo que est\u00e1 en camino me da mucha fuerza para seguir adelante y mi mujer, mucha alegr\u00eda\"", "El resultado de octubre \"Estoy seguro de que va a haber ballottage\"", "Michetti vs. Rodr\u00edguez Larreta \"Los conozco bien a los dos, pero me interesa que sean los mejores candidatos posibles. Todav\u00eda no est\u00e1 decidido qui\u00e9n ser\u00e1 el elegido\"", "Juan Roman Riquelme \"No s\u00e9 si me ayud\u00f3 a ganar en 2007, pero s\u00ed me dio muchas alegr\u00edas. Alegr\u00edas que hoy extra\u00f1amos\"", "Hostilidad con la prensa \"Tengamos mucho cuidado porque las libertades se van perdiendo de a poco y no se recuperan\"", "La diferencia de Cristina \"Hoy tendr\u00e1 el doble de votos, pero nosotros todav\u00eda no empezamos a difundir nuestra propuesta\""], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362527-macri-propone-que-haya-un-solo-candidato-opositor", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Dijo que \u00e9sa es su \"aspiraci\u00f3n de m\u00e1xima\" y que estar\u00eda dispuesto a bajarse en pos de un acuerdo", "titulo": "Macri propone que haya un solo candidato opositor", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LA PLATA.- En la causa que investiga la supuesta relaci\u00f3n que tendr\u00eda el l\u00edder de la CGT, Hugo Moyano, con la empresa recolectora de residuos Covelia, acusada por la justicia suiza de lavado de dinero, el diputado bonaerense por la Coalici\u00f3n C\u00edvica (CC) Walter Martello present\u00f3 una denuncia ante los Tribunales de Lomas de Zamora para que sean investigados tanto el dirigente sindical como su hijo Pablo.", "En su presentaci\u00f3n, el jefe del bloque de diputados de la CC pidi\u00f3 que se cite a declarar a los jefes comunales de los distritos donde presta servicio la empresa y brind\u00f3 detalles de las irregularidades en las que habr\u00eda incurrido Covelia en esos municipios y del supuesto v\u00ednculo que tendr\u00eda el clan Moyano con esa firma.", "Seg\u00fan se denuncia en parte de la demanda dada a conocer por el legislador, \"cuando se abre la posibilidad de que se extinga el t\u00e9rmino de una concesi\u00f3n, relacionada a la recolecci\u00f3n de residuos domiciliarios en la provincia, o se presupone que han de perderla porque otras firmas ofrecen mejores servicios y precios, a trav\u00e9s de las bases del movimiento sindical del gremio de camioneros se realizar\u00edan toda clase de presiones, que hasta llegan a actos vand\u00e1licos, los que terminan venciendo la resistencia de los intendentes\".", "Y agrega: \"Esta situaci\u00f3n lleva a un callej\u00f3n sin salida a los municipios, que deben aceptar las condiciones contractuales irracionalmente desventajosas y leoninas, que en todos los casos compromete seriamente las finanzas p\u00fablicas, al verse obligadas a la postergaci\u00f3n de otros servicios p\u00fablicos, como ser atenci\u00f3n hospitalaria, educacional, sueldos de empleados y un sin fin de actividades vinculadas con el funcionamiento del estado municipal\".", "Mediante un comunicado de prensa, la firma en cuesti\u00f3n dijo el martes pasado que puede demostrar \"con documentaci\u00f3n fehaciente la inexistencia de cualquier v\u00ednculo con el se\u00f1or Hugo Moyano\".", "Martello requiri\u00f3, adem\u00e1s, que se llame a testimoniar a Eduardo Lorenzo Alderete y Juan Carlos Robles, dos dirigentes sindicales de Mar del Plata, ex aliados de Moyano, que, seg\u00fan el diputado, habr\u00edan confirmado la existencia de v\u00ednculos entre el titular de la CGT y la empresa de servicios urbanos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362492-piden-investigar-al-lider-sindical", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "", "titulo": "Piden investigar al l\u00edder sindical", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["LIMA (  The Economist  ).- Vivir en la capital de Per\u00fa es como mirar una pel\u00edcula a gran velocidad. En pocos meses se puede descubrir un rascacielos m\u00e1s alto, restaurantes m\u00e1s relucientes, nuevas rutas y m\u00e1s tr\u00e1nsito. Son los resultados de una d\u00e9cada en la cual el PBI de Per\u00fa creci\u00f3 m\u00e1s de un 5% anual, el \u00edndice m\u00e1s alto entre las econom\u00edas m\u00e1s importantes de Am\u00e9rica latina.", "Desde 2006, el crecimiento se aceler\u00f3 a un promedio de 7%, pese a la recesi\u00f3n mundial. Algunos efectos positivos se generalizaron. La proporci\u00f3n de peruanos que viven en la pobreza disminuy\u00f3 de un 49% en 2004 a un 35% en 2009.", "Ante el progreso, se esperar\u00eda que el presidente Alan Garc\u00eda hubiese elegido un sucesor sin dificultades para la elecci\u00f3n del domingo pr\u00f3ximo. Pero no. La aprobaci\u00f3n de Garc\u00eda alcanza 26%, seg\u00fan Ipsos-Apoyo. Su partido, APRA, no tiene candidato.", "As\u00ed, las elecciones corren riesgo de ser una lecci\u00f3n de lo que sucede cuando el crecimiento econ\u00f3mico no est\u00e1 respaldado por un gobierno m\u00e1s efectivo y cuando una democracia camina con dificultad. Garc\u00eda opt\u00f3 por invertir los fondos p\u00fablicos en rutas, en lugar de hacerlo en programas sociales. Pero hay una quinta parte de los peruanos que todav\u00eda carece de acceso al agua por ca\u00f1er\u00edas, casi un quinto de los ni\u00f1os est\u00e1 desnutrido y el sistema de salud es desigual. El Ministerio del Interior no pudo evitar que Per\u00fa se transforme en el mayor exportador de coca\u00edna del mundo.", "Las encuestas indican que dos de cada tres peruanos quieren democracia y reformas s\u00f3lo moderadas de la pol\u00edtica econ\u00f3mica. Conservan el recuerdo de un cuarto de siglo desperdiciado por las pol\u00edticas izquierdistas del primer mandato de Garc\u00eda, en los 80. Pero est\u00e1n disgustados por la corrupci\u00f3n, el delito y la sensaci\u00f3n de que la prosperidad est\u00e1 destinada a pocos.", "Los tres candidatos que respaldan la continuidad (Toledo, su ex primer ministro Pedro Pablo Kuczynski y Luis Casta\u00f1eda, un ex intendente de Lima) se han peleado entre s\u00ed. El resultado: una encuesta de Ipsos-Apoyo revel\u00f3 que el primer corredor ahora es Ollanta Humala, un populista, ex oficial de las fuerzas armadas, que qued\u00f3 un punto m\u00e1s arriba de Keiko Fujimori, la hija del ex presidente. Ella y Humala podr\u00edan tener que someterse a una votaci\u00f3n de desempate en mayo.", "Humala apela al tercio de peruanos que todav\u00eda tienen muchos beneficios por recibir de la econom\u00eda moderna, en parte porque \u00e9l se parece a ellos. Estuvo a seis puntos porcentuales de vencer a Garc\u00eda en un desempate, en 2006. En aquel entonces, no se esforz\u00f3 por esconder sus v\u00ednculos con Hugo Ch\u00e1vez.", "Esta vez, el tono de Humala es m\u00e1s moderado. Dice que distribuir\u00eda la riqueza por medio de una \"econom\u00eda de mercado nacional\". Esto parece resumirse en \"planificaci\u00f3n nacional\" y renegociaci\u00f3n o cancelaci\u00f3n de los contratos de compa\u00f1\u00edas extranjeras. Asimismo, promete otorgar una pensi\u00f3n modesta, no contributiva, al 1,2 millones de peruanos de m\u00e1s de 65 a\u00f1os, que, dice, no la perciben. Promete ser severo con el delito y la corrupci\u00f3n. Quiere reformar la Constituci\u00f3n, pero insiste en que se ir\u00e1 al cabo de cinco a\u00f1os.", "El objetivo de Fujimori parece ser asegurar una amnist\u00eda para su padre, quien cumple una condena de 25 a\u00f1os por abusos a los derechos humanos. No modificar\u00eda la pol\u00edtica econ\u00f3mica, y casi no ofrece garant\u00eda de reforma democr\u00e1tica.", "Hace semanas, Toledo se ubicaba adelante en las encuestas. Pero cay\u00f3 por sus fallas personales. Sus cr\u00edticos lo acusan de tener graves problemas de alcoholismo y consumo de coca\u00edna, lo cual \u00e9l niega. Adem\u00e1s, Toledo ha perdido respaldo, en especial entre los peruanos j\u00f3venes.", "Tanto Humala como Fujimori representan riesgos que una mayor\u00eda de peruanos preferir\u00edan no recrear. Pero \u00bfpodr\u00e1n encontrar la manera ahora de expresarlo por medio de su voto?", "Traducci\u00f3n de Gabriel Zadunaisky", "LIMA (  The Economist  ).- El \u00e9xito peruano se basa en \"una combinaci\u00f3n de buenas pol\u00edticas y buena suerte\", seg\u00fan el Banco Mundial. La buena suerte fue el alza del precio mundial de las exportaciones de minerales peruanos. Las pol\u00edticas incluyen la estabilidad de precios, el rigor fiscal, la inversi\u00f3n extranjera y el libre comercio. Estas pol\u00edticas fueron adoptadas por primera vez en los 90 por Alberto Fujimori, un aut\u00f3crata electo cuyo r\u00e9gimen colaps\u00f3 en medio de la corrupci\u00f3n, pero su ejercicio se hizo m\u00e1s efectivo a trav\u00e9s de dos presidentes democr\u00e1ticos: Alejandro Toledo y Alan Garc\u00eda."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362292-el-exito-de-peru-corre-el-riesgo-de-extinguirse-con-las-elecciones", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Humala propone \"econom\u00eda de mercado con planificaci\u00f3n nacional\" y Keiko Fujimori, el indulto a su padre", "titulo": "El \u00e9xito de Per\u00fa corre el riesgo de extinguirse con las elecciones", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Ana Falbo  Enviada especial", "LOS ANGELES.- Internet revolucion\u00f3 las comunicaciones y, sobre todo, el mundo de los negocios. Conocer c\u00f3mo la gente navega la Web permite a las empresas acceder a una informaci\u00f3n clave para personalizar sus servicios con base en los gustos y las preferencias del cliente. La estrategia para diferenciarse de la competencia a la hora de llegar y vender m\u00e1s al cliente est\u00e1 siendo adoptada por la industria de la televisi\u00f3n.", "En el mercado televisivo se conoce qu\u00e9 es lo que la gente ve al medir el rating de los programas. Sin embargo, frente a una oferta que brinda cada vez m\u00e1s canales e informaci\u00f3n espec\u00edfica sobre programas, series, pel\u00edculas y torneos deportivos, es importante entender, no lo que la gente ve, sino qu\u00e9 es lo que realmente busca y lo que le interesa en cuanto a datos y contenido.", "DirecTV encontr\u00f3 la respuesta en a\u00f1adir a su servicio de televisi\u00f3n paga la conexi\u00f3n a Internet con banda ancha en una fusi\u00f3n que ya fue lanzada en EE.UU. y, pr\u00f3ximamente, estar\u00e1 en el mercado latinoamericano. \"Es enorme la oferta de servicios que ofrecemos. Por eso, estamos evaluando la posibilidad de estudiar al cliente para darle una grilla personalizada con una lista ya seleccionada con base en sus gustos. Esto viene pronto y cada vez estar\u00e1 m\u00e1s personalizado\", dice Sandro Mesquita, director de marketing, investigaci\u00f3n e inteligencia de DirecTV Am\u00e9rica latina. Estim\u00f3 que llegar\u00e1 al pa\u00eds a fines de este a\u00f1o o principio del pr\u00f3ximo.", "La conexi\u00f3n de Internet que se une al televisor desde la caja o  set top box  permitir\u00e1 a la empresa entender mejor c\u00f3mo un cliente interact\u00faa con el contenido, a qu\u00e9 informaci\u00f3n, c\u00e1mara o estad\u00edstica accede. \"Esto sirve para mejorar el servicio de las funciones interactivas y para eliminar aquellas opciones que no se est\u00e1n usando\", afirma Mesquita.", "La empresa hace encuestas para conocer qu\u00e9 prefiere la gente cuando navega en estos mosaicos o portales que suelen ofrecerse para los m\u00e1s destacados torneos deportivos con datos y estad\u00edsticas de los equipos, jugadores, goleadores, tabla de posiciones y horarios de partidos. Es por eso que se ve con optimismo el apostar a la conexi\u00f3n con Internet porque permitir\u00e1 obtener datos m\u00e1s certeros para mejorar, redefinir y redise\u00f1ar estos portales.", "\"La personalizaci\u00f3n con Internet es algo que estudiamos. La idea es a\u00f1adir este servicio a las aplicaciones que ofrecemos para las iPads y los celulares para enviar al cliente las pel\u00edculas que le gustan\", dice Mesquita."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362276-un-televisor-en-el-que-al-mismo-tiempo-se-pueda-usar-internet", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "En EE.UU. ya se est\u00e1 ofreciendo el servicio; no tardar\u00e1 en llegar a la Argentina", "titulo": "Un televisor en el que al mismo tiempo se pueda usar Internet", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Autor:  Mario Rapoport", "Editorial:  Booket", "Autor:  Eduardo Amadeo", "Area:  pol\u00edtica econ\u00f3mica", "Editorial:  Sudamericana", "Autor:  J. Mullins y R. Komisar", "Area:  management", "Editorial:  Profit"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362277-libros", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Libros", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Mariano Obarrio  LA NACION", "Como parte del nuevo acuerdo de paz entre la presidenta Cristina Kirchner y el jefe de la CGT, Hugo Moyano, la Casa Rosada ayudar\u00e1 a Moyano a garantizarse lugares en las listas de candidatos a diputados, legisladores y concejales, en una dura negociaci\u00f3n ante los intendentes peronistas bonaerenses, con los que el l\u00edder camionero tiene una relaci\u00f3n tirante.", "Es la cl\u00e1usula no escrita del pacto con Moyano. La letra visible fue la suba del 20% del m\u00ednimo no imponible del impuesto a las ganancias para los trabajadores en relaci\u00f3n de dependencia y el aumento salarial del 24% en las paritarias del sindicato de camioneros.", "Seg\u00fan allegados a la Presidenta, la CGT no lograr\u00e1 el 33% de cargos en las listas, como pretende. Ni conseguir\u00e1 el vicegobernador bonaerense ni el vicepresidente de la f\u00f3rmula que encabezar\u00eda Cristina Kirchner en las elecciones presidenciales de octubre.", "Pero s\u00ed podr\u00e1 aspirar a un 20%, algo menos que los j\u00f3venes de La C\u00e1mpora, las mujeres y diversos sectores del PJ que \"deben cobrar\". El mayor escollo para ello son los intendentes, jefes territoriales del PJ y adversarios de Moyano. Con aquel porcentaje, la CGT colocar\u00eda 2 o 3 de los 15 primeros lugares en las listas de diputados o legisladores.", "Pese a que el gobernador bonaerense, Daniel Scioli, mantiene veladas tensiones con Moyano, no es \u00e9l el blanco de esta nueva maniobra de Cristina Kirchner. Son los l\u00edderes comunales del PJ, que no generan demasiada confianza en ella.", "La Casa Rosada considera que los intendentes est\u00e1n resignados: ya no oponen resistencia a las listas colectoras que digita Balcarce 50.", "\"Muchos saben que pierden\", dicen cerca de Olivos.", "El negociador oficial en favor de Moyano ante los jefes comunales ser\u00e1 el ministro de Planificaci\u00f3n, Julio De Vido. Otro nexo ser\u00eda Scioli. De Vido fue el arquitecto del acuerdo pol\u00edtico global: negoci\u00f3 con Moyano la baja en Ganancias y la paritaria de camioneros. \"Vamos a ayudar a Moyano con los intendentes a conseguir m\u00e1s lugares\", asegur\u00f3 a La Nacion un hombre que integra el entorno cristinista.", "\"Ya se arregl\u00f3 con el camionero: se le notific\u00f3 que no compartimos su metodolog\u00eda de protesta\", celebr\u00f3. \"Con tres episodios como el bloqueo de Clar\u00edn, Cristina ir\u00e1 a ballottage y eso no tiene retorno\", explic\u00f3.", "El gran temor de la Presidenta es no sobrepasar el 40% de los votos en octubre y competir en segunda vuelta contra un opositor.", "Si supera ese piso, deber\u00eda obtener una ventaja de 10 sobre el segundo para no ir a ballottage.", "La Presidenta le reproch\u00f3 anteayer a Moyano en la Casa Rosada el bloqueo del domingo \u00faltimo a las plantas de Clar\u00edn y La Nacion por el fuerte costo pol\u00edtico. El jefe de la CGT hab\u00eda amenazado hace dos semanas al Gobierno con un paro nacional por la investigaci\u00f3n de la justicia de Suiza a su patrimonio. Cuando advirti\u00f3 que otros sindicatos y la sociedad rechazaban su postura, lo dej\u00f3 en suspenso.", "\u00bfQu\u00e9 llevo a la Presidenta a indultar a Moyano y a acordar con \u00e9l? El l\u00edder camionero acept\u00f3 un acuerdo salarial del 24% en su sindicato, referencia moderada para futuras paritarias a los ojos de la Casa Rosada. Y accedi\u00f3 a una m\u00f3dica suba del 20% en el m\u00ednimo no imponible de ganancias para los trabajadores en relaci\u00f3n de dependencia. Esas medidas buscan descomprimir futuras discusiones salariales: es el favor de Moyano al \"proyecto\".", "El objetivo del Gobierno es lograr mesura en la puja salarial para no agudizar una inflaci\u00f3n del 30%. En la negociaci\u00f3n, tambi\u00e9n, est\u00e1n las causas judiciales. \"No hay forma de no acordar con Moyano. Moviliza a mucha gente\", dicen cerca de la Presidenta. \"Despu\u00e9s de 2011 ser\u00e1 otra cosa. Ah\u00ed habr\u00e1 que buscar alternancia al frente de la CGT, su tiempo de vigencia se acaba\", pronostic\u00f3 otro ladero de la Presidenta.", "Un gesto elocuente para escenificar el nuevo acuerdo con la CGT ser\u00e1 la presencia de Cristina Kirchner en el acto masivo de Moyano el 29 de abril, por el D\u00eda del Trabajador. Ser\u00e1 en la avenida 9 de Julio. La Presidenta no lanzar\u00e1 all\u00ed, todav\u00eda, su candidatura; ser\u00e1 \"un saludo a los trabajadores\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362491-cristina-ayuda-a-moyano-contra-los-intendentes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "El Gobierno negociar\u00e1 cargos en las listas ante jefes comunales", "titulo": "Cristina ayuda a Moyano contra los intendentes", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Adrian Ventura  LA NACION", "\"El error ser\u00eda tomar esto como un tema laboral y no pol\u00edtico... Si yo quiero, el diario Clar\u00edn no sale\", dijo Luis Siri a representantes del Grupo Clar\u00edn, el 17 de febrero, seg\u00fan surge de un video de una reuni\u00f3n en la que pidi\u00f3 $ 9 millones para s\u00ed y para otros tres delegados gremiales a cambio de no paralizar las plantas impresoras del diario. Durante la reuni\u00f3n, tambi\u00e9n alarde\u00f3 a sus contactos con uno de los hijos de Hugo Moyano y el Gobierno.", "Clar\u00edn no le pag\u00f3 a Siri lo que pretend\u00eda. El 4 de marzo, la sociedad AGR, impresora de la revista  Viva  , lo denunci\u00f3 por extorsi\u00f3n. Y el s\u00e1bado \u00faltimo, el gremialista, junto con otras cuarenta personas -algunas de ellas con camperas con logos de la CGT y de Sutpa, el gremio de Peajes que lidera Facundo Moyano-, bloque\u00f3 la planta de AGEA, donde se imprime el diario Clar\u00edn, que no pudo distribuir su edici\u00f3n dominical. La planta de La Nacion, que tambi\u00e9n est\u00e1 en la calle Zepita al 3300, fue obstruida hasta las 3 de la madrugada del domingo pasado.", "Aquellas palabras de Siri, seg\u00fan ejecutivos del Grupo Clar\u00edn, contradicen la versi\u00f3n que dieron la ministra de Seguridad, Nilda Garr\u00e9, y sus colegas de Trabajo, Carlos Tomada, y de Interior, Florencio Randazzo, cuando explicaron el bloqueo como un conflicto gremial y no como una obstrucci\u00f3n a la libertad de expresi\u00f3n.", "A causa del bloqueo, la Justicia y la oposici\u00f3n exigieron explicaciones a la ministra Garr\u00e9 sobre el incumplimiento de una orden judicial dictada para evitar nuevos piquetes que impidieran la salida de los diarios. En ese contexto, el Gobierno fue acusado de haber frenado la intervenci\u00f3n de la Polic\u00eda Federal.", "El video crudo, sin editar y que hab\u00eda sido tomado por un equipo certificado y lacrado por el escribano p\u00fablico Juan Carlos Nardelli Mira fue entregado a la Justicia el lunes pasado, junto con un escrito, cuando un ejecutivo de Artes Gr\u00e1ficos Rioplatense (AGR) ratific\u00f3 la querella. La causa tramita ante el juzgado de instrucci\u00f3n a cargo de Marcelo Conlazo Zaval\u00eda y la fiscal Marcela S\u00e1nchez requiri\u00f3 que investigue si se cometi\u00f3 una extorsi\u00f3n.", "Consultado por La Nacion, Siri reconoci\u00f3 que durante la reuni\u00f3n pidi\u00f3 nueve millones, pero hizo una interpretaci\u00f3n distinta de sus palabras: \"Fue para que la empresa no los pudiera pagar, porque no quer\u00edamos irnos. El representante de la empresa nos pregunt\u00f3: \u00ab\u00bfPlata o quilombo?\u00bb, y yo le respond\u00ed, que no, que para que no hubiera quilombo, deb\u00edan arreglar el problema del taller. Intuimos que nos filmaban\".", "Desde hace varios a\u00f1os, cuatro delegados gremiales mantienen un conflicto con AGR, una planta situada en Pompeya. Un juzgado conmin\u00f3 a la firma con una multa, y Tomada, en una conversaci\u00f3n con el abogado Mat\u00edas Fredriks, que asiste a Clar\u00edn, aconsej\u00f3 que fueran reincorporados. Siri volvi\u00f3 a trabajar el 9 de marzo, pero s\u00f3lo concurri\u00f3 dos d\u00edas.", "Desde diciembre \u00faltimo, las protestas, que ya fueron cinco, se volvieron cada vez m\u00e1s frecuentes.", "Para cesar con la protesta, a comienzos de febrero, Siri y su compa\u00f1ero Cristian Quiroz se reunieron con Fredriks, socio a cargo del \u00e1rea laboral del estudio S\u00e1enz Valiente, y le pidieron $ 12 millones para los cuatro delegados. Como el letrado respondi\u00f3 que esa suma no guardaba proporci\u00f3n alguna con lo que les corresponder\u00eda percibir como indemnizaci\u00f3n laboral, Siri solicit\u00f3 una reuni\u00f3n con representantes de Clar\u00edn.", "Esta nueva cita tuvo lugar el 17 de febrero, en el estudio S\u00e1enz Valiente, Juana Manso 205. En la reuni\u00f3n estaban presentes Siri, Quiroz, Fredriks y Gustavo Slevin Hunt, un asesor externo de AGR y de Clar\u00edn.", "All\u00ed, Siri hizo una rebaja: se conformaba con $ 9.150.000 -para s\u00ed reclamaba $ 3.150.000- y pidi\u00f3 una pronta respuesta: \"S\u00ed; no; puede ser esto; puede ser aquello; por ah\u00ed me llaman de Casa de Gobierno y me dicen: mir\u00e1 lo que hablamos, s\u00ed, no, tal vez. Se puede dar as\u00ed\", sostuvo. Y redobl\u00f3 la presi\u00f3n: \"Cada vez que \u00e9ste me llama [por uno de sus interlocutores] estoy con el hijo de Moyano\".", "\"Si esto lo tomamos como un conflicto laboral donde el sueldo es tanto y la diferencia de categor\u00eda es tanto y lo sumamos, nos va a dar una cifra que est\u00e1 lejos. Pero el error ser\u00eda tomar esto como un conflicto laboral y no pol\u00edtico\", dijo el delegado.", "Y agreg\u00f3: \"Nosotros hoy tenemos una capacidad de da\u00f1o que no ten\u00edamos hace algunos a\u00f1os. Hoy tenemos la posibilidad de parar el taller y de que el diario no salga cuando nosotros queramos, digo, la capacidad de da\u00f1o que nosotros tenemos para da\u00f1arlos a ustedes es inmensa. Si yo quiero, el diario Clar\u00edn no sale, no sale... Entre el 13 de diciembre y el 19 de diciembre, la empresa Artes Gr\u00e1ficas Rioplatense no pudo sacar un papel\".", "Y, haciendo gala de contactos con el Gobierno, afirm\u00f3: \"Ayer me com\u00ed un garr\u00f3n terrible en Casa de Gobierno tratando de plantear una soluci\u00f3n de que el Gobierno nos d\u00e9 una mano a nosotros y a ustedes para salir del conflicto. No la quieren poner \u00e9stos, p\u00f3nganla ustedes, solucionemos el conflicto; casi me mata, An\u00edbal es terrible, \u00bfc\u00f3mo le voy a decir al Gobierno que les d\u00e9 plata a ustedes para sacarnos a nosotros? Una locura\"."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362493-clarin-denuncio-a-un-gremialista-por-extorsion", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Pol\u00edtica", "copete": "Lo film\u00f3 mientras ped\u00eda $ 9 millones; luego bloque\u00f3 el diario", "titulo": "Clar\u00edn denunci\u00f3 a un gremialista por extorsi\u00f3n", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["El pr\u00f3ximo jueves el consejo del Banco Central Europeo (BCE) decidir\u00e1 si sube las tasas de inter\u00e9s para el \u00e1rea del euro o las mantiene. Si decidiera s\u00f3lo Alemania, la decisi\u00f3n de subir estar\u00eda clara, pero si nos rigi\u00e9ramos por la media ponderada del eurogrupo, probablemente, habr\u00eda que mantenerlos.", "El costo pol\u00edtico para un gobierno de mentir sobre la inflaci\u00f3n es casi nulo cuando esto s\u00f3lo afecta directamente a una peque\u00f1a minor\u00eda. Esto no fue un tema relevante en las elecciones de 2007 y 2009, y sigue sin estar en la lista de prioridades de los ciudadanos para estas elecciones."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362275-cuentan-los-blogs", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Cuentan los blogs", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En forma lenta pero sostenida, el proceso de concentraci\u00f3n est\u00e1 llegando al negocio de las golosinas.", "Hist\u00f3ricamente se trataba de mercados con una fuerte presencia pyme, desde el lado de los proveedores, y que en el caso puntual de los quioscos se trataba de negocios unipersonales, atendidos por sus propios due\u00f1os. Sin embargo, en el \u00faltimo tiempo se marcha hacia una concentraci\u00f3n cada vez m\u00e1s pronunciada entre los fabricantes del rubro.", "Si bien sobreviven en la industria las peque\u00f1as empresas que son muy fuertes en alg\u00fan rubro del negocio -como por ejemplo Vauquita, que lidera el nicho de las tabletas de dulce de leche, o Jorgito que pelea el primer puesto en la disputad\u00edsima categor\u00eda de alfajores-, el avance de las multinacionales como Kraft Foods -que acaba de cerrar la compra de Cadbury-, Ferrero o la argentina Arcor no perdona ninguna categor\u00eda.", "De acuerdo con el \u00faltimo censo realizado por la consultora Nielsen, en la Argentina hoy existen 102.000 quioscos y, lejos de mostrar signos de alguna depuraci\u00f3n, en el \u00faltimo a\u00f1o el n\u00famero de locales registr\u00f3 un incremento del 2 por ciento. El mercado todav\u00eda se encuentra muy atomizado, aunque en Buenos Aires tambi\u00e9n est\u00e1n apareciendo las primeras cadenas de quioscos. La n\u00famero uno es Open 25 -de los hermanos Damiani-, que supo posicionarse como la cadena dominante en el microcentro y los shopping centers, aunque tambi\u00e9n surgieron otros rivales como Kiomax -con una presencia destacada en las estaciones de subte-, 365 y KioscoCity (una cadena fundada por ex socios de los Damiani y que tambi\u00e9n puso un pie en el mercado espa\u00f1ol).", "En la industria dicen que el proceso de concentraci\u00f3n es acompa\u00f1ado por un recorte en los m\u00e1rgenes de ganancia que se siente en toda la cadena, comenzando por los grandes proveedores y terminando por los quioscos. \"Hoy, el margen de ganancia promedio con el que operan los quioscos ronda el 20%, aunque con una gran disparidad de acuerdo con el rubro. Los cigarrillos dejan una utilidad de s\u00f3lo 7% y en los productos l\u00edderes la ganancia no supera el 30%\", se\u00f1al\u00f3 Ricardo Lorenzo, gerente de Gesti\u00f3n de la Asociaci\u00f3n de Distribuidores de Golosinas.", "M\u00e1s all\u00e1 de la reducci\u00f3n de los m\u00e1rgenes, en el sector tambi\u00e9n sostienen que su negocio no qued\u00f3 ajeno a la reactivaci\u00f3n del consumo y en este sentido destacan lo que est\u00e1 sucediendo en la categor\u00eda de alfajores  premium  , que se convirti\u00f3 en la m\u00e1s disputada a partir de la llegada de una docena de nuevos jugadores. Hist\u00f3ricamente, el segmento estuvo liderado por Havanna, aunque en el \u00faltimo lustro la oferta se multiplic\u00f3 a partir del ingreso de rivales como Cachafaz, Don Salvador, La Nirva (con la marca Recoleta) y Successo. \"Hasta hace poco se trataba de una categor\u00eda que no estaba en los quioscos y de hecho los alfajores Havanna s\u00f3lo se vend\u00edan en los locales de la marca,  hoy en cambio el crecimiento es constante y creemos que se puede aprovechar la brecha que se abri\u00f3 entre los alfajores tradicionales y los  premium  \", se\u00f1al\u00f3 Claudio Yabra, socio gerente de Successo.", "Blog. M\u00e1s informaci\u00f3n y comentarios cobre consumo en  blogs.lanacion.com.ar/secretos-de-la-piramide"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362273-las-golosinas-asunto-de-grandes", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "En el mercado de los dulces, las multinacionales derrotan a las peque\u00f1as marcas, que a\u00fan compiten en nichos", "titulo": "Las golosinas, asunto de grandes", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\u00bfC\u00f3mo se diferencian en un mercado donde no hay tanta variedad y c\u00f3mo compiten con los m\u00e1s grandes del mercado (Sushi Club, Itamae y Dashi)? (mformica)", "Logramos diferenciarnos (o lo intentamos) a trav\u00e9s de piezas con un sabor y  look  especial. Incorporamos piezas originales y sabores distintos a los de la competencia. Nuestras piezas son m\u00e1s grandes que la mayor\u00eda y usamos insumos muy frescos.", "\u00bfC\u00f3mo y por qu\u00e9 se le ocurri\u00f3 crear Akira Sushi? \u00bfCu\u00e1l fue o es la mayor dificultad en este negocio? (ivansperoni)", "M\u00e1s que una ocurrencia fue una necesidad. Siempre fui consumidor de sushi y so\u00f1aba con tener mi propio negocio. Quer\u00eda hacer el mejor sushi que fuera posible. Arranqu\u00e9 con delivery y a la gente le gust\u00f3; comenc\u00e9 lentamente a expandirme hasta llegar a lo que somos hoy.", "\u00bfPor qu\u00e9 hace trabajar a los empleados s\u00e1bados y domingos sin pagarles horas extras?  (Aguz26)", "Somos una empresa chica, pero responsable. Nuestros empleados reciben un buen salario acorde con el trabajo que desempe\u00f1an y nos esmeramos para que est\u00e9n conformes ya que son fundamentales para la empresa. Tenemos muy poca rotaci\u00f3n de personal. Es propio del rubro gastron\u00f3mico el hecho de trabajar los fines de semana, esto est\u00e1 dentro del convenio gastron\u00f3mico. Respecto de las horas extras, en el caso de Akira, s\u00ed las pagamos.", "\u00bfD\u00f3nde van a comprar el alga nori ahora que Jap\u00f3n tiene riesgo de contaminaci\u00f3n radiactiva? (trivia_it_return)", "Las algas nori que utilizamos son de China, Corea y Estados Unidos.", "\u00bfEl pescado crudo puede contener par\u00e1sitos? \u00bfQu\u00e9 clases de controles bromatol\u00f3gicos realizan a la materia prima? (Sovietengineer)", "El salm\u00f3n que utilizamos en Akira es importado de Chile y tiene un control estricto del Senasa.", "El sushi en el pa\u00eds es mucho m\u00e1s caro que en otros. \u00bfEs por una cuesti\u00f3n de posicionamiento o hay alg\u00fan otro factor? (matiassuarez1975)", "Hay sushi de diferentes precios. El bueno requiere excelencia en la calidad del salm\u00f3n y en los quesos y vegetales. El sabor tambi\u00e9n var\u00eda dependiendo de si se corta todo en el d\u00eda, y de si el arroz es fresco y con qu\u00e9 cuidado se airea para que est\u00e9 en su punto justo. Por otro lado, la calidad del sushiman y su experiencia hacen la diferencia. El sushi, al ser un producto artesanal, demanda mucha dedicaci\u00f3n.", "Dicen que el sushi es una comida para los nipones de menor capacidad econ\u00f3mica. \u00bfEs verdad? (lagman)", "El sushi naci\u00f3 en Jap\u00f3n, donde el pescado es muy accesible. De la misma forma que en la Argentina tenemos buena carne e hist\u00f3ricamente ha sido m\u00e1s accesible.", "Dicen que el 70% de los gastron\u00f3micos est\u00e1 en negro. \u00bfPor casa c\u00f3mo andamos? (alex62 )", "Hola Alex62: No s\u00e9 si esa cifra es verdadera o no, pero lo que te puedo contestar es que nosotros trabajamos de una forma ordenada. Mientras menos problemas tengamos m\u00e1s nos podemos concentrar en nuestros servicio. Adem\u00e1s creemos profundamente que tener a los empleados registrados como corresponde genera una disminuci\u00f3n de costos ya que influye sobre el desempe\u00f1o y la tranquilidad de cada uno.", "Me da la impresi\u00f3n que el tema sushi es m\u00e1s una moda que realmente un gusto. Mucha gente lo come porque es fashion. \u00bfQu\u00e9 va a pasar cuando se acabe la moda? (santiagoquito)", "Hola santiagoquito: Nosotros invertimos en este rubro ya que pensamos que el sushi ha sido adoptado por los argentinos de forma permanente. Pero como toda inversi\u00f3n tiene su riesgo.", "\u00bfPiensan abrir m\u00e1s sucursales? (josemolinuevo)", "Hola josemolinuevo. Efectivamente, hemos abierto un nuevo local en Recoleta que por primera vez llega con su delivery a toda la Capital Federal y pr\u00f3ximamente ser\u00e1 tambi\u00e9n restaurant. Esta sucursal es parte de un plan de expansi\u00f3n. Apuntamos a que en los pr\u00f3ximos meses haya m\u00e1s Akira en distintos puntos del pa\u00eds.", "\u00bfC\u00f3mo y con qu\u00e9 criterio entrena a su personal? \u00bfC\u00f3mo controla su desempe\u00f1o y calidad de atenci\u00f3n?(cmlopez51)", "Hola cmlopez51. Entrenamos a nuestro personal de cocina teniendo como premisa la prolijidad y la limpieza, y a nuestro personal de sal\u00f3n con la premisa de la amabilidad y la predisposici\u00f3n. El desempe\u00f1o lo evaluamos a diario ya que al ser una empresa de poca gente participamos en todos sus aspectos. Los encargados se ocupan de hacer coaching permanentemente y trabajamos con una empresa externa haciendo mystery shoppers.", "\u00bfPor qu\u00e9 no tienen sushi para cel\u00edacos? (delfinorh)", "Hola delfinorh. Por lo que tengo entendido los cel\u00edacos pueden comer sushi ya que el mismo no contiene harina (excepto alguna pieza puntual).", "\u00bfQu\u00e9 nivel de exigencia, experiencia y capacitaci\u00f3n tienen los sushiman/woman en su local? \u00bfQu\u00e9 requisitos cumple su personal para poder brindar un servicio que requiere altos est\u00e1ndares de satisfacci\u00f3n? \u00bfTratan al empleado (cliente interno) de la misma manera que al cliente? \u00bfDe qu\u00e9 manera controlan la calidad y frescura de los productos? \u00bfPor qu\u00e9 sushi y no una parrilla? (lucasvidal2001)", "Hola lucasvidal2001: Contamos con sushimans de primera l\u00ednea en todos nuestros locales, y en este punto hacemos mucho hincapi\u00e9. Para ingresar a Akira deben superar varias pruebas internas y sus referencias son chequeadas exhaustivamente. Sabemos que un buen sushiman hace buen sushi, y justamente eso es lo que buscamos. Tenemos planes de desarrollo interno y fidelizaci\u00f3n de los recursos humanos, de hecho este es uno de los pilares principales de Akira. Elegimos dentro de la gastronom\u00eda a la comida japonesa y el sushi debido a que creemos firmemente que al ser una comida muy sana y nutritiva es sustentable en el tiempo, creemos que las sociedades en su progreso tienden a alimentarse de manera m\u00e1s sana y natural. De hecho fomentar esto es \u00e9tico desde la responsabilidad social.", "Cuando hago el sushi en casa y lo corto siempre se me desarma. \u00bfC\u00f3mo hago para que cuando lo corte queden los pedazos enteros? (nlavagna)", "Hola nlavagna: Si el arroz est\u00e1 bien cocido y debidamente avinagrado seguramente el problema es el cuchillo al que la falta un poco de filo. Como sugerencia, moj\u00e1 toda la hoja del cuchillo entre corte y corte. El corte debe ser sin presionar. Quiz\u00e1s es conveniente hacerlo en 2 \u00f3 3 pasadas, es decir que desde que se apoya la punta del cuchillo (la parte superior) en el roll hasta que se llega al final de la hoja (parte inferior) este no se termina de cortar, o sea que tiene que repetirse la misma secuencia 1 o 2 veces m\u00e1s. De esta manera no se ejerce presi\u00f3n hacia abajo apretando y desarmando el roll.", "\u00bfTienen Club La Naci\u00f3n? (lekser)", "Hola lekser: Si, 20% de descuento todos los d\u00edas, en delivery y restaurant.", "Pr\u00f3xima entrevista:  Carlos maiztegui  ,  director general de Totvs (software). Haga sus preguntas en www.lanacion.com.ar/participaci\u00f3n"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362271-entrevista-del-lector", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "ALVARO SANCHEZSocio gerente de Akira Sushi", "titulo": "Entrevista del lector", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Empresa: Fidesnet", "Se desempe\u00f1\u00f3 como director del Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina hasta septiembre pasado y es director de la Escuela de Negocios de la Universidad Cat\u00f3lica (UCA). Presidi\u00f3 un grupo de expertos contra el lavado de dinero de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA).", "Empresa: Acer", "Fue vicepresidente de ventas y marketing, y vicepresidente de la unidad de negocio de movilidad de Packard Bell. Tambi\u00e9n trabaj\u00f3 en HP en EE.UU. y en IBM Global Services en Francia.", "Empresa: Microsoft", "Se gradu\u00f3 como abogado de la UCA en 1986, y est\u00e1 matriculado en el estado de Nueva York. En 1995 obtuvo su Master in Laws (LLM) en la Universidad de Columbia, de esa ciudad norteamericana.", "Origen: Icces", "Se desempe\u00f1\u00f3 anteriormente como asistente de abastecimiento y responsable de importaciones y exportaciones en Cepas Argentina SA. Despu\u00e9s trabaj\u00f3 en el \u00e1rea de operaciones internacionales de Transmar\u00edtima SA."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362268-pases", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Pases", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Precio estimado:  $ 58 (200 gramos)", "Competidores:  Arcor, Cadbury, Nestl\u00e9 y Ferrero.", "Decorado artesanalmente con chocolate blanco y semiamargo, relleno con confites.", "Precio estimado:  $ 5,30 (litro) y 3,80 (porr\u00f3n)", "Competidores:  Budweiser, Schneider, Heineken, Isenbeck y Brahma.", "Su proceso de doble filtrado a -2\u00b0 la hace una cerveza m\u00e1s suave y refrescante."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362272-lanzamientos-en-la-gondola", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Lanzamientos en la g\u00f3ndola", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Martes.  El Gobierno descongel\u00f3 los precios de los combustibles. Shell fue la primera en aumentarlos, alrededor de un 4,8%. La siguieron Petrobras y Esso.", "Mi\u00e9rcoles.  El l\u00edder camionero, Hugo Moyano, dio a conocer un aumento de 24% en las paritarias del gremio, incremento usado como referencia en varios sectores.", "Mi\u00e9rcoles  . La Secretar\u00eda de Transporte autoriz\u00f3 una suba de 8% promedio en la banda tarifaria para los vuelos de cabotaje \"para garantizar la prestaci\u00f3n del servicio\".", "Viernes.  La presidenta Cristina Kirchner anunci\u00f3 la suba del m\u00ednimo no imponible del impuesto a las ganancias. Los montos se actualizaron alrededor de un 20 por ciento."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362259-la-semana-que-paso", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "La semana que pas\u00f3", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Florencia DonovanLA NACION", "Muchas veces las elecciones suelen ser una excusa para que los bancos mejoren sus ofertas de cr\u00e9ditos. Y este a\u00f1o no parece ser la excepci\u00f3n. Meses antes de los comicios presidenciales de octubre, el Banco Provincia (Bapro) anunci\u00f3 una nueva l\u00ednea de cr\u00e9ditos hipotecarios, que se suma a las propuestas que desde hace ya varios meses ten\u00edan los bancos Ciudad y Naci\u00f3n, y que por ahora, seg\u00fan dijeron a La Nacion, no planean modificarlas.", "\"Hemos ampliado el plazo, el concepto y el monto financiable\", asegura Guillermo Francos, presidente del Bapro. A partir de esta semana, el banco ofrece pr\u00e9stamos de hasta US$ 100.000 para financiar la adquisici\u00f3n de la vivienda \u00fanica, familiar y de ocupaci\u00f3n permanente, a 20 a\u00f1os de plazo y a una tasa en pesos variable que surge de la denominada Tasa Encuesta, que publica el Banco Central (es la tasa promedio resultante de una encuesta a entidades financieras de Capital Federal y Gran Buenos Aires) m\u00e1s cuatro puntos porcentuales en el caso de los empleados que cobran haberes en la entidad, y m\u00e1s cinco puntos para el p\u00fablico en general. Esto arrojar\u00eda hoy una tasa cercana a 13,4% y 14,4%, respectivamente, y un costo financiero total (esto es, sumados gastos administrativos) de entre 16,7 y 18,7%, seg\u00fan el caso.", "Los pr\u00e9stamos tienen una tasa m\u00ednima de 12,5%. En el caso de empleados de la administraci\u00f3n p\u00fablica, el banco tambi\u00e9n financia hasta el 100% del valor de la vivienda (el 80% para el p\u00fablico en general).", "El banco no propone un tope m\u00e1ximo para la tasa de inter\u00e9s si en alg\u00fan momento \u00e9stas empiezan a subir fuerte. Pero, seg\u00fan Francos, lo har\u00e1n de ser necesario. \"No tenemos tope legal, pero este banco en el momento en que tenga que fijar un tope, lo fija\", prometi\u00f3 Francos. El Bapro tiene adem\u00e1s otras dos l\u00edneas: una para segundas viviendas o terrenos, de hasta US$ 150.000, a 15 a\u00f1os de plazo y a Tasa Encuesta m\u00e1s cinco puntos (con un m\u00ednimo de 15%), y otra para hipotecas de uso comercial, de hasta 10 a\u00f1os de plazo y Tasa Encuesta m\u00e1s cuatro puntos (con un m\u00ednimo de 15 por ciento).", "Para evaluar la capacidad de pago de una familia, el Bapro contempla los ingresos de hasta tres miembros. Por mes, la cuota no puede superar el 40% de los ingresos acumulados de los tres.", "El Banco Ciudad, en tanto, es la \u00fanica entidad que est\u00e1 ofreciendo cr\u00e9ditos a tasa fija en pesos de hasta 20 a\u00f1os de plazo. La entidad que preside Federico Sturzenegger financia hasta $ 750.000 (US$ 184.000), a una tasa fija del 18% en pesos o un costo financiero total de 21,05% anual. La relaci\u00f3n cuota/ingreso no debe superar el 40% de los ingresos netos del solicitante o de su grupo familiar, y el banco financia adem\u00e1s hasta el 75% de la propiedad.", "El Ciudad tambi\u00e9n tiene una l\u00ednea a tasa variable, pero seg\u00fan se\u00f1ala Mariano Flores Vidal, asesor principal de la presidencia del banco, la mayor\u00eda de sus clientes se vuelca a la tasa fija. \"Hoy estamos colocando cr\u00e9ditos hipotecarios a tasa fija por casi $ 70 millones por mes\", explica Flores Vidal. \"Porque si bien hoy la fija es un poco m\u00e1s cara que la variable, el mercado est\u00e1 esperando que las tasas suban y la diferencia se achicar\u00e1 en no mucho tiempo.\"", "El Banco Naci\u00f3n tiene una l\u00ednea de hipotecarios, pero destinada m\u00e1s bien para el interior y el conurbano. Y esto porque el banco pone como condici\u00f3n que la valuaci\u00f3n de la propiedad que se adquirir\u00e1 no supere los $ 600.000 (menos de US$ 147.000). La l\u00ednea contempla una tasa fija en pesos de 12,75% los tres primeros a\u00f1os, y luego una variable que surge de la Tasa Badlar (la que pagan los bancos por sus plazos fijos de m\u00e1s de $ 1 mill\u00f3n) m\u00e1s 4,5 puntos porcentuales, con un tope dado por la variaci\u00f3n del \u00edndice de salarios del Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec). El Naci\u00f3n permite adem\u00e1s precancelar las cuotas de inter\u00e9s, sin penalidades.", "mibolsillo@lanacion.com.ar"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362274-las-hipotecas-al-ritmo-de-las-urnas", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El Provincia hizo punta con nuevas l\u00edneas de cr\u00e9ditos; las ofertas vigentes del Ciudad y el Naci\u00f3n", "titulo": "Las hipotecas, al ritmo de las urnas", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Alejandro RebossioLA NACION", "Todav\u00eda no hay estad\u00edsticas oficiales o privadas, pero en la realidad diaria de algunos comedores populares se nota un aumento en la cantidad de personas que se acercan a pedir comida. El fen\u00f3meno comenz\u00f3 a registrarse desde fines del a\u00f1o pasado, en coincidencia con el aumento del precio de los alimentos en el mundo, que ha sido m\u00e1s pronunciado en la Argentina. Sin embargo, en ciertos comedores se mantiene el mismo n\u00famero de beneficiarios.", "\"Esto es un desastre\", se lamenta Amanda, de la Asociaci\u00f3n Civil a Todo Coraz\u00f3n, de Haedo, que asiste a dos comedores. A uno van 240 ni\u00f1os. Al otro, m\u00e1s de 150. \"Hay un 35 o 40% m\u00e1s de gente que el a\u00f1o pasado -se desespera Amanda-. Todos los d\u00edas me tocan el timbre de mi casa para pedirme ropa, calzado, comida. Nosotros damos arroz, gelatina, jugo, leche en polvo, aceite, yerba. Son muchas mam\u00e1s abandonadas.\"", "Amanda busca explicaciones al fen\u00f3meno: \"Todo aumenta un poco m\u00e1s, vayas a donde vayas a comprar\". Seg\u00fan la provincia de Santa Fe, los alimentos subieron en 2010 37% y en los dos primeros meses de 2011, otro 2 por ciento.", "Tambi\u00e9n impacta el desempleo, que supera el 7%. \"No hay trabajo. Es gente de medio pelo la que viene a los comedores. Buscan trabajo, pero tienen una pinta que les hace dif\u00edcil conseguirlo. O cuando dicen que viven en la villa, no los toman. No todos son delincuentes o quieren vivir de arriba. Adem\u00e1s, tambi\u00e9n est\u00e1n los explotadores, que toman empleadas dom\u00e9sticas por $ 5 o 6 la hora, en lugar de pagarles $ 12. Si no, se tienen que hacer cartoneros. Y si no, si todos les cerramos las puertas, robar\u00e1n.\"", "La asignaci\u00f3n universal por hijo, que se cre\u00f3 a fines de 2009 y que a mediados de 2010 aument\u00f3 de $ 180 a 220 mensuales, ayuda, pero no cubre todas las necesidades. \"Algunos no la tienen porque no tienen DNI o no tuvieron tiempo o plata para tomarse un colectivo y hacer el tr\u00e1mite\", cuenta Amanda. El subsidio beneficia a 3,8 millones de ni\u00f1os y a\u00fan deja afuera a 700.000 potenciales beneficiarios.", "En el comedor y hogar Mar\u00eda de la Esperanza, de Hurlingham, se sirven 172 platos por d\u00eda. Hace un a\u00f1o sumaban 110 o 120, seg\u00fan su coordinadora, Coca. \"No hay trabajo. Tengo chicos j\u00f3venes que dejan su curr\u00edculum en los comercios y no los llaman nunca. Tambi\u00e9n es terrible el aumento de precios: hace un a\u00f1o con la misma plata llenaba dos carros del supermercado y ahora no llego a uno\", describe Coca. \"Tambi\u00e9n hay mucha gente que ha venido del extranjero, sobre todo de Paraguay\", agrega. La asignaci\u00f3n ha llevado a que algunas familias comenzaran a mandar a sus hijos a ese comedor de Hurlingham y usaran el subsidio para el resto de los gastos b\u00e1sicos, seg\u00fan su encargada.", "\"Las cosas no andan bien\", opina Irma Cejas, del comedor La Boca Primero, que recibe a 77 personas, en lugar de las 50 de hace un a\u00f1o. En cambio, al comedor infantil Monse\u00f1or Angelelli, del Bajo Flores, siguen asistiendo las mismas 100 que hace un a\u00f1o. \"Hab\u00eda bajado el n\u00famero en verano, pero en marzo volvi\u00f3 a subir\", dice Diego, del Angelelli.", "Al comedor San Mart\u00edn de Porres, en Moreno, asisten 200 ni\u00f1os y j\u00f3venes de tres a 17 a\u00f1os, m\u00e1s que hace un a\u00f1o, pero porque el gobierno bonaerense les dio becas para incluir a los menores de seis y los mayores de 14. Su encargado, Jorge, admite: \"La gente busca trabajo y no consigue. O consigue changas o en negro\". En Lomas de Zamora, en el comedor infantil Padre Vasco, su coordinador, Pedro, alerta sobre que ahora van 50 o 60, en lugar de 40, dada la suba de los alimentos.", "SIN TRABAJO O EN NEGRO", "Al comedor San Mart\u00edn de Porres, en Moreno, asisten 200 ni\u00f1os y j\u00f3venes de tres a 17 a\u00f1os, m\u00e1s que hace un a\u00f1o, pero porque el gobierno bonaerense les dio becas para incluir a los menores de seis y los mayores de 14. Su encargado, Jorge, admite: \"La gente busca trabajo y no consigue. O consigue changas o en negro\". En Lomas de Zamora, en el comedor infantil Padre Vasco, su coordinador, Pedro, alerta sobre que ahora van 50 o 60, en lugar de 40, dada la suba de los alimentos."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362260-comedores-en-los-que-hay-mas-hambre", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "En algunos centros comunitarios aument\u00f3 desde fines de 2010 la cantidad de personas que buscan comida", "titulo": "Comedores en los que hay m\u00e1s hambre", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Diego CabotLA NACION", "Hay actores nuevos en la sala de reuniones de una de las dos grandes empresas de la Argentina. Inversores an\u00f3nimos y fondos de inversi\u00f3n ya tienen 16 de cada 100 acciones de YPF, la petrolera local que a\u00fan tiene como accionista mayoritario a la espa\u00f1ola Repsol.", "Fue un proceso largo. Jam\u00e1s se dijo en voz alta, pero la impronta que sali\u00f3 de los despachos m\u00e1s encumbrados de Madrid en 2007 fue inequ\u00edvoca: reducir el riesgo argentino. Por entonces, la petrolera ten\u00eda un tercio de sus ingresos anclados en las operaciones locales.", "De aquel 99% que ten\u00eda a fines de 2007, la espa\u00f1ola redujo su posici\u00f3n a un 68,23%, y la cosa no quedar\u00e1 ah\u00ed: ya tiene algunas opciones de compra, que llevar\u00e1n sus tenencias a un 55%, aproximadamente.", "\u00bfQui\u00e9nes son lo nuevos accionistas de YPF? Pues lejos de la declamada argentinizaci\u00f3n de la empresa, las \u00faltimas acciones vendidas han quedado en manos de fondos de inversi\u00f3n extranjeros que tienen alg\u00fan tipo de inter\u00e9s en la Argentina.", "El 27 de diciembre pasado, en Nueva York, Repsol YPF -que a\u00fan lleva ese apellido de casada con la empresa argentina- vendi\u00f3 a Eton Park Master Fund y a Capital Guardian un 4,8% de las acciones. Ambos son fondos de inversiones norteamericanos que operan en todo el mundo.", "El primero, Eaton Park, es tenedor  del 7% de las acciones de Pampa Energ\u00eda, una de las firmas estrella de la Bolsa porte\u00f1a, con negocios en generaci\u00f3n, transporte y distribuci\u00f3n de energ\u00eda. Pero lo que m\u00e1s se recuerda de este fondo es su fallido intento de quedarse con el 50% de la transportadora el\u00e9ctrica Transener en 2006. El grupo ya hab\u00eda acordado la venta con Petrobras, due\u00f1a de la transportadora y obligada a vender su porci\u00f3n por la Comisi\u00f3n Nacional de Defensa de la Competencia luego que se quedara con las tenencias energ\u00e9ticas de Perez Companc. La venta qued\u00f3 trunca: el Gobierno no la autoriz\u00f3 y argument\u00f3 que no pod\u00eda quedarse con un activo estrat\u00e9gico un fondo de inversi\u00f3n sin conocimiento del mercado el\u00e9ctrico.", "Transener, pocos d\u00edas despu\u00e9s, pas\u00f3 a manos de la petrolera estatal Enarsa y de Electroingenier\u00eda, una firma con buenos lazos con el gobierno de los Kirchner.", "Capital Guardian, otro fondo norteamericano, naci\u00f3 en 1931, cuando Jonathan Lovelace fund\u00f3 Capital Investigaci\u00f3n y Sociedad Gestora. La sociedad fue un veh\u00edculo usado por los inversores a ra\u00edz del crack de Wall Street de 1929, seg\u00fan informa la compa\u00f1\u00eda. Actualmente, opera en todo el mundo y tiene oficinas en las principales plazas.", "El 11 de marzo hubo otra venta. Repsol YPF coloc\u00f3 un 2,9% al fondo Lazard Asset Management, una sociedad que es due\u00f1a en la Argentina del banco de inversiones MBA. Adem\u00e1s, tiene relaci\u00f3n con el banco de inversi\u00f3n Lazard Fr\u00e8res, representante de la Argentina en el canje de deuda que llev\u00f3 adelante el ex ministro Roberto Lavagna durante el gobierno de N\u00e9stor Kirchner.", "\"Son muy importantes jugadores en el mundo de las inversiones. Y los dos conocen los negocios en el pa\u00eds\", dijo un analista de un banco que sigui\u00f3 de cerca la operaci\u00f3n.", "La pregunta es si los fondos se quedaron con las acciones o si dieron vuelta el mostrador y las vendieron. \"No se sabe. Al menos, por ahora. Pero las acciones tienen un doble atractivo. Por un lado, apostar a un activo petrolero que debiera seguir para arriba; por el otro, beneficiarse con el plan de distribuci\u00f3n de dividendos que actualmente tiene la empresa. Hay que ver si esto se mantiene, pero mientras dure, es muy atractivo\", dijo el analista. Se refiere a un r\u00e9gimen de distribuci\u00f3n de ganancias que decidi\u00f3 Repsol YPF cuando el grupo Petersen (los Eskenazi) ingres\u00f3 como accionista en 2008. Se decidi\u00f3 que $ 9 de cada 10 de ganancias se distribuyan entre los socios.", "Entre el 11 y el 13 de marzo, Repsol  YPF inform\u00f3 a la Comisi\u00f3n de Valores de EE.UU. (SEC, seg\u00fan las siglas en ingl\u00e9s) que hab\u00eda vendido un 0,8% a inversores no identificados. Finalmente, el 24 de marzo, se complet\u00f3 la \u00faltima operaci\u00f3n. La petrolera hizo una oferta global de acciones (ADS, seg\u00fan la denominaci\u00f3n que se les da en EE.UU.) por un 7,1%, con lo que baj\u00f3 su participaci\u00f3n en la empresa al actual 68,23%. Poco se puede saber sobre qui\u00e9nes se quedaron con los papeles. La operaci\u00f3n fue colocada por los bancos Raymond James, Goldman Sachs, Morgan Stanley, Cr\u00e9dit Suisse, Ita\u00fa, Santander y Deutsche Bank.", "Las ventas sirvieron para que los inversores tasaran la empresa. El mercado dijo que vale US$ 16.125 millones."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362270-los-nuevos-accionistas-que-llegaron-a-ypf", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El 16,5% de la petrolera pas\u00f3 a cotizar en los mercados; los nuevos tenedores son fondos de inversi\u00f3n extranjeros que tienen otros negocios en la Argentina", "titulo": "Los nuevos accionistas que llegaron a YPF", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Florencia DonovanEnviada especial", "CORDOBA.- Es la fiesta de fin de semestre de Tarjeta Naranja, y David Ruda, su presidente, habla ante unos 3500 empleados que vinieron de todo el pa\u00eds y lo siguen en un euf\u00f3rico silencio desde varias tribunas. El \"Jefe\", como lo llaman sus empleados, se toca la nariz e inmediatamente todo el auditorio le responde golpeando el suelo con los pies; se toca los ojos, y le responden levantando los brazos. \"Esto era para ver si hab\u00eda buena comunicaci\u00f3n entre los gerentes y todos sus colaboradores\", dice.", "De gran carisma, \u00e9ste es s\u00f3lo un ejemplo del magnetismo que irradia este profesor de educaci\u00f3n f\u00edsica y fundador de la emisora de pl\u00e1sticos m\u00e1s grande del pa\u00eds, despu\u00e9s de Visa. Personalmente, adem\u00e1s, Ruda no se enga\u00f1a. En di\u00e1logo con La Nacion, admite que, pese a que a \u00e9l las cosas le sonr\u00eden, hoy al pa\u00eds no le va bien, que no hay compromiso entre los empresarios, que la inflaci\u00f3n no puede seguir y que los subsidios van en contra del pa\u00eds.", "-Se critica a las empresas financieras por no tener una cara muy humana. \u00bfPelea contra ello?", "-No tenemos que pelear, porque venimos de un sector diferente del financiero; venimos del sector de la educaci\u00f3n. Yo ten\u00eda, por un lado, una formaci\u00f3n en educaci\u00f3n; por el otro, un negocio de mi padre, en el que colaboraba. Despu\u00e9s empezamos una casa de deportes, donde la cultura era lo central. Y pasamos a ser una empresa financiera casi por necesidad: al tratar de evadirnos de las mutuales que no pagaban, asumimos el riesgo de tener a los proveedores en forma directa y lo que eran cuentas corrientes pas\u00f3 a ser una tarjeta de compras, que ni sab\u00edamos de qu\u00e9 se trataba, la inventamos como pudimos.", "-\u00bfNinguno ten\u00eda formaci\u00f3n financiera?", "-En absoluto. Los dos [por el otro fundador, Gerardo Asrin], somos profesores de educaci\u00f3n f\u00edsica, bachilleres. Yo tengo tres a\u00f1os de medicina, tres a\u00f1os de pedagog\u00eda y tres de educaci\u00f3n f\u00edsica, que, por suerte, es una carrera de tres a\u00f1os. El resto es trabajo.", "-\u00bfNota que hoy los empresarios no se animan a decir lo que opinan?", "-Eso se not\u00f3 siempre. Es m\u00e1s: en el sector comercio, creo que nunca se va a dar lo que se dio en el campo. Mientras form\u00e9 parte de la directiva del Centro Comercial de C\u00f3rdoba, viv\u00edamos pensando c\u00f3mo hacer para que fueran a una reuni\u00f3n. El centro se llenaba s\u00f3lo cuando hab\u00eda aumentos de impuestos; all\u00ed todos iban a reclamar por qu\u00e9 no se hac\u00eda algo, pero no pagaban ni la cuota. Los comerciantes son muy individualistas.", "-\u00bfLe falta vocaci\u00f3n social al empresariado?", "-Yo lo veo. No conozco los motivos; supongo que para mucha gente es un problema de formaci\u00f3n; para otra, de actitud. Tambi\u00e9n est\u00e1 claro que desde hace muchos a\u00f1os hablar no es f\u00e1cil ni c\u00f3modo; la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y sociopol\u00edtica es frustrante.", "-As\u00ed y todo, hay un boom de consumo, \u00bfPuede seguir as\u00ed?", "-No s\u00e9 cu\u00e1nto puede mantenerse. Estamos en un pa\u00eds de incomprensi\u00f3n, de insatisfacci\u00f3n y de impotencia. No conozco a nadie que entienda la situaci\u00f3n.", "-Pero est\u00e1n invirtiendo...", "-Hay una dicotom\u00eda entre lo que se hace y lo que se siente. Invertimos y nos esforzamos por darle a la gente la posibilidad de un crecimiento a trav\u00e9s de las compras, adem\u00e1s de un mejor trato. Ahora, cuando le digo: \"Una cosa es lo que se hace y otra, lo que se siente\", creo que nadie se siente bien. Porque estar salvado, como dicen los chicos, no compensa el salir a la calle con temor, leer diarios llenos de sangre o encontrarse con gente que pide. Eso debiera ser del pasado.", "-\u00bfQu\u00e9 problemas ve en la econom\u00eda?", "-La inflaci\u00f3n. No puede seguir eternamente; en alg\u00fan momento o el d\u00f3lar se va a ir a no s\u00e9 d\u00f3nde o el pa\u00eds se desarma. Mucha gente gana plata, pero el pa\u00eds, no. La ciudad de C\u00f3rdoba est\u00e1 desarmada; es una f\u00e1brica de pozos, con barrios que se inundan, sin calles... La infraestructura del pa\u00eds est\u00e1 detenida en el tiempo. Salvo las islas: Capital Federal, La Plata o San Luis, que dicen que es una maravilla, el resto, en el Norte y el Sur, no tenemos trenes, no tenemos nada. Vamos para atr\u00e1s como pa\u00eds; ni hablar de la educaci\u00f3n.", "-\u00bfLa inflaci\u00f3n perjudica el negocio financiero?", "-Un comerciante con la inflaci\u00f3n gana dinero cuando estrat\u00e9gicamente sabe comprar. Si su stock alcanza para vender y reponer, porque va actualizando los precios a la larga gana dinero. El usuario compra y se compromete con la seguridad de que la inflaci\u00f3n de su sueldo le va a permitir pagar, y normalmente es as\u00ed. Entonces, en la cadena, las tarjetas de cr\u00e9dito tambi\u00e9n ganamos. Pero la pregunta es cu\u00e1nto puede durar. No s\u00e9 si un gobierno puede emitir indefinidamente billetes, sin base en nada, sin aumentar la productividad, sin incrementar el trabajo. Es como una gran familia, donde el padre da y da plata, y en alg\u00fan momento dice \"no tengo m\u00e1s\".", "-Tienen presencia en todo el pa\u00eds. \u00bfQu\u00e9 diferencias ve?", "-Los patrones culturales. Buenos Aires y el conurbano me dan dolor de cabeza. Pienso que los chicos nuestros est\u00e1n metidos en esa inseguridad y no me gusta. El resto del pa\u00eds lo vamos conociendo m\u00e1s a trav\u00e9s de los gerentes o de los chicos que hablan a trav\u00e9s de la revista interna y, en general, no hablan mucho de las cosas lindas que tienen; hablan de las que no tienen; esas son las cosas que duelen.", "-Tarjeta Naranja se dirige a las clases medias altas, medias y bajas. \u00bfHacen docencia con la bancarizaci\u00f3n?", "-No, la bancarizaci\u00f3n va a ir llegando a la gente a trav\u00e9s de los sueldos. Pero primero hay que conseguir que la gente trabaje. No toda la gente tiene trabajo y no toda la gente quiere trabajar. Esto de los subsidios va en contra del pa\u00eds, no ya de una empresa.", "-\u00bfLes cuesta encontrar gente para trabajar?", "-En algunas ciudades nos cuesta un poco m\u00e1s. En el conurbano bonaerense nos est\u00e1 costando un poco, pero tenemos gente. Tambi\u00e9n hay que tener en cuenta que somos muy duros con la selecci\u00f3n.", "-\u00bfLe preocupa la elecci\u00f3n?", "-Como empresa, no tenemos opini\u00f3n. Personalmente, creo que estamos ante una situaci\u00f3n inc\u00f3moda; el pa\u00eds no est\u00e1 bien. Y lamento much\u00edsimo que lo que se llama oposici\u00f3n, que deber\u00eda llamarse partidos minoritarios, nunca ha logrado, no s\u00e9 si lo habr\u00e1n intentado, armar una plataforma unificada. Y entre todos los que est\u00e9n de acuerdo con esa plataforma, despu\u00e9s pongan las caritas en Twitter y que la gente los vote y cumplan lo que prometen. Pero no hay una sola plataforma. A los 18, cuando empec\u00e9 a votar, en mi casa ten\u00edamos la plataforma de todos los partidos; eso la gente no tiene idea de lo que es. No puede ser. Estamos votando figuritas.", "-M\u00e1s all\u00e1 de ello, \u00bfve nubarrones en el negocio?", "-No, no deber\u00eda incidir la elecci\u00f3n. Salvo que haya una debacle y el d\u00f3lar pase a no s\u00e9 qu\u00e9 cosa.", "-\u00bfMilitar\u00eda en pol\u00edtica?", "-No, no creo que sirva. Durar\u00eda, como mucho, dos d\u00edas. No podr\u00eda mentir y no podr\u00eda aceptar cosas que me parece que est\u00e1n mal.", "Estudios:  educaci\u00f3n f\u00edsica", "Edad:  74 a\u00f1os", "Origen:  argentino", "Es fundador y presidente, desde hace 42 a\u00f1os, de Tarjeta Naranja. La empresa tiene hoy como accionista mayoritario a Banco Galicia. En 1969, cre\u00f3 Salto 96, la casa de deportes que dio origen en 1985 a Naranja. Cuenta con 4,5 millones de tarjetas, 100.000 comercios, 3500 empleados y 168 sucursales. Factura $ 9000 millones."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362227-la-situacion-politica-y-economica-es-frustrante", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El presidente de Tarjeta Naranja dice que es inc\u00f3modo opinar en p\u00fablico, la inflaci\u00f3n no se puede eternizar y la infraestructura escasea", "titulo": "\"La situaci\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica es frustrante\"", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Carlos Manzoni  LA NACION", "Nada mejor que un buen torneo de tenis, en una ciudad tur\u00edstica, llena de grandes shoppings y excelentes  restaurantes, para amenizar, entre  drops  y  drives  , jugosas charlas de negocios. La ecuaci\u00f3n perfecta se da en el Sony Ericsson Open de Miami, competencia en la que desde hace unos a\u00f1os se dan cita varios empresarios argentinos.", "En algunos casos, ni siquiera ser\u00e1 necesario pagar los tickets de entrada, que cuestan entre 40 y 180 d\u00f3lares, pero que en la final pueden llegar hasta 1200, ya que muchos llegan invitados por empresas que organizan grupos de amantes del tenis para cultivar las buenas relaciones interpersonales. \"Quiz\u00e1s el momento de mayor convergencia de hombres de negocios argentinos se haya dado el a\u00f1o pasado, ya que Arcor era sponsor\", cuenta alguien que frecuenta el torneo.", "As\u00ed desfilaron por los courts Sebasti\u00e1n Eskenazi (YPF), Luis Betnaza (Techint), Alejandro Macfarlane (Edenor), Adri\u00e1n Kauffman Brea (Arcor) y Jorge Rendo (Clar\u00edn). \"Los primeros y segundos palcos est\u00e1n todos vendidos a compa\u00f1\u00edas\", comenta la fuente. \"Este torneo es ideal, porque Miami es amigable para los argentinos, est\u00e1 relativamente cerca, comparado con otros, y se puede ver buen tenis\", agrega.", "Terminado el \u00faltimo set, el partido de los empresarios sigue. Un hombre que particip\u00f3 de esas tertulias cuenta cu\u00e1l es el circuito obligado. \"El lugar de reuni\u00f3n es el Novecento, de la calle Brikel\", relata. Este restaurante de H\u00e9ctor Rolotti, un cordob\u00e9s que comenz\u00f3 all\u00e1 por 2001 con un bar en el Soho neoyorquino, tiene dos anzuelos irresistibles: carne y horarios de comida \"a la argentina\".", "\u00bfOtro atractivo? Enfrente est\u00e1 el Marriott, hotel en el que la organizaci\u00f3n del Sony Ericsson aloja a los tenistas participantes. \"Por eso no es raro que la mayor\u00eda de los jugadores vayan a Novecento y puedas encontrarlos ah\u00ed\", relata un fan\u00e1tico.", "Ya sin Arcor en los carteles, este a\u00f1o no hay firmas argentinas como sponsor. BMW, Corona, Banco Ita\u00fa, FedEx, LAN, Head, PwC, Penn, Lindt y SAP son algunos patrocinantes del torneo que hoy llega a su final.", "Otro mercado que despierta esta competencia y del que tambi\u00e9n son protagonistas los argentinos es el del alquiler de casas y departamentos en Key Biscayne, un lugar desde el que se pueden ir caminando a ver los partidos. Luego de recorrer los shoppings, tambi\u00e9n es muy probable encontrarse con empresarios argentinos en el 9700 de la avenida Collins, en el barrio de Bal Harbour, donde se ubica otro de sus rest\u00f3 favoritos: Carpaccio.", "Los hoteles cercanos al torneo tambi\u00e9n se suben a la fiebre ten\u00edstica y arman paquetes especiales. \"Sony Ericsson Open, la experiencia de lo \u00faltimo en lujo\", promociona One Hotel, en su p\u00e1gina web. Por US$ 1245 promete alojamiento de lujo en suite, con desayuno buffet diario para dos, transporte desde y hacia el torneo y dos entradas para la semifinal del single de hombres y del dobles de mujeres."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362181-un-set-entre-empresarios", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "El abierto de tenis de Miami se ha convertido en un im\u00e1n para muchos hombres de negocios argentinos", "titulo": "Un set entre empresarios", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["Aunque para algunas empresas la evasi\u00f3n de normas impositivas y laborales es una forma de ampliar el margen de beneficios, para muchas, principalmente las de menor tama\u00f1o, la formalizaci\u00f3n se presenta como un obst\u00e1culo que puede no s\u00f3lo perjudicar su viabilidad inicial al momento de emprender la actividad productiva, sino tambi\u00e9n dificultar su crecimiento y sustentabilidad. Se pone de manifiesto la necesidad de implementar pol\u00edticas integrales para solucionar el d\u00e9ficit de trabajo decente, que apunten no s\u00f3lo a los trabajadores, sino tambi\u00e9n a las unidades productivas.", "El saldo comercial de los primeros dos meses del a\u00f1o se contrajo 38%, a US$ 1100 millones. Las exportaciones sumaron 5400 millones en febrero, un 33%. Sobresale el incremento de 91% en la exportaci\u00f3n de productos primarios. El incremento fue por el alza en los precios internacionales, pero principalmente por el inicio de la liquidaci\u00f3n de la cosecha fina. Las importaciones sumaron 4800 millones en el segundo mes del a\u00f1o, un 39%. El crecimiento econ\u00f3mico y la apreciaci\u00f3n real de la moneda local potencia compras fronteras afuera."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362226-estudios-economicos", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Estudios econ\u00f3micos", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["\u00bfAlguna costumbre para los viajes?", "S\u00ed, lamentablemente una mala costumbre... llegar siempre sobre la hora y correr para no perder el avi\u00f3n...", "\u00bfCu\u00e1les son las tres cosas que no pueden faltar en un hotel donde usted se aloje?", "Servicio; una buena recepci\u00f3n, una sonrisa de la persona que te recibe es fundamental, y la limpieza.", "\u00bfQu\u00e9 propina le suele dejar al botones que lleva su equipaje a la habitaci\u00f3n?", "Depende del destino, pero en Brasil, donde voy seguido, entre 5 y 10 reales [entre $ 12,25 y 24,50].", "\u00bfAlguna vez gan\u00f3 algo en un sorteo o rifa? \u00bfQu\u00e9?", "El premio m\u00e1s importante que gan\u00e9 fueron dos pasajes en primera clase con hotel de lujo todo pago a Kuala Lumpur..., pero ya me hab\u00eda ido del evento y se volvi\u00f3 a sortear.", "\u00bfJuega videojuegos? \u00bfCu\u00e1l es su preferido?", "Juego muy poco, mi hijo de ocho a\u00f1os me gana a todo."], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362182-sin-corbata", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "", "titulo": "Sin corbata", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["NUEVA YORK.- Muchos factores est\u00e1n detr\u00e1s de los levantamientos en Oriente Medio: d\u00e9cadas de r\u00e9gimen corrupto y autoritario, sociedades m\u00e1s alfabetizadas y digitalmente conectadas y precios de los alimentos mundiales por las nubes. Para colmo, en todo Oriente Medio (as\u00ed como en el Africa subsahariana y en gran parte del sur de Asia), el crecimiento de la poblaci\u00f3n alimenta presiones demogr\u00e1ficas.", "La poblaci\u00f3n de Egipto, por ejemplo, se duplic\u00f3 durante el r\u00e9gimen de Hosni Mubarak, de 42 millones en 1980 a 85 en 2010.  Sin lugar para extenderse, las densidades poblacionales est\u00e1n aumentando hacia un punto de quiebre. El Cairo se convirti\u00f3 en una regi\u00f3n que se expande descontroladamente, con unos 20 millones de personas que viven codo con codo, con una infraestructura inadecuada.", "El r\u00e1pido crecimiento de la poblaci\u00f3n significa una poblaci\u00f3n joven desbordante. De hecho, la mitad de la poblaci\u00f3n de Egipto tiene menos de 25 a\u00f1os. Egipto, como decenas de pa\u00edses en todo el mundo, enfrenta el desaf\u00edo extremo de asegurar un empleo productivo y remunerado para sus j\u00f3venes.", "El crecimiento del empleo no va a la par del de la poblaci\u00f3n, al menos no en el sentido de empleos decentes con salarios decentes. La tasa de desempleo entre los j\u00f3venes (de 15 a 24 a\u00f1os) en el norte de Africa y en Oriente Medio es del 30% o m\u00e1s. La frustraci\u00f3n de los j\u00f3venes desempleados se est\u00e1 volcando a las calles.", "El problema del alto desempleo entre los j\u00f3venes no se limita al mundo en desarrollo. En Estados Unidos, la tasa general de desempleo ronda el 9%, pero entre los j\u00f3venes entre 18 y 25 a\u00f1os es de un asombroso 19 por ciento.", "Los mercados laborales del mundo hoy est\u00e1n interconectados. Los j\u00f3venes en pa\u00edses tan diversos como Egipto y Estados Unidos, en realidad, compiten con los chinos e indios por empleos. Los trabajadores industriales mal pagos y razonablemente productivos de China as\u00ed como la infraestructura de alta calidad del pa\u00eds (carreteras, energ\u00eda, puertos y comunicaciones) establecieron el est\u00e1ndar para la competitividad a nivel mundial. En consecuencia, los trabajadores poco calificados de Egipto, Estados Unidos y otros pa\u00edses deben o bien aumentar su productividad para competir con un salario decente, o bien aceptar una paga extremadamente baja o, directamente, el desempleo.", "De manera que crear empleos decentes con salarios decentes es fundamental para ser internacionalmente competitivo. Eso requiere brindarles a los trabajadores una buena educaci\u00f3n, una s\u00f3lida capacitaci\u00f3n laboral y una infraestructura de apoyo. S\u00f3lo una regi\u00f3n de altos ingresos ha hecho un trabajo razonablemente bueno para preparar a su juventud para una dura competencia global: el norte de Europa, incluso Alemania, Dinamarca, Finlandia, Noruega y Suecia. En estos pa\u00edses, la educaci\u00f3n p\u00fablica es excelente, y la transici\u00f3n de la escuela al trabajo suele ir de la mano de programas como las becas por las cuales Alemania es particularmente famosa.", "En los pa\u00edses en desarrollo, los principales progresos se detectan en pa\u00edses que enfatizan la excelencia en la educaci\u00f3n, la inversi\u00f3n p\u00fablica en infraestructura y una capacitaci\u00f3n laboral seria. Corea del Sur probablemente sea la principal historia de \u00e9xito.", "Estados Unidos es un ejemplo de fracaso, excepto para los j\u00f3venes de hogares de altos ingresos. Los ni\u00f1os norteamericanos criados en un contexto de prosperidad logran recibir una excelente educaci\u00f3n y tener buenas perspectivas laborales despu\u00e9s de una licenciatura. Pero como los ricos presionaron exitosamente a favor de recortes impositivos y reducciones en el gasto del gobierno, los ni\u00f1os de los hogares pobres y de clase trabajadora tienen muchas menos posibilidades de recibir una educaci\u00f3n de alta calidad.", "Los pa\u00edses del norte de Africa y de Oriente Medio deber\u00edan esforzarse por evitar los fracasos de Estados Unidos. Si la democracia florece en Egipto, T\u00fanez y otras partes del mundo \u00e1rabe, los nuevos gobiernos deben hacer de la crisis de desempleo entre los j\u00f3venes su principal prioridad. Los gobernantes autoritarios depuestos -Zine El Abidine Ben Ali, de T\u00fanez, Mubarak y pronto el Muammar Khadafy, de Libia- se quedaron con miles de millones de d\u00f3lares robados del tesoro p\u00fablico. Deber\u00eda recuperarse este dinero para colocarlo en un fondo especial para el empleo juvenil.", "Con los precios del petr\u00f3leo por encima de los 100 d\u00f3lares el barril, los Estados del Golfo est\u00e1n atravesando una bonanza. Ellos tambi\u00e9n deber\u00edan crear un fondo especial para el empleo juvenil en la regi\u00f3n a trav\u00e9s del Banco de Desarrollo Isl\u00e1mico. No puede haber mejor manera de utilizar los recursos de la regi\u00f3n que asegurando que la vida de sus j\u00f3venes se vea enriquecida por la educaci\u00f3n, el desarrollo de capacidades y empleos de alta calidad.", "19%", "\u00a9 Project Syndicate 1995-2011", "El autor es profesor de la Universidad de Columbia y asesor de las Naciones Unidas"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362179-el-desempleo-entre-los-jovenes-azota-a-todo-el-mundo", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Jeffrey D. SachsPara LA NACION", "titulo": "El desempleo entre los j\u00f3venes azota a todo el mundo", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "},
{"cuerpo": ["En la apertura de las sesiones legislativas, la Presidenta asever\u00f3 que durante el per\u00edodo de N\u00e9stor Kirchner se hab\u00edan \"sentado nuevas bases y un nuevo modelo de acumulaci\u00f3n econ\u00f3mica con inclusi\u00f3n social\", y que en su per\u00edodo deb\u00eda demostrar que ese modelo era el indicado \"construyendo certezas\". Intent\u00f3 reflejar con cifras el crecimiento industrial que hab\u00eda experimentado la Argentina en los \u00faltimos a\u00f1os y se refiri\u00f3 a la \"desprimarizaci\u00f3n\" de las exportaciones, como producto final de una econom\u00eda que daba se\u00f1ales de un salto cualitativo hacia el desarrollo.", "Cabe formularse algunas preguntas para corroborar estas afirmaciones. \u00bfSe puede hablar de un cambio estructural hacia el desarrollo industrial? Seg\u00fan estimaciones oficiales del Indec o del Sistema Integrado de Jubilaciones y Pensiones, se comprueba que:", "\u00bfEst\u00e1n corroborando estos datos un modelo industrial con generaci\u00f3n de empleo genuino? Las actividades que crecen, como \"automotores\", bajo un r\u00e9gimen de comercio administrado en el Mercosur, y \"producci\u00f3n de computadoras y tel\u00e9fonos celulares\", bajo el r\u00e9gimen promocionado de Tierra del Fuego, \u00bfson un verdadero modelo de desarrollo industrial, o son s\u00f3lo ejemplos aislados de un sector desarticulado, con necesidad de tener cada vez mayores est\u00edmulos para funcionar de manera \"competitiva\"?", "\u00bfC\u00f3mo se podr\u00e1 sostener desarrollo industrial cuando no hay inversi\u00f3n acorde al crecimiento, cuando el ratio cr\u00e9dito/PBI en la Argentina es del 12% (cinco a seis veces menos que nuestros vecinos), o cuando uno de los sectores estrat\u00e9gicos, \"el energ\u00e9tico\", y particularmente el de hidrocarburos, que representa el 90% de la oferta, muestra ca\u00edda de producci\u00f3n con aumento sostenido de demanda fruto de una pol\u00edtica de subsidios indiscriminada, que se manifiesta con largas colas en estaciones de servicio como resultado final de su fracaso? Tambi\u00e9n deber\u00edamos preguntarnos: \u00bfha existido alguna econom\u00eda en el mundo que haya desarrollado su industria con tasas de inflaci\u00f3n por encima del 25% en forma sostenida y con costos aumentando m\u00e1s del 20% en d\u00f3lares?", "\u00bfHay confiabilidad para desarrollar inversiones industriales, cuando con el fin de esconder esa inflaci\u00f3n descontrolada se act\u00faa con autoritarismo y prepotencia, avasallando derechos, al prohibir a varias consultoras dar sus \u00edndices de precios? La inflaci\u00f3n, s\u00edntoma evidente de una econom\u00eda enferma, se ha instalado como un virus desde 2007, sin que se haya producido un cambio cuali-cuantitativo del modelo productivo despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de crecimiento sostenido y, lo m\u00e1s grave a\u00fan, sin que se hayan encontrado medios para controlarla. Por el contrario, es negada por la autoridad monetaria, que, en pos de dar competitividad al tipo de cambio nominal, emite pesos para comprar d\u00f3lares y, al hacerlo, aporta mayor cantidad de dinero que estimula la inflaci\u00f3n, deteriorando el tipo de cambio real, dando como resultado el efecto contrario, que es \"la perdida de competitividad de nuestra econom\u00eda\".", "En definitiva, \"se ha perdido una oportunidad in\u00e9dita\" y el modelo sobrevive gracias al flujo de ingresos y de divisas que genera el complejo agroalimentario, bajo un contexto internacional altamente favorable. Y no se saldr\u00e1 de ello sin costos, porque ese flujo, lejos de permitir un reequipamiento industrial aumentando su productividad, ha servido para aumentar el gasto p\u00fablico y el privado destinado a consumo, sin poderse equiparar oferta y demanda de bienes, aumentando as\u00ed precios que castigan a los que menos tienen, haciendo naufragar la voluntad de \"construir la certeza de la inclusi\u00f3n\".", "Abordar un proceso de industrializaci\u00f3n que genere empleo de calidad y saque realmente a nuestra gente de la pobreza, sin sumergirla en la indignidad del asistencialismo y la falta de todo (salud, educaci\u00f3n, empleo digno), implica aumentar nuestra capacidad industrial a trav\u00e9s del desarrollo de todos los complejos productivos del territorio nacional, sin proscripciones, con visi\u00f3n de mediano plazo, previendo y dise\u00f1ando pol\u00edticas que lo asistan a fin de darles competitividad real.", "Para ello se requiere honestidad y claridad conceptual, en vez de gestos de voluntarismo, ausencia de focalizaci\u00f3n en los problemas y desprecio por quienes desde distintos \u00e1mbitos marcan esta realidad y aportan soluciones.", "La autora es senadora (UCR-Mendoza) y ex ministra de Econom\u00eda de su provincia"], "url": "http://www.lanacion.com.ar/1362180-industria-con-inclusion-oportunidad-perdida", "diario": "La Nacion", "autor": "", "seccion": "Econom\u00eda", "copete": "Laura MonteroPara LA NACION", "titulo": "Industria con inclusi\u00f3n, oportunidad perdida", "fecha": "Domingo 03 de abril de 2011 | \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                \r\n                \r\n              \r\n                "}]